{"response": {"numFound": 31344, "start": 31100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les commer\u00e7ants de d\u00e9tail devraient voir leur chiffre d'affaires augmenter en 2016", "id": "sound-291C9C9D-AE33-47DF-B201-FC2D024EBBAC", "durationSec": 115, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Argiroffo Kern, Francesca\r\n* * Les commer\u00e7ants de d\u00e9tail devraient voir leur chiffre d'affaires augmenter en 2016  \r\nApr\u00e8s une ann\u00e9e 2015 particuli\u00e8rement difficile le commerce de d\u00e9tail devrait conna\u00eetre une embellie en 2016...\r\n Selon le cr\u00e9dit suisse les d\u00e9taillants s'attendent \u00e0 une l\u00e9g\u00e8re augmentation de leur chiffre d'affaire . malgr\u00e9 un tourisme d'achat \u00e9lev\u00e9.. \r\nFrancesca argiroffo\u00a0\r\nDIRECT\r\n\u00a0ce qui est int\u00e9ressant c'est que la part suisse dans la consommation reste importante\r\nDIRCT", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s une ann\u00e9e 2015 particuli\u00e8rement difficile, le commerce de d\u00e9tail devrait conna\u00eetre une embellie en 2016. Selon le Cr\u00e9dit Suisse, les d\u00e9taillants s'attendent \u00e0 une l\u00e9g\u00e8re augmentation de leur chiffre d'affaires malgr\u00e9 un tourisme d'achat \u00e9lev\u00e9."], "alternativeTitle": ["Les commer\u00e7ants de d\u00e9tail devraient voir leur chiffre d'affaires augmenter en 2016 / 12H30_2016-01-05T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 05.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7371097", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7371093"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 05.01.2016", "id": "sound-11CDCCE9-8ACB-406E-839F-E2F8F56A5DB5", "durationSec": 3555, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Les Dicodeurs sont en compagnie de Roger Alain, de la \"Revue de la D\u00e9charge\", revue satirique neuch\u00e2teloise qui a lieu d\u00e8s le 31 janvier 2016 pour 11 repr\u00e9sentations.\r\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le restaurant \"Terre \u00f4 F\u00e9es\" \u00e0 Engollon dans le canton de Neuch\u00e2tel.\r\n--- plus value ---\r\nLes Dicodeurs sont: Kaya G\u00fcner, Didier Gendraud, Marc Donnet-Monay, Thierry Romanens, Olivier Magarotto (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Dominique Stalder (r\u00e9alisation), Thierry Galeuchet et Herv\u00e9 Mermillod (technique), Francine Dind et Val\u00e9rie Dentan (assistantes), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 05.01.2016", "Revue de la D\u00e9charge (2/5) / DIC_2016-01-05T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 05.01.2016", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2016-01-05T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Revue de la D\u00e9charge (2/5) / DIC_2016-01-05T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de Roger Alain, de la \"Revue de la D\u00e9charge\", revue satirique neuch\u00e2teloise qui a lieu d\u00e8s le 31 janvier 2016 pour 11 repr\u00e9sentations.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le restaurant \"Terre \u00f4 F\u00e9es\" \u00e0 Engollon dans le canton de Neuch\u00e2tel.", "Les Dicodeurs sont en compagnie de Roger Alain, de la \"Revue de la D\u00e9charge\", revue satirique neuch\u00e2teloise qui a lieu d\u00e8s le 31 janvier 2016 pour 11 repr\u00e9sentations.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le restaurant \"Terre \u00f4 F\u00e9es\" \u00e0 Engollon dans le canton de Neuch\u00e2tel."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7337764", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7337764", "ece-7337763"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Reportage dans un camp de r\u00e9fugi\u00e9s \u00e0 Damas ouvert par le gouverment syrien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D1D89B53-B95C-46C7-BF7A-6C8BC9A2F440", "thematicGeographicals": ["Syrie", "Damas"], "durationSec": 154, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["camp de r\u00e9fugi\u00e9s", "conflit arm\u00e9", "guerre civile", "r\u00e9fugi\u00e9"], "excerpt": "Si la guerre en Syrie a fait des millions de r\u00e9fugi\u00e9s dans les pays voisins et en Europe, elle a aussi cr\u00e9\u00e9 des d\u00e9plac\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur m\u00eame du pays.", "alternativeExcerpt": ["Si la guerre en Syrie a fait des millions de r\u00e9fugi\u00e9s dans les pays voisins et en Europe, elle a aussi cr\u00e9\u00e9 des d\u00e9plac\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur m\u00eame du pays. Reportage dans un camp de r\u00e9fugi\u00e9s \u00e0 Damas."], "alternativeTitle": ["Reportage dans un camp de r\u00e9fugi\u00e9s \u00e0 Damas  / 12H30_2016-01-05T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 05.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7371097", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnes r\u00e9fugi\u00e9es dans un camp du gouvernement syrien", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RTS en Syrie", "name": "Mansoura, Sarah", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7371092"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Le couple", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DF7EDABC-E16C-4C57-A692-0020EE3EE1C4", "durationSec": 1554, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Qu'est-ce qui influence nos relations de couple ? Travail, enfants, maladie, probl\u00e8mes financiers : tous les \u00e9v\u00e9nements critiques du parcours de vie ont-ils le m\u00eame impact ? Comment les relations \u00e9voluent-elles au cours du temps ? Nous posons ces questions au sociologue de la famille Eric Widmer, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "alternativeTitle": ["Tribu du 05.01.2016", "Le couple / TRI_2016-01-05T11:04:15_tribu", "Tribu du 05.01.2016", "Le couple / TRI_2016-01-05T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Qu\u02b9est-ce qui influence nos relations de couple? Travail, enfants, maladie, probl\u00e8mes financiers: tous les \u00e9v\u00e9nements critiques du parcours de vie ont-ils le m\u00eame impact? Comment les relations \u00e9voluent-elles au cours du temps? \n\nNous posons ces questions au sociologue de la famille Eric Widmer, professeur \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "Qu\u02b9est-ce qui influence nos relations de couple? Travail, enfants, maladie, probl\u00e8mes financiers: tous les \u00e9v\u00e9nements critiques du parcours de vie ont-ils le m\u00eame impact? Comment les relations \u00e9voluent-elles au cours du temps? \n\nNous posons ces questions au sociologue de la famille Eric Widmer, professeur \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7337729", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067784.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue,Sociologue", "name": "Widmer, Eric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7337729", "ece-7337728"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "VW risque 20 milliards d'amende aux Etats-Unis pour ses moteurs truqu\u00e9s", "id": "sound-47EF78A1-DB57-45DE-A167-7E19EA0DE36F", "durationSec": 357, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Chanaron, Jean-Jacques \r\n* * VW risque 20 milliards d'amende aux Etats-Unis pour ses moteurs truqu\u00e9s  \r\nVal: 20 milliards de dollars... c'est l'amende que risque Volkswagen aux Etats-Unis pour ses moteurs truqu\u00e9s, Christian.....\r\nChristian: Les Etats-Unis intentent une action judiciaire contre VW et ses filiales haut de gamme pour violation des lois am\u00e9ricaines anti-pollution. Une proc\u00e9dure au civil est ouverte par le fameux DOJ, le minist\u00e8re am\u00e9ricain de la justice. Cette proc\u00e9dure pourrait bien \u00eatre la premi\u00e8re d'une longue liste \u00e0 l'\u00e9chelle mondiale. On parle de dizaines de milliards de dollars.\r\nDu coup, l'avalanche \u00e0 venir risque-t-elle d'emporter Volkswalken ? l'entreprise est-elle en danger de mort ?\r\nOn va le voir avec vous Jean-Jacques Chanaron, bonsoir!\r\ndirecteur de recherche au CNRS, sp\u00e9cialiste du march\u00e9 automobile\r\nCette action en justice am\u00e9ricaine \u00e9tait attendue, l'amende de 20 milliards pas forc\u00e9ment...Volkswagen a-t-elle les moyens de payer cette amende ? C'est beaucoup pour elle ?\r\nOn sait que d'autres actions en justice, au civil ou au p\u00e9nal, ailleurs dans le monde vont \u00eatre intent\u00e9es...impliquant d'autres amendes... les USA frappent fort, les autres ne vont pas se g\u00eaner non plus . VW peut payer sans fin ?\r\non a souvent dit que l'Etat allemand ne laisserait pas tomber VW . vous y croyez ? VW = too big to fail ??\r\nRisque de situation un peu \u00e0 la \u00ab sauve qui peut \u00bb chez VW, avec les meilleurs cadres et ing\u00e9nieurs qui pourraient \u00eatre tent\u00e9s d'aller voir ailleurs ??\r\nNe soyons pas complotises, mais tout de m\u00eame : le constat que vous faites n'est pas compl\u00e8tement \u00e9tranger \u00e0 ceux qui fixent le montant de la peine aux USA . en gros : ils cherchent \u00e0 mettre \u00e0 terre un concurrent ?? \r\nConcr\u00e8tement ca veut dire quoi : comment l'entreprise doit r\u00e9agir, pour ne pas tout perdre ? pour sauver ce qui marche ? Reventes ? etc.\r\nAu final : si VW s'en sort, quel impact global sur l'image de l'entreprise ?? grave ? ou les consommateurs oublient vite quand ils sont confront\u00e9s au rapport qualit\u00e9-prix ?? \r\n\u00a8", "alternativeExcerpt": ["Les Etats-Unis intentent une action judiciaire contre Volkswagen et ses filiales haut de gamme pour violation des lois am\u00e9ricaines anti-pollution. Une proc\u00e9dure au civil est ouverte par le Minist\u00e8re am\u00e9ricain de la Justice. Elle pourrait bien \u00eatre la premi\u00e8re d'une longue liste \u00e0 l'\u00e9chelle mondiale. Interview de Jean-Jacques Chanaron, directeur de recherche au CNRS, sp\u00e9cialiste du march\u00e9 automobile."], "alternativeTitle": ["VW risque 20 milliards d'amende aux Etats-Unis pour ses moteurs truqu\u00e9s / FOR_2016-01-05T18:00:00_developpement-1", "Forum du 05.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7371114", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7371100"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Le myst\u00e8re de la grande pyramide enfin r\u00e9solu?", "id": "sound-848DEE19-9738-4690-AAF7-7E82D78B8F0B", "durationSec": 534, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des chercheurs \u00e9gyptiens, fran\u00e7ais, canadiens et japonais vont essayer de percer le secret de la pyramide de Kheops, pr\u00e8s du Caire, qui intrigue les \u00e9gyptologues et le grand public depuis des d\u00e9cennies. Objectif: scanner l'\u00e9difice pour le cartographier, mais surtout d\u00e9couvrir une chambre secr\u00e8te!\r\nLes explications de Michel Valloggia, \u00e9gyptologue, professeur honoraire de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, recueillies par Pierre Bratschi.", "alternativeExcerpt": ["Des chercheurs \u00e9gyptiens, fran\u00e7ais, canadiens et japonais vont essayer de percer le secret de la pyramide de Kheops, pr\u00e8s du Caire, qui intrigue les \u00e9gyptologues et le grand public depuis des d\u00e9cennies. Objectif: scanner l'\u00e9difice pour le cartographier, mais surtout d\u00e9couvrir une chambre secr\u00e8te! Les explications de Michel Valloggia, \u00e9gyptologue, professeur honoraire de l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, recueillies par Pierre Bratschi."], "alternativeTitle": ["Le myst\u00e8re de la grande pyramide enfin r\u00e9solu? / CQFD_2016-01-05T10:04:15_chronique", "CQFD du 05.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7337814", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0  Unit\u00e9 d'\u00e9gyptologie de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve,Professeur unit\u00e9 d'\u00e9gyptologie de l'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Valloggia, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7337810"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Kung Fu", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9ED6B756-19CA-46CF-B2BF-7AB40AABA3E0", "durationSec": 82, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-01-05T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-01-05T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339477", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Csiky Trnka, Olivia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339477", "ece-7339474"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9l\u00e9ment 113 a un \"papa\"", "id": "sound-F7EF0C91-472B-49EC-ABAA-8C55279656CB", "durationSec": 600, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le 31 d\u00e9cembre 2015, l'Institut de recherche scientifique japonais Riken a annonc\u00e9 avec beaucoup de fiert\u00e9 que la paternit\u00e9 de l'\u00e9l\u00e9ment 113 du tableau p\u00e9riodique revient \u00e0 des chercheurs nippons. C'est le professeur de l'Universit\u00e9 de Kyushu, Kosuke Morita qui a obtenu le privil\u00e8ge de nommer cet \u00e9l\u00e9ment 113.\r\nPour en parler, Anne Baecher a invit\u00e9 Katharina Fromm, professeure au D\u00e9partement de chimie de l'Universit\u00e9 de Fribourg.", "alternativeExcerpt": ["Le 31 d\u00e9cembre 2015, l\u2019Institut de recherche scientifique japonais Riken a annonc\u00e9 avec beaucoup de fiert\u00e9 que la paternit\u00e9 de l\u2019\u00e9l\u00e9ment 113 du tableau p\u00e9riodique revient \u00e0 des chercheurs nippons. C\u2019est le professeur de l\u2019Universit\u00e9 de Kyushu, Kosuke Morita qui a obtenu le privil\u00e8ge de nommer cet \u00e9l\u00e9ment 113. Pour en parler, Anne Baecher a invit\u00e9 Katharina Fromm, professeure au D\u00e9partement de chimie de l\u2019Universit\u00e9 de Fribourg."], "alternativeTitle": ["L'\u00e9l\u00e9ment 113 a un \"papa\" / CQFD_2016-01-05T10:04:15_actu", "CQFD du 05.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7337814", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chimiste,Professeur ordinaire de Chimie \u00e0 l'UNIFR", "name": "Fromm, Katharina", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7337813"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Amanda Lear est-elle un gar\u00e7on ? Interview par Willy Campana", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-14F3A902-B8BD-41BE-AE74-58EE3A6CCF8D", "durationSec": 157, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le suppl\u00e9ment du Nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2016-01-05T17:10:00_le-supplement-du-nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2016-01-05T17:10:00_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339536", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339536", "ece-7339527"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "\"Qui aime bien.\"", "id": "sound-0D4EFE3D-3778-45FB-8E58-DBCBAE692D04", "durationSec": 3380, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * \r\n\" Qui aime bien. \"\r\nMosa\u00efque sonore : Gently disturbed\r\n\" qui aime bien ch\u00e2tie bien \" extrait de \" Ca m'\u00e9nerve \" de Marie-Ange Guillaume\r\nExtrait de \" Opposums c\u00e9l\u00e8bres \" par Herv\u00e9 Le Tellier et Xavier Gorce\r\n\"L'ami Patience \" extrait de \" Prostitu\u00e9es \" par Guy de Maupassant", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 05.01.2016", "\"Qui aime bien\u2026\" / REVE_2016-01-05T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 05.01.2016", "\"Qui aime bien\u2026\" / REVE_2016-01-05T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["Au programme:\n\n- Mosa\u00efque sonore : Gently disturbed\n- \"Qui aime bien ch\u00e2tie bien\" extrait de \"Ca m\u2019\u00e9nerve\" de Marie-Ange Guillaume\n- Extrait de \"Opposums c\u00e9l\u00e8bres\" par Herv\u00e9 Le Tellier et Xavier Gorce\n- \"L\u2019ami Patience\" extrait de \"Prostitu\u00e9es\" par Guy de Maupassant", "Au programme:\n\n- Mosa\u00efque sonore : Gently disturbed\n- \"Qui aime bien ch\u00e2tie bien\" extrait de \"Ca m\u2019\u00e9nerve\" de Marie-Ange Guillaume\n- Extrait de \"Opposums c\u00e9l\u00e8bres\" par Herv\u00e9 Le Tellier et Xavier Gorce\n- \"L\u2019ami Patience\" extrait de \"Prostitu\u00e9es\" par Guy de Maupassant"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7337774", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197806.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7337774", "ece-7337773"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute !", "source": "siranau", "title": "Minute ! : Le baril \u00e9colo", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7EBECF4D-0AF3-40C9-BA36-F58154167081", "durationSec": 137, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le baril \u00e9colo", "Le baril \u00e9colo  / NMT_2016-01-05T08:15:00_minute", "Le baril \u00e9colo  / NMT_2016-01-05T08:15:00_minute"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339522", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6282485.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339522", "ece-7339509"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Conseils de s\u00e9curit\u00e9 de la 3", "source": "siranau", "title": "Les Conseils de S\u00e9curit\u00e9 de la 3 : La famille d\u00e9compos\u00e9e", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-255E5F19-2A6B-4A88-9DC2-FFE8F7170320", "durationSec": 112, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La famille d\u00e9compos\u00e9e", "La famille d\u00e9compos\u00e9e / NMT_2016-01-05T07:49:14_les-conseils-de-securite-de-la-3", "La famille d\u00e9compos\u00e9e / NMT_2016-01-05T07:49:14_les-conseils-de-securite-de-la-3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339525", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653684.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339525", "ece-7339510"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Docteur Love. Un gauchiste est devenu fan de l'UDC", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5D198BA7-1667-4710-9B31-F9AA333587EE", "durationSec": 125, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-01-05T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-01-05T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339479", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Csiky Trnka, Olivia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339479", "ece-7339475"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Loi des s\u00e9ries", "source": "siranau", "title": "La loi des s\u00e9ries : les nouveaut\u00e9s qui se profilent outre-Atlantique, avec X-Files 10\u00e8me saison, American Crime Story, 11/22/63 et Vinyl", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-93E1F722-BED4-4B5D-AA6C-EF5C1B5EE19C", "durationSec": 143, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La loi des s\u00e9ries2", "La loi des s\u00e9ries2 / SUPER_2016-01-05T16:20:00_la-loi-des-series", "La loi des s\u00e9ries2 / SUPER_2016-01-05T16:20:00_la-loi-des-series"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339538", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137705.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339538", "ece-7339531"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Jean-Marie Etter, journaliste, directeur de la Fondation Hirondelle", "id": "sound-BAF7A77D-8425-4C99-AC80-E7613856E244", "durationSec": 1378, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_JAN2016\r\n* * Jean-Marie Etter, journaliste, directeur de la Fondation Hirondelle (L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction) \r\n(JEAN-MARIE ETTER, DIRECTEUR HIRONDELLE) 7h35 Invit\u00e9 matinale\r\n Jean-Marie Etter, journaliste, directeur de la fondation Hirondelle sp\u00e9cialis\u00e9e dans la cr\u00e9ation de m\u00e9dias ind\u00e9pendants dans les zone de conflits - son portable - le ** 46  - en direct du studio de Lausanne...\r\nDans deux jours,  le 7 janvier... cela fera exactement un an que la r\u00e9daction de Charlie Hebdo \u00e9tait la cible d'une sanglante attaque terroriste islamiste...\r\nUn attentat qui aura co\u00fbt\u00e9 la vie \u00e0 11 personnes... li\u00e9es de pr\u00e8s ou de loin au journal satirique...\r\nL'\u00e9v\u00e8nement aura un retentissement consid\u00e9rable en France comme \u00e0 l'\u00e9tranger... \r\nIl sera notamment l'occasion, dans les jours qui suivent, de rappeler combien il est indispensable dans une soci\u00e9t\u00e9 de pouvoir rire des tabous, des ic\u00f4nes et de les remettre en question...\r\nAvec un an de recul, o\u00f9 en est cette pr\u00e9cieuse libert\u00e9 d'expression ?... Est-ce toujours un mod\u00e8le minoritaire dans le monde, et essentiellement occidental ?...\r\nPour en parler, le plaisir d'accueillir le journaliste Jean-Marie Etter, bonjour...\r\nVous \u00eates directeur de la fondation Hirondelle qui, depuis plus de 20 ans, oeuvre pour la cr\u00e9ation de m\u00e9dias ind\u00e9pendants dans les zones de conflits.\r\nLIBERTE DE LA PRESSE\r\n- Il y a un an, dans la foul\u00e9e de l'attentat contre Charlie Hebdo, nous vous recevions sur cette m\u00eame antenne, et vous nous rappeliez que la conception occidentale de la libert\u00e9 d'expression \u00e9tait largement minoritaire dans le monde... Est-ce que cette vision constitue toujours un mod\u00e8le ?\r\n- Dans l'absolu, on r\u00eaverait d'une presse impitoyable avec les bassesses, les compromissions, les arrangements... comme la pratiquait par exemple l'ancien r\u00e9dacteur en chef de la Libert\u00e9, Fran\u00e7ois Gross, qui vient de nous quitter....  Mais est-ce vraiment toujours le cas ?\r\n- Diriez-vous que ceux qui poss\u00e8dent de l'argent et du pouvoir r\u00eavent, encore aujourd'hui, au 21\u00e8me si\u00e8cle, d'une presse, sinon docile, du moins souple ?\r\n- A vos yeux, les journalistes luttent-ils suffisamment pour y r\u00e9sister ?\r\n- D\u00e8s lors, les journalistes occidentaux ont-ils vraiment des le\u00e7ons \u00e0 donner aux autres parties du monde en mati\u00e8re d'ind\u00e9pendance journalistique ?\r\n- En Occident, la presse est \u00e0 mille lieues de ce qu'elle conna\u00eet en Russie, en Chine ou dans de nombreux pays d'Afrique ou d'Asie... Doit-elle n\u00e9anmoins rester vigilante ?\r\n- Que penser de cette loi qui vient d'\u00eatre approuv\u00e9e par le Parlement polonais... loi qui permet de mettre un terme aux mandats des patrons actuels de la radio et de la t\u00e9l\u00e9vision de service public, et accorde au gouvernement le droit de nommer de nouveaux dirigeants ?\r\n- Est-ce vraiment de nature \u00e0 menacer le pluralisme et la libert\u00e9 de parole ?\r\n- On parle de retrouver les standards professionnels et \u00e9thiques n\u00e9cessaires pour r\u00e9aliser la mission publique... Qu'est-ce qui constitue, \u00e0 vos yeux, une prise de contr\u00f4le des m\u00e9dias ?\r\n- L'Union europ\u00e9enne a donc \u00e0 vos yeux totalement raison de s'en pr\u00e9occuper...\r\n- Mais placer Varsovie sous surveillance, est-ce la meilleure m\u00e9thode ?\r\nAFRIQUE\r\n- Dans le cas qui nous occupe, Bruxelles parle de possibles atteintes aux valeurs fondamentales europ\u00e9ennes... Comment cette notion r\u00e9sonne-t-elle \u00e0 vos oreilles, vous qui travaillez depuis plusieurs d\u00e9cennies principalement sur le continent africain...  Diriez-vous que libert\u00e9 et pluralisme des m\u00e9dias est un concept qui a encore de la peine \u00e0 \u00eatre admis en Afrique ?\r\n- La R\u00e9publique centrafricaine sort d'une longue campagne \u00e9lectorale pour d\u00e9signer un nouveau pr\u00e9sident et les repr\u00e9sentants \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale... Un scrutin qui pourrait mettre fin \u00e0 trois ann\u00e9es de cycles de violence... Une p\u00e9riode qui a \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement d\u00e9licate pour votre antenne, Radio Ndeke Luka ?\r\n- Comment y pratiquer la libert\u00e9 d'expresson... en optant plus que jamais pour les faits, rien que les faits... sans aucun commentaire ?\r\n- Mais est-ce vraiment compatible avec une campagne \u00e9lectorale ?\r\n- Mais les faits, rien que les faits, \u00e7a n'aide pas vraiment \u00e0 se forger une opinion... N'a-t-on pas besoin, pour cela, d'analyses, de d\u00e9bats, de commentaires contradictoires ?  \r\n- Le tout premier projet d\u00e9velopp\u00e9 par la fondation Hirondelle, ce fut en 1995 Radio Agatashya, une radio r\u00e9gionale pour les Kivus, le Rwanda et le Burundi... contrainte au silence en octobre 96... Quel regard portez-vous aujourd'hui sur cette r\u00e9gion... avec un pr\u00e9sident rwandais qui pourrait rester au pouvoir jusqu'en... 2034 (!)... et un voisin burundais qui s'oppose au d\u00e9ploiement d'une force de paix sur son territoire ?\r\nMOYEN-ORIENT\r\n-  Le Moyen-Orient ne vous est pas \u00e9tranger... Vous avez connu la Turquie, le Liban, l'Iran... Comment voyez-vous \u00e9voluer cette r\u00e9gion dans les prochaines dix ann\u00e9es ?\r\n- L'Iran qui revient dans le concert des Nations... mais qui n'\u00e9chappe pas \u00e0 un bras de fer avec l'Arabie saoudite et ses alli\u00e9s... Qu'est-ce que ce conflit vous inspire ? Etes-vous inquiets ? Ou pensez-vous que cela va se calmer ?", "alternativeExcerpt": ["Cela fera exactement un an jeudi 7 janvier que la r\u00e9daction de Charlie Hebdo \u00e9tait la cible d'une sanglante attaque islamiste. L'attentat a co\u00fbt\u00e9 la vie \u00e0 11 personnes li\u00e9es de pr\u00e8s ou de loin au journal satirique et a eu un retentissement consid\u00e9rable en France comme \u00e0 l'\u00e9tranger. Un an apr\u00e8s, o\u00f9 en est la pr\u00e9cieuse libert\u00e9 d'expression? Est-ce toujours un mod\u00e8le minoritaire essentiellement occidental? Le journaliste Jean-Marie Etter est directeur de la Fondation Hirondelle qui, depuis plus de 20 ans, oeuvre pour la cr\u00e9ation de m\u00e9dias ind\u00e9pendants dans les zones de conflits.", "Jean-Marie Etter, journaliste et directeur de la fondation Hirondelle.", "Cela fera exactement un an jeudi 7 janvier que la r\u00e9daction de Charlie Hebdo \u00e9tait la cible d'une sanglante attaque islamiste. L'attentat a co\u00fbt\u00e9 la vie \u00e0 11 personnes li\u00e9es de pr\u00e8s ou de loin au journal satirique et a eu un retentissement consid\u00e9rable en France comme \u00e0 l'\u00e9tranger. Un an apr\u00e8s, o\u00f9 en est la pr\u00e9cieuse libert\u00e9 d'expression? Est-ce toujours un mod\u00e8le minoritaire essentiellement occidental? Le journaliste Jean-Marie Etter est directeur de la Fondation Hirondelle qui, depuis plus de 20 ans, oeuvre pour la cr\u00e9ation de m\u00e9dias ind\u00e9pendants dans les zones de conflits.", "Cela fera exactement un an jeudi 7 janvier que la r\u00e9daction de Charlie Hebdo \u00e9tait la cible d'une sanglante attaque islamiste. L'attentat a co\u00fbt\u00e9 la vie \u00e0 11 personnes li\u00e9es de pr\u00e8s ou de loin au journal satirique et a eu un retentissement consid\u00e9rable en France comme \u00e0 l'\u00e9tranger. Un an apr\u00e8s, o\u00f9 en est la pr\u00e9cieuse libert\u00e9 d'expression? Est-ce toujours un mod\u00e8le minoritaire essentiellement occidental? Le journaliste Jean-Marie Etter est directeur de la Fondation Hirondelle qui, depuis plus de 20 ans, oeuvre pour la cr\u00e9ation de m\u00e9dias ind\u00e9pendants dans les zones de conflits."], "alternativeTitle": ["Jean-Marie Etter, journaliste, directeur de la Fondation Hirondelle", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Jean-Marie Etter", "Jean-Marie Etter, journaliste, directeur de la Fondation Hirondelle / JDM_2016-01-05T07:37:00_l-invite-du-journal", "Jean-Marie Etter, journaliste, directeur de la Fondation Hirondelle / JDM_2016-01-05T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7371079", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pr\u00e9sident/journaliste", "name": "Etter, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "De Preux, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7371079", "ece-7371067"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Chacun pour tous", "id": "sound-7C1884DC-3B21-46CA-805D-8075FFD5B3BA", "durationSec": 202, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\n* * Beaucoup de personnes consid\u00e8rent No\u00ebl comme une f\u00eate \u00e0 vocation universelle: la f\u00eate du repas copieux et convivial qui se veut rupture avec le quotidien, la f\u00eate des enfants et de l'\u00e9merveillement, la f\u00eate de l'abondance et des cadeaux parfois superflus. \r\nPour beaucoup d'autres, au contraire, c'est une p\u00e9riode de manques remplie de solitude, de d\u00e9prime, d'indiff\u00e9rence et de d\u00e9sillusions.\r\n--- plus value ---\r\nLa Croix-Rouge suisse, la Poste et SRG SSR id\u00e9e suisse s'unissent \u00e0 nouveau pour mettre sur pied la 19\u00e8me \u00e9dition de l'action 2x No\u00ebl qui a lieu du jeudi 24 d\u00e9cembre 2015 et se poursuit jusqu'au samedi\u00a0 9 janvier 2016 et dont l'objectif est, une fois encore, d'offrir \u00e0 des personnes dans le besoin, ici et ailleurs.Durant cette p\u00e9riode, afin d'\u00e9gayer la vie des plus d\u00e9munis, vous pouvez d\u00e9poser gratuitement vos colis dans tous les offices postaux de Suisse qui apposeront une \u00e9tiquette autocollante sp\u00e9ciale avec la mention 2x No\u00ebl et se chargeront de les acheminer au Centre logistique de la Croix-Rouge suisse \u00e0 Wabern. C'est l\u00e0 que de tr\u00e8s nombreux b\u00e9n\u00e9voles d\u00e9balleront chaque jour les colis et trieront la marchandise re\u00e7ue.La Croix-Rouge distribuera ensuite vos dons, pour moiti\u00e9 en Suisse et pour moiti\u00e9 dans plusieurs pays d'Europe de l'Est:En Suisse, les associations cantonales de la Croix-Rouge redistribueront les dons \u00e0 diverses institutions ainsi qu'\u00e0 des familles et des personnes dans le besoin. Pour ce faire, elles travaillent en \u00e9troite collaboration avec les services sociaux et les communes.Comme elle l'a d\u00e9j\u00e0 fait lors des pr\u00e9c\u00e9dentes \u00e9ditions, la Croix-Rouge suisse destinera aussi la moiti\u00e9 de l'aide r\u00e9colt\u00e9e \u00e0 plusieurs pays de l'Est. Pour bien des personnes \u00e2g\u00e9es et des familles qui vivent dans un d\u00e9nuement extr\u00eame, ces articles repr\u00e9sentent une aide pr\u00e9cieuse qui compl\u00e8te le soutien que leur apporte la Croix-Rouge locale dans le cadre de ses programmes de promotion de la sant\u00e9.Liste du mat\u00e9riel recherch\u00e9 du 24 d\u00e9cembre 2015 au 9 janvier 2016:Fournitures scolaires: articles de papeterie, crayons de couleur, cahiers (mais pas de livres!)Chaussures neuves pour enfants (mais pas de v\u00eatements!)Produits d'hygi\u00e8ne et de toilette (savons, shampooings, dentifrices, produits pour bain et douche)Denr\u00e9es alimentaires non p\u00e9rissables telles que p\u00e2tes, riz, huiles, conserves (date d'expiration au-del\u00e0 de 6 mois!)", "alternativeExcerpt": ["Beaucoup de personnes consid\u00e8rent No\u00ebl comme une f\u00eate \u00e0 vocation universelle: la f\u00eate du repas copieux et convivial qui se veut rupture avec le quotidien, la f\u00eate des enfants et de l\u2019\u00e9merveillement, la f\u00eate de l\u2019abondance et des cadeaux parfois superflus. \nPour beaucoup d\u2019autres, au contraire, c\u2019est une p\u00e9riode de manques remplie de solitude, de d\u00e9prime, d'indiff\u00e9rence et de d\u00e9sillusions.", "Beaucoup de personnes consid\u00e8rent No\u00ebl comme une f\u00eate \u00e0 vocation universelle: la f\u00eate du repas copieux et convivial qui se veut rupture avec le quotidien, la f\u00eate des enfants et de l\u2019\u00e9merveillement, la f\u00eate de l\u2019abondance et des cadeaux parfois superflus. \nPour beaucoup d\u2019autres, au contraire, c\u2019est une p\u00e9riode de manques remplie de solitude, de d\u00e9prime, d'indiff\u00e9rence et de d\u00e9sillusions.", "Beaucoup de personnes consid\u00e8rent No\u00ebl comme une f\u00eate \u00e0 vocation universelle: la f\u00eate du repas copieux et convivial qui se veut rupture avec le quotidien, la f\u00eate des enfants et de l\u2019\u00e9merveillement, la f\u00eate de l\u2019abondance et des cadeaux parfois superflus. \nPour beaucoup d\u2019autres, au contraire, c\u2019est une p\u00e9riode de manques remplie de solitude, de d\u00e9prime, d'indiff\u00e9rence et de d\u00e9sillusions."], "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 05.01.2016", "Chacun pour tous du 05.01.2016", "Chacun pour tous / CPT_2016-01-05T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous / CPT_2016-01-05T09:29:00_chacun-pour-tous"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7337758", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7337758", "ece-7337757"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Huile de palme au grand jour", "id": "sound-F8FDD0DB-9E41-4A2D-B10F-63942F4D56ED", "durationSec": 540, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Depuis le 1er janvier 2016, l'Ordonnance sur l'\u00e9tiquetage des denr\u00e9es alimentaires est plus stricte. Finies les simples mentions de \"graisses v\u00e9g\u00e9tales\": la pr\u00e9sence de la tr\u00e8s d\u00e9cri\u00e9e huile de palme doit \u00eatre clairement indiqu\u00e9e. Mais si elle ne peut plus se cacher dans les listes d'ingr\u00e9dients, l'huile de palme n'en demeure pas moins omnipr\u00e9sente, selon un pointage r\u00e9alis\u00e9 par \"On en parle\" dans la grande distribution. Pointage qui r\u00e9v\u00e8le \u00e9galement l'apparition d'huiles de coton, de karit\u00e9 et de coprah.\r\nQuelles sont les propri\u00e9t\u00e9s de toutes ces huiles ? R\u00e9ponses de Laurence Margot, di\u00e9t\u00e9ticienne au programme \"Ca marche\" des Ligues de la sant\u00e9 du canton de Vaud, interrog\u00e9e par Yves-Alain Cornu.", "alternativeExcerpt": ["Depuis le 1er janvier 2016, l\u2019Ordonnance sur l\u2019\u00e9tiquetage des denr\u00e9es alimentaires est plus stricte. Finies les simples mentions de \"graisses v\u00e9g\u00e9tales\": la pr\u00e9sence de la tr\u00e8s d\u00e9cri\u00e9e huile de palme doit \u00eatre clairement indiqu\u00e9e. Mais si elle ne peut plus se cacher dans les listes d\u2019ingr\u00e9dients, l\u2019huile de palme n\u2019en demeure pas moins omnipr\u00e9sente, selon un pointage r\u00e9alis\u00e9 par \"On en parle\" dans la grande distribution. Pointage qui r\u00e9v\u00e8le \u00e9galement l\u2019apparition d\u2019huiles de coton, de karit\u00e9 et de coprah. Quelles sont les propri\u00e9t\u00e9s de toutes ces huiles ? R\u00e9ponses de Laurence Margot, di\u00e9t\u00e9ticienne au programme \"Ca marche\" des Ligues de la sant\u00e9 du canton de Vaud, interrog\u00e9e par Yves-Alain Cornu."], "alternativeTitle": ["Huile de palme au grand jour / OEP_2016-01-05T08:41:45_sequence-1", "On en parle du 05.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7337909", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Di\u00e9t\u00e9ticienne", "name": "Margot, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7337901"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["PLASTIQUE", "D\u00c9CHARGE", "BASE MILITAIRE", "AVION MILITAIRE", "AVION CIVIL", "AVIATION PRIV\u00c9E"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "PAYERNE", "BOURRIGNON", "BRESSAUCOURT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1484206", "durationSec": 1121, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande", "NE: un r\u00e9f\u00e9rendum a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 contre la construction d'un parc \u00e9olien dans le Val-de-travers", "JU: Val\u00e8re Girardin sera un des rares Suisses \u00e0 poss\u00e9der un master en a\u00e9rospatiale", "NE: la nouvelle r\u00e8gle sur le tri du plastique cr\u00e9e la pol\u00e9mique", "VD: la base a\u00e9rienne de Payerne pr\u00e9voit une barri\u00e8re avec des couloirs de faune", "TI: une bourse aux poules a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9e pour sauver deux esp\u00e8ces de volaille en voie d\u2019extinction", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7280848", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le projet pr\u00e9voit 19 \u00e9oliennes sur la Montagne de Buttes. Les autorit\u00e9s estiment que la population a d\u00e9j\u00e0 accept\u00e9 \u00e0 deux reprises ce projet.", "Son objectif ultime est de partir un jour dans l'espace.", "Les habitants ne peuvent plus d\u00e9poser tous leurs objets plastiques dans les d\u00e9chetteries, ils doivent en remettre certains dans les poubelles tax\u00e9es.", "Ces couloirs sont post\u00e9s aux points de passages du flux migratoire des animaux. Ils pr\u00e9servent ainsi la faune environnante, tout en s\u00e9curisant le lieu.", "Il s\u2019agit du coq suisse et de la poule appenzelloise hupp\u00e9e. La bourse \u00e0 lieu \u00e0 San Pietro di Stabio par deux \u00e9leveurs."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Yverdon et Grandson", "name": "PANTET, Carole", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7280848", "ece-7280846", "ece-7281231"]}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "UEFA EURO 2016 France villes h\u00f4tes clips", "id": "asset-1485119", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["VIANDE", "FABRICATION", "APPELLATION D'ORIGINE CONTR\u00d4L\u00c9E", "ABATTOIR", "ABATTAGE", "APPELLATION D'ORIGINE CONTR\u00d4L\u00c9E", "VIANDE", "B\u00c2TIMENT COMMERCIAL", "VIANDE", "FABRICATION", "VIANDE", "FABRICATION"], "id": "asset-1476606", "durationSec": 2273, "mediaType": "video", "title": "VIANDE S\u00c9CH\u00c9E : \u00c0 PEINE S\u00c8CHE OU ARCHI-S\u00c8CHE ?", "visualGeographicals": ["VISSOIE", "COURTEPIN", "FRIBOURG", "GRISONS", "GRISONS", "CHERMIGNON", "VEVEY", "PLATEAU", "DORIGNY"], "genres": ["Consommation"], "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Viande s\u00e9ch\u00e9e : \u00e0 peine s\u00e8che ou archi-s\u00e8che ?", "Il est difficile de choisir sa viande s\u00e9ch\u00e9e. Entre les labels r\u00e9gionaux, une fourchette de prix allant de 50 \u00e0 plus de 150 CHF au kilo et des \u00e9tiquettes aux symboles parfois trompeurs, le consommateur ne sait pas toujours ce qu'il ach\u00e8te, que ce soit en termes de qualit\u00e9 ou encore d'origine du produit. Et les labels garantissent-ils toujours une bonne qualit\u00e9 gustative? Pour le savoir, ABE a organis\u00e9 une d\u00e9gustation avec quatre fins palets.", "Alors que l\u2019OMS a class\u00e9 la viande transform\u00e9e dans la cat\u00e9gorie des substances canc\u00e9rig\u00e8nes av\u00e9r\u00e9es, faut-il avoir peur de la viande s\u00e9ch\u00e9e?", "Produit phare dans les Grisons, la viande s\u00e9ch\u00e9e est une tradition \u00e9galement bien ancr\u00e9e dans le Valais. On en trouve d\u00e9j\u00e0 des traces au 14e si\u00e8cle. Les deux cantons ont obtenu une indication g\u00e9ographique contr\u00f4l\u00e9e (IGP) qui r\u00e9glemente leur production. Mais ach\u00e8te-t-on toujours un produit de terroir, artisanal et d'origine 100% suisse comme voudrait nous le faire croire le marketing qui entoure ce produit? Ce n'est pas si s\u00fbr. Reportages dans les Grisons et en Valais pour d\u00e9couvrir des modes de production tr\u00e8s diff\u00e9rents.", "Faire de la viande s\u00e9ch\u00e9e? A priori, rien de plus simple. Mais pourtant, il y a des modes de fabrication tr\u00e8s diff\u00e9rents selon les producteurs, des viandes de toutes origines, et aussi une belle petite liste d\u2019additifs dans certains cas. Sans oublier des viandes s\u00e9ch\u00e9es \"suisses\" qui ne sont pas si suisses  et pas si traditionnelles que cela! A Bon Entendeur a enqu\u00eat\u00e9 sur cette sp\u00e9cialit\u00e9 helv\u00e9tique, en Valais et aux Grisons, les deux grands cantons producteurs de viande s\u00e9ch\u00e9e. Au menu \u00e9galement, une d\u00e9gustation des viandes s\u00e9ch\u00e9es aux r\u00e9sultats surprenants !", "Faire de la viande s\u00e9ch\u00e9e ? A priori, rien de plus simple. Mais pourtant, il y a des modes de fabrication tr\u00e8s diff\u00e9rents selon les producteurs, des viandes de toutes origines, et aussi une belle petite liste d'additifs, dans certains cas. Sans oublier des viandes s\u00e9ch\u00e9es \u00ab suisses \u00bb qui ne sont pas si suisses  et pas si traditionnelles que cela !", "Viande s\u00e9ch\u00e9e : \u00e0 peine s\u00e8che ou archi-s\u00e8che ?", "Faire de la viande s\u00e9ch\u00e9e ? A priori, rien de plus simple. Mais pourtant, il y a des modes de fabrication tr\u00e8s diff\u00e9rents selon les producteurs, des viandes de toutes origines, et aussi une belle petite liste d'additifs, dans certains cas. Sans oublier des viandes s\u00e9ch\u00e9es \u00ab suisses \u00bb qui ne sont pas si suisses  et pas si traditionnelles que cela !", "Viande s\u00e9ch\u00e9e : \u00e0 peine s\u00e8che ou archi-s\u00e8che ?", "Faire de la viande s\u00e9ch\u00e9e ? A priori, rien de plus simple. Mais pourtant, il y a des modes de fabrication tr\u00e8s diff\u00e9rents selon les producteurs, des viandes de toutes origines, et aussi une belle petite liste d'additifs, dans certains cas. Sans oublier des viandes s\u00e9ch\u00e9es \u00ab suisses \u00bb qui ne sont pas si suisses  et pas si traditionnelles que cela !", "Viande s\u00e9ch\u00e9e : \u00e0 peine s\u00e8che ou archi-s\u00e8che ?", "Faire de la viande s\u00e9ch\u00e9e ? A priori, rien de plus simple. Mais pourtant, il y a des modes de fabrication tr\u00e8s diff\u00e9rents selon les producteurs, des viandes de toutes origines, et aussi une belle petite liste d'additifs, dans certains cas. Sans oublier des viandes s\u00e9ch\u00e9es \u00ab suisses \u00bb qui ne sont pas si suisses  et pas si traditionnelles que cela !"], "alternativeTitle": ["A bon entendeur", "La viande s\u00e9ch\u00e9e: notre d\u00e9gustation", "Faut-il avoir peur de la viande s\u00e9ch\u00e9e: le point avec Vincent Perret, toxicologue", "La fabrication de la viande s\u00e9ch\u00e9e", "Viande s\u00e9ch\u00e9e : \u00e0 peine s\u00e8che ou archi-s\u00e8che ?", "Viande s\u00e9ch\u00e9e : \u00e0 peine s\u00e8che ou archi-s\u00e8che ?", "A bon entendeur", "Viande s\u00e9ch\u00e9e : \u00e0 peine s\u00e8che ou archi-s\u00e8che ?", "A bon entendeur", "Viande s\u00e9ch\u00e9e : \u00e0 peine s\u00e8che ou archi-s\u00e8che ?", "A bon entendeur", "Viande s\u00e9ch\u00e9e : \u00e0 peine s\u00e8che ou archi-s\u00e8che ?"], "imageURL": "//www.rts.ch/7329176.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7280862", "isOnline": true, "contributors": {"Productrice Editoriale": [{"name": "PERNOUD-NUSSBAUM, Manuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7280862", "ece-7281243", "ece-7281227", "ece-7281167"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Coupe de Suisse 2015 - 2016 demi-finale : Lausanne HC - Kloten Flyers ENTOURAGE", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-1477918", "durationSec": 9229, "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Coupe de Suisse\nLausanne HC - Kloten\n1/2 finale", "En direct de Lausanne."], "alternativeTitle": ["Hockey sur glace", "Hockey sur glace, Coupe de Suisse, Lausanne HC - Kloten, 1/2 finale"], "imageURL": "//www.rts.ch/7351931.image", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BERSET, Marc-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Invit\u00e9 plateau", "name": "MATTE, Ren\u00e9", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7319124"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["SC\u00c8NE DE RUE", "ENTRA\u00ceNEUR", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "INTERVIEW", "NOIRS"], "visualPersons": ["ZIDANE, ZINEDINE"], "id": "asset-1484204", "durationSec": 1927, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "MADRID", "SAILLON", "BALTIMORE", "MARYLAND"], "visualCorporations": ["REAL MADRID"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Des centaines de patients sont victimes chaque ann\u00e9e des batailles juridiques entre assureurs", "GE: l\u2019avocat Dominique Warzluzel a \u00e9t\u00e9 mis en d\u00e9tention pr\u00e9ventive pour tentative de meurtre", "Dominique Warzluzel, avocat vedette, n\u2019a jamais cach\u00e9 sa part m\u00e9lancolique et d\u00e9pressive", "Etats-Unis: les tensions raciales sont bien r\u00e9elles et loin d\u2019\u00eatre r\u00e9gl\u00e9es", "Baisse du niveau d\u2019orthographe des \u00e9l\u00e8ves: Bernard Pivot, pr\u00e9sident de l\u2019Acad\u00e9mie Goncourt, exprime son avis, \u00e0 Paris", "L\u2019Arabie saoudite est affaiblie par la baisse du prix du p\u00e9trole et ses pratiques judiciaires barbares", "Lacune dans la couverture d\u2019assurance: les explications de Nicolas Ross\u00e9", "Mesures prises par Obama contre les armes \u00e0 feu aux Etats-Unis: les pr\u00e9cisions de Pierre Gobet, \u00e0 Washington", "Un documentaire de Daniel et Emmanuel Leconte rend hommage aux victimes de Charlie Hebdo", "La Suisse est un exportateur d\u2019armement important en Arabie saoudite", "VD: une \u00e9tude du CHUV et de l\u2019EPFL r\u00e9v\u00e8le une augmentation de l\u2019ob\u00e9sit\u00e9 dans l\u2019Ouest lausannois", "Le niveau d'orthographe des \u00e9l\u00e8ves baisse consid\u00e9rablement depuis une vingtaine d'ann\u00e9es", "Zinedine Zidane a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 nouvel entra\u00eeneur du Real Madrid, le club le plus titr\u00e9 du monde", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Certains doivent attendre des mois voire des ann\u00e9es, comme cet entrepreneur fribourgeois, dont la vie en est enti\u00e8rement boulevers\u00e9e.", "Il a ouvert le feu dans un h\u00f4tel genevois, lors d\u2019un diff\u00e9rend avec une femme.", "Tr\u00e8s pr\u00e9sent dans la vie publique. L\u2019avocat avouait une fascination pour le roman policier ou le grand banditisme.", "Les \u00e9v\u00e9nements de Ferguson et de Baltimore d\u00e9montrent ces tensions sont toujours l\u00e0, souvent nourries par les disparit\u00e9s sociales et \u00e9conomiques.", "Le royaume d\u00e9fend une position actuellement menac\u00e9e et qui le met en p\u00e9ril. Le p\u00e9trole a \u00e9t\u00e9 la mamelle nourrici\u00e8re de cet Etat.", "Le film sort un en salle un an apr\u00e8s les terribles \u00e9v\u00e8nements de Paris.", "C\u2019est un march\u00e9 lucratif de plus d\u2019un demi-milliard pour des fournitures \u00e0 usage militaire direct ou potentiel.", "Parmi les hypoth\u00e8ses, on trouve le facteur social et urbain, de quartiers populaires, avec aussi un certain mim\u00e9tisme du poids excessif.", "La situation pr\u00e9occupe jusqu'\u00e0 l'Universit\u00e9. L'orthographe occupe toujours une place pr\u00e9pond\u00e9rante dans l'opinion publique.", "C\u2019est un \u00e9norme d\u00e9fi \u00e0 43 ans pour l\u2019ic\u00f4ne du football fran\u00e7ais dont peu de gens imaginaient cette ambition."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7280856", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Washington", "name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7280856", "ece-7280854"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["H\u00d4TEL", "PRODUIT DE LUXE", "H\u00d4TEL", "PRODUIT DE LUXE", "ENTRA\u00ceNEUR", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "CLUB SPORTIF", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "DAMES"], "visualPersons": ["ZIDANE, ZINEDINE", "CHABLE, CHARLOTTE"], "id": "asset-1484205", "durationSec": 1835, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "MADRID", "SANTA CATERINA (LOMBARDIE)"], "visualCorporations": ["REAL MADRID"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-01-05T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "Barack Obama a choisi de jouer son h\u00e9ritage sur la question du contr\u00f4le des armes", "Minimag: les placeurs sont une profession \u00e0 part enti\u00e8re, notamment dans les th\u00e9\u00e2tres genevois", "Fran\u00e7ois Hollande s'est recueilli en silence sur les diff\u00e9rents lieux des attentats de janvier 2015", "L\u2019Union syndicale suisse souligne l\u2019impact du franc fort sur l\u2019augmentation du ch\u00f4mage", "Les Suisses ont d\u00e9pens\u00e9 11 milliards de francs hors des fronti\u00e8res en 2015: l\u2019analyse de Jean-Marc Heuberger, \u00e0 Zurich", "Football: Zinedine Zidane est le nouvel entra\u00eeneur du Real Madrid", "GE: Dominique Warluzel a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 pour tentative de meurtre contre une aide-soignante", "FR: le canton souhaite rendre hommage \u00e0 l\u2019artiste Jean Tinguely 25 ans apr\u00e8s sa disparition", "Les invit\u00e9s culturels: Th\u00e9o Wieser et Julien Marty du groupe The Animen pr\u00e9sentent leur 2e album", "Arrestation de Dominique Warluzel pour tentative de meurtre: les pr\u00e9cisions de Cecilia Mendoza, \u00e0 Gen\u00e8ve", "Football / Nomination de Zinedine Zidane au poste d\u2019entra\u00eeneur du Real Madrid: les observations de Jo\u00ebl Grivel", "Su\u00e8de: le pays rompt avec sa longue tradition d\u2019accueil et d\u2019ouverture aux migrants", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["A un an de la fin de son dernier mandat, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a d\u00e9voil\u00e9 son projet pour mieux encadrer leur vente.", "La profession donne l\u2019occasion de voir les spectacles et d\u2019avoir en m\u00eame temps du contact avec les clients, voir avec les com\u00e9diens.", "Voil\u00e0 pr\u00e8s d\u2019un an que les fr\u00e8res Kouachi et Ahmedy Coulibaly ont sem\u00e9 la mort, de la r\u00e9daction de Charlie Hebdo \u00e0 l\u2019Hypercasher.", "Il est plus difficile de trouver un emploi en Suisse avec une croissance qui a ralenti en 2015 et une industrie d'exportation qui souffre du franc fort.", "Il succ\u00e8de \u00e0 Rafael Benitez. Il s\u2019agit d\u2019un v\u00e9ritable d\u00e9fi pour l\u2019ancien joueur de l\u2019\u00e9quipe de France, car il n\u2019a jamais entra\u00een\u00e9 \u00e0 un tel niveau.", "L'avocat, connu pour sa verve devant les tribunaux et sa lutte pour r\u00e9apprendre \u00e0 vivre apr\u00e8s un AVC, a fait feu sans la blesser.", "Il \u00e9tait l'artiste du mouvement. L\u2019homme et ses tableaux anim\u00e9s ont marqu\u00e9 l'art contemporain du XXe si\u00e8cle.", "L\u2019album s\u2019intitule \"Are we there yet\". Le groupe genevois a rencontr\u00e9 un beau succ\u00e8s en Suisse et \u00e0 l\u2019\u00e9tranger avec leur premier album d\u00e9j\u00e0.", "Le royaume a r\u00e9tabli ses contr\u00f4les \u00e0 la fronti\u00e8re. C\u2019est un nouveau coup de boutoir contre Schengen et la libre circulation."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7280880", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Zurich", "name": "HEUBERGER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Gen\u00e8ve", "name": "MENDOZA, C\u00e9cilia", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SCHENK, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DURAND, Annabelle", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7281270", "ece-7280880"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Lancement jeunesse", "source": "gico", "title": "574 Mercredi, Sammy & Co, Titeuf, Peter Pan, Miraculous", "genres": ["Bandes-annonces, lancements"], "id": "asset-1479566", "durationSec": 81, "publicationDate": "2016-01-04T08:14:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DUCOR, Denis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "\"Elles\"", "id": "sound-BC5ED2ED-2ED8-44E3-88D1-4786D017E40C", "durationSec": 3412, "publicationDate": "2016-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * \" Elles \"\r\nMosa\u00efque sonore : Happy !\r\nExtrait de \" Fins de moi difficiles \" par Fran\u00e7ois Gantheret\r\nExtrait de \" Les Opposums c\u00e9l\u00e8bres \" par Herv\u00e9 Le Tellier et Xavier Gorce\r\n\" Ca ira \" extrait de \" Prostitu\u00e9es \" par Guy de Maupassant", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 04.01.2016", "\"Elles\" / REVE_2016-01-04T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 04.01.2016", "\"Elles\" / REVE_2016-01-04T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["Au programme:\n\n- Mosa\u00efque sonore: Happy !\n- Extrait de \"Fins de moi difficiles\" par Fran\u00e7ois Gantheret\n- Extrait de \"Les Opposums c\u00e9l\u00e8bres\" par Herv\u00e9 Le Tellier et Xavier Gorce\n- \"Ca ira\" extrait de \"Prostitu\u00e9es\" par Guy de Maupassant", "Au programme:\n\n- Mosa\u00efque sonore: Happy !\n- Extrait de \"Fins de moi difficiles\" par Fran\u00e7ois Gantheret\n- Extrait de \"Les Opposums c\u00e9l\u00e8bres\" par Herv\u00e9 Le Tellier et Xavier Gorce\n- \"Ca ira\" extrait de \"Prostitu\u00e9es\" par Guy de Maupassant"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7337674", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197806.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7337674", "ece-7337673"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 04.01.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B2C0F1BF-76B9-45A6-B39C-39EC7129D12F", "durationSec": 68, "publicationDate": "2016-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2016-01-04T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 04.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339399", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339398"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Guernica, quand l'art devient une arme", "id": "sound-737981C9-6C12-4899-82E4-3A6CADA161F4", "durationSec": 278, "publicationDate": "2016-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["L'immense tableau \"Guernica\" de Picasso est une des pi\u00e8ces ma\u00eetresses du Mus\u00e9e Reina Sofia \u00e0 Madrid, il s'inscrit dans une s\u00e9rie de 3 expositions d\u00e9di\u00e9es aux guerres mondiales et \u00e0 la guerre civile espagnole. \n\nPoignant et toujours d'actualit\u00e9. Par Florence Grivel."], "alternativeTitle": ["Guernica, quand l'art devient une arme / MAT_2016-01-04T07:32:15_chronique-3", "Les matinales d'Espace 2 du 04.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7318808", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7318801"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Plein Sud", "source": "siranau", "title": "Plein Sud : The Ruts", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4A65EBF5-F0C4-467F-8C99-312534283956", "durationSec": 485, "publicationDate": "2016-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Pour ce premier \"Plein Sud\" de 2016, Jean-Marc Baehler avoue ne pas rajeunir en nous parlant du groupe mythique The Ruts. \n\nThe Ruts voit le jour \u00e0 Londres en 1976. A l'\u00e9poque, notre chroniqueur aimait d\u00e9j\u00e0 ce groupe pour son association de l'esprit reggae \u00e0 la furie anarchiste. Envie d'en savoir plus? Jean-Marc revient sur le parcours de ce groupe et sur ses implications parfois politiques!", "Pour ce premier \"Plein Sud\" de 2016, Jean-Marc Baehler avoue ne pas rajeunir en nous parlant du groupe mythique The Ruts. \n\nThe Ruts voit le jour \u00e0 Londres en 1976. A l'\u00e9poque, notre chroniqueur aimait d\u00e9j\u00e0 ce groupe pour son association de l'esprit reggae \u00e0 la furie anarchiste. Envie d'en savoir plus? Jean-Marc revient sur le parcours de ce groupe et sur ses implications parfois politiques!", "Pour ce premier \"Plein Sud\" de 2016, Jean-Marc Baehler avoue ne pas rajeunir en nous parlant du groupe mythique The Ruts. \n\nThe Ruts voit le jour \u00e0 Londres en 1976. A l'\u00e9poque, notre chroniqueur aimait d\u00e9j\u00e0 ce groupe pour son association de l'esprit reggae \u00e0 la furie anarchiste. Envie d'en savoir plus? Jean-Marc revient sur le parcours de ce groupe et sur ses implications parfois politiques!"], "alternativeTitle": ["The Ruts", "The Ruts / PLP_2016-01-04T19:52:08_plein-sud", "The Ruts / PLP_2016-01-04T19:52:08_plein-sud"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339315", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137714.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339315", "ece-7339313"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Pour la sociologie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DDF7084D-6C4E-48AE-917A-4B9CC33CC561", "durationSec": 1557, "publicationDate": "2016-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* Infotrafic: 11:07:34-11:08:05 / * Quel est le but de la sociologie et des sciences humaines qui se donnent pour missions d'\u00e9tudier le monde social ?  Pour notre invit\u00e9, les sciences sociales devraient se trouver au cour de la formation du citoyen. En d\u00e9veloppant la prise de distance \u00e0 l'\u00e9gard du monde, elles pourraient contribuer \u00e0 former des citoyens plus conscients de leurs actions. Pour d\u00e9buter l'ann\u00e9e, nous recevons l'\u00e9minent sociologue Bernard Lahire, professeur de sociologie \u00e0 l'\u00c9cole normale sup\u00e9rieure de Lyon.", "alternativeTitle": ["Tribu du 04.01.2016", "Pour la sociologie / TRI_2016-01-04T11:04:15_tribu", "Tribu du 04.01.2016", "Pour la sociologie / TRI_2016-01-04T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Quel est le but de la sociologie et des sciences humaines qui se donnent pour missions d\u02b9\u00e9tudier le monde social ? Pour notre invit\u00e9, les sciences sociales devraient se trouver au c\u0153ur de la formation du citoyen. En d\u00e9veloppant la prise de distance \u00e0 l\u02b9\u00e9gard du monde, elles pourraient contribuer \u00e0 former des citoyens plus conscients de leurs actions. \n\nPour d\u00e9buter l\u02b9ann\u00e9e, nous recevons l\u02b9\u00e9minent sociologue Bernard Lahire, professeur de sociologie \u00e0 l'\u00c9cole normale sup\u00e9rieure de Lyon.", "Quel est le but de la sociologie et des sciences humaines qui se donnent pour missions d\u02b9\u00e9tudier le monde social ? Pour notre invit\u00e9, les sciences sociales devraient se trouver au c\u0153ur de la formation du citoyen. En d\u00e9veloppant la prise de distance \u00e0 l\u02b9\u00e9gard du monde, elles pourraient contribuer \u00e0 former des citoyens plus conscients de leurs actions. \n\nPour d\u00e9buter l\u02b9ann\u00e9e, nous recevons l\u02b9\u00e9minent sociologue Bernard Lahire, professeur de sociologie \u00e0 l'\u00c9cole normale sup\u00e9rieure de Lyon."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7337592", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067784.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue,Sociologue", "name": "Lahire, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7337592", "ece-7337591"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-CB6E532B-D5B6-40A8-9386-30050514B6D9", "durationSec": 440, "publicationDate": "2016-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux (6h45 Revue de presse) ***La revue de presse, Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux... Et Pierre-Yves Maillard repart \u00e0 l'assaut contre l'influence des caisses maladies au parlement, c'est \u00e0 lire dans le Blick\r\nLes \u00e9lus ne doivent plus recevoir de l'argent des caisses maladies. Pierre Yves Maillard pr\u00f4ne le lancement d'une initiative pour limiter l'influence des assureurs maladie au parlement. Le parlement est bien trop influenc\u00e9 par le lobby des caisses pour pouvoir reprendre en main le syst\u00e8me de sant\u00e9 suisse, c'est donc au peuple de le faire, estime le conseiller d'Etat socialiste vaudoi. Pierre Yves Maillard s'en prend notamment \u00e0 Ignazoi cassis: le chef de groupe PLR est aussi pr\u00e9sident de la fa\u00eerti\u00e8re des assurances maladies. Pierre Yves Maillard pr\u00f4ne donc le lancement de deux initaitives, une d\u00e9j\u00e0 en circulation pour un mod\u00e8le d'assurance cantonale publique, et une autre pour limiter le pouvoir des caisses. \r\nApr\u00e8s Pierre-Yves Maillard qui repart \u00e0 l'assaut, Eric Stauffer, lui, a tir\u00e9 quelques ficelles pour se sortir de l'assaut de la manifestation du 19 d\u00e9cembre \u00e0 Gen\u00e8ve. Le d\u00e9put\u00e9 MCG au grand conseil \u00e9tait coinc\u00e9 entre son magasin saccag\u00e9 et une foule hostile. Il a appel\u00e9 le chef de cabinet du ministre de la s\u00e9curit\u00e9, qui a fait intervenir plusieurs dizaines de policiers pour exfiltrer Eric Stauffer, raconte la Tribune de Gen\u00e8ve. Qui s'interroge ce matin: Est-ce une ing\u00e9rence du politique dans la mission de la police ?\r\nEric Stauffer n'a-t-il pas profit\u00e9 de sa position politique ? Absolument pas ! R\u00e9pond-il. Il a estim\u00e9 devoir d\u00e9fendre son patrimoine, vu l'absence totale de r\u00e9action de la police. \r\n***Les \u00e9trangers de la deuxi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration ne devraient pas \u00eatre concern\u00e9s par l'initiative de mise en oeuvre sur le renvoi des criminels \u00e9trangers... Cette affirmation d'un professeur de droit UDC, hier dans la presse al\u00e9manique, suscite de nombreux commentaires ce matin...\r\nLe Blick ne peut s'emp\u00eacher de faire un brin d'ironie ce matin: ET soudain les secundos ne sont plus des \u00e9trangers titre le journal, en r\u00e9f\u00e9rence aux propos du conseiller national UDC Hans Ulrich Vogt, qui est aussi professeur de droit, hier dans le Schweiz am Sonntag.  Tous les UDC ne sont pas en phase avec ces propos, le Blick voit m\u00eame une forme de r\u00e9action de panique chez ceux qui accuse Hans Ueli Vogt de brebis \u00e9gar\u00e9e, alors qu'il a toujours \u00e9t\u00e9 consid\u00e9r\u00e9e comme un brillant penseur du parti.. Pendant des ann\u00e9es l'UDC a milit\u00e9 pour faire appliquer son initiative pour renvoyer les criminels \u00e9trangers, commente le journal.  Et voil\u00e0 que quelques semaines avant la votation, le parti se dispute sur la d\u00e9finition d'un \u00e9tranger en Suisse.  Qui convaincra qui ? se demande pour sa part la Bernerzeitung: car \u00e0  la t\u00eate de l'UDC, le pr\u00e9sident Toni Brunner et son acolyte Adrian Amstutz, on estime au contraire que les \u00e9trangers de deuxi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration sont concern\u00e9s par l'initiative.\r\nDans Le Temps, les membres du comit\u00e9 d'initiative, la genevoise C\u00e9line Amudruz ou encore le neuch\u00e2telois Yvan Perrin sont clairs: les \u00e9trangers de la deuxi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration de sont pas des \"cas sensibles\". Soit on est suisse, soit on ne l'est pas. \r\nDu c\u00f4t\u00e9 des opposants au texte, on se demande si Hans-Ueli Vogt n'est pas en mission command\u00e9e par son parti, pour relativiser l'enjeu majeur d'un texte dangereux. Ce sont les mots du socialiste Jean-Christophe Schwaab. Tandis que le pr\u00e9sdient du PDC Christophe Darbellay d\u00e9duit de ces propos \"qu'il doit \u00eatre d\u00e9sagr\u00e9able pour un \u00e9minent  juriste de se rouler dans la m\u00eame fange qe ses coll\u00e8gues de parti.  \r\nMais finalement tout d\u00e9pendra des juges:  pour la NZZ,  l'initiative de mise en oeuvre de l'UDC est moins percutante qu'il n'y para\u00eet. Car si elle passe le cap de la votation du 28 f\u00e9vrier,  son application va beaucoup d\u00e9pendre du bon vouloir de la justice. C'est une question de pouvoir entre la constitution et la justice. Les juges vont-ils vraiment appliquer la nouvelle norme ... leur attitude sera en tout cas d\u00e9cisive. \r\n***Ces r\u00e9v\u00e9lations du TagesAnzeiger sur les accusations concernant la cellule islamiste suisse...\r\nLes accusations contre les irakiens qui appartiennent \u00e0 une cellule de Daech en Suisse et qui sont actuellement dans l'attente de leur proc\u00e8s se pr\u00e9cisent: le Tagesanzeiger se penche sur deux d'entre eux ce matin, qui utilis\u00e9 de faux papiers en provenance de Su\u00e8de.  L'un du nom d'Abdularam a fait valoir un faux laisser passer de l'arm\u00e9e syrienne, il a offici\u00e9 comme Imman \u00e0 Saint Gall. Il aservi d'antenne depuis la Suisse pour Daech en Syrie et en Turquie, et est consid\u00e9r\u00e9 comme dangereux pour la s\u00e9curit\u00e0\u00e9 int\u00e9rieure en Suisse. L'autre du nom de OUssamah,  consid\u00e9r\u00e9 comme le chef de la cellule islamiste en Suisse, a pass\u00e9 10 ans en Irak. ET il aurait fait d\u00e9j\u00e0 deux fois de la prison, notamment pour avoir perp\u00e9tr\u00e9 des attentats contre les troupes de la coalition. \r\nL'ex\u00e9cution qui m\u00e8ne \u00e0 l'escalade... editorial de la Tribune de Gen\u00e8ve ce matin, apr\u00e8s la mise \u00e0 mort d'un cheikh Chiite par l'Arabie Saoudite, avec 46 autres personnes. Et les tensions qu'elle a provoqu\u00e9e avec l'Iran... \r\nPourquoi une telle faute diplomatique, s'interroge le quotidien...un faute, \u00e0 moins qu'il ne s'agisse d'une provocation d\u00e9lib\u00e9r\u00e9e, une tentative de conserver la main, dans la r\u00e9gion, au moment o\u00f9 l'Iran et les Etats-Unis se rapprochent. Quoi qu'il en soit, le pr\u00e9texte est d\u00e9sormais tout trouv\u00e9 pour que l'Iran verse un peu plus d'essence sur le feur syrien et y\u00e9m\u00e9nite.\r\nEt sur ce m\u00eame sujet, dans la Libert\u00e9 et le Courrier, un article du fran\u00e7ais Lib\u00e9ration. Il tente l'analyse en 3 questions: Pourquoi des \u00e9x\u00e9cutions aussi massives ? Pourquoi risquer la col\u00e8re de T\u00e9h\u00e9ran ? Et: le conflit sunites-chiites sera-t-il attis\u00e9 ?\r\n***Les \u00e9lans pr\u00e9sidentiels de Johann Schneider-Amman pointent, quand m\u00eame, sous l'ennui de son discours... le diagnostic de 24 heures ce matin...\r\nS\u00e9v\u00e8re sur l'ennui, l'\u00e9dito du quotidien vaudois... \u00e0 l'heure de la m\u00e9diatisation, Johann Schneider-Ammann est un ind\u00e9crotable mauvais \u00e9l\u00e8ve. Ancien patron, il a trouv\u00e9 au d\u00e9partement de l'\u00e9conomie un job \u00e0 sa mesure. Mais il ne sera pas qu'un pr\u00e9sident-patron. Car si 24 heures est s\u00e9v\u00e8re, il rel\u00e8ve aussi des \u00e9lans pr\u00e9sientiels, ses succ\u00e8s: l'accord de libre-\u00e9change avec la Chine, par exemple. Et s'il est en queue de classement en terme de popularit\u00e9, c'est moins \u00e0 cause de son bilan que de l'incoyable langeur de chacune de ses interventions publiques... espoir, donc...\r\nCe portrait d'un autre PLR maintenant,  celui de Christian Wasserfallen, le favori \u00e0 la succession du pr\u00e9sident du parti, Philipp Mueller: adolescent d\u00e9j\u00e0, Christian Wasserfallen  faisait les cent pas dans les couloirs du palais f\u00e9d\u00e9ral, alors que son p\u00e8re \u00e9tait conseiller national. Son p\u00e8re a travaill\u00e9 aussi pour la centrale atomique de Muhleberg. Voil\u00e0 peut-\u00eatre une explication \u00e0 l'attitude de fan de l'\u00e9negie atomique partag\u00e9e par son fils ...  A 34 ans, christian Wasserfallen ne vit que pour la politique, comme son p\u00e8re avant lui. C'est un tenant de la ligne dure, mais il est plut\u00f4t sympathique, aux yeux des autres \u00e9lus.\r\n***Le baby-boom se poursuit en suisse...\r\nPlusieurs h\u00f4pitaux ont communiqu\u00e9 le nombre de naissances en 2015. ET au moins trois d'entre eux affichent un record de nouveaux b\u00e9b\u00e9s: Bern, Thoune et Gen\u00e8ve. L'Argauerzeitung conscare une pleine page \u00e0 ce ph\u00e9nom\u00e8ne. Avec 4142 b\u00e9b\u00e9s, les HUG d\u00e9tiennent leur record. Il y a aussi toujours plus de jumeaux. La Suisse voit le nombre des naissances progresser depuis 2001, c'est une tendance unique en Europe.. Les h\u00f4pitaux lisent dans ces chiffres  le retour de la mode des grandes familles. \r\nL'Express lui a sorti quelques extraits des statistiques cantonales pour l'ann\u00e9e 2015, qui viennent d'\u00eatre publi\u00e9es...\r\nEn vrac... le neuch\u00e2telois \u00e9pargne peu, l'\u00e9tat fait pour lui 318 francs de d\u00e9penses culturelles, il y a 49 centenaires... et le soleil n'a jamais autant brill\u00e9 qu'en 2015 sur le canton: 323 heures \u00e0 Neuch\u00e2tel, 288 \u00e0 La Chaux-de-Fonds...", "alternativeTitle": ["Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-01-04T06:44:00_revue-de-presse", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-01-04T06:44:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7369045", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7369045", "ece-7369028"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hotline", "source": "siranau", "title": "Hotline : Liquider les clich\u00e9s du d\u00e9but de l'ann\u00e9e", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C0FE6C58-7AED-4D9F-BC74-48DC6248BBA5", "durationSec": 74, "publicationDate": "2016-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Hotline", "Hotline / OTWO_2016-01-04T11:35:00_hotline", "Hotline / OTWO_2016-01-04T11:35:00_hotline"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339381", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015957.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339381", "ece-7339371"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'influence des assureurs maladie au Parlement mise en question", "id": "sound-6D935C0B-B974-4828-97EA-2F46DB9A9EE1", "durationSec": 178, "publicationDate": "2016-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Lorenz Hess, CN PBD BE, membre du Conseil d'administration de l'assurance Visana\r\n* * L'influence des assureurs maladie au Parlement mise en question Il faut en finir avec le lobby des assureurs maladie au Parlement! Pour le ministre vaudois de la sant\u00e9 Pierre-Yves Maillard, leur influence est beaucoup trop grande... \r\nDans une interview au Blick, il propose une initiative pour interdire les mandats des \u00e9lus dans les caisses maladie... \r\nr\u00e9ponse du conseiller national PBD Lorenz Hess : ce n'est pas un probl\u00e8me !!\r\nIl est lui-m\u00eame membre du conseil d'administration de l'assurance Visana et se sent libre de voter comme il l'entend:\r\nDes propos recueillis par Alexandra Richard", "alternativeExcerpt": ["Le conseiller d'Etat vaudois en charge de la sant\u00e9 Pierre-Yves Maillard pr\u00f4ne le lancement d'une initiative pour limiter l'influence des assureurs maladie au Parlement. Interview de Lorenz Hess, conseiller national PBD et membre du conseil d'administration de l'assurance Visana."], "alternativeTitle": ["L'influence des assureurs maladie au Parlement mise en question / 12H30_2016-01-04T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 04.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7369092", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7369086"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Victor", "source": "siranau", "title": "Victor : Les f\u00eates de fin d'ann\u00e9e", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6BB7D85C-0192-4CF6-B641-2A70FA254F00", "durationSec": 239, "publicationDate": "2016-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Victor", "Victor / OTWO_2016-01-04T09:45:00_victor", "Victor / OTWO_2016-01-04T09:45:00_victor"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339383", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200714.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339383", "ece-7339375"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Donner le go\u00fbt d'apprendre l'allemand", "id": "sound-2A7FBE44-D630-4177-A4C1-5B0B9976FF4E", "durationSec": 964, "publicationDate": "2016-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * L'allemand demeure la premi\u00e8re langue \u00e9trang\u00e8re enseign\u00e9e en Suisse romande et son apprentissage n'est pas remis en cause. Enorm\u00e9ment de projets sont \u00e0 l'ouvre dans les cantons pour donner aux \u00e9l\u00e8ves le go\u00fbt d'apprendre cette langue et certaines \u00e9coles font le pari d'un enseignement original. Cela va de l'intervention d'enseignants germanophones invit\u00e9s \u00e0 animer des activit\u00e9s en allemand \u00e0 la mise en place d'\u00e9changes \u00e9pistolaires en passant par des cours de sensibilisation pour les tous petits. Pour en parler, Muriel M\u00e9rat a rencontr\u00e9 Marc Ducret, directeur des \u00e9coles primaires et secondaires de la Tour-de-Peilz et vice-pr\u00e9sident de l'association Germanofolies, Pascal Meyer, fondateur du site d'e-commerce qoqa.ch, Fran\u00e7ois Grin, professeur d'\u00e9conomie \u00e0 la facult\u00e9 de traduction et d'interpr\u00e9tation de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve ainsi que les \u00e9l\u00e8ves de Viviane Luthi, de l'\u00e9cole primaire de la Tour-de-Peilz. Dossier en nouvelle diffusion", "alternativeExcerpt": ["L\u2019allemand demeure la premi\u00e8re langue \u00e9trang\u00e8re enseign\u00e9e en Suisse romande et son apprentissage n'est pas remis en cause. Enorm\u00e9ment de projets sont \u00e0 l\u2019\u0153uvre dans les cantons pour donner aux \u00e9l\u00e8ves le go\u00fbt d'apprendre cette langue et certaines \u00e9coles font le pari d\u2019un enseignement original. Cela va de l\u2019intervention d\u2019enseignants germanophones invit\u00e9s \u00e0 animer des activit\u00e9s en allemand \u00e0 la mise en place d\u2019\u00e9changes \u00e9pistolaires en passant par des cours de sensibilisation pour les tous petits. Pour en parler, Muriel M\u00e9rat a rencontr\u00e9 Marc Ducret, directeur des \u00e9coles primaires et secondaires de la Tour-de-Peilz et vice-pr\u00e9sident de l\u2019association Germanofolies, Pascal Meyer, fondateur du site d\u2019e-commerce qoqa.ch, Fran\u00e7ois Grin, professeur d\u2019\u00e9conomie \u00e0 la facult\u00e9 de traduction et d\u2019interpr\u00e9tation de l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve ainsi que les \u00e9l\u00e8ves de Viviane Luthi, de l\u2019\u00e9cole primaire de la Tour-de-Peilz. Dossier en nouvelle diffusion"], "alternativeTitle": ["Donner le go\u00fbt d'apprendre l'allemand / OEP_2016-01-04T09:47:47_sequence-3", "On en parle du 04.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7337694", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Actuel pr\u00e9s. de la D\u00e9l\u00e9gation \u00e0 la langue, pr\u00e9sident de l'observ. ELF (\u00e9conomie-langues-formation),Professeur d'\u00e9conomie", "name": "Grin, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7337686"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : Pr\u00eatres et imams \u00e9gyptiens ach\u00e8vent un cycle de 3 ans de rencontres", "id": "sound-20B0F487-CA03-4785-9227-58231AC795AC", "durationSec": 129, "publicationDate": "2016-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Pr\u00eatres et imams \u00e9gyptiens ach\u00e8vent un cycle de 3 ans de rencontres (PRETRES ET IMAMS EGYTPTIENS ACHEVENT UN CYCLE DE 3 ANS DE RENCONTRES) Lundi 4 janvier 2016\r\nPr\u00eatres et imams \u00e9gyptiens ach\u00e8vent un cycle de 3 ans de rencontres\r\n***\r\n*** La chronique de RTSreligion avec vous Michel Kocher. Il y a quelques jours s'est achev\u00e9 au Caire un programme de rencontres entre pr\u00eatres, pasteurs et imams s'\u00e9talant sur trois ans.\r\n((MK : Oui et le lieu o\u00f9 s'est tenu la fin de ce nouveau programme de rencontre est symbolique. Les 150 eccl\u00e9siastiques se sont retrouv\u00e9s dans un prestigieux complexe militaire au Caire, signe de l'importance que le pouvoir actuel accorde \u00e0 la question de la paix confessionnelle. L'impulsion de ce programme est \u00e0 chercher dans le printemps arabe, dans la volont\u00e9 de nombreux \u00e9gyptiens de proposer une autre vision de l'avenir que celle discriminante port\u00e9e par les fr\u00e8res musulmans. Cette volont\u00e9 d'accueillir tout ce que l'Egypte actuelle porte comme richesses culturelles et spirituelles a \u00e9t\u00e9 soutenues par les plus hautes autorit\u00e9s religieuses du pays.))\r\n*** Qu'ont-ils fait concr\u00e8tement lors de ces rencontres ?\r\n((MK : Ils ont d\u00e9pass\u00e9 ce qu'un participant pasteur a qualifi\u00e9 comme le \u00ab hug and kiss \u00bb m\u00e9diatique. C'est-\u00e0-dire les accolades de circonstances, produites devant les cam\u00e9ras de t\u00e9l\u00e9vision pour donner l'impression apr\u00e8s un drame que tout est rentr\u00e9 dans l'ordre. alors que ce n'est pas le cas. Concr\u00e8tement ils ont suivis des cours sur les traditions de l'autre religion, mais surtout ils ont sillonn\u00e9 le pays, visitant des hauts lieux de chacun, et d\u00e9couvrant des exemples concrets de collaboration sur le terrain. L'un des fruits inattendu de leurs visites a \u00e9t\u00e9 l'effet produit sur la population. Ces imams et pr\u00eatres se promenant en habits dans des lieux publics, des \u00e9coles, ont envoy\u00e9 le signal d'une Egypte fraternelle, \u00e0 une jeunesse \u00e0 la recherche de nouveaux possibles.))\r\n*** Bilan compl\u00e8tement positif ?\r\n((MK : Il faut apporter des nuances. Le journaliste de l'agence Worldwatchmonitor qui a fait l'enqu\u00eate, rapport que la moiti\u00e9 des participants y sont all\u00e9s par obligation, un autre bon tiers avec la vis\u00e9e d'en tirer profit pour le CV ou leur projets de carri\u00e8re, qu'une fois les rencontres termin\u00e9es les eccl\u00e9siastiques ne se sont pas revus, donc qu'apr\u00e8s les moments forts et les paroles intenses, il faudra trouver du concret.\r\nInterrog\u00e9 sur les limites de l'exercice, l'\u00e9v\u00eaque anglican Mouneer, l'un des organisateurs, a estim\u00e9 que le processus est de longue haleine (je cite) : \u00ab Nous ne devons pas voir ce que l'Egypte peut nous donner mais ce que nous pouvons lui donner ainsi qu'aux g\u00e9n\u00e9rations futures \u00bb))", "alternativeExcerpt": ["Il y a quelques jours s\u2019est achev\u00e9 au Caire un programme de rencontres entre pr\u00eatres, pasteurs et imams s\u2019\u00e9talant sur trois ans.", "Il y a quelques jours s\u2019est achev\u00e9 au Caire un programme de rencontres entre pr\u00eatres, pasteurs et imams s\u2019\u00e9talant sur trois ans.", "Il y a quelques jours s\u2019est achev\u00e9 au Caire un programme de rencontres entre pr\u00eatres, pasteurs et imams s\u2019\u00e9talant sur trois ans."], "alternativeTitle": ["Pr\u00eatres et imams \u00e9gyptiens ach\u00e8vent un cycle de 3 ans de rencontres", "Pr\u00eatres et imams \u00e9gyptiens ach\u00e8vent un cycle de 3 ans de rencontres / JDM_2016-01-04T06:27:00_rtsreligion", "Pr\u00eatres et imams \u00e9gyptiens ach\u00e8vent un cycle de 3 ans de rencontres / JDM_2016-01-04T06:27:00_rtsreligion"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7369052", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8051050.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7369052", "ece-7369034"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Comment expliquer le silence de l'Occident dans le conflit au Moyen-Orient?", "id": "sound-549F9499-CF5B-4858-8CD1-5653B7AA2BFC", "durationSec": 503, "publicationDate": "2016-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "* * Comment expliquer le silence de l'Occident dans le conflit au Moyen-Orient?  \r\nL'Arabie saoudite a rompu ses relations diplomatiques avec l'Iran... ses liaisons a\u00e9riennes aussi. Bahre\u00efn et le Soudan viennent eux aussi de diminuer drastiquement leur repr\u00e9sentation diplomatique. La situation s'est envenim\u00e9e samedi entre l'Arabie sunnite et l'Iran chiite apr\u00e8s l'ex\u00e9cution par Riyad de 47 condamn\u00e9s, dont un dignitaire chiite. La tension, tr\u00e8s forte entre les 2 poids lourds de la r\u00e9gion, met les Occidentaux dans l'embarras.C\u00e9line Tzaud.\r\nLa positon est assez d\u00e9licate pour les chancelleries occidentales. Parce que l'Arabie saoudite est leur alli\u00e9 depuis longtemps.mais en m\u00eame temps, elles se sont rapproch\u00e9es r\u00e9cemment de l'Iran dans le cadre de l'accord sur le nucl\u00e9aire iranien (qui n'a pas encore livr\u00e9 toutes ses promesses)..\r\nA d\u00e9faut de r\u00e9actions fortes, on assiste donc \u00e0 une ribambelle de messages diplomatiques timides. les Etats-Unis et l'union europ\u00e9enne se disent inquiets et invitent les 2 parties \u00e0 d\u00e9samorcer les tensions. Berlin invite au dialogue et Paris appel du bout des l\u00e8vres \u00e0 la d\u00e9-ses-calade..\r\n*** et pourquoi est-ce si compliqu\u00e9 de... critiquer l'Arabie saoudite?\r\nparce que c'est un alli\u00e9 aussi embarrassant qu'irrempla\u00e7able. Car Riyad, c'est la puissance p\u00e9troli\u00e8re, qui abreuve les occidentaux. C'est aussi le premier acheteur d'armes au monde. Malgr\u00e9 un budget d\u00e9ficitaire, le royaume pr\u00e9voit de d\u00e9penser en 2016 plus de 55 milliards de francs dans le domaine de la d\u00e9fense et de la s\u00e9curit\u00e9..domaine dans lequel Am\u00e9ricains et fran\u00e7ais esp\u00e8rent vendre beaucoup. Et puis, Riyad, c'est aussi des investissements potentiels \u00e0 l'\u00e9tranger.un \u00e9norme g\u00e2teau qui fait saliver par exemple le pr\u00e9sident fran\u00e7ais. \r\nDans ce contexte, difficile donc pour les chancelleries occidentales de se mettre \u00e0 dos riyad. Sauf que le Royaume n'en est pas \u00e0 sa premi\u00e8re ex\u00e9cution et qu'en mati\u00e8re de droits de l'homme, il devient un alli\u00e9 de plus en plus g\u00eanant. le dilemme \u00ab int\u00e9r\u00eat strat\u00e9gique-versus - droit de l'homme \u00bb n'a donc pas fini de tracasser les occidentaux\r\n*** En m\u00eame temps, est-ce que l'Arabie saoudite n'est pas en train de n'en faire qu'\u00e0 sa t\u00eate - et tant pis pour ses alli\u00e9s... \r\nC'est s\u00fbr que la monarchie wahhabite montre qu'elle veut g\u00e9rer ses affaires \u00e0 l'int\u00e9rieur et \u00e0 l'ext\u00e9rieur de ses fronti\u00e8res. Et ce, quoi qu'en pensent ses alli\u00e9s de la coalition internationale en Syrie. Etats-Unis en t\u00eate.Ces Etats-Unis dirig\u00e9s par Barack Obama qui crispent Riyad, eux qui ont tendu la main \u00e0 l'Iran et qui m\u00e8nent une nouvelle offensive sur le front des hydrocarbures.\r\nEt puis, enfin, la d\u00e9cision de Riyad montre aussi clairement aux occidentaux que, quels que soient leurs plans de r\u00e9conciliation pour la r\u00e9gion, les luttes d'influence entre sunnites et chiites restent l'enjeu majeur pour l'Arabie saoudite et l'Iran. Loin devant la lutte contre groupe \u00e9tat islamique, priorit\u00e9 des Occidentaux.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019Arabie saoudite a rompu ses relations diplomatiques avec l\u2019Iran. Bahre\u00efn et le Soudan viennent de faire de m\u00eame. La situation s\u2019est envenim\u00e9e samedi entre l\u2019Arabie sunnite et l\u2019Iran chiite apr\u00e8s l\u2019ex\u00e9cution par Riyad de 47 condamn\u00e9s dont un dignitaire chiite. L'interview de Philippe Moreau Defarges, politologue et chercheur \u00e0 l\u2019Institut fran\u00e7ais des relations internationales (IFRI)."], "alternativeTitle": ["Comment expliquer le silence de l'Occident dans le conflit au Moyen-Orient? / FOR_2016-01-04T18:04:00_developpement-3", "Forum du 04.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7369076", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste ActuRadio ", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7369073"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cool Cha\u00eene", "source": "siranau", "title": "Cool Cha\u00eene2 04.01.2016", "id": "sound-117E55AD-CBE1-4E8E-9390-92669FCB11E7", "durationSec": 257, "publicationDate": "2016-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Cool Cha\u00eene2 / SUPER_2016-01-04T16:25:00_cool-chaine", "Supersonic du 04.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339399", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339397"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Chez l'hygi\u00e9niste dentaire", "id": "sound-29422C69-0426-45AE-84E0-286B167D66A5", "durationSec": 719, "publicationDate": "2016-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une mauvaise hygi\u00e8ne dentaire peut avoir des r\u00e9percussions sur la sant\u00e9 en g\u00e9n\u00e9ral, par exemple avec des probl\u00e8mes cardiovasculaires. Bastien Confino vous emm\u00e8ne au cabinet de Nicole Schenk. Cette hygi\u00e9niste dentaire ind\u00e9pendante vous explique tout ce qui se passe pendant une s\u00e9ance. Ouvrez la bouche. et les oreilles!", "alternativeExcerpt": ["Une mauvaise hygi\u00e8ne dentaire peut avoir des r\u00e9percussions sur la sant\u00e9 en g\u00e9n\u00e9ral, par exemple avec des probl\u00e8mes cardiovasculaires. Bastien Confino vous emm\u00e8ne au cabinet de Nicole Schenk. Cette hygi\u00e9niste dentaire ind\u00e9pendante vous explique tout ce qui se passe pendant une s\u00e9ance. Ouvrez la bouche\u2026 et les oreilles!"], "alternativeTitle": ["Chez l'hygi\u00e9niste dentaire / CQFD_2016-01-04T10:04:15_chronique", "CQFD du 04.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7337659", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7337655"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Fi\u00e8vre chez l'enfant: que faire?", "id": "sound-AE29686B-D367-4990-BC26-EE5A746B7770", "durationSec": 262, "publicationDate": "2016-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Nuque br\u00fblante, mains froides et frissons dans le dos, pas de toute, mon enfant a de la fi\u00e8vre! Faut-il consulter? Lui donner un m\u00e9dicament? Est-ce dangereux?\r\nChronique pratique en r\u00e9ponse aux questions l\u00e9gitimes des parents inquiets face aux pouss\u00e9es de fi\u00e8vre de leurs petits. Par Xavier Bloch.", "alternativeExcerpt": ["Nuque br\u00fblante, mains froides et frissons dans le dos, pas de toute, mon enfant a de la fi\u00e8vre! Faut-il consulter? Lui donner un m\u00e9dicament? Est-ce dangereux? Chronique pratique en r\u00e9ponse aux questions l\u00e9gitimes des parents inquiets face aux pouss\u00e9es de fi\u00e8vre de leurs petits. Par Xavier Bloch."], "alternativeTitle": ["Fi\u00e8vre chez l'enfant: que faire? / OEP_2016-01-04T09:55:47_sequence-2", "On en parle du 04.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7337694", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "P\u00e9diatre", "name": "Martinez, Manuel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7337690"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 04.01.2016", "id": "sound-75ECED69-B2F8-4662-86E2-78E8713F8809", "durationSec": 3569, "publicationDate": "2016-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* Infotrafic: 12:05:51-12:06:03 / * Les Dicodeurs sont en compagnie de Roger Alain, de la \"Revue de la D\u00e9charge\", revue satirique neuch\u00e2teloise qui a lieu d\u00e8s le 31 janvier 2016 pour 11 repr\u00e9sentations.\r\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le restaurant \"Terre \u00f4 F\u00e9es\" \u00e0 Engollon dans le canton de Neuch\u00e2tel.\r\n--- plus value ---\r\nLes Dicodeurs sont: Kaya G\u00fcner, Didier Gendraud, Marc Donnet-Monay, Thierry Romanens, Olivier Magarotto (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Dominique Stalder (r\u00e9alisation), Thierry Galeuchet et Herv\u00e9 Mermillod (technique), Francine Dind et Val\u00e9rie Dentan (assistantes), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 04.01.2016", "Revue de la D\u00e9charge (1/5) / DIC_2016-01-04T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2016-01-04T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Les Dicodeurs du 04.01.2016", "Revue de la D\u00e9charge (1/5) / DIC_2016-01-04T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de Roger Alain, de la \"Revue de la D\u00e9charge\", revue satirique neuch\u00e2teloise qui a lieu d\u00e8s le 31 janvier 2016 pour 11 repr\u00e9sentations.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le restaurant \"Terre \u00f4 F\u00e9es\" \u00e0 Engollon dans le canton de Neuch\u00e2tel.", "Les Dicodeurs sont en compagnie de Roger Alain, de la \"Revue de la D\u00e9charge\", revue satirique neuch\u00e2teloise qui a lieu d\u00e8s le 31 janvier 2016 pour 11 repr\u00e9sentations.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le restaurant \"Terre \u00f4 F\u00e9es\" \u00e0 Engollon dans le canton de Neuch\u00e2tel."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7337667", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7337667", "ece-7337665"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les bourses europ\u00e9ennes plomb\u00e9es par le march\u00e9 chinois", "id": "sound-7C362D41-68F8-4D82-AF11-6D1AC2D533AB", "durationSec": 73, "publicationDate": "2016-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Les bourses europ\u00e9ennes plomb\u00e9es par le march\u00e9 chinois  \r\nFr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs, les march\u00e9s europ\u00e9ens sont eux aussi en pleine turbulence... Nous sommes vraiment en plein Lundi noir?\r\nOui, ce premier jour complet de l'ann\u00e9e pour les march\u00e9s sonne d\u00e9j\u00e0 comme un avis de temp\u00eate...\r\nL'indice des 600 plus grosses valorisations a perdu plus de deux et demi pourcent ce matin... \r\nA Zurich, le SMI recule de ???  Forte correction du c\u00f4t\u00e9 des horlogers: le Swatch Group perd?? et 0'??? \r\nLondres?? Paris???\r\nM\u00eame Ferrari a chang\u00e9 de rouge: pour son premier jour de cotation \u00e0 Milan, le titre est en net recul... \r\nOn l'a entendu avec S\u00e9bastien Ricci. Il y a la probl\u00e9matique sp\u00e9cifique \u00e0 la Chine... Dont la baisse du yuan face au dollar.\r\nMais la grosse inqui\u00e9tude vient des tensions entre Ryad et Teheran... Cette crise est favorable pour le prix du p\u00e9trole. Qui est d'ailleurs en hausse...  Mais en revanche, elle inqui\u00e8te les march\u00e9s financiers.\r\nRELANCE: Pourtant une bonne nouvelle est tomb\u00e9e ce matin en zone euro.... \r\nOui, une confirmation que l'\u00e9conomie europ\u00e9enne se redresse.... l'activiti\u00e9 manufacturi\u00e8re s'est encore am\u00e9lior\u00e9e en d\u00e9cembre... \r\nMais \u00e7a ne suffira sans doute pas \u00e0 inverser la tendance... \r\nil y a, notamment, une autre statistique qui s\u00e8me d\u00e9j\u00e0 le trouble sur 2016...Elle vient de l'\u00e9conomie am\u00e9ricaine... L'indice manufacturier de la r\u00e9gion de Chicago, qui tr\u00e8s suivi, s'est fortement contract\u00e9 en fin d'ann\u00e9e.\r\nHistoriquement, \u00e0 chaque fois que cet indice s'est contract\u00e9 de cette fa\u00e7on, les Etats-Unis entraient ensuite en r\u00e9cession...\r\nTout est r\u00e9uni pour une premi\u00e8re semaine de l'ann\u00e9e chaotique...  M\u00eame si, pour citer Victor Hugo... On n'est pas oiseau de mauvais augure sans s'y plaire un peu.", "alternativeExcerpt": ["Les march\u00e9s europ\u00e9ens sont eux aussi en chute libre, dans ce qui s'apparente d\u00e9j\u00e0 \u00e0 un lundi noir."], "alternativeTitle": ["Les bourses europ\u00e9ennes plomb\u00e9es par le march\u00e9 chinois / 12H30_2016-01-04T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 04.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7369092", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7369079"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "De l'obligation d'\u00eatre heureux sur Facebook", "id": "sound-B5DEB5DD-422F-45CA-9265-DD153130B1C6", "durationSec": 372, "publicationDate": "2016-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["P\u00e9riode de f\u00eates de fin d\u2019ann\u00e9e oblige, nos murs Facebook se remplissent d\u2019images de joie, de bonheur affich\u00e9, de messages d\u2019espoir et d\u2019amiti\u00e9 \u00e9ternelle. Tout le monde il est beau, tout le monde il est gentil on dirait sur les r\u00e9seaux sociaux. De l\u2019obligation d\u2019\u00eatre heureux durant les f\u00eates, exacerb\u00e9e par l'utilisation croissante des r\u00e9seaux sociaux. Le bonheur affich\u00e9 sur Facebook, r\u00e9alit\u00e9 ou mise en sc\u00e8ne? \n\nD\u00e9cryptage de Miruna Coca-Cozma."], "alternativeTitle": ["De l'obligation d'\u00eatre heureux sur Facebook / MAT_2016-01-04T07:37:15_chronique-2", "Les matinales d'Espace 2 du 04.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7318808", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7318804"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Vendredi 13 et apr\u00e8s\u2026 (1/5) : Entretiens avec des chercheurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-653832A2-42FF-4B21-B182-AF61040869C6", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 3509, "publicationDate": "2016-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["terrorisme", "int\u00e9grisme", "islam", "patrimoine culturel", "attentat", "d\u00e9molition"], "excerpt": "Semaine consacr\u00e9e aux attentats de Paris du 13 novembre 2015. Des rencontres et des t\u00e9moignages avec des chercheurs, des r\u00e9alisateurs, des journalistes afin d'aller qu\u00e9rir leur premier mot apr\u00e8s ces \u00e9v\u00e8nements. En lien avec le documentaire TV de Jihan El Tahri \"Pharaons de l'Egypte moderne\": \"Dans le sillage du  cinqui\u00e8me anniversaire des printemps arabes, analyse fine et passionnante de l'Egypte contemporaine. De l'exil du roi Farouk, en 1952, au d\u00e9part d'Hosni Moubarak, en 2011, ce documentaire en trois volets retrace soixante ans d'histoire \u00e9gyptienne, en s'appuyant sur quatre piliers r\u00e9currents: l'arm\u00e9e, la soci\u00e9t\u00e9 civile, les Fr\u00e8res musulmans et les interactions avec les puissances \u00e9trang\u00e8res.\" (1/5) R\u00e9action de trois chercheurs aux attentats islamistes du 13 novembre 2015 \u00e0 Paris: Christina Kott, Alix Desforges, sp\u00e9cialiste de Cyberstrat\u00e9gie, et Bertrand Badie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue, enseignant et chercheur au Centre d'\u00e9tudes Internationales (CERI)", "name": "Badie, Bertrand", "type": "Participant"}, {"role": "doctorante \u00e0 l'Institut Fran\u00e7ais de G\u00e9opolitique", "name": "Desforges, Alix", "type": "Participant"}, {"role": "historienne des civilisations et sp\u00e9cialiste du patrimoine artistique pendant la guerre de 14-18", "name": "Kott, Christina", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Le livre de photographie et ses auteurs", "id": "sound-45B722C4-69AA-4592-A0E0-C721972295C1", "durationSec": 568, "publicationDate": "2016-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le livre de photographie et ses auteurs\r\n28 novembre 2015 - 13 f\u00e9vrier 2016, Biblioth\u00e8que Nationale Suisse\r\nL'exposition Le livre de photographie et ses auteurs pr\u00e9sente des livres de photographie d'auteurs, de photographes ou d'\u00e9diteurs suisses \u00e0 partir de 1990 et souhaite interroger le rapport entre ceux-ci. Elle fait suite \u00e0 Unikat-Unicum. Livres d'artiste, organis\u00e9e en 2014. Ce cycle d'expositions s'inscrit dans le cadre du projet de recherche soutenu par le Fonds national suisse pour la recherche scientifique (FNS), intitul\u00e9 Les artistes et les livres (1880-2015). La Suisse comme plateforme culturelle. Commissaires : Susanne Bieri, Nathalie Dietschy. Rencontre avec Nathalie Dietschy, co-commissaire.\r\n<http://www.nb.admin.ch/aktuelles/01962/04807/04957/index.html?lang=fr>", "alternativeExcerpt": ["L'exposition \"Le livre de photographie et ses auteurs\" pr\u00e9sente des livres de photographie d'auteurs, de photographes ou d'\u00e9diteurs suisses \u00e0 partir de 1990 et souhaite interroger le rapport entre ceux-ci. Elle fait suite \u00e0 \"Unikat-Unicum. Livres d'artiste\", organis\u00e9e en 2014. Ce cycle d'expositions s'inscrit dans le cadre du projet de recherche soutenu par le Fonds national suisse pour la recherche scientifique (FNS), intitul\u00e9 \"Les artistes et les livres (1880-2015). La Suisse comme plateforme culturelle\". Commissaires : Susanne Bieri, Nathalie Dietschy. \n\nJusqu'au 13 f\u00e9vrier 2015, Biblioth\u00e8que Nationale Suisse. Rencontre avec Nathalie Dietschy, co-commissaire."], "alternativeTitle": ["Le livre de photographie et ses auteurs / MAT_2016-01-04T07:37:15_l-invite", "Les matinales d'Espace 2 du 04.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7318808", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Dr \u00e8s Lettres; Chercheuse FNS senior Histoire de l'art,co-commissaire", "name": "Dietschy, Nathalie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7318802"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "N\u00e9ophiles : \"Freeride\" - ISTA", "id": "sound-BCC62D62-CDFD-4E2C-B05B-B90D05990F0E", "durationSec": 309, "publicationDate": "2016-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Dominique Perret, fondateur du programme de formation pour les freeriders et les randonneurs ISTA\r\n* * \"Freeride\" - ISTA (NEOPHILE INDIC) \r\n(NEOPHILE INDIC) \r\n(NEO 04.01.2016 \"Freeride\" - ISTA) (( **** NEO Indic **** ))\r\n  BLOC ENREGISTRE INDIC + AUREVOIR\r\n(( On retrouve N\u00e9ophiles et Lo\u00efs Siggen Lopez, en chair et en os ; et ce matin nous partons, comme on dit, dans la \"fra\u00eeche\"\r\nNous allons d\u00e9valer, m\u00eame des pentes enneig\u00e9es. \r\nAvec un \"vieux skieur\" devenu jeune entepreneur - je suis s\u00fbr que vous le reconnaitrez. \r\n NEO 04.01.16 Freeride 1\r\nIl s'agit du \"freerider\" Dominique Perret, qui a lanc\u00e9 \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e un programme de formation pour les freerider et les randonneurs. \r\nUn programme qui s'apelle ISTA... c'est une m\u00e9thode d'apprentissage pour ceux qui souhaitent, comme l'a fait - comme le fait toujours - Dominique Perret, \"tracer\" leur voie sur des pentes enneig\u00e9es encore vierge. \r\nAlors ce n'est pas qu'un programme... c'est bien une startup, bas\u00e9e \u00e0 l'Ecole H\u00f4teli\u00e8re de Lausanne, Dominique Perret ne s'en cache pas ! \r\n NEO 04.01.2016 Freeride 2\r\nCe projet avait \u00e9t\u00e9 critiqu\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Association Suisse des Guides de Montagnes en fin d'ann\u00e9e. \r\nOui, car il existe d\u00e9j\u00e0 des cours de Haute Montagne... c'est donc une \"concurrence\"... \r\nEt ce qui peut d\u00e9ranger, c'est que Dominique Perret a une approche globale avec sa m\u00e9thode ISTA. \r\n  NEO 04.01.2016\r\nAucun doute; c'est bien un discours d'entrepreneur... \r\nCela peut para\u00eetre paradoxal qu'un freerider, qui a commenc\u00e9 sans formation il y une quinzaine d'ann\u00e9es, \u00e9tablisse une m\u00e9thode - un cadre d'apprentissage... \r\nComme si un Pyromane donnait des cours de pr\u00e9vention incendie, vous dites ?\r\nIl y a de \u00e7a... Dominique Perret estime que la pratique du freeride a beaucoup \u00e9volu\u00e9e ces quinze derni\u00e8res ann\u00e9es. \r\n NEO 04.10.16\r\nUne m\u00e9thode \u00e9labor\u00e9e par 40 experts, port\u00e9e par Dominique Perret... mais surtout une startup... \r\nPremire bilan \u00e0 la fin de la saison... pour savoir si ISTA a trouv\u00e9 son march\u00e9... ou non ! \r\nN\u00e9ophiles, en montagne ce matin, Lo\u00efs Siggen Lopez, on vous retrouve demain ! ))", "alternativeExcerpt": ["Rencontre ce lundi matin avec un \"vieux skieur\" devenu jeune entrepreneur. Il s'agit du \"freerider\" Dominique Perret, qui a lanc\u00e9 \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e un programme de formation pour les freerider et les randonneurs.", "Rencontre ce lundi matin avec un \"vieux skieur\" devenu jeune entrepreneur. Il s'agit du \"freerider\" Dominique Perret, qui a lanc\u00e9 \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e un programme de formation pour les freerider et les randonneurs.", "Rencontre ce lundi matin avec un \"vieux skieur\" devenu jeune entrepreneur. Il s'agit du \"freerider\" Dominique Perret, qui a lanc\u00e9 \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e un programme de formation pour les freerider et les randonneurs."], "alternativeTitle": ["\"Freeride\" - ISTA", "\"Freeride\" - ISTA / JDM_2016-01-04T06:40:00_neophiles", "\"Freeride\" - ISTA / JDM_2016-01-04T06:40:00_neophiles"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7369057", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677654.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7369057", "ece-7369042"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "S\u00e9ville, bon pour les chevilles ! (1/10)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-6F60132E-7CEE-4BD0-A30F-91FD979F7FF6", "durationSec": 1716, "publicationDate": "2016-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * En avant, marche, faufilons-nous \u00e0 travers un d\u00e9dale de ruelles mauresquement m\u00e9di\u00e9vales.\r\nC'est S\u00e9ville l'Andalouse, S\u00e9ville la fi\u00e8re, S\u00e9ville la belle, qui vit dans la rue tel un furieux roulis qui fait tanguer les bateaux ivres sur des vagues de flamenco !\r\nMais au-del\u00e0 des myst\u00e8res historiques, des \u00e9poques myrifiques qui se croisent et s'empilent \u00e0 chaque coin de ruelles, il y a aussi la r\u00e9v\u00e9lation c\u00e9leste d'interrogations spirituelles aussi profondes que les yeux de Carmen.\r\nDurant ces deux semaines intenses de reportages vivifiants, turbulents, mais jamais barbants, Philippe Ligron tombe le masque sous les yeux \u00e9bahis de Duja, et r\u00e9pond enfin \u00e0 ces interrogations fondamentales :\r\n-Est-il encore possible de se tromper de valise au bord du tapis roulant du terminal en 2016 ?\r\n-Peut-il y avoir-il des noix de St-jacques sur le gras des travers de porc ?\r\n-Ose-t-on grimper sur une fontaine s\u00e9villanne pour traumatiser des jeune filles en se tapant sur le torse \u00e0 la facon d'un gorille en rut ?\r\n-Effectuer des pompes devant la r\u00e9c\u00e9ption \u00e0 deux heures du matin vous permet-il de b\u00e9n\u00e9ficier d'un rabais sur le prix de l'h\u00f4tel ?\r\n-Griller des feux rouges \u00e0 v\u00e9lo en coupant la priorit\u00e9 \u00e0 des voitures qui roulent tr\u00e8s vite, est-il dangereux ?\r\n-A part la bi\u00e8re et le vin rouge, que peut-on m\u00e9langer avec des mojitos ?\r\n-Faut-il laisser son t\u00e9l\u00e9phone sur le porte-bagages de son v\u00e9lo quand on va se balader \u00e0 pied dans un march\u00e9 aux puces tr\u00e8s fr\u00e9quent\u00e9 ?\r\nCes deux prochaines semaines, Bille en T\u00eate fait toute la lumi\u00e8re sur ces questions et d'autres que vous n'auriez jamais eu l'id\u00e9e de vos poser.\r\nA S\u00e9ville. En tr\u00e8s l\u00e9ger direct.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 04.01.2016", "S\u00e9ville, bon pour les chevilles ! (1/5) / BIL_2016-01-04T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 04.01.2016", "S\u00e9ville, bon pour les chevilles ! (1/5) / BIL_2016-01-04T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["En avant, marche, faufilons-nous \u00e0 travers un d\u00e9dale de ruelles mauresquement m\u00e9di\u00e9vales.\nC\u02b9est S\u00e9ville l\u02b9Andalouse, S\u00e9ville la fi\u00e8re, S\u00e9ville la belle, qui vit dans la rue tel un furieux roulis qui fait tanguer les bateaux ivres sur des vagues de flamenco !\nMais au-del\u00e0 des myst\u00e8res historiques, des \u00e9poques myrifiques qui se croisent et s\u02b9empilent \u00e0 chaque coin de ruelles, il y a aussi la r\u00e9v\u00e9lation c\u00e9leste d\u02b9interrogations spirituelles aussi profondes que les yeux de Carmen.\nDurant ces deux semaines intenses de reportages vivifiants, turbulents, mais jamais barbants, Philippe Ligron tombe le masque sous les yeux \u00e9bahis de Duja, et r\u00e9pond enfin \u00e0 ces interrogations fondamentales :\n\n-Est-il encore possible de se tromper de valise au bord du tapis roulant du terminal en 2016 ?\n-Peut-il y avoir-il des noix de St-jacques sur le gras des travers de porc ?\n-Ose-t-on grimper sur une fontaine s\u00e9villanne pour traumatiser des jeune filles en se tapant sur le torse \u00e0 la facon d\u02b9un gorille en rut ?\n-Effectuer des pompes devant la r\u00e9c\u00e9ption \u00e0 deux heures du matin vous permet-il de b\u00e9n\u00e9ficier d\u02b9un rabais sur le prix de l\u02b9h\u00f4tel ?\n-Griller des feux rouges \u00e0 v\u00e9lo en coupant la priorit\u00e9 \u00e0 des voitures qui roulent tr\u00e8s vite, est-il dangereux ?\n-A part la bi\u00e8re et le vin rouge, que peut-on m\u00e9langer avec des mojitos ?\n-Faut-il laisser son t\u00e9l\u00e9phone sur le porte-bagages de son v\u00e9lo quand on va se balader \u00e0 pied dans un march\u00e9 aux puces tr\u00e8s fr\u00e9quent\u00e9 ?\n  \nCes deux prochaines semaines, Bille en T\u00eate fait toute la lumi\u00e8re sur ces questions et d\u02b9autres que vous n\u02b9auriez jamais eu l\u02b9id\u00e9e de vos poser.\nA S\u00e9ville. En tr\u00e8s l\u00e9ger direct.", "En avant, marche, faufilons-nous \u00e0 travers un d\u00e9dale de ruelles mauresquement m\u00e9di\u00e9vales.\nC\u02b9est S\u00e9ville l\u02b9Andalouse, S\u00e9ville la fi\u00e8re, S\u00e9ville la belle, qui vit dans la rue tel un furieux roulis qui fait tanguer les bateaux ivres sur des vagues de flamenco !\nMais au-del\u00e0 des myst\u00e8res historiques, des \u00e9poques myrifiques qui se croisent et s\u02b9empilent \u00e0 chaque coin de ruelles, il y a aussi la r\u00e9v\u00e9lation c\u00e9leste d\u02b9interrogations spirituelles aussi profondes que les yeux de Carmen.\nDurant ces deux semaines intenses de reportages vivifiants, turbulents, mais jamais barbants, Philippe Ligron tombe le masque sous les yeux \u00e9bahis de Duja, et r\u00e9pond enfin \u00e0 ces interrogations fondamentales :\n\n-Est-il encore possible de se tromper de valise au bord du tapis roulant du terminal en 2016 ?\n-Peut-il y avoir-il des noix de St-jacques sur le gras des travers de porc ?\n-Ose-t-on grimper sur une fontaine s\u00e9villanne pour traumatiser des jeune filles en se tapant sur le torse \u00e0 la facon d\u02b9un gorille en rut ?\n-Effectuer des pompes devant la r\u00e9c\u00e9ption \u00e0 deux heures du matin vous permet-il de b\u00e9n\u00e9ficier d\u02b9un rabais sur le prix de l\u02b9h\u00f4tel ?\n-Griller des feux rouges \u00e0 v\u00e9lo en coupant la priorit\u00e9 \u00e0 des voitures qui roulent tr\u00e8s vite, est-il dangereux ?\n-A part la bi\u00e8re et le vin rouge, que peut-on m\u00e9langer avec des mojitos ?\n-Faut-il laisser son t\u00e9l\u00e9phone sur le porte-bagages de son v\u00e9lo quand on va se balader \u00e0 pied dans un march\u00e9 aux puces tr\u00e8s fr\u00e9quent\u00e9 ?\n  \nCes deux prochaines semaines, Bille en T\u00eate fait toute la lumi\u00e8re sur ces questions et d\u02b9autres que vous n\u02b9auriez jamais eu l\u02b9id\u00e9e de vos poser.\nA S\u00e9ville. En tr\u00e8s l\u00e9ger direct."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7337598", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'histoire de la cuisine", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7337598", "ece-7337597"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Alix a de tr\u00e8s petites mains", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F573B9E8-299C-4EF2-99B0-080319A8BFB1", "durationSec": 166, "publicationDate": "2016-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2016-01-04T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2016-01-04T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339378", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339378", "ece-7339369"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les tensions au Moyen-Orient aggravent la fracture entre sunnites et chiites", "id": "sound-5A144057-F8B6-4B4B-9E06-0846129FB9E1", "durationSec": 433, "publicationDate": "2016-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  Fatiha Dazi-Heni, sp\u00e9cialiste des monarchies du Golfe et  enseignante \u00e0 l'Institut d'\u00e9tudes politiques de Lille;Dazi Heni, Fathia\r\n* * Les tensions au Moyen-Orient aggravent la fracture entre sunnites et chiites Bahre\u00efn rompt ses relations diplomatiques avec l'Iran (agence officielle)\r\nNous sommes en ligne avec Fatiha Dazi-Heni, bonjour.. \r\nvous \u00eates sp\u00e9cialiste des monarchies du Golfe et chercheuse \u00e0 l'Institut d'\u00e9tudes politiques de Lille.. \r\n- Jusqu'o\u00f9 cette mont\u00e9e brusque de tension peut-elle aller? Est-ce qu'elle va retomber ou la rutpure est-elle d\u00e9finitive?\r\n- que signifie la rupture formelle des relations diplomatiques entre ryad et T\u00e9h\u00e9ran.. on vient d'apprendre que Bahrein a d\u00e9cid\u00e9 de rejoindre l'aabie saoudite.. \r\n- Quel impact sur les n\u00e9gociations autour de la Syrie: ce sont deux acteurs qui ont de l'influence sur le terrain...\r\ncette situation compromet la venue des  d\u00e9l\u00e9gations attendues \u00e0 Gen\u00e8ve \u00e0 la fin du mois ?\r\n- L'Occident va-t-il devoir choisir un camp? On sait que l'Arabie saoudite et les Etats-Unis sont alli\u00e9s mais la r\u00e9ussite de l'accord sur le nucl\u00e9aire iranien et les bonnes relations avec T\u00e9h\u00e9ran sont aussi une priorit\u00e9 de la diplomatie occidentale...\r\n- Moscou se dit p\u00eate \u00e0 jouer les interm\u00e9diaires.. quel peut^etre le r\u00f4le de la Russie ?\r\nla condamnation du clerc chiite NImr al NImr.. \u00e9tait une bombe \u00e0 retardement.. les gardiens de la r\u00e9volution iraniens.. avait m\u00eame averti qu'une ex\u00e9cution constutait une ligne rouge..\r\npourquoi Ryad l'a fait ? pouruqoi cette provocation ?\r\nvolont\u00e9e claire de mettre le feu aux poudres.. \r\n- une mani\u00e8re pour l'arabie saoudite avait besoin de donner des gages avec cette ex\u00e9cution \u00e0 la frange la plus anti-chiite de son opinion qui pourrait \u00eatre tent\u00e9e par l'extr\u00e9misme des jihadistes?\r\nContexte saoudien ..l 'arriv\u00e9e de nouveaux hommes forts.. qui veulent freiner aussi l'influence de T\u00e9h\u00e9ran dans la r\u00e9gion !\r\nIl y a un ressentiment anti arabe.. tr\u00e8s fort.. qui s'est manifest\u00e9 d\u00e9j\u00e0 en Iran au lendemain de la bousculade \u00e0 la Mecque.. en septembre dernier.. \u00e8\u00e9us de 40'0 iraniens avaient trouv\u00e9 la mort.. comment les autorit\u00e9s iraniennes vont r\u00e9pondre \u00e0 cette col\u00e8re en \u00e9vitant une escalade ?? \r\n- Peut-on \u00eatre optimiste sur le long terme. Les 2 blocs iranien et saoudien vont-ils trouver un modus vivendi pour la r\u00e9gion?\r\nfin 12H38", "alternativeExcerpt": ["Les tensions entre l\u2019Iran et l\u2019Arabie saoudite, cons\u00e9cutives \u00e0 l'ex\u00e9cution samedi de l'opposant chiite Nimr al-Nimr, aggravent la fracture entre les communaut\u00e9s sunnite et chiite. Interview de Fatiha Dazi-Heni, sp\u00e9cialiste des monarchies du Golfe et chercheuse \u00e0 l'Institut d'\u00e9tudes politiques de Lille."], "alternativeTitle": ["Les tensions au Moyen-Orient aggravent la fracture entre sunnites et chiites / 12H30_2016-01-04T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 04.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7369092", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7369078"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date [\u00e9ph\u00e9m\u00e9ride] 04.01.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-61D4CB96-EA19-4FD7-9E4C-94A457F81340", "durationSec": 192, "publicationDate": "2016-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-01-04T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-01-04T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339400", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339400", "ece-7339393"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Richard Strauss, le chevalier \u00e9nigmatique XVIII (1/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-B03F8452-87D0-4238-A509-CBAC03F79AFD", "durationSec": 3216, "publicationDate": "2016-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Strauss, Richard"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique"], "excerpt": "Quinze op\u00e9ras, plus de 200 lieder, une dizaine de po\u00e8mes symphoniques, des concertos et une musique de chambre non n\u00e9gligeable: avec un musicien de cette envergure, nous nous embarquons pour une travers\u00e9e de longue dur\u00e9e. \"L'amour de Dana\u00e9\" (Die Liebe der Dana\u00e9), ce sont les adieux de Jupiter, l'un des protagonistes principaux. Autrement dit les adieux d'un compositeur \u00e0 l'op\u00e9ra: Strauss, 80 ans en 1944 quand cet op\u00e9ra est jou\u00e9 pour la premi\u00e8re fois, mais seulement et sur autorisation exceptionnelle pour les r\u00e9p\u00e9titions et une g\u00e9n\u00e9rale sur invitation, les nazis ayant d\u00e9clar\u00e9 la \"guerre totale\" et ferm\u00e9 th\u00e9\u00e2tres et op\u00e9ras. Au moins Strauss aura-t-il pu entendre son op\u00e9ra testament dont la vraie cr\u00e9ation, posthume, aura lieu au Festival de Salzbourg em 1952, trois ans apr\u00e8s la mort du compositeur. Ce nouvel \u00e9pisode s'ouvre avec quelques mesures de \"La l\u00e9gende de Joseph\", ce ballet \u00e9crit tout expr\u00e8s pour Diaghilev et dont la cr\u00e9ation a eu lieu trente ans tout juste avant celle de Dana\u00e9, \u00e0 Paris, en mai 1914, alors que l'orage menace. Autre temps de guerre...", "alternativeTitle": ["D'un air entendu du 04.01.2016", "Richard Strauss, le chevalier \u00e9nigmatique XVIII (1/5) / DAE_2016-01-04T17:06:00_d-un-air-entendu", "D'un air entendu du 04.01.2016", "Richard Strauss, le chevalier \u00e9nigmatique XVIII (1/5) / DAE_2016-01-04T17:06:00_d-un-air-entendu"], "alternativeExcerpt": ["Quinze op\u00e9ras, plus de 200 lieder, une dizaine de po\u00e8mes symphoniques, des concertos et une musique de chambre non n\u00e9gligeable: avec un musicien de cette envergure, nous nous embarquons pour une travers\u00e9e de longue dur\u00e9e.\n\n\"L\u02b9amour de Dana\u00e9\" (Die Liebe der Dana\u00e9), ce sont les adieux de Jupiter, l\u02b9un des protagonistes principaux. Autrement dit les adieux d\u02b9un compositeur \u00e0 l\u02b9op\u00e9ra: Strauss, 80 ans en 1944 quand cet op\u00e9ra est jou\u00e9 pour la premi\u00e8re fois, mais seulement et sur autorisation exceptionnelle pour les r\u00e9p\u00e9titions et une g\u00e9n\u00e9rale sur invitation, les nazis ayant d\u00e9clar\u00e9 la \"guerre totale\" et ferm\u00e9 th\u00e9\u00e2tres et op\u00e9ras. Au moins Strauss aura-t-il pu entendre son op\u00e9ra testament dont la vraie cr\u00e9ation, posthume, aura lieu au Festival de Salzbourg em 1952, trois ans apr\u00e8s la mort du compositeur. \n\nCe nouvel \u00e9pisode s'ouvre avec quelques mesures de \"La l\u00e9gende de Joseph\", ce ballet \u00e9crit tout expr\u00e8s pour Diaghilev et dont la cr\u00e9ation a eu lieu trente ans tout juste avant celle de Dana\u00e9, \u00e0 Paris, en mai 1914, alors que l'orage menace. Autre temps de guerre...", "Quinze op\u00e9ras, plus de 200 lieder, une dizaine de po\u00e8mes symphoniques, des concertos et une musique de chambre non n\u00e9gligeable: avec un musicien de cette envergure, nous nous embarquons pour une travers\u00e9e de longue dur\u00e9e.\n\n\"L\u02b9amour de Dana\u00e9\" (Die Liebe der Dana\u00e9), ce sont les adieux de Jupiter, l\u02b9un des protagonistes principaux. Autrement dit les adieux d\u02b9un compositeur \u00e0 l\u02b9op\u00e9ra: Strauss, 80 ans en 1944 quand cet op\u00e9ra est jou\u00e9 pour la premi\u00e8re fois, mais seulement et sur autorisation exceptionnelle pour les r\u00e9p\u00e9titions et une g\u00e9n\u00e9rale sur invitation, les nazis ayant d\u00e9clar\u00e9 la \"guerre totale\" et ferm\u00e9 th\u00e9\u00e2tres et op\u00e9ras. Au moins Strauss aura-t-il pu entendre son op\u00e9ra testament dont la vraie cr\u00e9ation, posthume, aura lieu au Festival de Salzbourg em 1952, trois ans apr\u00e8s la mort du compositeur. \n\nCe nouvel \u00e9pisode s'ouvre avec quelques mesures de \"La l\u00e9gende de Joseph\", ce ballet \u00e9crit tout expr\u00e8s pour Diaghilev et dont la cr\u00e9ation a eu lieu trente ans tout juste avant celle de Dana\u00e9, \u00e0 Paris, en mai 1914, alors que l'orage menace. Autre temps de guerre..."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7318784", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423779.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7318784", "ece-7318783"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 04.01.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-54C4C764-210F-4554-A7C4-C96DAC20C52F", "durationSec": 54, "publicationDate": "2016-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2016-01-04T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 04.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339399", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339394"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Horrorscope", "source": "siranau", "title": "L'Horrorscope 04.01.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2BA30CC8-8CD3-4FD1-8CAC-B44D7787C695", "durationSec": 62, "publicationDate": "2016-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'Horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2016-01-04T07:35:00_l-horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2016-01-04T07:35:00_l-horrorscope"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339366", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398824.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339366", "ece-7339351"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Faut-il limiter le nombre de mandats des politiciens?", "id": "sound-FFA65A63-DD2E-4D61-91EA-0451053C99AA", "durationSec": 524, "publicationDate": "2016-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Faut-il limiter le nombre de mandats des politiciens?  Didier Castella, pr\u00e9sident PLR fribourg\r\nFaut-il \u00eatre limiter le nombre de mandats des politiciens ? \r\nEternelle question... qui revient dans l'actualit\u00e9 ces jours... dans le canton de Vaud pr\u00e9cis\u00e9ment. \r\nNous vous r\u00e9v\u00e9lions hier que des voix s'\u00e9l\u00e8vent au sein du parti socialiste vaudois contre Anne-Catherine Lyon. pour certains, un 4e mandat de la conseill\u00e8re d'Etat serait celui de trop. \r\nEst-ce aux partis politiques de faire le m\u00e9nage dans leur section, ou seuls les \u00e9lus sont libres de choisir quand ils partent? \r\nSLV Ga\u00ebl Bourgeois, pr\u00e9sident du PS du Valais romand\r\nSLV Didier Castella, d\u00e9put\u00e9 et pr\u00e9sident du PLR fribourgeois\r\nDidier Castella\r\nvous \u00eates contre la limitation des mandats... si \u00e7a entrave la rel\u00e8ve... il faut savoir partir?\r\ncomment ne pas d\u00e9courager la rel\u00e8ve alors?\r\ndans le canton de Vaud, Anne-Catherine Lyon lance en quelque sorte des ballons d'essai pour voir comment son maintien est per\u00e7u... un 4e mandat... en 2017 \u00e7a fera 15 ans d\u00e9j\u00e0 qu'elle est \u00e0 l'ex\u00e9cutif... \u00e7a vous choque?\r\nvous \u00eatre pr\u00e9sident d'une section cantonale... PLR FR... comment faites-vous pour signifier \u00e0 un \u00e9lu qu'il est temps de partir?\r\nGa\u00ebl Bourgeois\r\nsi l'\u00e9lu est bon, bon bilan, bien \u00e9lu, pourquoi limiter les mandats?\r\nla rel\u00e8ve doit tout faire pour se faire \u00e9lire, montrer qu'elle est pertinente... c'est plus \u00e0 elle de pousser dans les \u00e9lections qu'au sortant de se retirer non?\r\ndiff\u00e9rences cantonales, au sein du PS VS, limite \u00e0 3.. pourquoi?\r\nle cas vaudois, non-dit... on n'ose pas signifier \u00e0 l'\u00e9lu qu'il doit partir... c'est \u00e7a?\r\nn'est-ce pas \u00e0 chaque \u00e9lu du peuple de savoir s'il a fait son temps, s'il est encore apte \u00e0 amener quelque chose dans sa fonction ? \r\nLe Congr\u00e8s peut d\u00e9cider...!\r\nApr\u00e8s tout, c'est le peuple qui \u00e9lit les politiciens, \u00e0 lui de juger si un \u00e9lu est encore l\u00e9gitime \u00e0 si\u00e9ger ?\r\nA 18h58, c'est la m\u00e9t\u00e9o!!!!", "alternativeExcerpt": ["La question de la limitation des mandats pour les politiciens revient dans l'actualit\u00e9 ces jours dans le canton de Vaud. Des voix s\u2019\u00e9l\u00e8vent au sein du PS vaudois contre Anne-Catherine Lyon: pour certains, un quatri\u00e8me mandat de la conseill\u00e8re d\u2019Etat serait celui de trop. Le d\u00e9bat entre Ga\u00ebl Bourgeois, pr\u00e9sident du PS du Valais romand et Didier Castella, d\u00e9put\u00e9 et pr\u00e9sident du PLR fribourgeois."], "alternativeTitle": ["Faut-il limiter le nombre de mandats des politiciens?  / FOR_2016-01-04T18:14:00_developpement-8", "Forum du 04.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7369076", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pr\u00e9sident, d\u00e9put\u00e9 au Gd Conseil FR", "name": "Castella, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "D\u00e9put\u00e9 suppl\u00e9ant", "name": "Bourgeois, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7369067"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Julien Sprunger: joueur embl\u00e9matique ou carri\u00e8re rat\u00e9e?", "id": "sound-DD9FB529-3ABF-4A86-8B92-9B7DACBB7CA2", "durationSec": 288, "publicationDate": "2016-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Paul Andr\u00e9 Cadieux, entra\u00eeneur du HC Gott\u00e9ron dans les ann\u00e9es 90\r\n* * Julien Sprunger: joueur embl\u00e9matique ou carri\u00e8re rat\u00e9e? (JDM Sports Matin) \r\n(SPORT MATIN : JULIEN SPRUNGER, 30 ANS JOUEUR EMBLEMATIQUE OU CARRIERE RATEE)  \r\n****Sport-Matin\u00a0: Julien Sprunger, 30 ans ce lundi, joueur embl\u00e9matique ou carri\u00e8re rat\u00e9e ?\r\n**** Triste anniversaire pour Julien Sprunger, qui f\u00eate aujourd'hui 4 janvier ses 30 ans... en pleine crise avec son club, Fribourg Gott\u00e9ron. 11 d\u00e9faites d'affil\u00e9e. mais un joueur fid\u00e8le \u00e0 son club, une exception de nos jours... Herv\u00e9 Borsier \r\nButeur hors pair, Julien Sprunger est un clubiste, attach\u00e9 au  club phare de sa r\u00e9gion, une  notion qui se perd dans le monde du hockey et du sport en g\u00e9n\u00e9ral peu de sportifs font l'entier de leur carri\u00e8re dans le m\u00eame club. C'est un joueur connu dans toutes les patinoires de Suisse. Professionnel depuis 2002, son nom est li\u00e9 \u00e0 toute la derni\u00e8re d\u00e9cennie de Gott\u00e9ron.\r\n****C'est un personnage incontournable du club? \r\nC'est un enfant du pays, tr\u00e8s identifi\u00e9 \u00e0 Fribourg. Comme son pote et  compagnon de ligne Andrei Bykov.Tous les deux sont n\u00e9s \u00e0 Fribourg. .  Il est \u00e9troitement li\u00e9 aux  exploits qui comptent, les premiers depuis les ann\u00e9es Bykov-Khomutov. Je veux parler notamment des victoires contre Berne en play-offs en 2008 et contre Zurich, alors champion d'Europe en 2009. Et la finale disput\u00e9e, mais perdue contre Berne en 2013.\r\n****Un lien donc \u00e9motionnel avec Fribourg Gott\u00e9ron \u00e0 travers les victoires,mais aussi des dirigeants qui ont tout fait pour le conserver? \r\nDraft\u00e9 par Minnesota, en NHL, il a vite d\u00fb tirer un trait sur cette exp\u00e9rience en raison de ses commotions \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition.  Puis convoit\u00e9 par les grands clubs, Zurich, Berne, il a pourtnat choisi en 2010 de rester fid\u00e8le \u00e0 Fribourg, et signera pour 4 ans. Il va devenir p\u00e8re, certes, ce qui peut le retenir, mais le club met \u00e9galement le paquet financi\u00e8rement pour le retenir. Il obtiendra alors   le 6 \u00e8me meilleur salaire de la ligue  et une reconversion est pr\u00e9vue. Il sera m\u00eame  capitaine lors de la saison 2**. Paul Andr\u00e9 Cadieux, entra\u00eeneur du club dans les ann\u00e9es '90...\r\nMag\u00a0: Paul Andr\u00e9 Cadieux :  \r\n****En restant \u00e0 Gott\u00e9ron Julien Sprunger a-t-il  manqu\u00e9 quelque chose\u00a0?\r\nOui ,d'une autre exp\u00e9rience sans doute enrichissante et puis sans faire injure au club, il n'a gagn\u00e9 aucun titre avec le club fribourgeois\u00a0!!! Un joueur de cette envergure, international avec Zurich ou Berne  aurait pu y parvenir.\r\n****Il faut dire aussi que les blessures ne l'ont pas \u00e9pargn\u00e9...\r\nNon, Le 4 mai 2009, il est victime d'une violente mise en \u00e9chec de David Backes lors du match de Championnat du Monde Suisse-\u00c9tats-Unis, \u00e0 Berne, qui le tient \u00e9loign\u00e9 de la glace pour plusieurs mois et lui fait manquer le d\u00e9but de la saison 2** avec Fribourg-Gott\u00e9ron. Des blessures qui ont en partie, remis en cause son d\u00e9part du club, Paul Andr\u00e9 Cadieux.\r\nMag\u00a0: Paul Andr\u00e9 Cadieux \r\n****International Julien Sprunger n'a pas v\u00e9ritablement donn\u00e9 son maximum avec l'\u00e9quipe nationale\u00a0?\r\nUn rapport ambigu, il a souvent donn\u00e9 la priorit\u00e9 \u00e0 son club. Il a particip\u00e9 avec l'\u00e9quipe de Suisse aux championnats du monde 2** et 2009. En f\u00e9vrier 2010, il fait partie de la s\u00e9lection suisse pour les jeux olympiques de Vancouver durant lesquels il marque deux buts. En 2014 pour des raisons personnelles et familiales il d\u00e9cide de mettre entre parenth\u00e8ses sa carri\u00e8re internationale.\r\n ****Peut-on dire que Julien  Sprunger terminera sa carri\u00e8re \u00e0 Fribourg Gott\u00e9ron?\r\nSans doute, pas s\u00fbr qu'avec le statut dont il b\u00e9n\u00e9ficie \u00e0 Fribourg, et d\u00e9sormais trentenaire, il tente encore dans les ann\u00e9es prochaines uune nouvelle exp\u00e9rience.  Sa fid\u00e9lit\u00e9 lui assurera une place de choix dans l'histoire du club. M\u00eame si cela se sera fait au d\u00e9pens de son palmar\u00e8s. Lui qui aimerait tant apporter \u00e0 Fribourg un premier titre. S'il devait y parvenir un jour, ce serait carr\u00e9ment une statue qui lui serait promise. C'est tout ce qu'on peut lui souhaiter \u00e0 l'occasion de ses 30 ans!", "alternativeExcerpt": ["Il f\u00eate son trenti\u00e8me anniversaire ce lundi: Julien Sprunger c\u00e9l\u00e8bre attaquant international,  est toujours rest\u00e9 fid\u00e8le \u00e0 son club Fribourg-Gott\u00e9ron, malgr\u00e9 les sollicitations dont certaines venues de l\u2019\u00e9tranger, mais aussi en raison de la volont\u00e9 des dirigeants fribourgeois.", "Il f\u00eate son trenti\u00e8me anniversaire ce lundi: Julien Sprunger c\u00e9l\u00e8bre attaquant international,  est toujours rest\u00e9 fid\u00e8le \u00e0 son club Fribourg-Gott\u00e9ron, malgr\u00e9 les sollicitations dont certaines venues de l\u2019\u00e9tranger, mais aussi en raison de la volont\u00e9 des dirigeants fribourgeois.", "Il f\u00eate son trenti\u00e8me anniversaire ce lundi: Julien Sprunger c\u00e9l\u00e8bre attaquant international,  est toujours rest\u00e9 fid\u00e8le \u00e0 son club Fribourg-Gott\u00e9ron, malgr\u00e9 les sollicitations dont certaines venues de l\u2019\u00e9tranger, mais aussi en raison de la volont\u00e9 des dirigeants fribourgeois."], "alternativeTitle": ["Julien Sprunger: joueur embl\u00e9matique ou carri\u00e8re rat\u00e9e?", "Julien Sprunger: joueur embl\u00e9matique ou carri\u00e8re rat\u00e9e? / JDM_2016-01-04T06:36:00_sport-matin", "Julien Sprunger: joueur embl\u00e9matique ou carri\u00e8re rat\u00e9e? / JDM_2016-01-04T06:36:00_sport-matin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7369055", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7369055", "ece-7369040"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Chasseral et ses anabaptistes : Reportage de Coraline Pauchard", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-90039261-F053-4E6B-8284-AD0C8CF4A59C", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Chasseral", "Jura bernois"], "durationSec": 457, "publicationDate": "2016-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["anabaptisme", "montagne"], "excerpt": "Cap sur le massif jurassien, avec la montagne de Chasseral, \u00e0 cheval entre les cantons de Neuch\u00e2tel et Berne. Situ\u00e9 \u00e0 plus de 1600 m\u00e8tres, le Chasseral abrite depuis le 17e si\u00e8cle une population atypique: la communaut\u00e9 des anabaptistes, contraints \u00e0 fuir les plaines pour les hauteurs afin d'y pratiquer leur doctrine religieuse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien dans la Communaut\u00e9 mennonite du Sonnenberg", "name": "Hummel, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Membres de la famille Lerch, qui vivent dans une ancienne maison anabaptistes", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Maxime Zuber, maire de Moutier et futur directeur de la HEP BEJUNE", "id": "sound-E73A4641-2F82-42E0-9C59-1DF07F272AF8", "durationSec": 972, "publicationDate": "2016-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Maxime Zuber, maire de Moutier et futur directeur de la HEP BEJUNE (L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction) \r\n(INVITE REDACTION : MAXIME ZUBER) 4.1    INVITE MATINALE - MAXIME ZUBER\r\nMaxime Zuber, maire de Moutier, futur directeur de la Haute Ecole P\u00e9dagogique Berne-Neuch\u00e2tel-Jura - son portable le ** 13 - en direct du studio de Del\u00e9mont, accueilli par Ga\u00ebl Klein. \r\nHeure\r\nM\u00eame ses adversaires les plus irr\u00e9ductibles, et il n'en manque pas, le reconnaissent, il est une b\u00eate politique hors norme dans un Jura Bernois taiseux o\u00f9 la classe politique a r\u00e9solument opt\u00e9 pour l'effacement. C'est donc peu dire qu'il a cr\u00e9\u00e9 une \u00e9norme surprise il y a quelques jours en annon\u00e7ant qu'il allait abandonner la politique pour devenir tout simplement, serait-on tent\u00e9 de dire, recteur de la Haute Ecole P\u00e9dagogique Berne-Neuch\u00e2tel-Jura. Le plaisir de recevoir ce matin, en direct de Del\u00e9mont, \u00e7a ne s'invente pas, le Maire de Moutier depuis 21 ans, et pour quelques mois encore, le socialiste autonome Maxime Zuber.\r\nLe bon choix vraiment?\r\n-Avec quelques longs jours de recul, vous avez toujours le sentiment d'avoir fait le bon choix.  le 1er ao\u00fbt prochain vous abandonnerez vraiment la Mairie de Moutier apr\u00e8s 21 ans ..pour enti\u00e8rement vous consacrez \u00e0 la Haute Ecole P\u00e9dagogique Berne-Neuch\u00e2tel-Jura.\r\nLa politique c'est vraiment fini?\r\n-Vous comprenez que vos adversaires qui sont habitu\u00e9s \u00e0 votre l\u00e9gendaire flair strat\u00e9gique, conservent un l\u00e9ger doute.\r\nPourtant la question jurassienne est pas r\u00e9solue\r\n-Est-ce \u00e0 dire que vous renoncez \u00e0 votre credo, vous avez toujours dit que vous vous en iriez que lorsque la question jurassienne serait r\u00e9solue. elle est pourtant loin de l'\u00eatre.\r\nMoutier\r\n-En ce qui concerne votre ch\u00e8re ville de Moutier, vous \u00e9tiez pourtant \u00e0 bout touchant, le 18 juin 2017, par un vote d'autod\u00e9termination, la cit\u00e9 pr\u00e9v\u00f4toise dira si elle veut quitter le canton de Berne pour devenir une cit\u00e9 jurassienne. pourquoi abandonner le navire si pr\u00e8s du but...\r\nCadeau \u00e0 la cause autonomiste?\r\n-Vous dites que votre d\u00e9part c'\u00e9tait le plus beau cadeau que vous pouviez faire \u00e0 la cause autonomiste. n'est-ce pas une vue de l'esprit.\r\n-Est-ce que l'enjeu est aujourd'hui vraiment \u00e0 ce point personnalis\u00e9 qu'il faille votre d\u00e9part pour que le citoyen se prononce librement.\r\nComme \u00e7a vous assumerez pas une \u00e9ventuelle d\u00e9faite?\r\n-Les plus sournois diront qu'il vaut mieux s'en aller avant la d\u00e9faite... elle ne pourra pas vous \u00eatre imput\u00e9e...\r\nLe Jura est-il viable tout seul?\r\n-La question n'est-elle pas encore et toujours celle de la viabilit\u00e9 de l'entit\u00e9 jurassienne.  Jura Pays ouvert est mort et bien mort. la donne serait-elle vraiment diff\u00e9rente avec un ensemble \u00e0 80'000 habitants, dont Moutier ferait donc partie.\r\n-L'alternative n'est-ce pas tout simplement la collaboration, la HEP BEJUNE que vous allez diriger en est  la preuve...  la voie \u00e0 suivre...\r\n-Un grand canton de l'arc jurassien?\r\nElections bernoises\r\n-En attendant Moutier est toujours bernoise.. le 28 f\u00e9vrier prochain, le canton sera appel\u00e9 \u00e0 d\u00e9signer les successeurs de Philippe Perrenoud et Andreas Rickenbacher au gouvernement, les deux conseillers d'Etat ayant d\u00e9cid\u00e9 d'abandonner l'Ex\u00e9cutif en cours de l\u00e9gislature. Le d\u00e9put\u00e9 maire que vous \u00eates encore pour quelques mois voit-il d\u00e9j\u00e0 cet enjeu avec d\u00e9tachement..\r\n-Vous qui avez \u00e9t\u00e9 de toutes les joutes \u00e9lectorales. vous ne vous dites pas j'aurai pu \u00eatre de la partie.\r\n-Tout de m\u00eame le sort de ce Jura Bernois, que va-t-il devenir?\r\n-Sans des t\u00e9nors de votre trempe.... c'est la normalisation et l'oubli pour cette r\u00e9gion\r\nLa politique c'est la milice?\r\n-Maxime Zuber on a \u00e9t\u00e9 un peu surpris de vous entendre dire ces derniers jours que la politique n'\u00e9tait en r\u00e9alit\u00e9 pour vous qu'une activit\u00e9 accessoire de milice. permettez-nous d'en douter.\r\nD\u00e9sabus\u00e9?\r\n-C'est vraiment le regard que vous portez sur votre engagement politique.. Vous nous enl\u00e8verez pas de l'id\u00e9e. que le strat\u00e8ge est encore \u00e0 l'ouvre...Ou alors seriez-vous \u00e0 ce point d\u00e9sabus\u00e9.\r\nCoupes dans la formation\r\n-Vous dites aujourd'hui que vous \u00eates d'abord un enseignant.. et d\u00e8s le mois d'ao\u00fbt vous serez au cour de ce qui constitue le cadre de l'enseignant, sa formation...Entre formation obligatoire et post-obligatoire, on pr\u00e9voit au cours des prochains mois sur l'ensemble de la Suisse des \u00e9conomies pour plus d'un demi-milliard de francs. Ca pr\u00e9occupe l'enseignant que vous \u00eates et le directeur de la HEP que vous allez devenir..\r\n-Mais \u00e0 l'heure o\u00f9 tout le monde est appel\u00e9 \u00e0 se serrer la ceinture, d'o\u00f9 pourrait venir le salut ? \r\n-De la Berne f\u00e9d\u00e9rale qui devrait se montrer plus g\u00e9n\u00e9reuse...?\r\n-Que pensez-vous de l'id\u00e9e de Monika Maire-Hefti, la nouvelle pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9rence intercantonale de l'instruction publique de la Suisse romande et du Tessin qui demande \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration de mettre un terme aux r\u00e9ductions de recettes d\u00e9volues aux cantons.... notamment dans le cadre de la r\u00e9forme de l'imposition des entreprises\r\n-Tout \u00e7a dans un contexte o\u00f9 le nombre d'\u00e9l\u00e8ves va augmenter. on pr\u00e9voit une augmentation de plus de 50'000 \u00e9l\u00e8ves en Suisse d'ici \u00e0 2022.  C'est quoi une bombe \u00e0 retardement qui s'est enclench\u00e9e..\r\nBilinguisme\r\n-Le futur directeur de la HEP Bejune quel regard porte-t-il sur l'enseignement de l'allemand en Suisse Romande.\r\n-Comment redonner du sens \u00e0 l'apprentissage de cette langue.. \r\n-Un ma\u00eetre mot -l'\u00e9change linguistique \r\n-Et l'enseignement bilingue\u00a0?", "alternativeExcerpt": ["Le maire de Moutier Maxime Zuber incarne la question jurassienne mais il a pris tout le monde de court il y a quelques semaines en annon\u00e7ant son retrait de la vie politique pour revenir \u00e0 son premier m\u00e9tier l'enseignement. Que va devenir la question jurassienne sans l'une des voix les plus fortes du Jura Bernois?", "Le maire de Moutier Maxime Zuber incarne la question jurassienne mais il a pris tout le monde de court il y a quelques semaines en annon\u00e7ant son retrait de la vie politique pour revenir \u00e0 son premier m\u00e9tier l'enseignement. Que va devenir la question jurassienne sans l'une des voix les plus fortes du Jura Bernois?", "Le maire de Moutier Maxime Zuber incarne la question jurassienne mais il a pris tout le monde de court il y a quelques semaines en annon\u00e7ant son retrait de la vie politique pour revenir \u00e0 son premier m\u00e9tier l'enseignement. Que va devenir la question jurassienne sans l'une des voix les plus fortes du Jura Bernois?"], "alternativeTitle": ["Maxime Zuber, maire de Moutier et futur directeur de la HEP BEJUNE", "Maxime Zuber, maire de Moutier et futur directeur de la HEP BEJUNE / JDM_2016-01-04T07:37:00_l-invite-du-journal", "Maxime Zuber, maire de Moutier et futur directeur de la HEP BEJUNE / JDM_2016-01-04T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7369049", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Maire ", "name": "Zuber, Maxime", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant JU ", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "De Preux, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7369049", "ece-7369032"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Enjeux 2016 pour les partis: l'UDC", "id": "sound-F21C6960-7A1C-46FE-BC2B-15EF65572198", "durationSec": 164, "publicationDate": "2016-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Enjeux 2016 pour les partis: l'UDC  \r\nQuels d\u00e9fis attendent les partis politiques en 2016? \r\nOn va s'arr\u00eater toute cette semaine sur la red\u00e9finition de chacun de ces partis dans le nouveau contexte post-\u00e9lectoral. \r\nOn ouvre les feux avec le premier parti de Suisse, l'UDC. Parti d'opposition, l'UDC d\u00e9marre cette nouvelle l\u00e9gislature avec deux conseillers f\u00e9d\u00e9raux. \r\nUne identit\u00e9 un peu schizophr\u00e9nique, Alexandra Richard\r\nDIR\r\nOui, parce qu'elle a d\u00e9sormais deux ministres autour de la table du Conseil f\u00e9d\u00e9ral. L'UDC s'assied au coll\u00e8ge pour gouverner. L\u00e0 o\u00f9 le compromis et la coll\u00e9gialit\u00e9 s'imposent. C'est un appel \u00e0 la sagesse peu compatible avec l'attitude combattive du parti d'opposition. \r\nAlors ce n'est pas la premi\u00e8re fois que l'UDC se retrouve dans cette dualit\u00e9. Et cela ne l'a pas emp\u00each\u00e9e de rester sur sa ligne quitte \u00e0 l\u00e2cher ses ministres. Samuel Schmid, repr\u00e9sentant de l'aile mod\u00e9r\u00e9e de l'UDC bernoise, doit s'en souvenir, lui qui \u00e9tait r\u00e9guli\u00e8rement qualifi\u00e9 par son parti de \"demi conseiller f\u00e9d\u00e9ral\".\r\nCette double pr\u00e9sence au Conseil f\u00e9d\u00e9ral ne va donc pas forc\u00e9ment assagir l'UDC?\r\nNon, certainement pas. L'UDC va garder son identit\u00e9 de parti d'opposition. C'est en tous cas ce qui se dessine pour les six prochains mois: il y a bien s\u00fbr l'initiative de mise en oeuvre sur les criminels \u00e9trangers, le 28 f\u00e9vrier. Le processus avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 avant. Mais ce n'est pas fini. L'UDC vient aussi de faire aboutir son r\u00e9f\u00e9rendum contre la r\u00e9vision de la loi sur l'asile. Et \u00e0 venir encore : l'initiative sur les juges \u00e9trangers, qui veut inscrire dans la Constitution la primaut\u00e9 du droit national sur les conventions internationales.\r\nDonc, clairement, non... 2016, ce n'est pas l'ann\u00e9e o\u00f9 l'UDC va calmer le jeu. \r\nL'opposition est, et va rester, son terrain, peu importe le nombre de ministres.\r\nUne strat\u00e9gie qui l'a plut\u00f4t servie jusqu'ici...\r\nElle lui a permis de prendre de l'ampleur au parlement. Aujourd'hui, elle flirte avec les 30%. C'est le premier parti du pays. Et on imagine bien que son r\u00eave, c'est de grandir encore, et de d\u00e9passer cette marque symbolique dans quatre ans. Et la recette qui fonctionne, c'est occuper le terrain politique, en multipliant les initiative, les campagnes populistes et les attaques contre le Conseil f\u00e9d\u00e9ral. \r\nEt puis l'UDC d'aujourd'hui, Alexandra, c'est aussi une aile nouvelle, plus urbaine, plus intellectuelle...\r\nOui, une aile incarn\u00e9e par le r\u00e9dacteur en chef de la Weltwoche Roger K\u00f6ppel par exemple. C'est l'autre dualit\u00e9 \u00e0 laquelle l'UDC est confront\u00e9e aujourd'hui, avec cette nouvelle aile, acad\u00e9mique, universitaire, qui se frotte \u00e0 l'aile plus traditionnelle, plus terrienne. Ce qui pourrait donner lieu \u00e0 quelques confrontations internes. \r\nDernier exemple en date, c'\u00e9tait hier: la question autour des Secondos. D'un c\u00f4t\u00e9, le p\u00e8re de l'initiative sur le renvoi des criminels \u00e9trangers, Hans-Ueli Vogt, qui estime que les \u00e9trangers n\u00e9s en Suisse, font partie de notre communaut\u00e9 et ne doivent pas \u00eatre expuls\u00e9s. De l'autre, les tenants de la ligne traditionnelle de l'UDC, pour qui \"un \u00e9tranger est un \u00e9tranger\" peu importe qu'il soit n\u00e9 ici ou non.", "alternativeExcerpt": ["Quels d\u00e9fis attendent les partis politiques en 2016? Toute la semaine, Forum propose de se pencher sur la red\u00e9finition de chacun dans le nouveau contexte post-\u00e9lectoral. Dans ce premier \u00e9pisode, nous nous penchons sur le premier parti de Suisse, l'UDC. Parti d'opposition, il d\u00e9marre cette nouvelle l\u00e9gislature avec deux conseillers f\u00e9d\u00e9raux."], "alternativeTitle": ["Enjeux 2016 pour les partis: l'UDC / FOR_2016-01-04T18:06:00_developpement-4", "Forum du 04.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7369076", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondante", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7369071"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Philosopher pour changer, avec Fabrice Midal (1/5) : Il faut changer !", "genres": ["Interview"], "id": "sound-803DF406-3570-45AE-A837-165B9665BE35", "durationSec": 1745, "publicationDate": "2016-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philosophie", "m\u00e9ditation"], "excerpt": "Vingt-cinq ann\u00e9es de m\u00e9ditation, plus d'une vingtaine de publications et le d\u00e9veloppement de son \u00c9cole occidentale de m\u00e9ditation ont de quoi r\u00e9jouir le philosophe. Loin de parader, l'infatigable penseur s'\u00e9chine \u00e0 nous faire comprendre \u00e0 quel point la philosophie am\u00e8ne un lot de questions auxquelles le consum\u00e9risme et la technique ne peuvent r\u00e9pondre. Il s'attelle donc \u00e0 la lourde t\u00e2che de remettre sur le m\u00e9tier quelques tr\u00e9sors de Platon, d'Aristote, de Nietzsche ou de Bergson. Son livre Comment la philosophie peut nous sauver fait le choix d'une approche pratique, accessible et critique.Au micro de Jean-Christophe Emery, Fabrice Midal \u00e9voque cette pens\u00e9e philosophique et la mani\u00e8re dont la m\u00e9ditation et l'art jouent des r\u00f4les d\u00e9cisifs pour notre condition humaine. 1/5 : Perte de rep\u00e8res, mont\u00e9e des radicalismes, domination de l'\u00e9conomie. L'analyse, sans concession port\u00e9e par Fabrice Midal sur notre \u00e9poque t\u00e9moigne surtout de la n\u00e9cessit\u00e9 qu'il voit de redonner \u00e0 l'\u00eatre humain une place dans le monde.\r\n(Nouvelle diffusion de la s\u00e9rie d'\u00e9missions du 20 au 24 avril 2015)", "alternativeExcerpt": ["Il faut changer!\nPerte de rep\u00e8res, mont\u00e9e des radicalismes, domination de l\u2019\u00e9conomie. L\u2019analyse, sans concession port\u00e9e par Fabrice Midal sur notre \u00e9poque t\u00e9moigne surtout de la n\u00e9cessit\u00e9 qu\u2019il voit de redonner \u00e0 l\u2019\u00eatre humain une place dans le monde.\n\u00a0\n(Nouvelle diffusion de la s\u00e9rie d'\u00e9missions du 20 au 24 avril 2015)"], "alternativeTitle": ["Philosopher pour changer, avec Fabrice Midal (1/5) / AVE_2016-01-04T16:30:45_a-vue-d-esprit", "A vue d'esprit du 04.01.2016"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Midal, Fabrice", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7318758", "ece-7318759"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Elise Boghossian au chevet des bless\u00e9s de guerre du Kurdistan irakien", "id": "sound-7D6B6541-56F9-40DA-A362-16C7D8CDF2FF", "durationSec": 588, "publicationDate": "2016-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Elise Boghossian, docteur en m\u00e9decine chinoise, auteur de \"Au Royaume de l'espoir, il n'y a pas d'hiver\" aux \u00e9ditions Robert Laffont-Versilio\r\n* * Elise Boghossian au chevet des bless\u00e9s de guerre du Kurdistan irakien L'invit\u00e9e du 12h30 avait un r\u00eave : celui d'apaiser la souffrance des autres.. \r\nElise Boghossian.. est docteur en m\u00e9decine chinoise.. \r\nUne fois par mois, elle quitte son cabinet d'acu-puncture parisien.. pour se rendre aupr\u00e8s des bless\u00e9s de guerre du kurdistan irakien.. \r\nAvec ses aiguilles, elle soigne, soulage des centaines d'enfants, de femmes et d'hommes en provenance de Syrie..  \r\nElle t\u00e9moigne dans un livre de l'horreur sur place.. du quotidien de ces populations qui ont tout perdu.\r\nET qui ont v\u00e9cu un grand traumatisme...  \r\nNous avons pu nous entretenir avec elle.. \u00e0 son retour d'un s\u00e9jour \u00e0  Erbil... \r\nMAG\r\nC'\u00e9tait Elise Boghossian.. \r\nElle publie \"au royaume de l'espoir, il n'y a pas d'hiver\".. c'est aux \u00e9ditions Robert Laffont-Versilio.. \r\nhttp://www.shennong-avicenne.org/fr/\r\net vous pouvez \u00e9couter la version compl\u00e8te de cette interview sur notre site internet... sur la page de l'invit\u00e9 du 12h30.. \r\nElise Boghossian t\u00e9moigne des atrocit\u00e9s commises sur les femmes Yezidis qu'elle soigne sur place..", "alternativeExcerpt": ["Docteur en m\u00e9decine chinoise, Elise Boghossian avait un r\u00eave: celui d'apaiser la souffrance des autres. Une fois par mois, elle quitte son cabinet d'acupuncture parisien pour se rendre aupr\u00e8s des bless\u00e9s de guerre du Kurdistan irakien. Dans son livre \"Au royaume de l'espoir, il n'y a pas d'hiver\" (Robert Laffont-Versilio), elle t\u00e9moigne du quotidien de ces populations qui ont tout perdu et qui ont v\u00e9cu un grand traumatisme.", "Docteur en m\u00e9decine chinoise, Elise Boghossian avait un r\u00eave: celui d'apaiser la souffrance des autres. Une fois par mois, elle quitte son cabinet d'acupuncture parisien pour se rendre aupr\u00e8s des bless\u00e9s de guerre du Kurdistan irakien. Dans son livre \"Au royaume de l'espoir, il n'y a pas d'hiver\" (Robert Laffont-Versilio), elle t\u00e9moigne du quotidien de ces populations qui ont tout perdu et qui ont v\u00e9cu un grand traumatisme.", "Docteur en m\u00e9decine chinoise, Elise Boghossian avait un r\u00eave: celui d'apaiser la souffrance des autres. Une fois par mois, elle quitte son cabinet d'acupuncture parisien pour se rendre aupr\u00e8s des bless\u00e9s de guerre du Kurdistan irakien. Dans son livre \"Au royaume de l'espoir, il n'y a pas d'hiver\" (Robert Laffont-Versilio), elle t\u00e9moigne du quotidien de ces populations qui ont tout perdu et qui ont v\u00e9cu un grand traumatisme."], "alternativeTitle": ["Elise Boghossian au chevet des bless\u00e9s de guerre du Kurdistan irakien", "Elise Boghossian au chevet des bless\u00e9s de guerre du Kurdistan irakien / 12H30_2016-01-04T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Elise Boghossian au chevet des bless\u00e9s de guerre du Kurdistan irakien / 12H30_2016-01-04T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7369093", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7982410.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7369093", "ece-7369083"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Petites histoires des grandes soir\u00e9es", "source": "siranau", "title": "Les petites histoires des grandes soir\u00e9es : Tiger Woods", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-885EE6DB-0887-4B0C-97E1-0C3C044C4F39", "durationSec": 15, "publicationDate": "2016-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Tiger Woods", "Tiger Woods / NMT_2016-01-04T07:55:15_petites-histoires-des-grandes-soirees", "Tiger Woods / NMT_2016-01-04T07:55:15_petites-histoires-des-grandes-soirees"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339353", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7033931.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kominek, Alexandre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339353", "ece-7339337"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "PEntagruel", "source": "siranau", "title": "Les 5 paris historiques les plus \u00e9tranges ou farfelus qui ont rat\u00e9", "id": "sound-C182F4E3-9E55-4181-AD4D-0E9F7A67F52A", "durationSec": 1613, "publicationDate": "2016-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* *", "alternativeTitle": ["Pentagruel du 04.01.2016", "Les 5 paris historiques les plus \u00e9tranges ou farfelus qui ont rat\u00e9 / PEN_2016-01-04T16:04:15_pentagruel", "Pentagruel du 04.01.2016", "Les 5 paris historiques les plus \u00e9tranges ou farfelus qui ont rat\u00e9 / PEN_2016-01-04T16:04:15_pentagruel"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7337614", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197886.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7337614", "ece-7337613"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril", "id": "sound-2B9152C9-810E-4C62-8A2F-21198F5AB028", "durationSec": 572, "publicationDate": "2016-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : GHAZI;Dominique de Buman, Conseiller national PDC;S\u00e9bastien Mercier, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de Dette Conseil Suisse;Florence Bettschart, avocate \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration romande des Consomateurs;Manuel Keller, en charge du secteur de la formation continue au sein de la Soci\u00e9t\u00e9 Suisse des Employ\u00e9s de commerce;Michel Volet, pr\u00e9sident du club de hockey Fribourg Gott\u00e9ron\r\n* Infotrafic: 08:00:23-08:00:37 / * Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(20/IRAN-ARABIE RUPTURE VU DE TEHERAN) Rien ne va plus entre l'Iran et l'Arabie Saoudite. Ryad a annonc\u00e9 dimanche soir la rupture de ses relations diplomatiques avec l'Iran. Elle a donn\u00e9 48 heures aux diplomates iraniens pour quitter le pays\". La r\u00e9action de T\u00e9h\u00e9ran ne s'est pas faite attente. L'Iran accuse l'Arabie Saoudite de d\u00e9cision pr\u00e9cipit\u00e9e qui n'arrivera pas \u00e0 faire oublier l'ex\u00e9cution d'un grand dignitaire religieux chiite.\r\nSiavosh Ghazi.\r\n(PAPIER SUEDE) La Su\u00e8de introduit d\u00e8s ce lundi les contr\u00f4les d'identit\u00e9 syst\u00e9matiques sur le pont routier et ferroviaire qui la relie au Danemark et au reste du continent europ\u00e9en. La mesure est in\u00e9dite\u00a0! Elle vise, Georges Pop, \u00e0 limiter l'afflux d'immigr\u00e9s clandestins. Le pays se dit en effet d\u00e9bord\u00e9.  \r\nLe pont de pr\u00e8s de 8 kms qui relie la Su\u00e8de au Danemark, au-dessus du d\u00e9troit entre la mer du Nord et la met Baltique, \u00e9tait le symbole de la libre circulation entre les deux pays. Inaugur\u00e9 le 1 er  Juillet de l'an 2000 par la reine du Danemark et le roi de Su\u00e8de, ce  pont comprend deux niveaux\u00a0: sur la partie sup\u00e9rieure se trouve l'autoroute entre Copenhague et Malm\u00f6  et sur la partie inf\u00e9rieure la ligne de HYPERLINK \"https://fr.wikipedia.org/wiki/Chemin_de_fer\" \\\\\\\\o \"Chemin de fer\" chemin de fer. Su\u00e8de et Danemark  \u00e9tant membre de l'Union nordique et des accords de Schengen, il n'y avait pas de contr\u00f4le d'identit\u00e9 pour son franchissement.  Mais depuis aujourd'hui, une pi\u00e8ce d'identit\u00e9 est  exig\u00e9e pour franchir en train ou en autocar le pont de l'\u00d6resund. Les contr\u00f4les syst\u00e9matiques sont en vigueur depuis minuit au d\u00e9part du Danemark, aussi  bien dans la gare principale qu'\u00e0 l'a\u00e9roport de Copenhague d'o\u00f9 partent les trains pour la Su\u00e8de. En tout 30 points de passage ont \u00e9t\u00e9 install\u00e9s. Les transporteurs encourent de fortes amendes s'ils se d\u00e9robent \u00e0 ces contr\u00f4les, \u00e9tendus \u00e9galement aux ferries entre les deux pays. La Su\u00e8de, qui a volontairement re\u00e7u plus de 160 mille r\u00e9fugi\u00e9s cette ann\u00e9e esp\u00e8re ainsi tarir le flux de l'immigration clandestine.\r\n(03/REVISION NORME ANTI-RACISTE ITV DE BUMAN) \"La suisse doit adapter sa norme antiraciste\". C'est en tous cas l'avis du conseiller national UDC genevois Yves Nidegger. Il va d\u00e9poser une motion sur la question au parlement. L'affaire Dogu Perin\u00e7ek est \u00e0 l'origine de ce texte. En octobre dernier, la cour europ\u00e9enne des droits de l'homme a en effet estim\u00e9 que la libert\u00e9 d'expression de l'homme politique turc avait \u00e9t\u00e9 viol\u00e9e par la justice suisse. Signe, pour Yves Niddeger, que le conseil f\u00e9d\u00e9ral doit modifier sa norme anti-raciste. Un avis que ne partage pas le conseiller national PDC Dominique de Buman. Il a expliqu\u00e9 pourquoi \u00e0 Muriel Ballaman\r\nSON\r\n(D2/PUBLICITE AGRESSIVE PETITS CREDITS) La publicit\u00e9 agressive pour les petits cr\u00e9dits est d\u00e9sormais interdite en Suisse. Les nouvelles dispositions adopt\u00e9es par le parlement au printemps dernier visent \u00e0 lutter contre l'endettement des jeunes. Mais elles sont loin de faire l'unanimit\u00e9. Notamment parce qu'un flou r\u00e8gne sur les mesures concr\u00e8tes qui vont \u00eatre prises. Delphine Gendre\r\n(16/PERTE EMPLOIS DANS TERTIAIRE ITV KELLER (rep 22h30)) La num\u00e9risation de la soci\u00e9t\u00e9 menace toujours davantage d'emplois.\r\nC'est le constat que dressent des chercheurs de l'Universit\u00e9 d'Oxford. Selon eux, des professions toujours plus qualifi\u00e9es sont en danger, \u00e0 commencer par celle d'employ\u00e9 de commerce.\r\nManuel Keller est en charge du secteur de la formation continue au sein de la Soci\u00e9t\u00e9 Suisse des Employ\u00e9s de commerce. Soci\u00e9t\u00e9 qui, selon lui, est consciente de la menace et r\u00e9fl\u00e9chit \u00e0 la r\u00e9ponse \u00e0 lui rapporter. R\u00e9ponse qui passe par la formation humaine et les comp\u00e9tences sp\u00e9cifiques.\r\nManuel Keller r\u00e9pondait \u00e0 Aline Bassin.\r\n(18/HOCKEY GOTTERON ITV VOLET (rep 22h30)) Et une 11\u00e8me d\u00e9faite cons\u00e9cutive pour Fribourg Gott\u00e9ron. Hier les fribourgeois ont perdu 3 \u00e0 2 face \u00e0 Langnau. Ils sont maintenant \u00e0 un point de la barre, mais leur pr\u00e9sident Michel Volet veut y croire et maintient sa confiance en son \u00e9quipe. Il ne veut pas prendre de d\u00e9cision attive.\r\nDes propos recueillis par Herv\u00e9 Borsier\r\n11 d\u00e9faites pour Gott\u00e9ron et 11 victoires par contre pour Gen\u00e8ve Servette. Hier ils ont battu Bienne 5 \u00e0 4.\r\nVictoire \u00e9galement pour le Lausanne Hockey club. 4 \u00e0 2 contre Zoug.\r\n(Br\u00e8ve tennis) Et en tennis, Belinda Bencic commence bien l'ann\u00e9e. Elle s'est qualifi\u00e9e aujourd'hui pour les 8\u00e8me de finales du tournoi de Brisbane en Australie. La Saint-Galloise a battu l'italienne Sara Errani 6-1, 6-2\r\n(Br\u00e8ve Charlie) Finalement Mercredi, Charlie Hebdo va sortir un num\u00e9ro sp\u00e9cial pour les un an de l'attentat qui a d\u00e9cim\u00e9 sa r\u00e9daction le 7 janvier dernier. Une Une qu'on peut d\u00e9couvrir aujourd'hui. \r\nOn y voit un Dieu barbu, arm\u00e9 d'une kalachnikov, portant un habit ensanglant\u00e9, avec comme titre: \"Un an apr\u00e8s, l'assassin court toujours\". \r\nLa critique de la religion et la d\u00e9fense de la la\u00efcit\u00e9, ce sera aussi le th\u00e8me de l'\u00e9dito du patron du journal, le dessinateur Riss, \u00e9galement bless\u00e9 lors de l'attentat. Plusieurs stars fran\u00e7aises ont \u00e9galement contribu\u00e9 \u00e0 ce num\u00e9ro qui sera tir\u00e9 \u00e0 environ un million d'exemplaires\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril / JDM_2016-01-04T08:00:00_le-journal-de-8h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril / JDM_2016-01-04T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7369054", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bassin, Aline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Ghazi, Siavosh", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7369054", "ece-7369039"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Le Bhoutan: un royaume \u00e9clair\u00e9", "id": "sound-9C05157B-9567-4025-B24B-0AD8C3BA44E3", "thematicGeographicals": ["Bhoutan"], "durationSec": 3345, "publicationDate": "2016-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["monarchie"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : M\u00e9t\u00e9nier, Cl\u00e9mentine\r\n* * Depuis les ann\u00e9es 70, le Bhoutan, petit pays \u00e0 peine plus grand que la Suisse entre la Chine et l'Inde, a choisi d'en finir avec la dictature du PIB en inventant la notion de Bonheur National Brut (BNB).\r\nEn l'inscrivant dans sa constitution, le royaume devient ainsi une sorte de laboratoire pour le monde ext\u00e9rieur.\r\n--- plus value ---\r\nSouci de l'environnement, pr\u00e9servation de la culture et des traditions, d\u00e9veloppement \u00e9conomique au profit des plus pauvres, tels sont les principes de cette nouvelle mani\u00e8re de gouverner.Cl\u00e9mentine M\u00e9t\u00e9nier a rencontr\u00e9 des Bhoutanais pour comprendre comment la population vivait ce nouveau paradigme.Un reportage r\u00e9alis\u00e9 par Carmen Algarrada.", "alternativeTitle": ["D\u00e9tours du 04.01.2016", "Le Bhoutan: un royaume \u00e9clair\u00e9 / DET_2016-01-04T15:04:15_detours", "D\u00e9tours du 04.01.2016", "Le Bhoutan: un royaume \u00e9clair\u00e9 / DET_2016-01-04T15:04:15_detours"], "alternativeExcerpt": ["Depuis les ann\u00e9es 70, le Bhoutan, petit pays \u00e0 peine plus grand que la Suisse entre la Chine et l'Inde, a choisi d'en finir avec la dictature du PIB en inventant la notion de Bonheur National Brut (BNB).\n\nEn l'inscrivant dans sa constitution, le royaume devient ainsi une sorte de laboratoire pour le monde ext\u00e9rieur.", "Depuis les ann\u00e9es 70, le Bhoutan, petit pays \u00e0 peine plus grand que la Suisse entre la Chine et l'Inde, a choisi d'en finir avec la dictature du PIB en inventant la notion de Bonheur National Brut (BNB).\n\nEn l'inscrivant dans sa constitution, le royaume devient ainsi une sorte de laboratoire pour le monde ext\u00e9rieur."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7337626", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4376661.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "M\u00e9t\u00e9nier, Cl\u00e9mentine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7337626", "ece-7337625"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Radionimaux", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3E6D1B08-028B-4507-A30D-0C156B2679E3", "durationSec": 107, "publicationDate": "2016-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-01-04T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-01-04T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339323", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339323", "ece-7339320"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Les Pistoleros reprennent \"Knocking on Heaven's Door\" et G\u00e9rard Giraud interpr\u00e8te \"Tu danses avec lui\"", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-13165E92-3552-435E-BB4E-14A242DBDA16", "durationSec": 205, "publicationDate": "2016-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-01-04T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-01-04T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339321", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Csiky Trnka, Olivia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339321", "ece-7339318"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "2016, entre di\u00e8ses et charentaises", "id": "sound-64047126-B508-439B-A257-0F060B05B437", "durationSec": 1346, "publicationDate": "2016-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Que nous r\u00e9serve 2016 sur le plan des r\u00e9jouissances musicales? Des jubil\u00e9s, tout d'abord (Dutilleux, Satie, Menuhin, le Montreux Jazz...), mais \u00e9galement l'occasion de parfaire ses lectures en musique, \u00e0 l'occasion des 400 ans de la disparition de Shakespeare et de Cervantes. Nicolas Julliard nous donne un avant-go\u00fbt des c\u00e9l\u00e9brations culturelles de l'an neuf.", "alternativeExcerpt": ["Que nous r\u00e9serve 2016 sur le plan des r\u00e9jouissances musicales? Des jubil\u00e9s, tout d'abord (Dutilleux, Satie, Menuhin, le Montreux Jazz...), mais \u00e9galement l'occasion de parfaire ses lectures en musique, \u00e0 l'occasion des 400 ans de la disparition de Shakespeare et de Cervantes. \n\nNicolas Julliard nous donne un avant-go\u00fbt des c\u00e9l\u00e9brations culturelles de l'an neuf."], "alternativeTitle": ["2016, entre di\u00e8ses et charentaises / MAG_2016-01-04T00:00:00_invite-2", "Magma du 04.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7318817", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7318816"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La France se pr\u00e9pare \u00e0 comm\u00e9morer les attentats de Paris", "id": "sound-FD594EC7-71F6-47FF-B101-110CE05E93B2", "durationSec": 87, "publicationDate": "2016-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * La France se pr\u00e9pare \u00e0 comm\u00e9morer les attentats de Paris  \r\nLa France se pr\u00e9pare \u00e0 comm\u00e9mmorer les attentats de Paris.. \u00e0 Charlie Hebdo.. et dans un hyper Casher.. sans oublier les attaques kamikazes du 13 novembre dernier... \r\nARiane Hasler.. on vou sretrouve en direct de Paris.. \r\ncomment s'annoncent ces comm\u00e9morations ? \r\nDIRECT", "alternativeExcerpt": ["La France se pr\u00e9pare \u00e0 comm\u00e9morer les attentats qui ont frapp\u00e9 Paris en 2015, \u00e0 l'occasion du premier anniversaire de l'attentat contre Charlie Hebdo."], "alternativeTitle": ["La France se pr\u00e9pare \u00e0 comm\u00e9morer les attentats de Paris / 12H30_2016-01-04T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 04.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7369092", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondante Paris", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7369081"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Culture Club", "source": "siranau", "title": "1996 - Il y a vingt ans, vous \u00e9coutiez quoi?", "id": "sound-8E326F81-43F1-4351-B655-CB24BB6E5706", "durationSec": 3413, "publicationDate": "2016-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "On remonte le temps pour le premier Culture Club de l'ann\u00e9e 2016. Il y a vingt ans, vous \u00e9coutiez quoi ? Vous faisiez quoi ? On veut tout savoir. Racontez-nous !", "alternativeTitle": ["Culture Club du 04.01.2016", "1996 \u2013 Il y a vingt ans, vous \u00e9coutiez quoi? / CLC_2016-01-04T20:00:00_culture-club", "Culture Club du 04.01.2016", "1996 \u2013 Il y a vingt ans, vous \u00e9coutiez quoi? / CLC_2016-01-04T20:00:00_culture-club"], "alternativeExcerpt": ["On remonte le temps pour le premier Culture Club de l\u2019ann\u00e9e 2016. Il y a vingt ans, vous \u00e9coutiez quoi ? Vous faisiez quoi ? On veut tout savoir. Racontez-nous!", "On remonte le temps pour le premier Culture Club de l\u2019ann\u00e9e 2016. Il y a vingt ans, vous \u00e9coutiez quoi ? Vous faisiez quoi ? On veut tout savoir. Racontez-nous!"], "imageURL": "//www.rts.ch/3670738.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339300", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339300", "ece-7339299"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande zappette", "source": "siranau", "title": "La Grande Zappette : Star Wars, le r\u00e9veil de la Force", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-20176BCE-91B5-461F-826E-C3E765DB921D", "durationSec": 73, "publicationDate": "2016-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Grande Zappette / SUPER_2016-01-04T16:50:00_la-grande-zappette", "Supersonic du 04.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339399", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339395"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "L'historien Marc Ferro analyse l'aveuglement sous toutes ses formes (1/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FA33EC7D-2C14-46EC-AAFA-6AA153D8204D", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 560, "publicationDate": "2016-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle", "histoire"], "excerpt": "Dans son dernier ouvrage, \"L'aveuglement - Une autre histoire de notre monde\" (Ed. Tallandier, 2015), l'historien fran\u00e7ais Marc Ferro analyse certains \u00e9v\u00e9nements majeurs qui ont pris le monde au d\u00e9pourvu. Avec une optique originale, celle de l'aveuglement sous toutes ses formes.", "alternativeExcerpt": ["Dans son dernier ouvrage,  \"L\u2019aveuglement \u2013 Une autre histoire de notre monde\", l'historien fran\u00e7ais Marc Ferro analyse certains \u00e9v\u00e9nements majeurs qui ont pris le monde au d\u00e9pourvu. Avec une optique originale, celle de l'aveuglement sous toutes ses formes. Premi\u00e8re partie de son interview."], "alternativeTitle": ["L'historien Marc Ferro analyse l'aveuglement sous toutes ses formes / TUM_2016-01-04T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 04.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7369772", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien fran\u00e7ais", "name": "Ferro, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7369767"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s du com\u00e9dien Michel Galabru \u00e0 l'\u00e2ge de 93 ans", "id": "sound-A1C753A2-B7CA-49DC-AB63-5FF14F5E5092", "durationSec": 467, "publicationDate": "2016-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jean-Pierre Mocky, r\u00e9alisateur fran\u00e7ais\r\n* * D\u00e9c\u00e8s du com\u00e9dien Michel Galabru \u00e0 l'\u00e2ge de 93 ans C'est celle de Michel Galabru... dans un de ses r\u00f4les r\u00e9cents - vous aurez reconnu les Chtis... L'in\u00e9narrable com\u00e9dien fran\u00e7ais est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 ce matin \u00e0 Paris \"dans son sommeil\"... Michel Galabru \u00e9tait un des acteurs les plus populaires du th\u00e9\u00e2tre et du cin\u00e9ma fran\u00e7ais. Il avait 93 ans. Nous avons joint tout \u00e0 l'heure le r\u00e9alisateur Jean-Pierre Mocky qui l'avait fait tourner dans 6 de ses films. Il nous raconte le d\u00e9but de la carri\u00e8re de Michel Galabru... qui aimait bien faire des conneries - je cite.", "alternativeExcerpt": ["Le com\u00e9dien fran\u00e7ais Michel Galabru est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 ce lundi matin \u00e0 Paris, \u00e0 l'\u00e2ge de 93 ans. Il \u00e9tait l'un des acteurs les plus populaires du th\u00e9\u00e2tre et du cin\u00e9ma fran\u00e7ais. Interview de Jean-Pierre Mocky, r\u00e9alisateur."], "alternativeTitle": ["D\u00e9c\u00e8s du com\u00e9dien Michel Galabru \u00e0 l'\u00e2ge de 93 ans / FOR_2016-01-04T18:00:00_developpement-1", "Forum du 04.01.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7383634.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7369076", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7369072"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Eve Ledig, com\u00e9dienne et metteuse en sc\u00e8ne, cr\u00e9atrice du Fil rouge th\u00e9\u00e2tre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A599A6A4-FEF8-43D0-B65C-CED0D768C543", "durationSec": 2575, "publicationDate": "2016-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Du 9 au 17 janvier 2016, Le Petit Th\u00e9\u00e2tre de Lausanne accueille \"Enchant\u00e9s\" un spectacle tout public, d\u00e8s 3 ans. Jeff le musicien et Yvan le danseur inventent le langage des commencements. Un jeu subtil du mouvement, de la musique et de la peinture.\r\nLa metteure en sc\u00e8ne, Eve Ledig, est au micro de Christine Gonzalez.\r\n--- plus value ---\r\nEnchant\u00e9s:Dans l'espace, un danseur et un musicien. \u00c0 eux deux, ils ont plus de cent ans. Ces explorateurs du chant et de la danse ont maintes fois travers\u00e9 les fronti\u00e8res de leur art. Ils ont une mani\u00e8re vibrante et singuli\u00e8re d'habiter leur corps, d'\u00eatre travers\u00e9s par leurs souffles.\u00a0 L'espace de leur rencontre, une toile d\u00e9roul\u00e9e au sol. Devant eux, d'autres explorateurs sont l\u00e0. \u00c0 l'aube de leur vie, ils d\u00e9couvrent le monde, les mouvements, les sons, les couleurs ... les enfants petits. Un danseur et un musicien. Deux g\u00e9ants au milieu des petits. Ils se retrouvent, cr\u00e9ent leurs rituels. Rituels boug\u00e9s, sonores, intimes.", "alternativeExcerpt": ["Du 9 au 17 janvier 2016, Le Petit Th\u00e9\u00e2tre de Lausanne accueille \"Enchant\u00e9s\" un spectacle tout public, d\u00e8s 3 ans. Jeff le musicien et Yvan le danseur inventent le langage des commencements\u2026 Un jeu subtil du mouvement, de la musique et de la peinture.\n\nLa metteure en sc\u00e8ne, Eve Ledig, est au micro de Christine Gonzalez."], "alternativeTitle": ["Eve Ledig, \"Enchant\u00e9s\" / VER_2016-01-04T16:32:45_sequence-1", "Vertigo du 04.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7337649", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7337645"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Passag\u00e8re", "id": "sound-AAC71838-9EF5-406E-AFFB-6BBEE1A9C580", "durationSec": 1831, "publicationDate": "2016-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* Infotrafic: 13:51:16-13:51:30 / *", "alternativeTitle": ["Passag\u00e8re du 04.01.2016", "Passag\u00e8re du 04.01.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-01-04T13:30:00_passagere", "Passag\u00e8re / PSE_2016-01-04T13:30:00_passagere"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197869.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7337601", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7337601", "ece-7337600"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Avis de recherche", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche : Une bonne r\u00e9solution (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C6A9C856-E1EE-4142-8D7B-B7BB8F8EF072", "durationSec": 101, "publicationDate": "2016-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Une bonne r\u00e9solution (1/5)", "Une bonne r\u00e9solution (1/5) / NMT_2016-01-04T07:13:09_avis-de-recherche", "Une bonne r\u00e9solution (1/5) / NMT_2016-01-04T07:13:09_avis-de-recherche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339364", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015953.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339364", "ece-7339349"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Sauvage \u00e0 la Grange de Dorigny", "id": "sound-33567725-E440-48AC-A701-A5FF90156E73", "durationSec": 1499, "publicationDate": "2016-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Greppin-P\u00e9clat, Elisabeth\r\nCette reprise de l'op\u00e9ra de chambre \" Sauvage \"  rend hommage au compositeur et musicien Dominique Lehmann d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 2006, d'apr\u00e8s un livret de Pierre Louis P\u00e9clat et dans une mise en sc\u00e8ne d'H\u00e9l\u00e8ne Cattin. La musique de Lehmann, percussive, mouvement\u00e9e, aux accents stravinskiens, guide le spectateur dans l'\u00e9volution du r\u00e9cit. \" Sauvage \", \u00e0 voir au th\u00e9\u00e2tre La Grange de Dorigny \u00e0 Lausanne du 8 au 10, puis du 15 au 17 janvier 2016. H\u00e9l\u00e8ne Cattin et la soprano Elisabeth Greppin-P\u00e9clat r\u00e9pondent aux questions d'Yves Bron.", "alternativeExcerpt": ["Cette reprise de l\u2019op\u00e9ra de chambre\u00a0\"Sauvage\" rend hommage au compositeur et musicien Dominique Lehmann d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 2006, d\u2019apr\u00e8s un livret de Pierre Louis P\u00e9clat et dans une mise en sc\u00e8ne d\u2019H\u00e9l\u00e8ne Cattin. La musique de Lehmann, percussive, mouvement\u00e9e, aux accents stravinskiens, guide le spectateur dans l\u2019\u00e9volution du r\u00e9cit. \n\n\"Sauvage\", \u00e0 voir au th\u00e9\u00e2tre La Grange de Dorigny \u00e0 Lausanne du 8 au 10, puis du 15 au 17 janvier 2016. H\u00e9l\u00e8ne Cattin et la soprano Elisabeth Greppin-P\u00e9clat r\u00e9pondent aux questions d\u2019Yves Bron."], "alternativeTitle": ["Sauvage \u00e0 la Grange de Dorigny / MAG_2016-01-04T00:00:00_invite-1", "Magma du 04.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7318817", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne, metteure en sc\u00e8ne,metteure en sc\u00e8ne ", "name": "Cattin, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7318815"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cool Cha\u00eene", "source": "siranau", "title": "Cool Cha\u00eene 04.01.2016", "id": "sound-062C6FD5-4113-4B41-9486-9F7FC920B215", "durationSec": 269, "publicationDate": "2016-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Cool Cha\u00eene / SUPER_2016-01-04T16:15:00_cool-chaine", "Supersonic du 04.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339399", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339392"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Du nouveau sur le d\u00e9marchage des caisses maladie", "id": "sound-C346390F-2386-4A35-A5B6-B167F1808459", "durationSec": 633, "publicationDate": "2016-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Vous en avez ras-le-bol d'\u00eatre harcel\u00e9 par des vendeurs d'assurance maladie? Depuis le 1er janvier 2016, 36 assureurs appliquent le nouvel accord de branche r\u00e9glementant la prospection des clients.   Les d\u00e9tails sur cette nouveaut\u00e9 avec Christophe Kaempf, porte-parole de Sant\u00e9 Suisse, interrog\u00e9 par Henry Buxant.\r\n--- plus value ---\r\n#d\u00e9marchage t\u00e9l\u00e9phonique de #caissemaladie: pr\u00e9f\u00e9rez-vous:#10;#RTSoepmdash; onenparle (@onenparleRTS) 2 Janvier 2016", "alternativeExcerpt": ["Vous en avez ras-le-bol d\u2019\u00eatre harcel\u00e9 par des vendeurs d\u2019assurance maladie? Depuis le 1er janvier 2016, 36 assureurs appliquent le nouvel accord de branche r\u00e9glementant la prospection des clients.   Les d\u00e9tails sur cette nouveaut\u00e9 avec Christophe Kaempf, porte-parole de Sant\u00e9 Suisse, interrog\u00e9 par Henry Buxant."], "alternativeTitle": ["Du nouveau sur le d\u00e9marchage des caisses maladie / OEP_2016-01-04T08:41:45_sequence-1", "On en parle du 04.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7337694", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": ",porte parole Sant\u00e9 Suisse", "name": "Kaempf, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7337689"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma: d\u00e9c\u00e8s de Michel Galabru", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BF84F870-2D50-4EBD-B60D-BA9B61A1D977", "durationSec": 498, "publicationDate": "2016-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Rafael Wolf revient sur la carri\u00e8re de Michel Galabru, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 lundi 4 janvier 2016 \u00e0 l'\u00e2ge de 93 ans. Le com\u00e9dien avait jou\u00e9 dans plus de 250 films et t\u00e9l\u00e9films ainsi que dans des dizaines de pi\u00e8ces. \r\nNous entendrons \u00e9galement un extrait d'une interview accord\u00e9e \u00e0 Christine Gonzalez il y a quelques mois dans Vertigo.", "alternativeExcerpt": ["Rafael Wolf revient sur la carri\u00e8re de Michel Galabru, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 lundi 4 janvier 2016 \u00e0 l'\u00e2ge de 93 ans. Le com\u00e9dien avait jou\u00e9 dans plus de 250 films et t\u00e9l\u00e9films ainsi que dans des dizaines de pi\u00e8ces. \n\nNous entendrons \u00e9galement un extrait d\u2019une interview accord\u00e9e \u00e0 Christine Gonzalez il y a quelques mois dans Vertigo."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma: d\u00e9c\u00e8s de Michel Galabru  / VER_2016-01-04T16:45:45_sequence-3", "Vertigo du 04.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7337649", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7337639"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Sommes-nous durablement entr\u00e9s dans une \u00e8re du p\u00e9trole \u00e0 bon march\u00e9?", "id": "sound-E84EFECF-04DC-42B9-B76A-A0E55F721433", "durationSec": 521, "publicationDate": "2016-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Francis Perrin, pr\u00e9sident de Strat\u00e9gies et Politiques \u00e9nerg\u00e9tiques\r\n* * Sommes-nous durablement entr\u00e9s dans une \u00e8re du p\u00e9trole \u00e0 bon march\u00e9? LANCEMENT 1 / P\u00e9trole \u00e0 l'\u00e8re des bas prix - itv Francis Perrin\r\nDirect avec Francis Perrin, pr\u00e9sident de Strat\u00e9gies et Politiques \u00e9nerg\u00e9tiques.\r\nT\u00e9l: +33 6 63 68 79 03\r\n(NB: il faut l'appeler \u00e0 8h00 pour tester la ligne et \u00e9ventuellement avoir une ligne fixe)\r\n***Ca fait plusieurs ann\u00e9es que l'or noir joue aux montagnes russes... Le record absolu en dollars date de 2008 avec un baril de p\u00e9trole \u00e0 143. Depuis, les fluctuations \u00e0 la baisse et \u00e0 la hausse ont \u00e9t\u00e9 nombreuses: un v\u00e9ritable yoyo au gr\u00e9 des conflits, des crises \u00e9conomiques, du ralentissement de la Chine, du retour sur le march\u00e9 du p\u00e9trole irakien, libyen et bient\u00f4t IRANIEN. Le baril est \u00e0 moins de 40 dollars... sommes-nous cette fois entr\u00e9s dans une \u00e8re du p\u00e9trole pas cher ?\r\nBonjour Francis Perrin !\r\nDIR TEL\r\nVous pr\u00e9sidez le cabinet \"Strat\u00e9gies et Politiques Energ\u00e9tiques\".\r\n- je parlais des crises qui font varier le cours du baril. Celle qui oppose l'Arabie saoudite et l'Iran, deux pays producteurs qui viennent de rompre leurs relations diplomatiques, a fait remonter le prix... \u00e7a va continuer ?\r\n\t- quels risques ?\r\n\t- la plus grande partie du p\u00e9trole saoudien vient de l'est du pays, domin\u00e9e par la minorit\u00e9 chiite, r\u00e9gion susceptible d'\u00eatre particuli\u00e8rement d\u00e9stabilis\u00e9e si l'escalade continue...\r\n\t- l'Iran et l'Arabie saoudite sont les deux membres les plus puissants de l'OPEC... leur diff\u00e9rend complique-t-il encore la t\u00e2che de l'organisation pour se mettre d'accord sur la r\u00e9gulation de la production ?\r\n- L'OPEP a d\u00e9cid\u00e9 d\u00e9but d\u00e9cembre de ne plus fixer de plafond de production... Le march\u00e9 risque d'\u00eatre inond\u00e9 d'or noir? \r\n- Les pays producteurs semblent s'\u00eatre r\u00e9solus \u00e0 des cours bas pour un bon moment... L'Arabie saoudite, par exemple, dans son projet de budget 2016 a tabl\u00e9 sur un cours \u00e0... 26 dollars...\r\n- Quel impact pour les pays producteurs si les prix ne remontent pas ces 2-3 prochaines ann\u00e9es ?\r\n- Risques de d\u00e9stablisation internes dans certains pays producteurs, qui sont tr\u00e8s d\u00e9pendants des rentr\u00e9es p\u00e9troli\u00e8res  (V\u00e9n\u00e9zuela, Arabie saoudite, Russie)?\r\n- En m\u00eame temps, c'est plut\u00f4t une bonne nouvelle pour certains secteurs de l'\u00e9conomie - le transport a\u00e9rien et maritime p.ex...\r\n\t- La chute de l'or noir... cela renforce automatiquement le pouvoir d'achat des m\u00e9nages?\r\n- Quid du peak oil... On y est d\u00e9j\u00e0? On en est encore loin? \r\n- Ce n'est pas forc\u00e9ment une bonne nouvelle pour tous ceux qui militent pour une transition \u00e9nerg\u00e9tique... Avec un baril \u00e0 moins de 40 $, il y a moins d'incitation financi\u00e8re \u00e0 investir dans les \u00e9nergies renouvelables...\r\n- le p\u00e9trole a-t-il un juste prix ?", "alternativeExcerpt": ["L'or noir joue aux montagnes russes depuis plusieurs ann\u00e9es. Et l'on peut se demander si les cours du p\u00e9trole vont r\u00e9ellement rebondir, ou si l'on n'est pas entr\u00e9 durablement dans une \u00e8re du p\u00e9trole bon march\u00e9. Interview de Francis Perrin, pr\u00e9sident de Strat\u00e9gies et Politiques \u00e9nerg\u00e9tiques."], "alternativeTitle": ["Sommes-nous durablement entr\u00e9s dans une \u00e8re du p\u00e9trole \u00e0 bon march\u00e9? / TUM_2016-01-04T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 04.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7369772", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7369771"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Et l'animal de l'ann\u00e9e est. la musaraigne aquatique!", "id": "sound-58784E27-36A8-4B3B-A796-A157C0842F73", "durationSec": 554, "publicationDate": "2016-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Meinich, Layne\r\nChaque d\u00e9but d'ann\u00e9e, l'association Pro Natura d\u00e9signe son animal de l'ann\u00e9e. Pour 2016, il s'agit d'un animal mal connu: la musaraigne aquatique.\r\nRencontre avec cet insectivore plongeur en compagnie de Layne Meinich, biologiste \u00e0 Pro Natura, invit\u00e9e par Adrien Zerbini.", "alternativeExcerpt": ["Chaque d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e, l\u2019association Pro Natura d\u00e9signe son animal de l\u2019ann\u00e9e. Pour 2016, il s'agit d'un animal mal connu: la musaraigne aquatique. Rencontre avec cet insectivore plongeur en compagnie de Layne Meinich, biologiste \u00e0 Pro Natura, invit\u00e9e par Adrien Zerbini."], "alternativeTitle": ["Et l'animal de l'ann\u00e9e est\u2026 la musaraigne aquatique! / CQFD_2016-01-04T10:04:15_actu", "CQFD du 04.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7337659", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7337653"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ingrid Caven, com\u00e9dienne, chanteuse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-36C0C2EB-10F3-4153-A207-D71F9FA9AEC6", "thematicGeographicals": ["France", "Allemagne de l'Ouest"], "durationSec": 3357, "publicationDate": "2016-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Caven, Ingrid", "Schuhl, Jean-Jacques", "Fassbinder, Rainer Werner"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dienne", "chanteuse"], "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 04.01.2016", "Ingrid Caven, personnage de roman / ENSD_2016-01-04T14:04:15_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 04.01.2016", "Ingrid Caven, personnage de roman / ENSD_2016-01-04T14:04:15_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["En novembre 2015, la grande actrice de cin\u00e9ma Ingrid Caven \u00e9tait de passage \u00e0 Gen\u00e8ve \u00e0 l'occasion du Festival Tous Ecrans. Occasion r\u00eav\u00e9e de l'accueillir \u00e0 \"Entre nous soit dit\" pour une \u00e9mission-portrait.\n\nElle a jou\u00e9 pour Fassbinder, Daniel Schmid et Jean Eustache, Ingrid Caven est une grande com\u00e9dienne de th\u00e9\u00e2tre - \"Salom\u00e9\" d'Oscar Wilde, \"Mademoiselle Julie\" de Strindberg, dans des mises en sc\u00e8ne de Werner Schroeter.", "En novembre 2015, la grande actrice de cin\u00e9ma Ingrid Caven \u00e9tait de passage \u00e0 Gen\u00e8ve \u00e0 l'occasion du Festival Tous Ecrans. Occasion r\u00eav\u00e9e de l'accueillir \u00e0 \"Entre nous soit dit\" pour une \u00e9mission-portrait.\n\nElle a jou\u00e9 pour Fassbinder, Daniel Schmid et Jean Eustache, Ingrid Caven est une grande com\u00e9dienne de th\u00e9\u00e2tre - \"Salom\u00e9\" d'Oscar Wilde, \"Mademoiselle Julie\" de Strindberg, dans des mises en sc\u00e8ne de Werner Schroeter."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7337623", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197828.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne, chanteuse", "name": "Caven, Ingrid", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7337623", "ece-7337622"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bande originale", "source": "siranau", "title": "Bande originale : \"Janis, Little Girl Blue\", Janis Joplin", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-73C73923-7857-494A-9201-437A238495E6", "durationSec": 358, "publicationDate": "2016-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Joplin, Janis"], "thematicThemes": ["musique de film"], "alternativeTitle": ["Bande originale", "Bande originale / OTWO_2016-01-04T09:30:00_bande-originale", "Bande originale / OTWO_2016-01-04T09:30:00_bande-originale"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339384", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200710.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339384", "ece-7339376"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Les sorties attendues de 2016", "id": "sound-6AB7F5C9-01D8-4589-A10C-4E7799CAC1C2", "durationSec": 3405, "publicationDate": "2016-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 04.01.2016", "pl3in le poste du 04.01.2016", "Les sorties attendues de 2016 - Cage The Elephant - The Ruts / PLP_2016-01-04T19:00:00_plein-le-poste", "The Ruts / PLP_2016-01-04T19:52:08_plein-sud", "Les sorties attendues de 2016 - Cage The Elephant - The Ruts / PLP_2016-01-04T19:00:00_plein-le-poste"], "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339316", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Pour ce premier \"Plein Sud\" de 2016, Jean-Marc Baehler avoue ne pas rajeunir en nous parlant du groupe mythique The Ruts. \n\nThe Ruts voit le jour \u00e0 Londres en 1976. A l'\u00e9poque, notre chroniqueur aimait d\u00e9j\u00e0 ce groupe pour son association de l'esprit reggae \u00e0 la furie anarchiste. Envie d'en savoir plus? Jean-Marc revient sur le parcours de ce groupe et sur ses implications parfois politiques!"], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339316", "ece-7339314"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Bill Clinton, l'atout ambigu de la candidate Hillary", "id": "sound-056C122D-004B-4419-93D1-4F4283AFFCB4", "durationSec": 227, "publicationDate": "2016-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Bill Clinton, l'atout ambigu de la candidate Hillary BILL CLINTON, l'atout ambigu d'Hillary\r\nAux Etats-Unis, un certain Bill CLINTON entre en campagne aujourd'hui. L'ancien pr\u00e9sident d\u00e9mocrate s'exprime dans deux meetings au New Hampshire ce soir, pour soutenir la candidature de son \u00e9pouse HILLARY \u00e0 la Pr\u00e9sidence. Bill Clinton, tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9 des am\u00e9ricains, est l'un des atouts majeurs d'Hillary Clinton... Mais il a trouv\u00e9 sur sa route un obstacle nomm\u00e9. Donald Trump. Bonsoir Philippe Revaz.\r\nVous \u00eates notre correspondant aux Etats-Unis. Donald TRUMP a d\u00e9cid\u00e9 d'attaquer Bill Clinton l\u00e0 o\u00f9 \u00e7a fait mal.\r\nDIALOGUE \r\nUne attaque litt\u00e9ralement en dessous de la ceinture. pour donald trump Bill clinton est \u00ab\u00a0l'un des plus grands abuseurs de femmes de l'histoire\u00a0\u00bb. trump fait remonter a la surface la longue et chargee histoire de pol\u00e9miques, soup\u00e7ons, accusations de relations extramaritales voire de viols qui ont concern\u00e9 bill clinton, alors que ces dernieres annees, c'est son bilan, economique, la face SOLAIRE de son mandat qu'on gardait de ,l'ancien president. Bill tout a ll'heure a commenc\u00e9 son discours en disant: l'important c'est la PROSPERIT\u00e9. la classe moyenne. il remet le curseur sur le cot\u00e9 poitif de son bilan.\r\n***Donald Trump affirme que c'est Hillary qui a commenc\u00e9 \u00e0 s'aventurer sur ce terrain du sexisme.\r\nOui hillary a denonc\u00e9 les penchants sexistes  de TRUMP. trump avait utilis\u00e9 un terme yiiddish tres cru, vulgaire pour dire que clinton s'\u00e9tait faite avoir par obama. trump replique, oki hillary veut me faire des le\u00e7ons de sexisme, alors parlons de l'heritage de bill en la matiere. les c,inton doivent regretter d'avoir assist\u00e9 \u00e0 l'un des mariages de trump en 2005. la guerre est declar\u00e9e. et Les attaques de trump ont le pouvoir de decontenancer les clinton, t0out simplement parce qu'il semble n'avoir aucune limite, et que chacune de ses discours a une audience inegalee, et que le public en raffole. On entre en zone dangereuse pour les clinton.\r\n***Pourtant les attaques r\u00e9publicaines sur le comportement sexuel de Bill Clinton se sont toujours sold\u00e9es sur un \u00e9chec...\r\nOui, la destitution a echou\u00e9, apres l'affaire lewinsky, et bill clinton a termin\u00e9 son mandat en fanfare. On se souvient de son mandat comme d'une periode dor\u00e9e economiquement. Mais les temps ont chang\u00e9 d'\u00e2bord. C'est le regne de la tolerance zero contre les agressions sexuelles, les viols, un debat tres improtant les campus aujourdhui. Et hillary se profile bcp sur cette question. Mais surtout c'est une vieille strategi  d'attaquer le point fort de son adversaire. On s'en prend \u00e0 l'atout feminin  d'hillary pou. Et on va essayer de miner cette position en reprennt le pass\u00e9 troubles de Bill. Et le sujet prend. L'editorialiste duz wasinhton post ecrivaitr recemment, que c'\u00e9tait un sujeetz tout a fait legitime de faire campagne sur le pass\u00e9 sexuel de bill. Ya quelques heures dans le new hampshire, une elue locale republicaine a perturb\u00e9 un meeting df'hillary en lui reprochant les deboires sexuels de bill. \r\n***Trump qualifie d'ailleurs Hillary de COMPLICE de Bill dans les pol\u00e9miques sexuelles..\r\nOui il veut couper hillary du sutien des jeuens femes. Un livre d'un de ses conseillers sort sur la guerre des clinton contre les femmes. Une radio conservatrice recevait recemment une jeune femme qui affiorme avoir \u00e9t\u00e9 abus\u00e9e par bill, et qui denonce la complicit\u00e9 d'huillary pour ETOUFFER l'affaire. Aloprs ce n'est pas cerrtains que cette strategie ait bcp de succes. apres l'afffaire lewinski, la popularit\u00e9 d'hillary \u00e9tait putot mont\u00e9e en fleche, sur le mode de la femme bafouee etc. mais trump habilement change le discours, le narratif. Quand bill monte sur scene on ne pense plus seulement a ses succes economiques, on a a nouveau en tete son pass\u00e9 tumultueux.\r\n***Bill reste malgr\u00e9 tout un ATOUT pour hillary\u00a0?\r\nOui sans aucun doute. Il a le charisme des ancioens pr\u00e9\u00e0sidents. meme george w bush aujourdhui est a nouveau appr\u00e9ci\u00e9 du pubvliuc et pourrait faire campagne pr jeb. bill est un excellent orateur-. il a l'impact  medaitique. cnn retransmet en direct son discours. seul trump a ce privilege ces derniers temps. mais il a prouv\u00e9 en 2008 qu'il peut aussi etre un poids pour hillary. Ses propos contre obama en caroline du sud avaient provoqu\u00e9 la colere de la communeuat\u00e9 noire, et oblig\u00e9 hillary a exprimer sxes regrets. La campagne 2016 commence aujourdhui pour bill clinton. c'est MON ARME SECRETE dit hillary. Une arme secrete, mais en face le canon TRUMP est point\u00e9 sur lui.", "alternativeExcerpt": ["Bill Clinton entre en campagne. L\u2019ancien pr\u00e9sident d\u00e9mocrate am\u00e9ricain s'exprime dans deux meetings au New Hampshire ce lundi soir pour soutenir la candidature de son \u00e9pouse \u00e0 la pr\u00e9sidence. Tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9 des am\u00e9ricains, il est l\u2019un des atouts majeurs d\u2019Hillary, mais il a trouv\u00e9 sur sa route un obstacle nomm\u00e9 Donald Trump."], "alternativeTitle": ["Bill Clinton, l\u2019atout ambigu de la candidate Hillary / FOR_2016-01-04T18:10:00_developpement-6", "Forum du 04.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7369076", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondant", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7369074"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Un nouveau comit\u00e9 va coordonner la cyberadministration en Suisse", "id": "sound-53B78036-22DF-49C6-B8F1-354F877C5A97", "durationSec": 121, "publicationDate": "2016-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Peter Fischer, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au pilotage informatique de la Conf\u00e9d\u00e9ration\r\n* * Un nouveau comit\u00e9 va coordonner la cyberadministration en Suisse  \r\nMettre en place l'identit\u00e9 \u00e9lectronique: c'est l'un des d\u00e9fis que s'est lanc\u00e9 le comit\u00e9 de pilotage de la cyberadministration suisse.. \r\nAujourd'hui, il est d\u00e9j\u00e0 possible par exemple de porter plainte en ligne ou d'acc\u00e9der au bureau des objets trouver via le net... \r\n Mais les cyber-prestations ne sont pas les m\u00eames dans toutes les communes de Suisse.. en cause : la d\u00e9centralisation .. . \r\nMuriel Ballaman. .. \r\nChacun joue une partition qu'il s'agit maintenant de coordonner au niveau suisse, \r\nRenforcer la collaboration entre les diff\u00e9rents niveaux de l'\u00e9tat f\u00e9d\u00e9ral, c'est pr\u00e9cis\u00e9ment l'objectif d'un nouveau comit\u00e9 de cyberadministration. Il a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 cette ann\u00e9e. Des moyens bienvenus pour la cyberadministration suisse qui en 2009 \u00e9tait bonne derni\u00e8re du classement europ\u00e9en de e-gouvernement. Aujourd'hui, la Suisse rattrappe son retard: elle est class\u00e9e dans la moyenne sup\u00e9rieure. \r\nAlors il s'agit de mettre des priorit\u00e9s dans la cyberadministration: l'identit\u00e9 \u00e9lectronique en est une. Peter Fischer, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au pilotage informatique de la conf\u00e9d\u00e9ration. \r\nMAG\r\nSON 19\"\r\nPouvoir identifier en ligne une personne de mani\u00e8re certaine, c'est l'un des d\u00e9fis de la cyberadministration. Un autre domaine rencontre le m\u00eame probl\u00e8me: c'est le vote \u00e9lectronique. Peter Fischer.\r\nMAG\r\nSON 16\"\r\nUn pas apr\u00e8s l'autre, vous l'entendez, mais \u00e0 l'heure o\u00f9 il est possible de faire des transactions bacaires en ligne, certains s'\u00e9tonnent de la lenteur du processus. Ce qui est sur, c'est qu'un jour toutes les prestations administratives seront possible en ligne. Mais qu'on se rassure: le bon vieux guichet communal devrait toujours exister selon les planificateurs de cyberadministration.", "alternativeExcerpt": ["Un nouveau comit\u00e9 de pilotage de la cyberadministration suisse est charg\u00e9 d'uniformiser son fonctionnement \u00e0 tous les niveaux. L'un de ses d\u00e9fis principaux: mettre en place l'identit\u00e9 \u00e9lectronique."], "alternativeTitle": ["Un nouveau comit\u00e9 va coordonner la cyberadministration en Suisse / 12H30_2016-01-04T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 04.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7369092", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7369091"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 04.01.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-97E55AA2-69DA-495B-8C5E-5139507B3E91", "durationSec": 270, "publicationDate": "2016-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2016-01-04T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2016-01-04T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339362", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339362", "ece-7339347"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Imaginaire", "source": "siranau", "title": "Andr\u00e9 Theuriet: Nouvelles (1/5) : Le pommier", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-7FFCCA92-87E3-4743-8BE1-4CD2BA63BA4D", "durationSec": 1759, "publicationDate": "2016-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Andr\u00e9 Theuriet, \u00e9crivain injustement oubli\u00e9, trouve dans la nature une source d'inspiration pour des romans et des nouvelles o\u00f9 son talent po\u00e9tique, sa sensibilit\u00e9 et son style \u00e9l\u00e9gant s'\u00e9panouissent pleinement.", "alternativeTitle": ["Imaginaire du 04.01.2016", "Imaginaire du 04.01.2016", "Andr\u00e9 Theuriet: Nouvelles (1/5) / IMA_2016-01-04T16:00:45_imaginaire", "Andr\u00e9 Theuriet: Nouvelles (1/5) / IMA_2016-01-04T16:00:45_imaginaire"], "imageURL": "//www.rts.ch/4201300.image", "alternativeExcerpt": ["\"Le pommier\"", "\"Le pommier\""], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7318753", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vullioud, Edmond", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Theuriet, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-7318753", "ece-7318752"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les \u00e9trangers n\u00e9s en Suisse seront-ils concern\u00e9s par l'initiative sur les renvois?", "id": "sound-765E33E6-0EC9-4B90-97F0-057C25AD608D", "durationSec": 621, "publicationDate": "2016-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Marra , Ada \r\nLes \u00e9trangers n\u00e9s en Suisse seront-ils concern\u00e9s par l'initiative sur les renvois? Les \u00e9trangers n\u00e9s en Suisse sont-ils une cat\u00e9gorie \u00e0 part? Et dans le contexte du renvoi des criminels \u00e9trangers - initiative sur laquelle on vote le 28 f\u00e9vrier - sont-ils concern\u00e9s par le texte ?\r\nOn va pr\u00e9cis\u00e9ment en d\u00e9battre avec vous, C\u00e9line Amaudruz, conseill\u00e8re nationale UDC genevoise & Ada Marra, conseill\u00e8re nationale socialiste vaudoise. Bonsoir Mesdames... \r\n C\u00e9line Amaudruz:\r\n\u00b0 A 1 mois et demi de la votation, l'UDC n'est visiblement pas d'accord sur qui est concern\u00e9 par cette initiative... vous pouvez clarifier pour les citoyens qui vont devoir se prononcer?\r\n\u00b0 Votre coll\u00e8gue de parti Hans-Ueli Vogt dit que les Secondos ne sont pas renvoyables ou ne doivent pas l'\u00eatre... Il est professeur de droit \u00e0 l'uni de ZH... Il a tout faux?\r\n\u00b0 Un \u00e9tranger qui est n\u00e9 ici, qui a grandi ici, qui travaille ici depuis, dix, vingt ans... Pour vous, il ne fait pas partie de notre communaut\u00e9?\r\n\u00b0 Il n'a pas choisi de migrer. Il est n\u00e9 ici, comme vous... Le renvoyer dans un pays dans lequel il ne conna\u00eet rien n'y personne, c'est \u00e7a l'esprit de l'initiative?\r\n\u00b0 Si elle le dit: Vous proposez la naturalisation aux Secondos qui veulent s'int\u00e9grer... Mais vous voulez dans le m\u00eame temps limiter la possibilit\u00e9 de se naturaliser - paradoxe \u00e0 l'UDC...?\r\n\u00b0 \"il faut voir qui on veut prot\u00e9ger: ce qui choque c'est le crime\", dites-vous... Mais avec votre texte, un \u00e9tranger qui est n\u00e9 ici pourrait \u00eatre expuls\u00e9 pour \"vol qualifi\u00e9\" ou \"escroquerie \u00e0 l'aide sociale\"... on ne parle pas d'assassinat l\u00e0!\r\n Ada Marra:\r\n- \u00e7a vous arrange ces dissenssions \u00e0 l'UDC...?\r\n- texte plus acceptable avec les nuances apport\u00e9es par l'auteur du texte?\r\n- Pourquoi faut-il traiter diff\u00e9remment les \u00e9trangers n\u00e9s en Suisse de ceux qui ont migr\u00e9s? Y a-t-il vraiment une diff\u00e9rence?\r\n\u00b0 S'ils veulent faire partie int\u00e9grante de la communaut\u00e9 suisse, ils peuvent passer par la naturalisation...\r\n\u00b0 Est-ce qu'il faut songer \u00e0 un droit du sol ou une accession automatique \u00e0 la nationalit\u00e9 suisse pour la 3\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration? C'est ce que vous pr\u00f4nez n'est-ce pas?", "alternativeExcerpt": ["Les \u00e9trangers n\u00e9s en Suisse sont-ils une cat\u00e9gorie \u00e0 part? Et dans le contexte du renvoi des criminels \u00e9trangers, initiative sur laquelle les Suisses voteront le 28 f\u00e9vrier, sont-ils concern\u00e9s par le texte? D\u00e9bat entre C\u00e9line Amaudruz, conseill\u00e8re nationale (UDC/GE) et Ada Marra, conseill\u00e8re nationale (PS/VD)."], "alternativeTitle": ["Les \u00e9trangers n\u00e9s en Suisse seront-ils concern\u00e9s par l'initiative sur les renvois? / FOR_2016-01-04T18:08:00_developpement-5", "Forum du 04.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7369076", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pdte + CN GE ", "name": "Amaudruz, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7369062"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Chacun pour tous", "id": "sound-44F5FC50-4AC1-4FF1-8E42-E45C0AD6C5BF", "durationSec": 149, "publicationDate": "2016-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\n* * Beaucoup de personnes consid\u00e8rent No\u00ebl comme une f\u00eate \u00e0 vocation universelle: la f\u00eate du repas copieux et convivial qui se veut rupture avec le quotidien, la f\u00eate des enfants et de l'\u00e9merveillement, la f\u00eate de l'abondance et des cadeaux parfois superflus. \r\nPour beaucoup d'autres, au contraire, c'est une p\u00e9riode de manques remplie de solitude, de d\u00e9prime, d'indiff\u00e9rence et de d\u00e9sillusions.\r\n--- plus value ---\r\nLa Croix-Rouge suisse, la Poste et SRG SSR id\u00e9e suisse s'unissent \u00e0 nouveau pour mettre sur pied la 19\u00e8me \u00e9dition de l'action 2x No\u00ebl qui a lieu du jeudi 24 d\u00e9cembre 2015 et se poursuit jusqu'au samedi\u00a0 9 janvier 2016 et dont l'objectif est, une fois encore, d'offrir \u00e0 des personnes dans le besoin, ici et ailleurs.Durant cette p\u00e9riode, afin d'\u00e9gayer la vie des plus d\u00e9munis, vous pouvez d\u00e9poser gratuitement vos colis dans tous les offices postaux de Suisse qui apposeront une \u00e9tiquette autocollante sp\u00e9ciale avec la mention 2x No\u00ebl et se chargeront de les acheminer au Centre logistique de la Croix-Rouge suisse \u00e0 Wabern. C'est l\u00e0 que de tr\u00e8s nombreux b\u00e9n\u00e9voles d\u00e9balleront chaque jour les colis et trieront la marchandise re\u00e7ue.La Croix-Rouge distribuera ensuite vos dons, pour moiti\u00e9 en Suisse et pour moiti\u00e9 dans plusieurs pays d'Europe de l'Est:En Suisse, les associations cantonales de la Croix-Rouge redistribueront les dons \u00e0 diverses institutions ainsi qu'\u00e0 des familles et des personnes dans le besoin. Pour ce faire, elles travaillent en \u00e9troite collaboration avec les services sociaux et les communes.Comme elle l'a d\u00e9j\u00e0 fait lors des pr\u00e9c\u00e9dentes \u00e9ditions, la Croix-Rouge suisse destinera aussi la moiti\u00e9 de l'aide r\u00e9colt\u00e9e \u00e0 plusieurs pays de l'Est. Pour bien des personnes \u00e2g\u00e9es et des familles qui vivent dans un d\u00e9nuement extr\u00eame, ces articles repr\u00e9sentent une aide pr\u00e9cieuse qui compl\u00e8te le soutien que leur apporte la Croix-Rouge locale dans le cadre de ses programmes de promotion de la sant\u00e9.Liste du mat\u00e9riel recherch\u00e9 du 24 d\u00e9cembre 2015 au 9 janvier 2016:Fournitures scolaires: articles de papeterie, crayons de couleur, cahiers (mais pas de livres!)Chaussures neuves pour enfants (mais pas de v\u00eatements!)Produits d'hygi\u00e8ne et de toilette (savons, shampooings, dentifrices, produits pour bain et douche)Denr\u00e9es alimentaires non p\u00e9rissables telles que p\u00e2tes, riz, huiles, conserves (date d'expiration au-del\u00e0 de 6 mois!)", "alternativeExcerpt": ["Beaucoup de personnes consid\u00e8rent No\u00ebl comme une f\u00eate \u00e0 vocation universelle: la f\u00eate du repas copieux et convivial qui se veut rupture avec le quotidien, la f\u00eate des enfants et de l\u2019\u00e9merveillement, la f\u00eate de l\u2019abondance et des cadeaux parfois superflus. \nPour beaucoup d\u2019autres, au contraire, c\u2019est une p\u00e9riode de manques remplie de solitude, de d\u00e9prime, d'indiff\u00e9rence et de d\u00e9sillusions.", "Beaucoup de personnes consid\u00e8rent No\u00ebl comme une f\u00eate \u00e0 vocation universelle: la f\u00eate du repas copieux et convivial qui se veut rupture avec le quotidien, la f\u00eate des enfants et de l\u2019\u00e9merveillement, la f\u00eate de l\u2019abondance et des cadeaux parfois superflus. \nPour beaucoup d\u2019autres, au contraire, c\u2019est une p\u00e9riode de manques remplie de solitude, de d\u00e9prime, d'indiff\u00e9rence et de d\u00e9sillusions.", "Beaucoup de personnes consid\u00e8rent No\u00ebl comme une f\u00eate \u00e0 vocation universelle: la f\u00eate du repas copieux et convivial qui se veut rupture avec le quotidien, la f\u00eate des enfants et de l\u2019\u00e9merveillement, la f\u00eate de l\u2019abondance et des cadeaux parfois superflus. \nPour beaucoup d\u2019autres, au contraire, c\u2019est une p\u00e9riode de manques remplie de solitude, de d\u00e9prime, d'indiff\u00e9rence et de d\u00e9sillusions."], "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 04.01.2016", "Chacun pour tous du 04.01.2016", "Chacun pour tous / CPT_2016-01-04T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous / CPT_2016-01-04T09:29:00_chacun-pour-tous"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7337677", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7337677", "ece-7337676"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Courrier des lecteurs", "source": "siranau", "title": "Le courrier des lecteurs : Aimer le football", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6F78E612-5F75-4FB6-8C61-DE0787FE2B63", "durationSec": 171, "publicationDate": "2016-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Aimer le football", "Aimer le football / NMT_2016-01-04T07:18:03_le-courrier-des-lecteurs", "Aimer le football / NMT_2016-01-04T07:18:03_le-courrier-des-lecteurs"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339358", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067149.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339358", "ece-7339342"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Michel Delpech", "id": "sound-39AFDE1E-F520-4757-A2CC-DE9E011107E3", "durationSec": 3381, "publicationDate": "2016-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Le chanteur Michel Delpech est d\u00e9c\u00e9c\u00e9 le 2 janvier 2016. \"Paradiso\" consacre toute une \u00e9mission \u00e0 cet artiste qui avait connu le succ\u00e8s avec des tubes comme \"Chez Laurette\", \"Wight is Wight\", \"Pour un flirt\", \"Quand j'\u00e9tais chanteur\" ou encore \"Le Loir-et-Cher\". \r\nAvec des extraits d'interviews et le t\u00e9moignage de Gregory Magne, r\u00e9alisateur du film \"L'Air de rien\" dans lequel Delpech jouait son propre r\u00f4le, celui d'un chanteur d\u00e9chu.", "alternativeTitle": ["Paradiso du 04.01.2016", "Paradiso du 04.01.2016", "Hommage \u00e0 Michel Delpech / RAP_2016-01-04T19:04:15_radio-paradiso", "Hommage \u00e0 Michel Delpech / RAP_2016-01-04T19:04:15_radio-paradiso"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "alternativeExcerpt": ["Le chanteur Michel Delpech est d\u00e9c\u00e9c\u00e9 le 2 janvier 2016. \"Paradiso\" consacre toute une \u00e9mission \u00e0 cet artiste qui avait connu le succ\u00e8s avec des tubes comme \"Chez Laurette\", \"Wight is Wight\", \"Pour un flirt\", \"Quand j'\u00e9tais chanteur\" ou encore \"Le Loir-et-Cher\". \n\nAvec des extraits d'interviews et le t\u00e9moignage de Gregory Magne, r\u00e9alisateur du film \"L'Air de rien\" dans lequel Delpech jouait son propre r\u00f4le, celui d'un chanteur d\u00e9chu.", "Le chanteur Michel Delpech est d\u00e9c\u00e9c\u00e9 le 2 janvier 2016. \"Paradiso\" consacre toute une \u00e9mission \u00e0 cet artiste qui avait connu le succ\u00e8s avec des tubes comme \"Chez Laurette\", \"Wight is Wight\", \"Pour un flirt\", \"Quand j'\u00e9tais chanteur\" ou encore \"Le Loir-et-Cher\". \n\nAvec des extraits d'interviews et le t\u00e9moignage de Gregory Magne, r\u00e9alisateur du film \"L'Air de rien\" dans lequel Delpech jouait son propre r\u00f4le, celui d'un chanteur d\u00e9chu."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7337680", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7337680", "ece-7337679"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le Maroc investit dans la formation des imams en faveur d'un \"islam du juste milieu\"", "id": "sound-AAF2B9A5-4D23-456D-9E16-EB2C1A3709D0", "durationSec": 242, "publicationDate": "2016-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Wenger, St\u00e9phanie \r\n* * Le Maroc investit dans la formation des imams en faveur d'un \"islam du juste milieu\" LANCEMENT 2 / Maroc - reportage formation des imams\r\n***Le Maroc se positionne en partenaire dans la lutte contre le terrorisme islamique. Ses services de renseignement avaient mis les Fran\u00e7ais sur la piste du coordinateur pr\u00e9sum\u00e9 des attentats du 13 novembre, \u00e0 Paris... \r\nPlus g\u00e9n\u00e9ralement, le pays prend depuis quelques ann\u00e9es tr\u00e8s au s\u00e9rieux la question de l'extr\u00e9misme religieux. A Rabat, L'institut Mohamed VI forme des imams, des conseillers en\u00a0religion. Au\u00a0programme: un enseignement de l'islam qui puisse\u00a0s'\u00e9panouir dans les soci\u00e9t\u00e9s contemporaines. Cet \"islam du juste milieu\" - comme on l'appelle -  attire aussi d'autres pays qui envoient des imams se former au Maroc. Le Mali et la France, par exemple.\r\nReportage \u00e0 Rabat de St\u00e9phanie Wenger \r\n  DIGAS 3'28''\r\n>>> VIRGULE IDENT", "alternativeExcerpt": ["Le Maroc a \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises par le terrorisme islamique, et il prend depuis quelques ann\u00e9es tr\u00e8s au s\u00e9rieux la question de l'extr\u00e9misme religieux. A Rabat, l'institut Mohamed VI forme des imams, des conseillers et des conseill\u00e8res en religion. Reportage."], "alternativeTitle": ["Le Maroc investit dans la formation des imams en faveur d\u2019un \"islam du juste milieu\" / TUM_2016-01-04T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 04.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7369772", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7369768"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-8DFA5DF1-3DEA-415A-A56F-FD114BCA4267", "durationSec": 927, "publicationDate": "2016-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : GassotPh;Rodriguez , Clarence  ;Cambon  Diane;Cambon, Diane ;Yannick Buttet,conseiller national PDC valaisan;Thomas Hurter, conseiller national UDC shaffhousois;Pierre-Alain Fridez, conseiller national socialiste jurassien;Yves Nidegger, conseiller national UDC genevois;Elie Elkaim, b\u00e2tonnier (de l'ordre des avocats) vaudois;Michel Volet, pr\u00e9sident du club de hockey Fribourg Gott\u00e9ron;Cambon, Diane\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D6/OBAMA ET LES ARMES)  \r\nC'est donc la r\u00e9solution d'un pr\u00e9sident qui n'a plus rien \u00e0 perdre...\r\nEn 2016, Barack Obama luttera contre les armes...\r\nC'est la promesse qu'il s'est faite pour sa derni\u00e8re ann\u00e9e de pr\u00e9sidence...\r\nAvec un objectif: limiter les d\u00e9g\u00e2ts...puisque chaque jours pr\u00e8s de 90 am\u00e9ricains meurent sous les balles...\r\nLe pr\u00e9sident a donc \u00e9labor\u00e9 un plan d'attaque.\r\nIl le d\u00e9roulera tout \u00e0 l'heure devant la ministre de la justice Loretta Lynch. \r\nIl veut durcir la loi sur les achats d'armes...mais aussi prendre sa revanche sur le Congr\u00e8s. \r\nCe Congr\u00e8s qui avait r\u00e9fus\u00e9 de bannir les armes semi-automatiques...en 2012...\r\njuste apr\u00e8s une fusillade dans une \u00e9cole primaire de Sandy Hook...\r\nBonjour Philippe Gassot...\r\n...\r\nVous \u00eates en direct de Washington...\r\nA l'\u00e9poque Barack Obama avait parl\u00e9 d'un \"jour de honte pour les Etats-Unis\"...\r\nAujourd'hui que peut faire le pr\u00e9sident pour corriger le tir...?\r\nBarack Obama s'est senti alors trahi par le congres qui n'avait pas reagi favorablement apres la mort de 26 personnes dont 20 enfants abattus dans une ecole par une arme semi-automatique a Newton dans le Connecticut. Il remonte donc au creneau avec cette fois l'idee de passer en force. Il va eviter un congres hostile en utilisant, ce qui est un privilege presidentiel, les decrets. Barack Obama va tenter de faire bouger les choses sans avoir a passer par les senateurs ou les representants a priori opposes a toute legislation concernant les armes a feu. C'est tout l'interet de la rencontre qui aura lieu tout a l'heure avec la ministre de la justice. Le President americain va tenter d'etendre les controles concernant les acheteurs d'armes, car actuellement 40% d'entre eux passent au travers.\r\nRELANCE CC: La marge de manoeuvre de Barack Obama semble \u00e9troite...\r\nEt une fois de pluS, Philippe, la NRA, la National Riffle Association, s'oppose \u00e0 tout durcissement sur les armes...\r\nOui on connait le mot d'ordre de la premiere association pro-armes des Etats-Unis, forte de ses 4 millions d'adherents : la NRA pretend que \"rien ne vaut un honnete homme arm\u00e9 pour mettre hors d'etat de nuire un criminel arm\u00e9\". L'association a deja repondu au President americain. Elle precise que la plupart des auteurs de massacres avaient utilis\u00e9 des armes l\u00e9galement acquises, et que sa proposition etait donc sans objet. L'amerique, c'est 300 millions d'armes a feu, pratiquement une par habitant. On voit mal comment les bonnes resolutions d'Obama vont pouvoir inverser la courbe des morts par balles. Les partisans des armes a feu accusent le President de double langage. Ils n'hesitent pas a dire que les 2 filles de Barack Obama sont, elles, protegees par des hommes en armes, alors qu'il refuse cette faveur aux autres enfants americains. Le President n'a qu'une annee devant lui pour que ses voeux de regulation des armes a feu se concretisent. C'est loin d'etre gagne.\r\nPhilippe Gassot en direct de Washington merci...\r\nEt Barack Obama rencontre donc aujourd'hui la ministre de la justice Loretta Lynch...\r\n(19/VIVES TENSION IRAN ARABIE SAOUDITE - RIYAD) Et de Washington on part \u00e0 Ryad o\u00f9 les diplomates iraniens ont 48 heures pour faire leur valise...\r\n***oui puisque l'Arabie Saoudite a d\u00e9cid\u00e9 hier soir de rompre ses relations diplomatiques avec l'Iran.\r\nA l'origine toujours l'ex\u00e9cution samedi en Arabie Saoudite, d'un opposant, un dignitaire chiite...le cheikh Na\u00efmer.\r\nUne ex\u00e9cution qui a provoqu\u00e9 la col\u00e8re du grand voisin chiite, l'Iran. A T\u00e9h\u00e9ran l'ambassade saoudienne a \u00e9t\u00e9 incendi\u00e9e hier...un d\u00e9rapage que Ryad n'a pas cautionn\u00e9.\r\nCorrespondance sur place de Clarence Rodriguez.\r\nEt T\u00e9h\u00e9ran a r\u00e9agi ce matin \u00e0 la rupture des relations diplomatiques...\r\nUne d\u00e9cision qui je cite  \"ne pourra pas faire oublier la grande erreur qu'est l'ex\u00e9cution du dignitaire chiite\". les mots du num\u00e9ro 2 de la diplomatie iranienne.\r\n(D5/LE DEVENIR DE LA CATALOGNE) ***Et pendant ce temps...la Catalogne cherche mais ne trouve pas...de pr\u00e9sident...\r\nnon puisqu'un petit parti d'extr\u00eame gauche, la CUP, a refus\u00e9 de reconduire Artus Mas dans son costume de pr\u00e9sident.\r\nCons\u00e9quence: et bien la r\u00e9gion va sans doute devoir organiser de nouvelles \u00e9lections d'ici deux mois....\r\nc'est donc une p\u00e9riode d'instabilit\u00e9 qui s'ouvre...\r\nDiane Cambon on vous retrouve \u00e0 Madrid...\r\nLe processus d'ind\u00e9pendance de la Catalogne est de facto...suspendu...\r\nTexte :  (00 34 ** 12)\r\nC'est le sc\u00e9nario le plus improbable qui s'est produit. Les deux partis gagnants des \u00e9lections r\u00e9gionales du 27 septembre n'ont pas r\u00e9ussi \u00e0 se mettre d'accord sur la personne qui allait chap\u00f4ter leur ambitieux projet ; \u00e0 savoir obtenir l'ind\u00e9pendance. Or, d\u00e8s le d\u00e9but des n\u00e9gociations, les extr\u00e9mistes de gauche avaient annonc\u00e9 qu'ils refusaient la candidature du Pr\u00e9sident sortant Artur Mas, dont le parti nationaliste a \u00e9t\u00e9 \u00e9clabouss\u00e9 par des scandales financiers. Aujourd'hui, ce qui est s\u00fbr avec la tenue de nouvelle \u00e9lections c'est que le processus d'ind\u00e9pendance risque d'\u00eatre s\u00e9rieusement ralenti, ce qui n'est pas sans d\u00e9plaire \u00e0 Madrid. \r\nRELANCE CC: Justement Diane, quelles sont les cons\u00e9quences de cette situation catalane sur l'Espagne...d\u00e9j\u00e0 emp\u00eatr\u00e9e dans une crise politique depuis les \u00e9lections l\u00e9gislatives du mois dernier... \r\nLa situation catalane ne peut qu'empirer l'actuel panorama politique espagnol. Rappelons qu'aucun parti n'a obtenu de majorit\u00e9 absolue pour gouverner et doit donc \u00eatre oblig\u00e9 de passer des alliances. L'ind\u00e9pendance de la Catalogne est un sujet \u00e9pineux qui bloque, par exemple, la possible formation d'un gouvernement de gauche. Le parti socialiste, deuxi\u00e8me parti le plus vot\u00e9, refuse de s'allier avec le parti radical Podemos, car celui-ci d\u00e9fend la tenue d'un r\u00e9f\u00e9rendum d'autod\u00e9termination en Catalogne, ce qui est jug\u00e9 comme anticonstitutionnel. Quant aux conservateurs actuellement au pouvoir, ils leur est tr\u00e8s difficile de trouver des alli\u00e9s. Il est donc alors, fort probable que de nouvelles \u00e9lections l\u00e9gislatives soient aussi convoqu\u00e9es dans les prochains mois. \r\nLes \u00e9lecteurs espagnols risquent donc d'avoir du travail en ce d\u00e9but d'ann\u00e9e...Diane Cambon en direct de Madrid merci...\r\n(D4/DEFENSE ANTIAERIENNE PARMELIN) ***Du travail...il en aura aussi cette ann\u00e9e, lui c'est Guy Parmelin, le nouveau ministre de la d\u00e9fense.\r\nLe vaudois qui a trouv\u00e9 sur son bureau la liste d'achat de l'arm\u00e9e pour les prochaines ann\u00e9es. Les processus d'acquisition sont d\u00e9j\u00e0 en cours...\r\nNotamment pour le syst\u00e8me de d\u00e9fense anti-a\u00e9rien (bodeluve) pr\u00e9vu pour 2020. \r\nPlusieurs constructeurs se sont annonc\u00e9s. \r\njusqu'ici tout va bien...sauf...sauf... que l'un des fournisseurs potentiels a \u00e9t\u00e9 charg\u00e9 d'\u00e9valuer les offres...\r\ncelles des concurrents mais aussi la sienne!\r\nPietro Bugnon...\r\n(02/REVISION NORME ANTI-RACISTE ITV NIDEGGER) Autre chantier, qu'un conseiller national UDC veut lancer....\r\nLa r\u00e9vision de la norme antiraciste en Suisse...\r\nPour Yves Nidegger c'est une n\u00e9cessit\u00e9. \r\nLe genevois d\u00e9posera une motion sur la question lors de la prochaine session. \r\nIl faut rappeler qu'en octobre, la cour europ\u00e9enne des droits de l'homme a estim\u00e9 que la justice suisse avait viol\u00e9 la libert\u00e9 d'expression de Dogu Perin\u00e7ek. \r\nYves Nidegger pense donc que le conseil f\u00e9d\u00e9ral doit adapter sa norme antiraciste. \r\nSON  \r\nYves Nidegger r\u00e9pondait \u00e0 Muriel Ballaman.\r\n(05/VICTIMES SORTIE PRISON ITV ELKAIM) ...une norme qui sera peut-\u00eatre r\u00e9vis\u00e9e...et une autre qui l'a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9...\r\nDepuis le 1er janvier, les victimes peuvent demander la date de sortie ou de cong\u00e9 de leur agresseur...\r\nUne nouvelle disposition importante notamment dans le cas d'aggression sexuelle dans un contexte familial...\r\nMais attention aux effets secondaires....n\u00e9gatifs...\r\nl'avertissement du b\u00e2tonnier vaudois. \r\nMa\u00eetre, Elie Elka\u00efm.\r\nDes propos recueillis par Marc Menichini.\r\n(07/ZUBER : LE TENOR ET LE TRUBLION) Le compte-\u00e0-rebours est lanc\u00e9...\r\nL'heure de v\u00e9rit\u00e9 a bient\u00f4t sonn\u00e9 pour la question jurassienne!\r\n***Jurassienne ou Bernoise, Moutier se prononcera en juin 2017 sur son appartenance cantonale...\r\nEt la campagne s'annonce vive...avec ou sans Maxime Zuber. \r\npuique le maire de Moutier est sur le d\u00e9part...\r\nIl renoncera \u00e0 tout mandat politique d\u00e8s cet \u00e9t\u00e9, lorsqu'il prendra les r\u00eanes de la Haute Ecole Pedagogique BEJUNE, berne-jura-neuch\u00e2tel...\r\nreste \u00e0 savoir quel sera l'impact de son d\u00e9part sur LA question....jurassienne...\r\nAlain Arnaud...\r\n***Et le principal int\u00e9ress\u00e9, Maxime Zuber nous rejoint \u00e0 7h35...puisqu'il est l'invit\u00e9 du journal.\r\n(18/HOCKEY GOTTERON ITV VOLET (rep 22h30)) pas de vent nouveau sur Fribourg-Gott\u00e9ron non plus...\r\nc'est toujours un air de d\u00e9faite qui souffle sur le club...\r\nla 11\u00e8me de suite c'\u00e9tait hier contre Langnau. 3 \u00e0 2. \r\n((Les fribourgeois sont d\u00e9sormais \u00e0 un point de la barre, ils n'y arrivent plus, mais leur pr\u00e9sident Michel Volet n'entend pas prendre de d\u00e9cision dans l'imm\u00e9diat, il fait encore confiance en son \u00e9quipe))\r\nDes propos recueillis par Herv\u00e9 Borsier.\r\nC'est le m\u00eame air qui souffle sur Bienne...les seelandais se sont inclin\u00e9s hier 5 \u00e0 4 contre Gen\u00e8ve Servette. \r\nVictoire en revanche de Lausanne sur Zoug 4 \u00e0 2...\r\n(Br\u00e8ve sports) Elle commence l'ann\u00e9e comme elle l'avait termin\u00e9e. bien.\r\nBelinda Bencic s'est qualifi\u00e9e pour les 8\u00e8me de finale du tournoi de Brisbane, le premier de l'ann\u00e9e.\r\nElle vient de battre l'italienne Sara Errani 6-1 6-2...\r\nSarah Errani c'\u00e9tait la finaliste de roalnd-garros 2012...\r\nA suivre ces prochains jours...Roger Federer.\r\n(R\u00e9sum\u00e9 m\u00e9t\u00e9o) ***METEO RESUME:\r\nUn temps tr\u00e8s agit\u00e9, aujourd'hui... Des nuages et des averses, avant une nouvelle perturbation suivante ce soir.\r\nAu fil des heures, les averses laisseront la place en r\u00e9gion \u00e0 quelques \u00e9claircies possibles... Temp\u00e9ratures, entre 3 et 8 degr\u00e9s... -6 \u00e0 2000 m\u00e8tres. Le vent d'ouest restera en montagne. Limite pluie-neige \u00e0 700 m\u00e8tres.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Br\u00e8ve Su\u00e8de) La Su\u00e8de, d\u00e9pass\u00e9e par l'afflux de migrants, exige \u00e0 partir de ce lundi une pi\u00e8ce d'identit\u00e9 pour franchir en train ou en autocar le pont de l'\u00d6resund, principale porte d'entr\u00e9e des r\u00e9fugi\u00e9s dans le royaume.\r\nDe la responsabilit\u00e9 des transporteurs qui encourent de fortes amendes s'ils s'y d\u00e9robent, les contr\u00f4les syst\u00e9matiques sont en vigueur depuis minuit dans la gare danoise de Kastrup, dans l'a\u00e9roport de Copenhague, d'o\u00f9 partent les trains traversant le pont de l'\u00d6resund vers la Su\u00e8de. Une trentaine de points de passage ont \u00e9t\u00e9 install\u00e9s.\r\nTous les voyageurs d\u00e9sirant se rendre en Su\u00e8de en train ou en autocar doivent pr\u00e9senter une pi\u00e8ce d'identit\u00e9 (passeport, carte nationale d'identit\u00e9, permis de conduire, etc). Cette mesure concerne \u00e9galement les ferries empruntant le d\u00e9troit de l'\u00d6resund.\r\n\"Je crois que ces contr\u00f4les d'identit\u00e9 seront efficaces. Un plus grand nombre de migrants devront demander l'asile dans d'autres pays\", assurait le ministre de l'Immigration, Morgan Johansson, lors de l'annonce de ces contr\u00f4les le 17 d\u00e9cembre.\r\nLa Su\u00e8de avait d\u00e9j\u00e0 r\u00e9tabli le 12 novembre les contr\u00f4les \u00e0 ses fronti\u00e8res, concentr\u00e9s sur le pont de l'\u00d6resund et les ferries en provenance des ports danois et allemands de la mer Baltique. Mais ils n'\u00e9taient r\u00e9alis\u00e9s qu'en certains points du trajet et de fa\u00e7on al\u00e9atoire.\r\nLes migrants tentant d'embarquer sans papiers d'identit\u00e9 sont automatiquement refoul\u00e9s, de m\u00eame que ceux en transit vers la Norv\u00e8ge ou la Finlande et qui refusent de d\u00e9poser une demande d'asile sur place.\r\nCes dispositions, conjugu\u00e9es \u00e0 un prochain resserrement des conditions de s\u00e9jour, ont eu un effet imm\u00e9diat, le nombre de nouvelles arriv\u00e9es ayant fortement diminu\u00e9 \u00e0 partir de mi-novembre.", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-01-04T07:00:00_le-journal-de-7h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-01-04T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7369051", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondant", "name": "Gassot, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Gassot, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rodriguez, Clarence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7369051", "ece-7369033"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Comment s'annonce l'ann\u00e9e 2016 pour les march\u00e9s asiatiques?", "id": "sound-FC8C6E31-28BF-4A4A-B6FF-F0578BA6846C", "durationSec": 420, "publicationDate": "2016-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Val\u00e9rie Niquet, ma\u00eetre de recherche et responsable du p\u00f4le Asie \u00e0 la Fondation pour la recherche  strat\u00e9gique \u00e0 Paris\r\n* * Comment s'annonce l'ann\u00e9e 2016 pour les march\u00e9s asiatiques? En Chine, les bourses de Shangai et de Shenzen onf ferm\u00e9 aujourd'hui....apr\u00e8s une chute de pr\u00e8s de 7%. Un nouveau m\u00e9canisme, en vigueur depuis ce d\u00e9but d'ann\u00e9e, permet de stopper les transactions pour \u00e9viter un nouveau krach comme l'\u00e9t\u00e9 dernier. Voil\u00e0 qui pose la question de la stabilit\u00e9 des march\u00e9s chinois alors que la deuxi\u00e8me \u00e9conomie mondiale ralentit....\r\nVal\u00e9rie Niquet est ma\u00eetre de recherche et responsable du p\u00f4le Asie \u00e0 la Fondation pour la recherche  strat\u00e9gique \u00e0 Paris. Cette d\u00e9cision de stopper les march\u00e9s n'a, selon elle, rien pour rassurer la population...  la croissance est d'autant plus frein\u00e9e par des chinois, inquiets, qui \u00e9pargent bcp et consomment peu.... \r\nDIGAS", "alternativeExcerpt": ["Les march\u00e9s de Shanghai et de Shenzen ont ferm\u00e9 ce lundi apr\u00e8s une chute de pr\u00e8s de 7%. Un nouveau m\u00e9canisme, en Chine, permet de stopper les transactions pour \u00e9viter un nouveau krach comme l'\u00e9t\u00e9 dernier. Cela pose la question de la stabilit\u00e9 des march\u00e9s chinois alors que la deuxi\u00e8me \u00e9conomie mondiale ralentit. Interview de Val\u00e9rie Niquet, ma\u00eetre de recherche, responsable du p\u00f4le Asie \u00e0 la Fondation pour la recherche strat\u00e9gique \u00e0 Paris."], "alternativeTitle": ["Comment s'annonce l'ann\u00e9e 2016 pour les march\u00e9s asiatiques? / FOR_2016-01-04T18:12:00_developpement-7", "Forum du 04.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7369076", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7369075"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Agenda-speakerine", "source": "siranau", "title": "Agenda-speakerine 04.01.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-15DF787D-83BA-439C-81D0-F2225CCC4056", "durationSec": 268, "publicationDate": "2016-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Agenda-speakerine / OTWO_2016-01-04T09:15:00_agenda-speakerine", "One-Two du 04.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339379", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168247.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339374"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Virtual Gloss Magazine", "source": "siranau", "title": "Virtual Gloss Magazine : Les calories d'apr\u00e8s f\u00eates", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8A393671-D235-4504-B898-E0C6268CDB62", "durationSec": 163, "publicationDate": "2016-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Virtual Gloss Magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2016-01-04T10:30:00_virtual-gloss-magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2016-01-04T10:30:00_virtual-gloss-magazine"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339382", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010096.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339382", "ece-7339372"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pig\u00e9 !", "source": "siranau", "title": "Pig\u00e9 ! : D\u00e9ch\u00e9ance de nationalit\u00e9", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8F762F98-D6E0-4617-B0CA-E31BDDFF3A25", "durationSec": 180, "publicationDate": "2016-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["D\u00e9ch\u00e9ance de nationalit\u00e9", "D\u00e9ch\u00e9ance de nationalit\u00e9 / NMT_2016-01-04T07:42:37_pige", "D\u00e9ch\u00e9ance de nationalit\u00e9 / NMT_2016-01-04T07:42:37_pige"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339359", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067145.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339359", "ece-7339344"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Arts visuels: \"Guernica\", quand l'art devient une arme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8612FD8A-5E89-4EAB-B6F4-917414FCD5DB", "durationSec": 296, "publicationDate": "2016-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'immense tableau \"Guernica\" de Picasso est une des pi\u00e8ces ma\u00eetresses du Mus\u00e9e Reina Sofia \u00e0 Madrid et s'inscrit dans une s\u00e9rie de trois expositions d\u00e9di\u00e9es aux guerres mondiales et \u00e0 la guerre civile espagnole. Poignant et toujours d'actualit\u00e9. \r\nPar Florence Grivel du Mus\u00e9e Reina Sofia, Madrid.", "alternativeExcerpt": ["L'immense tableau \"Guernica\" de Picasso est une des pi\u00e8ces ma\u00eetresses du Mus\u00e9e Reina Sofia \u00e0 Madrid et s'inscrit dans une s\u00e9rie de trois expositions d\u00e9di\u00e9es aux guerres mondiales et \u00e0 la guerre civile espagnole. Poignant et toujours d'actualit\u00e9. \n\nPar Florence Grivel du Mus\u00e9e Reina Sofia, Madrid."], "alternativeTitle": ["Arts visuels: \"Guernica\", quand l'art devient une arme / VER_2016-01-04T16:35:45_sequence-2", "Vertigo du 04.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7337649", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7337642"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Journal de 06h00 : Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-A7B6AED0-7748-4697-B306-9C25FEDD0848", "durationSec": 883, "publicationDate": "2016-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Philippe Miauton, secretaire g\u00e9n\u00e9ral du PLR Vaud;Alice Genoud, verte vaudoise, charg\u00e9e de la cr\u00e9ation de nouveau groupe \u00e9colo dans les communes;Markus Meier, chef du programme \u00ab Renforcement du site m\u00e9dical bernois\";St\u00e9phane Rossini, sp\u00e9cialiste des politiques de la sant\u00e9 aux universit\u00e9s de Gen\u00e8ve et Neuch\u00e2tel;S\u00e9bastien Mercier, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de Dette Conseil Suisse;Florence Bettschart, avocate \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration romande des Consomateurs;Cambon Diane;Cambon, Diane ;Huon Patricia;Ricci S\u00e9bastien;Ricci, S\u00e9bastien ;Benoit Jecker d\u00e9fenseur du HC Bienne\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D3/ELECTIONS COMMUNALES VD) Les partis recrutent dans le canton de Vaud...en vue des \u00e9lections communales de f\u00e9vrier prochain. \r\nIls ont jusqu'au 11 janvier pour d\u00e9poser leur liste. Mais, il est parfois difficile de trouver des candidats... notamment dans les communes qui passent \u00e0 un syst\u00e8me d'\u00e9lection \u00e0 la proportionnelle. \r\nMarc Menichini...\r\n(01/ENTREE EN FONCTION PARMELIN) Retour au bureau en ce lundi... Pour Guy Parmelin aussi... Qui doit se plonger dans ses nouveaux dossiers... \r\nLe nouveau ministre de la d\u00e9fense est entr\u00e9 en fonction vendredi dernier, 1er janvier... Et l'un des premiers dossiers chauds qu'il va reprendre, c'est le plan DEVA qui d\u00e9finit la taille et le budget de l'arm\u00e9e...\r\nLe d\u00e9veloppement de l'arm\u00e9e est actuellement entre les mains du Parlement... Avec Guy Parlemin au d\u00e9partement de la d\u00e9fense, le dossier peut-il \u00e9voluer? R\u00e9ponse avec Pietro Bugnon...\r\n(D1/FUSION HOPITAL DE L'ILE) Le \"groupe Insel\" est d\u00e9sormais le plus gros h\u00f4pital de Suisse... Il a vu officiellement le jour vendredi... Il r\u00e9sulte de la fusion de l'h\u00f4pital de l'\u00eele \u00e0 Berne et de cinq h\u00f4pitaux r\u00e9gionaux et municipaux bernois... Avec plus de 10 mille 500 employ\u00e9s, cette grande structure se veut un mod\u00e8le... destin\u00e9 \u00e0 inspirer d'autres r\u00e9gions du pays. Alain Arnaud...\r\n(D2/PUBLICITE AGRESSIVE PETITS CREDITS) Autre nouveaut\u00e9 de cette ann\u00e9e... La publicit\u00e9 agressive pour les petits cr\u00e9dits qui est d\u00e9sormais interdite en Suisse. \r\nLes nouvelles dispositions adopt\u00e9es par le parlement au printemps visent \u00e0 lutter contre l'endettement des jeunes. \r\nMais elles sont loin de faire l'unanimit\u00e9. En cause, un flou sur les mesures concr\u00e8tes qui vont \u00eatre prises, Delphine Gendre...\r\n(Br\u00e8ve tensions Iran- Arabie Saoudite) Des tensions dans le monde musulman... L'Arabie Saoudite rompt ses relations diplomatiques avec l'Iran... Apr\u00e8s l'inciendie hier du consulat saoudien dans une ville du nord-est de l'Iran... C'est l'ex\u00e9cution d'un dignitaire chiite samedi qui a mis le feu aux poudres... Ex\u00e9cution de 47 personnes au total par les autorit\u00e9s saoudiennes pour des faits de terrorisme notamment... Parmi eux, le tchek Nimr... figure de proue d'un mouvement de contestation chiite qui avait \u00e9clat\u00e9 dans l'est saoudien, en 2011... L'Arabie Saoudite \u00e9tant sunnite... La mort du dignitaire religieux a provoqu\u00e9 de grandes manifestations \u00e0 Th\u00e9h\u00e9ran...Plusieurs autorit\u00e9s chiites, au Liban ou en Irak ont condamn\u00e9 cette ex\u00e9cution...\r\n(11/ELECTIONS CATALOGNE PAPIER (rep 22h30)) Les \u00e9lecteurs catalans vont sans doute devoir retourner aux urnes, pour un \u00e9lire un nouveau chef de gouvernement r\u00e9gional...\r\nLe sortant Arthur Mas, n'a pas obtenu le soutien n\u00e9cessaie d'une petite formation ind\u00e9pendantiste d'extr\u00eame gauche, la Coup, malgr\u00e9 trois mois de tractation... Arthur Mas, conservateur devenu ind\u00e9pendantiste au pouvoir depuis 2010 est jug\u00e9 trop lib\u00e9ral... Correspondance de Diane Cambon \u00e0 Madrid... \r\n  SON:\r\n(S\u00e9isme en Inde) Dans le nord est de l'Inde un puissant s\u00e9isme \u00e0 fait quatre mort et une centaine de bless\u00e9s selon un premier billan provisoire... La ville d'Imphal \u00e0 la fronti\u00e8re birmane compte 270 mille habitants... Le tremblements de terre de magnitude 6,8 a \u00e9t\u00e9 ressenti au N\u00e9pal, en Birmanie et au Bengladesh.\r\n(12/RESULTATS CENTRAFRIQUE PAPIER) En Centrafrique, l'autorit\u00e9 nationale des elections en Centrafrique annonce des resultats encore partiels pour la presidentielle de mercredi dernier... Pour l'instant, c'est un outsider, Faustin Touad\u00e9ra, qui cr\u00e9e la surprise. Il devance pour l'instant largement l'un des favoris, les poids lours de l'\u00e9lection... Ces r\u00e9sultats partiels portent sur un quart des \u00e9lecteurs... Patricia Huon... \r\nUne trentaine de candidats \u00e9taient lice pour ce premier tour... Un probable second  tour est pr\u00e9vu le 31 janvier...\r\n(14/ L'ANN\u00c9E DU YUAN PAPIER) L'ann\u00e9e 2015 s'est referm\u00e9e sur un bilan contrast\u00e9 pour le Yuan, la monnaie chinoise. \r\nSon statut de devise internationale a \u00e9t\u00e9 renforc\u00e9 au cours de ces derni\u00e8res semaines, mais le yuan a perdu de sa valeur face au dollar. \r\nEt cette tendance pourrait bien se poursuivre en 2016. A P\u00e9kin, une correspondance de S\u00e9bastien Ricci.\r\nSON  49\"\r\n(17/HOCKEY BIENNE ITV JECKER) Avec deux d\u00e9faites de rang ce week-end face \u00e0 Gen\u00e8ve-Servette Le HC Bienne doit d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9parer les play-out. Les seelandais se sont inclin\u00e9s hier 5 \u00e0 4 apr\u00e8s prolongations dans leur patinoire face aux Genevois, apr\u00e8s avoir men\u00e9 2 \u00e0 1. \r\nBenoit Jecker d\u00e9fenseur de Bienne.\r\nDes propos recueillis par Laurent Bastardoz  \r\nFribourg Gott\u00e9ron \u00e0 conc\u00e9d\u00e9 hier sa 11 \u00e8me d\u00e9faite de rang en s'inclinant pour la 2 \u00e8me fois cons\u00e9cutive face \u00e0 Langnau 3 \u00e0 2, apr\u00e8s prolongations.\r\nLes fribourgeois sont d\u00e9sormais huiti\u00e8me...\r\nWeek-end prolifique toutefois pour le Lausanne Hockey club qui domine une deuxi\u00e8me fois Zoug cette fois \u00e0 malley 4 \u00e0 2. \r\nEn Saut \u00e0 ski\r\nLe slov\u00e8ne Peter Prevc ermporte son deuxi\u00e8me succ\u00e8s lors de la tourn\u00e9e des quatre tremplins \u00e0 Innsbruck.Simon Amman tremine \u00e0 la 22 \u00e8me place.\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Un temps tr\u00e8s agit\u00e9, aujourd'hui... Des nuages et des averses, avant une nouvelle perturbation suivante ce soir.\r\nAu fil des heures les averses laisseront la place en r\u00e9gion \u00e0 quelques \u00e9claircies possibles... Temp\u00e9ratures, entre 3 et 8 degr\u00e9s... -6 \u00e0 2000 m\u00e8tres. Le vent d'ouest restera en montagne. Limite pluie-neige \u00e0 700 m\u00e8tres.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(actu) nord est de l'Inde, entre 1 et 10 morts\r\nArabie Saoudite rompt ses relations diplo avec l'Iran. \r\ntchek saoudien Chek Nimer\r\nBr\u00fblent l'ambassade de l'Iran... 47 personnes execut\u00e9es dont le chek. \r\nCatalogne ind\u00e9pendantistes s'entendent pas. Nouvelles \u00e9lections courant mars.\r\nL'une d'entre elles, choisir un autre candidat. \r\nHa\u00efti, fraude et erreurs, commission cr\u00e9\u00e9e pour voir si irr\u00e9gularit\u00e9s, rend son rapport  hier  \r\nCentrafrique, ousider en t\u00eate Faustin Touad\u00e9ra, ind\u00e9pendant\r\nPologne, UE menace avec sa loi qui prend le contr\u00f4le des m\u00e9dias publics... Violation des droits de l'UE... Pologne se d\u00e9fend et dit qu'elle veut gu\u00e9rir le pays apr\u00e8s 25 ans d'endoctrinement lib\u00e9ral... Europe dit que sanctions pourraient aller jusqu'\u00e0 un retrait du droit de vote... \r\nGB, entre prises restent favorables au maintien du Royaume Unis dans l'UE. \r\nDonner saut \u00e0 ski et hockey sur glace.", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-01-04T06:00:00_le-journal-de-6h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-01-04T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7369058", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Huon, Patricia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7369058", "ece-7369043"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 2 : Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-F961517B-2AA8-447F-96AA-972F6D1E62C6", "durationSec": 409, "publicationDate": "2016-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux (7h50 La Presse) Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz... la presse... et dans le quotidien jurassien, l'interview du nouveau pr\u00e9sident du gouvernement jurassien, Charles Juillard... qui s'exprime notamment sur l'avenir de Moutier...\r\nMoutier qui votera le 18 juin 2017 sur son appartenance cantonale, rester dans le canton de Berne, ou rejoindre celui du Jura. \r\nCharles Juillard donne ses raisons d'esp\u00e9rer accueillir les pr\u00e9v\u00f4tois... On attend une \u00e9tude qui doit montrer les points forts et les points faibles d'une int\u00e9gration ou non. Et il n'est pas exclu que le canton du jura s'alligne, se fasse plus beau, si certaines choses sont plus avantageuses c\u00f4t\u00e9 bernois. Charles Juillard a d\u00e9j\u00e0 fait des comparaisons au niveau fiscal, et plut\u00f4t \u00e0 l'avantage du jura. \r\nEn tout les cas, la venue ou pas de Moutier sera le grand \u00e9v\u00e9nement de cette l\u00e9gislature. Et le pr\u00e9sident du gouvernement jurassien esp\u00e8re bien l'adh\u00e9sion de Moutier...\r\n***Le r\u00f6stigraben \u00e9tait bien plus prononc\u00e9 en Suisse \u00e0 l'\u00e9poque de la premi\u00e8re guerre mondiale que aujourd'hui...\r\nLa NZZ consacre une pleine page au R\u00f6stigraben dans son \u00e9dition d'aujourd'hui: avec cette illustration qui remonte \u00e0 1916 et qui montre des \u00e9quilibristes en train de marcher sur un fil reliant les poteaux Suisse a de l'est et suisse de l'ouest. Trois sont d\u00e9j\u00e0 tomb\u00e9s. Illustration des tensions du d\u00e9but du 20\u00e8me si\u00e8cle entre Romands Al\u00e9maniques. L'article r\u00e9v\u00e8le plusieurs sources de tensions En 1913, la discussion au parlement autour d'un accord d'utilisation des voies ferre\u00e9es du Gotthrad avec l'Allemagne et l'Italie, ou encore la nomination  de l'al\u00e9manique Ulrich Wille comme g\u00e9n\u00e9ral de l'arm\u00e9e au d\u00e9but de la deuxi\u00e8me guerre mondiale, qui a suscit\u00e9 de vives critiques en Suisse romande. Ce r\u00f6stigraben s'est estomp\u00e9 \u00e0 la fin de la premi\u00e8re guerre mondiale sauf dans le Jura bernois. La fondation du canton du jura trouve aussi ses origines dans ce ^\u00f6stigraben du d\u00e9but du si\u00e8cle.  \r\n***Les autres points forts de la presse...\r\nDes \u00e9lus UDC et PLR exigent un chnagement de cap dans la politique financi\u00e8re. Selon la Baslerzeitung, ils s'opposent aux standards de l'OCDE,  sur la base d'imposition et le transfert des b\u00e9n\u00e9fices. Ils mettent tout leur espoir dans le nouveau ministre des finances, Ueli Maurer, afin qu'il stoppe la mise en oeuvre  initi\u00e9e par Evelyne Widmer Schlumpf. Ces standards ont pour but d' \u00e9viter que des entreprises \u00e9chappent \u00e0 l'imp\u00f4t par des montages fiscaux. Les soci\u00e9t\u00e9s devront d\u00e9clarer de mani\u00e8re distincte les investissements et les gains de toutes leurs filiales et les annoncer aux autorit\u00e9s fiscales locales. Un monstre bureaucratique aux yeux de ces \u00e9lus de droite. \r\nLes partis politiques sont toujours plus homog\u00e8nes et disciplin\u00e9s... c'est une \u00e9dtude de deux chercheurs des universit\u00e9s de B\u00e2le et Zurich qui le dit. C'est \u00e0 lire dans l'Express/L'impartial, la Libert\u00e9, le Nouvelliste ou encore le Courrier. \r\nDes partis qui prennent aussi davantage de mesures disciplinaires \u00e0 l'encontre de leurs membres qui ne voteraient pas selon les consignes. Et s'il y a plus d'homog\u00e9n\u00e9it\u00e9, c'est \u00e0 cause de la polarisation dans la politique, et aussi de la professionalisation des partis, dit l'\u00e9tude.  \r\nMaillard Blick\r\nLa sant\u00e9, encore... dans le Matin, une banale pilule pour vivre 120 ans. Une mol\u00e9cule qui stopperait le vieillissement des cellules va \u00eatre test\u00e9e sur des humains, aux Etats-Unis. \r\nDans la Libert\u00e9, c'est carr\u00e9ment l'immortalit\u00e9... avec un coup de projecteur sur le body hacking, le \"piratage du corps humain\" par une frange des transhumanistes: des implants pour modifier le fonctionnement du corps faire dispara\u00eetre les maladies et en finir avec la mort disent-ils. Avec cette mise en garde d'une anthropologue de l'universit\u00e9 de lausanne: \u00e0 force de s'arti-ficialiser, l'homme pr\u00e9pare peut-\u00eatre sa propre extinction.", "alternativeTitle": ["Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-01-04T07:52:00_revue-de-presse", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-01-04T07:52:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7369056", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7369056", "ece-7369041"]}]}}