{"response": {"numFound": 31344, "start": 25200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le groupe \u00e9nerg\u00e9tique Alpiq subit une perte nette de 830 millions", "id": "sound-5D724097-9169-4596-96D9-E13CDF8B2A46", "durationSec": 301, "publicationDate": "2016-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Le groupe \u00e9nerg\u00e9tique Alpiq subit une perte nette de 830 millions 12h30 Alpiq en difficult\u00e9s\r\nAlpiq continue de plonger dans le rouge. Ce groupe \u00e9nerg\u00e9tique accuse une perte de 830 millions de francs l'an dernier, contre 902 millions en 2014.  Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs, Alpiq se trouve dans une situation inqui\u00e9tante en raison du franc fort et des prix bas de l'\u00e9lectricit\u00e9...\r\nOui, les \u00e9lectriciens suisses sont p\u00e9nalis\u00e9s depuis plusieurs ann\u00e9es par une offre surabondante sur le march\u00e9 europ\u00e9en. Mais la situation, en effet, aggrave lourdement la situation du premier d'entre eux...\r\nAlpiq a d\u00fb faire des d\u00e9pr\u00e9ciations et des provisions pour plus de 850 millions de francs l'an dernier. Le groupe ne versera pas de dividende. Il suspend \u00e9galement le paiement d'int\u00e9r\u00eat sur un emprunt.\r\nEt Alpiq se bat toujours pour r\u00e9duire sa dette... \r\nAu coeur des inqui\u00e9tudes se trouvent d'abord les centrales hydro\u00e9lectriques. Pour colmater tout l'argent qu'Alpiq perd avec barrage, le groupe annonce vouloir ouvrir jusqu'\u00e0 la moiti\u00e9 de son portefeuille hydro\u00e9lectrique aux investisseurs ext\u00e9rieurs, suisses ou \u00e9trangers... Il faut y voir sans doute un appel \u00e0 l'aide \u00e0 ses actionnaires indirects, les villes et les cantons. Deuxi\u00e8me probl\u00e8me urgent: le nucl\u00e9aire. En plein d\u00e9bat parlementaire sur la sortie de l'atome, la Basler Zeitung affirme ce matin qu'Alpiq et l'autre g\u00e9ant de l'\u00e9lectricit\u00e9, le zurichois Axpo feraient du lobbyng actif pour \u00e9tatiser les centrales nucl\u00e9aires. \r\nAlors que peut faire Alpiq pour remonter la pente ? est-ce que l'ouverture du capital \u00e0 des investisseurs \u00e9trangers pourrait \u00eatre une solution. \r\nBonjour Matthias Finger, professeur de management des infrastructures \u00e0 l'Ecole Polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne\r\n*** Alpiq a connu une tr\u00e8s mauvaise ann\u00e9e l'an dernier, cette ann\u00e9e mauvaise aussi et l'an prochain cela ne va pas s'am\u00e9liorer...comment en est-on arriv\u00e9 la?\r\n*** A votre avis, c'est le march\u00e9 international de l'\u00e9nergie qui est vraiment difficile ou le franc fort joue aussi un r\u00f4le?\r\n***Le groupe valdo-soluerois va ouvrir son capital (jusqu'\u00e0 49%) \u00e0 des investisseurs suisses et \u00e9trangers (pour le moment Alpiq est \u00e0 plus de 90% d\u00e9tenue par les cantons). Qu'est ce que cela peut changer d'avoir de nouveaux investisseurs? Cela peut-il emp\u00eacher Alpiq de perdre de l'argent?\r\n*** Mais qui va essuyer les pertes d'Alpiq au bout du compte?\r\n*** Alpiq pr\u00e9voit qu'en 2016 la situation ne va pas s'am\u00e9liorer. Il esrtime que les conditions cadres au niveau international provoquent des distorsions. Est-ce que cela veut dire que la liberalisation du secteur est un \u00e9chec et que les entreprises suisses voudraient qu'en Suisse on stoppe la liberalisation et qu' on remette plus de r\u00e8gles pour sauver le secteur?\r\n*** Dans un article de la Basler Zeitung aujourd'hui on voit que les deux \u00e9lectriciens voudraient que les centrales nucl\u00e9aires soient reprises par l'Etat. Cela vous \u00e9tonne comme sc\u00e9nario?  \r\nMatthias Finger, professeur de management des infrastructures \u00e0 l'Ecole Polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne bonne journ\u00e9e \r\n41", "alternativeExcerpt": ["Alpiq continue de plonger dans le rouge. Ce groupe \u00e9nerg\u00e9tique accuse une perte de 830 millions de francs l'an dernier, contre 902 millions en 2014. Alpiq se trouve dans une situation inqui\u00e9tante en raison du franc fort et des prix bas de l'\u00e9lectricit\u00e9. L'interview de Matthias Finger, professeur de management des infrastructures \u00e0 l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne."], "alternativeTitle": ["Le groupe \u00e9nerg\u00e9tique Alpiq subit une perte nette de 830 millions / 12H30_2016-03-07T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 07.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7532368", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de management des infrastructures \u00e0 l'Ecole Polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne", "name": "Finger, Matthias", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7532361"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Un livre questionne l'avenir du monde, entre guerre et paix", "id": "sound-86A9495D-3AFF-40E6-AEAC-EDEDBC456AEB", "durationSec": 500, "publicationDate": "2016-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jean Cot, militaire fran\u00e7ais, g\u00e9n\u00e9ral d'arm\u00e9e\r\n* * Un livre questionne l'avenir du monde, entre guerre et paix TUM - 07.03 - Un monde en paix\u00a0: une utopie r\u00e9aliste\u00a0?\r\nG\u00e9n\u00e9ral Jean Cot. vous venez de publier \u00ab\u00a0Un monde en paix, une utopie r\u00e9aliste\u00a0?\u00a0\u00bb aux \u00e9ditions Charles Leopold Mayer.\r\nLa guerre, un processus social in\u00e9vitable. ou un comportement pathologique complexe, mais gu\u00e9rissable\u00a0. Les termes de l'alternative que vous posez en ouverture de votre livre.\r\n SON, Digas, 7'39''", "alternativeExcerpt": ["Le g\u00e9n\u00e9ral Jean Cot vient de publier \"Un monde en paix, une utopie r\u00e9aliste?\" aux Editions Charles Leopold Mayer. La guerre, un processus social in\u00e9vitable, ou un comportement pathologique complexe, mais gu\u00e9rissable: tels sont les termes de l\u2019alternative que posent l'auteur d\u00e8s le d\u00e9but de son livre."], "alternativeTitle": ["Un livre questionne l'avenir du monde, entre guerre et paix / TUM_2016-03-07T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 07.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7532309", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7532303"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Premi\u00e8re journ\u00e9e sous haute tension du proc\u00e8s de Claude D \u00e0 Renens", "id": "sound-26A76A18-5AC4-4F9C-90F9-EE2998082D12", "durationSec": 162, "publicationDate": "2016-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Claude D., assassin pr\u00e9sum\u00e9 de Marie, comparait depuis ce lundi matin devant les juges du Tribunal Criminel du Nord Vaudois \u00e0 Renens. L'homme r\u00e9pond des accusations d'assassinat, de contrainte sexuelle, de s\u00e9questration et d'enl\u00e8vement.", "alternativeExcerpt": ["Claude D., assassin pr\u00e9sum\u00e9 de Marie, comparait depuis ce lundi matin devant les juges du Tribunal Criminel du Nord Vaudois \u00e0 Renens. L'homme r\u00e9pond des accusations d'assassinat, de contrainte sexuelle, de s\u00e9questration et d'enl\u00e8vement."], "alternativeTitle": ["Premi\u00e8re journ\u00e9e sous haute tension du proc\u00e8s de Claude D \u00e0 Renens / FOR_2016-03-07T18:04:00_developpement-3", "Forum du 07.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7532384", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "variantIds": ["ece-7532376"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Quand le compositeur se fait grand reporter (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2044F49F-7B9D-449D-BE23-D963F0387D7F", "durationSec": 3339, "publicationDate": "2016-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Camus, Albert"], "thematicThemes": ["philosophie", "musique classique", "compositeur"], "excerpt": "Ecoutons Albert Camus, en embl\u00e8me de cette s\u00e9rie de Musique en m\u00e9moire : \" L'art n'est pas \u00e0 mes yeux une r\u00e9jouissance solitaire. Il est un moyen d'\u00e9mouvoir le plus grand nombre d'hommes en leur offrant une image privil\u00e9gi\u00e9e des souffrances et des joies communes. Il oblige donc l'artiste \u00e0 ne pas s'isoler ; il le soumet \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9 la plus humble et la plus universelle. Et celui qui, souvent, a choisi son destin d'artiste parce qu'il se sentait diff\u00e9rent, apprend bien vite qu'il ne nourrira son art, et sa diff\u00e9rence, qu'en avouant sa ressemblance avec tous. L'artiste se forge dans cet aller-retour perp\u00e9tuel de lui aux autres, \u00e0 mi-chemin de la beaut\u00e9 dont il ne peut se passer et de la communaut\u00e9 \u00e0 laquelle il ne peut s'arracher \". C'est Gilles Landini qui nous incite \u00e0 faire r\u00e9sonner ces propos d'Albert Camus, prononc\u00e9s lors du discours de r\u00e9ception du prix Nobel 1957, \u00e0 l'\u00e9coute de cette semaine th\u00e9matique. \" Quand le compositeur se fait grand reporter \". Pianiste, p\u00e9dagogue, responsable du d\u00e9partement piano au Conservatoire de musique neuch\u00e2telois (CMNE) , surtout musicien et humaniste, Gilles Landini d\u00e9gage ici la musique de toute volont\u00e9 d'esth\u00e9tisme et replace l'artiste dans la soci\u00e9t\u00e9, par ses r\u00e9flexions autour de quelques oeuvres qui t\u00e9moignent d'\u00e9v\u00e9nements nationaux ou internationaux. au moment o\u00f9 ils se passent (point donc ici de musiques, plus habituelles, qui viennent faire acte de \" comm\u00e9moration \"). Haydn, Sibelius, Ravel ou Debussy, Chopin, Kodaly, Bernstein ou Honegger : c'est en vibrant aux propos de Camus, qui en parlant de l'artiste \u00e9voque \" les deux charges qui font la grandeur de son m\u00e9tier : le service de la v\u00e9rit\u00e9 et celui de la libert\u00e9 \", qu'on \u00e9coutera le mieux ces musiques. Jean-Luc Rieder.", "alternativeTitle": ["Musique en m\u00e9moire du 07.03.2016", "Quand le compositeur se fait grand reporter\u2026 1/5 / MEM_2016-03-07T10:04:15_musique-en-memoire", "Musique en m\u00e9moire du 07.03.2016", "Quand le compositeur se fait grand reporter\u2026 1/5 / MEM_2016-03-07T10:04:15_musique-en-memoire"], "alternativeExcerpt": ["Ecoutons Albert Camus, en embl\u00e8me de cette s\u00e9rie de Musique en m\u00e9moire : \" L'art n'est pas \u00e0 mes yeux une r\u00e9jouissance solitaire. Il est un moyen d'\u00e9mouvoir le plus grand nombre d'hommes en leur offrant une image privil\u00e9gi\u00e9e des souffrances et des joies communes. \n\nIl oblige donc l'artiste \u00e0 ne pas s'isoler ; il le soumet \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9 la plus humble et la plus universelle.", "Ecoutons Albert Camus, en embl\u00e8me de cette s\u00e9rie de Musique en m\u00e9moire : \" L'art n'est pas \u00e0 mes yeux une r\u00e9jouissance solitaire. Il est un moyen d'\u00e9mouvoir le plus grand nombre d'hommes en leur offrant une image privil\u00e9gi\u00e9e des souffrances et des joies communes. \n\nIl oblige donc l'artiste \u00e0 ne pas s'isoler ; il le soumet \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9 la plus humble et la plus universelle."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7513605", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423797.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste, musicologue", "name": "Landini, Gilles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7513605", "ece-7513604"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Notre attention, ce bien si pr\u00e9cieux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-173A244E-6A79-44ED-A3DC-961CD41E3BD5", "durationSec": 1550, "publicationDate": "2016-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Citton, Yves\r\n* * Incapacit\u00e9 de se concentrer, distractions permanentes, sur-sollicitation de l'attention: on d\u00e9nonce depuis longtemps la masse d'information et d'images qui condamnerait notre jeunesse \u00e0 un d\u00e9ficit attentionnel pathologique. Mais est-ce que l'av\u00e8nement du num\u00e9rique nous condamne vraiment \u00e0 une dissipation abrutissante? Comment rediriger notre attention? \u00c0 quoi en accorder? Faut-il apprendre \u00e0 \"g\u00e9rer\" ses ressources attentionnelles? \r\nOn en parle avec Yves Citton, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Grenoble, et auteur de l'ouvrage \"Pour une \u00e9cologie de l'attention\" aux \u00e9ditions du Seuil.", "alternativeTitle": ["Tribu du 07.03.2016", "Notre attention, ce bien si pr\u00e9cieux / TRI_2016-03-07T11:04:15_tribu", "Tribu du 07.03.2016", "Notre attention, ce bien si pr\u00e9cieux / TRI_2016-03-07T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Incapacit\u00e9 de se concentrer, distractions permanentes, sur-sollicitation de l'attention: on d\u00e9nonce depuis longtemps la masse d'information et d'images qui condamnerait notre jeunesse \u00e0 un d\u00e9ficit attentionnel pathologique. Mais est-ce que l'av\u00e8nement du num\u00e9rique nous condamne vraiment \u00e0 une dissipation abrutissante? Comment rediriger notre attention? \u00c0 quoi en accorder? Faut-il apprendre \u00e0 \"g\u00e9rer\" ses ressources attentionnelles? \n\nOn en parle avec Yves Citton, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Grenoble, et auteur de l'ouvrage \"Pour une \u00e9cologie de l'attention\" aux \u00e9ditions du Seuil.", "Incapacit\u00e9 de se concentrer, distractions permanentes, sur-sollicitation de l'attention: on d\u00e9nonce depuis longtemps la masse d'information et d'images qui condamnerait notre jeunesse \u00e0 un d\u00e9ficit attentionnel pathologique. Mais est-ce que l'av\u00e8nement du num\u00e9rique nous condamne vraiment \u00e0 une dissipation abrutissante? Comment rediriger notre attention? \u00c0 quoi en accorder? Faut-il apprendre \u00e0 \"g\u00e9rer\" ses ressources attentionnelles? \n\nOn en parle avec Yves Citton, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Grenoble, et auteur de l'ouvrage \"Pour une \u00e9cologie de l'attention\" aux \u00e9ditions du Seuil."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7513926", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067784.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7513926", "ece-7513925"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Ouverture du proc\u00e8s de Claude D. \u00e0 Renens", "id": "sound-F801D009-3B6F-45B6-8AD1-8960A86461EE", "durationSec": 129, "publicationDate": "2016-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_MAR2016\r\n* * Ouverture du proc\u00e8s de Claude D. \u00e0 Renens 12h30 Proc\u00e8s Marie \r\nL'ouverture d'un proc\u00e8s retentissant ce matin \u00e0 Renens dans le canton de Vaud. Claude D., l'assassin pr\u00e9sum\u00e9 de Marie, compara\u00eet devant les juges du Tribunal de l'arrondissement du Nord-Vaudois.\r\nIl doit r\u00e9pondre des accusations d'assassinat de contrainte sexuelle de s\u00e9questration et d'enl\u00e8vement. Et c'est un d\u00e9but de proc\u00e8s... \u00e9lectrique... auquel... vous avez assist\u00e9... Michael Peuker...\r\nDIR \r\nOn l'imagine Michael cette requ\u00eate n'a pas du plaire \u00e0 la famille de la victime?\r\nblblblbl\r\nEt quelle r\u00e9action du minist\u00e8re public?\r\nblblblbl\r\nEt maintenant Michael \u00e0 quoi faut il s'attendre ?\r\nblblblblbl\r\nMichael Peuker... en direct du proc\u00e8s de Claude D...\u00e0 Renens...", "alternativeExcerpt": ["Un proc\u00e8s retentissant s'est ouvert ce lundi matin \u00e0 Renens, dans le canton de Vaud. Claude D., l'assassin pr\u00e9sum\u00e9 de Marie, compara\u00eet devant les juges du Tribunal de l'arrondissement du Nord-Vaudois. Il doit r\u00e9pondre des accusations d'assassinat de contrainte sexuelle de s\u00e9questration et d'enl\u00e8vement."], "alternativeTitle": ["Ouverture du proc\u00e8s de Claude D. \u00e0 Renens / 12H30_2016-03-07T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 07.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7532368", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7532357"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Plein Sud", "source": "siranau", "title": "Plein Sud : Rock & World Music", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-743A9B30-BF71-44D5-954C-D64E23BE7432", "durationSec": 445, "publicationDate": "2016-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Jean-Marc Baehler met deux groupes \u00e0 l'honneur dans sa chronique \"Plein Sud\": les Fran\u00e7ais Orange Blossom et les Dano-Pakistanais Rocqawali.", "Jean-Marc Baehler met deux groupes \u00e0 l'honneur dans sa chronique \"Plein Sud\": les Fran\u00e7ais Orange Blossom et les Dano-Pakistanais Rocqawali.", "Jean-Marc Baehler met deux groupes \u00e0 l'honneur dans sa chronique \"Plein Sud\": les Fran\u00e7ais Orange Blossom et les Dano-Pakistanais Rocqawali."], "alternativeTitle": ["Rock & World Music", "Rock & World Music / PLP_2016-03-07T19:20:00_plein-sud", "Rock & World Music / PLP_2016-03-07T19:20:00_plein-sud"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7513701", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137714.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7513701", "ece-7513698"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Des mini-organes \u00e0 la place de l'exp\u00e9rimentation animale", "id": "sound-258A0748-66BC-4153-87F5-DA4CAC5454A6", "durationSec": 1294, "publicationDate": "2016-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Le prix Egon Naef a \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9 en 2016 aux professeurs Caroline Tapparel-Vu et Laurent Kaiser de l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. Ce prix r\u00e9compense des chercheurs qui d\u00e9veloppent des m\u00e9thodes alternatives \u00e0 l\u2019exp\u00e9rimentation animale. Leur innovation: la mise au point d'une biopuce qui simule in vitro des mini-organes, comme un mini-cerveau ou un mini-c\u0153ur. Les explications de Luc Stoppini, professeur de bio-ing\u00e9nierie \u00e0 l'HEPIA, la HES-SO Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Des mini-organes \u00e0 la place de l'exp\u00e9rimentation animale / CQFD_2016-03-07T10:04:15_dossier", "CQFD du 07.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7513957", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "docteur \u00e8s sciences, professeur,Dr \u00e8s sciences et professeur \u00e0 la Haute \u00e9cole du paysage, d'ing\u00e9nierie et d'architecture de Gen\u00e8ve", "name": "Stoppini, Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7513956"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Litt\u00e9rature: S\u00e9bastien Meier, \"Le Nom du p\u00e8re\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FA8C54BC-641B-46E5-8B2F-B950E59633F8", "durationSec": 414, "publicationDate": "2016-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Avec ce polar \u00e9conomique, S\u00e9bastien Meier nous offre une plong\u00e9e fascinante dans une Suisse des affaires, du pouvoir, des multinationales, du blanchiment d'argent et de la corruption.\nUne interview de Christine Gonzalez."], "alternativeTitle": ["Litt\u00e9rature: S\u00e9bastien Meier, \"Le Nom du p\u00e8re\" / VER_2016-03-07T16:51:45_sequence-4", "Vertigo du 07.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7513984", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7513983"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Go !", "source": "siranau", "title": "Go ! : Mondial Catch Impro - Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-19559F82-F481-409B-AD80-DC19B32FE30D", "durationSec": 206, "publicationDate": "2016-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["La Suisse, la France, la Belgique et le Quebec sont connus pour \u00eatre les pros de l'impro. Mais alors qui est le top du top en la mati\u00e8re? Qui est le champion du monde de l'impro? Vous le saurez en assistant au Mondial Catch Impro \u00e0 Gen\u00e8ve, du 9 au 13 mars 2016.", "La Suisse, la France, la Belgique et le Quebec sont connus pour \u00eatre les pros de l'impro. Mais alors qui est le top du top en la mati\u00e8re? Qui est le champion du monde de l'impro? Vous le saurez en assistant au Mondial Catch Impro \u00e0 Gen\u00e8ve, du 18 au 22 mars 2016.", "La Suisse, la France, la Belgique et le Quebec sont connus pour \u00eatre les pros de l'impro. Mais alors qui est le top du top en la mati\u00e8re? Qui est le champion du monde de l'impro? Vous le saurez en assistant au Mondial Catch Impro \u00e0 Gen\u00e8ve, du 18 au 22 mars 2016."], "alternativeTitle": ["Mondial Catch Impro - Gen\u00e8ve", "Mondial Catch Impro - Gen\u00e8ve / NMT_2016-03-07T08:05:00_go", "Mondial Catch Impro - Gen\u00e8ve / NMT_2016-03-07T08:05:00_go"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7513667", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067137.image", "contributors": {"vide": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7513667", "ece-7513652"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Victor", "source": "siranau", "title": "Victor : Rire, c'est bon pour la sant\u00e9", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-14E41685-92B0-4E61-BBA9-DC5D9944BD1A", "durationSec": 197, "publicationDate": "2016-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Victor", "Victor / OTWO_2016-03-07T09:45:00_victor", "Victor / OTWO_2016-03-07T09:45:00_victor"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7513694", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200714.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7513694", "ece-7513686"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Mohammed Ali \u00e0 l'honneur \u00e0 Londres avec l'exposition \"I Am The Greatest\"", "id": "sound-EB0C26D2-6A90-41BD-ACD8-DD03E4EAAC4B", "durationSec": 261, "publicationDate": "2016-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : extraits archives Mohammed Ali, boxeur am\u00e9ricain;Davis Miller, co-commissaire de l'exposition et ami-ind\u00e9fectible de Mohammed Ali\r\n* * Mohammed Ali \u00e0 l'honneur \u00e0 Londres avec l'exposition \"I Am The Greatest\"  \r\n VIRGULE / Ali, 18''\r\n*** Vous l'avez peut-\u00eatre reconnue. c'est la voix de Mohammed Ali, le plus grand boxeur de l'histoire, personnalit\u00e9 hors-norme, symbole de la lutte contre la s\u00e9gr\u00e9gation, objecteur de conscience, devenu une l\u00e9gende de son vivant. \r\nBonjour Catherine Ilic, vous \u00eates en direct de Londres, vous \u00eates all\u00e9e voir une exposition qui lui rend hommage, elle vient de d\u00e9buter \u00e0 l'O2 Arena.\u00a0 Son titre\u00a0: \u00ab\u00a0I Am The Greatest\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Je suis le plus grand\u00a0\u00bb. c'est ce que Mohammed Ali disait de lui-m\u00eame.\r\nPhrase prononc\u00e9e en 1964, il s'appelait encore Cassius Clay. Il change de nom un an plus tard lorsqu'il se convertit \u00e0 l'Islam, religion qui pr\u00f4ne la modestie, ce qui ne l'emp\u00eache pas de continuer \u00e0 s'autoproclamer le meilleur. Mohammed Ali aime se mettre en valeur, mais il le fait avec panache, humour et po\u00e9sie, comme dans cet extrait mythique de 1974 avant le fameux match qui l'oppose \u00e0 George Foreman au Za\u00efre.\u00a0 \r\n SON 1, 21''\r\n*** Une sorte de rap avant l'heure.\u00a0!\r\nC'est l'une des r\u00e9pliques les plus connues de Mohammed Ali, mais il y a en a beaucoup d'autres qui ont contribu\u00e9 \u00e0 le faire entrer dans la l\u00e9gende. C'est ce que l'on d\u00e9couvre dans cette exposition, qui retrace le parcours du boxeur am\u00e9ricain gr\u00e2ce \u00e0\u00a0 des archives vid\u00e9o in\u00e9dites et une centaine d'objets personnels. Davis Miller, co-commissaire de l'exposition et ami-ind\u00e9fectible de Mohammed Ali.\r\n SON 2, 17''\r\nCette notion d'amiti\u00e9 est tr\u00e8s importante pour Davis Miller, auteur aussi d'un bestseller sur Ali. D\u00e8s le d\u00e9part, avant m\u00eame qu'il ne le rencontre, il l'a \u00e9lev\u00e9 au rang de figure protectrice .\r\n SON 3, 17''\r\nMohammed Ali roi de la boxe, h\u00e9ros insoumis, figure salvatrice pour certains.\u00a0 et qui encore aujourd'hui fascine tant ses facettes sont multiples.\r\n SON 4, 38''\r\nDavis Miller, tr\u00e8s \u00e9mu, quand il parle de Mohammed Ali, qu'il d\u00e9crit aussi comme l'anti-Trump absolu.\r\n SON 5, 23''\r\n*** Mohammed Ali est tr\u00e8s malade aujourd'hui.est-ce qu'il se d\u00e9place encore, est-ce qu'il a pu voir l'exposition\u00a0?\r\nIl est aujourd'hui en chaise-roulante et tr\u00e8s fragile, les organisateurs de l'exposition avaient l'espoir qu'il puisse venir l'inaugurer, \u00e7a n'a pas \u00e9t\u00e9 possible, mais on \u00e9voque une visite \u00e0 Londres peut-\u00eatre cet \u00e9t\u00e9.\r\n*** Extro\u00a0: Mohammed Ali, \u00ab\u00a0I am The Greatest\u00a0\u00bb, une exposition \u00e0 voir \u00e0 l'O2 Arena de Londres jusqu'au 31 ao\u00fbt", "alternativeExcerpt": ["Mohammed Ali, le plus grand boxeur de l\u2019histoire, personnalit\u00e9 hors-norme, symbole de la lutte contre la s\u00e9gr\u00e9gation, objecteur de conscience est devenu une l\u00e9gende de son vivant. Une exposition qui lui rend hommage vient de d\u00e9buter \u00e0 l\u2019O2 Arena de Londres. Elle s'appelle \"I Am The Greatest\", \"Je suis le plus grand\", ce que Mohammed Ali disait de lui-m\u00eame."], "alternativeTitle": ["Mohammed Ali \u00e0 l'honneur \u00e0 Londres avec l'exposition \"I Am The Greatest\" / TUM_2016-03-07T08:25:00_sequence-4", "Tout un monde du 07.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7532309", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7532306"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Vincent Message, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \" D\u00e9faite des ma\u00eetres et possesseurs\" (Ed. du Seuil, 2016)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-08A0B253-82A9-4180-B472-91C163E4F83B", "durationSec": 3346, "publicationDate": "2016-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "excerpt": "Essayiste et romancier, Vincent Message propose un roman qui est \u00e0 fois un r\u00e9cit mais aussi une r\u00e9flexion sur un possible avenir, un monde \"sans nous\". Dans ce nouveau monde, nous ne sommes plus les ma\u00eetres et les possesseurs de la nature. De nouveaux venus nous traitent comme nous traitons les animaux. C'est l\u00e0 l'un des mondes possibles annon\u00e7ant un pr\u00e9sent pourtant sans avenir que sugg\u00e8re ce roman-fable de Vincent Message. Comment survivre dans un monde dont le destin ne nous appartient plus ? Dans un monde divis\u00e9 en deux cat\u00e9gories d'\u00eatres ? Iris et Malo y parviennent, dans la clandestinit\u00e9, malgr\u00e9 la d\u00e9faite qu'a subi l'humanit\u00e9 face \u00e0 de nouveaux venus qui ont pris le pouvoir. ", "alternativeTitle": ["Entre les lignes du 07.03.2016", "Vincent Message : \u00ab D\u00e9faite des ma\u00eetres et possesseurs \u00bb / ELL_2016-03-07T11:04:15_entre-les-lignes", "Entre les lignes du 07.03.2016", "Vincent Message : \u00ab D\u00e9faite des ma\u00eetres et possesseurs \u00bb / ELL_2016-03-07T11:04:15_entre-les-lignes"], "alternativeExcerpt": ["Essayiste et romancier, Vincent Message propose un roman qui est \u00e0 fois un r\u00e9cit mais aussi une r\u00e9flexion sur un possible avenir, un monde \"sans nous\".\n\nDans ce nouveau monde, nous ne sommes plus les ma\u00eetres et les possesseurs de la nature. De nouveaux venus nous traitent comme nous traitons les animaux.", "Essayiste et romancier, Vincent Message propose un roman qui est \u00e0 fois un r\u00e9cit mais aussi une r\u00e9flexion sur un possible avenir, un monde \"sans nous\".\n\nDans ce nouveau monde, nous ne sommes plus les ma\u00eetres et les possesseurs de la nature. De nouveaux venus nous traitent comme nous traitons les animaux."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7513599", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423780.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ecrivain", "name": "Message, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Com\u00e9dien", "name": "Vullioud, Edmond", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Message, Vincent", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-7513599", "ece-7513598"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Chacun pour tous", "id": "sound-EF29306F-9F39-48A2-B28C-BD81F34F0460", "durationSec": 149, "publicationDate": "2016-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\n* * La Roumanie est un pays quasiment en faillite avec un gouvernement qui peine \u00e0 avoir le sens de la valeur de l'argent. Depuis que la justice est devenue ind\u00e9pendante en 2012, la classe politique\u00a0est un peu d\u00e9cim\u00e9e\u00a0: la moiti\u00e9 des ministres est en effet en examen ou en prison, y compris des gens tr\u00e8s haut plac\u00e9s. Les caisses sont vides, les salaires diminuent constamment alors que simultan\u00e9ment les imp\u00f4ts, les taxes, ainsi que le prix des marchandises ne cessent d'augmenter. Pour exemple, dans la r\u00e9gion de Clit, au nord-est du pays, beaucoup de travailleurs touchent moins de 150 euros par mois. Mais m\u00eame si la mis\u00e8re est grande et les soucis quotidiens, les habitants savent tout de m\u00eame garder leurs traditions et pr\u00e9f\u00e8rent se priver toute l'ann\u00e9e pour pouvoir c\u00e9l\u00e9brer dignement No\u00ebl, des mariages ou d'autres c\u00e9l\u00e9brations importantes.Depuis 25 ans, Ingrid Excoffier, institutrice \u00e0 la retraite, remue ciel et terre avec l'aide d'une \u00e9quipe pour venir en aide \u00e0 ce petit village de Clit de 1300 habitants. Avec son association Amiti\u00e9 Clit-St-Cergue, elle contribue au d\u00e9veloppement de cet endroit car malgr\u00e9 l'entr\u00e9e de la Roumanie dans l'Union Europ\u00e9enne en 2007, la situation des villages reste tr\u00e8s pr\u00e9caire et la pr\u00e9sence de cette association est toujours aussi n\u00e9cessaire. Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 soutenue par Chacun Pour Tous en 1998, 1999 et en 2003, l'association Amiti\u00e9 Clit-St-Cergue refait aujourd'hui appel \u00e0 votre g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 afin de trouver le mat\u00e9riel suivant: Des PC portablesDes balan\u00e7oires, des toboggans et des petits carrousels pour l'ext\u00e9rieurDu mat\u00e9riel de sport (fanions, filet de volleyball, cordes \u00e0 sauter, ballons de football, de basket et de volleyball)Une dizaine de chaises confortables pour la salle des ma\u00eetresUne imprimante et une photocopieuse ainsi qu'un 3 en 1Des tablettesUn tourne-disqueDes puzzles de max 100 pi\u00e8ces pour l'\u00e9cole enfantineDu mat\u00e9riel de dessin et de peinture pour les enfants (crayons de couleur, aquarelle, gouache, etc)", "alternativeExcerpt": ["Recherche de mat\u00e9riel divers pour cette association qui oeuvre, depuis plus de 25 ans, dans le village de Clit au nord-est de la Roumanie afin de d\u00e9velopper des \u00e9changes amicaux, culturels et \u00e9conomiques entre les habitants de ce village et ceux de St-Cergue.", "Recherche de mat\u00e9riel divers pour cette association qui oeuvre, depuis plus de 25 ans, dans le village de Clit au nord-est de la Roumanie afin de d\u00e9velopper des \u00e9changes amicaux, culturels et \u00e9conomiques entre les habitants de ce village et ceux de St-Cergue.", "Recherche de mat\u00e9riel divers pour cette association qui oeuvre, depuis plus de 25 ans, dans le village de Clit au nord-est de la Roumanie afin de d\u00e9velopper des \u00e9changes amicaux, culturels et \u00e9conomiques entre les habitants de ce village et ceux de St-Cergue."], "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 07.03.2016", "Chacun pour tous / CPT_2016-03-07T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 07.03.2016", "Chacun pour tous / CPT_2016-03-07T09:29:00_chacun-pour-tous"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7513938", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7513938", "ece-7513937"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "M\u00e9dias: Le buzz du Pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0B789AEC-3DC0-4DEB-A79A-BDAC02A37493", "durationSec": 404, "publicationDate": "2016-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Comment faire le buzz avec une allocution TV classique de pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration. Johan Schneider-Ammann a peut-\u00eatre trouv\u00e9 la recette, \u00e0 l'insu de son plein gr\u00e9. Les internautes se gaussent. D\u00e9j\u00e0 plusieurs dizaines de milliers de vues pour un exercice qui d'ordinaire peine \u00e0 d\u00e9passer les 200-300 vues mais un message sur les vertus du rire th\u00e9rapeutique, \u00e0 l'occasion de la journ\u00e9e des malades, qui lui disparait totalement. \r\nLa vid\u00e9o de l'allocution pr\u00e9sidentielle : <http://www.rts.ch/play/tv/allocutions-declarations/video/allocution-de-johann-schneider-ammann-president-de-la-confederation?id=7549928>\r\nL'article du Huffington Post consacr\u00e9 \u00e0 cette video : <http://www.huffingtonpost.fr/2016/03/07/confederation-suisse-internet-president-rire_n_9398326.html?ncid=tweetlnkfrhpmg00000001>", "alternativeExcerpt": ["Comment faire le buzz avec une allocution TV classique de Pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration? Johann Schneider-Ammann a peut-\u00eatre trouv\u00e9 la recette \u00e0 l'insu de son plein gr\u00e9. Les internautes se gaussent. D\u00e9j\u00e0 plusieurs dizaines de milliers de vues pour un exercice qui d'ordinaire peine \u00e0 d\u00e9passer les 200-300 vues, mais un message sur les vertus du rire th\u00e9rapeutique, \u00e0 l'occasion de la journ\u00e9e des malades, qui lui disparait totalement.\n\nPar Magali Philip."], "alternativeTitle": ["M\u00e9dias: Le buzz du Pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration / VER_2016-03-07T16:45:45_sequence-3", "Vertigo du 07.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7513984", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7513981"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Sommet europ\u00e9en crucial sur la crise migratoire \u00e0 Bruxelles", "id": "sound-FED52456-09E6-4C90-A919-BDBE54E8DE78", "durationSec": 130, "publicationDate": "2016-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Sommet europ\u00e9en crucial sur la crise migratoire \u00e0 Bruxelles Patrick: L'Union europ\u00e9enne parviendra-t-elle \u00e0 sortir de l'impasse migratoire et \u00e0 s'accorder sur une r\u00e9partition efficace des r\u00e9fugi\u00e9s?\r\nVal: La question va occuper les 28 EM toute la soir\u00e9e.... r\u00e9unis en sommet urgent sur la crise migratoire.... o\u00f9 il est question de la route des Balkans... de clef de r\u00e9partition et du r\u00f4le de la Turquie. Les discussions devaient se terminer en d\u00e9but de soir\u00e9e.... elles dureront probablement une bonne partie de la nuit...\r\nRomain Clivaz, des nouvelles exigences et des nouvelles propositions expliquent ce retard...\r\nDIR\r\nEntre les nouvelles exigences turques et des nouvelles propositions les discussions se prolongent.\r\nInitialement le premier ministre turc Ahmet Davoutoglou devait quitter le Sommet apr\u00e8s le d\u00e9jeuner, mais finalement il reviendra pour le repas du soir.\r\nIl y a tout d'abord de nouvelles revendications d'Ankara, qui esp\u00e8re que le r\u00e9gime des visas soit assoupli plus rapidement, un des principaux chevaux de bataille---\r\ndes exigences financi\u00e8re suppl\u00e9mentaires ont aussi \u00e9t\u00e9 formul\u00e9es, le pr\u00e9sident du parlement europ\u00e9en Schulz a avanc\u00e9 le chiffre de trois milliards d'euros suppl\u00e9mentaire, soit un doublement du montant pr\u00e9vu.\r\n*** Et des nouvelles propositions sont aussi sur la table.\r\nOui, mais comme souvent dans le courant de telles n\u00e9gociations, rien de d\u00e9finitif---les rumeurs sur les d\u00e9tails du projet se multiplient en salle de presse----\r\nCe qui semble \u00e9merger c'est l'id\u00e9e d'un m\u00e9canisme d'admission de r\u00e9fugi\u00e9s en Europe, directement depuis la Turquie---\r\nCela pr\u00e9suppose, dans un premier temps, que les personnes arriv\u00e9es sur les \u00eeles grecques par le biais de r\u00e9seaux de passeurs soient dans un premier temps ramen\u00e9es sur sol turc.\r\nEt en \u00e9change l'Union europ\u00e9enne, en vertu d'un principe un pour un,  s'engagerait \u00e0 ouvrir un canal l\u00e9gal d'admission sur son sol par un m\u00e9canisme appel\u00e9 r\u00e9installation.\r\n*** Th\u00e9oriquement, il s'agit notamment de couper l'herber sous les pieds des passeurs.\r\nC'est en tous les cas l'argumentation avanc\u00e9e par le pr\u00e9sident du parlement europ\u00e9en Martin Schulz lors de sa conf\u00e9rence de presse.\r\nLe socialiste allemand, sans entrer dans les d\u00e9tails, a estim\u00e9 qu'il fallait montrer aux migrants et aux trafiquants, que ces voyages ne font pas sens.\r\nD'une part il y a la volont\u00e9 de \u00ab porter un coup \u00bb au business des migrants, \r\nBLA BLA BLA", "alternativeExcerpt": ["La crise migratoire occupe ce lundi les 28 Etats membres de l'Union europ\u00e9enne (UE) r\u00e9unis \u00e0 Bruxelles. Les discussions vont se poursuivre dans la soir\u00e9e. Il sera surtout question de la route des Balkans, de la r\u00e9partition des migrants et du r\u00f4le-cl\u00e9 de la Turquie."], "alternativeTitle": ["Sommet europ\u00e9en crucial sur la crise migratoire \u00e0 Bruxelles  / FOR_2016-03-07T18:00:00_developpement-1", "Forum du 07.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7532384", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant RTS \u00e0 Bruxelles", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Le Fort, Patrick", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7532377"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Vincent Dedienne, com\u00e9dien, auteur et humoriste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1F0E4158-92D6-485C-A14C-BAF8AB52B36E", "durationSec": 2525, "publicationDate": "2016-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vincent Dedienne est en tourn\u00e9e avec son spectacle \"S'il se passe quelque chose\" \u00e0 l'affiche des Spectacles On\u00e9siens dans le canton de Gen\u00e8ve.\r\nIl est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert.\r\n\u00c0 seulement 28 ans, Vincent Dedienne r\u00e9concilie th\u00e9\u00e2tre et one-man-show en livrant un autoportrait \u00e0 la fois dr\u00f4le et sensible dans \"S'il se passe quelque chose\", l'un des spectacles les plus originaux du moment. Cet excellent auteur et com\u00e9dien manie avec finesse un humour le plus souvent absurde, pour se raconter avec courage, pudeur et sinc\u00e9rit\u00e9. Touchant, d\u00e9cal\u00e9 et attachant. (source: <http://www.spectaclesonesiens.ch/fr/spectacles-onesiens/saison/detail/vincent-dedienne-humour-0-8804>)\r\n\"S'il se passe quelque chose\" est \u00e0 d\u00e9couvrir les 8 et 9 mars 2016 \u00e0 Onex. \r\nDepuis septembre 2014, Vincent Dedienne fait partie de l'\u00e9quipe du Suppl\u00e9ment chaque dimanche sur Canal+ o\u00f9 il propose la Bio Interdite des invit\u00e9s et on le retrouve \u00e9galement sur France Inter pour un billet d'humeur dans la matinale de Patrick Cohen chaque jeudi \u00e0 8h55.\r\n<http://www.vincentdedienne.fr/>\r\n<http://www.spectaclesonesiens.ch/fr/spectacles-onesiens/saison/detail/vincent-dedienne-humour-0-8804>", "alternativeExcerpt": ["Vincent Dedienne est en tourn\u00e9e avec son spectacle \"S'il se passe quelque chose\" \u00e0 l'affiche des Spectacles On\u00e9siens dans le canton de Gen\u00e8ve.\nIl est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["Vincent Dedienne, com\u00e9dien, auteur et humoriste / VER_2016-03-07T16:30:45_sequence-1", "Vertigo du 07.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7513984", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7513973"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "Certains boivent, d'autres trinquent (1/5) : Mon p\u00e8re est alcoolique", "id": "sound-DF07AF76-3407-4AD8-BA0E-5A306117A008", "durationSec": 1720, "publicationDate": "2016-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Swiatly, Fabienne\r\n* Infotrafic: 13:30:48-13:31:07 / * Selon les estimations, 5% de la population suisse ont des probl\u00e8mes de d\u00e9pendance li\u00e9s \u00e0 l'alcool. Mais les alcoolod\u00e9pendants ne sont pas les seuls \u00e0 souffrir de cette maladie. L'entourage est \u00e9galement affect\u00e9 : parents, enfants, amis, conjoints, coll\u00e8gues de travail.  Pour les experts ce ne sont pas moins de 30 personnes qui subissent de pr\u00e8s ou de loin les cons\u00e9quences de l'alcoolisme d'un individu. Honte, culpabilit\u00e9, impuissance, incompr\u00e9hension, \u00e9puisement psychologique, perte de rep\u00e8res : les maux sont nombreux pour l'entourage qui bien souvent ne sait pas vers qui se tourner pour demander de l'aide. \r\nCinq reportages de Muriel M\u00e9rat\r\nR\u00e9alisation : Matthieu Ramsauer\r\nProduction : Marc Giouse\r\nMon p\u00e8re est alcoolique\r\nPour un enfant, vivre avec un parent alcoolique, c'est vivre dans un climat familial tendu, conflictuel, impr\u00e9visible voire incoh\u00e9rent. Comment se construire dans ces conditions ? Rencontre avec l'auteure fran\u00e7aise Fabienne Swiatly. Dans ''boire'', paru en 2008, elle d\u00e9peint,  sans honte et sans tabou, l'alcoolisme qui r\u00e9gnait au sein de sa famille. Rencontre aussi avec une jeune femme de 18 ans qui a choisi l'anonymat pour nous parler de l'alcoolisme de son p\u00e8re.\r\n\u00c0 lire : ''Boire'' de Fabienne Swiatly - Editions ''Ego comme X''", "alternativeTitle": ["Vacarme du 07.03.2016", "Certains boivent, d'autres trinquent (1/5) / VAC_2016-03-07T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 07.03.2016", "Certains boivent, d'autres trinquent (1/5) / VAC_2016-03-07T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["Mon p\u00e8re est alcoolique\nPour un enfant, vivre avec un parent alcoolique, c\u2019est vivre dans un climat familial tendu, conflictuel, impr\u00e9visible voire incoh\u00e9rent. Comment se construire dans ces conditions? Rencontre avec l\u2019auteure fran\u00e7aise Fabienne Swiatly. Dans \"boire\", paru en 2008, elle d\u00e9peint sans honte et sans tabou l\u2019alcoolisme qui r\u00e9gnait au sein de sa famille. Rencontre aussi avec une jeune femme de 18 ans qui a choisi l\u2019anonymat pour nous parler de l'alcoolisme de son p\u00e8re.", "Mon p\u00e8re est alcoolique\nPour un enfant, vivre avec un parent alcoolique, c\u2019est vivre dans un climat familial tendu, conflictuel, impr\u00e9visible voire incoh\u00e9rent. Comment se construire dans ces conditions? Rencontre avec l\u2019auteure fran\u00e7aise Fabienne Swiatly. Dans \"boire\", paru en 2008, elle d\u00e9peint sans honte et sans tabou l\u2019alcoolisme qui r\u00e9gnait au sein de sa famille. Rencontre aussi avec une jeune femme de 18 ans qui a choisi l\u2019anonymat pour nous parler de l'alcoolisme de son p\u00e8re."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7513917", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteure de \"boire\" (2008)", "name": "Swiatly, Fabienne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7513917", "ece-7513916"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dans la peau d'Anne", "source": "siranau", "title": "Dans la peau d'Anne : \"The Ship\" par Brian Eno", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B02046FF-BB62-490D-921C-9C6009EE79DF", "durationSec": 164, "publicationDate": "2016-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Cette ann\u00e9e, l'exposition du festival Electron est consacr\u00e9e \u00e0 une ouvre de Brian Eno, intitul\u00e9e The Ship. A travers cette installation, Brian Eno questionne la relation entre espace et composition musicale. Dans un espace industriel enti\u00e8rement blanc, des hauts-parleurs sont diss\u00e9min\u00e9s dans tout l'espace. Ils diffusent des sons ind\u00e9finis, des voix et des textures sonores qui invite \u00e0 l'immersion et \u00e0 l'introspection, confortablement install\u00e9 dans l'un des canap\u00e9s plac\u00e9 l\u00e0 pour accueillir nos fessiers.\r\nThe Ship, par Brian Eno, exposition au Commun, Rue des Bains 28, \u00e0 Gen\u00e8ve jusqu'au 27 mars.", "alternativeExcerpt": ["Cette ann\u00e9e, l\u2019exposition du festival Electron est consacr\u00e9e \u00e0 une \u0153uvre de Brian Eno, intitul\u00e9e \"The Ship\".\n\nA travers cette installation, Brian Eno questionne la relation entre espace et composition musicale.", "Cette ann\u00e9e, l\u2019exposition du festival Electron est consacr\u00e9e \u00e0 une \u0153uvre de Brian Eno, intitul\u00e9e \"The Ship\".\n\nA travers cette installation, Brian Eno questionne la relation entre espace et composition musicale.", "Cette ann\u00e9e, l\u2019exposition du festival Electron est consacr\u00e9e \u00e0 une \u0153uvre de Brian Eno, intitul\u00e9e \"The Ship\".\n\nA travers cette installation, Brian Eno questionne la relation entre espace et composition musicale."], "alternativeTitle": ["\"The Ship\" par Brian Eno", "\"The Ship\" par Brian Eno / NMT_2016-03-07T08:20:00_dans-la-peau-d-anne", "\"The Ship\" par Brian Eno / NMT_2016-03-07T08:20:00_dans-la-peau-d-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7513660", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398533.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7513660", "ece-7513644"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : R\u00e8glement de compte ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-51063DBD-08B4-44CF-802E-9C97003BBBF7", "durationSec": 183, "publicationDate": "2016-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["hindouisme", "mythologie"], "alternativeTitle": ["La Grosse Mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-03-07T10:50:00_la-grosse-mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-03-07T10:50:00_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7513691", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7513691", "ece-7513682"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Imaginaire", "source": "siranau", "title": "Albert Londres: Reportage (1/5) : Histoire qui peut servir de prologue", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-62671DC1-7AD5-4BFF-8C13-9CBA997B9347", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 1757, "publicationDate": "2016-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["journalisme", "histoire"], "excerpt": "Albert Londres, journaliste et \u00e9crivain fran\u00e7ais, a parcouru l'Inde, l'Indochine, la Palestine et les Balkans, il a d\u00e9nonc\u00e9 les m\u00e9faits de la colonisation en Afrique, enqu\u00eat\u00e9 sur le bagne de Cayenne et la traite des blanches en Argentine. En 1922, apr\u00e8s le succ\u00e8s de ses premiers grands reportages, il part pour la Chine, un pays livr\u00e9 au chaos et \u00e0 l'anarchie. De cette exp\u00e9rience forte, il tire un livre publi\u00e9 la m\u00eame ann\u00e9e et intitul\u00e9 \"La Chine en folie\".", "alternativeTitle": ["Imaginaire du 07.03.2016", "Albert Londres: Reportage (1/5) / IMA_2016-03-07T16:00:45_imaginaire", "Imaginaire du 07.03.2016", "Albert Londres: Reportage (1/5) / IMA_2016-03-07T16:00:45_imaginaire"], "alternativeExcerpt": ["\"Histoire qui peut servir de prologue\"", "\"Histoire qui peut servir de prologue\""], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7513567", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201300.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Bellucci, Mauro", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Londres, Albert", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-7513567", "ece-7513566"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Virtual Gloss Magazine", "source": "siranau", "title": "Virtual Gloss Magazine : Tampons aux pesticides", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7254413D-E7B9-479C-BD19-F17FC6B396DA", "durationSec": 134, "publicationDate": "2016-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Virtual Gloss Magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2016-03-07T10:30:00_virtual-gloss-magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2016-03-07T10:30:00_virtual-gloss-magazine"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7513692", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010096.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7513692", "ece-7513683"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Pas de surco\u00fbt pour les Neuch\u00e2telois \u00e0 l'H\u00f4pital du Jura bernois", "id": "sound-528DCDE6-AA6C-4FE0-93D3-C030CA24A82D", "durationSec": 146, "publicationDate": "2016-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Dominique Sartori, directeur de l'H\u00f4pital du Jura bernois\r\n* * Pas de surco\u00fbt pour les Neuch\u00e2telois \u00e0 l'H\u00f4pital du Jura bernois 12h30 Hop Jura\r\nLes patients neuch\u00e2telois ou jurassiens qui se feront soigner \u00e0 l'H\u00f4pital du Jura Bernois ne paieront pas plus cher que s'ils \u00e9taient pris en charge dans leur canton. C'est le message d\u00e9livr\u00e9 ce matin par les responsables de l'\u00e9tablissement bernois. Il r\u00e9agissaient aux r\u00e9centes d\u00e9cisions neuch\u00e2teloises, selon lesquelles les hospitalisations extra-cantonales co\u00fbteraient plus cher aux patients. Alain Arnaud, l'H\u00f4pital du Jura Bernois promet qu'il n'en sera rien .\r\nBien au contraire, ce sera m\u00eame tout b\u00e9n\u00e9fice pour Neuch\u00e2tel et ses patients. Neuch\u00e2tel dont le conseiller d'\u00e9tat en charge de la sant\u00e9 Laurent Kurth avait quelque peu f\u00e2ch\u00e9 les Bernois en choisissant, pour 2016, des tarifs de base pour hospitalisation hors du canton particuli\u00e8rement bas, bien davantage que ceux du canton de Berne. Dans la foul\u00e9e, Neuch\u00e2tel et le Jura mettaient en garde ceux de leurs ressortissants qui seraient tent\u00e9s d'aller se faire soigner en terre bernoise. Et aujourd'hui, les Bernois r\u00e9pondent que ces avertissements sont sans fondement. N'est-ce pas mettre de l'huile sur le feu\u00a0? \r\nDominique Sartori, directeur de l'H\u00f4pital du Jura bernois .\r\nMAG SARTORI\r\nL'H\u00f4pital du Jura Bernois n'indique pas quel pourcentage de ses patients viennent d'autres cantons. Mais les Neuch\u00e2telois du Haut y sont clairement bien pr\u00e9sents, sur le site de Saint-Imier. Or \u00e0 l'heure de la concurrence hospitali\u00e8re, c'est forc\u00e9ment source de pas mal de tensions.", "alternativeExcerpt": ["Les patients neuch\u00e2telois ou jurassiens qui se feront soigner \u00e0 l\u2019H\u00f4pital du Jura bernois ne paieront pas plus cher que s\u2019ils \u00e9taient pris en charge dans leur canton. C\u2019est le message d\u00e9livr\u00e9 ce lundi matin par les responsables de l\u2019\u00e9tablissement bernois. Ils r\u00e9agissaient aux r\u00e9centes d\u00e9cisions neuch\u00e2teloises, selon lesquelles les hospitalisations extra-cantonales co\u00fbteraient plus cher aux patients. L\u2019H\u00f4pital du Jura bernois promet qu\u2019il n\u2019en sera rien."], "alternativeTitle": ["Pas de surco\u00fbt pour les Neuch\u00e2telois \u00e0 l'H\u00f4pital du Jura bernois / 12H30_2016-03-07T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 07.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7532368", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7532364"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cool Cha\u00eene", "source": "siranau", "title": "Cool Cha\u00eene 07.03.2016", "id": "sound-E9D56FBA-6A0A-4A65-9685-4D5C5995EF61", "durationSec": 195, "publicationDate": "2016-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Cool Cha\u00eene / SUPER_2016-03-07T16:15:00_cool-chaine", "Supersonic du 07.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7513677", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7513671"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Erotisme. L'\u00e9chafaudage", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0BF39648-55A8-4ED0-84DB-0FC1D0F5E758", "durationSec": 49, "publicationDate": "2016-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-03-07T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-03-07T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7513712", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7513712", "ece-7513709"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le gouvernement chinois d\u00e9voile son plan pour moderniser la Chine", "id": "sound-46F851EB-BA3E-42F9-90CF-0FC201D7CA65", "durationSec": 289, "publicationDate": "2016-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* Infotrafic: 08:11:22-08:11:38 / * Le gouvernement chinois d\u00e9voile son plan pour moderniser la Chine Raphael Grand en DIRECT AU VOIP\r\n*** A P\u00e9kin, le gouvernement chinois a d\u00e9voil\u00e9, ce week-end, sa feuille de route pour moderniser la Chine. Le 13\u00e8me plan quinquennal pr\u00e9voit de transformer la Chine en une nation tourn\u00e9e vers les services et l'innovation, avec une croissance d'au minimum\u00a0 6,5% ces 5 prochaines ann\u00e9es.\r\nRapha\u00ebl Grand, le discours du premier ministre chinois devant les 3 mille d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de l'Assembl\u00e9e nationale populaire est toujours un moment tr\u00e8s solennel. Vous \u00e9tiez \u00e0 P\u00e9kin ce week-end dans le Parlement chinois. Qui sont ces parlementaires qui doivent \u00ab\u00a0avaliser\u00a0\u00bb le programme du Parti communiste chinois\r\nEt bien ces 3 mille d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s repr\u00e9sentent la Chine et ses contrastes. C'es tun microcosme tout \u00e0 fait fascinant. 3 mille d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s, dont certains munis de leur costume traditionnel. Ils ont l'obligation de le porter. \u00e7a ajoute un peu de couleur \u00e0 l'ensemble. Mais surtout ces d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s t\u00e9moignent de la repr\u00e9sentativit\u00e9 des minorit\u00e9s au Parlement. Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du Tibet cette ann\u00e9e avaient donc leur costume traditionnel avec, notez le d\u00e9tail, un petit pin's en soutien \u00e0 Xi Jinping, le pr\u00e9sident chinois..\r\nRapha\u00ebl, on dit souvent que l'Assembl\u00e9e Nationale Populaire n' est que la salle d'enregistrement des d\u00e9cisions du gouvernement chinois.. Sans r\u00e9el pouvoir.\r\nC'est vrai qu'\u00e0 chaque fois que j'assiste \u00e0 cette session annuelle. Je suis toujours frapp\u00e9 par la fiert\u00e9 qu'on certains d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e0 annoncer qu'ils n'ont jamais vot\u00e9 contre l'avis du gouvernement. L'immense majorit\u00e9 des parlementaires sont des membres du parti communiste convaincus. On ne sait jamais trop vriament pourquoi et comment il sont arriv\u00e9s l\u00e0. Ils vous diront qu'ils ont \u00e9t\u00e9 \u00e9lus. En fait, il faudrait plut\u00f4t\u00a0 dire choisi, s\u00e9lectionn\u00e9 par les autorit\u00e9s. Et chaque d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 a un peu sa propre histoire. Floril\u00e8ge recueilli ce we \u00e0 P\u00e9kin\r\n SON 1, dur\u00e9e : 32''\r\nNotez.\u00a0 Les parlementaires chinois ont peur des journalistes. Surtout les journalistes \u00e9trangers. Notez aussi que Les \u00e9lections en Chine, ce sont d'abord de petits arrangements entre amis. En Chine on appelle \u00e7a, le guanxi.\r\n*** Rapha\u00ebl, vous le disiez, ces d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s sont quasi \u00a0tous membre du Parti communiste\r\nIL y a une minorit\u00e9 de parlementaires ind\u00e9pendants. Et j'en ai rencontr\u00e9 un. Il s'appelle Han Deyun. Un profil int\u00e9ressant.. Il porte l'\u00e9tiquette de d\u00e9mocrate, il vient de la ville de\u00a0 Chongqing, la ville dont l'ancien maire \u00e9tait l'ennemi jur\u00e9 du pr\u00e9sident chinois. Han Deyun est aussi avocat. Un \u00a0m\u00e9tier risqu\u00e9 en Chine, suite \u00e0 la vague d'arrestation d'homme de loi ces dernier mois. Bref, Han Deyun n'a pas le profil d'un Parlementaire chinois. Alors que fait-il \u00e0 P\u00e9kin\u00a0?\r\n SON 2, dur\u00e9e: 23''\r\n*** L'abstentionnisme comme moyen de protestation.\r\nDisons que dans le parlement chinois, il y a bcp de non dit. Par exmeple, le prmeir ministre a dress\u00e9 la bilan de l'ann\u00e9e 2015, ce we.. Budget, pourcent de croissance, analyse macro-\u00e9conmique. Pas un mot, par exmeple, sur les arrestation en s\u00e9rie d' avocats en Chine. Un sujet pourtant que la presse \u00e9trang\u00e8re essaie \u00e0 chaque fois de faire \u00e9merger en Conf\u00e9rence de Presse, et qui est discut\u00e9 sur les r\u00e9seaux sociaux en Chine. Han Deyun, est lui-m\u00eame avocat. Alors, Comment voit-il la situation de sa profession\u00a0?\r\n SON 3, dur\u00e9e: 27''\r\n*** Rapha\u00ebl, devant le Grand Palais du Peuple \u00e0 P\u00e9kin, les mots sont soigneusement pes\u00e9s par les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s.\r\nDisons-le franchement, les parlementaire chinois n'ontaucun int\u00e9r\u00eat \u00e0 donner une itv .\u00a0 aucune pression \u00e9lectorale non plus.\u00a0 Souvent les parlementaires chinois vous disent\u00a0 m\u00eame qu'ils n'ont pas l'\u00a0 \u00ab\u00a0autorisation\u00a0\u00bb de parler \u00e0 la presse \u00e9trang\u00e8re. \r\nLes d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de l'Assembl\u00e9e nationale populaire si\u00e8gent toute cette semaine \u00e0 P\u00e9kin. Et tout devrait donc se d\u00e9rouler dans le calme et la discipline. Une session parlementaire g\u00e9n\u00e9ralement r\u00e9gl\u00e9e comme du papier \u00e0 musique.", "alternativeExcerpt": ["A P\u00e9kin, le gouvernement chinois a d\u00e9voil\u00e9 ce week-end sa feuille de route pour moderniser la Chine. Le 13e plan quinquennal pr\u00e9voit de transformer la Chine en une nation tourn\u00e9e vers l\u2019innovation et les services."], "alternativeTitle": ["Le gouvernement chinois d\u00e9voile son plan pour moderniser la Chine / TUM_2016-03-07T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 07.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7532309", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondant Chine", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7532304"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Culture Club", "source": "siranau", "title": "Il y en a marre des reprises? Prouvez-nous le contraire!", "id": "sound-3BEF0A82-9367-4029-B086-0FE60A8A0ACB", "durationSec": 3423, "publicationDate": "2016-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Culture Club du 07.03.2016", "Il y en a marre des reprises? Prouvez-nous le contraire!  / CLC_2016-03-07T20:00:00_culture-club", "Culture Club du 07.03.2016", "Il y en a marre des reprises? Prouvez-nous le contraire!  / CLC_2016-03-07T20:00:00_culture-club"], "alternativeExcerpt": ["Faites-nous d\u00e9couvrir vos covers favorites. Envoyez-nous vos playlists des meilleures reprises, dites-nous pourquoi les aimez. Y a-t-il des reprises qui ont d\u00e9pass\u00e9 les originaux selon vous? L\u2019occasion peut-\u00eatre aussi de d\u00e9masquer certains originaux qu\u2019on prenait pour des reprises\u2026", "Faites-nous d\u00e9couvrir vos covers favorites. Envoyez-nous vos playlists des meilleures reprises, dites-nous pourquoi les aimez. Y a-t-il des reprises qui ont d\u00e9pass\u00e9 les originaux selon vous? L\u2019occasion peut-\u00eatre aussi de d\u00e9masquer certains originaux qu\u2019on prenait pour des reprises\u2026"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7513632", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010106.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Technicienne du son,r\u00e9alisatrice", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7513632", "ece-7513631"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La coordinatrice romande du PBD Caroline Brennecke d\u00e9missionne", "id": "sound-91993D32-CF33-4E03-A6A0-11196A9F1005", "durationSec": 125, "publicationDate": "2016-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * La coordinatrice romande du PBD Caroline Brennecke d\u00e9missionne Rien ne va plus au PBD vaudois... qui subit des d\u00e9missions en cascade. \r\nNous l'avons appris aujourd'hui que la coordinatrice romande, Caroline Brennecke, rend sa carte de parti. Anouk Henry, sa d\u00e9cision faite suite \u00e0 la suppression de son poste...\r\nDIR\r\nla suppression de son poste, ou, pour \u00eatre pr\u00e9cis, la fa\u00e7on dont elle a \u00e9t\u00e9 communiqu\u00e9e. Car sur le fond, Caroline Brennecke, aurait accept\u00e9 la raison qui lui a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e, lors de son licenciement... les difficult\u00e9s financi\u00e8res, suite \u00e0 la d\u00e9bacle du parti lors derni\u00e8res \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales. Ce qui par contre est mal pass\u00e9, c'est la critique envoy\u00e9e par le pr\u00e9sident national, Martin Landolt: \"nous ne sont plus une start-up, nous voulons devenir professionnel\"... en d'autres termes, moins de g\u00e9n\u00e9ralistes et des sp\u00e9cialistes en communication... Un affront, pour la politoloque de 50 ans qui a r\u00e9agit en envoyant sa lettre de d\u00e9mission. Alors qu'il y a encore quelques semaines, elle disait vouloir se battre pour renforcer la base du parti.\r\nCe d\u00e9part n'est de loin pas le seul...\r\nNon, il y a eu Christine Buffat en f\u00e9vrier, suite \u00e0 des d\u00e9saccord politique avec la direction. Et hier, c'\u00e9tait un autre candidat au national, Steen Boschetti, qui annon\u00e7ait rejoindre le PLR. Il fait partie des d\u00e9\u00e7us.. le PBD vaudois n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 d\u00e9crocher un si\u00e8ge \u00e0 Berne. Et le d\u00e9missionnaire tire un constat alarmant pour le parti, qui manquerait \"d'id\u00e9es et d'orgueil\". Il n'a pas su se renouveller, et n'a donc aucun avenir en SUisse romande\r\nEt Anouk est-ce qu'il a raison?\r\nEh bien selon nos informations, plusieurs autres d\u00e9missions vont \u00eatre annonc\u00e9es prochainement... et disons que la suppression d'un coordinateur d\u00e9di\u00e9 sp\u00e9cifiquement \u00e0 la Suisse romande inqui\u00e8te beaucoup. Il faut dire que la dynamique est r\u00e8s diff\u00e9rente de celle en SUisse al\u00e9manique, on n'y a pas b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 du \"mythe fondateur Evelyne Widmer Schlumpf\" et le parti n'a jamais vraiment d\u00e9coll\u00e9. En Valais, le parti n'avait pas eu les forces de se pr\u00e9senter aux \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales, et la section neuch\u00e2teloise a carr\u00e9ment \u00e9t\u00e9 dissoute en d\u00e9dcembre dernier.\r\nLe canton de Vaud est... ou \u00e9tait... une des sections les plus prometteuse, et voil\u00e0 aujourd'hui que le d\u00e9part de personnalit\u00e9s importantes est plut\u00f4t un mauvais signe.", "alternativeExcerpt": ["La coordinatrice romande du PBD Caroline Brennecke quitte le parti apr\u00e8s la suppression de son poste et son licenciement. Ce d\u00e9part est une perte de plus pour la formation en Suisse romande."], "alternativeTitle": ["La coordinatrice romande du PBD Caroline Brennecke d\u00e9missionne / FOR_2016-03-07T18:08:00_developpement-5", "Forum du 07.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7532384", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Le Fort, Patrick", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7532370"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : AirBar: l'\u00e9cran tactile sur demande", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-72D8D8BD-64FA-46ED-87D6-6790659B580E", "durationSec": 104, "publicationDate": "2016-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["La \"AirBar\" est un p\u00e9riph\u00e9rique qui permet de transformer n'importe quel PC portable en ordinateur avec \u00e9cran tactile.", "La \"AirBar\" est un p\u00e9riph\u00e9rique qui permet de transformer n'importe quel PC portable en ordinateur avec \u00e9cran tactile.", "La \"AirBar\" est un p\u00e9riph\u00e9rique qui permet de transformer n'importe quel PC portable en ordinateur avec \u00e9cran tactile."], "alternativeTitle": ["AirBar: l\u2019\u00e9cran tactile sur demande", "AirBar: l\u2019\u00e9cran tactile sur demande / NMT_2016-03-07T08:35:00_clic", "AirBar: l\u2019\u00e9cran tactile sur demande / NMT_2016-03-07T08:35:00_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7513662", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7513662", "ece-7513646"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Th\u00e9\u00e2tre: On va tout dallasser Pamela!", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9E852041-AE3A-4D9F-A8F1-682A363D1DEC", "durationSec": 251, "publicationDate": "2016-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Vous parlez camfranglais? Ou niouchi? Si ce n\u02b9est pas le cas, vous apprendrez tout sur la tchatche et l\u02b9art de la drague du c\u00f4t\u00e9 de Yaound\u00e9 et d\u02b9Abdijan. De la formule la plus po\u00e9tique \u00e0 la m\u00e9taphore la plus pachydermique. Install\u00e9e avec sa troupe th\u00e9\u00e2trale de sapeurs et de frehsnies sous le chapiteau de Vidy-Lausanne jusqu\u02b9au 13 mars 2016, la metteuse en sc\u00e8ne Marielle Pinsard explore les rapports de sexe et d\u02b9ethnies sur fond tr\u00e8s sonore de de coup\u00e9-d\u00e9cal\u00e9.\nDu th\u00e9\u00e2tre dans\u00e9/parl\u00e9 chaud bouillant, pr\u00e9vient Thierry Sartoretti."], "alternativeTitle": ["Th\u00e9\u00e2tre: On va tout dallasser Pamela! / VER_2016-03-07T16:35:45_sequence-2", "Vertigo du 07.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7513984", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7513978"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-22EFEBA4-D157-4606-8C58-E5DEB11664ED", "durationSec": 3359, "publicationDate": "2016-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* Infotrafic: 19:23:35-19:24:19 / Infotrafic: 19:59:24-19:59:39 / * Au programme:\r\n- Interview de Leyya, groupe autrichien qui m\u00eale sa m\u00e9lancolie aux beats \u00e9lectroniques\r\n- Festival de musique classique de Wallonie. Un reportage de Bruno Lorenzi dans les entrailles d'un festival belge qui souligne le pouvoir contestataire de la musique classique.", "alternativeTitle": ["Paradiso du 07.03.2016", "Paradiso / RAP_2016-03-07T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 07.03.2016", "Paradiso / RAP_2016-03-07T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Au programme:\n\n- Interview de Leyya, groupe autrichien qui m\u00eale sa m\u00e9lancolie aux beats \u00e9lectroniques\n- Festival de musique classique de Wallonie. Un reportage de Bruno Lorenzi dans les entrailles d'un festival belge qui souligne le pouvoir contestataire de la musique classique.", "Au programme:\n\n- Interview de Leyya, groupe autrichien qui m\u00eale sa m\u00e9lancolie aux beats \u00e9lectroniques\n- Festival de musique classique de Wallonie. Un reportage de Bruno Lorenzi dans les entrailles d'un festival belge qui souligne le pouvoir contestataire de la musique classique."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7513970", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7513970", "ece-7513969"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Passag\u00e8re", "id": "sound-32FB37CC-9B78-4657-8D3F-0107B56160F9", "durationSec": 1742, "publicationDate": "2016-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* *", "alternativeTitle": ["Passag\u00e8re du 07.03.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-03-07T13:30:00_passagere", "Passag\u00e8re du 07.03.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-03-07T13:30:00_passagere"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7513923", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197869.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7513923", "ece-7513922"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-25793A23-C709-43F2-B40A-89AC0753A081", "durationSec": 927, "publicationDate": "2016-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Roger Nordmann, Conseiller national et pr\u00e9sident du groupe socialiste aux Chambres f\u00e9d\u00e9rales;Pablo Cruchon, secr\u00e9taire politique de SolidaritES;Fran\u00e7oise Piron, directrice de PACTE, l'association pour la promotion des femmes dans l'\u00e9conomie;Guillaume Crunelle, responsable secteur automobile au sein du cabinet d'audit et de conseil Deloitte;Gr\u00e9gory Karlen, attaquant du FC Sion;Maiorana, Marie-Jos\u00e9\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(01/MULTI RAPPORTS CH-UE ANALYSE PA) Voter sur les bilat\u00e9rales,  les ancrer dans la constitution, comme contre projet \u00e0 l'initiative RASA... ou encore introduire une clause de sauvegarde r\u00e9gionale...\r\nIl a plu des propositions hier dans la presse al\u00e9manique pour pr\u00e9server les relations entre la Suisse et l'Union Europ\u00e9enne... Il faut dire que le temps presse... En fin de semaine derni\u00e8re, le Conseil F\u00e9d\u00e9ral confirmait sa volont\u00e9 de n\u00e9gocier une solution post-9f\u00e9vrier avec l'Europe, tout en pr\u00e9voyant un plan B: une clause de sauvegarde unilat\u00e9rale. \r\nEn tous cas, la plupart des propositions formul\u00e9es hier, m\u00e8nent aux urnes... Muriel Ballaman. \r\n  01'02''\r\n(03/MULTI RAPPORTS CH-UE CONTRE-PROJET RASA ITV NORDMANN) Parmi les propositions, d'hier donc, celles du PBD qui esquisse un contre-projet \u00e0 l'initiative RASA... Initiative qui r\u00e9clame l'abrogation des articles constitutionnels introduits contre l'immigration de masse apr\u00e8s le vote du 9 f\u00e9vrier. \r\nPas de formulation pr\u00e9cise pour l'instant, mais le pr\u00e9sident du Parti bourgeois d\u00e9mocratique, Martin Landolt estime qu'il faut ancrer les bilat\u00e9rales dans la Constitution. \r\nUne id\u00e9e int\u00e9ressante selon le conseiller national Roger Nordmann, pr\u00e9sident du groupe socialiste aux Chambres, mais \u00e0 discuter dans un deuxi\u00e8me temps. \r\n  MAG 54''\r\nRoger Nordmann avec Ga\u00ebl Klin\r\n(12/MULTI SOMMET UE/TURQUIE PA) L'actualit\u00e9 de ce lundi c'est aussi ce sommet extraordinaire qui s'ouvre aujourd'hui, entre l'Union Europ\u00e9enne et la Turquie... Sommet sur l'\u00e9pineuse question de la migration... La r\u00e9union devrait ent\u00e9riner une position beaucoup plus ferme des europ\u00e9ens \u00e0 l'\u00e9gard des migrants... \"La route des Balkans occidentaux est ferm\u00e9e\"... voil\u00e0 ce que l'on pouvait lire dans le projet de conclusion qui sera soumis aux dirigeants des 28... un projet qui \u00e9mane des ambassadeurs des pays.\r\nLes dirigeants europ\u00e9ens vont aussi tenter de rassurer les autorit\u00e9s grecques... sur la volont\u00e9 de l'Union d'aider Ath\u00e8nes \u00e0 s'occuper des milliers de personnes bloqu\u00e9es sur son territoire... \r\n***Et en Gr\u00e8ce, la crise migratoire a domin\u00e9 la sc\u00e8ne politique toute la semaine derni\u00e8re... \r\nVendredi  le premier ministre grec a r\u00e9uni tous les chefs politiques du pays, sauf le dirigeant du parti neo nazi Aube dor\u00e9e... R\u00e9union pour se mettre d'accord sur une plateforme, une position commune... Que le premier ministre va d\u00e9fendre aujourd'hui \u00e0 Bruxelles... A Ath\u00e8nes, Ang\u00e9lique Kourounis...\r\n  53''\r\nCe sommet s'ouvre dans un contexte tendu, apr\u00e8s le coup de force des autorit\u00e9s turques men\u00e9es vendredi contre le journal Zaman... Le principal quotidien a \u00e9t\u00e9 mis sous tutelle par le gouvernement... La question de la libert\u00e9 de la presse sera abord\u00e9e par les europ\u00e9ens aujourd'hui, mais certains observateurs craignent que les critiques ne soient \u00e9touff\u00e9es par la crainte de ne pas obtenir l'aide d'Ankara dans cette crise migratoire.\r\n(D4/GE EXTR\u00caME-GAUCHE A LA RECHERCHE DE COHERENCE PI) Retour en Suisse, \u00e0 Gen\u00e8ve, o\u00f9 la discipline politique pose bien des probl\u00e8mes \u00e0 certaines formations politique. \r\n***Au sein de la coalition \"Ensemble \u00e0 gauche\", notamment, qui rassemble plusieurs composantes de l'extr\u00eame gauche. Mais pas seulement.\r\nA l'UDC aussi, certains sont accus\u00e9s de ne pas jouer le jeu du parti. Et les sanctions pleuvent. Exclusions des commissions ou du groupe parlementaire. Et pour tenter de remettre un peu d'ordre dans ce jeu d'\u00e9gos, le DAL, la D\u00e9fense des A\u00een\u00e9s, du Logement, de l'Emploi et du Social, qui est l'une des composantes de la coalition \"Ensemble \u00e0 gauche\", le DAL a fait certaines propositions, mais elles se heurtent d\u00e9j\u00e0 \u00e0 une forme de fin de non-recevoir. \r\nHier soir, l'Assembl\u00e9e n'a d'ailleurs pris aucune d\u00e9cision, Sylvie Belzer:\r\n  01'36''\r\n(19/ETUDE REPRESENTATION FEMMES ENTREPRISES SUISSES  ITV PIRON) A la veille de la journ\u00e9e internationale des droits des femme, une \u00e9tude montre que la Suisse est \u00e0 la tra\u00eene en mati\u00e8re de repr\u00e9sentation des femmes \u00e0 la t\u00eate des entreprises. La soci\u00e9t\u00e9 d'audit et de conseil Ernst abd Young a examin\u00e9 une dizaine d'entreprises dans une soixantaine de pays. Et la Suisse est tr\u00e8s mal class\u00e9e... 42e sur cinqante neuf... Pourquoi? \r\nLe probl\u00e8me est culturel, selon Fran\u00e7oise Piron, directrice de PACTE, l'association pour la promotion des femmes dans l'\u00e9conomie...\r\n  MAG 52''\r\nFran\u00e7oise Piron avec Estelle Braconnier.\r\n(D6/SUISSE, LABORATOIRE IDEAL DE LA VOITURE ELECTRIQUE) ***La Suisse est le laboratoire id\u00e9al pour tester grandeur nature la voiture \u00e9lectrique de demain...\r\nG\u00e9ographie, routes, pouvoir d'achat... Nulle part ailleurs en Europe, autant de conditions ne sont r\u00e9unies pour convaincre les conducteurs de se brancher au lieu de faire le plein \u00e0 la pompe, Estelle Braconnier...\r\n  MAG 1'31\r\n(21/FOOT SION-VADUZ ITV KARLEN) Football. Le FC Sion a renou\u00e9 avec la victoire hier...  Quatre jours apr\u00e8s sa cuisante d\u00e9faite face au FC Z\u00fcrich en demi-finale de la Coupe de Suisse...  Les S\u00e9dunois ont battu battu Vaduz hier 2 \u00e0 0... Une pr\u00e9cieuse victoire dans l'optique d'une participation aux qualifications de la prochaine \u00e9dition de l'Europa League. \r\nGr\u00e9gory Karlen a d\u00e9livr\u00e9 son \u00e9quipe en doublant la mise \u00e0 la 87\u00e8me minute. L'attaquant du FC Sion livre ses impressions au micro d'Herv\u00e9 Borsier. \r\n  43''\r\nA noter encore la victoire de Young-Boys face \u00e0 Lucerne 5 \u00e0 2. Au classement : B\u00e2le est leader avec 53 points et 14 longueurs d'avance sur Young-Boys. Le FC Sion occupe la 4\u00e8me position. \r\nEn Challenge League, le derby romand entre le leader Lausanne et le Neuch\u00e2tel Xamax s'est sold\u00e9 sur un score nul, 1 partout.\r\n(24/DECES HARNONCOURT PA) Le chef d'orchestre autrichien Nikolaus Harnon-court est mort samedi \u00e0 l'\u00e2ge de 86 ans... Sa famille l'annon\u00e7ait hier... En d\u00e9cembre dernier, il annon\u00e7ait qu'il arr\u00eatait sa carri\u00e8re pour des raisons de sant\u00e9 ..  Son oeuvre est aujourd'hui salu\u00e9e \u00e0 travers le monde...  Portrait sign\u00e9 Sophie ISELIN...\r\n MUSIQUE POUR ACCOMPAGNER PAPIER 04'58\r\n  PAPIER 55''\r\nExtro: C'\u00e9tait l'un des Gloria d'Antonio Vivaldi.. Gloria dirig\u00e9 par Nikolaus Harnoncourt\r\n(242/DECES HARNONCOURT (MUSIQUE POUR ACCOMPAGNER PAPIER: VIVALDI)) \r\n(M\u00e9t\u00e9o) Le temps sera assez ensoleill\u00e9 sur le Jura, sur le Plateau et les pr\u00e9alpes... Bien ensoleill\u00e9 en Valais central... Les nuages vont arriver l'apr\u00e8s midi \u00e0 partir du nord ouest... Et il faut s'attendre \u00e0 quelques flocons en soir\u00e9e... Le temps restera sec en Valais central... Temp\u00e9ratures en plaine, -2 \u00e0 4 degr\u00e9s, jusqu'\u00e0 8 en Valais... Il y aura un vent faible \u00e0 mod\u00e9r\u00e9 en montagne...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(M\u00e9t\u00e9o Simon) R\u00e9sum\u00e9 :\r\nFrais avec du soleil en d\u00e9but de matin\u00e9e puis arriv\u00e9e de nuages \u00e0 partir de l'ouest suivi de\r\npr\u00e9cipitations en fin de journ\u00e9e. Neige d\u00e8s 400 \u00e0 500 m.\r\nLe d\u00e9but de journ\u00e9e s'annonce frisquet avec des temp\u00e9ratures en plaine comprises entre -4 et -2\u00b0. Le soleil sera toutefois de la partie, il brillera g\u00e9n\u00e9reusement du bassin l\u00e9manique au\r\nValais. Sur le Jura, le soleil jouera \u00e0 cache cache avec les nuages. Vers la mi-journ\u00e9e, les nuages\r\nenvahiront franchement le ciel depuis l'ouest et en fin d'apr\u00e8s-midi, les premi\u00e8res pr\u00e9cipitations\r\ntoucheront le Jura. Elles progresseront lentement vers l'est et toucheront le Valais dans la nuit. La\r\nlimite de la neige sera comprise entre 400 et 500 m. Au meilleur de la journ\u00e9e, le mercure aura\r\natteint 4\u00b0 sur le Plateau et m\u00eame 8 en Valais. Mardi, un temps tr\u00e8s changeant, des nuages surtout\r\nsur le relief et parfois accompagn\u00e9s de giboul\u00e9es de neige \u00e0 basse altitude.", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-03-07T06:00:00_le-journal-de-6h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-03-07T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7532348", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kourounis, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7532348", "ece-7532330"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Hommage au chef d'orchestre Nikolaus Harnoncourt", "id": "sound-C21B42B3-93A1-4B33-A06E-8A032F4D9130", "durationSec": 1723, "publicationDate": "2016-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Grand chef d'orchestre autrichien Nikolaus Harnoncourt, consid\u00e9r\u00e9 comme le pape de la musique baroque, s'est \u00e9teint le 5 mars 2016 \u00e0 l'\u00e2ge de 86 ans dans sa maison de Sankt Georgen. Nicolas Julliard et Serene Regard lui rendent hommage aujourd'hui dans Magma. Entretien t\u00e9l\u00e9phonique avec le musicien Luca Pianca qui l'a bien connu lors de ses \u00e9tudes \u00e0 Milan et \u00e0 Salzbourg.", "alternativeExcerpt": ["Le Grand chef d\u2019orchestre autrichien Nikolaus Harnoncourt, consid\u00e9r\u00e9 comme le pape de la musique baroque, s\u2019est \u00e9teint le 5 mars 2016 \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 86 ans dans sa maison de Sankt Georgen. \n\nNicolas Julliard et Serene Regard lui rendent hommage aujourd\u2019hui dans \"Magma\". Entretien t\u00e9l\u00e9phonique avec le musicien Luca Pianca qui l\u2019a bien connu lors de ses \u00e9tudes \u00e0 Milan et \u00e0 Salzbourg."], "alternativeTitle": ["Hommage au chef d\u2019orchestre Nikolaus Harnoncourt / MAG_2016-03-07T12:06:45_invite-2", "Magma du 07.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7513590", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7513589"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pig\u00e9 !", "source": "siranau", "title": "Pig\u00e9 ! : Apple vs FBI", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-71E7D0B6-7FA6-4DC0-9EB1-59251E006DD1", "durationSec": 233, "publicationDate": "2016-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Apple vs FBI", "Apple vs FBI / NMT_2016-03-07T07:38:09_pige", "Apple vs FBI / NMT_2016-03-07T07:38:09_pige"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7513666", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067145.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7513666", "ece-7513651"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 07.03.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DD4130B2-45A9-4BFC-A1DB-96FAF4B8C316", "durationSec": 74, "publicationDate": "2016-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2016-03-07T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 07.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7513677", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7513670"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'allocution de Johann Schneider-Ammann lors la Journ\u00e9e des malades fait le buzz", "id": "sound-5B94DB55-CA67-49A6-8F01-87905EC5E1AB", "durationSec": 157, "publicationDate": "2016-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : extraits allocution de Johann Schneider Ammann \u00e0 l'occasion de la journ\u00e9e des malades\r\n* * L'allocution de Johann Schneider-Ammann lors la Journ\u00e9e des malades fait le buzz 12H30 La video de Johann\r\n Johann Schneider-Ammann fait rire, malgr\u00e9 lui. L'allocution du Pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e0 l'occasion de la journ\u00e9e des malades hier fait le tour du web. Les internautes s'amusent du contraste entre le message d\u00e9livr\u00e9 par le Bernois et la mani\u00e8re dont est prononc\u00e9e l'allocution. Johann Schneider Ammann parle du rire qui soulage les malades sur un ton tr\u00e8s monocorde... Pietro Bugnon, rarement une allocution n'avait autant fait parler d'elle...\r\nDans une ann\u00e9e de pr\u00e9sidence de la Conf\u00e9d\u00e9ration, il y a des passages oblig\u00e9s... Le discours de la journ\u00e9e des malades en est un. Le th\u00e8me de cette ann\u00e9e, choisi par la journ\u00e9e des malades, c'\u00e9tait le rire.\r\nJohann Schneider Ammann s'est pli\u00e9 \u00e0 l'exercice. Avec comme image de fond, le jardin d'une maison de retraite. Voici comment commence l'allocution diffus\u00e9e hier...\r\nSON 16''\r\nEn bon fran\u00e7ais f\u00e9d\u00e9ral, le Bernois lit son discours sur un prompteur... Il parle du rire sur un ton ma fois tr\u00e8s plat, presque fun\u00e8bre... 4 minutes sans aucun sourire. Le d\u00e9calage entre le fond et la forme a suscit\u00e9 de nombreuses r\u00e9actions sur internet. Certains rel\u00e8vent un certain malaise. D'autres pr\u00e9f\u00e8rent justement en rire.\r\nAlors on trouve de tout... Des parodies notamment... Comme cette vid\u00e9o qui transforme le Pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration en hypnotiseur...\r\nSON 14''\r\nSur la toile on trouve aussi des photomontages... Le Pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration incrust\u00e9 dans une sc\u00e8ne du Corniaud, entre Louis de Fun\u00e8s et Bourvil. Nos coll\u00e8gues de Couleur3 ont aussi distyll\u00e9 des extraits de cette allocution dans leur matinale...\r\nSON 12''\r\nJohann Schneider Ammann fait le buzz bien malgr\u00e9 lui... Dans son d\u00e9partement on reconnait que l'exercice impos\u00e9 \u00e9tait d\u00e9licat, en raison du th\u00e8me choisi cette ann\u00e9e. On rappelle aussi que Johann Schneider Ammann n'est pas tr\u00e8s \u00e0 l'aise en fran\u00e7ais. En gros, le Bernois s'est concentr\u00e9 sur le texte, oubliant la forme.\r\nUn de ses proches collaborateurs pr\u00e9f\u00e8re voir le verre \u00e0 moiti\u00e9 plein. Il rel\u00e8ve que la vid\u00e9o a atteint son objectif. Si \u00e7a fait rire les internautes, c'est r\u00e9ussi, dit-il. C'est vrai que la maladresse de Johann Schneider Ammann aura eu un m\u00e9rite... Il aura sans doute fait rire \u00e0 son insu quelques malades.\r\nAu Palais F\u00e9d\u00e9ral Pietro Bugnon", "alternativeExcerpt": ["Johann Schneider-Ammann fait rire, malgr\u00e9 lui. L'allocution du pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration, \u00e0 l'occasion de la Journ\u00e9e des malades dimanche, fait le tour du web. Les internautes s'amusent du contraste entre le message d\u00e9livr\u00e9 par le Bernois et la mani\u00e8re dont est prononc\u00e9e l'allocution. Johann Schneider-Ammann parle du rire qui soulage les malades sur un ton tr\u00e8s monocorde. Rarement une allocution n'avait autant fait parler d'elle."], "alternativeTitle": ["L'allocution de Johann Schneider-Ammann lors la Journ\u00e9e des malades fait le buzz / 12H30_2016-03-07T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 07.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7532368", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondant", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7532355"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Retour sur les origines et les pratiques du Vatican (1/5) : Retour sur les origines", "id": "sound-A19B7F25-41F8-4074-88EB-7E84FE43831A", "durationSec": 3396, "publicationDate": "2016-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Retour sur les origines\r\nEt les pratiques du Vatican\r\nL'\u00e9ternel r\u00e9flexe de la croyance\r\nAu programme d'Histoire Vivante en nouvelle diffusion, une semaine consacr\u00e9e aux th\u00e8mes des origines et des pratiques du Vatican.\r\nDimanche prochain sur RTS Deux, vous pourrez d\u00e9couvrir le documentaire: \"Les dossiers secrets du Vatican \" une s\u00e9rie documentaire de Jan Peter (Allemagne / 2015).\r\nEn 1978, l'\u00e9lection du pape Jean-Paul II a des cons\u00e9quences de taille. Farouchement hostile au communisme, il repr\u00e9sente un alli\u00e9 pr\u00e9cieux pour le camp occidental. L'\u00c9glise est alors l'un des r\u00e9seaux de renseignement le plus efficace. La Stasi et le KGB ne sont pas en reste : les services secrets communistes envoient des espions, ordonn\u00e9s pr\u00eatres, infiltrer le Saint-Si\u00e8ge.\r\nAujourd'hui, Jacques Mouriquand s'entretient avec Jean-Louis du Roy, ex-employ\u00e9 de banque et auteur de romans \u00e0 suspense. Il a \u00e9crit un thriller sur le Vatican \" L'Argent du Bon Dieu \" paru en 2012 aux \u00e9ditions Le Cri.\r\nEn deuxi\u00e8me partie, un \u00e9tat des lieux g\u00e9opolitique du Vatican avec le journaliste du quotidien La Croix Fr\u00e9d\u00e9ric Mounier, autour d'une conf\u00e9rence qu'il a pr\u00e9sent\u00e9e lors d'un colloque \u00e0 l'\u00e9glise catholique de Montr\u00e9al.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 07.03.2016", "Histoire vivante du 07.03.2016", "Retour sur les origines et les pratiques du Vatican (1/5) / HV_2016-03-07T20:03:45_histoire-vivante", "Retour sur les origines et les pratiques du Vatican (1/5) / HV_2016-03-07T20:03:45_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Jacques Mouriquand s\u2019entretient avec Jean-Louis du Roy, ex-employ\u00e9 de banque et auteur de romans \u00e0 suspense. Il a \u00e9crit un thriller sur le Vatican \"L\u2019Argent du Bon Dieu\" paru en 2012 aux \u00e9ditions Le Cri.\nEn deuxi\u00e8me partie, un \u00e9tat des lieux g\u00e9opolitique du Vatican avec le journaliste du quotidien La Croix Fr\u00e9d\u00e9ric Mounier, conf\u00e9rence qu\u2019il a pr\u00e9sent\u00e9 lors d\u2019un r\u00e9cent colloque \u00e0 l\u2019\u00e9glise catholique de Montr\u00e9al.", "Jacques Mouriquand s\u2019entretient avec Jean-Louis du Roy, ex-employ\u00e9 de banque et auteur de romans \u00e0 suspense. Il a \u00e9crit un thriller sur le Vatican \"L\u2019Argent du Bon Dieu\" paru en 2012 aux \u00e9ditions Le Cri.\nEn deuxi\u00e8me partie, un \u00e9tat des lieux g\u00e9opolitique du Vatican avec le journaliste du quotidien La Croix Fr\u00e9d\u00e9ric Mounier, conf\u00e9rence qu\u2019il a pr\u00e9sent\u00e9 lors d\u2019un r\u00e9cent colloque \u00e0 l\u2019\u00e9glise catholique de Montr\u00e9al."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7513911", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7513911", "ece-7513910"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Big data, on balbutie encore!", "id": "sound-7A47F164-1412-4023-AB27-7D4EEA4BF37B", "durationSec": 744, "publicationDate": "2016-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Cudr\u00e9-Mauroux, Philippe\r\n* * Philippe Cudr\u00e9-Mauroux, professeur au d\u00e9partement informatique de l'Universit\u00e9 de Fribourg, l'assure, on ne ma\u00eetrise pas encore le big data. Ce chercheur a obtenu un subside europ\u00e9en pour mener des recherches sur l'analyse et l'utilisation du big data. Les r\u00e9sultats obtenus par son laboratoire devraient permettre aux collectivit\u00e9s publiques, associations, entreprises a mieux exploiter les donn\u00e9es principalement textuelles. Par Henry Buxant.", "alternativeExcerpt": ["Philippe Cudr\u00e9-Mauroux, professeur au d\u00e9partement informatique de l\u2019Universit\u00e9 de Fribourg, l\u2019assure, on ne ma\u00eetrise pas encore le big data. Ce chercheur a obtenu un subside europ\u00e9en pour mener des recherches sur l\u2019analyse et l\u2019utilisation du big data. Les r\u00e9sultats obtenus par son laboratoire devraient permettre aux collectivit\u00e9s publiques, associations, entreprises a mieux exploiter les donn\u00e9es principalement textuelles. Par Henry Buxant."], "alternativeTitle": ["Big data, on balbutie encore! / OEP_2016-03-07T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 07.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7513994", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7513992"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Classe politique", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "D\u00c9BAT"], "id": "asset-1496117", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3642, "mediaType": "video", "excerpt": "Premier d\u00e9bat entre les pr\u00e9sidents des partis gouvernementaux sur l'avenir des n\u00e9gociations bilat\u00e9rales entre la Suisse et l'Union Europ\u00e9enne (UE) alors que le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a propos\u00e9 un plan pour l'application de l'initiative contre l'immigration de masse du 9 f\u00e9vrier 2014. \nSecond d\u00e9bat sur le projet d'achat d'avions de combat par l'arm\u00e9e suisse.", "title": "Voie bilat\u00e9rale: sortir ou rester?  Avion de combat: on remet \u00e7a!", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "PLATEAU", "BERNE-VILLE", "PLATEAU"], "genres": ["Sujets nationaux ou r\u00e9gionaux (d\u00e9bats)"], "publicationDate": "2016-03-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "POLITIQUE INTERNATIONALE", "POLITIQUE D'ARMEMENT"], "alternativeExcerpt": ["D\u00e9bat d'actualit\u00e9 en direct de Berne pr\u00e9sent\u00e9 par Alain Rebetez\n1. Voie bilat\u00e9rale: sortir ou rester?  2. Avion de combat: on remet \u00e7a!", "D\u00e9bat d'actualit\u00e9 en direct de Berne pr\u00e9sent\u00e9 par Alain Rebetez\n1. Voie bilat\u00e9rale: sortir ou rester?  2. Avion de combat: on remet \u00e7a!"], "alternativeTitle": ["Classe politique", "D\u00e9bat d'actualit\u00e9 en direct de Berne pr\u00e9sent\u00e9 par Alain Rebetez", "Voie bilat\u00e9rale: sortir ou rester?  / Avion de combat: on remet \u00e7a!", "Classe politique", "D\u00e9bat d'actualit\u00e9 en direct de Berne pr\u00e9sent\u00e9 par Alain Rebetez"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7445757", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "FOURNIER, Matthieu", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7445757", "ece-7445755"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "id": "asset-1498627", "durationSec": 1650, "publicationDate": "2016-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["- VW au Salon de l'Auto\n- Cigale ou Fourmi : Patrick Dempsey\n- S\u00e9quence didactique: les milliardaires\n- Les pendulaires\n- Notre invit\u00e9\n- Pub : voiture", "Interview de la star de Grey's Anatomy.", "Les hommes les plus riches du monde le sont un petit peu moins...le nouveau classement des milliardaires.", "TTC au Salon de l'auto. A quoi ressemble le stand VW apr\u00e8s le scandale?", "Ils paieront plus d'imp\u00f4ts, le train va encore augmenter...Les pendulaires sont-ils devenus les vaches \u00e0 lait de la Conf\u00e9d\u00e9ration?", "TTC au Salon de l'auto. A quoi ressemble le stand VW apr\u00e8s le scandale? Interview cigale ou fourmi de Patrick Dempsey, la star de Grey's Anatomy. Ils paieront plus d'imp\u00f4ts, le train va encore augmenter...Les pendulaires sont-ils devenus les vaches \u00e0 lait de la Conf\u00e9d\u00e9ration?", "- VW au Salon de l'Auto\n- Cigale ou Fourmi : Patrick Dempsey\n- S\u00e9quence didactique: les milliardaires\n- Les pendulaires\n- Notre invit\u00e9\n- Pub : voiture", "- VW au Salon de l'Auto\n- Cigale ou Fourmi : Patrick Dempsey\n- S\u00e9quence didactique: les milliardaires\n- Les pendulaires\n- Notre invit\u00e9\n- Pub : voiture", "- VW au Salon de l'Auto\n- Cigale ou Fourmi : Patrick Dempsey\n- S\u00e9quence didactique: les milliardaires\n- Les pendulaires\n- Notre invit\u00e9\n- Pub : voiture"], "alternativeTitle": ["T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "Cigale ou Fourmi: Patrick Dempsey", "S\u00e9quence didactique: les milliardaires", "VW au Salon de l'Auto", "Les pendulaires", "Notre invit\u00e9: Emmanuel Ravalet, socio-\u00e9conomiste EPFL", "Pub: voiture", "VW au Salon de l'Auto / Patrick Dempsey / Les pendulaires", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7445977", "isOnline": true, "contributors": {"Autres": [{"name": "GIGON, Nicole", "type": "Personne physique"}, {"name": "MESLAY, Laetitia", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "LUGASSY, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "INHOFER, Aline", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}, {"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AYMON, James", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7445977", "ece-7445632", "ece-7445785", "ece-7445779"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGNE \u00c0 HAUTE TENSION"], "visualGeographicals": ["GRONE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1499491", "durationSec": 1863, "publicationDate": "2016-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "Le proc\u00e8s de Claude D. pourrait \u00eatre repouss\u00e9", "Le meilleur de la t\u00e9l\u00e9vision francophone vu par TV5 Monde", "VS: un projet de ligne \u00e0 haute tension \u00e0 proximit\u00e9 du centre scolaire de Gr\u00f4ne inqui\u00e8te", "Minimag: Maxime et Lucas ont choisi de pratiquer un m\u00e9tier dit de femme", "Le meurtre de Marie avait provoqu\u00e9 une vague d'\u00e9motion", "13'000 migrants attendent \u00e0 la fronti\u00e8re entre la Gr\u00e8ce et la Mac\u00e9doine", "L\u2019invit\u00e9 culturel: les com\u00e9diens J\u00e9r\u00f4me Chapuis et Simon Labarri\u00e8re sont \u00e0 l\u2019affiche de \"Sallinger\"", "L\u2019UE aimerait obtenir la coop\u00e9ration de la Turquie dans la crise des migrants", "En Ukraine, des manifestants demandent la lib\u00e9ration de la pilote Nadia Savtchenko", "Le groupe \u00e9nerg\u00e9tique Alpiq s\u2019enfonce dans le rouge", "12h45", "Un homme sage-femme", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Les pr\u00e9cisions de Laurent Dufour, depuis Renens.", "Des parents ont manifest\u00e9 devant le parlement.", "Ils sont sages-femmes \u00e0 Neuch\u00e2tel dans l\u2019h\u00f4pital de Pourtales.", "Le pr\u00e9venu a assassin\u00e9 Marie, une jeune femme de 19ans, en 2013.", "Beaucoup craignent que la fermeture de la route des Balkans se concr\u00e9tise.", "Les com\u00e9diens sortent tout juste de la Haute Ecole de Th\u00e9\u00e2tre et s\u2019attaque \u00e0 cette pi\u00e8ce de Bernard Marie Kolt\u00e8s.", "Les pr\u00e9cisions d\u2019Isabelle Ory, correspondante aupr\u00e8s de l\u2019UE, depuis Bruxelles", "H\u00e9ro\u00efne dans son pays, l\u2019Ukrainienne est consid\u00e9r\u00e9e comme meurtri\u00e8re en Russie.", "Les explications d\u2019Anne Fournier, depuis Zurich.", "Maxime exerce cette profession majoritairement f\u00e9minine \u00e0 l\u2019h\u00f4pital de Pourtales \u00e0 Neuch\u00e2tel. Malgr\u00e9 des d\u00e9buts parfois difficiles, il pratique son m\u00e9tier avec passion."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7446007", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "FOURNIER, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUFOUR, Laurent", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Liaison duplex", "name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7445822", "ece-7446007"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["PROC\u00c8S", "JUSTICE", "INTERVIEW", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE"], "visualPersons": ["BARILLON, JACQUES", "HODGERS, ANTONIO"], "id": "asset-1499492", "durationSec": 1837, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["RENENS", "VAUD", "GENEVE", "FRANCE", "BERNE-VILLE", "OLTEN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-03-07T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Danger nucl\u00e9aire: les autorit\u00e9s genevoises ont d\u00e9pos\u00e9 plainte contre X", "Crise migratoire: la Turquie compte bien monnayer son aide", "Le proc\u00e8s de Claude D. s\u2019est ouvert sur une requ\u00eate inhabituelle", "L\u2019allocution de Johann Schneider-Amman \u00e0 l\u2019occasion de la journ\u00e9e des malades fait le buzz", "Denis Mukwege se bat pour secourir les femmes viol\u00e9es en R\u00e9publique du Congo", "Ski / Coupe du Monde: Lara Gut a repris les commandes du classement g\u00e9n\u00e9ral", "La centrale nucl\u00e9aire fran\u00e7aise de Fessenheim est un danger selon les anti-nucl\u00e9aires", "Crise migrants: les pr\u00e9cisions d\u2019Isabelle Ory, correspondante aupr\u00e8s de l\u2019UE, depuis Bruxelles", "\"L\u2019homme qui r\u00e9pare les femmes\": entretien avec Denis Mukwege, fondateur de l'H\u00f4pital de Panzi", "Alpiq annonce une perte de 830 millions pour 2015", "Crise migrants: les pr\u00e9cisions d\u2019Alexia Kefalas, correspondante en Gr\u00e8ce, depuis Ath\u00e8nes", "L\u2019affaire Claude D. a marqu\u00e9 la vie politique et judiciaire", "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a pr\u00e9sent\u00e9 son projet de mise en \u0153uvre de l\u2019initiative contre l\u2019immigration de masse", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["La centrale du Bugey, situ\u00e9e \u00e0 70km de la Suisse, serait dangereuse et polluante.", "L\u2019UE ont toutes les peines \u00e0 trouver un accord face aux attentes de la Turquie et au nombre de r\u00e9fugi\u00e9s passant par les Balkans.", "Le pr\u00e9venu a demand\u00e9 la r\u00e9cusation de son avocat pour motif de confiance rompue.", "Alors qu\u2019il nous parle des bienfaits du rire, le pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration garde un air grave.", "Ce gyn\u00e9cologue congolais est l\u2019invit\u00e9 du Festival international du Film sur les droits humains o\u00f9 un documentaire \"L\u2019homme qui r\u00e9pare les femmes\" lui est consacr\u00e9.", "Elle termine 4e du g\u00e9ant et b\u00e9n\u00e9ficie d\u2019une large avance sur sa plus proche poursuivante.", "Elle est la plus ancienne du parc nucl\u00e9aire fran\u00e7ais et sera ferm\u00e9e prochainement.", "Comme d\u2019autres producteurs \u00e9lectriques, Alpiq souffre du bas prix de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9.", "La mort de la jeune Marie a m\u00eame eu des effets sur la r\u00e9forme p\u00e9nale.", "Le Tessin veut une variante prenant compte de l\u2019afflux de frontaliers."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7445961", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Liaison duplex", "name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"role": "Liaison duplex", "name": "KEFALAS, Alexia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7445961", "ece-7445959"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE"], "visualPersons": ["DE QUATTRO, JACQUELINE"], "id": "asset-1499490", "durationSec": 1110, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "NEUCHATEL", "COURTETELLE"], "visualCorporations": ["LA POSTE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2016-03-07T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Tous les cantons sont confront\u00e9s \u00e0 la LAT", "Claude D. a demand\u00e9 la r\u00e9vocation d'un de ses avocats", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "NE: la mobilisation s'organise pour sauver quatre bureaux de Poste", "Chichili et Lulu font revivre les clowns \u00e0 l'ancienne", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Le principe est que toute zone agricole transform\u00e9e en logements doit \u00eatre compens\u00e9e.", "Les pr\u00e9cisions de Carole Pantet, depuis Lausanne.", "D\u00e9j\u00e0 deux des bureaux de la ville vont \u00eatre transform\u00e9s en agences postales.", "Ce duo vaudois nous plong dans la magie du cirque."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7445971", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "MOSSAZ, Stephen", "type": "Personne physique"}, {"name": "PANTET, Carole", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7445971", "ece-7445783", "ece-7445969"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Allocutions, d\u00e9clarations", "source": "gico", "title": "Allocution de Johann Schneider-Ammann, Pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "genres": ["Elections ou votations"], "id": "asset-1493827", "durationSec": 300, "publicationDate": "2016-03-06T19:55:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["A l'occasion de la Journ\u00e9e des malades"], "alternativeTitle": ["Allocution de Johann Schneider-Ammann, Pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "A l'occasion de la Journ\u00e9e des malades", "Allocution de Johann Schneider-Ammann, Pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration"], "imageURL": "//www.rts.ch/6780730.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7480366", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-7480366"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Labo", "source": "siranau", "title": "Esprits chinois : 1. Hou Hsiao-hsien, une rencontre. - 2. Chinese whispers", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-D5486042-4DE3-467F-8550-351FEF479715", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 6975, "publicationDate": "2016-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "exposition d'art"], "excerpt": "1. \u00c0 l'occasion de la sortie de son dernier film, entretien exclusif avec Hou Hsiao-hsien, grand ma\u00eetre du cin\u00e9ma taiwanais. Parler de cin\u00e9ma avec Hou Hsiao-hsien, c'est aussi parler de litt\u00e9rature et de peinture. Parler de \"L'Assassin\", c'est d\u00e9passer les genres. Le r\u00e9alisateur ta\u00efwanais qui a re\u00e7u le prix de la mise en sc\u00e8ne au dernier Festival de Cannes pour son film \"The Assassin\" \u00e9tait de passage \u00e0 la RTS pour un entretien \u00e0 d\u00e9couvrir dans \"Le labo\", dimanche 6 mars 2016. - 2. Pour continuer cette soir\u00e9e d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la cr\u00e9ation dans les deux Chine, visite de la grande exposition bernoise. Une exposition, deux lieux: Le Kunstmuseum et le Paul Klee Zentrum, s'associent dans ce vaste panorama de la cr\u00e9ation chinoise. A l'origine un collectionneur: Uli Sigg, entrepreneur passionn\u00e9 par la Chine et un art contemporain qu'il a vu \u00e9clore et grandir, qu'il a encourag\u00e9 et collectionn\u00e9 au cours de ces derni\u00e8res d\u00e9cennies. Une grande partie de cette collection est expos\u00e9e dans les deux institutions bernoises qui se sont associ\u00e9es pour l'occasion, avant de partir d\u00e9finitivement \u00e0 Hong Kong pour constituer l'essentiel d'un nouveau grand mus\u00e9e, le M+. Avec la commissaire d'exposition, nous nous arr\u00eatons devant quelques-uns des chefs d'\u0153uvres expos\u00e9s lors de cette vaste r\u00e9trospective, qui montre bien le dynamisme et le renouveau dont sont capables les artistes chinois d'aujourd'hui, de Ai Wei Wei \u00e0 Cao Feng.", "alternativeTitle": ["Le labo du 06.03.2016", "Teasing de la rencontre avec le r\u00e9alisateur Hou Hsiao-hsien / LABO_2016-03-06T20:04:00_extra-1", "Chinese Whispers / LABO_2016-03-06T20:03:45_sujet-2", "Hou Hsiao-hsien, une rencontre / LABO_2016-03-06T20:03:45_sujet-1", "Esprits chinois / LABO_2016-03-06T20:03:45_le-labo", "Le labo du 06.03.2016", "Sujet 5 / LABO_2016-03-06T20:03:45_sujet-5", "Sujet 3 / LABO_2016-03-06T20:03:45_sujet-3", "Sujet 4 / LABO_2016-03-06T20:03:45_sujet-4", "Esprits chinois / LABO_2016-03-06T20:03:45_le-labo"], "alternativeExcerpt": ["Le r\u00e9alisateur ta\u00efwanais qui a re\u00e7u le prix de la mise en sc\u00e8ne au dernier Festival de Cannes pour son film \"The Assassin\" \u00e9tait de passage \u00e0 la RTS pour un entretien \u00e0 d\u00e9couvrir dans \"Le labo\", dimanche 6 mars 2016.", "Pour continuer cette soir\u00e9e d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la cr\u00e9ation dans les deux Chine, visite de la grande exposition bernoise.\n\nUne exposition, deux lieux: Le Kunstmuseum et le Paul Klee Zentrum, s'associent dans ce vaste panorama de la cr\u00e9ation chinoise.", "\u00c0 l'occasion de la sortie de son dernier film, entretien exclusif avec Hou Hsiao-hsien, grand ma\u00eetre du cin\u00e9ma taiwanais \n\nParler de cin\u00e9ma avec Hou Hsiao-hsien, c'est aussi parler de litt\u00e9rature et de peinture. Parler de L'Assassin, c'est d\u00e9passer les genres.", "20h-21h: Hou Hsiao-hsien, une rencontre\n21h-22h: Chinese Whispers", "20h-21h: Hou Hsiao-hsien, une rencontre\n21h-22h: Chinese Whispers"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7511801", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201309.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisteur", "name": "Hou, Hsiao-Hsien", "type": "Participant"}, {"role": "commissaire d'expositon", "name": "B\u00fchler, Kathleen", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "traductrice", "name": "Wei, Pascale", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Lachat, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7511801", "ece-7511799"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "R\u00e9f\u00e9rendum sur l'asile: la soci\u00e9t\u00e9 civile se mobilisera-t-elle \u00e0 nouveau contre l'UDC?", "id": "sound-C53A9B60-64AA-438E-AE71-2B043E79A033", "durationSec": 574, "publicationDate": "2016-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * R\u00e9f\u00e9rendum sur l'asile: la soci\u00e9t\u00e9 civile se mobilisera-t-elle \u00e0 nouveau contre l'UDC? 18h R\u00e9f\u00e9rendum sur l'asile : la mobilisation anti-intiative UDC va-t-elle se renouveler ? \r\nUne semaine apr\u00e8s la votation sur l'initiative de mise en oeuvre sur les criminels \u00e9trangers, les diff\u00e9rents fronts se mettent en rang pour mener la prochaine campagne: celle au sujet de la loi sur l'asile...\r\nLe peuple votera le 5 juin prochain... Et c'est l'UDC, seul contre tous, qui va porter l'attaque...\r\nLe parti conteste cette loi qui serait trop favorable aux demandeurs d'asile. \r\nLes opposants, eux, esp\u00e8rent une confirmation du sursaut citoyen qui a fait la diff\u00e9rence dimanche pass\u00e9...\r\nMuriel Ballaman, on vous retrouve \u00e0 Berne, ce sera peut \u00eatre plus compliqu\u00e9 cette fois-ci de rallier ce qu'on a appel\u00e9 la soci\u00e9t\u00e9 civile...\r\nOui, pour plusieurs raisons. D'abord, les valeurs. C'\u00e9tait l'une des cl\u00e9s de la r\u00e9ussite des opposants \u00e0 l'initiative de mise en oeuvre contre les \u00e9trangers criminels. Les opposants ont r\u00e9ussi \u00e0 faire passer le message qu'on ne votait pas uniquement sur les \u00e9trangers, mais sur une vision du monde. Et non seulement la soci\u00e9t\u00e9 civile a re\u00e7u le message, mais elle s'est mobilis\u00e9e pour le transmettre elle-m\u00eame. L'effet boule de neige a march\u00e9. Mais pas s\u00fbr que la neige tienne jusqu'en juin. R\u00e9ussir \u00e0 mobiliser, c'est une recette d\u00e9licate et difficile \u00e0 r\u00e9chauffer. \r\nEt si les opposants veulent remettre les couverts sur les valeurs, ils vont devoir faire passer l'avocat gratuit pour les requ\u00e9rents d'asile et l'ex-pro-pri-a-tion de biens immobiliers comme le symbole d'une vision de soci\u00e9t\u00e9. Plus dur que pour le symbole d'expulser un secundos pour des d\u00e9lits mineurs.  \r\n- Et puis Muriel, pas s\u00fbr que la soci\u00e9t\u00e9 civile veuille se laisser faire... \r\nEffectivement. Les Verts lib\u00e9raux voudraient bien mettre la main sur cette nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de votants... et sur son savoir faire. C'est la NZZ am Sonntag qui nous en parle. Ces nouveaux votants s'engagent ponctuellement en fonction des combats qu'ils s\u00e9lectionnent... \r\nEt ils savent communiquer: ils sont dou\u00e9s sur les R\u00e9seaux sociaux et ils ont d\u00e9montr\u00e9 qu'ils savaient mobiliser... une mine d'or pour les Verts lib\u00e9raux comme pour les autres partis... mais voil\u00e0... ces jeunes pr\u00e9f\u00e8rent rester ind\u00e9pendants.  \r\n- Et ce sera aussi compliqu\u00e9 de cr\u00e9er un sursaut citoyen pour une raison tr\u00e8s terre \u00e0 terre, Muriel... \r\nC'est que les Suisses votent souvent avec leur porte-monnaie. Et les avocats gratuits pour les requ\u00e9rents d'asile... ils sont gratuits pour les r\u00e9fugi\u00e9s, ils le sont beaucoup moins pour la soci\u00e9t\u00e9. Mais \u00e7a permet aussi d'acc\u00e9lerer les proc\u00e9dures, ce que voulaient \u00e0 la fois l'UDC, et Simonetta Sommaruga. \r\n- Enfin, certains sympathisants de gauche pourraient cette fois-ci voter comme l'UDC. \r\nSimonetta Sommaruga l'a dit et r\u00e9p\u00e9t\u00e9: cette loi sur l'asile, c'est l'une des plus dure d'Europe. Alors on pourrait trouver parmi la gauche de la gauche ou les jeunesses de parti des votants qui en profiteraient pour rejeter cette loi, l'estimant trop s\u00e9v\u00e8re. Et ils feraient ainsi le jeu de l'UDC, qui la refuse parce qu'elle la trouvent trop favorable aux requ\u00e9rents d'asile. Il s'agira d\u00e8s lors pour la gauche de tenir ses troupes. \r\nMerci Muriel Ballaman.", "alternativeExcerpt": ["Les diff\u00e9rents fronts se mettent en rang pour mener la prochaine campagne de votations: celle au sujet de la loi sur l'asile. L'UDC conteste cette loi, qui serait trop favorable aux demandeurs d'asile, alors que les opposants esp\u00e8rent une confirmation du sursaut citoyen qui a fait la diff\u00e9rence dimanche pass\u00e9. D\u00e9bat entre Claudio Zanetti, conseiller national UDC zurichois et Robert Cramer, conseiller aux Etats vert genevois."], "alternativeTitle": ["R\u00e9f\u00e9rendum sur l'asile: la soci\u00e9t\u00e9 civile se mobilisera-t-elle \u00e0 nouveau contre l'UDC? / FOR_2016-03-06T18:04:00_developpement-3", "Forum du 06.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7530197", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7530194"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "Festival Archipel de Gen\u00e8ve Du 10 au 20 mars 2016 \"Aires de jeux\" (1/2) : Pr\u00e9sentation du programme avec Marc Texier, directeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2273CD51-4324-4E6E-B2D0-742320F6B474", "durationSec": 6915, "publicationDate": "2016-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival Archipel (Gen\u00e8ve)"], "thematicThemes": ["festival de musique", "musique contemporaine"], "excerpt": "L'enfance, la r\u00eaverie, l'exp\u00e9rimentation, la libre imagination, tout ce qui caract\u00e9rise la cr\u00e9ativit\u00e9 \u00e0 ses premiers moments. La sc\u00e8ne est une aire de jeux, la musique buissonni\u00e8re. Marc Texier, le directeur du festival est notre invit\u00e9.", "alternativeTitle": ["Musique d'avenir du 06.03.2016", "Festival Archipel de Gen\u00e8ve / MAV_2016-03-06T22:03:45_musique-d-avenir", "Musique d'avenir du 06.03.2016", "Festival Archipel de Gen\u00e8ve / MAV_2016-03-06T22:03:45_musique-d-avenir"], "alternativeExcerpt": ["Du 10 au 20 mars 2016.\n \nL'enfance, la r\u00eaverie, l'exp\u00e9rimentation, la libre imagination, tout ce qui caract\u00e9rise la cr\u00e9ativit\u00e9 \u00e0 ses premiers moments. La sc\u00e8ne est une aire de jeux, la musique buissonni\u00e8re. Marc Texier, le directeur du festival est notre invit\u00e9.", "Du 10 au 20 mars 2016.\n \nL'enfance, la r\u00eaverie, l'exp\u00e9rimentation, la libre imagination, tout ce qui caract\u00e9rise la cr\u00e9ativit\u00e9 \u00e0 ses premiers moments. La sc\u00e8ne est une aire de jeux, la musique buissonni\u00e8re. Marc Texier, le directeur du festival est notre invit\u00e9."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7511769", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423796.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Festival Archipel", "name": "Texier, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7511769", "ece-7511768"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "L'enfance de l'art: Andreas Martin, luthiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-63F07979-A5B7-4539-8075-7FE0349DA4D9", "durationSec": 377, "publicationDate": "2016-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfance", "musique", "enfant (\u00e2ge)"], "alternativeTitle": ["L'enfance de l'art: Andreas Martin, luthiste / INI_2016-03-06T06:18:45_l-enfance-de-l-art", "Initiales du 06.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7511760", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423782.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "luthiste", "name": "Martin, Andreas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7511759"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Reportage d\u00e9couverte: le chat de la Clinique La Source \u00e0 Lausanne", "id": "sound-11542620-3F73-40F5-B7D5-49BBEA14E992", "durationSec": 488, "publicationDate": "2016-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Aujourd'hui la Doctoresse Rivier effectue une halte sur le banc devant l'entr\u00e9e afin lui donner un c\u00e2lin. Quand \u00e0 Marcelline la factrice retrait\u00e9e, elle nous raconte ses anciennes distributions de courriers avec le chat. Sa particularit\u00e9? Il ne rentre jamais dans l'\u00e9tablissement m\u00eame lorsque les portes sont grandes ouvertes!Merci \u00e0 l'\u00e9quipe: Mesdames Binder, Perrin, Tapis, Gis\u00e8le, Marceline, Braendle ainsi que au service de Communication de la Clinique.", "alternativeExcerpt": ["Un chat qui devient la mascotte d\u2019un \u00e9tablissement hospitalier! Celui de la Clinique la Source \u00e0 Lausanne. Tout le monde l\u2019adule et le soigne au point qu\u2019une ancienne employ\u00e9e vient lui donner \u00e0 manger le week-end. L\u2019\u00e9quipe se r\u00e9unit pour le soigner, le nourrir et l\u2019emmener chez le v\u00e9t\u00e9rinaire. \n\nNul ne conna\u00eet son nom mais ne manque pas au passage de lui donner un c\u00e2lin."], "alternativeTitle": ["Reportage d\u00e9couverte: le chat de la Clinique La Source \u00e0 Lausanne / MJA_2016-03-06T06:03:45_sujet-1", "Monsieur Jardinier du 06.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7512091", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7512085"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "La question du suicide assist\u00e9 fait d\u00e9bat en Valais, et dans l'Eglise catholique romaine", "id": "sound-0D374DD3-8EAD-46DC-9DE4-4A2805D67DE6", "durationSec": 744, "publicationDate": "2016-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Hautes fr\u00e9quences questionne la mani\u00e8re dont l'assistance au suicide est abord\u00e9e en Valais par rapport aux autres cantons romands.\r\nL'assistance au suicide suscite le d\u00e9bat dans tous les cantons suisses, et le Valais ne fait pas exception. L'H\u00f4pital du Valais a d\u00e9cid\u00e9 d'autoriser l'aide au suicide dans ses murs pour des situations exceptionnelles, et le parlement valaisan doit d\u00e9battre le 10 mars 2016 d'une motion intitul\u00e9e \" La mort, une affaire priv\u00e9e ? \". Il s'agira pour les d\u00e9put\u00e9s de s'exprimer sur le suicide assist\u00e9 en EMS et les h\u00f4pitaux du canton. Les milieux religieux se saisissent \u00e9galement de la question : une religieuse de Sion, Sour Marie-Rose, a publiquement fait part de son avis personnel, indiquant ne pas condamner le suicide assist\u00e9 selon le principe du \" respect de la libert\u00e9 de chacun \". De son c\u00f4t\u00e9, Mgr Lovey, \u00e9v\u00eaque de Sion, souligne l'opposition de l'Eglise sur l'aide au suicide dans les h\u00f4pitaux et les EMS. \r\nPour \u00e9clairer les enjeux de cette question et ses particularit\u00e9s valaisannes, Hautes fr\u00e9quences re\u00e7oit Claude-Alexandre Fournier, psychologue, responsable de l'Institut sant\u00e9 de la Haute \u00e9cole de sant\u00e9 du Valais, chercheur affili\u00e9 de l'Institut de sciences sociales des religions contemporaines (ISSRC) de l'Universit\u00e9 de Lausanne.", "alternativeExcerpt": ["Les entreprises \u00e9tablies en Suisse doivent faire respecter les droits humains \u00e0 l\u2019\u00e9tranger. C\u2019est ce que demande l\u2019initiative pour les multinationales responsables et la Campagne de car\u00eame 2016.\n\n\"Hautes fr\u00e9quences\" s\u2019interroge sur l\u2019efficacit\u00e9 de telles d\u00e9marches en Suisse quant au respect des droits humains \u00e0 l\u2019\u00e9tranger."], "alternativeTitle": ["L'or de se responsabiliser / HFR_2016-03-06T19:19:19_la-question-du-suicide-assiste-fait-deba", "Hautes fr\u00e9quences du 06.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7512057", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380931.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychologue,responsable de l'Institut sant\u00e9 de la Haute \u00e9cole de sant\u00e9 du Valais,psychologue et responsable Inst de Sant\u00e9 HESV", "name": "Fournier, Claude-Alexandre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7512051"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "L'or de se responsabiliser            ", "id": "sound-5B974152-370D-427D-8FE1-35A4BB7E6211", "durationSec": 744, "publicationDate": "2016-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ramon Camino, Jos\u00e9\r\n* * Les entreprises \u00e9tablies en Suisse doivent faire respecter les droits humains \u00e0 l'\u00e9tranger. C'est ce que demande l'initiative pour les multinationales responsables et la Campagne de car\u00eame 2016.\r\nHautes fr\u00e9quences s'interroge sur l'efficacit\u00e9 de telles d\u00e9marches en Suisse quant au respect des droits humains \u00e0 l'\u00e9tranger.\r\nIntitul\u00e9 \" Le profit plus important que les droits humains ? \", le rapport 2016 des ouvres Action de car\u00eame et Pain pour le prochain s'int\u00e9resse \u00e0 l'extraction de l'or au Burkina Faso et la responsabilit\u00e9 de la Suisse. Car notre pays est un carrefour du commerce mondial de l'or : 70 % du m\u00e9tal pr\u00e9cieux y transite, et 4 des 7 plus grandes raffineries d'or du monde sont \u00e9tablies dans les cantons du Tessin et de Neuch\u00e2tel. Mise en cause dans ce rapport, l'entreprise Metalor indique pourtant faire les efforts n\u00e9cessaires et respecter des standards \u00e9lev\u00e9s en la mati\u00e8re. \r\nHautes fr\u00e9quences cherche \u00e0 comprendre dans quelle mesure une d\u00e9marche telle que la Campagne de car\u00eame peut porter des fruits, et interroger plus largement l'initiative pour des multinationales responsables. Avec Chantal Peyer, responsable du groupe de travail \" entreprises et droits humains \" \u00e0 Pain pour le Prochain, partenaire d'Action de Car\u00eame pour la Campagne de Car\u00eame ; Jos\u00e9 Ramon Camino, responsable des affaires l\u00e9gales et de la conformit\u00e9 chez Metalor Technologies SA \u00e0 Neuch\u00e2tel ; Didier Berberat, Conseiller aux Etats socialiste neuch\u00e2telois ; Alain Deneault, philosophe, chercheur au R\u00e9seau justice fiscal (Qu\u00e9bec/Canada) et enseignant au D\u00e9partement de Sciences politiques de l'Universit\u00e9 Montr\u00e9al 2 et Pierre-Olivier Chave, pr\u00e9sident de PX Group SA \u00e0 La Chaux-de-Fonds.", "alternativeExcerpt": ["\"Hautes fr\u00e9quences\" questionne la mani\u00e8re dont l\u2019assistance au suicide est abord\u00e9e en Valais par rapport aux autres cantons romands."], "alternativeTitle": ["La question du suicide assist\u00e9 fait d\u00e9bat en Valais, et dans l\u2019Eglise catholique romaine / HFR_2016-03-06T19:03:21_l-or-de-se-responsabiliser", "Hautes fr\u00e9quences du 06.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7512057", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380931.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de PX Group SA \u00e0 La Chaux-de-Fonds", "name": "Chave, Pierre-Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux Etats NE soc", "name": "Berberat, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "Responsable \"entreprises et droits humains\" Pain pour le prochain", "name": "Peyer, Chantal", "type": "Participant"}, {"role": "docteur en philosophie de l'Uni de Paris et enseignant en sciences politiques \u00e0 l'Uni de Montreal,Dr canadien en philosophie de l'Uni de Paris et enseignant en science politique \u00e0 l'Uni de Montreal", "name": "Deneault, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7512054"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "La chronique de Daniel Cherix: l'agressivit\u00e9 des abeilles", "id": "sound-244AFAF6-A8DA-4DC0-8126-B501A476A3D0", "durationSec": 188, "publicationDate": "2016-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["M\u00eame si l\u2019homme, depuis plus de 15'000 ans exploite les abeilles, les abeilles piquent! Ce probl\u00e8me d\u2019agressivit\u00e9 des abeilles a \u00e9t\u00e9 \u00e9tudi\u00e9 par une \u00e9quipe fran\u00e7aise en collaboration avec des Australiens. Les abeilles gardiennes des entr\u00e9es de ruches distribuent des ph\u00e9romones d\u2019alarme lorsque quelqu\u2019un s\u2019approche et cela fait na\u00eetre de l\u2019agressivit\u00e9 chez les insectes de la ruche. \n\nDans l\u2019\u00e9tude dont on parle aujourd\u2019hui, on a pris une ar\u00e8ne circulaire et on a mis des ph\u00e9romones d\u2019alarme brutes puis des ph\u00e9romones associ\u00e9es \u00e0 certaines substances florales. Un certain nombre de combinaisons ont montr\u00e9 que certaines substances florales ont fait diminuer les comportements agressifs."], "alternativeTitle": ["La chronique de Daniel Cherix: l'agressivit\u00e9 des abeilles / MJA_2016-03-06T06:09:00_sujet-3", "Monsieur Jardinier du 06.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7512091", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7512090"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Travelling", "source": "siranau", "title": "L'homme qui en savait trop, Alfred Hitchcock, 1956", "id": "sound-7432A044-A7B9-47B3-9605-5BE355838DF6", "durationSec": 3195, "publicationDate": "2016-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * \r\nPOUR LE NET\r\nDans L'homme qui en savait trop, The Men Who Knew Too Much, sorti en 1956, James Stewart et Doris Day tiennent l'affiche, et font face \u00e0 au meurtre de Daniel G\u00e9lin au Maroc, \u00e0 l'enl\u00e8vement de leur fils, et \u00e0 une tentative d'assassinat d'un premier ministre pendant un concert \u00e0 l'Albert Hall de Londres.\r\nC'est donc un assassinat musical et tout le suspense tourne autour de cette sc\u00e8ne cl\u00e9, ponctu\u00e9e par les cymbales de l'orchestre.\r\nLa caract\u00e9ristique principale de L'homme qui en savait trop, est l'ad\u00e9quation parfaite de l'image avec la partition du compositeur pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 d'Alfred Hitchcock, j'ai nomm\u00e9 : Bernard Herrmann. \r\nLe film est un remake am\u00e9ricain d'une premi\u00e8re version britannique faite par le r\u00e9alisateur en 1934.\r\nPour la premi\u00e8re et la derni\u00e8re fois de sa carri\u00e8re, Hitchcock se lance dans un remake d'un de ses propres films. \r\nPour cela, il engage un collaborateur fid\u00e8le en qui il a une confiance absolue, John Michael Hayes.\r\nHayes a \u00e9crit Fen\u00eatre sur cour et la main au collet.\r\nHitchcock demande au sc\u00e9nariste de ne pas regarder l'original et lui en raconte simplement la trame. \r\nIl lui expose l'id\u00e9e principale : l'histoire d'une famille am\u00e9ricaine menac\u00e9e par le terrorisme international, l'enl\u00e8vement de leur enfant et le complot visant \u00e0 \u00e9liminer un homme d'\u00e9tat.\r\nCette histoire n'int\u00e9resse Hitchcock que pour mieux nous d\u00e9crire la mont\u00e9e de l'angoisse chez des gens simples qui ne cherchent pas d'histoires, et qui se retrouvent du jour au lendemain embringu\u00e9s malgr\u00e9 eux dans une abracadabrante affaire d'espionnage. Elle permet de faire survenir le drame et le suspense \u00e0 partir d'une situation banale, d'y plonger des personnages anodins, et d'observer leurs r\u00e9actions.\r\nEn 1956, le film se pare de couleurs et d'une intrigue mieux ficel\u00e9e que nous allons vous raconter.\r\n\" La premi\u00e8re version a \u00e9t\u00e9 faite par un amateur de talent, tandis que la seconde l'a \u00e9t\u00e9 par un professionnel \" dira le cin\u00e9aste \u00e0 Fran\u00e7ois Truffaut.\r\n<http://bande-son.ch/>\r\nLe trailer\r\n<https://www.youtube.com/watch?v=Kbowgziffhs>\r\nEntretiens avec Alfred Hitchcock\r\n<https://www.youtube.com/watch?v=wykC0VRq_7s>\r\nFran\u00e7ois Truffaut \u00e9crit sur Hitchcock\r\n<https://www.youtube.com/watch?v=TjCbLEWZQS8>\r\nSPOTO, Donald, La face cach\u00e9e d'un g\u00e9nie, la vraie vie d'Alfred Hitchock, Albin Michel, 1983\r\nHitchcock par Hitchcock, sous la direction de Sydney Gottlieb, Flammarion, 2012", "alternativeTitle": ["Travelling du 06.03.2016", "L'homme qui en savait trop / TVL_2016-03-06T10:06:45_travelling", "Travelling du 06.03.2016", "L'homme qui en savait trop / TVL_2016-03-06T10:06:45_travelling"], "alternativeExcerpt": ["Dans \"L\u2019homme qui en savait trop\", (The Men Who Knew Too Much), film d'Alfred Hitchcock sorti en 1956, James Stewart et Doris Day tiennent l\u2019affiche, et font face \u00e0 au meurtre de Daniel G\u00e9lin au Maroc, \u00e0 l\u2019enl\u00e8vement de leur fils, et \u00e0 une tentative d\u2019assassinat d\u2019un premier ministre pendant un concert \u00e0 l\u2019Albert Hall de Londres.\n\nC\u2019est donc un assassinat musical et tout le suspense tourne autour de cette sc\u00e8ne cl\u00e9, ponctu\u00e9e par les cymbales de l\u2019orchestre.", "Dans \"L\u2019homme qui en savait trop\", (The Men Who Knew Too Much), film d'Alfred Hitchcock sorti en 1956, James Stewart et Doris Day tiennent l\u2019affiche, et font face \u00e0 au meurtre de Daniel G\u00e9lin au Maroc, \u00e0 l\u2019enl\u00e8vement de leur fils, et \u00e0 une tentative d\u2019assassinat d\u2019un premier ministre pendant un concert \u00e0 l\u2019Albert Hall de Londres.\n\nC\u2019est donc un assassinat musical et tout le suspense tourne autour de cette sc\u00e8ne cl\u00e9, ponctu\u00e9e par les cymbales de l\u2019orchestre."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7512060", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197897.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davoine, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7512060", "ece-7512059"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Monumental", "source": "siranau", "title": "Le grand incendie de Rome", "id": "sound-51C9FC54-AE6E-495F-A566-5781A5EE225A", "durationSec": 3376, "publicationDate": "2016-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Dussez, Johanne\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Dussez, Johanne\r\n* * Tr\u00e8s vite, la rumeur publique va suspecter N\u00e9ron. Pour se disculper, l'empereur va accuser les chr\u00e9tiens d'\u00eatre \u00e0 l'origine du sinistre.Avec Catherine Salles autour du livre Le grand incendie de Rome \u00e9ditions Tallandier.\u00a0Un documentaire sur le grand incendie de Rome Brucirc;lez Rome ! 1 par InPrincipioEratVerbumN\u00e9ron, pyromane pour l'histoire Neacute;ron, pyromane pour l#039;histoire par prophecy-come-sometimes", "alternativeTitle": ["Monumental du 06.03.2016", "Monumental du 06.03.2016", "Le grand incendie de Rome / MON_2016-03-06T13:03:45_monumental", "Le grand incendie de Rome / MON_2016-03-06T13:03:45_monumental"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197842.image", "alternativeExcerpt": ["C\u2019est en 64 apr\u00e8s J-C sous le r\u00e8gne de N\u00e9ron que Rome va \u00eatre ravag\u00e9e par un terrible incendie.\n\nApr\u00e8s 6 jours et 7 nuits, l\u2019incendie sera ma\u00eetris\u00e9. Mais le bilan sera lourd: des milliers de morts et de sans-logis sans compter que Rome est une ruine.", "C\u2019est en 64 apr\u00e8s J-C sous le r\u00e8gne de N\u00e9ron que Rome va \u00eatre ravag\u00e9e par un terrible incendie.\n\nApr\u00e8s 6 jours et 7 nuits, l\u2019incendie sera ma\u00eetris\u00e9. Mais le bilan sera lourd: des milliers de morts et de sans-logis sans compter que Rome est une ruine."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7512072", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-7512072", "ece-7512071"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rockspotting", "source": "siranau", "title": "Kassette en interview", "id": "sound-D74343CA-DE52-4E6E-AE9B-B2FFE2D23347", "durationSec": 7014, "publicationDate": "2016-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- Album de la semaine: \"Sittin' Heavy\" de Monster Truck- Interview de la semaine: Kassette- Mx3.ch de la semaine: \" What Do You Got?\" de Rooftop Sailors- Le classique de la semaine: \"Lust For Life\" d'Iggy Pop", "alternativeTitle": ["Rockspotting du 06.03.2016", "Kassette en interview / ROK_2016-03-06T18:00:00_rockspotting", "Rockspotting du 06.03.2016", "Kassette en interview / ROK_2016-03-06T18:00:00_rockspotting"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7511820", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423821.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7511820", "ece-7511819"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La Suisse accueillera pr\u00e8s de 600 requ\u00e9rants d'asile en provenance de Gr\u00e8ce", "id": "sound-8ABCF257-D760-4492-B7CD-088023A613D8", "durationSec": 89, "publicationDate": "2016-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * La Suisse accueillera pr\u00e8s de 600 requ\u00e9rants d'asile en provenance de Gr\u00e8ce  \r\n***La Suisse accueillera quelques 600 requ\u00e9rants d'asile en provenance de Gr\u00e8ce. Les personnes concern\u00e9es sont principalement des Syriens, pr\u00e9cise aujourd'hui le Secr\u00e9tariat d'Etat pour les migrations, dans l'hebdomadaire NZZ Am Sonntag. Marc Menichini, la Conf\u00e9d\u00e9ration entend ainsi participer au programme europ\u00e9en de r\u00e9partion des r\u00e9fugi\u00e9s. \r\nDans le cadre de ce programme, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral avait accept\u00e9 l'automne dernier l'accueil, sur deux ans, de 1500 migrants sur les 40 000 d\u00e9j\u00e0 enregistr\u00e9s en Gr\u00e8ce et en Italie. Un geste de solidarit\u00e9 envers l'Union europ\u00e9enne qui se pr\u00e9cise aujourd'hui. 600 personnes arriveront de Gr\u00e8ce. Les 900 z'autres d'Italie normalement. \r\nIl s'agit avant tout de r\u00e9fugi\u00e9s syriens, quelques irakiens aussi... qui ont de bonne chance d'obtenir un permis de s\u00e9jour en Suisse. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral parlait en septembre dernier de personnes fragiles, handicap\u00e9es, malades, ou \u00e2g\u00e9es... des femmes avec enfants aussi. \r\nLe gouvernement r\u00e9fl\u00e9chit maintenant \u00e0 \u00e9tendre sa participation au programme de relocalisation europ\u00e9en. Bruxelles cherche \u00e0 r\u00e9partir 120 000 migrants. Pas clair encore combien la Suisse pourrait en prendre. Berne veut d'abord consulter les cantons... les premiers concern\u00e9s pour l'accueil \u00e0 long terme de personnes ayant le statut de r\u00e9fugi\u00e9s.", "alternativeExcerpt": ["Les personnes concern\u00e9es sont principalement des Syriens, pr\u00e9cise ce dimanche le Secr\u00e9tariat d'Etat pour les migrations (SEM), dans l'hebdomadaire NZZ Am Sonntag. La Conf\u00e9d\u00e9ration entend ainsi participer au programme europ\u00e9en de r\u00e9partition des r\u00e9fugi\u00e9s."], "alternativeTitle": ["La Suisse accueillera pr\u00e8s de 600 requ\u00e9rants d'asile en provenance de Gr\u00e8ce / 12H30_2016-03-06T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 06.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7530214", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7530207"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "La semaine de l'humoriste ...", "id": "sound-C79B5CA4-017F-47A9-BDD6-CBB1F330123C", "durationSec": 225, "publicationDate": "2016-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Carron, Camille\r\n", "alternativeTitle": ["La semaine de l'humoriste ... / LBP_2016-03-06T11:03:45_la-semaine-de-l-humoriste", "Les beaux parleurs du 06.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7512078", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7392823.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Schick, Manon", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7512077"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "Le d\u00e9bat", "id": "sound-D2B7DAD9-8C65-4465-A869-CBDB1B15BB5D", "durationSec": 2072, "publicationDate": "2016-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Carron, Camille\r\n", "alternativeTitle": ["Le d\u00e9bat / LBP_2016-03-06T11:03:45_le-debat", "Les beaux parleurs du 06.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7512078", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7392823.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Schick, Manon", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7512074"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le FC Sion renoue avec la victoire face \u00e0 Vaduz", "id": "sound-5645709C-A549-4971-A53C-C99782BF4E2A", "durationSec": 202, "publicationDate": "2016-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Le FC Sion renoue avec la victoire face \u00e0 Vaduz 18h Football : FC Sion sur la voie de la relance ?\r\nEn football, le FC Sion a renou\u00e9 avec la victoire !...\r\nCet apr\u00e8s-midi, les Valaisans se sont impos\u00e9s 2 \u00e0 0 face \u00e0 Vaduz lors de la 23\u00e8me journ\u00e9e du championnat de Super League. \r\nHerv\u00e9 Borsier, on vous retrouve au Stade de Tourbillon o\u00f9 la victoire \u00e9tait imp\u00e9rative pour les S\u00e9dunois.\r\n  SON\r\nMerci Herv\u00e9 Borsier, vous \u00e9tiez \u00e0 Tourbillon.\r\nA noter encore la victoire de Young-Boys face \u00e0 Lucerne 5 \u00e0 2.  \r\nEt en Challenge League, Lausanne-Sport, le leader, a \u00e9t\u00e9 tenu en \u00e9chec par Neuch\u00e2tel Xamax. Score final : 1 partout.", "alternativeExcerpt": ["Ce dimanche, les Valaisans ont renou\u00e9 avec la victoire en s'imposant 2 \u00e0 0 face \u00e0 Vaduz, lors de la 23e journ\u00e9e du championnat de Super League."], "alternativeTitle": ["Le FC Sion renoue avec la victoire face \u00e0 Vaduz / FOR_2016-03-06T18:08:00_developpement-5", "Forum du 06.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7530197", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7530184"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Messe", "source": "siranau", "title": "Messe de l'Eglise St-Nicolas de Myre d'H\u00e9r\u00e9mence (VS) (3/4)", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-9F95F818-6941-4DE3-BDD4-065135F22AFC", "durationSec": 3401, "publicationDate": "2016-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catholicisme", "religion et croyances"], "excerpt": "4e dimanche du Car\u00eame. Pr\u00e9sidence et pr\u00e9dication: Abb\u00e9 Vincent Lafargue. Choeur: Groupe \" Ouvert \u00e0 tous \". Direction: Alain Pralong et Caroline Genolet", "alternativeTitle": ["Messe du 06.03.2016", "Messe de l'Eglise St-Nicolas de Myre d'H\u00e9r\u00e9mence (VS) / MES_2016-03-06T09:06:00_messe", "Messe du 06.03.2016", "Messe de l'Eglise St-Nicolas de Myre d'H\u00e9r\u00e9mence (VS) / MES_2016-03-06T09:06:00_messe"], "alternativeExcerpt": ["4e dimanche du Car\u00eame\nPr\u00e9sidence et pr\u00e9dication: Abb\u00e9 Vincent Lafargue\nCh\u0153ur: Groupe \" Ouvert \u00e0 tous \"\nDirection: Alain Pralong et Caroline Genolet\nPr\u00e9sentation: Catherine Erhard", "4e dimanche du Car\u00eame\nPr\u00e9sidence et pr\u00e9dication: Abb\u00e9 Vincent Lafargue\nCh\u0153ur: Groupe \" Ouvert \u00e0 tous \"\nDirection: Alain Pralong et Caroline Genolet\nPr\u00e9sentation: Catherine Erhard"], "imageURL": "//www.rts.ch/7503449.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7511781", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7511781", "ece-7511780"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Monsieur Jardinier - 1", "id": "sound-83D8A3BE-A9A8-496F-9DCC-BE9777A28E63", "durationSec": 3375, "publicationDate": "2016-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* Infotrafic: 07:59:07-07:59:31 / Infotrafic: 08:59:05-08:59:24 / * \r\nP1 Reportage d\u00e9couverte: le chat de la Clinique La Source \u00e0 Lausanne\r\nUn chat qui devient la mascotte d'un \u00e9tablissement hospitalier! Celui de la Clinique la Source \u00e0 Lausanne. Tout le monde l'adule et le soigne au point qu'une ancienne employ\u00e9e vient lui donner \u00e0 manger le week-end. L'\u00e9quipe se r\u00e9unit pour le soigner, le nourrir et l'emmener chez le v\u00e9t\u00e9rinaire. \r\nNul ne conna\u00eet son nom mais ne manque pas au passage de lui donner un c\u00e2lin.\r\nP3 La chronique de Daniel Cherix: l'agressivit\u00e9 des abeilles\r\nM\u00eame si l'homme, depuis plus de 15'000 ans exploite les abeilles, les abeilles piquent! Ce probl\u00e8me d'agressivit\u00e9 des abeilles a \u00e9t\u00e9 \u00e9tudi\u00e9 par une \u00e9quipe fran\u00e7aise en collaboration avec des Australiens. Les abeilles gardiennes des entr\u00e9es de ruches distribuent des ph\u00e9romones d'alarme lorsque quelqu'un s'approche et cela fait na\u00eetre de l'agressivit\u00e9 chez les insectes de la ruche. \r\nDans l'\u00e9tude dont on parle aujourd'hui, on a pris une ar\u00e8ne circulaire et on a mis des ph\u00e9romones d'alarme brutes puis des ph\u00e9romones associ\u00e9es \u00e0 certaines substances florales. Un certain nombre de combinaisons ont montr\u00e9 que certaines substances florales ont fait diminuer les comportements agressifs.\r\nP2 La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Quiz nature\r\nVous n'entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. En jeu chaque semaine: 3 nouvelles brochures \"Les nichoirs, une aide \u00e0 la nidification\".", "alternativeTitle": ["Monsieur Jardinier du 06.03.2016", "L\u2019\u00e9quipe de Monsieur Jardinier se fait siffler", "Sujet 5 / MJA_2016-03-06T06:23:45_sujet-5", "Sujet 8 / MJA_2016-03-06T06:53:45_sujet-8", "Monsieur Jardinier / MJA_2016-03-06T06:03:45_monsieur-jardinier", "Reportage d\u00e9couverte: le chat de la Clinique La Source \u00e0 Lausanne / MJA_2016-03-06T06:03:45_sujet-1", "La chronique de Daniel Cherix: l'agressivit\u00e9 des abeilles / MJA_2016-03-06T06:09:00_sujet-3", "La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Quiz nature   / MJA_2016-03-06T06:09:00_sujet-2", "Monsieur Jardinier du 06.03.2016", "Sujet 4 / MJA_2016-03-06T06:13:45_sujet-4", "Sujet 10 / MJA_2016-03-06T07:13:45_sujet-10", "Sujet 9 / MJA_2016-03-06T07:03:45_sujet-9", "Sujet 6 / MJA_2016-03-06T06:33:45_sujet-6", "Sujet 7 / MJA_2016-03-06T06:43:45_sujet-7", "Monsieur Jardinier / MJA_2016-03-06T06:03:45_monsieur-jardinier"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7512091", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "alternativeExcerpt": ["Un chat qui devient la mascotte d\u2019un \u00e9tablissement hospitalier! Celui de la Clinique la Source \u00e0 Lausanne. Tout le monde l\u2019adule et le soigne au point qu\u2019une ancienne employ\u00e9e vient lui donner \u00e0 manger le week-end. L\u2019\u00e9quipe se r\u00e9unit pour le soigner, le nourrir et l\u2019emmener chez le v\u00e9t\u00e9rinaire. \n\nNul ne conna\u00eet son nom mais ne manque pas au passage de lui donner un c\u00e2lin.", "M\u00eame si l\u2019homme, depuis plus de 15'000 ans exploite les abeilles, les abeilles piquent! Ce probl\u00e8me d\u2019agressivit\u00e9 des abeilles a \u00e9t\u00e9 \u00e9tudi\u00e9 par une \u00e9quipe fran\u00e7aise en collaboration avec des Australiens. Les abeilles gardiennes des entr\u00e9es de ruches distribuent des ph\u00e9romones d\u2019alarme lorsque quelqu\u2019un s\u2019approche et cela fait na\u00eetre de l\u2019agressivit\u00e9 chez les insectes de la ruche. \n\nDans l\u2019\u00e9tude dont on parle aujourd\u2019hui, on a pris une ar\u00e8ne circulaire et on a mis des ph\u00e9romones d\u2019alarme brutes puis des ph\u00e9romones associ\u00e9es \u00e0 certaines substances florales. Un certain nombre de combinaisons ont montr\u00e9 que certaines substances florales ont fait diminuer les comportements agressifs.", "Vous n\u2019entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. En jeu chaque semaine: 3 nouvelles brochures \"Les nichoirs, une aide \u00e0 la nidification\"."], "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7512091", "ece-7512084"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview de Samuel Collardey, r\u00e9alisateur, \u00e0 propos du film : \"Temp\u00eate\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4FC05921-C36B-4A26-B597-71A2E7EEC8FA", "durationSec": 876, "publicationDate": "2016-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Pour son 3\u00e8 long m\u00e9trage, Samuel Collardey focalise aux Sables d'Olonne sur Dominique, un  marin p\u00e9cheur. Dominique part r\u00e9guli\u00e8rement 3 semaines durant en mer avant de rentrer \u00e0 bon port. Dominique aime son boulot, un job \u00e2pre, difficile, physique. Dominique aime aussi plus que tout ses deux enfants, Matt\u00e9o et Mayliss. Divorc\u00e9, il a la garde de ses deux ados. Dominique est un papa copain, le genre qui fume des spliffs, fait la f\u00eate avec ces m\u00f4mes lorsqu'il peut profiter d'un WE de repos. Mais bient\u00f4t, Dominique va devoir surmonter un cap difficile, la maternit\u00e9 de sa fille Mayliss. Cet accident de parcours l'obligera \u00e0 faire un choix crucial : changer de carri\u00e8re pour conserver la garde et l'amour de ses enfants ou continuer son boulot au risque de les perdre. La vie et son cort\u00e8ge d'emmerdes sont au cour de Temp\u00eate, un drame humain poignant qui transpire la justesse et la v\u00e9racit\u00e9. Pas \u00e9tonnant puisque les protagonistes de ce docu fiction ne sont pas des acteurs mais celles et ceux qui ont v\u00e9cu cette histoire dans la vraie vie. Pour en savoir plus sur les coulisses de ce drame \u00e9tonnant, laisser vous tenter par l'entretien t\u00e9l\u00e9phonique que Samuel Collardey a accord\u00e9 \u00e0 Raphaele Bouchet.", "alternativeExcerpt": ["Pour son troisi\u00e8me long m\u00e9trage, Samuel Collardey focalise aux Sables-d'Olonne sur Dominique, un marin p\u00e9cheur.\nPour en savoir plus sur les coulisses de ce drame \u00e9tonnant, laissez-vous tenter par l\u02b9entretien t\u00e9l\u00e9phonique que Samuel Collardey a accord\u00e9 \u00e0 Rapha\u00eble Bouchet."], "alternativeTitle": ["Temp\u00eate / BRA_2016-03-06T11:06:00_tempete", "Brazil du 06.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7511856", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423806.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Collardey, Samuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7511848"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "Harc\u00e8lement: en finir avec la loi du pr\u00e9au", "id": "sound-A8CF4BEC-DB2D-416B-9D34-6B3816D71026", "durationSec": 3232, "publicationDate": "2016-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Moody, Zo\u00e9\r\n* Infotrafic: 09:58:31-09:58:46 / * En Suisse, au moins 6% des \u00e9l\u00e8ves sont concern\u00e9s par le harc\u00e8lement scolaire. Un \u00e0 deux \u00e9l\u00e8ves par classe sont r\u00e9guli\u00e8rement moqu\u00e9s, injuri\u00e9s ou menac\u00e9s que ce soit verbalement ou sur les r\u00e9seaux sociaux. Ces violences quotidiennes, cach\u00e9es des adultes, d\u00e9truisent peu \u00e0 peu l'estime de soi des victimes. Celles-ci perdent confiance, s'isolent, certaines vont m\u00eame jusqu'\u00e0 vouloir mourir. Des cas r\u00e9cents, en France et en Belgique, de suicides d'\u00e9coliers harcel\u00e9s ont rappel\u00e9 cette tragique r\u00e9alit\u00e9. Qu'en est-il en Suisse? A-t-on pris la mesure du ph\u00e9nom\u00e8ne?\r\nAvec: \r\n- Anne Emery-Torracinta, conseill\u00e8re d'Etat du canton de Gen\u00e8ve, cheffe du  D\u00e9partement de l'instruction publique\r\n- Zo\u00e9 Moody, professeure \u00e0 la Haute \u00e9cole p\u00e9dagogique du Valais et collaboratrice de recherche au Centre interfacultaire en Droits de l'Enfant de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "alternativeTitle": ["Vacarme du 06.03.2016", "Harc\u00e8lement: en finir avec la loi du pr\u00e9au / VAC_2016-03-06T09:06:00_vacarme", "Vacarme du 06.03.2016", "Harc\u00e8lement: en finir avec la loi du pr\u00e9au / VAC_2016-03-06T09:06:00_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["En Suisse, au moins 6% des \u00e9l\u00e8ves sont concern\u00e9s par le harc\u00e8lement scolaire. Un \u00e0 deux \u00e9l\u00e8ves par classe sont r\u00e9guli\u00e8rement moqu\u00e9s, injuri\u00e9s ou menac\u00e9s que ce soit verbalement ou sur les r\u00e9seaux sociaux. Ces violences quotidiennes, cach\u00e9es des adultes, d\u00e9truisent peu \u00e0 peu l\u2019estime de soi des victimes. Celles-ci perdent confiance, s\u2019isolent, certaines vont m\u00eame jusqu\u2019\u00e0 vouloir mourir. Des cas r\u00e9cents, en France et en Belgique, de suicides d\u2019\u00e9coliers harcel\u00e9s ont rappel\u00e9 cette tragique r\u00e9alit\u00e9. Qu'en est-il en Suisse? A-t-on pris la mesure du ph\u00e9nom\u00e8ne?\n\nAvec: \n\n- Anne Emery-Torracinta, conseill\u00e8re d'Etat du canton de Gen\u00e8ve, cheffe du  D\u00e9partement de l\u2019instruction publique\n\n- Zo\u00e9 Moody, professeure \u00e0 la Haute \u00e9cole p\u00e9dagogique du Valais et collaboratrice de recherche au Centre interfacultaire en Droits de l\u2019Enfant de l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "En Suisse, au moins 6% des \u00e9l\u00e8ves sont concern\u00e9s par le harc\u00e8lement scolaire. Un \u00e0 deux \u00e9l\u00e8ves par classe sont r\u00e9guli\u00e8rement moqu\u00e9s, injuri\u00e9s ou menac\u00e9s que ce soit verbalement ou sur les r\u00e9seaux sociaux. Ces violences quotidiennes, cach\u00e9es des adultes, d\u00e9truisent peu \u00e0 peu l\u2019estime de soi des victimes. Celles-ci perdent confiance, s\u2019isolent, certaines vont m\u00eame jusqu\u2019\u00e0 vouloir mourir. Des cas r\u00e9cents, en France et en Belgique, de suicides d\u2019\u00e9coliers harcel\u00e9s ont rappel\u00e9 cette tragique r\u00e9alit\u00e9. Qu'en est-il en Suisse? A-t-on pris la mesure du ph\u00e9nom\u00e8ne?\n\nAvec: \n\n- Anne Emery-Torracinta, conseill\u00e8re d'Etat du canton de Gen\u00e8ve, cheffe du  D\u00e9partement de l\u2019instruction publique\n\n- Zo\u00e9 Moody, professeure \u00e0 la Haute \u00e9cole p\u00e9dagogique du Valais et collaboratrice de recherche au Centre interfacultaire en Droits de l\u2019Enfant de l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7512016", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Conseill\u00e8re d'Etat du canton de Gen\u00e8ve, cheffe du  D\u00e9partement de l'instruction publique.", "name": "Emery-Torracinta, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "professeure \u00e0 la Haute \u00e9cole p\u00e9dagogique du Valais et collaboratrice de recherche au Centre interfacultaire en Droits de l'Enfant de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Moody, Zo\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7512016", "ece-7512015"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Li\u00f9, nouvelles voies bretonnes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-11B98C55-0175-4FC5-8F2D-1FBA27E83553", "thematicGeographicals": ["Bretagne"], "durationSec": 5387, "publicationDate": "2016-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique"], "excerpt": "A l'occasion de la sortie de leur premier CD, \"En diabell\" (Coop Breizh 2016), entretien avec le trio Li\u00f9: le chanteur Fa\u00f1ch Oger et les guitaristes Nicolas Kervazo et Vincent Gu\u00e9rin, et diffusion du concert enregistr\u00e9 le 13 mars 2015 au Forum St-Georges, \u00e0 Del\u00e9mont. Depuis plus de quarante ans, les traditions musicales de Bretagne ne cessent d'\u00eatre revisit\u00e9es par les plus passionn\u00e9s de leurs propres ambassadeurs, et confront\u00e9es \u00e0 d'autres traditions, d'autres sonorit\u00e9s, des mani\u00e8res diff\u00e9rentes d'appr\u00e9hender la modalit\u00e9. Dans la sillage d'artistes comme Erik Marchand, Yann-Fanch Kemener, Jacky Molard ou Denez Prigent, Li\u00f9 (litt. couleurs en breton) se r\u00e9approprie de mani\u00e8re tr\u00e8s pertinente et sensible les r\u00e9pertoires populaires de Basse-Bretagne. Les arrangements sont r\u00e9solument personnels et si les influences restent souvent lisibles, c'est qu'elles sont parfaitement assum\u00e9es et ma\u00eetris\u00e9es: musiques du Mali et de la R\u00e9union, mais aussi accents de blues, de jazz et de rock, les couleurs musicales de Fa\u00f1ch Oger (voix), Nicolas Kervazo (guitare acoustique) et Vincent Gu\u00e9rin (guitare \u00e9lectrique) sont de celles qui invitent \u00e0 regarder plus loin, par del\u00e0 l'horizon.", "alternativeTitle": ["L'\u00e9coute des mondes du 06.03.2016", "L'\u00e9coute des mondes du 06.03.2016", "Li\u00f9, nouvelles voies bretonnes / ECM_2016-03-06T13:30:45_l-ecoute-des-mondes", "Li\u00f9, nouvelles voies bretonnes / ECM_2016-03-06T13:30:45_l-ecoute-des-mondes"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423787.image", "alternativeExcerpt": ["A l'occasion de la sortie de leur premier CD, \"En diabell\" (Coop Breizh 2016), entretien avec le trio Li\u00f9: le chanteur Fa\u00f1ch Oger et les guitaristes Nicolas Kervazo et Vincent Gu\u00e9rin, et diffusion du concert enregistr\u00e9 le 13 mars 2015 au Forum St-Georges, \u00e0 Del\u00e9mont", "A l'occasion de la sortie de leur premier CD, \"En diabell\" (Coop Breizh 2016), entretien avec le trio Li\u00f9: le chanteur Fa\u00f1ch Oger et les guitaristes Nicolas Kervazo et Vincent Gu\u00e9rin, et diffusion du concert enregistr\u00e9 le 13 mars 2015 au Forum St-Georges, \u00e0 Del\u00e9mont"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7511772", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "guitariste", "name": "Kervazo, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "guitariste", "name": "Gu\u00e9rin, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Oger, Fanch", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7511772", "ece-7511771"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Langage totalitaire: Interview de Boris Cyrulnik, neuropsychiatre fran\u00e7ais ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AE4D8558-EBD9-425E-A04F-3EE72AF78306", "durationSec": 933, "publicationDate": "2016-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cyrulnick, Boris"], "thematicThemes": ["radicalisme", "comportement social", "populisme", "islamophobie", "religion et croyances"], "excerpt": "Selon Boris Cyrulnik, neuropsychiatre, l'islamophobie prend de l'ampleur. Il analyse l'engrenage qui m\u00e8ne \u00e0 la haine de l'autre et il parle de contagion.  Les musulmans jouent-ils le r\u00f4le de bouc \u00e9missaires? L'analogie avec les ann\u00e9es 1930 revient souvent dans le discours public et alimente les peurs et les populismes. Est-elle pertinente? Ou nous aveugle-t-elle?", "alternativeExcerpt": ["Boris Cyrulnik a \"la rage de comprendre\". Il s'inqui\u00e8te de la mont\u00e9e d'un langage totalitaire. Il prend la parole parce que \"le n\u00e9gationnisme est intol\u00e9rable\". Il rena\u00eet, il exploite les trag\u00e9dies arabes. L'islamophobie prend de l'ampleur. Le neuropsychiatre analyse l'engrenage qui m\u00e8ne \u00e0 la haine de l'autre, il parle de contagion. Les musulmans jouent-ils le r\u00f4le de bouc \u00e9missaires? L'analogie avec les ann\u00e9es 1930 revient souvent dans le discours public. Elle alimente les peurs et les populismes. Est-elle pertinente? Ou nous aveugle-t-elle?", "Boris Cyrulnik a \"la rage de comprendre\". Il s'inqui\u00e8te de la mont\u00e9e d'un langage totalitaire. Il prend la parole parce que \"le n\u00e9gationnisme est intol\u00e9rable\". Il rena\u00eet, il exploite les trag\u00e9dies arabes. L'islamophobie prend de l'ampleur. Le neuropsychiatre analyse l'engrenage qui m\u00e8ne \u00e0 la haine de l'autre, il parle de contagion. Les musulmans jouent-ils le r\u00f4le de bouc \u00e9missaires? L'analogie avec les ann\u00e9es 1930 revient souvent dans le discours public. Elle alimente les peurs et les populismes. Est-elle pertinente? Ou nous aveugle-t-elle?", "Boris Cyrulnik a \"la rage de comprendre\". Il s'inqui\u00e8te de la mont\u00e9e d'un langage totalitaire. Il prend la parole parce que \"le n\u00e9gationnisme est intol\u00e9rable\". Il rena\u00eet, il exploite les trag\u00e9dies arabes. L'islamophobie prend de l'ampleur. Le neuropsychiatre analyse l'engrenage qui m\u00e8ne \u00e0 la haine de l'autre, il parle de contagion. Les musulmans jouent-ils le r\u00f4le de bouc \u00e9missaires? L'analogie avec les ann\u00e9es 1930 revient souvent dans le discours public. Elle alimente les peurs et les populismes. Est-elle pertinente? Ou nous aveugle-t-elle?"], "alternativeTitle": ["Langage totalitaire: l'inqui\u00e9tude de Boris Cyrulnik", "Langage totalitaire: l'inqui\u00e9tude de Boris Cyrulnik / 12H30_2016-03-06T12:40:00_haute-definition", "Langage totalitaire: l'inqui\u00e9tude de Boris Cyrulnik / 12H30_2016-03-06T12:40:00_haute-definition"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7530215", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8319278.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "neuropsychiatre francais", "name": "Cyrulnick, Boris", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7530215", "ece-7530209"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le sommet entre l'Europe et la Turquie peut-il r\u00e9soudre la crise migratoire?", "id": "sound-A7533E73-5CED-4940-82D0-603DFF5DEDB0", "durationSec": 590, "publicationDate": "2016-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Cengiz Aktar, professeur de sciences politiques \u00e0 Istanbul\r\n* * Le sommet entre l'Europe et la Turquie peut-il r\u00e9soudre la crise migratoire? (Dialogue Nicolas Vultier) 18h Sommet UE-Turquie : vers une r\u00e9solution de la crise migratoire ?\r\nSommet extraordinaire, demain \u00e0 Bruxelles, entre l'Union europ\u00e9enne et la Turquie...\r\nLa Turquie d'o\u00f9 part l'essentiel des migrants qui arrivent en Europe... Ils sont 130 000 \u00e0 avoir pos\u00e9 le pied sur le Vieux Continent depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e, soit davantage qu'au cours des cinq premiers mois de l'ann\u00e9e derni\u00e8re...\r\nL'Europe se trouve ainsi au bord d'une crise humanitaire qu'elle a en grande partie provoqu\u00e9e, estime le HCR, la Haut Comissariat des Nations Unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s...\r\nAvec les fermetures successives de fronti\u00e8res sur la route des Balkans, 30 000 migrants se trouvent bloqu\u00e9s en Gr\u00e8ce, dont 13 000 \u00e0 Idomeni, un village d'une centaine d'\u00e2mes, \u00e0 la fronti\u00e8re mac\u00e9donienne... o\u00f9 vous vous \u00eates rendu Nicolas Vultier... avant de rejoindre Ath\u00e8nes d'o\u00f9 vous \u00eates en direct...\r\n- Quelle est la situation \u00e0 Idomeni ?... On parle de p\u00e9nuries de vivres, d'abris, d'eau et de sanitaires...\r\nIdomeni. c'est comme un \u00e9norme camping sauvage o\u00f9 se sont install\u00e9es environ 13'000 personnes. La situation est tr\u00e8s difficile. Ces gens vivent sous tente, dans l'humidit\u00e9 et la boue apr\u00e8s les pluies de ces derniers jours. \r\nLa majorit\u00e9 vient de Syrie et d'Irak mais il y aussi des Afghans, des Pakistanais, des Iraniens. voire des Nords Africains\r\nIls sont totalement \u00e9puis\u00e9s et ne comprennent pas vraiment ce qui se passe. Ni pourquoi on ne les laisse pas traverser cette fameuse fronti\u00e8re vers la Mac\u00e9doine.\r\nCertains attendant l\u00e0 depuis une quinzaine de jours. Et les ONG pr\u00e9sentes sur place avouent \u00eatre d\u00e9pass\u00e9es par l'ampleur et le nombre des arrivants.\r\n\"Angela Merkel a dit que les portes de l'Allemagne \u00e9taient ouvertes aux r\u00e9fugi\u00e9s de la guerre comme nous, alors pourquoi est-ce que l'on nous retient ici se demande un jeune syrien qui visiblement ignore tout des tractations, sommets et autres reunions de crise qui secouent aujourd'hui l'Union Europ\u00e9enne.\r\n- Nicolas, y a-t-il dans cette region d'autres camps?\r\nDej\u00e0 deux camps d'accueil g\u00e9r\u00e9s par l'arm\u00e9e grecque. Ils sont plus \u00e0 l'int\u00e9rieur et les r\u00e9fugi\u00e9s sont r\u00e9ticents \u00e0 s'y installer car ils pensent que cela va simplemement freiner leur progression vers l'Allemagne, la Su\u00e8de, l'Autriche ou la Grande-Bretagne.\r\nAujourd'hui le gouverneur de la prefecture grecque de Mac\u00e9doine a estim\u00e9 que 20'000 r\u00e9fugi\u00e9s se trouvaient dans sa r\u00e9gion et qu'elle ne pouvait plus supporter ce poids.\r\nDans tout le pays, cette situation suscite un vaste \u00e9lan de solidarit\u00e9. Les dons affluent et l'engagement des volontaires et des b\u00e9n\u00e9voles est salu\u00e9. On croise sur les routes des voitures pleines de nourriture, de v\u00eatements de produits hygi\u00e9niques et les r\u00e9fugi\u00e9s disent \u00eatre tr\u00e8s sensibles \u00e0 l'accueil des grecs.\r\nDerni\u00e8re precision Mehmet. Zurich ou Gen\u00eave semblent toujours \u00eatre hors des \u00e9crans radars. Personne \u00e0 Idomeni et dans la r\u00e9gion ne m'a parl\u00e9 de la Suisse comme destination finale.\r\nMerci Nicolas Vultier, de retour d'Idomeni et en direct d'Ath\u00e8nes... On vous retrouve demain, dans le Journal du matin, d\u00e8s 7h15... On entendra notamment le reportage que vous avez r\u00e9alis\u00e9 dans cette r\u00e9gion frontali\u00e8re entre la Gr\u00e8ce et la Mac\u00e9doine.\r\n(SLV : Cengiz Aktar) 18h SLV Cengiz Aktar\r\nCengiz Aktar, bonsoir... Vous \u00eates professeur de sciences politiques \u00e0 Istanbul, vous avez travaill\u00e9 pour le HCR et vous \u00eates chroniqueur \u00e0 l'\u00e9dition anglophone du journal d'opposition turc Zaman qui vient d'\u00eatre mis sous tutelle par le pouvoir...\r\n- D'abord, que peut-on attendre de ce sommet extraordinaire Union europ\u00e9enne-Turquie ?\r\n- La Turquie a pourtant adopt\u00e9 un certain nombre de mesures... elle a renforc\u00e9 ses patrouilles le long de la c\u00f4te \u00e9g\u00e9enne, elle a octroy\u00e9 des permis de travail aux r\u00e9fugi\u00e9s syriens, elle a am\u00e9lior\u00e9 la prise en charge de l'\u00e9ducation des enfants, elle a d\u00e9mant\u00e8l\u00e9 des ateliers de gilets de sauvetage et de canots pneumatiques...\r\n- Le Premier ministre turc a annonc\u00e9, \u00e0 l'issue de sa rencontre jeudi dernier avec le pr\u00e9sident du Conseil europ\u00e9en Donald Tusk, que la Turquie allait accepter les r\u00e9admissions des migrants non \u00e9ligibles au droit \u00e0 l'asile en Europe... D'ailleurs, plusieurs centaines de migrants irr\u00e9guliers devraient \u00eatre rapatri\u00e9s de la Gr\u00e8ce vers la Turquie... Est-ce que ce ne sont pas des signes de bonne volont\u00e9 de la part d'Ankara ?\r\n- La Turquie n'a-t-elle pas de bonnes raisons de se montrer conciliante avec l'Union europ\u00e9enne, dans la mesure o\u00f9 elle attend en \u00e9change un assouplissement du r\u00e9gime des visas pour les ressortissants turcs d\u00e9sireux de se rendre en Europe... ce qui serait un argument \u00e9lectoral en vue d'un \u00e9ventuel r\u00e9f\u00e9rendum sur une transition vers un r\u00e9gime pr\u00e9sidentiel cher au pr\u00e9sident Erdogan ?\r\n- Un mot de la mise sous tutelle du journal d'opposition Zaman... Diriez-vous que le pouvoir turc se sent intouchable, libre de s'attaquer \u00e0 la libert\u00e9 de la presse, car courtis\u00e9e par Bruxelles sur la question des migrants ?", "alternativeExcerpt": ["Avec les fermetures successives des fronti\u00e8res sur la route des Balkans, 30'000 migrants se trouvent bloqu\u00e9s en Gr\u00e8ce. Un surpeuplement qui conduit \u00e0 une grave crise humanitaire. Pour tenter d'y rem\u00e9dier, l'Union europ\u00e9enne (UE) et la Turquie tiennent un sommet extraordinaire, lundi \u00e0 Bruxelles. Interview de Cengiz Aktar, professeur de sciences politiques \u00e0 Istanbul."], "alternativeTitle": ["Le sommet entre l'Europe et la Turquie peut-il r\u00e9soudre la crise migratoire? / FOR_2016-03-06T18:00:00_developpement-1", "Forum du 06.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7530197", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste ActuRadio", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7530191"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "Manon Schick, les droits humains", "id": "sound-A6A019F1-33A3-4BC7-BC45-2CBF54F1E047", "durationSec": 3334, "publicationDate": "2016-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Carron, Camille\r\n* * Pour ce nouveau rendez-vous dominical, l'\u00e9quipe des \"Beaux Parleurs\" est 100% masculine! Michel Aud\u00e9tat, Slobodan Despot et Nicolas Tavaglione commentent avec pertinence et impertinence quelques hauts faits de l'actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e, sous la houlette de Michel Zendali. C'est Nathana\u00ebl Rochat qui tient le r\u00f4le de l'humoriste de service. \r\nDeux femmes figurent tout de m\u00eame au programme: Manon Schick, la directrice g\u00e9n\u00e9rale de la Section suisse d'Amnesty International ainsi que Camille Carron, une valaisanne de 19 ans dont la vid\u00e9o fustigeant l'affiche de campagne de l'UDC a fait le buzz sur les r\u00e9seaux sociaux, le week end pr\u00e9c\u00e9dent les votations. \r\nDans son rapport 2015-2016, l'ONG consacre \u00e0 la Suisse, un chapitre particuli\u00e8rement s\u00e9v\u00e8re, en pointant du doigt les initiatives lanc\u00e9es par l'UDC. Et cela tombe bien au moment o\u00f9 s'ouvre \u00e0 Gen\u00e8ve le Festival international des droits humains. \r\nN\u00e9e en 1974, Manon Schick s'est engag\u00e9e comme b\u00e9n\u00e9vole pour Amnesty d\u00e8s l'\u00e2ge de 22 ans, puis comme professionnelle d\u00e8s 2004. Elle a assum\u00e9 successivement le r\u00f4le de porte-parole, celui de directrice du travail avec les m\u00e9dias et du lobbying, puis depuis mars 2011, celui de directrice de la Section suisse d'Amnesty international\r\n--P2 Le d\u00e9bat\r\nLe d\u00e9bat\r\n--P3 L'interview pr\u00e9sident\r\nL'interview pr\u00e9sident\r\n--P1 La semaine de l'humoriste ...\r\nLa semaine de l'humoriste ...", "alternativeTitle": ["Les beaux parleurs du 06.03.2016", "L'interview pr\u00e9sident / LBP_2016-03-06T11:03:45_l-interview-president", "Manon Schick, les droits humains / LBP_2016-03-06T11:03:45_les-beaux-parleurs", "La semaine de l'humoriste ... / LBP_2016-03-06T11:03:45_la-semaine-de-l-humoriste", "Le d\u00e9bat / LBP_2016-03-06T11:03:45_le-debat", "Les beaux parleurs du 06.03.2016", "Manon Schick, les droits humains / LBP_2016-03-06T11:03:45_les-beaux-parleurs"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7512078", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7392823.image", "alternativeExcerpt": ["Pour ce nouveau rendez-vous dominical, l\u02b9\u00e9quipe des \"Beaux Parleurs\" est 100% masculine! Michel Aud\u00e9tat, Slobodan Despot et Nicolas Tavaglione commentent avec pertinence et impertinence quelques hauts faits de l\u02b9actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e, sous la houlette de Michel Zendali. C\u02b9est Nathana\u00ebl Rochat qui tient le r\u00f4le de l\u02b9humoriste de service. \n\nDeux femmes figurent tout de m\u00eame au programme: Manon Schick, la directrice g\u00e9n\u00e9rale de la Section suisse d\u02b9Amnesty International ainsi que Camille Carron, une Valaisanne de 19 ans dont la vid\u00e9o fustigeant l\u2019affiche de campagne de l\u2019UDC a fait le buzz sur les r\u00e9seaux sociaux, le week end pr\u00e9c\u00e9dent les votations.", "Pour ce nouveau rendez-vous dominical, l\u02b9\u00e9quipe des \"Beaux Parleurs\" est 100% masculine! Michel Aud\u00e9tat, Slobodan Despot et Nicolas Tavaglione commentent avec pertinence et impertinence quelques hauts faits de l\u02b9actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e, sous la houlette de Michel Zendali. C\u02b9est Nathana\u00ebl Rochat qui tient le r\u00f4le de l\u02b9humoriste de service. \n\nDeux femmes figurent tout de m\u00eame au programme: Manon Schick, la directrice g\u00e9n\u00e9rale de la Section suisse d\u02b9Amnesty International ainsi que Camille Carron, une Valaisanne de 19 ans dont la vid\u00e9o fustigeant l\u2019affiche de campagne de l\u2019UDC a fait le buzz sur les r\u00e9seaux sociaux, le week end pr\u00e9c\u00e9dent les votations."], "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Schick, Manon", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7512078", "ece-7512075"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "L'interview pr\u00e9sident", "id": "sound-E6FECC83-4255-4B76-9331-2E88F786C75E", "durationSec": 838, "publicationDate": "2016-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Carron, Camille\r\n", "alternativeTitle": ["L'interview pr\u00e9sident / LBP_2016-03-06T11:03:45_l-interview-president", "Les beaux parleurs du 06.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7512078", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7392823.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Schick, Manon", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7512076"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "La chronique de Daniel Cherix: l'agressivit\u00e9 des abeilles", "id": "sound-E62E205B-4022-433B-8C5F-60D7E0C74344", "durationSec": 188, "publicationDate": "2016-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "M\u00eame si l'homme, depuis plus de 15'000 ans exploite les abeilles, les abeilles piquent! Ce probl\u00e8me d'agressivit\u00e9 des abeilles a \u00e9t\u00e9 \u00e9tudi\u00e9 par une \u00e9quipe fran\u00e7aise en collaboration avec des Australiens. Les abeilles gardiennes des entr\u00e9es de ruches distribuent des ph\u00e9romones d'alarme lorsque quelqu'un s'approche et cela fait na\u00eetre de l'agressivit\u00e9 chez les insectes de la ruche. \r\nDans l'\u00e9tude dont on parle aujourd'hui, on a pris une ar\u00e8ne circulaire et on a mis des ph\u00e9romones d'alarme brutes puis des ph\u00e9romones associ\u00e9es \u00e0 certaines substances florales. Un certain nombre de combinaisons ont montr\u00e9 que certaines substances florales ont fait diminuer les comportements agressifs.", "alternativeExcerpt": ["M\u00eame si l\u2019homme, depuis plus de 15'000 ans exploite les abeilles, les abeilles piquent! Ce probl\u00e8me d\u2019agressivit\u00e9 des abeilles a \u00e9t\u00e9 \u00e9tudi\u00e9 par une \u00e9quipe fran\u00e7aise en collaboration avec des Australiens. Les abeilles gardiennes des entr\u00e9es de ruches distribuent des ph\u00e9romones d\u2019alarme lorsque quelqu\u2019un s\u2019approche et cela fait na\u00eetre de l\u2019agressivit\u00e9 chez les insectes de la ruche. \n\nDans l\u2019\u00e9tude dont on parle aujourd\u2019hui, on a pris une ar\u00e8ne circulaire et on a mis des ph\u00e9romones d\u2019alarme brutes puis des ph\u00e9romones associ\u00e9es \u00e0 certaines substances florales. Un certain nombre de combinaisons ont montr\u00e9 que certaines substances florales ont fait diminuer les comportements agressifs."], "alternativeTitle": ["La chronique de Daniel Cherix: l'agressivit\u00e9 des abeilles / MJA_2016-03-06T06:09:00_sujet-3", "Monsieur Jardinier du 06.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7512091", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7512090"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview de Lenny Abrahamson, r\u00e9alisateur, et de Brie Larson, actrice, \u00e0 propos du film : \"Room\" [en anglais avec traduction]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-90EE803C-765C-4B4B-997A-A9721F609A27", "durationSec": 1299, "publicationDate": "2016-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "La semaine prochaine sortira au cin\u00e9ma ce film pour lequel Brie Larson a obtenu dimanche dernier un Oscar de la meilleur actrice. Mais si Brie Larson brille dans ce film, c'est surtout parce qu'elle cr\u00e9\u00e9 un \u00e9poustouflant duo  avec le jeune Jacob Tremblay alias Jack, son fils de 5 ans dans ce drame. Jack et sa m\u00e8re Joy sont retenus prisonniers dans une cabane de jardin dans un quartier r\u00e9sidentiel calme. Tr\u00e8s vite on comprend que Joy a \u00e9t\u00e9 kidnapp\u00e9e par un pr\u00e9dateur sexuel lorsqu'elle \u00e9tait mineure. Jack est le fruit de ces viols \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition. Ces deux \u00eatres ont appris \u00e0 vivre dans cet espace r\u00e9duit de 5 m\u00e8tre carr\u00e9s tout au plus sans jamais avoir de contact avec le monde ext\u00e9rieur. R\u00e9guli\u00e8rement, leur ge\u00f4lier vient les voir, le soir. La r\u00e8gle est toujours la m\u00eame. Pendant que Joy se fait violer en silence, Jack doit rester reclus dans un coin de la pi\u00e8ce s\u00e9par\u00e9 d'un rideau, cach\u00e9 dans cette sorte de cagibi lit. Lorsque le violeur s'en retourne, la vie reprend son court, normalement dans cette situation qui n'a pourtant rien de normal. Maman et enfant vivent des moments complices. Un jour, Joy entrevoit enfin une possibilit\u00e9 pour que Jack puisse s'\u00e9chapper et avoir une chance de se lib\u00e9rer. Avec Room, Lenny  Abrahamson r\u00e9alise un film en deux temps. D'abord huis clos claustrophobique ou le spectateur est retenu prisonnier dans cet espace exig\u00fce sans jamais sortir de cette pi\u00e8ce ridicule, on suit cette vie qui s'est organis\u00e9e, la relation complice entre m\u00e8re et fils, la relation tordu entre pr\u00e9dateur et victime. Oppressant \u00e0 souhait, la situation reste supportable car Lenny Abrahamson ne s'attarde pas sur le glauque. Il m\u00e9nage surtout un suspens intenable suffisamment longtemps pour offrir une deuxi\u00e8me partie qui pose alors les vraies questions. Comment se reconstruire apr\u00e8s un tel calvaire? Comment Jack, l'enfant va-t-il pouvoir s'\u00e9veiller, grandir normalement? Et les parents de Joy, comment ont-ils surmont\u00e9 la disparition de leur fille toutes ces ann\u00e9es et comment r\u00e9agiront-ils lorsqu'elle refera surface, avec son enfant ? Avant les Oscars, Miguel Cid a pu rencontre le r\u00e9alisateur de Room, Lenny Abrahamson, ainsi que l'actrice Brie Larson, deux entretiens \u00e0 d\u00e9couvrir dans ce Brazil", "alternativeExcerpt": ["La semaine prochaine sort au cin\u00e9ma \"Room\", pour lequel Brie Larson a obtenu le 28 f\u00e9vrier 2016 l'Oscar de la meilleure actrice. Mais si Brie Larson brille dans ce film, c\u02b9est surtout parce qu\u02b9elle cr\u00e9e un \u00e9poustouflant duo avec le jeune Jacob Tremblay alias Jack, son fils de 5 ans dans ce drame.\nAvant les Oscars, Miguel Cid a pu rencontre le r\u00e9alisateur de \"Room\", Lenny Abrahamson, ainsi que l\u02b9actrice Brie Larson, deux entretiens \u00e0 d\u00e9couvrir dans ce \"Brazil\"."], "alternativeTitle": ["Room / BRA_2016-03-06T11:09:00_room", "Brazil du 06.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7511856", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423806.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne de cin\u00e9ma, actrice", "name": "Larson, Brie", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste, r\u00e9alisateur", "name": "Abrahamson, Lenny", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cid, Miguel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7511846"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'acquisition d'un pigment ultra-noir par Anish Kapoor cr\u00e9e la pol\u00e9mique", "id": "sound-BA2AD4FB-5985-4F66-9BB6-90614B1E2D60", "durationSec": 124, "publicationDate": "2016-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : St\u00e9phanie Moisdon, critique d'art et enseignante \u00e0 L'Ecole Cantonale d'Art de Lausanne l'ECAL\r\n* * L'acquisition d'un pigment ultra-noir par Anish Kapoor cr\u00e9e la pol\u00e9mique Cette question apparement incongrue, maintenant.. Peut-on s'approprier une couleur? \r\nEn fait ce n'est pas incongru, puisque l'artise Anish Kapoor  a fait l'acquisition cette semaine du Vantablack... un pigment ultra-absorbant, sorte de noir absolu, utilis\u00e9 dans certaines de ces cr\u00e9ations pr\u00e9sent\u00e9es \u00e0 travers le monde... \r\nUne d\u00e9marche in\u00e9dite qui provoque la col\u00e8re du monde artistique.\r\nLes explications de Sophie Iselin. \r\n  Son 1'39''\r\n((En faisant l'acquisition des droits exclusifs du Vantablack, Anish Kappoor suscite la fureur des autres artistes... \r\nLe plasticien est accus\u00e9 de cr\u00e9er un pr\u00e9c\u00e9dent et d'ouvrir la br\u00eache aux d\u00e9rives du pouvoir de l'argent, sans aucune perspective artistique. \r\nSt\u00e9phanie Moisdon, critique d'art et enseignante \u00e0 L'Ecole Cantonale d'Art de Lausanne l'ECAL.. \r\nExtrait 20 sec\r\nUne perspective purement lib\u00e9rale... inh\u00e9rente \u00e0 l'art contemporain\r\nLe Vantablack achet\u00e9 par Anish Kapoor c'est... le noir absolu.. capable d'absorber 99, 9 pourcents de la lumi\u00e8re\r\nGrace \u00e0 lui, l'artiste a su donner une impression de vide abyssal \u00e0 ses sculpture ....  Un pigment plus performant que le superblack d\u00e9velopp\u00e9 par la Nasa... utilis\u00e9 d'ailleurs aujourd'hui principalement  \u00e0 des fins militaires\r\nDes qualit\u00e9s rares...dont l'aquisition exclusive aura donc certainement cout\u00e9 tr\u00e8s cher \u00e0 Anish Kapoor...  \r\nMais que les artistes en mal de noir se rassurent...Malgr\u00e9 sa cote tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9e sur le march\u00e9 de l'art... Anisk Kapour  ,aura certainement bien du mal \u00e0 conserver son monopole dans la dur\u00e9e sur ce noir profond...  \r\nLa demande n'est pas pr\u00eate de faiblir... la valeur aux ench\u00e8res du noir absolu devrait grimper ces prochaines ann\u00e9es, rendant son monpole quasi impossible, m\u00eame pour ses amateurs plus fortun\u00e9s.))", "alternativeExcerpt": ["L'artiste Anish Kapoor a fait l'acquisition cette semaine du \"Vantablack\", un pigment ultra-absorbant utilis\u00e9 dans certaines de ces cr\u00e9ations pr\u00e9sent\u00e9es \u00e0 travers le monde. La d\u00e9marche, in\u00e9dite, provoque la col\u00e8re du monde artistique."], "alternativeTitle": ["L'acquisition d'un pigment ultra-noir par Anish Kapoor cr\u00e9e la pol\u00e9mique / 12H30_2016-03-06T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 06.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7530214", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7530210"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le gouvernement slovaque confront\u00e9 \u00e0 une impasse politique", "id": "sound-A71EC8A0-6D9A-4830-8980-2FBF7D39C18C", "durationSec": 130, "publicationDate": "2016-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Le gouvernement slovaque confront\u00e9 \u00e0 une impasse politique Une nouvelle impasse politique se pr\u00e9sente en Europe.... Apr\u00e8s l'Irlande et l'Espagne, c'est la Slovaquie qui risque de passer de longues semaines \u00e0 former un gouvernement.\r\nHier, le Premier ministre sortant, Robert Fico, a certes remport\u00e9 les \u00e9lections l\u00e9gislatives, mais il a perdu sa majorit\u00e9. Il va donc devoir va devoir s'employer pour former une coalition. \r\nAlexis Rosenzweig, vous \u00eates notre correspondant \u00e0 Bratislava...\r\nC'est donc une victoire au go\u00fbt amer pour Robert Fico, souvent pr\u00e9sent\u00e9 comme un Viktor Orban de gauche, un opportuniste remarqu\u00e9 pour ses potitions anti-migrants, qui d\u00e9peind le multiculturalisme comme une fiction... \r\n  SON 0'56''\r\nAutre fait marquant: pour la premi\u00e8re fois, l'extr\u00eame droite fait son entr\u00e9e au parlement...\r\n  SON 0'31''\r\nLa Slovaquie qui prendra donc la pr\u00e9sidence de l'Union europ\u00e9enne fin juillet.", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s l'Irlande et l'Espagne, c'est la Slovaquie qui risque de passer de longues semaines \u00e0 former un gouvernement. Samedi, le Premier ministre sortant, Robert Fico, a remport\u00e9 les \u00e9lections l\u00e9gislatives, mais a perdu sa majorit\u00e9."], "alternativeTitle": ["Le gouvernement slovaque confront\u00e9 \u00e0 une impasse politique / 12H30_2016-03-06T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 06.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7530214", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Rosenzweig, Alexis", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7530202"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le d\u00e9bat sur un deuxi\u00e8me tube aux Rangiers est relanc\u00e9 dans le Jura", "id": "sound-020AAB60-3BDE-4954-A85D-FE4AF8671920", "durationSec": 147, "publicationDate": "2016-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Alain Schweingruber, d\u00e9put\u00e9 lib\u00e9ral-radical;G\u00e9raldine Beuchat, chr\u00e9tienne-sociale ind\u00e9pendante\r\n* * Le d\u00e9bat sur un deuxi\u00e8me tube aux Rangiers est relanc\u00e9 dans le Jura Le d\u00e9bat sur un deuxi\u00e8me tube aux Rangiers est relanc\u00e9, dans le canton du Jura. Alors que le peuple suisse acceptait il y a une semaine la construction d'un deuxi\u00e8me tunnel au Gothard, les autorit\u00e9s jurassiennes vont devoir se d\u00e9terminer sur une motion d\u00e9pos\u00e9e par un \u00e9lu du PLR. Ce dernier leur  demande d'intervenir aupr\u00e8s de la Conf\u00e9d\u00e9ration...  afin de r\u00e9soudre l'engorgement des tunnels de l'A16... ouverts \u00e0 la circulation en 1998.\r\nLes explications de Ga\u00ebl Klein     \r\n  SON 1'58''\r\n((Les deux tunnels de l'A16 qui permettent de relier Del\u00e9mont \u00e0 Porrentruy, et plus largement les r\u00e9seaux autoroutiers fran\u00e7ais et suisse ne comportent qu'un seul tube avec deux voies de circulation en sens oppos\u00e9. Ils absorbent aujourd'hui un trafic journalier moyen d'environ 17'000 v\u00e9hicules, soit un trafic \u00e9quivalent \u00e0 celui du Gothard. Les bouchons aux heures de pointe sont quotidiens avec une circulation souvent \u00e0 l'arr\u00eat et des automobilistes qui empruntent alors le Col des Rangiers. L'A16 subit en fait de plein fouet l'accroissement du nombre de frontaliers dans la r\u00e9gion et l'int\u00e9r\u00eat des poids lourds qui \u00e9vitent le carrefour de B\u00e2le aujourd'hui satur\u00e9. Et l'ouverture des derniers 14 kilom\u00e8tres pr\u00e9vus d'ici un an devraient sensiblement augmenter encore ce trafic. \r\nPour le d\u00e9put\u00e9 lib\u00e9ral-radical Alain Schweingruber qui avait d\u00e9j\u00e0 interpell\u00e9 le gouvernement en 2001, il faut que les autorit\u00e9s r\u00e9agissent.\r\nPour la chr\u00e9tienne-sociale ind\u00e9pendante G\u00e9raldine Beuchat qui a aussi d\u00e9pos\u00e9 une intervention \u00e0 ce sujet, il faudrait plut\u00f4t privil\u00e9gier des solutions alternatives comme les transports publics.   \r\nEt les travaux d'assainissement entrepris l'ann\u00e9e pass\u00e9e et qui vont reprendre dans un mois devraient sensiblement peser sur les discussions. Jusqu'\u00e0 fin octobre, les tunnels seront ferm\u00e9s durant la nuit du lundi au samedi avec une limitation de la vitesse abaiss\u00e9e \u00e0 60 km/h durant la journ\u00e9e. Autant dire que le Col des Rangiers sera fortement sollicit\u00e9.))", "alternativeExcerpt": ["Alors que le peuple suisse acceptait il y a une semaine la construction d\u2019un deuxi\u00e8me tunnel au Gothard, les autorit\u00e9s jurassiennes vont devoir se d\u00e9terminer sur une motion d\u00e9pos\u00e9e par un \u00e9lu du PLR."], "alternativeTitle": ["Le d\u00e9bat sur un deuxi\u00e8me tube aux Rangiers est relanc\u00e9 dans le Jura  / 12H30_2016-03-06T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 06.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7530214", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7530203"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte transmis du temple de Plan-les-Ouates (2/3)", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-6542E068-8ADA-49C8-9283-FE8B599C1F7A", "durationSec": 3431, "publicationDate": "2016-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protestantisme", "culte (c\u00e9r\u00e9monie)"], "excerpt": "Culte en direct du Temple de Plan-les-Ouates, avec Bernard DuPasquier, Pasteur, pour la pr\u00e9dication, Georges Deshusse et Anne-Laurence Cornaz-Gudet pour la liturgie. Avec la participation musicale de l'\"Atelier de chant\", sous la direction d'\u00c9tienne Sommer avec Nicolas van Dinh et Marina Fuchsloch, piano. Lectures bibliques: Gen\u00e8se, chapitre 2, versets 4 \u00e0 15; Marc, chapitre 4, versets 30 \u00e0 32. Un monde entre crise \u00e9cologique, crise environnementale et crise spirituelle. Notre monde est confront\u00e9 \u00e0 deux crises globales, l'une \u00e9cologique et l'autre \u00e9conomique. L'exemple de l'industrie extractive transnationale montre que ces deux crises reposent sur une vision fauss\u00e9e de la place de l'humain sur la terre. Il renvoie \u00e0 une troisi\u00e8me crise, d'ordre spirituel. Une r\u00e9ponse durable \u00e0 ces crises doit int\u00e9grer ces trois dimensions. Le pasteur Bernard DuPasquier propose un culte en lien avec la Campagne de Car\u00eame. Tout ce qui brille n'est pas or (tir\u00e9 du site voir-et-agir.ch). Une \u00e9tude men\u00e9e par Pain pour le prochain et Action de Car\u00eame analyse les cons\u00e9quences de l'extraction d'or dans trois mines au Burkina Faso. Des atteintes aux droits humains \u00e0 l'environnement sont constat\u00e9es. 14'000 personnes qui ont d\u00fb quitter leurs terres. Nombre d'entre elles ont perdu leurs champs ainsi que l'acc\u00e8s \u00e0 l'eau. Leurs r\u00e9coltes se sont amenuis\u00e9es, entra\u00eenant la faim. Cet or est raffin\u00e9 en Suisse, notamment par l'entreprise Metalor, bas\u00e9e au bord du lac de Neuch\u00e2tel. Quelle responsabilit\u00e9 portent les entreprises pour ces violations des droits humains? Que fait la Suisse, qui joue un r\u00f4le central dans le commerce globalis\u00e9 de l'or? L'\u00e9tude avance la recommandation suivante: comme les mesures volontaires ne sont pas respect\u00e9es, la Conf\u00e9d\u00e9ration doit obliger les multinationales \u00e0 respecter les droits humains et l'environnement. L'initiative \"Pour des multinationales responsables\" montre la voie.", "alternativeTitle": ["Culte du 06.03.2016", "Temple de Plan-les-Ouates (2/3) / CUL_2016-03-06T10:03:00_culte", "Culte du 06.03.2016", "Temple de Plan-les-Ouates (2/3) / CUL_2016-03-06T10:03:00_culte"], "alternativeExcerpt": ["Culte en direct du Temple de Plan-les-Ouates, avec Bernard DuPasquier, Pasteur, pour la pr\u00e9dication, Georges Deshusse et Anne-Laurence Cornaz-Gudet pour la liturgie.\n\nAvec la participation musicale de l'\"Atelier de chant\", sous la direction d'\u00c9tienne Sommer avec Nicolas van Dinh et Marina Fuchsloch, piano.\n\nPr\u00e9sentation: Gabrielle Desarzens\n\nLectures bibliques: Gen\u00e8se, chapitre 2, versets 4 \u00e0 15; Marc, chapitre 4, versets 30 \u00e0 32.\n\nUn monde entre crise \u00e9cologique, crise environnementale et crise spirituelle.\n\nNotre monde est confront\u00e9 \u00e0 deux crises globales, l'une \u00e9cologique et l'autre \u00e9conomique. L'exemple de l\u2019industrie extractive transnationale montre que ces deux crises reposent sur une vision fauss\u00e9e de la place de l'humain sur la terre. Il renvoie \u00e0 une troisi\u00e8me crise, d'ordre spirituel. Une r\u00e9ponse durable \u00e0 ces crises doit int\u00e9grer ces trois dimensions. Le pasteur Bernard DuPasquier propose un culte en lien avec la Campagne de Car\u00eame.\n\nTout ce qui brille n'est pas or (tir\u00e9 du site voir-et-agir.ch)\n\nUne \u00e9tude men\u00e9e par Pain pour le prochain et Action de Car\u00eame analyse les cons\u00e9quences de l'extraction d'or dans trois mines au Burkina Faso. Des atteintes aux droits humains \u00e0 l\u2019environnement sont constat\u00e9es.\n\n14'000 personnes qui ont d\u00fb quitter leurs terres. Nombre d\u2019entre elles ont perdu leurs champs ainsi que l'acc\u00e8s \u00e0 l'eau. Leurs r\u00e9coltes se sont amenuis\u00e9es, entra\u00eenant la faim. Cet or est raffin\u00e9 en Suisse, notamment par l'entreprise Metalor, bas\u00e9e au bord du lac de Neuch\u00e2tel.\n\nQuelle responsabilit\u00e9 portent les entreprises pour ces violations des droits humains? Que fait la Suisse, qui joue un r\u00f4le central dans le commerce globalis\u00e9 de l'or?\n\nL'\u00e9tude avance la recommandation suivante: comme les mesures volontaires ne sont pas respect\u00e9es, la Conf\u00e9d\u00e9ration doit obliger les multinationales \u00e0 respecter les droits humains et l'environnement. L'initiative \"Pour des multinationales responsables\" montre la voie.\n\nPour faire un don:\nPain Pour le Prochain - CCP: 10-26487-1\nAction de Car\u00eame - CCP: 10-15955-7", "Culte en direct du Temple de Plan-les-Ouates, avec Bernard DuPasquier, Pasteur, pour la pr\u00e9dication, Georges Deshusse et Anne-Laurence Cornaz-Gudet pour la liturgie.\n\nAvec la participation musicale de l'\"Atelier de chant\", sous la direction d'\u00c9tienne Sommer avec Nicolas van Dinh et Marina Fuchsloch, piano.\n\nPr\u00e9sentation: Gabrielle Desarzens\n\nLectures bibliques: Gen\u00e8se, chapitre 2, versets 4 \u00e0 15; Marc, chapitre 4, versets 30 \u00e0 32.\n\nUn monde entre crise \u00e9cologique, crise environnementale et crise spirituelle.\n\nNotre monde est confront\u00e9 \u00e0 deux crises globales, l'une \u00e9cologique et l'autre \u00e9conomique. L'exemple de l\u2019industrie extractive transnationale montre que ces deux crises reposent sur une vision fauss\u00e9e de la place de l'humain sur la terre. Il renvoie \u00e0 une troisi\u00e8me crise, d'ordre spirituel. Une r\u00e9ponse durable \u00e0 ces crises doit int\u00e9grer ces trois dimensions. Le pasteur Bernard DuPasquier propose un culte en lien avec la Campagne de Car\u00eame.\n\nTout ce qui brille n'est pas or (tir\u00e9 du site voir-et-agir.ch)\n\nUne \u00e9tude men\u00e9e par Pain pour le prochain et Action de Car\u00eame analyse les cons\u00e9quences de l'extraction d'or dans trois mines au Burkina Faso. Des atteintes aux droits humains \u00e0 l\u2019environnement sont constat\u00e9es.\n\n14'000 personnes qui ont d\u00fb quitter leurs terres. Nombre d\u2019entre elles ont perdu leurs champs ainsi que l'acc\u00e8s \u00e0 l'eau. Leurs r\u00e9coltes se sont amenuis\u00e9es, entra\u00eenant la faim. Cet or est raffin\u00e9 en Suisse, notamment par l'entreprise Metalor, bas\u00e9e au bord du lac de Neuch\u00e2tel.\n\nQuelle responsabilit\u00e9 portent les entreprises pour ces violations des droits humains? Que fait la Suisse, qui joue un r\u00f4le central dans le commerce globalis\u00e9 de l'or?\n\nL'\u00e9tude avance la recommandation suivante: comme les mesures volontaires ne sont pas respect\u00e9es, la Conf\u00e9d\u00e9ration doit obliger les multinationales \u00e0 respecter les droits humains et l'environnement. L'initiative \"Pour des multinationales responsables\" montre la voie.\n\nPour faire un don:\nPain Pour le Prochain - CCP: 10-26487-1\nAction de Car\u00eame - CCP: 10-15955-7"], "imageURL": "//www.rts.ch/7502390.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7511790", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteur", "name": "DuPasquier, Bernard", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7511790", "ece-7511789"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Situation pr\u00e9occupante \u00e0 Idomeni, o\u00f9 le flux migratoire ne tarit pas", "id": "sound-5860484D-8615-4A1E-92FC-DE689DA25658", "durationSec": 135, "publicationDate": "2016-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Situation pr\u00e9occupante \u00e0 Idomeni, o\u00f9 le flux migratoire ne tarit pas Puisque l'on parle de la crise migratoire et de la Gr\u00e8ce, je vous propose ce coup de projecteur sur le poste-fronti\u00e8re d'Idomeni... \u00e0 la fronti\u00e8re entre la Gr\u00e8ce et la Mac\u00e9doine.... A la veille du sommet entre l'Union europ\u00e9enne et la Turquie, la situation s'enlise. Les migrants continuent de passer... au compte goutte certes, mais ils sont de plus en plus nombreux \u00e0 venir s'entasser dans les camps \u00e0 proximit\u00e9 de la fronti\u00e8re. \r\nSelon certaines estimations, le nombre de migrants bloqu\u00e9s du c\u00f4t\u00e9 grec pourrait bient\u00f4t atteindre 70.000 personnes. Du c\u00f4t\u00e9 mac\u00e9donien, un calme trompeur s'est install\u00e9. Plong\u00e9s dans l'attente, les habitants sont partag\u00e9s entre l'empathie et l'angoisse. Le reportage d'Antoine Harari...\r\n\u00a0\u00a0  SON 1'32''\r\n((Install\u00e9 dans son taxi, Vlado Angov\u00a0 attend patiemment au bord de la route c\u00f4t\u00e9 mac\u00e9donien. Depuis que la fronti\u00e8re est ferm\u00e9e, le chauffeur de Gevgelija, un petit village \u00e0 moins de 500 m\u00e8tres de la fronti\u00e8re de la Gr\u00e8ce, est compl\u00e8tement d\u00e9soeuvr\u00e9.\u00a0\r\nSONORE taxi\u00a0\r\nJusqu'il y a peu, ce p\u00e8re de deux enfants amenaient chaque jour des r\u00e9fugi\u00e9s jusqu' en Serbie pour 25 euros par personne. Il nous emm\u00e8ne devant la gare du village qui semble \u00e0 l'abandon. Pourtant, pas plus tard qu'en juin dernier, plusieurs milliers de migrants campaient tout autour dans un d\u00e9sordre indescriptible. \u00a0\r\nD\u00e9sormais tout est calme et\u00a0 les r\u00e9fugi\u00e9s\u00a0 sont pratiquement absents du paysage. Les camions de militaires serbes et mac\u00e9doniens les ont remplac\u00e9s rendant l'atmosph\u00e8re encore plus lourde. Les rues sont vides et au bistrot du coin,\u00a0 les habitants semblent partag\u00e9s entre la peur d'une nouvelle arriv\u00e9e massive de migrants et la compassion qu'ils \u00e9prouvent face \u00e0 leur situation. \r\nSirotant tranquillement son caf\u00e9, Georgi en fait partie. Il avoue redouter une nouvelle crise qui mettrait en danger la tranquillit\u00e9 de son village. \u00a0\r\nSONORE\u00a0 Georgi en allemand.\u00a0\u00a0\r\nTRAD\u00a0: Maintenant nous avons peur, car il y a toujours plus de migrants qui s'amassent \u00e0 la fronti\u00e8re. Chaque jour leur nombre augmente. Ils doivent venir ici car ils ne peuvent pas revenir en arri\u00e8re. L'Europe doit les accueillir.\u00a0\u00a0\r\nAlors que les migrants amass\u00e9s \u00e0 Idomeni campent dans la boue, le camp de transition de Vinogourod, situ\u00e9 c\u00f4t\u00e9 mac\u00e9donien, est flambant neuf et son gravier blanc \u00e9tincelle. Destin\u00e9 \u00e0 accueillir les migrants qui ont franchi la fronti\u00e8re il reste pourtant d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment vide. \r\n\u00a0Antoine Harari, pour RTS INFO, \u00e0 Gevgelija Mac\u00e9doine.))", "alternativeExcerpt": ["A la veille du sommet entre l'Union europ\u00e9enne (UE) et la Turquie, la situation s\u2019enlise au poste-fronti\u00e8re d'Idomeni, \u00e0 la fronti\u00e8re entre la Gr\u00e8ce et la Mac\u00e9doine. Les migrants continuent de passer, et sont de plus en plus nombreux \u00e0 venir s\u2019entasser dans les camps \u00e0 proximit\u00e9 de la fronti\u00e8re."], "alternativeTitle": ["Situation pr\u00e9occupante \u00e0 Idomeni, o\u00f9 le flux migratoire ne tarit pas / 12H30_2016-03-06T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 06.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7530214", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Harari, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7530208"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le ph\u00e9nom\u00e8ne de la mont\u00e9e des nationalismes en Europe de l'est d\u00e9crypt\u00e9", "id": "sound-3DBFB4F7-72AD-4E24-8246-FB6E72285FE6", "durationSec": 297, "publicationDate": "2016-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jean-Yves Camus, politologue, chercheur associ\u00e9 \u00e0 l'IRIS, directeur de l'Observatoire des radicalit\u00e9s politiques \u00e0 la Fondation Jean Jeaur\u00e8s\r\n* * Le ph\u00e9nom\u00e8ne de la mont\u00e9e des nationalismes en Europe de l'est d\u00e9crypt\u00e9 18h Europe centrale et orientale : la d\u00e9rive nationaliste\r\nEn Slovaquie, le Premier ministre sortant Robert Fico (Fitzo) a remport\u00e9 les  l\u00e9gislatives d'hier, mais en perdant sa majorit\u00e9. Ces \u00e9lections ont produit un Parlement tr\u00e8s fragment\u00e9. Ce qui augure de longues tractations pour former une coalition. \r\nNous profitons de cette \u00e9lection pour mieux comprendre  la mont\u00e9e des nationalismes en Europe de l'est. Avec vous, Jean-Yves Camus, bonsoir...\r\nVous \u00eates politologue, chercheur associ\u00e9 \u00e0 l'IRIS, directeur de l'Observatoire des radicalit\u00e9s politiques \u00e0 la Fondation Jean Jeaur\u00e8s...\r\nRobert Fico est pr\u00e9sent\u00e9 comme un nationaliste de gauche. Qu'est-ce qui le distingue de nationalistes de droite, comme Viktor Orban en Hongrie?\r\nEst-ce qu'on assiste actuellement \u00e0 une d\u00e9rive nationaliste dans les pays de l'est?\r\nAvec diff\u00e9rents types de nationalisme?\r\nEn Slovaquie la campagne a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par des discours anti-migrants et anti-musulmans. Comment expliquer ce rejet \u00e9pid\u00e9rmique des r\u00e9fugi\u00e9s?\r\nLa Pologne a refait parler d'elle en confiant le r\u00f4le de procureur au ministre de la justice. On connait les atteintes \u00e0 la libert\u00e9 de la presse en Pologne et en Hongrie. Comment interpr\u00e9ter ces coup de force du pouvoir?\r\nPlusieurs pays de l'est ont annonc\u00e9 la construction de Via Carpatia, une gigantesque route entre la Lituanie et la Bulgarie, sur l'axe nord-sud... Ce qui traduit une volont\u00e9 toujours plus forte de contrebalancer le poids de l'Europe occidentale. Faut-il s'en inqui\u00e9ter?\r\nExtro:\r\nJean-Yves Camus merci.\r\n(vous venez de publier un livre sur les droites extr\u00eames en Europe, aux \u00e9ditions du Seuil)", "alternativeExcerpt": ["En Slovaquie, le Premier ministre sortant Robert Fico a remport\u00e9 les l\u00e9gislatives de samedi, mais en perdant sa majorit\u00e9. Ces \u00e9lections ont produit un Parlement tr\u00e8s fragment\u00e9. L'occasion de se pencher sur la mont\u00e9e des nationalismes en Europe de l'est avec Jean-Yves Camus, politologue, chercheur associ\u00e9 \u00e0 l'Institut de relations internationales et strat\u00e9giques \u00e0 Paris (IRIS), sp\u00e9cialiste des nationalismes et des extr\u00e9mismes en Europe."], "alternativeTitle": ["Le ph\u00e9nom\u00e8ne de la mont\u00e9e des nationalismes en Europe de l'est d\u00e9crypt\u00e9 / FOR_2016-03-06T18:02:00_developpement-2", "Forum du 06.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7530197", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7530182"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Les choeurs au cin\u00e9ma", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3B2E0371-5248-4C0E-91F9-7DF6AE66823C", "durationSec": 3378, "publicationDate": "2016-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique vocale", "musique de film", "choeur"], "excerpt": "Le cin\u00e9ma comporte certaines \"frustrations\" qui rel\u00e8guent souvent la musique \u00e0 un rang de faire-valoir. Il n'est pas rare de ne pas m\u00eame remarquer la pr\u00e9sence d'un choeur dans une bande-son. Pour r\u00e9parer cette injustice, l'Orchestre symphonique Bande-son et son chef Thierry Besan\u00e7on ont invit\u00e9 le Choeur universitaire de Lausanne et sa directrice Fruzsina Szuromi pour un concert de musiques avec choeur tir\u00e9 du r\u00e9pertoire hollywoodien, avec \u00e9galement la participation de la mezzo-soprano Carine S\u00e9chaye. Lien: bande-son.ch", "alternativeTitle": ["Chant libre du 06.03.2016", "Les choeurs au cin\u00e9ma / CHA_2016-03-06T19:03:45_chant-libre", "Chant libre du 06.03.2016", "Les choeurs au cin\u00e9ma / CHA_2016-03-06T19:03:45_chant-libre"], "alternativeExcerpt": ["Avec la participation de Fruzsina Szuromi et de Thierry Besan\u00e7on.\n\nLe cin\u00e9ma comporte certaines \"frustrations\" qui rel\u00e8guent souvent la musique \u00e0 un rang de faire-valoir. Il n'est pas rare de ne pas m\u00eame remarquer la pr\u00e9sence d'un choeur dans une bande-son. Pour r\u00e9parer cette injustice, l'Orchestre symphonique Bande-son et son chef Thierry Besan\u00e7on ont invit\u00e9 le Choeur universitaire de Lausanne et sa directrice Fruzsina Szuromi pour un concert de musiques avec choeur tir\u00e9 du r\u00e9pertoire hollywoodien, avec \u00e9galement la participation de la mezzo-soprano Carine S\u00e9chaye.\n\nLien: bande-son.ch", "Avec la participation de Fruzsina Szuromi et de Thierry Besan\u00e7on.\n\nLe cin\u00e9ma comporte certaines \"frustrations\" qui rel\u00e8guent souvent la musique \u00e0 un rang de faire-valoir. Il n'est pas rare de ne pas m\u00eame remarquer la pr\u00e9sence d'un choeur dans une bande-son. Pour r\u00e9parer cette injustice, l'Orchestre symphonique Bande-son et son chef Thierry Besan\u00e7on ont invit\u00e9 le Choeur universitaire de Lausanne et sa directrice Fruzsina Szuromi pour un concert de musiques avec choeur tir\u00e9 du r\u00e9pertoire hollywoodien, avec \u00e9galement la participation de la mezzo-soprano Carine S\u00e9chaye.\n\nLien: bande-son.ch"], "imageURL": "//www.rts.ch/7535958.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7511784", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "mezzo-soprano", "name": "S\u00e9chaye, Carine", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Orchestre symphonique Bande-son", "name": "Besan\u00e7on, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "directrice du Choeur universitaire de Lausanne", "name": "Szuromi, Fruzsina", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7511784", "ece-7511783"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Reportage d\u00e9couverte: le chat de la Clinique La Source \u00e0 Lausanne", "id": "sound-F3E607D1-5FCC-412B-8804-DC2B301E5AA6", "durationSec": 488, "publicationDate": "2016-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un chat qui devient la mascotte d'un \u00e9tablissement hospitalier! Celui de la Clinique la Source \u00e0 Lausanne. Tout le monde l'adule et le soigne au point qu'une ancienne employ\u00e9e vient lui donner \u00e0 manger le week-end. L'\u00e9quipe se r\u00e9unit pour le soigner, le nourrir et l'emmener chez le v\u00e9t\u00e9rinaire. \r\nNul ne conna\u00eet son nom mais ne manque pas au passage de lui donner un c\u00e2lin.\r\n\r\nAujourd'hui la Doctoresse Rivier effectue une halte sur le banc devant l'entr\u00e9e afin lui donner un c\u00e2lin. Quand \u00e0 Marcelline la factrice retrait\u00e9e, elle nous raconte ses anciennes distributions de courriers avec le chat. Sa particularit\u00e9? Il ne rentre jamais dans l'\u00e9tablissement m\u00eame lorsque les portes sont grandes ouvertes!Merci \u00e0 l'\u00e9quipe: Mesdames Binder, Perrin, Tapis, Gis\u00e8le, Marceline, Braendle ainsi que au service de Communication de la Clinique.", "alternativeExcerpt": ["Un chat qui devient la mascotte d\u2019un \u00e9tablissement hospitalier! Celui de la Clinique la Source \u00e0 Lausanne. Tout le monde l\u2019adule et le soigne au point qu\u2019une ancienne employ\u00e9e vient lui donner \u00e0 manger le week-end. L\u2019\u00e9quipe se r\u00e9unit pour le soigner, le nourrir et l\u2019emmener chez le v\u00e9t\u00e9rinaire. \n\nNul ne conna\u00eet son nom mais ne manque pas au passage de lui donner un c\u00e2lin."], "alternativeTitle": ["Reportage d\u00e9couverte: le chat de la Clinique La Source \u00e0 Lausanne / MJA_2016-03-06T06:03:45_sujet-1", "Monsieur Jardinier du 06.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7512091", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7512085"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La droite lausannoise doit-elle entrer en cure d'opposition?", "id": "sound-D4F92039-0A09-405A-9AE8-D41F46A5F9AF", "durationSec": 496, "publicationDate": "2016-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Marie H\u00e9l\u00e8ne Miauton, chroniqueuse auTemps et essayiste;Florence Berttschart, pr\u00e9sidente du PLR lausannois\r\n* * La droite lausannoise doit-elle entrer en cure d'opposition? 18h Lausanne : la droite devrait-elle entrer en cure d'opposition ?\r\nSLV Florence Berttschart:  ** 90 (secours ** 87)\r\nSLV Marie H\u00e9l\u00e8ne Miauton +** 21 \r\nEt si la droite lausannoise partait en cure d'opposition? C'est la r\u00e9flexion provocante gliss\u00e9e par Marie H\u00e9l\u00e8ne Miauton dans une de ses r\u00e9centes chroniques dans le quotidien Le Temps. La gauche a remport\u00e9 dimanche dernier 6 des 7 si\u00e8ges de la Municipalit\u00e9. Le candidat PLR Pierre Antoine Hildebrand est bien d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 r\u00e9cup\u00e9rer, au deuxi\u00e8me tour, le 7\u00e8me si\u00e8ge laiss\u00e9 vacant par Olivier Fran\u00e7ais. Mais ne serait-il pas \"\u00abpr\u00e9f\u00e9rable pour le PLR de refuser ce strapontin plut\u00f4t que d'y jouer les faire-valoir\u00bb... ces mots ce sont les v\u00f4tres Marie H\u00e9l\u00e8ne Miauton \r\n... bonsoir! Vous \u00eates chroniqueuse au Temps et essayiste...proche des id\u00e9es du PLR...\r\nFace \u00e0 vous Florence Berttschart, la pr\u00e9sidente du PLR lausannois, bonsoir!\r\nQuestions \u00e0 Marie H\u00e9l\u00e8ne Miauton\r\nLa politique de la chaise vide; en quoi serait-ce utile pour le PLR?\r\nDe quelle mani\u00e8re le PLR jouerait-il les faire valoir, comme vous dites, en occupant ce si\u00e8ge? \r\nOlivier Fran\u00e7ais n'\u00e9tait-il qu'un faire valoir de la majorit\u00e9 de gauche?\r\nMais quid des \u00e9lecteurs de droite? De ces personnes qui ont vot\u00e9 pour les candidats PLR au premier tour?\r\nEt puis hors du gouvernement, le PLR n'existerait plus autant... dangereux, non? \r\nPour vous Marie H\u00e9l\u00e8ne Miauton, l'\u00e9lection d'un ex\u00e9cutif \u00e0 la majoritaire a v\u00e9cu... pourquoi?\r\nC'est quoi le probl\u00e8me avec des listes de candidats?\r\nFaudrait alors une \u00e9lection comme celle du Conseil f\u00e9d\u00e9ral?\r\nQuestions \u00e0 Florence Berttschart\r\nUne cure d'opposition pour mieux revenir \u00e0 la prochaine l\u00e9gislature, tentant non?\r\nEtre pleinement dans l'opposition, c'est peut \u00eatre aussi mieux vous d\u00e9marquer de la gauche...    \r\nIl y a eu 10 000 voix d'\u00e9cart entre le moins bien \u00e9lu de la gauche et Pierre Antoine Hildebrand... pourquoi se pr\u00e9senter au 2\u00e8me tour?\r\nUne \u00e9lection de la municipalit\u00e9 de Lausanne comme celle du Conseil f\u00e9d\u00e9ral, vous \u00eates pour?", "alternativeExcerpt": ["C'est la r\u00e9flexion provocante gliss\u00e9e par la chroniqueuse et essayiste Marie-H\u00e9l\u00e8ne Miauton. La gauche a remport\u00e9 dimanche dernier 6 des 7 si\u00e8ges de la municipalit\u00e9. Le candidat PLR Pierre Antoine Hildebrand est d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 r\u00e9cup\u00e9rer le 7e si\u00e8ge laiss\u00e9 vacant, et ainsi garantir une pr\u00e9sence de la droite apr\u00e8s Olivier Fran\u00e7ais. D\u00e9bat entre Marie-H\u00e9l\u00e8ne Miauton et Florence Bettschart, pr\u00e9sidente du PLR lausannois."], "alternativeTitle": ["La droite lausannoise doit-elle entrer en cure d'opposition? / FOR_2016-03-06T18:06:00_developpement-4", "Forum du 06.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7530197", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7530186"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Psalt\u00e9rophilie: Ps. 130", "id": "sound-5DC46B76-C79B-4821-AD2B-E3B04C6BB6C8", "durationSec": 3209, "publicationDate": "2016-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Du fonds de ma d\u00e9tresse\nAus der Tiefe\nDe profundis (129)"], "alternativeTitle": ["Psalt\u00e9rophilie: Ps. 130 / INI_2016-03-06T06:03:45_psalterophilie", "Initiales du 06.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7511760", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423782.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7511756"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interviews de Beno\u00eet Del\u00e9pine, Gustave Kervern, r\u00e9alisateurs, et de Vincent Lacoste, \u00e0 propos du film : \"Saint Amour\", suivis d'un extrait de la conf\u00e9rence de presse donn\u00e9e au festival de Berlin par G\u00e9rard Depardieu", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E6DB40BD-1B3D-4D6A-B78C-FA0AF293D610", "durationSec": 2347, "publicationDate": "2016-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Le nouveau cru mill\u00e9sim\u00e9 Excellence Absolue 2016 du duo Gustave  Kervern et Benoit Del\u00e9pine ne manque pas de corps avec les monstres que sont Poelvoorde et Depardieu. Entre ces deux, qui incarnent un p\u00e8re et un fils qui se parlent si peu, un jeune freluquet, Vincent Lacoste. Il est leur chauffeur de taxi, celui qui les conduit sur une route des vins  particuli\u00e8re \u00e0 travers une France profonde, loin des pinards d'exceptions. Avec ce film, c'est comme si le St Amour \u00e9tait dans le Pr\u00e9. Un p\u00e8re se remet \u00e0 picoler et accompagne son fils triste car paysan c\u00e9libataire malhabile avec les filles. Leur chauffeur de taxi mythomane les guide sur une route chaotique au bout de laquelle ils retrouveront une certaine qui\u00e9tude gr\u00e2ce \u00e0 une femme, LA femme, celle qui leur fallait, qui leur manquait, en l'occurrence V\u00e9nus une solitaire incarn\u00e9e par une C\u00e9line Sallette, sublime. La renaissance sera au bout du chemin. Vous le constaterez en allant voir St Amour, finalement, ce n'est pas tant une com\u00e9die \u00e9thylique que vous d\u00e9couvrirez  mais plut\u00f4t une tendre ode \u00e0 l'amour ponctu\u00e9e de situations tellement cocasses ou incongrues qu'elles vous arracheront bien des \u00e9clats de rire. Du rire, il y en aura dans les interviews des deux r\u00e9alisateurs et celle de Vincent Lacoste men\u00e9es par Fifi et Cathy Trograncic. A suivre aussi, des extraits de la conf\u00e9rence de presse donn\u00e9e au festival de Berlin par G\u00e9rard Depardieu.", "alternativeExcerpt": ["Le nouveau cru mill\u00e9sim\u00e9 Excellence Absolue 2016 du duo Gustave Kervern et Beno\u00eet Del\u00e9pine ne manque pas de corps avec les monstres que sont Poelvoorde et Depardieu. \n\nDu rire, il y en a dans les interviews des deux r\u00e9alisateurs et celle de Vincent Lacoste men\u00e9es par Fifi et Cathy Trograncic. A suivre aussi, des extraits de la conf\u00e9rence de presse donn\u00e9e au Festival de Berlin 2016 par G\u00e9rard Depardieu."], "alternativeTitle": ["Saint Amour / BRA_2016-03-06T11:06:00_st-amour", "Brazil du 06.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7511856", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423806.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste, r\u00e9alisateur", "name": "Del\u00e9pine, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste, r\u00e9alisateur", "name": "Kervern, Gustave", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, acteur", "name": "Lacoste, Vincent", "type": "Participant"}], "Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "acteur", "name": "Depardieu, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trograncic, Cathy", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7511841"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Monsieur Jardinier - 1", "id": "sound-28A8ABB2-0039-41BD-A919-EF69D5DBE4F2", "durationSec": 3375, "publicationDate": "2016-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "P1 Reportage d\u00e9couverte: le chat de la Clinique La Source \u00e0 Lausanne\r\nUn chat qui devient la mascotte d'un \u00e9tablissement hospitalier! Celui de la Clinique la Source \u00e0 Lausanne. Tout le monde l'adule et le soigne au point qu'une ancienne employ\u00e9e vient lui donner \u00e0 manger le week-end. L'\u00e9quipe se r\u00e9unit pour le soigner, le nourrir et l'emmener chez le v\u00e9t\u00e9rinaire. \r\nNul ne conna\u00eet son nom mais ne manque pas au passage de lui donner un c\u00e2lin.\r\nP3 La chronique de Daniel Cherix: l'agressivit\u00e9 des abeilles\r\nM\u00eame si l'homme, depuis plus de 15'000 ans exploite les abeilles, les abeilles piquent! Ce probl\u00e8me d'agressivit\u00e9 des abeilles a \u00e9t\u00e9 \u00e9tudi\u00e9 par une \u00e9quipe fran\u00e7aise en collaboration avec des Australiens. Les abeilles gardiennes des entr\u00e9es de ruches distribuent des ph\u00e9romones d'alarme lorsque quelqu'un s'approche et cela fait na\u00eetre de l'agressivit\u00e9 chez les insectes de la ruche. \r\nDans l'\u00e9tude dont on parle aujourd'hui, on a pris une ar\u00e8ne circulaire et on a mis des ph\u00e9romones d'alarme brutes puis des ph\u00e9romones associ\u00e9es \u00e0 certaines substances florales. Un certain nombre de combinaisons ont montr\u00e9 que certaines substances florales ont fait diminuer les comportements agressifs.\r\nP2 La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Quiz nature\r\nVous n'entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. En jeu chaque semaine: 3 nouvelles brochures \"Les nichoirs, une aide \u00e0 la nidification\".\r\n\r\n* Infotrafic: 07:59:07-07:59:31 / Infotrafic: 08:59:05-08:59:24 / * \r\nP1 Reportage d\u00e9couverte: le chat de la Clinique La Source \u00e0 Lausanne\r\nUn chat qui devient la mascotte d'un \u00e9tablissement hospitalier! Celui de la Clinique la Source \u00e0 Lausanne. Tout le monde l'adule et le soigne au point qu'une ancienne employ\u00e9e vient lui donner \u00e0 manger le week-end. L'\u00e9quipe se r\u00e9unit pour le soigner, le nourrir et l'emmener chez le v\u00e9t\u00e9rinaire. \r\nNul ne conna\u00eet son nom mais ne manque pas au passage de lui donner un c\u00e2lin.\r\nP3 La chronique de Daniel Cherix: l'agressivit\u00e9 des abeilles\r\nM\u00eame si l'homme, depuis plus de 15'000 ans exploite les abeilles, les abeilles piquent! Ce probl\u00e8me d'agressivit\u00e9 des abeilles a \u00e9t\u00e9 \u00e9tudi\u00e9 par une \u00e9quipe fran\u00e7aise en collaboration avec des Australiens. Les abeilles gardiennes des entr\u00e9es de ruches distribuent des ph\u00e9romones d'alarme lorsque quelqu'un s'approche et cela fait na\u00eetre de l'agressivit\u00e9 chez les insectes de la ruche. \r\nDans l'\u00e9tude dont on parle aujourd'hui, on a pris une ar\u00e8ne circulaire et on a mis des ph\u00e9romones d'alarme brutes puis des ph\u00e9romones associ\u00e9es \u00e0 certaines substances florales. Un certain nombre de combinaisons ont montr\u00e9 que certaines substances florales ont fait diminuer les comportements agressifs.\r\nP2 La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Quiz nature\r\nVous n'entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. En jeu chaque semaine: 3 nouvelles brochures \"Les nichoirs, une aide \u00e0 la nidification\".", "alternativeTitle": ["Monsieur Jardinier du 06.03.2016", "L\u2019\u00e9quipe de Monsieur Jardinier se fait siffler", "Sujet 5 / MJA_2016-03-06T06:23:45_sujet-5", "Sujet 8 / MJA_2016-03-06T06:53:45_sujet-8", "Monsieur Jardinier / MJA_2016-03-06T06:03:45_monsieur-jardinier", "Reportage d\u00e9couverte: le chat de la Clinique La Source \u00e0 Lausanne / MJA_2016-03-06T06:03:45_sujet-1", "La chronique de Daniel Cherix: l'agressivit\u00e9 des abeilles / MJA_2016-03-06T06:09:00_sujet-3", "La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Quiz nature   / MJA_2016-03-06T06:09:00_sujet-2", "Monsieur Jardinier du 06.03.2016", "Sujet 4 / MJA_2016-03-06T06:13:45_sujet-4", "Sujet 10 / MJA_2016-03-06T07:13:45_sujet-10", "Sujet 9 / MJA_2016-03-06T07:03:45_sujet-9", "Sujet 6 / MJA_2016-03-06T06:33:45_sujet-6", "Sujet 7 / MJA_2016-03-06T06:43:45_sujet-7", "Monsieur Jardinier / MJA_2016-03-06T06:03:45_monsieur-jardinier"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7512091", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "alternativeExcerpt": ["Un chat qui devient la mascotte d\u2019un \u00e9tablissement hospitalier! Celui de la Clinique la Source \u00e0 Lausanne. Tout le monde l\u2019adule et le soigne au point qu\u2019une ancienne employ\u00e9e vient lui donner \u00e0 manger le week-end. L\u2019\u00e9quipe se r\u00e9unit pour le soigner, le nourrir et l\u2019emmener chez le v\u00e9t\u00e9rinaire. \n\nNul ne conna\u00eet son nom mais ne manque pas au passage de lui donner un c\u00e2lin.", "M\u00eame si l\u2019homme, depuis plus de 15'000 ans exploite les abeilles, les abeilles piquent! Ce probl\u00e8me d\u2019agressivit\u00e9 des abeilles a \u00e9t\u00e9 \u00e9tudi\u00e9 par une \u00e9quipe fran\u00e7aise en collaboration avec des Australiens. Les abeilles gardiennes des entr\u00e9es de ruches distribuent des ph\u00e9romones d\u2019alarme lorsque quelqu\u2019un s\u2019approche et cela fait na\u00eetre de l\u2019agressivit\u00e9 chez les insectes de la ruche. \n\nDans l\u2019\u00e9tude dont on parle aujourd\u2019hui, on a pris une ar\u00e8ne circulaire et on a mis des ph\u00e9romones d\u2019alarme brutes puis des ph\u00e9romones associ\u00e9es \u00e0 certaines substances florales. Un certain nombre de combinaisons ont montr\u00e9 que certaines substances florales ont fait diminuer les comportements agressifs.", "Vous n\u2019entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. En jeu chaque semaine: 3 nouvelles brochures \"Les nichoirs, une aide \u00e0 la nidification\"."], "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7512091", "ece-7512084"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La grande interview politique du dimanche", "id": "sound-54FE05AE-D8CC-432D-B1C8-E9869AD6F93B", "durationSec": 939, "publicationDate": "2016-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Erica Deuber Ziegler, politicienne genevoise et historienne de l'art\r\n* * La grande interview politique du dimanche 18h La grande interview du dimanche\r\n18 heures XX... l'heure de retrouver la grande interview du dimanche... dont l'invit\u00e9e cette semaine est Erica Deuber Ziegler...\r\nLa politicienne genevoise et historienne de l'art a particip\u00e9 pour Ensemble \u00e0 gauche notamment au comit\u00e9 r\u00e9f\u00e9rendaire anti-Mus\u00e9e d'art et d'histoire... dont le projet de r\u00e9novation a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9 dimanche dernier par les Genevois...\r\nLa gauche radicale serait-elle devenue championne du conservatisme ?\r\nL'occasion aussi pour Erica Deuber Ziegler de revenir sur la forte \u00e9rosion \u00e9lectorale de sa frange politique depuis plusieurs ann\u00e9es en Suisse.   \r\nMais pour commencer, Laetitia Guinand lui a demand\u00e9 si ce n'\u00e9tait pas le monde \u00e0 l'envers que la gauche se mette \u00e0 bloquer des projets culturels...\r\n  SON\r\nErica Deuber Ziegler, politicienne genevoise et historienne de l'art.", "alternativeExcerpt": ["Erica Deuber Ziegler, politicienne, historienne de l\u2019art."], "alternativeTitle": ["La grande interview politique du dimanche / FOR_2016-03-06T18:12:00_developpement-7", "Forum du 06.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7530197", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guinand, Laetitia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7530189"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Quiz nature", "id": "sound-746AE4A6-E742-406F-8946-0013F5FD4F23", "durationSec": 198, "publicationDate": "2016-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vous n'entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. En jeu chaque semaine: 3 nouvelles brochures \"Les nichoirs, une aide \u00e0 la nidification\".\r\n\r\nR\u00e9ponse du concours\u00a0: Le Tichodrome ou \u00e9chelette Explications\u00a0: 15 chapitre d'une petite s\u00e9rie intitul\u00e9e les animaux actifs en hiverLe dernier chapitre de la s\u00e9rie actifs durant l'hiver vous offre un oiseau esth\u00e9tiquement magnifique et qui chante extraordinaire bien: le Tichodrome ou \u00e9chelette\u00a0! Cet oiseau papillon qui vole comme un papillon aux couleurs carmin gris et blanc et un oiseau de haute montagne qui niche dans les parois rocheuses autour de 2500 m\u00e8tres d'altitude (Creux du Vent, Alpes, Pyr\u00e9n\u00e9es). Il vit en permanence dans les falaises (s'y' nourrit, s'y accouple, y \u00e9l\u00e8ve ses petits). Il ne quitte ses falaises qu'en hiver. En effet il migre d'altitude jusqu'en plaine et c'est l\u00e0 qu'on a les meilleures chances de l'observer. Il pratique la migration verticale. Il n'est que peu d\u00e9rang\u00e9 par les varappeurs! Son long bec recourb\u00e9 lui permet de se nourrir d'insectes log\u00e9s dans les failles. Sa population est stable. Les Anglais, passionn\u00e9s d'oiseaux, viennent chez nous expr\u00e8s pour le\u00a0 voir.", "alternativeExcerpt": ["Vous n\u2019entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. En jeu chaque semaine: 3 nouvelles brochures \"Les nichoirs, une aide \u00e0 la nidification\"."], "alternativeTitle": ["La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Quiz nature   / MJA_2016-03-06T06:09:00_sujet-2", "Monsieur Jardinier du 06.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7512091", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7512080"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Chronique: Les fondateurs du christianisme (4/4): Lydie, la premi\u00e8re convertie", "id": "sound-6CA1245C-798F-408E-ACA2-595D413B99D0", "durationSec": 254, "publicationDate": "2016-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Lydie, la premi\u00e8re convertie\r\nComment d'un homme crucifi\u00e9 sur une croix a pu na\u00eetre une religion? Pourquoi le christianisme, issue d'une secte juive est devenu un mouvement mondial? Et au fait, qui a fond\u00e9 le christianisme? La r\u00e9ponse \u00e0 ces questions se trouve dans les Actes des Ap\u00f4tres, un livre de la Bible qui recense les faits et gestes des premiers chr\u00e9tiens et la naissance de leurs communaut\u00e9s. C'est le seul document ancien qui nous rapporte les d\u00e9buts du mouvement de J\u00e9sus, ses t\u00e2tonnements, ses difficult\u00e9s et ses succ\u00e8s.\r\nProfesseur honoraire de Nouveau Testament \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, Daniel Marguerat a d\u00e9cortiqu\u00e9, traduit, analys\u00e9 ce Livre des Actes des Ap\u00f4tres. Il nous raconte aujourd'hui comment Pierre l'ap\u00f4tre comprend gr\u00e2ce \u00e0 un officier romain du nom de Corneille que l'Evangile est ouvert \u00e0 quiconque ind\u00e9pendamment de ses origines.\r\nUne s\u00e9rie sign\u00e9e Evelyne Oberson.", "alternativeExcerpt": ["Comment d\u2019un homme crucifi\u00e9 sur une croix a pu na\u00eetre une religion? Pourquoi le christianisme, issue d\u2019une secte juive est devenu un mouvement mondial? Et au fait, qui a fond\u00e9 le christianisme? La r\u00e9ponse \u00e0 ces questions se trouve dans les Actes des Ap\u00f4tres, un livre de la Bible qui recense les faits et gestes des premiers chr\u00e9tiens et la naissance de leurs communaut\u00e9s. \n\nC\u2019est le seul document ancien qui nous rapporte les d\u00e9buts du mouvement de J\u00e9sus, ses t\u00e2tonnements, ses difficult\u00e9s et ses succ\u00e8s."], "alternativeTitle": ["Chronique: Les fondateurs du christianisme (4/4): Lydie, la premi\u00e8re convertie / HFR_2016-03-06T19:03:45_sequence-3", "Hautes fr\u00e9quences du 06.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7512057", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380931.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur honoraire de la facult\u00e9 de th\u00e9ologie de Lausanne.", "name": "Marguerat, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7512052"]}, {"source": "escenic", "program": "Allocutions d\u00e9clarations", "title": "Le rire", "imageURL": "http://www.rts.ch/8087519.image", "id": "ece-8087525", "durationSec": 220, "publicationDate": "2016-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'allocution de Johann Schneider-Amman, tristement dr\u00f4le.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8087525", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8087525"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Victorieux des \"Strade Bianche\", Fabian Cancellara tient la grande forme", "id": "sound-FE5187EE-BD6C-44E8-94A5-81463A8028D5", "durationSec": 234, "publicationDate": "2016-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard Chassot, patron du Tour de Romandie\r\n* * Victorieux des \"Strade Bianche\", Fabian Cancellara tient la grande forme 18h Cyclisme : Cancellara, une fin de carri\u00e8re en beaut\u00e9 ?\r\nEt dans ce Forum, le plaisir d'accueillir Richard Chassot, bonsoir... Vous \u00eates le patron du Tour de Romandie... On parle bien \u00e9videmment de cyclisme. \r\n- Paris-Nice, qui commence aujourd'hui, marque le \u00ab vrai \u00bb d\u00e9part de la saison, en Europe... Fabian Cancellara a remport\u00e9 hier les \u00ab Strade Bianche \u00bb. C'est - d\u00e9j\u00e0 - sa 3\u00e8me victoire de la saison ! Visiblement, le Bernois a perdu du poids. Il est aff\u00fbt\u00e9. Comment voyez-vous sa derni\u00e8re saison ?\r\n- Quelles sont ses priorit\u00e9s ?... Les classiques (le Tour des Flandres, Paris-Roubaix.) ?... le Tour de France et l'\u00e9tape de Berne ; les Jeux Olympiques de Rio (il n'\u00e9tait pas int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 y prendre part. Et soudain, il manifeste son int\u00e9r\u00eat.)\r\n- Dans le cyclisme, on constate une scission au sein des \u00e9quipes : d'un c\u00f4t\u00e9, les grandes \u00ab \u00e9curies \u00bb qui r\u00e9clament une grande part du g\u00e2teau. De l'autre, des \u00e9quipes qui militent pour un cyclisme sain. L'argent, c'est un probl\u00e8me ? Ne faudrait-il pas mieux le r\u00e9partir ?\r\n- Richard Chassot, vous \u00eates - aussi - le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Assocation internationale des organisateurs de courses cyclistes. Comment percevez-vous cette \u00ab gu\u00e9guerre \u00bb que se livre A.S.O. (la soci\u00e9t\u00e9 qui organise notamment le Tour de France.) et le World Tour ? A.S.O. justement a retir\u00e9 ses \u00e9preuves du calendrier World Tour de l'Union Cycliste Internationale \u00e0 partir de 2017. A.S.O. est-il trop puissant ? Est-ce malsain pour le cyclisme que cette institution fasse la loi ? \r\n- Richard Chassot. Vous multipliez les casquettes. Vous \u00eates \u00e9galement membre du Conseil d'administration du Hockey-Club Fribourg Gott\u00e9ron qui est men\u00e9 2 \u00e0 0 en quarts de finale face \u00e0 Gen\u00e8ve-Servette. Hier soir, les Fribourgeois - qui s'imposaient 3 \u00e0 0 avant de s'incliner 4 \u00e0 3 apr\u00e8s prolongation - ont perdu plus qu'une bataille... Cette d\u00e9faite va-t-elle laisser des traces ?\r\n- Votre r\u00f4le, \u00e0 Fribourg Gott\u00e9ron, c'est de d\u00e9marcher des sponsors, c'est de trouver de l'argent ?", "alternativeExcerpt": ["En cyclisme, Paris-Nice commence ce dimanche, marquant le vrai d\u00e9part de la saison, en Europe. Fabian Cancellara a remport\u00e9 samedi les \"Strade Bianche\". C\u2019est d\u00e9j\u00e0 sa 3e victoire de la saison. Interview de Richard Chassot, patron du Tour de Romandie."], "alternativeTitle": ["Victorieux des \"Strade Bianche\", Fabian Cancellara tient la grande forme / FOR_2016-03-06T18:10:00_developpement-6", "Forum du 06.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7530197", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7530196"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Quiz nature", "id": "sound-74CCDEDF-D13E-4627-B86C-8191E7577D8A", "durationSec": 198, "publicationDate": "2016-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "R\u00e9ponse du concours\u00a0: Le Tichodrome ou \u00e9chelette Explications\u00a0: 15 chapitre d'une petite s\u00e9rie intitul\u00e9e les animaux actifs en hiverLe dernier chapitre de la s\u00e9rie actifs durant l'hiver vous offre un oiseau esth\u00e9tiquement magnifique et qui chante extraordinaire bien: le Tichodrome ou \u00e9chelette\u00a0! Cet oiseau papillon qui vole comme un papillon aux couleurs carmin gris et blanc et un oiseau de haute montagne qui niche dans les parois rocheuses autour de 2500 m\u00e8tres d'altitude (Creux du Vent, Alpes, Pyr\u00e9n\u00e9es). Il vit en permanence dans les falaises (s'y' nourrit, s'y accouple, y \u00e9l\u00e8ve ses petits). Il ne quitte ses falaises qu'en hiver. En effet il migre d'altitude jusqu'en plaine et c'est l\u00e0 qu'on a les meilleures chances de l'observer. Il pratique la migration verticale. Il n'est que peu d\u00e9rang\u00e9 par les varappeurs! Son long bec recourb\u00e9 lui permet de se nourrir d'insectes log\u00e9s dans les failles. Sa population est stable. Les Anglais, passionn\u00e9s d'oiseaux, viennent chez nous expr\u00e8s pour le\u00a0 voir.", "alternativeExcerpt": ["Vous n\u2019entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. En jeu chaque semaine: 3 nouvelles brochures \"Les nichoirs, une aide \u00e0 la nidification\"."], "alternativeTitle": ["La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Quiz nature   / MJA_2016-03-06T06:09:00_sujet-2", "Monsieur Jardinier du 06.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7512091", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7512080"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1499205", "durationSec": 1630, "publicationDate": "2016-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "La revue de presse dominicale", "Ski alpin / Slalom: chez les messieurs, l\u2019Autrichien Marcel Hirscher semble bien parti", "Un libraire japonais a d\u00e9cid\u00e9 de ne vendre qu\u2019un livre \u00e0 la fois", "Nouvo, le magazine des nouvelles technologies", "Hockey / LNA: Gen\u00e8ve a battu Fribourg dans un match fou (4-3)", "Etats-Unis / Primaires: Donald Trump et Hillary Clinton conservent leur statut de favoris", "En Syrie, le cessez-le-feu semble \u00eatre respect\u00e9", "12h45", "12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7446082", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Chez les dames, l\u2019Am\u00e9ricaine Michaela Shiffrin m\u00e8ne.", "Il choisit chaque semaine un ouvrage diff\u00e9rent et le valorise dans une mise en sc\u00e8ne originale.", "Alors qu\u2019ils \u00e9taient domin\u00e9s jusqu\u2019\u00e0 la 26e minutes, les Genevois ont renvers\u00e9 la tendance.", "Cependant, les outsiders Ted Cruz et Bernie Sanders ne l\u00e2chent pas prise.", "La vie peut reprendre, peu \u00e0 peu, son cours dans certaines villes."], "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "AQUISO, Miguel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7445411", "ece-7446082"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "DAMES", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "MESSIEURS", "TROPH\u00c9E", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "APPLICATION NUM\u00c9RIQUE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF"], "visualPersons": ["HOLDENER, WENDY", "KRISTOFFERSEN, HENRIK", "HIRSCHER, MARCEL"], "id": "asset-1488748", "durationSec": 3205, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["SLOVAQUIE", "KRANJSKA GORA", "SION", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE", "VAUD"], "visualCorporations": ["FC SION", "FC VADUZ", "FC LUCERNE", "YOUNG BOYS", "LAUSANNE-SPORTS", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2016-03-06T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport dimanche", "Ski / Slalom de Kranjska Gora: Marcel Hirscher remporte le slalom", "Tennis / Coupe Davis: la paire Marco Chiudinelli / Henri Laaksonen s\u2019est inclin\u00e9e contre les Italiens", "Hockey / Playoff - LNA (acte II): Gen\u00e8ve - Fribourg (3-4 ap) + itw d'Eliot Antonietti, d\u00e9fenseur du GSHC et de Chris Rivera, attaquant de Fribourg", "F1: Renault revient en Formule 1 en tant qu'\u00e9curie \u00e0 part enti\u00e8re", "F1: l'\u00e9curie suisse Sauber n'a que peu d'ambition pour cette ann\u00e9e", "Football / Super League: le FC Sion remporte la victoire face au FC Vaduz (2-0)", "F1: l'\u00e9curie am\u00e9ricaine Haas rejoint les circuits de Formule 1", "Ski: Veysonnaz souhaite faire revenir la Coupe du monde de ski alpin dans la station", "Le monde du sport surfe sur la vague des objets connect\u00e9s", "Snowboard ross Wold Cup: les Suisses se sont montr\u00e9s discrets \u00e0 Veysonnaz", "Biathlon / Mondiaux d\u2019Oslo: Martin Fourcade a gagn\u00e9 la poursuite aux Mondiaux d\u2019Oslo", "Hockey / Playoff - LNA (acte III): entretien avec Eliot Antonietti, d\u00e9fenseur du GSHC et avec Chris Rivera, attaquant de Fribourg", "Cyclisme / Paris-Nice: Michael Matthews remporte le prologue Paris-Nice", "Hockey: les d\u00e9cisions des arbitres sont parfois contestables", "Football / Super League: YB remporte la victoire contre Lucerne (5-2)", "F1: Mercedes et Ferrari se battent pour la premi\u00e8re place", "F1: les voitures de Formule 1 sont toujours plus bruyantes", "Football: la F\u00e9d\u00e9ration internationale de football exp\u00e9rimentera l'assistance vid\u00e9o", "Football / Challenge League: Neuch\u00e2tel Xamax fait match nul (1-1) contre le Lausanne Sport", "Ski / Slalom de Jasna: Wendy Holderner seconde derri\u00e8re l\u2019intouchable Mikaela Shiffrin", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche"], "imageURL": "//www.rts.ch/5794373.image", "alternativeExcerpt": ["Le globe du slalom revient toutefois au Norv\u00e9gien Henrik Kristoffersen.", "Ils ont perdu (6-3 6-1 6-3).", "C'est en tout cas l'id\u00e9e de la station pour diversifier son offre.", "Fabian Cancellara remporte quant \u00e0 lui une troisi\u00e8me victoire sur les Strade Bianche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7446042", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHAER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7446042", "ece-7445840", "ece-7446039"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Snowboard", "source": "gico", "title": "Coupe du monde Veysonnaz 2016 : Boardercross dames - Petite finale", "genres": ["Ski alpin, snowboard enregistrement"], "id": "asset-1490907", "durationSec": 236, "publicationDate": "2016-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Snowboard cross Veysonnaz\nIndividuel dames et messieurs", "En diff\u00e9r\u00e9 de Veysonnaz (SUI)."], "alternativeTitle": ["Snowboard", "Snowboard, Snowboard cross Veysonnaz, Individuel dames et messieurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/7503550.image", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JUTTENS, Matthieu", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "MOTTU, Corinne", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7445404"]}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse Super League 2015 - 2016 : Young Boys - FC Lucerne", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1500755", "durationSec": 12600, "publicationDate": "2016-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "id": "asset-1500029", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1297, "mediaType": "video", "excerpt": "Le journaliste Darius Rochebin s'entretient avec l'envoy\u00e9 sp\u00e9acial de l'ONU pour la Syrie Staffan de Mistura. Il parle de la Syrie en guerre depuis 5 ans et de la difficult\u00e9 des pourparlers de paix. Il \u00e9voque \u00e9galement son travail de n\u00e9gociateur et de la culture arabe.", "title": "Staffan de Mistura", "genres": ["Entretiens, rencontres, portraits"], "publicationDate": "2016-03-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "alternativeExcerpt": ["L'interview de Darius Rochebin\nStaffan de Mistura", "L'interview de Darius Rochebin\nStaffan de Mistura", "Darius Rochebin re\u00e7oit Staffan de Mistura, diplomate et \u00e9missaire de l'ONU dans les pourparlers syriens.", "L'interview de Darius Rochebin\nStaffan de Mistura", "L'interview de Darius Rochebin\nStaffan de Mistura", "L'interview de Darius Rochebin\nStaffan de Mistura"], "alternativeTitle": ["Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Staffan de Mistura", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7446078", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7445854", "ece-7446078", "ece-7480345", "ece-7445791", "ece-7445777"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Snowboard", "source": "gico", "title": "Coupe du monde Veysonnaz 2016 : Boardercross dames et messieurs", "genres": ["Ski alpin, snowboard en direct"], "id": "asset-1490782", "durationSec": 6845, "publicationDate": "2016-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Snowboard cross Veysonnaz\nIndividuel dames et messieurs", "En direct de Veysonnaz", "En direct de Veysonnaz"], "alternativeTitle": ["Snowboard", "Snowboard, Snowboard cross Veysonnaz, Individuel dames et messieurs", "Snowboard, Snowboard cross Veysonnaz, Individuel dames et messieurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/7480368.image", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JUTTENS, Matthieu", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "MOTTU, Corinne", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7445418"]}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse Super League 2015 - 2016 : FC Sion - FC Vaduz", "genres": ["Football enregistrement"], "id": "asset-1500756", "durationSec": 10141, "publicationDate": "2016-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "On nous \u00e9coute :  L'histoire secr\u00e8te de la NSA", "genres": ["Sujets internationaux (politique...)"], "id": "asset-1481164", "durationSec": 3120, "publicationDate": "2016-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Snowboard", "source": "gico", "title": "Coupe du monde Veysonnaz 2016 : Boardercross - Finale dames, petite finale et finale messieurs", "genres": ["Ski alpin, snowboard enregistrement"], "id": "asset-1501039", "durationSec": 995, "publicationDate": "2016-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JUTTENS, Matthieu", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "MOTTU, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "IMMIGRANT", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "TABLETTE NUM\u00c9RIQUE", "TABLEAU NOIR", "\u00c9TABLISSEMENT D'ENSEIGNEMENT", "RECHERCHE APPLIQU\u00c9E", "OUTIL P\u00c9DAGOGIQUE", "TABLETTE NUM\u00c9RIQUE", "\u00c9COLE PRIV\u00c9E", "PLASTIQUE", "POLLUTION DES MERS", "D\u00c9CHET", "POLLUTION DES MERS", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "POLLUTION DES MERS", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE"], "visualPersons": ["RAVUSSIN, STEVE"], "id": "asset-1499401", "durationSec": 3014, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["CALAIS", "DUNKERQUE", "MONT-SUR-LAUSANNE, LE", "ST-LEGIER", "PLATEAU", "PAYS-BAS", "LAUSANNE"], "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "publicationDate": "2016-03-06T00:00:00Z", "backgrounds": ["La \"jungle\" de Calais.", "Camp de r\u00e9fugi\u00e9s \u00e0 Grande Sainte pr\u00e8s de Dunkerque."], "alternativeExcerpt": ["- Les hommes de la jungle\n- Tablette noire\n- La p\u00eache au plastique\n- CSCH. La voiture du futur", "Le retour sur l\u2019actualit\u00e9 de la semaine de mise au point. Les petits et grands \u00e9v\u00e9nements signifiants\u2026.ou pas. Cette semaine vous apprendrez que l\u2019Amour est toujours le plus fort\u2026m\u00eame en politique.", "De plus en plus d\u2019\u00e9coles romandes se dotent de technologie de pointe avec notamment ces tableaux interactifs sur lesquels on \u00e9crit directement avec les doigts. Mais dans le canton de Vaud cela reste l\u2019exception, seules quelques communes riches ont pu \u00e9quiper leurs \u00e9coles. Le canton ne veut pas mettre la main \u00e0 la poche et on l\u2019on craint de voir se d\u00e9velopper un enseignement \u00e0 deux vitesses.", "La voiture autonome est annonc\u00e9e comme la prochaine r\u00e9volution automobile au salon de Gen\u00e8ve. Et pourtant il y a 20 ans d\u00e9j\u00e0 un mod\u00e8le se promenait sur les bords du L\u00e9man : la Serpentine mise au point dans les laboratoires de l\u2019EPFL. La Suisse faisait alors figure de pr\u00e9curseur en la mati\u00e8re mais c\u2019est bien comme si c\u2019\u00e9tait hier.", "Les autorit\u00e9s fran\u00e7aises ont entam\u00e9 le d\u00e9mant\u00e8lement de la jungle de Calais dans une atmosph\u00e8re tendue. Manifestants contre pelles m\u00e9caniques pour une progression lente mais inexorable. Nul ne sait o\u00f9 vont aller ces migrants. Reportage.", "A ce rythme -pr\u00e9disent des scientifiques- il y aura en 2050 autant de plastique que de poissons dans les oc\u00e9ans. Cette pollution ne cesse de croitre. Un tout jeune n\u00e9erlandais a mis au point un filet g\u00e9ant pour nettoyer les mers tandis que le navigateur suisse Steve Ravussin est parti \u00e0 la recherche des \u00ab continents de plastique \u00bb.", "Marco Simeoni, pr\u00e9sident de la fondation lausannoise \u00ab Race for Water \u00bb explique la difficult\u00e9 de r\u00e9cup\u00e9rer les plastiques une fois qu\u2019ils sont en mer. Il d\u00e9fend le projet tr\u00e8s novateur de sa fondation de r\u00e9cup\u00e9rer un maximum de d\u00e9chets plastiques sur les plages de mani\u00e8re rentable en transformant ces d\u00e9chets en \u00e9nergie.", "Les autorit\u00e9s fran\u00e7aises ont entam\u00e9 le d\u00e9mant\u00e8lement de la jungle de Calais dans une atmosph\u00e8re tendue. Manifestants contre pelles m\u00e9caniques pour une progression lente mais inexorable. Nul ne sait o\u00f9 vont aller ces migrants. / De plus en plus d\u2019\u00e9coles romandes se dotent de technologie de pointe avec notamment ces tableaux interactifs sur lesquels on \u00e9crit directement avec les doigts. Mais dans le canton de Vaud cela reste l\u2019exception, seules quelques communes riches ont pu \u00e9quiper leurs \u00e9coles. Le canton ne veut pas mettre la main \u00e0 la poche et on l\u2019on craint de voir se d\u00e9velopper un enseignement \u00e0 deux vitesses. / A ce rythme -pr\u00e9disent des scientifiques- il y aura en 2050 autant de plastique que de poissons dans les oc\u00e9ans. Cette pollution ne cesse de croitre. Un tout jeune n\u00e9erlandais a mis au point un filet g\u00e9ant pour nettoyer les mers tandis que le navigateur suisse Steve Ravussin est parti \u00e0 la recherche des \u00ab continents de plastique \u00bb.", "- Les hommes de la jungle\n- Tablette noire\n- La p\u00eache au plastique\n- CSCH. La voiture du futur", "- Les hommes de la jungle\n- Tablette noire\n- La p\u00eache au plastique\n- CSCH. La voiture du futur", "- Les hommes de la jungle\n- Tablette noire\n- La p\u00eache au plastique\n- CSCH. La voiture du futur"], "alternativeTitle": ["Mise au point", "C\u2019est pas tous les jours dimanche", "Tablette noire", "C\u2019est comme si c\u2019\u00e9tait hier", "Les hommes de la jungle", "Un oc\u00e9an de plastique", "Interview du Pr\u00e9sident de \u00ab Race for Water \u00bb", "Mise au point", "Les hommes de la jungle / Tablette noire / Un oc\u00e9an de plastique", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7446059", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "TESTUZ, Laure", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "CALAME, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOUNOUS, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "GENIN, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GODEL, Yves", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7446059", "ece-7445847", "ece-7445747", "ece-7445834"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse Super League 2015 - 2016 : FC Sion - FC Vaduz GRAND FORMAT", "genres": ["Football enregistrement"], "id": "asset-1488807", "durationSec": 1330, "publicationDate": "2016-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Sp\u00e9cial football\nSion - Vaduz", "Hockey"], "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re, Sp\u00e9cial football, Sion - Vaduz", "Sion - Vaduz", "La charge de Sprunger"], "imageURL": "//www.rts.ch/5349937.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7445864", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7445864"]}]}}