{"response": {"numFound": 31344, "start": 16700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : Vassilissa-la-tr\u00e8s-belle (suite)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5EBDBA4E-D993-4C24-9096-430872D28269", "thematicGeographicals": ["Europe de l'Est"], "durationSec": 149, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mythologie", "conte"], "alternativeTitle": ["La Grosse Mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-06-08T10:50:00_la-grosse-mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-06-08T10:50:00_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7748180", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7748180", "ece-7748173"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 08.06.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D24F3E8A-43F8-41F7-A6FD-4D4825395707", "durationSec": 82, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2016-06-08T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 08.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7748190", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7748186"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le Service Public en question (13/20) : Entretiens avec Armin Walpen et Antonio Riva ", "id": "sound-ABECF791-8D9C-400D-8BD3-4D4EBEE6F005", "durationSec": 3429, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Entretiens avec Armin Walpen et Antonio Riva \r\nNous avons le plaisir de nous entretenir avec Armin Walpen, directeur g\u00e9n\u00e9ral de la \"SRG SSR id\u00e9e suisse\" de 1996 \u00e0 2010.\r\nNous accueillerons \u00e9galement son pr\u00e9d\u00e9cesseur, le Tessinois Antonio Riva, directeur g\u00e9n\u00e9ral de la \"SRG SSR\" de 1987 \u00e0 1996.\r\n\r\n* * Nous avons le plaisir de nous entretenir avec Armin Walpen, directeur g\u00e9n\u00e9ral de la \" SRG SSR id\u00e9e suisse \" de 1996 \u00e0 2010.\r\nNous accueillerons \u00e9galement son pr\u00e9d\u00e9cesseur, le tessinois Antonio Riva, directeur g\u00e9n\u00e9ral de la \" SRG SSR \" de 1987 \u00e0 1996.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 08.06.2016", "Histoire vivante du 08.06.2016", "Le Service Public en question (13/20)  / HV_2016-06-08T20:03:45_histoire-vivante", "Le Service Public en question (13/20)  / HV_2016-06-08T20:03:45_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Entretiens avec Armin Walpen et Antonio Riva \nNous avons le plaisir de nous entretenir avec Armin Walpen, directeur g\u00e9n\u00e9ral de la \"SRG SSR id\u00e9e suisse\" de 1996 \u00e0 2010.\nNous accueillerons \u00e9galement son pr\u00e9d\u00e9cesseur, le Tessinois Antonio Riva, directeur g\u00e9n\u00e9ral de la \"SRG SSR\" de 1987 \u00e0 1996.", "Entretiens avec Armin Walpen et Antonio Riva \nNous avons le plaisir de nous entretenir avec Armin Walpen, directeur g\u00e9n\u00e9ral de la \"SRG SSR id\u00e9e suisse\" de 1996 \u00e0 2010.\nNous accueillerons \u00e9galement son pr\u00e9d\u00e9cesseur, le Tessinois Antonio Riva, directeur g\u00e9n\u00e9ral de la \"SRG SSR\" de 1987 \u00e0 1996."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7748468", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7748468", "ece-7748467"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "La menace des \"superbact\u00e9ries\"", "id": "sound-7A868C94-CD95-4FD1-A92B-4DDACCB60919", "durationSec": 548, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Harbarth, Stephan\r\nDepuis quelques temps, on voit les alertes se multiplier, y compris de la part de l'OMS, sur l'apparition de microbes r\u00e9sistants \u00e0 tous les antibiotiques connus. Qu'en est-il des \"superbact\u00e9ries\" dans le monde? L'interview de Stephan Harbarth, professeur au service de pr\u00e9vention et contr\u00f4le de l'infection des HUG.\r\n\r\n* * La menace des \"superbact\u00e9ries\" LANCEMENT 2 / ANTIBIOTIQUES\r\nEt nous recevons maintenant en direct de Gen\u00e8ve, le Professeur Stephan Harbarth. bonjour Monsieur !\r\n DIR STU GE (+41-79-55.33633)\r\nProfesseur au service de pr\u00e9vention et contr\u00f4le de l'infection des H\u00f4pitaux Universitaires de Gen\u00e8ve, sp\u00e9cialiste donc des maladies infectieuses. On vous a invit\u00e9 pour essayer de comprendre ce qui se passe avec les \"superbact\u00e9ries\" dans le Monde. On va faire un peu de \"factchecking\"... Parce qu'on voit depuis quelque temps les alertes de multiplier, y compris de la part de l'OMS, sur l'apparition de microbes r\u00e9sistants \u00e0 tous les antibiotiques connus.\r\n- la \"Revue m\u00e9dicale sur la r\u00e9sistance antimicrobienne\" nous dit par exemple que les superbact\u00e9ries pourraient tuer une personne toutes les trois secondes en 2050 (10 millions de personnes par an)... c'est vrai ?\r\n\t- grande inqui\u00e9tude aux Etats-Unis il y a dix jours avec la d\u00e9couverte du premier cas de bact\u00e9rie E. coli r\u00e9sistante \u00e0 tout antibiotique.\r\n\t- des m\u00e9decins US parlent d'un \"probl\u00e8me silencieux\", discret...\r\n- tout le monde est-il log\u00e9 \u00e0 la m\u00eame enseigne ? \r\n- sommes-nous au bout des antibiotiques ?\r\n\t- quel avenir ?\r\n\t- quelles pistes (cafards?) ?\r\n- les grands laboratoires comme Pfizer ont abandonn\u00e9 la recherche. la plupart de la recherche antibiotique est faite par des plus petits labos. quelles cons\u00e9quences ?\r\n- faut-il privil\u00e9gier la vaccination par rapport aux antibiotiques ? Sinon, jeu du chat et de la souris qui n'en finit jamais !?\r\n\t- on a trop utilis\u00e9 les antibiotiques ? mal ?\r\n\t\t- dans les animaux ?\r\n- o\u00f9 en est le projet Drive AB (consortium europ\u00e9en de partenaires publics et priv\u00e9s pilot\u00e9 par UniGE) ?\r\n[EVENTUEL: Son de Didier raoult, m\u00e9decin et biologiste, professeur de microbiologie \u00e0 l'universit\u00e9 de Marseille]\r\nDIGAS 35''\r\n>>> VIRGULE IDENT", "alternativeExcerpt": ["Depuis quelques temps, on voit les alertes se multiplier, y compris de la part de l\u2019OMS, sur l\u2019apparition de microbes r\u00e9sistants \u00e0 tous les antibiotiques connus. Qu'en est-il des \"superbact\u00e9ries\" dans le monde? L'interview de Stephan Harbarth, professeur au service de pr\u00e9vention et contr\u00f4le de l\u2019infection des HUG."], "alternativeTitle": ["La menace des \"superbact\u00e9ries\"  / TUM_2016-06-08T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 08.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7766759", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7766755"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-EA2D3E6E-12B7-436E-A2CE-446EED9A49DC", "durationSec": 907, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gassot, Philip;Donald Trump r\u00e9publicains am\u00e9ricain;Muriel W\u00e4ger, vice pr\u00e9sidente des jeunes socialistes;Billette, Alex; Maria-Pia Victoria-Feser, doyenne de la Facult\u00e9 de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve;Kurt Schmid,pr\u00e9sident de l'association des PME argoviennes;Fran\u00e7ois Vallotton, professeur d'histoire contemporaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne;extrait du film \u00abL'Etat contre Fritz Bauer\u00bb;Dou\u00e7ot, Isaline\r\n\r\n\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(05/MULTI PRIMAIRES US GLOBAL/PA) Hillary Clinton revendique sa victoire aux primaires d\u00e9mocrates... Elle l'a dit cette nuit devant ses partisans... dans un discours\u00e0 New York... \r\n \"Pour la premi\u00e8re fois dans l'histoire du pays, c'est une femme qui remporte l'investiture d'un des grands partis\", a-t-elle dit devant une foule exalt\u00e9e \u00e0 Brooklyn... \r\nHillary Clinton qui remorte le New Jersey... Elle est aussi en t\u00eate dans le Dakota du Sud et au Nouveau Mexique, selon des premi\u00e8res estimations... \r\nDe son c\u00f4t\u00e9, son rival, Bernie Sanders s'impose lui dans le Dakota du Nord... Mais pour entrer dans l 'histoire par la grande porte, Hillary Clinton doit absolument conqu\u00e9rir la Californie .\r\nElle est l\u00e0 bas au coude a coude avec Bernie Sanders...On attend les r\u00e9sultats, le d\u00e9compte devrait prendre du temps.\r\nSanders qui ne veut pas abandonner la course mise aussi sur la Californie.\r\nPhilippe Gassot...\r\n(08/MULTI PRIMAIRES US/ITW TRUMP) C\u00f4t\u00e9 R\u00e9publicains, Donald Trump fait cavalier seul... Puisque ses derniers rivaux ont jet\u00e9 l'\u00e9ponge il y a un mois...\r\n(01/CLASH ENTRE JSS ET JLR, SURVEILLANCE COMMUNICATION/ ITW W\u00c4GER-REPRIS 22H30) En Suisse, le r\u00e9f\u00e9rendum contre la loi sur la surveillance des t\u00e9l\u00e9communication est compromis. \r\nEt surtout il d\u00e9chire les jeunesses des partis... partis bourgeois et socialistes s'\u00e9taient engag\u00e9s \u00e0 r\u00e9colter des signatures pour ce texte... Mais la jeunesse socialiste jette l'\u00e9ponge... Et estime que le nombre de signatures r\u00e9colt\u00e9es ne sera pas suffisant... \r\nLe d\u00e9lai court jusqu'au 7 juillet et le comit\u00e9 r\u00e9f\u00e9rendaire n'a collect\u00e9 pour l'instant que 25 mille signatures. \r\nLa jeunesse socialiste suisse claque la porte... Elle estime notamment que les autres sections jeunes, celles de l'UDC, des Lib\u00e9raux radicaux et des Verts lib\u00e9raux n'en ont pas fait assez... \r\nMuriel W\u00e4ger, vice pr\u00e9sidente des jeunes socialistes...\r\n SON : 47''\r\nMuriel W\u00e4ger avec St\u00e9phane Deleury.\r\n(Proc\u00e8s Behring) Le proc\u00e8s de Dieter Behring a pu enfin d\u00e9buter hier \u00e0 Bellinzone... Le Tribunal p\u00e9nal f\u00e9d\u00e9ral a rejet\u00e9 la demande de renvoi du proc\u00e8s de cet ex-financier b\u00e2lois...\r\nBehring est accus\u00e9 d'escroquerie, et d'avoir l\u00e9s\u00e9 plus de 2000 investisseurs... Apr\u00e8s plus d'une semaines de d\u00e9bats, et une succession de questions pr\u00e9liminaires, le proc\u00e8s est entr\u00e9 dans le vif du sujet... L'ex financier s'est expliqu\u00e9 sur le syst\u00e8me informatique qu'il avait mis au point... Il a tent\u00e9 de d\u00e9monter l'image le d\u00e9peignant comme un gourou de la finance... Le proc\u00e8s doit durer jusqu'\u00e0 la fin de ce mois.\r\n(10/SUIVI ATTENTAT TURQUIE/PA) En Turquie, l'attentat qui a vis\u00e9 un car de police dans le centre d'Istanbul hier matin a fait douze morts, selon un nouveau bilan... Une trentaine de personnes ont aussi \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es... dans cette attaque qui n'a pas \u00e9t\u00e9 revendiqu\u00e9e pour le moment... \r\nM\u00eame si les autorit\u00e9s turques pointe d\u00e9j\u00e0 du doigt les mouvements s\u00e9paratistes kurdes. A Istanbul, Alexandre Billette.\r\n  MAG 55\"\r\n(Br\u00e8ve France) Le gouvernement fran\u00e7ais ne parvient toujours pas \u00e0 \u00e9teindre la col\u00e8re sociale en France...\r\nDe nouvelles perturbations sont pr\u00e9vues dans les gares aujourd'hui... Puisque les syndicats de la SNCF appellent encore \u00e0 la gr\u00e8ve aujourd'hui... ouvement \u00e9galement dans les raffineries... A deux jours de l'euro... les d\u00e9placements risqiuent donc d'\u00eatre compliqu\u00e9s entre les dix villes h\u00f4tes... M\u00eame si un projet d'accord a \u00e9merg\u00e9... Il attend d\u00e9sormais la signatures des syndicats...\r\n(D4/LIEN CROISSANT ENTRE LE MILIEU UNIVERSAIRE ET LES MULTINATIONALES/PI) Les liens entre multinationales et milieux de la formation commencent un peu \u00e0 se resserrer en Suisse \r\nCette semaines, cinq multinationales ouvrent leur portes au public \u00e0 Gen\u00e8ve... \u00e0 l'occasion d'une op\u00e9ration s\u00e9ducation... Et l'accent est mis aussi sur les liens avec la formation... \r\nLes multinationales recrutent encore souvent \u00e0 l'international, mais la main-d'oeuvre locale reste aussi tr\u00e8s pr\u00e9cieuse. \r\nDes collaborations se tissent donc pour developper des formations qui r\u00e9pondent \u00e0 cette demande sp\u00e9cifique, Sylvie Belzer...\r\n  MAG 1'29\r\nToutes les informations concernant ces portes ouvertes sur le site du Groupement des entreprises multinationales ... gemonline.ch...\r\n(16/PORTRAIT-ROBOT DU CRIMINEL ECONOMIQUE/PA) Plus la technologie progresse, plus la criminalit\u00e9 \u00e9conomique augmente... \r\nC'est l'une des conclusions de l'enqu\u00eate pr\u00e9sent\u00e9e hier \u00e0 Zurich par le cabinet d'audit KPMG. \r\nEn Suisse, par exemple, plus du quart des actes ill\u00e9gaux concernent des courriels frauduleux. \r\nDans presque un cas sur dix, il y a eu abus de droits d'acc\u00e8s \u00e0 des syst\u00e8mes informatiques. \r\nMais KPMG s'est aussi int\u00e9ress\u00e9 au profil du fraudeur... Portrait robot sign\u00e9 Olivier Schorderet... \r\n  MAG 52''\r\n(D3/LA FIN DES EXPOS NATIONALES?/PI) D\u00e9suet... ou encore \u00e0 la page? Organiser une exposition nationale, est-ce encore dans l'air du temps? \r\nLa question se pose apr\u00e8s l'\u00e9chec du projet d'expo 2027 dans la r\u00e9gion du Lac de Constance ce week-end. \r\nLes Saint-Gallois et les Thrugoviens ont refus\u00e9 cette id\u00e9e en votation dimanche dernier. \r\nEt voil\u00e0 que le canton d'Argovie se met sur les rangs, avec la ferme conviction que la Suisse est encore capable d'organiser un tel projet... de grande envergure. Rouven Gueissaz.\r\n MAG 1'32\r\n(D6/CHRONIQUE CINEMA : L'ETAT CONTRE FRITZ BAUER/PI) Du cin\u00e9ma et la Sortie aujourd'hui de \u00abL'Etat contre Fritz Bauer\u00bb de Lars Kraume. \r\nL'histoire vraie de Fritz Bauer, procureur allemand qui a pass\u00e9 sa vie \u00e0 poursuivre les criminels nazis dans  une Allemagne d'apr\u00e8s-guerre. Et Rafael Wolf, le film redonne vie \u00e0 un h\u00e9ros oubli\u00e9 de l'histoire?\r\n  MAG 1'40\r\nL'Etat contre Fritz Bauer, de Lars Kraume qui avait obtenu le prix du public au festival de Locarno l'an dernier... Il est donc en salle d\u00e8s aujourd'hui..\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Beaucoup de nuages aujourd'hui... C'est en Valais et autour de L\u00e9man qu'il y aura le plus d'\u00e9claircies... \r\nLes averses seront d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sentes en matin\u00e9e au nord des Alpes; elles seront plus fr\u00e9quentes dans les Pr\u00e9alpes et vont se g\u00e9n\u00e9raliser au fil des heures, en prenant un caract\u00e8res orageux.\r\nLes temp\u00e9rature sont en l\u00e9g\u00e8re baisse, 14 \u00e0 22 degr\u00e9s pour ce mercredi.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(METEO SIMON) Les \u00e9claircies seront encore assez pr\u00e9sentes ce matin en Valais et autour du L\u00e9man alors que les premi\u00e8res averses se d\u00e9velopperont progressivement \u00e0 partir du Jura et des Pr\u00e9alpes. La masse d'air instable en place favorisera l'\u00e9volution de certaines de ces averses en orages d\u00e9j\u00e0 en cours de\r\nmatin\u00e9e. Cette activit\u00e9 orageuse d\u00e9bordera progressivement en r\u00e9gion de plaine au fil de la journ\u00e9e et se prolongera en soir\u00e9e ainsi que durant une partie de la nuit. Certaines cellules seront localement fortes et pourront produire d'importants cumuls de pluie en peu de temps et quelques rafales. Il fera 22 \u00e0 24\u00b0 au meilleur de la journ\u00e9e. Demain jeudi, hormis quelques averses r\u00e9siduelles\r\nle long des Pr\u00e9alpes le matin, une am\u00e9lioration se mettra d\u00e9j\u00e0 en place dans la plupart des r\u00e9gions de plaine. L'apr\u00e8s-midi, le soleil brillera g\u00e9n\u00e9reusement mais des bancs nuageux tra\u00eeneront le long des Pr\u00e9alpes.\r\n(Actu) La Cour n'avait pas la comp\u00e9tence de contraindre le MPC \u00e0 mettre en accusation neuf autres personnes, a ajout\u00e9 le magistrat. Elle ne peut pas non plus contr\u00f4ler apr\u00e8s coup les ordonnances de non-lieu, a-t-il encore dit.\r\nLe proc\u00e8s de Dieter Behring devrait durer tout le mois. Les plaidoiries sont attendues le 22 juin. Selon l'acte d'accusation, Dieter Behring a l\u00e9s\u00e9 pr\u00e8s de 2000 investisseurs entre septembre 1998 et octobre 2004. Ceux-ci ont subi des pertes estim\u00e9es \u00e0 plus de 800 millions de francs.\r\n(grogne sociale avant l'euro)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-06-08T06:00:00_le-journal-de-6h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-06-08T06:00:00_le-journal-de-6h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7766828", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Wolf, Rafael", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Billette, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Gassot, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7766828", "ece-7766812"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s le tunnel du Gothard, inaugur\u00e9 le 1er juin 2016, quels sont les grands d\u00e9fis qui attendent la Suisse? : D\u00e9bat entre Fathi Derder, conseiller national PLR vaudois, J\u00e9r\u00f4me Chenal, architecte, urbaniste, et directeur de la communaut\u00e9 d'\u00e9tude sur l'am\u00e9nagement du territoire \u00e0 l'EPFL, et Daniel Mange, ing\u00e9nieur et professeur honoraire \u00e0 l'EPFL", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-ABC7A9A4-897B-487A-A886-3E5E18C7858D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1178, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["invention (technique)", "investissement"], "excerpt": "Alors que le Gothard est termin\u00e9, quelles sont les nouvelles fronti\u00e8res \u00e0 conqu\u00e9rir? Les priorit\u00e9s doivent-elles aller vers de grandes et co\u00fbteuses infrastructures de transport ou faut-il au contraire miser sur le num\u00e9rique et la recherche? ", "alternativeExcerpt": ["Alors que le Gothard est termin\u00e9, quelles sont les nouvelles fronti\u00e8res \u00e0 conqu\u00e9rir? Les priorit\u00e9s doivent-elles aller vers de grandes et co\u00fbteuses infrastructures de transport ou faut-il au contraire miser sur le num\u00e9rique et la recherche? D\u00e9bat entre Fathi Derder, conseiller national PLR vaudois, J\u00e9r\u00f4me Chenal, architecte et directeur de la communaut\u00e9 d'\u00e9tude sur l'am\u00e9nagement du territoire \u00e0 l'EPFL, et Daniel Mange, ing\u00e9nieur, professeur honoraire \u00e0 l'EPFL."], "alternativeTitle": ["Apr\u00e8s le Gothard, quels sont les grands d\u00e9fis qui attendent la Suisse? / FOR_2016-06-08T18:10:00_developpement-6", "Forum du 08.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7766784", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur et professeur honoraire \u00e0 l'EPFL", "name": "Mange, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "architecte, urbaniste, directeur de la communaut\u00e9 d'\u00e9tude sur l'am\u00e9nagement du territoire \u00e0 l'EPFL", "name": "Chenal, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national PLR vaudois", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ing\u00e9nieur et industriel suisse", "name": "Kudelski, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7766774"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Qui veut la peau de V\u00e9nus?", "id": "sound-375EAE41-C388-4EF4-9880-365182EA38E8", "durationSec": 361, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un polar \u00e0 partir d'un fait r\u00e9el, un r\u00e9cit d'histoire de l'art cousu de suspens: pourquoi cette suffragette a-t-elle lev\u00e9 par 7 fois son hachoir sur le chef-d'ouvre de Velasquez, \"V\u00e9nus au miroir\"? \r\nBruno-Nassim Aboudrar vient de faire para\u00eetre son enqu\u00eate aux \u00e9ditions Flammarion, un livre singulier et palpitant qu'Isabelle Carceles recommande.", "alternativeExcerpt": ["Un polar \u00e0 partir d\u2019un fait r\u00e9el, un r\u00e9cit d\u2019histoire de l\u2019art cousu de suspens: pourquoi cette suffragette a-t-elle lev\u00e9 par 7 fois son hachoir sur le chef-d\u2019\u0153uvre de Velasquez, \"V\u00e9nus au miroir\"? \n\nBruno-Nassim Aboudrar vient de faire para\u00eetre son enqu\u00eate aux \u00e9ditions Flammarion, un livre singulier et palpitant qu\u2019Isabelle Carceles recommande."], "alternativeTitle": ["Qui veut la peau de V\u00e9nus? / MAT_2016-06-08T07:42:15_chronique-3", "Les matinales d'Espace 2 du 08.06.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7787088.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7748111", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7748105"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Agenda-speakerine", "source": "siranau", "title": "Agenda-speakerine 08.06.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EC62A9AE-3E14-45EB-986A-3742DB1350DB", "durationSec": 117, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Agenda-speakerine / OTWO_2016-06-08T09:15:00_agenda-speakerine", "One-Two du 08.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7748175", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168247.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7748171"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Courrier des lecteurs", "source": "siranau", "title": "Le courrier des lecteurs : Manger un copain", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3AB51768-50F8-4DCE-AB9F-502E75E24CB5", "durationSec": 128, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Manger un copain", "Manger un copain / NMT_2016-06-08T07:24:21_le-courrier-des-lecteurs", "Manger un copain / NMT_2016-06-08T07:24:21_le-courrier-des-lecteurs"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7748247", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067149.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7748247", "ece-7748234"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le go\u00fbt des autres : Le ketchup est un l\u00e9gume", "id": "sound-36DA9894-BDEC-475C-BF73-518104BFE179", "durationSec": 152, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le ketchup est un condiment am\u00e9ricain mondialement connu. De nouvelles primaires ont eu lieu dans la nuit de mardi dans cinq \u00e9tats aux Etats-Unis en vue de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle. Le tomato-ketchup a d\u00fb accompagner bien des hot-dogs ou autres hamburgers des \u00e9lecteurs. Le ketchup est une sauce di\u00e9t\u00e9tiquement ambigu\u00eb. Il a m\u00eame \u00e9t\u00e9 consid\u00e9r\u00e9 comme un l\u00e9gume \u00e0 part enti\u00e8re.\r\n\r\n* * Le ketchup est un l\u00e9gume ( LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(GDA -LE KETCHUP EST UN L\u00c9GUME)  \r\n***Le go\u00fbt des autres avec vous, Pierre-Etienne Joye. Un condiment am\u00e9ricain mondialement connu ce matin: le ketchup. De nouvelles primaires ont eu lieu cette nuit aux Etats-Unis dans cinq \u00e9tats en vue de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle. Le ketchup a d\u00fb accompagner bien des hots-dogs ou autres hamburgers des \u00e9lecteurs. Le ketchup, une sauce di\u00e9t\u00e9tiquement ambigue...\r\nSi je vous dis que le ketchup est un l\u00e9gume, vous me riez au nez?\r\n***M\u00eame pas... il faut s'attendre \u00e0 tout avec vous.\r\nPeut-\u00eatre mais l\u00e0, c'est pas moi qui l'ai dit, c'est l'ancien pr\u00e9sident am\u00e9ricain r\u00e9publicain Ronald Reagan. Son gouvernement avait essay\u00e9 de faire passer le ketchup pour un l\u00e9gume. Pourquoi? pour r\u00e9duire les d\u00e9penses dans les cantines scolaires. Pas b\u00eate, le ketchup, sous sa forme industrielle, est bien moins cher que des l\u00e9gumes frais. Le ketchup un l\u00e9gume? Fallait bien s'attendre \u00e0 une lev\u00e9e de bouclier. Politique, avec l'esclandre du camp d\u00e9mocrate. Sanitaire aussi, avec les hu\u00e9es des nutritionnistes. Bon au final, tout \u00e7a a capot\u00e9, le ketchup n'a pas \u00e9t\u00e9 class\u00e9 comme un l\u00e9gume, mais la proposition a fait un sacr\u00e9 coup de pub au g\u00e9ant am\u00e9ricain Heinz, l'inventeur officiel du tomato-ketchup moderne.\r\n***Alors dites nous quand m\u00eame ce qu'il y a dans ce ketchup... de la tomate, mais encore\r\nje vous le donne en mille: d'autres l\u00e9gumes...ben oui y a encore des oignons, de l'ail, du vinaigre. Le vinaigre. \u00e7a vient du raisin. Un l\u00e9gume et un fruit le ketchup... sensationnel, n'en jetez plus... Ah si y a quelquechose qui cloche: r\u00e9f\u00e9chissons:. Si le ketchup est un l\u00e9gume, il  pousse pas tout seul. Il faut lui mettre une tonne d'engrais. Et cet engrais, c'est  le sucre. Voil\u00e0 on y est...Dans le ketchup y a beaucoup beaucoup de sucre et c'est ce qui f\u00e2che la di\u00e9t\u00e9ticienne. Alors, elle nous conseille la version light, ou le ketchup maison avec tr\u00e8s peu de sucre. Que cela ne tienne, le ketchup original, bien sucr\u00e9. 97 pour cent  des am\u00e9ricaons disent en avoir dans leur frigo.\r\n***Conclusion?\r\nBen, l'id\u00e9e du ketchup l\u00e9gume, elle me pla\u00eet quand m\u00eame bien. Alors,  apr\u00e8s avoir interpell\u00e9 la Coupole f\u00e9d\u00e9rale, je vais faire une proposition \u00e0 la maison blanche: Le nouveau pr\u00e9sident ou la nouvelle pr\u00e9sidente et sa future \u00e9quipe, ils pourraient faire encore mieux: je leur sugg\u00e8re d'imposer dans les cantines un super-repas plateau fruits et l\u00e9gumes: Des tomates, des patates et des fraises... hyper sain. Apr\u00e8s le programme d'\u00e9conomie dict\u00e9 par l'administration, \u00e7a donnera: Ketchup, frites, et toujours des fraises. Des fraises, oui, mais des fraises tagada. Qu'est ce que vous dites de \u00e7a?\r\n***Que les fraises tagada c'est pas am\u00e9ricain. Sans rancune et \u00e0 demain, Pierre-Etienne Joye", "alternativeExcerpt": ["Le ketchup est un condiment am\u00e9ricain mondialement connu. De nouvelles primaires ont eu lieu dans la nuit de mardi dans cinq \u00e9tats aux Etats-Unis en vue de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle. Le tomato-ketchup a d\u00fb accompagner bien des hot-dogs ou autres hamburgers des \u00e9lecteurs. Le ketchup est une sauce di\u00e9t\u00e9tiquement ambigu\u00eb. Il a m\u00eame \u00e9t\u00e9 consid\u00e9r\u00e9 comme un l\u00e9gume \u00e0 part enti\u00e8re.", "Le ketchup est un condiment am\u00e9ricain mondialement connu. De nouvelles primaires ont eu lieu dans la nuit de mardi dans cinq \u00e9tats aux Etats-Unis en vue de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle. Le tomato-ketchup a d\u00fb accompagner bien des hot-dogs ou autres hamburgers des \u00e9lecteurs. Le ketchup est une sauce di\u00e9t\u00e9tiquement ambigu\u00eb. Il a m\u00eame \u00e9t\u00e9 consid\u00e9r\u00e9 comme un l\u00e9gume \u00e0 part enti\u00e8re.", "Le ketchup est un condiment am\u00e9ricain mondialement connu. De nouvelles primaires ont eu lieu dans la nuit de mardi dans cinq \u00e9tats aux Etats-Unis en vue de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle. Le tomato-ketchup a d\u00fb accompagner bien des hot-dogs ou autres hamburgers des \u00e9lecteurs. Le ketchup est une sauce di\u00e9t\u00e9tiquement ambigu\u00eb. Il a m\u00eame \u00e9t\u00e9 consid\u00e9r\u00e9 comme un l\u00e9gume \u00e0 part enti\u00e8re."], "alternativeTitle": ["Le ketchup est un l\u00e9gume", "Le ketchup est un l\u00e9gume / JDM_2016-06-08T07:27:00_le-gout-des-autres", "Le ketchup est un l\u00e9gume / JDM_2016-06-08T07:27:00_le-gout-des-autres"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7766838", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677645.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7766838", "ece-7766821"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Passag\u00e8re", "id": "sound-6757AC23-A97F-4B13-8FC3-1EDD2CA518F7", "durationSec": 1765, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Passag\u00e8re du 08.06.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-06-08T13:30:00_passagere", "Passag\u00e8re du 08.06.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-06-08T13:30:00_passagere"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7748459", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197869.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7748459", "ece-7748458"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le permis de conduire suisse est l'un des plus chers du monde", "id": "sound-F6CA11C9-2EF8-4581-A9A7-E5575E716689", "durationSec": 171, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec une moyenne estim\u00e9e entre 3200 et 3800 francs, la Suisse bat des records mondiaux en mati\u00e8re de prix du permis de conduire. Tour d'horizon des pratiques avec Quinze Minutes.\r\n\r\n* * Le permis de conduire suisse est l'un des plus chers du monde LANCEMENT 1 / PERMIS DE CONDUIRE\r\n***Juste avant de parler des \"superbact\u00e9ries\", on s'int\u00e9resse deux minutes \u00e0 ce qu'il faut payer pour avoir le permis de conduire... parce qu'en la mati\u00e8re, les diff\u00e9rents citoyens Europ\u00e9ens sont tr\u00e8s loin de l'\u00e9galit\u00e9 de traitement. C'est ce que l'\u00e9quipe de \"15 minutes\" a d\u00e9couvert en menant son enqu\u00eate, cette semaine...\r\nDu coup, vous \u00eates de retour, Nicolae Schiau, bonjour !\r\nDIR STU LS\r\nParce que vous \u00eates le producteur de \"15 minutes\".\r\nAlors, en Suisse, un permis de conduire co\u00fbte entre 3'200 et 3'800 francs: c'est une estimation du Bureau suisse de la pr\u00e9vention des accident. On peut donc d\u00e9j\u00e0 dire que le permis suisse est l'un des plus chers, peut-\u00eatre m\u00eame LE plus cher au monde...\r\net pour appuyer cette affirmation on a fait quelques recherches... tout d'abord en Europe.. .pour voir combien nos voisins devaient payer pour se procurer un bleu... \r\net.. \u00e9tonnement.. .certains st\u00e9r\u00e9otypes qui collent \u00e0 la peau de certains pays europ\u00e9ens r\u00e9aparaissent.... comme pour la France... o\u00f9 passer son permis....est... administrativement complexe. \r\nA tel point qu'un vaste projet de r\u00e9forme pr\u00f4n\u00e9 par Emmanuel Macron est en cours d'examen au Parlement. Mais selon une \u00e9tude de l'Association fran\u00e7aise de d\u00e9fense des consommateurs, le co\u00fbt du forfait minimum de 20 heures s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 1200 francs, mais il atteint 1600 francs \u00e0 Paris et descend \u00e0 860 francs en p\u00e9riph\u00e9rie.\r\n***On reste dans la caricature... avec la Gr\u00e8ce !\r\no\u00f9 l'inscription administrative est de 152 francs et le prix moyen de la pr\u00e9paration obligatoire de l'auto-\u00e9cole varie de 500 \u00e0 1200 francs. \r\nMais le \"petit plus\"... qui fait la r\u00e9putation du permis grec.. c'est qu'on peut aussi passer par le fakelali (sorte de pot-de-vin), destin\u00e9 \u00e0 l'examinateur. \r\nOn a cru \u00e0 une l\u00e9gende mais on nous a confirm\u00e9 que la pratique \u00e9tait bien r\u00e9elle. Le prix de ce fakelali va de 250 euros (si on sait conduire) \u00e0 1000? (mais l\u00e0 on vous apporte le permis \u00e0 la maison)\r\nbeaucoup plus stritcte... . en Allemagne.. il faut compter entre 1300 et 2220.- selon le Land o\u00f9 l'on r\u00e9side et prendre au minimum 14h de cours. L'histoire ne dit pas si on ose rouler \u00e0 250km/h sur l'autoroute avec son instructeur.... \r\n***Et ailleurs dans le monde ? \r\ndans la cat\u00e9gorie grosse puissance occidentale et mini prix. \r\nil y a les \u00e9tats-unis o\u00f9 on peut s'en sortir pour 30 francs suivant l'Etat dans lequel on vit et avec qui on a appris.. \r\npour trouver des prix \"\u00e0 la Suisse..\"\r\non y est all\u00e9 au feeling... en cherchant des pays o\u00f9 potentiellement cela pourrait couter cher... comme  \u00e0 Hong Kong... 1800 francs si vous prenez la totale avec 26heures de cours... \r\n\u00e7a devient plus cher au Japon... o\u00f9 cela peut flirter avec les 3000 francs en prenant le forfait maximum de 36h de cours... \r\nm\u00eame \u00e0 Singapour... pays qui pr\u00e9sente beaucop de similutudes avec la Suisse en mati\u00e8re du cout de la vie.. \r\nle permis repr\u00e9sente moins d'un milier de francs... \r\nce qui co\u00fbte TRES cher dans ces pays.. c'est poss\u00e9der un v\u00e9hicule... A Singapour il faut un permis pour avoir un voiture.. une licence en sorte que vous louez plus de 50'000 francs pour dix ans... \r\net l\u00e0, c'est tout de suite autre chose. \r\n***EXTRO: 15 minutes \u00e0 \u00e9couter le samedi \u00e0 12h40 sur La Premi\u00e8re et \u00e0 suivre sur les r\u00e9seaux sociaux #15RTS", "alternativeExcerpt": ["Avec une moyenne estim\u00e9e entre 3200 et 3800 francs, la Suisse bat des records mondiaux en mati\u00e8re de prix du permis de conduire. Tour d'horizon des pratiques avec Quinze Minutes."], "alternativeTitle": ["Le permis de conduire suisse est l'un des plus chers du monde / TUM_2016-06-08T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 08.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7766759", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7766753"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Olivier Fran\u00e7ais r\u00e8gle ses comptes avant son d\u00e9part de la municipalit\u00e9 de Lausanne", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-43832D44-F3C9-46B4-8AF2-E1608C1D3195", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 156, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fran\u00e7ais, Olivier"], "thematicThemes": ["institution communale"], "excerpt": "Seul \u00e9lu de droite au pouvoir, le directeur des travaux quitte son poste \u00e0 la fin du mois de juin 2016 pour privil\u00e9gier son si\u00e8ge de s\u00e9nateur \u00e0 Berne. A la veille de ce d\u00e9part, il d\u00e9nonce dans les colonnes du Temps le climat de travail \"d\u00e9l\u00e9t\u00e8re\" au sein de l'ex\u00e9cutif de la capitale vaudoise.", "alternativeExcerpt": ["Seul \u00e9lu de droite au pouvoir, le directeur des travaux quitte son poste \u00e0 la fin du mois pour privil\u00e9gier son si\u00e8ge de s\u00e9nateur \u00e0 Berne. A la veille de ce d\u00e9part, il d\u00e9nonce dans les colonnes du Temps le climat de travail \"d\u00e9l\u00e9t\u00e8re\" au sein de l'ex\u00e9cutif de la capitale vaudoise."], "alternativeTitle": ["Olivier Fran\u00e7ais r\u00e8gle ses comptes avant son d\u00e9part de la municipalit\u00e9 de Lausanne / FOR_2016-06-08T18:06:00_developpement-4", "Forum du 08.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7766784", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7766770"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-9A6E062D-F0F3-47F7-812F-EA23A34E6A93", "durationSec": 898, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Grauman Tessa;Bardet, Romain;gnazio Cassis, conseiller national PLR tessinois;Rebecca Ruiz,Conseill\u00e8re nationale socialiste vaudoise;Fran\u00e7ois Moubandj\u00e9,joueur de Toulouse;Matthias M\u00fcller, vice-pr\u00e9sident des jeunes PLR suisses;Ghazi;Grauman,Te\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 07:00:20-07:00:48 / * Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(07/MULTI PRIMAIRES US/ITW CLINTON)  \r\n\u00abGr\u00e2ce \u00e0 vous, nous avons franchi une \u00e9tape symbolique. C'est la premi\u00e8re fois dans l'histoire de notre pays qu'une femme est investie par l'un des grands partis\".\r\nHillary Clinton...triomphale il y a quelques heures \u00e0 Brooklyn...\r\nElle remporte la course \u00e0 l'investiture d\u00e9mocrate...\r\nen d\u00e9crochant le New-jersey, et en menant le bal dans le Dakota du Sud et le Nouveau Mexique...Mais la surprise c'est qu'elle s'impose largement au Californie...\r\nTessa Grauman bonjour,.\r\nCC: \r\nLes r\u00e9sultats de la Californie, d\u00e9calage horaire oblige, sont tomb\u00e9s les derniers, et c'est finalement Hillary Clinton qui a gagn\u00e9 la bataille face \u00e0 son rival Bernie Sanders..\r\nOui car ici c'\u00e9tait l'enjeu principal de ce scrutin. La Californie, \u00e9tat le plus peupl\u00e9 des Etats Unis avec ses 38 millions d'habitants se veut aussi un \u00e9tat progressiste. Ses habitants votent d\u00e9mocrate depuis 20 ans. C'est aussi un bastion des pro Bernie Sanders, le candidat qui se veut \u00e0 la gauche du parti d\u00e9mocrate. Ici \u00e0 Los Angeles les drapeaux, les pins , les T. shirt et poster \u00e0 l'effigie de Bernie \u00e9taient visibles partout. Mais finalement il n'a r\u00e9colt\u00e9 qu'un petit 36% des votes contre 63% pour Hillary Clinton. \r\nCC: Et c'est un surprise, Tessa\r\nOui, car jusqu'\u00e0 tr\u00e8s r\u00e9cemment les sondages les mettaient au coude \u00e0 coude. Un sondage du Los Angeles Times donnait m\u00eame Bernie Sanders gagnant d'un point sur Hillary.\r\nEt puis la Californie c'est aussi pr\u00e8s de 5 millions d'\u00e9lecteurs d'origine hispanique pour beaucoup vent debout contre Donald Trump et ses discours anti Mexicain. De nombreux analystes pensaient que ce rejet du candidat r\u00e9publicain de la part des Latinos allait profiter \u00e0 Bernie Sanders. \r\nMais un \u00e9l\u00e9ment de derni\u00e8re minute a peut-\u00eatre chang\u00e9 la donne : l'annonce de la victoire assur\u00e9e d'Hillary Clinton \u00e0 la course \u00e0 l'investiture la veille du scrutin\r\nC'est vrai que beaucoup d'\u00e9lecteurs d\u00e9mocrates qui votaient hier ont eu le sentiment qu'on leur volait leur bulletin avant m\u00eame qu'ils aient eu le temps de le mettre dans l'urne. Mais cette annonce qui devait intervenir apr\u00e8s les primaires aurait pu tout aussi bien desservir Hillary Clinton dont les supporters auraient pu d\u00e9cider de rester chez eux. \r\nCC: D\u00e9sormais donc Tessa, les D\u00e9mocrates se rallient \u00e0 Hillary Clinton\r\nPas tous ici en tout cas. Un certain nombre d'irr\u00e9ductibles refuseront de l\u00e2cher les id\u00e9es de Bernie Sanders qu'ils ont d\u00e9fendues pendant des mois pour celles moins de gauche de sa rivale Hillary.\r\n[Bernie Sanders qui doit intervenir incessament ici \u00e0 Los Angeles o\u00f9 un grand rassemblement a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9 \u00e0 l'occasion de son dernier tour de piste \u00e9lectoral.] (je r\u00e9actualiserai peut \u00eatre)\r\nEn tout cas pour Barack Obama l'heure du ralliement a effectivement sonn\u00e9e. On a appris qu'il avait appel\u00e9 Bernie Sanders et que celui-ci doit rencontrer le pr\u00e9sident des Etats Unis pas plus tard que demain \u00e0 la maison blanche.\r\n(D2/BREXIT : DBLE ITV TELEVISEE CAMERON / FARAGE/PA) Eux aussi \u00e9tait sur tous les \u00e9crans de t\u00e9l\u00e9visions hier soir...\r\nEux se sont David Cameron et Nigel Farage...\r\n***Le premier ministre britannique et le leader du parti europhobe UKIP ont r\u00e9pondu tour \u00e0 tour aux questions de quelques 200 \u00e9lecteurs...\r\nA une quinzaine de jours du r\u00e9f\u00e9rendum sur le maintien ou non du Royaume-Uni dans l'Union europ\u00e9enne...et le moins que l'on puisse dire c'est que les britanniques ne leur ont pas fait de cadeau.\r\nNotre correspondante \u00e0 Londres Catherine Illic avait allum\u00e9 sa t\u00e9l\u00e9vision.\r\n(D1/LE REMBOURSEMENT DU DPI PAR LA LAMAL/PI) ***Retour en Suisse...Le diagnostic pr\u00e9implantatoire autoris\u00e9, c'est d\u00e9sormais la question de son remboursement qui se pose...\r\nIl ne sera pas pris en charge par l'assurance maladie de base. \r\n\u00e7a a \u00e9t\u00e9 r\u00e9p\u00e9t\u00e9 durant la campagne. \r\nSeulement voil\u00e0, les choses pourraient bouger du c\u00f4t\u00e9 du Parlement...\r\no\u00f9 on avance \u00e0 t\u00e2ton...\r\nRomain Bardet a pu le constater...\r\n MAG 1'29\r\n***Dans ce domaine de la procr\u00e9ation m\u00e9dicalement assist\u00e9e... quelles sont les avanc\u00e9es...Le p\u00e8re du premier b\u00e9b\u00e9 \u00e9prouvette fran\u00e7ais Ren\u00e9 Frydman nous r\u00e9pondra \u00e0 7h35..\r\n(Br\u00e8ve r\u00e9f\u00e9rendum loi surveillance) \"Ceux qui croient encore \u00e0 la r\u00e9ussite du r\u00e9f\u00e9rendum croient probablement au P\u00e8re No\u00ebl\".\r\n***Les mots du pr\u00e9sident de la Jeunesse socialiste suisse. Fabian Molina ne croit plus \u00e0 l'aboutissement du r\u00e9f\u00e9rendum contre la loi sur la surveillance des t\u00e9l\u00e9communication.\r\nles jeunes socialistes claquent la porte...et abandonnent la r\u00e9colte des signatures.\r\nce qui f\u00e2chent les autres formations jeunes engag\u00e9es dans la bataille. \r\n\u00e0 commencer par les jeunes lib\u00e9raux radicaux. leur pr\u00e9sident estime que les socialistes ont peur de s'attaquer \u00e0 leur ministre, Simonetta Sommaruga. \r\nle comit\u00e9 r\u00e9f\u00e9rendaire a jusqu'au 7 juillet pour r\u00e9colter 50 mille paraphe...il n'en n'a que la moiti\u00e9.\r\n(03/PROCES BEHRING/PA) ***C'est fois c'est fait...le proc\u00e8s de la plus grande escoquerie pr\u00e9sum\u00e9e jamais jug\u00e9e en Suisse a d\u00e9but\u00e9! \r\nOn parle du proc\u00e8s de Dieter Behring...l'ex-financiers b\u00e2lois qui aurait fait perdre plus de 800 millions de francs \u00e0 2 mille investisseurs...\r\nCoup d'envoi donc hier \u00e0 Bellinzone apr\u00e8s plus d'une semaine de d\u00e9bats...\r\net apr\u00e8s que le Le Tribunal P\u00e9nal F\u00e9d\u00e9ral a refus\u00e9 hier de renvoyer le proc\u00e8s, comme le demandait l'accus\u00e9.\r\nL'ex-financier s'est expliqu\u00e9 sur le syst\u00e8me informatique qu'il avait mis au point pour attirer ses clients. \r\nR\u00e9cit, Nicole della Pietra\r\n  MAG\r\nEt les plaidoiries sont attendues le 22 juin.\r\n(23/VENEZUELA) Au V\u00e9n\u00e9zuela...le tr\u00f4ne du pr\u00e9sident se transforme gentiment en chaise \u00e9jectable...\r\nLes autorit\u00e9s \u00e9lectorales ont valid\u00e9 hier le r\u00e9f\u00e9rendum d\u00e9pos\u00e9 par l'opposition de centre-droit...contre le pr\u00e9sident socialiste Nicolas Maduro...\r\nElle a r\u00e9colt\u00e9 6 fois plus de paraphes que n\u00e9cessaires...\r\nMais la route est encore longue...\r\n((Les signatures doivent \u00eatre confirm\u00e9es par empreintes digitales))\r\nEric Samson...\r\n(Br\u00e8ve gr\u00e8ve France) En France, les syndicats font durer le suspens...\r\nLes trains circuleront-ils normalement vendredi pour le d\u00e9but de l'euro?\r\nLe syndicat Sud-Rail n'a pas l'intention de signer l'accord n\u00e9goci\u00e9 avec la SNCF hier...\r\nMais la CGT, la principal organisation syndicale devrait elle le ratifier...\r\nEn attendant la gr\u00e8ve est reconduite ce matin...mais moins suivie...\r\n(20/FOOT PREPARATION EQUIPE DE SUISSE/ ITW MOUBANDJE) ***Puisqu'en est en France, restons-y pour prendre des nouvelles de l'\u00e9quipe suisse...Comment va-t-elle?\r\nambiance studieuse sur la pelouse de Montpellier...\r\nHier Vladimir Petkovic a donn\u00e9 deux entra\u00eenements \u00e0 ses joueurs. \r\nLa tension monte \u00e0 d\u00e9sormais 3 jours du match Suisse - Albanie \u00e0 Lens. \r\nEt ce n'est pas Fran\u00e7ois Mou-ban-dj\u00e9 qui dira le contraire...\r\n  MAG 42''\r\nLe joueur de Toulouse interrog\u00e9 par notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial Bernardin Allemann.\r\n(Br\u00e8ve bouchons) Et puis une pens\u00e9e pour ceux qui nous \u00e9coutent dans leur voiture ce matin et qui sont coinc\u00e9s dans les bouchons...\r\nLe nombre d'heure d'embouteillage a progress\u00e9 de 6% l'an dernier...\r\nce qui repr\u00e9sente plus de 22 mille heures de patience au volant...\r\nchiffres communiqu\u00e9s par l'office f\u00e9d\u00e9ral des routes...\r\nsur ces 22 mille heures, 20 mille sont imputables \u00e0 une surcharge de trafic.\r\nCourage.\r\n(R\u00e9sum\u00e9 m\u00e9t\u00e9o) M\u00e9t\u00e9o:\r\nCiel changeant ce matin avec encore quelques \u00e9claircies par endroit puis les nuages prendront le dessus. Des averses voire m\u00eame des orages sont \u00e0 pr\u00e9voir en cours de journ\u00e9e et la nuit prochaine.\r\nMaximum: 24 degr\u00e9s.\r\nDemain: journ\u00e9e de transition.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(02/CLASH ENTRE JSS ET JLR, SURVEILLANCE COMMUNICATION/ ITW MULLER) Le succ\u00e8s du r\u00e9f\u00e9rendum contre la loi sur la surveillance des t\u00e9l\u00e9communications est compromis. Le d\u00e9lai pour la r\u00e9colte des signatures court jusqu'au 7 juillet et le comit\u00e9 r\u00e9f\u00e9rendaire n'a pour l'instant que 25'000 paraphes dans son escarcelle. Trop peu pour la jeunesse socialiste suisse, qui claque la porte, au grand dam des autres formations de jeunes oppos\u00e9es \u00e0 la loi. Le vice-pr\u00e9sident des jeunes PLR suisses Matthias M\u00fcller estime que les jeunes socialistes ont eu peur de s'attaquer \u00e0 leur ministre Simonetta Sommaruga. \r\n SON : 40''\r\nMatthias M\u00fcller avec St\u00e9phane Deleury.\r\n(17/ETAT CALAMITEUX DE L'ECO IRANIENNE/PA) L'Iran a beau s'ouvrir peu \u00e0 peu aux investisseurs \u00e9trangers, la situation \u00e9conomique et sociale du pays reste sombre. Les ministres iraniens de l'Industrie et de l'Int\u00e9rieur l'ont admis hier (ma) : en d\u00e9pit de l'entr\u00e9e en vigueur de l'accord nucl\u00e9aire et la lev\u00e9e d'une partie des sanctions internationales, la situation \u00e9conomique ne s'est pas am\u00e9lior\u00e9e. Correspondance de Siavosh Ghazi.\r\n  MAG 55''\r\n((Pr\u00e8s de cinq mois apr\u00e8s l'entr\u00e9e en vigueur de l'accord nucl\u00e9aire et la lev\u00e9e d'une partie des sanctions internationales, lla situation \u00e9conomique reste tr\u00e8s sombre.\r\n Certes, pr\u00e8s de 1000 responsables gouvernementaux et les repr\u00e9sentants de plus de 2000 entreprises \u00e9trang\u00e8res sont venu en Iran depuis un an, mais il n'y a pas eu d'investissements cons\u00e9quents.\r\n Le manque d'investissements dans le secteur industriel depuis 2012 a conduit \u00e0 une catastrophe a reconnu le ministre de l'Industrie.\r\n Selon son homologue de l'Int\u00e9rieur, les ressources int\u00e9rieures du pays ne sont pas suffisantes pour permettre d'atteindre une croissance de 8% n\u00e9cessaire pour juguler le ch\u00f4mage et relancer l'industrie.\r\n \u00ab Avec les ressources actuelles, on peut seulement avoir une croissance de 1,5 \u00e0 3%, mais avec une telle croissance le ch\u00f4mage et l'inflation vont doubler \u00e0 court terme \u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 le ministre de l'Int\u00e9rieur. Le ch\u00f4mage atteint 11% de la population active soit 3 millions et demi de personnes.\r\n Le pr\u00e9sident Hassan Rohani a d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises que le pays avait besoin de 30 \u00e0 50 milliards de dollars d'investissements \u00e9trangers pour atteindre une croissance de 8%.\r\n De nombreux responsables politiques et \u00e9conomistes estiment que le pays est toujours en r\u00e9cession.\r\nA un an de la pr\u00e9sidentielle, cette situation peut rendre la t\u00e2che du pr\u00e9sident Rohani de briguer un second mandat difficile.\r\nSiavosh GHAZI /T\u00e9h\u00e9ran/\r\n(06/MULTI PRIMAIRES EN CALIFORNIE - RESULTATS DEMOCRATES/PA)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-06-08T07:00:00_le-journal-de-7h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-06-08T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7766833", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Grauman, Tessa", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Ghazi, Siavosh", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Grauman, Tessa", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Samson, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7766833", "ece-7766817"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "50 ans du Montreux Jazz (3/9)", "id": "sound-20C11FBE-827D-45EC-839D-E6BC4B72824C", "durationSec": 3367, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Paradiso\" d\u00e9die un feuilleton sp\u00e9cial au Montreux Jazz Festival \u00e0 l'occasion de ses 50 ans.\r\n\r\n* Infotrafic: 19:25:45-19:26:18 / * \"Paradiso\" d\u00e9die un feuilleton sp\u00e9cial au Montreux Jazz Festival \u00e0 l'occasion de ses 50 ans.", "alternativeTitle": ["Paradiso du 08.06.2016", "50 ans du Montreux Jazz (3/9) / RAP_2016-06-08T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 08.06.2016", "50 ans du Montreux Jazz (3/9) / RAP_2016-06-08T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["\"Paradiso\" d\u00e9die un feuilleton sp\u00e9cial au Montreux Jazz Festival \u00e0 l'occasion de ses 50 ans.", "\"Paradiso\" d\u00e9die un feuilleton sp\u00e9cial au Montreux Jazz Festival \u00e0 l'occasion de ses 50 ans."], "imageURL": "//www.rts.ch/7782248.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7748493", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7748493", "ece-7748492"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Disques nouveaux et points d'interrogation pour nos oreilles", "genres": ["Animation"], "id": "sound-F80F398E-BCE3-41D5-93C2-FBEC814EDB35", "durationSec": 4644, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jazz"], "excerpt": "Il me semble que nous sommes arriv\u00e9s dans une p\u00e9riode o\u00f9 tradition et innovation se tiennent la main. Mieux que jamais ? Peut-\u00eatre. Ce soir, petit choix de galettes (et autres fichiers-son.) qui soulignent le plaisir que l'on peut avoir \u00e0 cr\u00e9er un monde sonore neuf en relations et couleurs, ou tout simplement de donner un coup de polish \u00e0 un standard qui a d\u00e9j\u00e0 eu une longue vie. Chic ! Oui vraiment.Avec Cuong Vu, trompettiste vietnamien qui invite Pat Metheny, ou Brad Mehldau qui nous d\u00e9montre une fois de plus qu'il d\u00e9tient le trio de luxe qui lui permet toutes les folies classes, ou bien Lars Danielsson et Thomas Fonnesbaeck, deux contrebassistes qui conduisent leurs d\u00e9marches diff\u00e9rentes et lumineuses de belles m\u00e9lodies, ou encore Nik B\u00e4rtsch qui projette son \"Mobile\" dans un continuum qui ferait un parfait d\u00e9cors musical \u00e0 un film de science-fiction au sc\u00e9nario m\u00e9taphysique. Mais sans le film, les images vous viendront tout de m\u00eame. Promis. IM", "alternativeTitle": ["JazzZ du 08.06.2016", "\"Disques nouveaux et points d\u02b9interrogation pour nos oreilles\" / JAZ_2016-06-08T22:42:45_jazzz", "JazzZ du 08.06.2016", "\"Disques nouveaux et points d\u02b9interrogation pour nos oreilles\" / JAZ_2016-06-08T22:42:45_jazzz"], "alternativeExcerpt": ["Il me semble que nous sommes arriv\u00e9s dans une p\u00e9riode o\u00f9 tradition et innovation se tiennent la main. Mieux que jamais ? Peut-\u00eatre. Ce soir, petit choix de galettes (et autres fichiers-son\u2026) qui soulignent le plaisir que l\u02b9on peut avoir \u00e0 cr\u00e9er un monde sonore neuf en relations et couleurs, ou tout simplement de donner un coup de polish \u00e0 un standard qui a d\u00e9j\u00e0 eu une longue vie. Chic !", "Il me semble que nous sommes arriv\u00e9s dans une p\u00e9riode o\u00f9 tradition et innovation se tiennent la main. Mieux que jamais ? Peut-\u00eatre. Ce soir, petit choix de galettes (et autres fichiers-son\u2026) qui soulignent le plaisir que l\u02b9on peut avoir \u00e0 cr\u00e9er un monde sonore neuf en relations et couleurs, ou tout simplement de donner un coup de polish \u00e0 un standard qui a d\u00e9j\u00e0 eu une longue vie. Chic !"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423783.image", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tornare, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7748102", "ece-7748101"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Vladimir Petkovic, un s\u00e9lectionneur qui a encore tout \u00e0 prouver", "id": "sound-B07A08C9-1EF3-4058-882F-E33B06A8D813", "durationSec": 271, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Encore 3 jours et l'on saura ce que vaut vraiment l'\u00e9quipe de Suisse de football. Surtout, on saura si le travail effectu\u00e9 par Vladimir Petkovic portera ses fruits.\r\n\r\n* * Vladimir Petkovic, un s\u00e9lectionneur qui a encore tout \u00e0 prouver (JDM Sports Matin) \r\n(SPORT MATIN- PETKOVIC, UN SELECTIONNEUR QUI A ENCORE TOUT A PROUVER)  \r\n08.06 Sport Matin Vladimir Petkovic, l'incompris\r\nEncore 3 jours et l'on saura. On saura ce que vaut vraiment l'\u00e9quipe de Suisse de football. On saura si le travail effectu\u00e9 par Vladimir Petkovic portera ses fruits.  Bernardin Allemann, vous \u00eates avec l'\u00e9quipe de Suisse \u00e0 Montpellier. Le s\u00e9lectionneur joue tr\u00e8s gros...\r\nPetkovic n'est pas ma\u00eetre de tout. Ce sont \u00e9videmment l'engagement des joueurs qui fera la diff\u00e9rence. Mais c'est Petkovic qui r\u00e9coltera les lauriers du succ\u00e8s ou alors les opprobres. Il est vraiment sur le devant de la sc\u00e8ne, plus encore que ne l'\u00e9tait par exemple son pr\u00e9decesseur Ottmar Hitzfeld.\r\nPourquoi?\r\nParce qu'Hitzfeld a \u00e9t\u00e9 choisi comme s\u00e9lectionneur avec un palmar\u00e8s bien \u00e9tabli. Ce n'est pas le cas de Petkovic. Qui \u00e9tait le 3\u00e8me choix de la F\u00e9d\u00e9ration...\u00e9lu comme le premier viennent-ensuite. Et qui n'a pas encore r\u00e9ussi \u00e0 s'imposer. des qualifications correctes sans plus, et un personnage qui peine \u00e0 se vendre.\r\nOn se rend compte finalement qu'on en parle, mais qu'on le conna\u00eet tr\u00e8s mal, Vladimir Petkovic. Vous qui suivez cette \u00e9quipe de Suisse, vous avez r\u00e9ussi \u00e0 le cerner un peu...\r\nHonn\u00eatement, c'est tr\u00e8s difficile. Les personnes qui le connaissent bien  nous disent qu'il est charmant. Vous me direz que c'est normal qu'elles disent cela. Ses relations avec nous autres journalistes sont assez complexes. Ils se livrent peu. Cela m'est m\u00eame arriv\u00e9 qu'il arr\u00eate une interview en jurant contre mes questions. A des confr\u00e8res d'une TV locale qui avait fait des centaines de kilom\u00e8tres pour venir la voir \u00e0 Lugano la semaine derni\u00e8re, il a  r\u00e9pondu qu'il pr\u00e9f\u00e9rait parler du Tessin et du paysage que de football. Bref, il est pro, on ne va pas lui enlever mais il est compliqu\u00e9 \u00e0 saisir. \r\nNe sent-il pas peut-\u00eatre une certaine r\u00e9serve \u00e0 son \u00e9gard?\r\nOui, c'est une certitude. Je ne dirai pas qu'il se sent pers\u00e9cut\u00e9, mais il sait que d\u00e8s le d\u00e9part, il a \u00e9t\u00e9 discut\u00e9. Il a commenc\u00e9 par deux d\u00e9faites \u00e7a n'a pas aid\u00e9. Il s'en est pris aux m\u00e9dias qui ne soutenaient pas assez l'\u00e9quipe nationale. Disons que Petkovic a de la peine \u00e0 se d\u00e9faire d'une image d'un personnage assez rigide. \r\nPourtant le parcours du personnage devrait lui offrir une plus-value de sympathie...\r\nOui parce qu'il a franchi les \u00e9tapes les unes apr\u00e8s les autres. N\u00e9 \u00e0 Sarajevo il y a presque 53 ans, il est joueur de football, il vient en Suisse en 1987, \u00e0 Coire, puis au FC Sion, Martigny, il jouera surtout \u00e0 Bellinzone, club qu'il va entra\u00eener d\u00e8s 1997, avec des passages \u00e0 Malcantone Agno et \u00e0 Lugano. Bellinzone monte en Ligue A et Petkovic s'en va \u00e0 Young Boys, son parcours l'am\u00e8ne quelques mois \u00e0 Sion qu'il quitte ...il n'est pas vir\u00e9 car il a une offre de la Lazio, qu'il m\u00e8ne \u00e0 la victoire en coupe d'Italie mais qui le limgoe fin 2013. Il est tr\u00e8s proche du Tessin, il a travaill\u00e9 durant 5 ans \u00e0 Caritas \u00e0 Giubiasco, o\u00f9 il g\u00e9rait une quinzaine de ch\u00f4meurs. Donc il s'est fait lui-m\u00eame par le travail, tout n'a pas \u00e9t\u00e9 simple, il a des arguments pour lui.\r\nVous parlez du Tessin, c'est en italien qu'il s'exprime le mieux, outre sa langue maternelle...\r\nC'est peut-\u00eatre aussi un probl\u00e8me, cela lui a \u00e9t\u00e9t rappel\u00e9 la semaine derni\u00e8re. Ses connaissances relativement primaires de l'allemand, du fran\u00e7ais n'aident pas \u00e0 sa popularit\u00e9. Peut-\u00eatre aurait-il du travailler cela, ou peut-\u00eatre n'en avait-il simplement pas envie.\r\nCeci dit, son contrat a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 reconduit...\r\nOui, apr\u00e8s des discussions assez longues, de nouvelles exigences aussi pour Petkovic qui voulait plus de moyens pour travailler. Oui son contrat est prolong\u00e9, mais imaginez que le parcours en France tourne court. On voit mal l'ASF poursuivre avec son s\u00e9lectionnneur. C'est pour cela que cet EURO c'est un peu un pile ou face. Car Petkovic peut aussi tout gagner. si la Suisse va loin, il sera l'artisan de la r\u00e9ussite, lui qui a \u00e9cart\u00e9 le capitaine Inler. L'avenir de Petkovic va se jouer sur cet EURO.", "alternativeExcerpt": ["Encore 3 jours et l'on saura ce que vaut vraiment l'\u00e9quipe de Suisse de football. Surtout, on saura si le travail effectu\u00e9 par Vladimir Petkovic portera ses fruits.", "Encore 3 jours et l'on saura ce que vaut vraiment l'\u00e9quipe de Suisse de football. Surtout, on saura si le travail effectu\u00e9 par Vladimir Petkovic portera ses fruits.", "Encore 3 jours et l'on saura ce que vaut vraiment l'\u00e9quipe de Suisse de football. Surtout, on saura si le travail effectu\u00e9 par Vladimir Petkovic portera ses fruits."], "alternativeTitle": ["Vladimir Petkovic, un s\u00e9lectionneur qui a encore tout \u00e0 prouver", "Vladimir Petkovic, un s\u00e9lectionneur qui a encore tout \u00e0 prouver / JDM_2016-06-08T06:36:00_sport-matin", "Vladimir Petkovic, un s\u00e9lectionneur qui a encore tout \u00e0 prouver / JDM_2016-06-08T06:36:00_sport-matin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7766839", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7766839", "ece-7766822"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Journ\u00e9e test pour la relance de l'\u00e9conomie de la zone euro", "id": "sound-9139E5B5-B0B3-4304-9AAF-F1D7E5EAD267", "durationSec": 76, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Banque centrale europ\u00e9enne (BCE) va commencer ce mercredi \u00e0 acheter de la dette \u00e9mise par les entreprises priv\u00e9es. Il s'agit d'une mesure in\u00e9dite qui avait \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e en mars. Autrement dit, la BCE veut encourager les entreprises \u00e0 emprunter pour investir.\r\n\r\n* * Journ\u00e9e test pour la relance de l'\u00e9conomie de la zone euro  \r\nC'est une journ\u00e9e test pour la relance de l'\u00e9conomie de la zone euro...\r\nAujourd'hui, la Banque centrale europ\u00e9enne va commencer \u00e0 acheter de la dette \u00e9mises par les entreprises priv\u00e9es... \r\nCette mesure in\u00e9dite avait \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e, il y a 3 mois.. \r\nFrederic Mama\u00efs..  Concr\u00e8tement, que va-t-il se passer?\r\nEt bien, c'est le nerf de la guerre que Mario Draghi, le pr\u00e9sident de la banque centrale europ\u00e9enne, va commencer \u00e0 r\u00e9activer. \r\nPour avoir de la croissance et plus tard de l'emploi, il faut que les entreprises investissent. Et donc empruntent. \r\nPour les encourager, la BCE va directement acheter leur dette. Pas beaucoup en quantit\u00e9: entre 5 et 10 milliards d'euros par mois, et le programme est r\u00e9serv\u00e9 aux grandes entreprises bien cot\u00e9es.\r\nRELANCE: Alors, est-ce que \u00e7a va marcher?\r\nCa n'est pas s\u00fbr du tout. Pour plusieurs raisons.... D'abord, le poumon de l'\u00e9conomie europ\u00e9enne, ce sont les PME. Mais, elles sont rares \u00e0 se financer directement sur les march\u00e9s financiers. Elles se financent avec des cr\u00e9dits bancaires. Ces liquidit\u00e9s couleront donc peut-\u00eatre au-dessus de leur t\u00eate.\r\nEt puis les investisseurs pourraient utiliser l'argent pour investir en dehors de la zone euro, aux Etats-Unis par exemple. \r\nEnfin, les grandes entreprises, elles, pourraient garder l'argent non pas pour investir. Mais pour financer des rachats d'actions, augmenter les dividendes ou financer des fusions acquisitions, comme c'est d\u00e9j\u00e0 le cas. \r\nBref, le docteur Draghi a sorti presque tous les instruments, mais le patient et le corps m\u00e9dical ne seront pas forc\u00e9ment si coop\u00e9ratifs.", "alternativeExcerpt": ["La Banque centrale europ\u00e9enne (BCE) va commencer ce mercredi \u00e0 acheter de la dette \u00e9mise par les entreprises priv\u00e9es. Il s'agit d'une mesure in\u00e9dite qui avait \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e en mars. Autrement dit, la BCE veut encourager les entreprises \u00e0 emprunter pour investir."], "alternativeTitle": ["Journ\u00e9e test pour la relance de l\u2019\u00e9conomie de la zone euro / 12H30_2016-06-08T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 08.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7766800", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7766798"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "L'art des troubadours (3/5) : Quand je vois l'alouette s'\u00e9lancer", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9276D810-29F2-4822-8D31-900AA662504E", "durationSec": 3332, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Moyen Age", "troubadour", "musique vocale", "po\u00e9sie"], "excerpt": "Marie Favre, musicologue et sp\u00e9cialiste de litt\u00e9rature fran\u00e7aise, nous fait d\u00e9couvrir cette semaine l'origine de tout un art po\u00e9tique europ\u00e9en, surgi au sud de la Loire au XIIe si\u00e8cle, et disparu avec la civilisation occitane avant la fin du Moyen-\u00c2ge. Un parcours \u00e9clairant et buissonnier (qui passe par la r\u00e9cup\u00e9ration moderne de l'art des troubadours) dans ces musiques du \" fin'amor \", amour raffin\u00e9, presque sacr\u00e9, pour une dame souvent inaccessible ; o\u00f9 ces po\u00e8tes-musiciens s'\u00e9mancipent pour la premi\u00e8re fois du latin, en inventant une langue d'oc \u00e9crite qui reste proche des patois de nos grands-parents.", "alternativeTitle": ["Musique en m\u00e9moire du 08.06.2016", "L\u02b9art des troubadours 3/5 / MEM_2016-06-08T10:04:15_musique-en-memoire", "Musique en m\u00e9moire du 08.06.2016", "L\u02b9art des troubadours 3/5 / MEM_2016-06-08T10:04:15_musique-en-memoire"], "alternativeExcerpt": ["Marie Favre, musicologue et sp\u00e9cialiste de litt\u00e9rature fran\u00e7aise, nous fait d\u00e9couvrir cette semaine l\u02b9origine de tout un art po\u00e9tique europ\u00e9en, surgi au sud de la Loire au XIIe si\u00e8cle, et disparu avec la civilisation occitane avant la fin du Moyen-\u00c2ge.", "Marie Favre, musicologue et sp\u00e9cialiste de litt\u00e9rature fran\u00e7aise, nous fait d\u00e9couvrir cette semaine l\u02b9origine de tout un art po\u00e9tique europ\u00e9en, surgi au sud de la Loire au XIIe si\u00e8cle, et disparu avec la civilisation occitane avant la fin du Moyen-\u00c2ge."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7748122", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423797.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Favre, Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7748122", "ece-7748121"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Conseils de s\u00e9curit\u00e9 de la 3", "source": "siranau", "title": "Les Conseils de S\u00e9curit\u00e9 de la 3 : Les raisins de la col\u00e8re", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5A56E05D-85AD-4F64-9E8C-9CC3CA641108", "durationSec": 130, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les raisins de la col\u00e8re", "Les raisins de la col\u00e8re  / NMT_2016-06-08T07:48:51_les-conseils-de-securite-de-la-3", "Les raisins de la col\u00e8re  / NMT_2016-06-08T07:48:51_les-conseils-de-securite-de-la-3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7748248", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653684.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7748248", "ece-7748236"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "N\u00e9ophiles : \"Loyaut\u00e9\" - Swibeco", "id": "sound-FBDEEB26-D5D4-46C3-984C-00CB022AE349", "durationSec": 285, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ivan Brustlein, cr\u00e9ateur de la startup Swibeco\r\nSwibeco est une plateforme web et mobile destin\u00e9e aux entreprises et leur service de ressources humaines. Sur cette plateforme, on y trouve des avantages et des offres que les RH peuvent offrir \u00e0 leurs employ\u00e9s, par exemple des rabais permanents dans une chaine de distribution, une r\u00e9duction sur un abonnement. La startup cr\u00e9\u00e9e par Ivan Brustlein sera lanc\u00e9e ce mercredi.\r\n\r\n* * \"Loyaut\u00e9\" - Swibeco (NEOPHILE INDIC) \r\n(NEOPHILE INDIC) \r\n(NEO- LOYAUTE - SWIBECO)  \r\n(( NEO INDIC )) (( LE SON II n'existe PAS, il a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9. Je changerai l'\u00e9tiquette des sons si j'ai le temps tout \u00e0 l'heure. Sinon \r\nDans N\u00e9ophiles ce matin vous vous int\u00e9ressez aux salari\u00e9s ; \u00e0 leur mobilit\u00e9 et leur loyaut\u00e9,  Lo\u00efs Siggen Lopez... \r\nOn le dit... depuis quelques ann\u00e9es... ils sont de plus en plus mobile les salari\u00e9s... d'une entreprise \u00e0 l'autre. \r\nIvan Brustlein a 30 ans... c'est un exemple... de mobilit\u00e9. \r\nApr\u00e8s ses \u00e9tudes de droit, il a cr\u00e9\u00e9 sa premi\u00e8re startup.  \r\nUne id\u00e9e assez prometteuse. Celle d'une plateforme internet pour la vente et location de Yacht de luxe. Un march\u00e9 alors en pleine croissance. C'\u00e9tait d\u00e9but 2008. \r\n  NEO 08.06 \"Loyaut\u00e9\" - Swibeco I\r\nApr\u00e8s deux ans sous le soleil, Ivan Brustlein rejoindra un grand groupe international... mais au fond... il savait. \r\nIl savait qu'il allait recommencer. \r\n**** Recommencer quoi? Une nouvelle startup? \r\nEt oui. \r\nAu d\u00e9but de l'ann\u00e9e derni\u00e8re, il a une nouvelle id\u00e9e. Avant m\u00eame de r\u00e9aliser quoi que ce soit; \r\nIl en parle \u00e0 un investisseur potentiel. \r\n  NEO 08.06 \"Loyaut\u00e9\" - Swibeco III\r\n800'000 francs en l'espace de quelques mois... c'est une performance assez rare dans le milieu... \r\n**** Et... quelle est l'id\u00e9e qui a s\u00e9duit cet investisseur aussi rapidement? \r\nOn y vient... c'est d'abord un constat... et une question. \r\nCelle de la loyaut\u00e9 et de la mobilit\u00e9 des employ\u00e9s dont nous parlions tout \u00e0 l'heure. \r\nLes temps changent. \r\nIvan Brustlein. \r\n  NEO 08.06 \"Loyaut\u00e9\" - Swibeco IV\r\nIl a donc fond\u00e9 SWIBECO - pour Swiss Benefits Company. \r\nC'est une plateforme, web et mobile. Une plateforme destin\u00e9 aux entreprises et leur service de Ressources Humaines. \r\nSur cette plateforme, on y trouve des avantages et des offres que les RH peuvent offrir \u00e0 leurs employ\u00e9s. \r\n**** Sous la forme de bonus, par exemple ?? \r\nOui mais pas financier. Ce sont des offres. Par exemple des rabais permanent dans une chaine de distribution, une r\u00e9duction sur un abonnement... \r\nLa startup n\u00e9gocie des offres aupr\u00e8s de partenaires... et en fait profiter tous ces clients. \r\nCe n'est donc pas un salaire, mais un compl\u00e9ment pour Ivan Brustlein. \r\n  NEO 08.06 \"Loyaut\u00e9\" - Swibeco V\r\nCe genre de plateforme et de service, destin\u00e9 aux Ressources Humaines pour leur employ\u00e9s, sont plus r\u00e9pandues dans les Pays Anglo-saxons... \r\nMais elles sont de plus en plus nombreuses... \u00e0 proposer.. d'autres formes de r\u00e9mun\u00e9ration ou de bonus aux employ\u00e9s. \r\nEn Suisse, C'est plut\u00f4t nouveau... \r\nAvec un tout nouvel arrivant sur le march\u00e9. Swibeco. Lancement... d'ailleurs... aujourd'hui ! \r\nC'\u00e9tait N\u00e9ophiles. Lo\u00efs Siggen Lopez, on vous retrouve demain.", "alternativeExcerpt": ["Swibeco est une plateforme web et mobile destin\u00e9e aux entreprises et leur service de ressources humaines. Sur cette plateforme, on y trouve des avantages et des offres que les RH peuvent offrir \u00e0 leurs employ\u00e9s, par exemple des rabais permanents dans une chaine de distribution, une r\u00e9duction sur un abonnement. La startup cr\u00e9\u00e9e par Ivan Brustlein sera lanc\u00e9e ce mercredi.", "Swibeco est une plateforme web et mobile destin\u00e9e aux entreprises et leur service de ressources humaines. Sur cette plateforme, on y trouve des avantages et des offres que les RH peuvent offrir \u00e0 leurs employ\u00e9s, par exemple des rabais permanents dans une chaine de distribution, une r\u00e9duction sur un abonnement. La startup cr\u00e9\u00e9e par Ivan Brustlein sera lanc\u00e9e ce mercredi.", "Swibeco est une plateforme web et mobile destin\u00e9e aux entreprises et leur service de ressources humaines. Sur cette plateforme, on y trouve des avantages et des offres que les RH peuvent offrir \u00e0 leurs employ\u00e9s, par exemple des rabais permanents dans une chaine de distribution, une r\u00e9duction sur un abonnement. La startup cr\u00e9\u00e9e par Ivan Brustlein sera lanc\u00e9e ce mercredi."], "alternativeTitle": ["\"Loyaut\u00e9\" - Swibeco", "\"Loyaut\u00e9\" - Swibeco / JDM_2016-06-08T06:40:00_neophiles", "\"Loyaut\u00e9\" - Swibeco / JDM_2016-06-08T06:40:00_neophiles"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7766837", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677654.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste - Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7766837", "ece-7766820"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Go !", "source": "siranau", "title": "Go ! : Festival Del\u00e9mont'BD - Del\u00e9mont", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8BA1FD4C-AB04-497C-B270-7C75EF770ADF", "durationSec": 180, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Du 10 au 12 juin 2016, la capitale jurassienne accueille la deuxi\u00e8me \u00e9dition du festival Del\u00e9mont'BD. \r\nTrois jours consacr\u00e9s \u00e0 la BD... 1000 milliards de 1000 sabords, on est g\u00e2t\u00e9s!", "alternativeExcerpt": ["Du 10 au 12 juin 2016, la capitale jurassienne accueille la deuxi\u00e8me \u00e9dition du festival Del\u00e9mont'BD. \n\nTrois jours consacr\u00e9s \u00e0 la BD... 1000 milliards de 1000 sabords, on est g\u00e2t\u00e9s!", "Du 10 au 12 juin 2016, la capitale jurassienne accueille la deuxi\u00e8me \u00e9dition du festival Del\u00e9mont'BD. \n\nTrois jours consacr\u00e9s \u00e0 la BD... 1000 milliards de 1000 sabords, on est g\u00e2t\u00e9s!", "Du 10 au 12 juin 2016, la capitale jurassienne accueille la deuxi\u00e8me \u00e9dition du festival Del\u00e9mont'BD. \n\nTrois jours consacr\u00e9s \u00e0 la BD... 1000 milliards de 1000 sabords, on est g\u00e2t\u00e9s!"], "alternativeTitle": ["Festival Del\u00e9mont'BD - Del\u00e9mont", "Festival Del\u00e9mont'BD - Del\u00e9mont / NMT_2016-06-08T08:05:00_go", "Festival Del\u00e9mont'BD - Del\u00e9mont / NMT_2016-06-08T08:05:00_go"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7748244", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067137.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7748244", "ece-7748229"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Grumeau est cr\u00e9ateur de jeux de mots", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9F802899-00AA-4098-BA8E-EBC2A632E2C7", "durationSec": 218, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2016-06-08T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2016-06-08T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7748178", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7748178", "ece-7748170"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Dossier \u00e9lectronique du patient: les Romands planchent sur une plateforme commune", "id": "sound-0E020705-55E6-4FFE-965A-F9B1EDAB0288", "durationSec": 172, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les cantons romands planchent sur un projet commun de dossier \u00e9lectronique du patient. Alors que Gen\u00e8ve est pionnier dans ce domaine, d'autres ne sont qu'au stade des \u00e9tudes. Le Valais a m\u00eame stopp\u00e9 son projet \u00e0 la veille de sa mise en service.\r\n\r\n* * Dossier \u00e9lectronique du patient: les Romands planchent sur une plateforme commune  \r\nDossier \u00e9lectronique du patient: les cantons romands planchent sur un projet commun, a appris la RTS.\r\nGen\u00e8ve est pionni\u00e8re dans ce domaine avec un syst\u00e8me qui fonctionne depuis 3 ans, d'autres sont au stade des \u00e9tudes, alors qu'en Valais, \"Infomed\" a \u00e9t\u00e9 stopp\u00e9 net la veille de sa mise en service, il y a plus de 9 mois, en raison d'importantes failles de s\u00e9curit\u00e9. Face \u00e0 la complexit\u00e9 de la t\u00e2che, la Suisse romande pourrait donc travailler main dans la main, Marie Giovanola?\r\nEffectivement, selon nos informations, le Groupement des services de sant\u00e9 publique des cantons romands, de Berne et du Tessin, qui r\u00e9unit les m\u00e9decins cantonaux et les chefs des services de la sant\u00e9 publique, a mis sur pied un groupe de travail \u00e0 cet effet. Il est charg\u00e9 d'\u00e9tudier l'opportunit\u00e9 de cr\u00e9er une plateforme commune pour exploiter ces dossiers m\u00e9dicaux \u00e9lectroniques. \r\n*****cette collaboration, quel int\u00e9r\u00eat au fond...pas plus complexe de devoir tenir compte des particularit\u00e9s de chaque canton pour un projet commun?\r\nNon puisque a priori les cantons pourraient conserver la possibilit\u00e9 de mettre en place leur propre syst\u00e8me. L'essentiel \u00e9tant qu'ils soient compatibles entre eux. Plusieurs avantages concrets: \u00e0 cette synergie. Cela r\u00e9duirait les co\u00fbts, permettant d'investir davantage dans la s\u00e9curit\u00e9, qui est dans ce domaine le nerf de la guerre.\r\nLes patients pourraient aussi se d\u00e9placer plus facilement.\r\nEt puis les cantons qui ont moins d'avance pourraient b\u00e9n\u00e9ficier de l'exp\u00e9rience de ceux qui ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9curseurs...\r\n****Gen\u00e8ve en l'occurrence...o\u00f9 les d\u00e9marches ont d\u00e9but\u00e9 il y a une dizaine d'ann\u00e9es...\r\nOui Gen\u00e8ve et son partenaire La Poste... Actuellement, ce sont quelque 1200 professionnels de la sant\u00e9, 650 m\u00e9decins et 16 mille patients qui sont int\u00e9gr\u00e9s au dossier \u00e9lectronique. Pour le Conseiller d'Etat en charge de la sant\u00e9 Mauro Poggia, il serait  \"b\u00eate de mettre un train sur les rails alors qu'il y en a d\u00e9j\u00e0 un qui roule\"...entendez par l\u00e0: Gen\u00e8ve a un syst\u00e8me qui fonctionne et serait ravie que les comp\u00e9tences et les ressources soient mises en commun.  Les cantons pourraient b\u00e9n\u00e9ficier aussi des exp\u00e9riences plus n\u00e9gatives...\u00e0 savoir celle du Valais.\r\n********Le Valais justement, cette communaut\u00e9 romande lui permettrait de sortir de l'impasse?\r\nOui, c'est bien possible. Le canton se voulait pr\u00e9curseur, juste derri\u00e8re Gen\u00e8ve. Mais vous l'avez dit, son projet, qui a co\u00fbt\u00e9 plus de 4 millions de francs jusqu'ici, s'est montr\u00e9 vuln\u00e9rable en terme de protection des donn\u00e9es et a \u00e9t\u00e9 suspendu. La ministre de la sant\u00e9 Esther Waeber Kalbermatten nous a dit \u00eatre favorable \u00e0 cette plateforme romande. Quant \u00e0 l'avenir du dossier valaisan infomed, elle nous a confi\u00e9 qu'une communication \u00e9tait pr\u00e9vue ce vendredi sans en dire davantage. Mais selon nos informations, son d\u00e9veloppement devrait \u00eatre cette fois stopp\u00e9. Malgr\u00e9 des correctifs, les garanties de s\u00e9curit\u00e9 resteraient insuffisantes.\r\n*********le chemin vers ce projet romand s'annonce encore long?\r\nTous les acteurs du domaine interrog\u00e9s sont conscients que les ressources n\u00e9cessaires sont difficiles \u00e0 assumer pour un seul canton. Il s'agira ensuite de voir ce qui est techniquement possible. Et que \u00e7a corresponde \u00e0 la strat\u00e9gie de la Conf\u00e9d\u00e9ration....l'entr\u00e9e en vigueur de la loi en la mati\u00e8re est pr\u00e9vue pour l'an prochain.", "alternativeExcerpt": ["Les cantons romands planchent sur un projet commun de dossier \u00e9lectronique du patient. Alors que Gen\u00e8ve est pionnier dans ce domaine, d'autres ne sont qu'au stade des \u00e9tudes. Le Valais a m\u00eame stopp\u00e9 son projet \u00e0 la veille de sa mise en service."], "alternativeTitle": ["Dossier \u00e9lectronique du patient: les Romands planchent sur une plateforme commune / FOR_2016-06-08T18:04:00_developpement-3", "Forum du 08.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7766784", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7766776"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Interview du mercredi", "source": "siranau", "title": "L'interview du mercredi :  Elise Rabaey nous parle de Lasanne \u00e0 Table ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D5D375E3-1F55-4FEB-AF64-D692535ED692", "durationSec": 885, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cuisine (local)"], "alternativeTitle": ["L'interview du mercredi / SUPER_2016-06-08T16:15:00_l-interview-du-mercredi", "Supersonic du 08.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7748190", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de Lausanne \u00e0 Table ", "name": "Rabaey, Elise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7748188"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Biel en T\u00eate! Reportage \u00e0 BIenne (3/5)", "id": "sound-5C3060F3-29A0-4501-B164-8D9F4E0308EA", "thematicGeographicals": ["Bienne", "Berne (canton)"], "durationSec": 1556, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Hop Schmidt ! C'est fort de cet authentique cri de guerre footballistique que nous deux presseurs de citron Duj et Philou dribblent leur grosse bille jusqu'\u00e0 Bienne.\r\nCe v\u00e9ritable mod\u00e8le r\u00e9duit du Berlin appr\u00e9ci\u00e9 des bobos et des bonobos \u00e9tale toutes ses richesses multiculturelles entre ballon rond et ventre plat.\r\nUne chim\u00e8re pour nos deux pieds carr\u00e9s, qui engloutissent les pantagruelliennes sp\u00e9cialit\u00e9s roumaines apport\u00e9es au stade de la Gurzelen par Ion Schiau, tronche pensante de l'horlogerie de pointe.\r\nL'Albanie est aussi au menu du groupe avec Kenan Morina, jeune ing\u00e9nieur qui occupe le poste de gardien au FC Pristina Berne, bient\u00f4t promu en deuxi\u00e8me ligue interr\u00e9gionale.\r\nLa France est repr\u00e9sent\u00e9e par l'Alsacien Christian Albrecht de la Brasserie du Perroquet Vert et la Suisse par Nicolas Richon du Restaurant de l'Ecluse sis au bord de la Suze, une rivi\u00e8re appr\u00e9ci\u00e9e par Philippe, qui s'y baigne souvent.\r\nToutefois, vous allez nous demander qui va remporter cette comp\u00e9tition ? Assur\u00e9ment, c'est Bille en T\u00eate qui va encore gagner...des kilos !\r\nSaucisse-Bi\u00e8re 2 : 2.\r\n\r\n* * Hop Schmidt ! C'est fort de cet authentique cri de guerre footballistique que nous deux presseurs de citron Duj et Philou dribblent leur grosse bille jusqu'\u00e0 Bienne.\r\nCe v\u00e9ritable mod\u00e8le r\u00e9duit du Berlin appr\u00e9ci\u00e9 des bobos et des bonobos \u00e9tale toutes ses richesses multiculturelles entre ballon rond et ventre plat.\r\nUne chim\u00e8re pour nos deux pieds carr\u00e9s, qui engloutissent les pantagruelliennes sp\u00e9cialit\u00e9s roumaines apport\u00e9es au stade de la Gurzelen par Ion Schiau, tronche pensante de l'horlogerie de pointe.\r\nL'Albanie est aussi au menu du groupe avec Kenan Morina, jeune ing\u00e9nieur qui occupe le poste de gardien au FC Pristina Berne, bient\u00f4t promu en deuxi\u00e8me ligue interr\u00e9gionale.\r\nLa France est repr\u00e9sent\u00e9e par l'Alsacien Christian Albrecht de la Brasserie du Perroquet Vert et la Suisse par Nicolas Richon du Restaurant de l'Ecluse sis au bord de la Suze, une rivi\u00e8re appr\u00e9ci\u00e9e par Philippe, qui s'y baigne souvent.\r\nToutefois, vous allez nous demander qui va remporter cette comp\u00e9tition ? Assur\u00e9ment, c'est Bille en T\u00eate qui va encore gagner...des kilos !\r\nSaucisse-Bi\u00e8re 2 : 2.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 08.06.2016", "Biel en T\u00eate ! (3/5) / BIL_2016-06-08T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 08.06.2016", "Biel en T\u00eate ! (3/5) / BIL_2016-06-08T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Hop Schmidt ! C\u02b9est fort de cet authentique cri de guerre footballistique que nous deux presseurs de citron Duj et Philou dribblent leur grosse bille jusqu\u02b9\u00e0 Bienne.\nCe v\u00e9ritable mod\u00e8le r\u00e9duit du Berlin appr\u00e9ci\u00e9 des bobos et des bonobos \u00e9tale toutes ses richesses multiculturelles entre ballon rond et ventre plat.\nUne chim\u00e8re pour nos deux pieds carr\u00e9s, qui engloutissent les pantagruelliennes sp\u00e9cialit\u00e9s roumaines apport\u00e9es au stade de la Gurzelen par Ion Schiau, tronche pensante de l\u02b9horlogerie de pointe.\nL\u02b9Albanie est aussi au menu du groupe avec Kenan Morina, jeune ing\u00e9nieur qui occupe le poste de gardien au FC Pristina Berne, bient\u00f4t promu en deuxi\u00e8me ligue interr\u00e9gionale.\nLa France est repr\u00e9sent\u00e9e par l\u02b9Alsacien Christian Albrecht de la Brasserie du Perroquet Vert et la Suisse par Nicolas Richon du Restaurant de l\u02b9Ecluse sis au bord de la Suze, une rivi\u00e8re appr\u00e9ci\u00e9e par Philippe, qui s\u02b9y baigne souvent.\nToutefois, vous allez nous demander qui va remporter cette comp\u00e9tition ? Assur\u00e9ment, c\u02b9est Bille en T\u00eate qui va encore gagner\u2026..des kilos !\nSaucisse-Bi\u00e8re 2 : 2.", "Hop Schmidt ! C\u02b9est fort de cet authentique cri de guerre footballistique que nous deux presseurs de citron Duj et Philou dribblent leur grosse bille jusqu\u02b9\u00e0 Bienne.\nCe v\u00e9ritable mod\u00e8le r\u00e9duit du Berlin appr\u00e9ci\u00e9 des bobos et des bonobos \u00e9tale toutes ses richesses multiculturelles entre ballon rond et ventre plat.\nUne chim\u00e8re pour nos deux pieds carr\u00e9s, qui engloutissent les pantagruelliennes sp\u00e9cialit\u00e9s roumaines apport\u00e9es au stade de la Gurzelen par Ion Schiau, tronche pensante de l\u02b9horlogerie de pointe.\nL\u02b9Albanie est aussi au menu du groupe avec Kenan Morina, jeune ing\u00e9nieur qui occupe le poste de gardien au FC Pristina Berne, bient\u00f4t promu en deuxi\u00e8me ligue interr\u00e9gionale.\nLa France est repr\u00e9sent\u00e9e par l\u02b9Alsacien Christian Albrecht de la Brasserie du Perroquet Vert et la Suisse par Nicolas Richon du Restaurant de l\u02b9Ecluse sis au bord de la Suze, une rivi\u00e8re appr\u00e9ci\u00e9e par Philippe, qui s\u02b9y baigne souvent.\nToutefois, vous allez nous demander qui va remporter cette comp\u00e9tition ? Assur\u00e9ment, c\u02b9est Bille en T\u00eate qui va encore gagner\u2026..des kilos !\nSaucisse-Bi\u00e8re 2 : 2."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7748471", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7748471", "ece-7748470"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Les ours de Kuterevo", "id": "sound-FC93BFC9-3147-4D7C-B70A-7A30C04CAD3F", "durationSec": 3320, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Buy, Anna\r\nAu cour du massif du Velebit dans les montagnes de Croatie, le village de Kuterevo abrite un refuge, fond\u00e9 dans les ann\u00e9es 70 par Ivan Crnkovic Pavenka, qui accueille des oursons orphelins depuis les ann\u00e9es 2000.\r\nIl y aurait environ 1'200 ours en Croatie, la population la plus stable d'Europe, \u00e0 laquelle les habitants sont attach\u00e9s. Anna Buy a rencontr\u00e9 les villageois de Kuterevo, familles d'agriculteurs, bergers ou artisans, qui chaque jour pr\u00eatent main-forte au refuge et partagent avec les jeunes volontaires leurs savoir-faire traditionnels et leur bonne humeur.\r\nUn reportage r\u00e9alis\u00e9 par Didier Rossat.\r\n\r\n* * Au cour du massif du Velebit dans les montagnes de Croatie, le village de Kuterevo abrite un refuge, fond\u00e9 dans les ann\u00e9es 70 par Ivan Crnkovic Pavenka, qui accueille des oursons orphelins depuis les ann\u00e9es 2000.\r\nIl y aurait environ 1'200 ours en Croatie, la population la plus stable d'Europe, \u00e0 laquelle les habitants sont attach\u00e9s. Anna Buy a rencontr\u00e9 les villageois de Kuterevo, familles d'agriculteurs, bergers ou artisans, qui chaque jour pr\u00eatent main-forte au refuge et partagent avec les jeunes volontaires leurs savoir-faire traditionnels et leur bonne humeur.\r\nUn reportage r\u00e9alis\u00e9 par Didier Rossat.", "alternativeTitle": ["D\u00e9tours du 08.06.2016", "Les ours de Kuterevo / DET_2016-06-08T15:04:15_detours", "D\u00e9tours du 08.06.2016", "Les ours de Kuterevo / DET_2016-06-08T15:04:15_detours"], "alternativeExcerpt": ["Au c\u0153ur du massif du Velebit dans les montagnes de Croatie, le village de Kuterevo abrite un refuge, fond\u00e9 dans les ann\u00e9es 70 par Ivan Crnkovi\u0107 Pavenka, qui accueille des oursons orphelins depuis les ann\u00e9es 2000.\n\nIl y aurait environ 1'200 ours en Croatie, la population la plus stable d\u2019Europe, \u00e0 laquelle les habitants sont attach\u00e9s. Anna Buy a rencontr\u00e9 les villageois de Kuterevo, familles d'agriculteurs, bergers ou artisans, qui chaque jour pr\u00eatent main-forte au refuge et partagent avec les jeunes volontaires leurs savoir-faire traditionnels et leur bonne humeur.\n\nUn reportage r\u00e9alis\u00e9 par Didier Rossat.", "Au c\u0153ur du massif du Velebit dans les montagnes de Croatie, le village de Kuterevo abrite un refuge, fond\u00e9 dans les ann\u00e9es 70 par Ivan Crnkovi\u0107 Pavenka, qui accueille des oursons orphelins depuis les ann\u00e9es 2000.\n\nIl y aurait environ 1'200 ours en Croatie, la population la plus stable d\u2019Europe, \u00e0 laquelle les habitants sont attach\u00e9s. Anna Buy a rencontr\u00e9 les villageois de Kuterevo, familles d'agriculteurs, bergers ou artisans, qui chaque jour pr\u00eatent main-forte au refuge et partagent avec les jeunes volontaires leurs savoir-faire traditionnels et leur bonne humeur.\n\nUn reportage r\u00e9alis\u00e9 par Didier Rossat."], "imageURL": "//www.rts.ch/7785624.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7748444", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Buy, Anna", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7748444", "ece-7748443"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La haute finance est-elle encore un milieu exclusivement masculin? : Interview de Christina Pamberg, pr\u00e9sidente de la Banque cantonale du Jura, administratrice de soci\u00e9t\u00e9s, experte dans le domaine financier suisse et international et co-fondatrice d'une association britannique \u00e0 but non lucratif qui entend soutenir les femmes qui travaillent dans le secteur financier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5CB9A6D3-0F10-4DAC-94F8-80BC63691588", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 456, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Banque cantonale du Jura"], "thematicThemes": ["secteur d'activit\u00e9 \u00e9conomique", "femme", "discrimination sexuelle", "institution financi\u00e8re"], "excerpt": "Christina Pamberg est une des rares femmes \u00e0 la t\u00eate d'une banque en Suisse, un ovni qui se bat aussi pour que la haute finance ne soit plus un rep\u00e8re de m\u00e2le. L'an dernier, l'Union patronale suisse a publi\u00e9 la liste des 400 femmes susceptibles de briguer un mandat de Conseil d'administration, convaincue que les \u00e9quipes mixtes sont plus performantes. R\u00e9cemment encore, le bureau jurassien de l'\u00e9galit\u00e9 a fait appel \u00e0 elle pour qu'elle t\u00e9moigne sur l'apport des femmes dans le monde \u00e9conomique.", "alternativeExcerpt": ["Christina Pamberg est une des rares femmes \u00e0 la t\u00eate d\u2019une banque en Suisse, un ovni qui se bat aussi pour que la haute finance ne soit plus un rep\u00e8re de m\u00e2le. L\u2019an dernier, l\u2019Union patronale suisse a publi\u00e9 la liste des 400 femmes susceptibles de briguer un mandat de Conseil d\u2019administration, convaincue que les \u00e9quipes mixtes sont plus performantes. R\u00e9cemment encore, le bureau jurassien de l\u2019\u00e9galit\u00e9 a fait appel \u00e0 elle pour qu\u2019elle t\u00e9moigne sur l\u2019apport des femmes dans le monde \u00e9conomique.  Invit\u00e9e: Christina Pamberg, nouvelle pr\u00e9sidente de la Banque cantonale du Jura, administratrice de soci\u00e9t\u00e9s, experte dans le domaine financier suisse et international et co-fondatrice d\u2019une association britannique \u00e0 but non lucratif qui entend soutenir les femmes qui travaillent dans le secteur financier.", "Christina Pamberg est une des rares femmes \u00e0 la t\u00eate d\u2019une banque en Suisse, un ovni qui se bat aussi pour que la haute finance ne soit plus un rep\u00e8re de m\u00e2le. L\u2019an dernier, l\u2019Union patronale suisse a publi\u00e9 la liste des 400 femmes susceptibles de briguer un mandat de Conseil d\u2019administration, convaincue que les \u00e9quipes mixtes sont plus performantes. R\u00e9cemment encore, le bureau jurassien de l\u2019\u00e9galit\u00e9 a fait appel \u00e0 elle pour qu\u2019elle t\u00e9moigne sur l\u2019apport des femmes dans le monde \u00e9conomique.  Invit\u00e9e: Christina Pamberg, nouvelle pr\u00e9sidente de la Banque cantonale du Jura, administratrice de soci\u00e9t\u00e9s, experte dans le domaine financier suisse et international et co-fondatrice d\u2019une association britannique \u00e0 but non lucratif qui entend soutenir les femmes qui travaillent dans le secteur financier.", "Christina Pamberg est une des rares femmes \u00e0 la t\u00eate d\u2019une banque en Suisse, un ovni qui se bat aussi pour que la haute finance ne soit plus un rep\u00e8re de m\u00e2le. L\u2019an dernier, l\u2019Union patronale suisse a publi\u00e9 la liste des 400 femmes susceptibles de briguer un mandat de Conseil d\u2019administration, convaincue que les \u00e9quipes mixtes sont plus performantes. R\u00e9cemment encore, le bureau jurassien de l\u2019\u00e9galit\u00e9 a fait appel \u00e0 elle pour qu\u2019elle t\u00e9moigne sur l\u2019apport des femmes dans le monde \u00e9conomique.  Invit\u00e9e: Christina Pamberg, nouvelle pr\u00e9sidente de la Banque cantonale du Jura, administratrice de soci\u00e9t\u00e9s, experte dans le domaine financier suisse et international et co-fondatrice d\u2019une association britannique \u00e0 but non lucratif qui entend soutenir les femmes qui travaillent dans le secteur financier."], "alternativeTitle": ["La haute finance est-elle encore un milieu exclusivement masculin?", "La haute finance est-elle encore un milieu exclusivement masculin? / JDM_2016-06-08T06:18:00_intercites", "La haute finance est-elle encore un milieu exclusivement masculin? / JDM_2016-06-08T06:18:00_intercites"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7766827", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677646.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente de la Banque cantonale du Jura", "name": "Pamberg, Christina", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7766827", "ece-7766811"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : \"Flocks\" par Nir Arieli", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B9DC0FAD-C08F-4381-87C0-5A808B80D3B3", "durationSec": 212, "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s la chor\u00e9graphie du corps \u00e0 corps, tout le monde s'endort pour la s\u00e9rie \"Flocks\" (\"troupeaux\" en fran\u00e7ais) r\u00e9alis\u00e9e par le photographe isra\u00e9lien Nir Arieli. Des groupes de danse en provenance du monde entier forment des sculptures \u00e9ph\u00e9m\u00e8res de chair et de cheveux qui expriment \u00e0 la fois la mort et la sensualit\u00e9. Hypnotique et surr\u00e9aliste, cette s\u00e9rie est une m\u00e9taphore sur le th\u00e8me de la complexit\u00e9 des relations humaines entre force et fragilit\u00e9. C'est aussi un dialogue silencieux sur la notion de groupe et d'individualit\u00e9, car chacun soutient l'autre pour \u00e9viter que l'\u00e9difice ne finisse par s'\u00e9crouler.", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s la chor\u00e9graphie du corps \u00e0 corps, tout le monde s'endort pour la s\u00e9rie \"Flocks\" (\"troupeaux\" en fran\u00e7ais) r\u00e9alis\u00e9e par le photographe isra\u00e9lien Nir Arieli. Des groupes de danse en provenance du monde entier forment des sculptures \u00e9ph\u00e9m\u00e8res de chair et de cheveux qui expriment \u00e0 la fois la mort et la sensualit\u00e9. Hypnotique et surr\u00e9aliste, cette s\u00e9rie est une m\u00e9taphore sur le th\u00e8me de la complexit\u00e9 des relations humaines entre force et fragilit\u00e9. C'est aussi un dialogue silencieux sur la notion de groupe et d'individualit\u00e9, car chacun soutient l'autre pour \u00e9viter que l'\u00e9difice ne finisse par s'\u00e9crouler.", "Apr\u00e8s la chor\u00e9graphie du corps \u00e0 corps, tout le monde s'endort pour la s\u00e9rie \"Flocks\" (\"troupeaux\" en fran\u00e7ais) r\u00e9alis\u00e9e par le photographe isra\u00e9lien Nir Arieli. Des groupes de danse en provenance du monde entier forment des sculptures \u00e9ph\u00e9m\u00e8res de chair et de cheveux qui expriment \u00e0 la fois la mort et la sensualit\u00e9. Hypnotique et surr\u00e9aliste, cette s\u00e9rie est une m\u00e9taphore sur le th\u00e8me de la complexit\u00e9 des relations humaines entre force et fragilit\u00e9. C'est aussi un dialogue silencieux sur la notion de groupe et d'individualit\u00e9, car chacun soutient l'autre pour \u00e9viter que l'\u00e9difice ne finisse par s'\u00e9crouler.", "Apr\u00e8s la chor\u00e9graphie du corps \u00e0 corps, tout le monde s'endort pour la s\u00e9rie \"Flocks\" (\"troupeaux\" en fran\u00e7ais) r\u00e9alis\u00e9e par le photographe isra\u00e9lien Nir Arieli. Des groupes de danse en provenance du monde entier forment des sculptures \u00e9ph\u00e9m\u00e8res de chair et de cheveux qui expriment \u00e0 la fois la mort et la sensualit\u00e9. Hypnotique et surr\u00e9aliste, cette s\u00e9rie est une m\u00e9taphore sur le th\u00e8me de la complexit\u00e9 des relations humaines entre force et fragilit\u00e9. C'est aussi un dialogue silencieux sur la notion de groupe et d'individualit\u00e9, car chacun soutient l'autre pour \u00e9viter que l'\u00e9difice ne finisse par s'\u00e9crouler."], "alternativeTitle": ["\"Flocks\" par Nir Arieli", "\"Flocks\" par Nir Arieli / HAP_2016-06-08T18:10:00_happy-pics", "\"Flocks\" par Nir Arieli / HAP_2016-06-08T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7748204", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7748204", "ece-7748199"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["VIE POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "CONSEILLER NATIONAL", "AIDE HUMANITAIRE", "TRAIN DE MARCHANDISES", "EAU POTABLE", "TRAITEMENT DE L'EAU"], "visualPersons": ["SAVARY, G\u00c9RALDINE", "BRUNNER, TONI", "PARMELIN, GUY", "VUILLEUMIER, MARC"], "id": "asset-1519857", "durationSec": 1828, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "UKRAINE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Via Sicura: l'analyse de G\u00e9raldine Savary, Conseill\u00e8re aux Etats PS/VD", "Euro 2016: les mesures de s\u00e9curit\u00e9 sont am\u00e9lior\u00e9es gr\u00e2ce \u00e0 une application", "GE: un arbre est tomb\u00e9 sur un tram \u00e0 cause de l\u2019orage", "GE / Ports Francs: des mesures sont pr\u00e9sent\u00e9es pour plus de contr\u00f4les", "Via Sicura: cette loi suscite la pol\u00e9mique", "Euro 2016: le risque d\u2019attentats existe bel et bien en Suisse", "JU: cette m\u00e9t\u00e9o difficile mobilise fortement les pompiers", "Situation en Ukraine: la Suisse a envoy\u00e9 un train humanitaire", "Les demandes de divorces explosent au mois d'ao\u00fbt", "Le parlement empoigne la question des d\u00e9bats inutiles ou jug\u00e9s comme tels", "Situation en Ukraine: le point avec Fran\u00e7ois Ruchti", "GE / Violents orages: les pr\u00e9cisions de Lionel Fontana, M\u00e9t\u00e9orologue", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7679287", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["L'application enverra une alerte apr\u00e8s un \u00e9ventuel attentat.", "Il n'y a eu pas de bless\u00e9s, mais des d\u00e9g\u00e2ts importants ont \u00e9t\u00e9 caus\u00e9s.", "Le but est de pr\u00e9venir le blanchiment d'argent ou les commerces illicites d'antiquit\u00e9s.", "Le conseil des Etats refuse \u00e0 ce stade une r\u00e9vision, mais demande un rapport d\u00e9taill\u00e9 au Conseil f\u00e9d\u00e9ral.", "Gen\u00e8ve et Lausanne ont d\u00e9cid\u00e9 de renforcer la s\u00e9curit\u00e9 dans les fans zones.", "Les orages demandent une vigilance accrue et de grands moyens.", "L'objectif \u00e9tait d'aider les populations des deux c\u00f4t\u00e9s de la ligne de front.", "Il y a beaucoup de pression pour r\u00e9ussir les vacances, car chacun \u00e0 ses propres attentes.", "Certaines motions paraissent farfelues ou d\u00e9cal\u00e9es et prennent du temps et de l'argent."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "RUCHTI, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7679287", "ece-7679285"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["FRONTALIER"], "id": "asset-1500356", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3600, "mediaType": "video", "excerpt": "D\u00e9bat sur les tensions entre les Suisses et les Fran\u00e7ais en Suisse. De nombreux Fran\u00e7ais se plaignent d'un sentiment anti-Fran\u00e7ais de la part des Suisses. La journaliste Marie Maurrisse parle m\u00eame de racisme dans son livre \"Bienvenue au paradis\".", "title": "Suisse-France : je te haime moi non plus !", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Sujets nationaux ou r\u00e9gionaux (d\u00e9bats)"], "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "backgrounds": ["Plateau, Fran\u00e7ois Schaller, r\u00e9dacteur en chef de l'Agefi \"nous sommes inond\u00e9s de m\u00e9dias fran\u00e7ais, heureusement comme \u00e7a nous avons le choix. Je ne le dis pas contre vous (la RTS)\"", "Plateau, derni\u00e8re \u00e9mission d'Infrarouge pr\u00e9sent\u00e9e par David Berger."], "thematicThemes": ["RACISME"], "alternativeExcerpt": ["Suisse-France : je te haime moi non plus !", "Entre Suisses et Fran\u00e7ais, c'est plus que des querelles de voisinage. Aujourd'hui, les Fran\u00e7ais en Suisse seraient carr\u00e9ment victimes de racisme. C'est le mot utilis\u00e9 par Marie Maurisse, correspondante du quoitidien Le Monde en Suisse, qui vient de publier un livre sur le sujet. Caricature ou r\u00e9alit\u00e9 ? La situation du march\u00e9 du travail peut-elle expliquer cette crispation. Alors que l'application de la pr\u00e9f\u00e9rence cantonale fait pol\u00e9mique, le passeport est-il un crit\u00e8re de recrutement ? Longtemps modestes, les Suisses nourrissent-ils aujourd'hui un complexe de sup\u00e9riorit\u00e9 face aux Fran\u00e7ais ?", "Entre Suisses et Fran\u00e7ais, c'est plus que des querelles de voisinage. Aujourd'hui, les Fran\u00e7ais en Suisse seraient carr\u00e9ment victimes de racisme. C'est le mot utilis\u00e9 par Marie Maurisse, correspondante du quoitidien Le Monde en Suisse, qui vient de publier un livre sur le sujet. Caricature ou r\u00e9alit\u00e9 ? La situation du march\u00e9 du travail peut-elle expliquer cette crispation. Alors que l'application de la pr\u00e9f\u00e9rence cantonale fait pol\u00e9mique, le passeport est-il un crit\u00e8re de recrutement ? Longtemps modestes, les Suisses nourrissent-ils aujourd'hui un complexe de sup\u00e9riorit\u00e9 face aux Fran\u00e7ais ?", "Suisse-France : je te haime moi non plus !", "Entre Suisses et Fran\u00e7ais, c'est plus que des querelles de voisinage. Aujourd'hui, les Fran\u00e7ais en Suisse seraient carr\u00e9ment victimes de racisme. C'est le mot utilis\u00e9 par Marie Maurisse, correspondante du quoitidien Le Monde en Suisse, qui vient de publier un livre sur le sujet. Caricature ou r\u00e9alit\u00e9 ? La situation du march\u00e9 du travail peut-elle expliquer cette crispation. Alors que l'application de la pr\u00e9f\u00e9rence cantonale fait pol\u00e9mique, le passeport est-il un crit\u00e8re de recrutement ? Longtemps modestes, les Suisses nourrissent-ils aujourd'hui un complexe de sup\u00e9riorit\u00e9 face aux Fran\u00e7ais ?", "Suisse-France : je te haime moi non plus !", "Entre Suisses et Fran\u00e7ais, c'est plus que des querelles de voisinage. Aujourd'hui, les Fran\u00e7ais en Suisse seraient carr\u00e9ment victimes de racisme. C'est le mot utilis\u00e9 par Marie Maurisse, correspondante du quoitidien Le Monde en Suisse, qui vient de publier un livre sur le sujet. Caricature ou r\u00e9alit\u00e9 ? La situation du march\u00e9 du travail peut-elle expliquer cette crispation. Alors que l'application de la pr\u00e9f\u00e9rence cantonale fait pol\u00e9mique, le passeport est-il un crit\u00e8re de recrutement ? Longtemps modestes, les Suisses nourrissent-ils aujourd'hui un complexe de sup\u00e9riorit\u00e9 face aux Fran\u00e7ais ?"], "alternativeTitle": ["Infrarouge", "Infrarouge", "Un employ\u00e9 des TPG raconte son calvaire d'\u00eatre Fran\u00e7ais en Suisse", "\"Suisses et Fran\u00e7ais ne connaissent pas bien leurs cultures respectives\", assure l'auteur David Talerman", "\"Un peu d'introspection c\u00f4t\u00e9 fran\u00e7ais serait bienvenu\", avance le conseiller d'Etat genevois MCG Mauro Poggia", "\"Le MCG a envenim\u00e9 les relations entre Fran\u00e7ais et Suisses\", affirme la journaliste Marie Maurisse", "\"Non, les Suisses ne sont pas des d\u00e9lateurs\", r\u00e9agit le r\u00e9dacteur en chef de L'Agefi Fran\u00e7ois Schaller", "\"C'est tapis rouge pour les multinationales, alors que les frontaliers ont droit \u00e0 des affiches \"frontaliers dehors\"!\", souligne le maire de Saint-Julien-en-Genevois Antoine Vielliard", "\"Ce livre est un tissu d'\u00e2neries\", estime l'historien Fran\u00e7ois Gar\u00e7on", "Suisse-France : je te haime moi non plus !", "Infrarouge", "Suisse-France : je te haime moi non plus !", "Infrarouge", "Suisse-France : je te haime moi non plus !"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7679306", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "AELLEN, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "SERRULLA, Sylvia", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEBER, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}, {"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7679306", "ece-7678357", "ece-7678703"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["POUSSETTE", "FITNESS", "M\u00c8RE"], "visualPersons": ["HILER, DAVID"], "id": "asset-1519858", "durationSec": 1838, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "PLATEAU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "Le rendez-vous soci\u00e9t\u00e9: le sociologue Stephen Vasey se penche sur l'impact des vacances sur le couple", "V\u00e9n\u00e9zuela: l'opposition peut organiser un r\u00e9f\u00e9rendum visant \u00e0 r\u00e9voquer le pr\u00e9sident", "VD: l'unit\u00e9 de d\u00e9grisement du CHUV destin\u00e9e \u00e0 d\u00e9sengorger les urgences fait le bilan", "Via Sicura: la r\u00e9vision demandant de nouvelles r\u00e8gles a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9e", "Bicentenaire de la colonie suisse au Br\u00e9sil Nova Friburgo: la r\u00e9action de Rapha\u00ebl Fessler, pr\u00e9sident de l'Association Nova Friburgo", "VD: Zaric est un sculpteur qui s\u2019interroge sur le lien entre l\u2019homme et l\u2019animal", "Strat\u00e9gie aux Ports Francs: les explications de David Hiler, Pr\u00e9s. Ports Francs de Gen\u00e8ve", "USA: Hillary Clinton est certaine d'obtenir l'investiture de son parti", "Les adeptes du buggy fitness associent le training et la poussette", "Grande-Bretagne / Brexit: les deux camps sont au coude-\u00e0-coude \u00e0 l\u2019approche du vote", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Attentes excessives, cohabitation 24h/24, int\u00e9r\u00eats divergents, les sources de tension ne manquent pas en vacances.", "Nicolas Maduro est mis en cause pour sa gestion de la crise qui rend le quotidien des V\u00e9n\u00e9zueliens de plus en plus compliqu\u00e9.", "Un an apr\u00e8s sa mise en place, le taux d'occupation reste faible \u00e0 cause des crit\u00e8res trop restrictifs.", "Le Conseil des Etats a dit non \u00e0 cette initiative parlementaire.", "Ses \u0153uvres en b\u00e9ton sont install\u00e9es dans diff\u00e9rentes villes romandes.", "D'apr\u00e8s les derni\u00e8res projections, la candidate d\u00e9mocrate devrait remporter les primaires de Californie.", "Rester en forme apr\u00e8s l\u2019accouchement est une pr\u00e9occupation majeures pour beaucoup de mamans.", "David Cameron, partisan du maintien dans l'Union, et l'eurosceptique Nigel Farage ont particip\u00e9 \u00e0 un show t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 pour convaincre les ind\u00e9cis."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7679336", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "MOILLE, Fanny", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7678383", "ece-7679336"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["COL (MONTAGNE)", "ROUTE", "ENTRETIEN DES ROUTES", "D\u00c9M\u00c9NAGEMENT", "PIANO", "STADE DE FOOTBALL", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "CLUB SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["KANAAN, SAMI"], "id": "asset-1519856", "durationSec": 1091, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission partiellement d\u00e9centralis\u00e9e depuis Gen\u00e8ve \u00e0 l'occasion de la mise \u00e0 disposition de pianos dans la ville de Gen\u00e8ve dans le cadre de l'op\u00e9ration \"Jouez je suis \u00e0 vous\".", "visualGeographicals": ["MARCHAIRUZ, LE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ISERABLES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "GE: la sixi\u00e8me \u00e9dition de \"Jouez, je suis \u00e0 vous\" d\u00e9bute", "VS: un terrain de foot perch\u00e9 \u00e0 1100 m\u00e8tre d'altitude existe \u00e0 Is\u00e9rables", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande", "JU: les fermetures successives du col du Marchairuz d\u00e9rangent", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Pr\u00e8s de 230 pianos sont mis \u00e0 disposition du public dans une vingtaine de communes du Grand Gen\u00e8ve.", "Ce projet est une prouesse humaine et footbalistique, car le terrain a \u00e9t\u00e9 construit sur une pente de 60 pour cent.", "Si certains habitants prennent les choses avec philosophie, la situation est plus probl\u00e9matique pour les artisans de la Vall\u00e9e."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7679297", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Gen\u00e8ve", "name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7679297", "ece-7679295", "ece-7678340"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Les coulisses de l'\u00e9v\u00e9nement", "source": "gico", "id": "asset-1507386", "thematicGeographicals": ["VALAIS"], "durationSec": 4200, "mediaType": "video", "excerpt": "A travers des archives, des t\u00e9moignages et des invit\u00e9s Les coulisses de l'\u00e9v\u00e9nement reviennent sur les 13 victoires en coupe de Suisse du club de football valaisan FC Sion en 13 finales. Le pr\u00e9sident charismatique du club Christian Constantin explique ce qui distingue le club valaisan des autres.", "title": "FC Sion: Le secret des 13 \u00e9toiles", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2016-06-08T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["FC SION"], "thematicPersons": ["CONSTANTIN, CHRISTIAN"], "thematicThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CLUB SPORTIF"], "alternativeExcerpt": ["FC Sion: Le secret des 13 \u00e9toiles", "La Coupe de Suisse, pour le Valais, c\u2019est plus que du football, c\u2019est un miroir dans lequel tout le canton se retrouve et s\u2019encourage. Jamais le FC Sion n\u2019a perdu une finale. Les Coulisses de l\u2019\u00e9v\u00e9nement tentent de comprendre le miracle de cette invincibilit\u00e9 valaisanne.", "Depuis 1965, le FC Sion atteint 13 fois la finale de Coupe de Suisse, et remport\u00e9 autant e victoires. Le club et le canton se sont m\u00e9tamorphos\u00e9s en 50 ans. Les h\u00e9ros du Valaisans ne sont d\u00e9sormais plus recrut\u00e9s uniquement \u00e0 Brigue ou \u00e0 Monthey, mais en Afrique au Portugal ou au Balkans. Les salaires ont augment\u00e9 et les joueurs sont devenus des professionnels, mais la l\u00e9gende demeure.  Le point avec Christian Constantin, pr\u00e9sident du FC Sion.", "Le FC Sion joue sa 13e finale contre un FC B\u00e2le. Les b\u00e2lois jouent \u00e0 domicile et sont les favoris. Ils ont domin\u00e9 le tournoi. Mais les supporters valaisans sont tout de m\u00eame plus nombreux que les b\u00e2lois sur le stade. Et, contre toute attente, le FC Sion remporte \u00e0 nouveau la Coupe, malgr\u00e9 la pr\u00e9sence de hooligans qui perturberont la rencontre.  Entretien avec Christian Constantin, pr\u00e9sident du FC Sion.", "Le Valais et la Coupe de Suisse, c'est plus que de l'amour, c'est de la rage et de la magie. Treize finales pour le FC Sion et autant de victoires. Un sans-faute unique au monde qui se perp\u00e9tue depuis 1965. En cinquante ans, les effectifs et les salaires ont chang\u00e9 mais la l\u00e9gende demeure.", "Le Valais et la Coupe de Suisse, c'est plus que de l'amour, c'est de la rage et de la magie. Treize finales pour le FC Sion et autant de victoires. Un sans-faute unique au monde qui se perp\u00e9tue depuis 1965. En cinquante ans, les effectifs et les salaires ont chang\u00e9 mais la l\u00e9gende demeure.", "FC Sion: Le secret des 13 \u00e9toiles", "Le Valais et la Coupe de Suisse, c'est plus que de l'amour, c'est de la rage et de la magie. Treize finales pour le FC Sion et autant de victoires. Un sans-faute unique au monde qui se perp\u00e9tue depuis 1965. En cinquante ans, les effectifs et les salaires ont chang\u00e9 mais la l\u00e9gende demeure.", "FC Sion: Le secret des 13 \u00e9toiles", "Le Valais et la Coupe de Suisse, c'est plus que de l'amour, c'est de la rage et de la magie. Treize finales pour le FC Sion et autant de victoires. Un sans-faute unique au monde qui se perp\u00e9tue depuis 1965. En cinquante ans, les effectifs et les salaires ont chang\u00e9 mais la l\u00e9gende demeure.", "FC Sion: Le secret des 13 \u00e9toiles", "Le Valais et la Coupe de Suisse, c'est plus que de l'amour, c'est de la rage et de la magie. Treize finales pour le FC Sion et autant de victoires. Un sans-faute unique au monde qui se perp\u00e9tue depuis 1965. En cinquante ans, les effectifs et les salaires ont chang\u00e9 mais la l\u00e9gende demeure."], "alternativeTitle": ["Les coulisses de l'\u00e9v\u00e9nement", "FC Sion: le secret des treize \u00e9toiles", "L\u2019histoire d\u2019un club invincible", "La conqu\u00eate de la 13e victoire en Coupe de Suisse", "FC Sion: Le secret des 13 \u00e9toiles", "FC Sion: Le secret des treize \u00e9toiles, mercredi \u00e0 20h10 sur RTS Un", "Les coulisses de l'\u00e9v\u00e9nement", "FC Sion: Le secret des 13 \u00e9toiles", "Les coulisses de l'\u00e9v\u00e9nement", "FC Sion: Le secret des 13 \u00e9toiles", "Les coulisses de l'\u00e9v\u00e9nement", "FC Sion: Le secret des 13 \u00e9toiles"], "imageURL": "//www.rts.ch/7742692.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7709658", "isOnline": true, "contributors": {"Autres": [{"name": "GENOUD, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "SERRA, Santiago", "type": "Personne physique"}], "Charg\u00e9 de production": [{"name": "WEILL, Vanessa", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLET, Raphael", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "WILLEMIN, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Recherchiste": [{"name": "MARKWALDER, Anne", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "WOHLSCHLAG, Fabien", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUGNIER, Aldo", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GUILLET, Raphael", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "BELLOT, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BELLOT, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "DUBUIS, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Monteuse": [{"name": "HOFFET, Christine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7709658", "ece-7709452", "ece-7709448", "ece-7709446"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Star \u00e0 la TV", "source": "gico", "title": "No 107", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1511839", "durationSec": 480, "publicationDate": "2016-06-07T18:15:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Star \u00e0 la TV", "Star \u00e0 la TV", "7.6.2016"], "alternativeExcerpt": ["Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey.", "Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7678896", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-7678896"]}, {"source": "escenic", "program": "Les grands entretiens", "title": "Jorge Semprun", "imageURL": "http://www.rts.ch/5861404.image", "id": "ece-3473418", "durationSec": 1058, "publicationDate": "2016-06-07T06:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'\u00e9crivain espagnol a surv\u00e9cu au camp de Buchenwald.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3473418", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3473418"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Daniel Bilalian, hommage \u00e0 des hommes courageux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8CA9FF13-6543-4D5F-B57A-2C3C29A67154", "durationSec": 3361, "publicationDate": "2016-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bilalian, Daniel\r\nGrand reporter, pr\u00e9sentateur des journaux t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s, aujourd'hui directeur des sports de France T\u00e9l\u00e9visions, Daniel Bilalian rend hommage aux prisonniers fran\u00e7ais qui ont choisi d'\u00e9chapper au IIIe Reich au p\u00e9ril de leur vie. Ils ont franchi les barbel\u00e9s, creus\u00e9 des tunnels, saut\u00e9 de trains en marche, franchi des fleuves. Ils ont travers\u00e9 des campagnes hostiles, gravi des montagnes, connu la faim et la soif, les ge\u00f4les disciplinaires. Parmi eux, le propre p\u00e8re du journaliste. Des hommes qui ont le sentiment d'avoir simplement fait ce qu'il fallait faire. \r\n\"Les Evad\u00e9s\", le livre de Daniel Bilalian, est paru aux Presses de la Cit\u00e9.\r\n\r\n* * Grand reporter, pr\u00e9sentateur des journaux t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s, aujourd'hui directeur des sports de France T\u00e9l\u00e9visions, Daniel Bilalian rend hommage aux prisonniers fran\u00e7ais qui ont choisi d'\u00e9chapper au IIIe Reich au p\u00e9ril de leur vie. Ils ont franchi les barbel\u00e9s, creus\u00e9 des tunnels, saut\u00e9 de trains en marche, franchi des fleuves. Ils ont travers\u00e9 des campagnes hostiles, gravi des montagnes, connu la faim et la soif, les ge\u00f4les disciplinaires. Parmi eux, le propre p\u00e8re du journaliste. Des hommes qui ont le sentiment d'avoir simplement fait ce qu'il fallait faire. \r\n\"Les Evad\u00e9s\", le livre de Daniel Bilalian, est paru aux Presses de la Cit\u00e9.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 07.06.2016", "Daniel Bilalian, hommage \u00e0 des hommes courageux / ENSD_2016-06-07T14:04:15_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 07.06.2016", "Daniel Bilalian, hommage \u00e0 des hommes courageux / ENSD_2016-06-07T14:04:15_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["Grand reporter, pr\u00e9sentateur des journaux t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s, aujourd'hui directeur des sports de France T\u00e9l\u00e9visions, Daniel Bilalian rend hommage aux prisonniers fran\u00e7ais qui ont choisi d'\u00e9chapper au IIIe Reich au p\u00e9ril de leur vie. Ils ont franchi les barbel\u00e9s, creus\u00e9 des tunnels, saut\u00e9 de trains en marche, franchi des fleuves. Ils ont travers\u00e9 des campagnes hostiles, gravi des montagnes, connu la faim et la soif, les ge\u00f4les disciplinaires. Parmi eux, le propre p\u00e8re du journaliste. Des hommes qui ont le sentiment d\u2019avoir simplement fait ce qu\u2019il fallait faire. \n\n\"Les Evad\u00e9s\", le livre de Daniel Bilalian, est paru aux Presses de la Cit\u00e9.", "Grand reporter, pr\u00e9sentateur des journaux t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s, aujourd'hui directeur des sports de France T\u00e9l\u00e9visions, Daniel Bilalian rend hommage aux prisonniers fran\u00e7ais qui ont choisi d'\u00e9chapper au IIIe Reich au p\u00e9ril de leur vie. Ils ont franchi les barbel\u00e9s, creus\u00e9 des tunnels, saut\u00e9 de trains en marche, franchi des fleuves. Ils ont travers\u00e9 des campagnes hostiles, gravi des montagnes, connu la faim et la soif, les ge\u00f4les disciplinaires. Parmi eux, le propre p\u00e8re du journaliste. Des hommes qui ont le sentiment d\u2019avoir simplement fait ce qu\u2019il fallait faire. \n\n\"Les Evad\u00e9s\", le livre de Daniel Bilalian, est paru aux Presses de la Cit\u00e9."], "imageURL": "//www.rts.ch/7764200.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7745064", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7745064", "ece-7745063"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Un vent de r\u00e9volte souffle dans le milieu des \u00e9crivains romands : D\u00e9bat entre S\u00e9bastien Meier, \u00e9crivain lausannois et auteur d'une tribune \"Adresse \u00e0 la micro-mafia de la cha\u00eene du livre romande\" parue le 31 mai 2016 dans Le Temps et Pascal Vandenberghe, patron des librairies Payot en Suisse", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-A13F2CC0-059B-44B7-9A71-2D88159D272A", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 676, "publicationDate": "2016-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["livre (imprim\u00e9)", "\u00e9conomie"], "excerpt": "Les \u00e9crivains ont \u00e9t\u00e9 nombreux ces derniers jours, sur les r\u00e9seaux sociaux, \u00e0 s'emporter contre une \u00e9conomie du livre jug\u00e9e trop peu solidaire.", "alternativeExcerpt": ["Un vent de r\u00e9volte souffle dans le milieu des \u00e9crivains romands. Ils ont \u00e9t\u00e9 nombreux ces derniers jours, sur les r\u00e9seaux sociaux, \u00e0 s'emporter contre une \u00e9conomie du livre jug\u00e9e trop peu solidaire. A l'origine de leur courroux, il y a une tribune parue la semaine pass\u00e9e dans Le Temps: \"Adresse \u00e0 la micro-mafia de la cha\u00eene du livre romande\". Le d\u00e9bat entre S\u00e9bastien Meier, \u00e9crivain lausannois auteur de cette tribune et Pascal Vandenberghe, patron des librairies Payot en Suisse."], "alternativeTitle": ["Un auteur lausannois d\u00e9nonce \"la petite mafia des \u00e9diteurs romands\" / FOR_2016-06-07T18:12:00_developpement-7", "Forum du 07.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7763868", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patron des librairies Payot en Suisse", "name": "Vandenberghe, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain lausannois", "name": "Meier, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7763861"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique : Les \"co\u00efncidences\" photographiques de Denis Cherim", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DBC17116-77A0-48B2-8A5E-51F6685433A4", "durationSec": 191, "publicationDate": "2016-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Denis Cherim est un jeune photographe \u00e0 la facult\u00e9 particuli\u00e8re: il a d\u00e9velopp\u00e9 un oil pour capturer le moment exact o\u00f9 se m\u00e9langent les perspectives et les points de vue, afin de d\u00e9sorienter le regard du spectateur. Avec deux \u00e9l\u00e9ments du d\u00e9cor, deux r\u00e9alit\u00e9s se rejoignent.", "alternativeExcerpt": ["Denis Cherim est un jeune photographe \u00e0 la facult\u00e9 particuli\u00e8re: il a d\u00e9velopp\u00e9 un \u0153il pour capturer le moment exact o\u00f9 se m\u00e9langent les perspectives et les points de vue, afin de d\u00e9sorienter le regard du spectateur. Avec deux \u00e9l\u00e9ments du d\u00e9cor, deux r\u00e9alit\u00e9s se rejoignent.", "Denis Cherim est un jeune photographe \u00e0 la facult\u00e9 particuli\u00e8re: il a d\u00e9velopp\u00e9 un \u0153il pour capturer le moment exact o\u00f9 se m\u00e9langent les perspectives et les points de vue, afin de d\u00e9sorienter le regard du spectateur. Avec deux \u00e9l\u00e9ments du d\u00e9cor, deux r\u00e9alit\u00e9s se rejoignent.", "Denis Cherim est un jeune photographe \u00e0 la facult\u00e9 particuli\u00e8re: il a d\u00e9velopp\u00e9 un \u0153il pour capturer le moment exact o\u00f9 se m\u00e9langent les perspectives et les points de vue, afin de d\u00e9sorienter le regard du spectateur. Avec deux \u00e9l\u00e9ments du d\u00e9cor, deux r\u00e9alit\u00e9s se rejoignent."], "alternativeTitle": ["Les \"co\u00efncidences\" photographiques de Denis Cherim", "Les \"co\u00efncidences\" photographiques de Denis Cherim / HAP_2016-06-07T18:50:00_la-chronique-fantinstique", "Les \"co\u00efncidences\" photographiques de Denis Cherim / HAP_2016-06-07T18:50:00_la-chronique-fantinstique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7744774", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7416081.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7744774", "ece-7744768"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Biel en T\u00eate! Reportage \u00e0 BIenne (2/5)", "id": "sound-1CA7DA59-E2B1-4925-941E-52661CD19252", "thematicGeographicals": ["Bienne", "Berne (canton)"], "durationSec": 1634, "publicationDate": "2016-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Hop Schmidt ! C'est fort de cet authentique cri de guerre footballistique que nous deux presseurs de citron Duj et Philou dribblent leur grosse bille jusqu'\u00e0 Bienne.\r\nCe v\u00e9ritable mod\u00e8le r\u00e9duit du Berlin appr\u00e9ci\u00e9 des bobos et des bonobos \u00e9tale toutes ses richesses multiculturelles entre ballon rond et ventre plat.\r\nUne chim\u00e8re pour nos deux pieds carr\u00e9s, qui engloutissent les pantagruelliennes sp\u00e9cialit\u00e9s roumaines apport\u00e9es au stade de la Gurzelen par Ion Schiau, tronche pensante de l'horlogerie de pointe.\r\nL'Albanie est aussi au menu du groupe avec Kenan Morina, jeune ing\u00e9nieur qui occupe le poste de gardien au FC Pristina Berne, bient\u00f4t promu en deuxi\u00e8me ligue interr\u00e9gionale.\r\nLa France est repr\u00e9sent\u00e9e par l'Alsacien Christian Albrecht de la Brasserie du Perroquet Vert et la Suisse par Nicolas Richon du Restaurant de l'Ecluse sis au bord de la Suze, une rivi\u00e8re appr\u00e9ci\u00e9e par Philippe, qui s'y baigne souvent.\r\nToutefois, vous allez nous demander qui va remporter cette comp\u00e9tition ? Assur\u00e9ment, c'est Bille en T\u00eate qui va encore gagner...des kilos !\r\nSaucisse-Bi\u00e8re 2 : 2.\r\n\r\n* * Hop Schmidt ! C'est fort de cet authentique cri de guerre footballistique que nous deux presseurs de citron Duj et Philou dribblent leur grosse bille jusqu'\u00e0 Bienne.\r\nCe v\u00e9ritable mod\u00e8le r\u00e9duit du Berlin appr\u00e9ci\u00e9 des bobos et des bonobos \u00e9tale toutes ses richesses multiculturelles entre ballon rond et ventre plat.\r\nUne chim\u00e8re pour nos deux pieds carr\u00e9s, qui engloutissent les pantagruelliennes sp\u00e9cialit\u00e9s roumaines apport\u00e9es au stade de la Gurzelen par Ion Schiau, tronche pensante de l'horlogerie de pointe.\r\nL'Albanie est aussi au menu du groupe avec Kenan Morina, jeune ing\u00e9nieur qui occupe le poste de gardien au FC Pristina Berne, bient\u00f4t promu en deuxi\u00e8me ligue interr\u00e9gionale.\r\nLa France est repr\u00e9sent\u00e9e par l'Alsacien Christian Albrecht de la Brasserie du Perroquet Vert et la Suisse par Nicolas Richon du Restaurant de l'Ecluse sis au bord de la Suze, une rivi\u00e8re appr\u00e9ci\u00e9e par Philippe, qui s'y baigne souvent.\r\nToutefois, vous allez nous demander qui va remporter cette comp\u00e9tition ? Assur\u00e9ment, c'est Bille en T\u00eate qui va encore gagner...des kilos !\r\nSaucisse-Bi\u00e8re 2 : 2.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 07.06.2016", "Biel en T\u00eate ! (2/5) / BIL_2016-06-07T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 07.06.2016", "Biel en T\u00eate ! (2/5) / BIL_2016-06-07T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Hop Schmidt ! C\u02b9est fort de cet authentique cri de guerre footballistique que nous deux presseurs de citron Duj et Philou dribblent leur grosse bille jusqu\u02b9\u00e0 Bienne.\nCe v\u00e9ritable mod\u00e8le r\u00e9duit du Berlin appr\u00e9ci\u00e9 des bobos et des bonobos \u00e9tale toutes ses richesses multiculturelles entre ballon rond et ventre plat.\nUne chim\u00e8re pour nos deux pieds carr\u00e9s, qui engloutissent les pantagruelliennes sp\u00e9cialit\u00e9s roumaines apport\u00e9es au stade de la Gurzelen par Ion Schiau, tronche pensante de l\u02b9horlogerie de pointe.\nL\u02b9Albanie est aussi au menu du groupe avec Kenan Morina, jeune ing\u00e9nieur qui occupe le poste de gardien au FC Pristina Berne, bient\u00f4t promu en deuxi\u00e8me ligue interr\u00e9gionale.\nLa France est repr\u00e9sent\u00e9e par l\u02b9Alsacien Christian Albrecht de la Brasserie du Perroquet Vert et la Suisse par Nicolas Richon du Restaurant de l\u02b9Ecluse sis au bord de la Suze, une rivi\u00e8re appr\u00e9ci\u00e9e par Philippe, qui s\u02b9y baigne souvent.\nToutefois, vous allez nous demander qui va remporter cette comp\u00e9tition ? Assur\u00e9ment, c\u02b9est Bille en T\u00eate qui va encore gagner\u2026..des kilos !\nSaucisse-Bi\u00e8re 2 : 2.", "Hop Schmidt ! C\u02b9est fort de cet authentique cri de guerre footballistique que nous deux presseurs de citron Duj et Philou dribblent leur grosse bille jusqu\u02b9\u00e0 Bienne.\nCe v\u00e9ritable mod\u00e8le r\u00e9duit du Berlin appr\u00e9ci\u00e9 des bobos et des bonobos \u00e9tale toutes ses richesses multiculturelles entre ballon rond et ventre plat.\nUne chim\u00e8re pour nos deux pieds carr\u00e9s, qui engloutissent les pantagruelliennes sp\u00e9cialit\u00e9s roumaines apport\u00e9es au stade de la Gurzelen par Ion Schiau, tronche pensante de l\u02b9horlogerie de pointe.\nL\u02b9Albanie est aussi au menu du groupe avec Kenan Morina, jeune ing\u00e9nieur qui occupe le poste de gardien au FC Pristina Berne, bient\u00f4t promu en deuxi\u00e8me ligue interr\u00e9gionale.\nLa France est repr\u00e9sent\u00e9e par l\u02b9Alsacien Christian Albrecht de la Brasserie du Perroquet Vert et la Suisse par Nicolas Richon du Restaurant de l\u02b9Ecluse sis au bord de la Suze, une rivi\u00e8re appr\u00e9ci\u00e9e par Philippe, qui s\u02b9y baigne souvent.\nToutefois, vous allez nous demander qui va remporter cette comp\u00e9tition ? Assur\u00e9ment, c\u02b9est Bille en T\u00eate qui va encore gagner\u2026..des kilos !\nSaucisse-Bi\u00e8re 2 : 2."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7745041", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7745041", "ece-7745040"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Pop culture: et si nous vivions dans une simulation", "id": "sound-ACD86390-3646-43E5-9CDA-2A65D0E977CB", "durationSec": 279, "publicationDate": "2016-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Elon Musk, patron de Tesla Motors et milliardaire am\u00e9ricain, a d\u00e9clar\u00e9 qu'il \u00e9tait possible que nous vivions dans une simulation, que nous soyons les personnages d'une sorte de jeu virtuel. \r\nMathieu Chevrier a pris la pilule rouge pour v\u00e9rifier ces dires.", "alternativeExcerpt": ["Elon Musk, patron de Tesla Motors et milliardaire am\u00e9ricain, a d\u00e9clar\u00e9 qu'il \u00e9tait possible que nous vivions dans une simulation, que nous soyons les personnages d'une sorte de jeu virtuel. \n\nMathieu Chevrier a pris la pilule rouge pour v\u00e9rifier ces dires."], "alternativeTitle": ["Pop culture: et si nous vivions dans une simulation / VER_2016-06-07T16:35:45_sequence-2", "Vertigo du 07.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7745058", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7745048"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Courrier des lecteurs", "source": "siranau", "title": "Le courrier des lecteurs : Chausser ses enfants", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E03638D7-E141-4450-9085-F8834CC0C62B", "durationSec": 119, "publicationDate": "2016-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Chausser ses enfants", "Chausser ses enfants  / NMT_2016-06-07T07:25:14_le-courrier-des-lecteurs", "Chausser ses enfants  / NMT_2016-06-07T07:25:14_le-courrier-des-lecteurs"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7744827", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067149.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7744827", "ece-7744813"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Marie-Jos\u00e9 Imsand, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \" Le Mus\u00e9e br\u00fble \" (Ed. BNS Press, 2016)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-B24668FA-14B3-49B3-96A0-F8887EE57959", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3352, "publicationDate": "2016-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Imsand, Marie-Jos\u00e9"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Il s'appelait Pablo, il \u00e9tait Roumain. Avec son violon et sa bienveillance, il savait \u00e9mouvoir les \u00e2mes. Il s'appelle David, il vit en Suisse, avec son appareil photo il sait capter les lueurs de l'\u00e2me. D'une fronti\u00e8re \u00e0 l'autre, Pablo et David ont nou\u00e9 une amiti\u00e9 ind\u00e9fectible. A la mort du premier, le second vient lui rendre hommage au village. Et parce que l'amiti\u00e9 est un sentiment qui traverse les g\u00e9n\u00e9rations, David invite le fils de Pablo \u00e0 passer quelque temps \u00e0 Lausanne pour y parfaire son talent de peintre. Peinture ancr\u00e9e dans le concret des corps et des visages. Etrang\u00e8re \u00e0 l'art du concept. Une histoire d'amiti\u00e9 et de fraternit\u00e9. Un regard port\u00e9 sur l'acte de cr\u00e9ation. Un geste g\u00e9n\u00e9reux adress\u00e9 \u00e0 la personne choisie. Le roman de l'artiste-peintre Marie-Jos\u00e9 Imsand poss\u00e8de cette densit\u00e9 qu'ont les ouvres premi\u00e8res, comme un trait jailli des profondeurs sensibles.", "alternativeTitle": ["Entre les lignes du 07.06.2016", "Marie-Jos\u00e9 Imsand : \"Le Mus\u00e9e br\u00fble\" / ELL_2016-06-07T11:04:15_entre-les-lignes", "Entre les lignes du 07.06.2016", "Marie-Jos\u00e9 Imsand : \"Le Mus\u00e9e br\u00fble\" / ELL_2016-06-07T11:04:15_entre-les-lignes"], "alternativeExcerpt": ["Il s\u2019appelait Pablo, il \u00e9tait Roumain. Avec son violon et sa bienveillance, il savait \u00e9mouvoir les \u00e2mes. Il s\u2019appelle David, il vit en Suisse, avec son appareil photo il sait capter les lueurs de l\u2019\u00e2me. \n\nD\u2019une fronti\u00e8re \u00e0 l\u2019autre, Pablo et David ont nou\u00e9 une amiti\u00e9 ind\u00e9fectible. A la mort du premier, le second vient lui rendre hommage au village. Et parce que l\u2019amiti\u00e9 est un sentiment qui traverse les g\u00e9n\u00e9rations, David invite le fils de Pablo \u00e0 passer quelque temps \u00e0 Lausanne pour y parfaire son talent de peintre.\nPeinture ancr\u00e9e dans le concret des corps et des visages. Etrang\u00e8re \u00e0 l\u2019art du concept. \n\nUne histoire d\u2019amiti\u00e9 et de fraternit\u00e9. Un regard port\u00e9 sur l\u2019acte de cr\u00e9ation. Un geste g\u00e9n\u00e9reux adress\u00e9 \u00e0 la personne choisie. Le roman de l\u2019artiste-peintre Marie-Jos\u00e9 Imsand poss\u00e8de cette densit\u00e9 qu\u2019ont les \u0153uvres premi\u00e8res, comme un trait jailli des profondeurs sensibles.\n\nPar Jean-Marie F\u00e9lix\nLectures : Benjamin Kraatz\nA lire : Marie-Jos\u00e9 Imsand : \"Le Mus\u00e9e br\u00fble\", BSN Press", "Il s\u2019appelait Pablo, il \u00e9tait Roumain. Avec son violon et sa bienveillance, il savait \u00e9mouvoir les \u00e2mes. Il s\u2019appelle David, il vit en Suisse, avec son appareil photo il sait capter les lueurs de l\u2019\u00e2me. \n\nD\u2019une fronti\u00e8re \u00e0 l\u2019autre, Pablo et David ont nou\u00e9 une amiti\u00e9 ind\u00e9fectible. A la mort du premier, le second vient lui rendre hommage au village. Et parce que l\u2019amiti\u00e9 est un sentiment qui traverse les g\u00e9n\u00e9rations, David invite le fils de Pablo \u00e0 passer quelque temps \u00e0 Lausanne pour y parfaire son talent de peintre.\nPeinture ancr\u00e9e dans le concret des corps et des visages. Etrang\u00e8re \u00e0 l\u2019art du concept. \n\nUne histoire d\u2019amiti\u00e9 et de fraternit\u00e9. Un regard port\u00e9 sur l\u2019acte de cr\u00e9ation. Un geste g\u00e9n\u00e9reux adress\u00e9 \u00e0 la personne choisie. Le roman de l\u2019artiste-peintre Marie-Jos\u00e9 Imsand poss\u00e8de cette densit\u00e9 qu\u2019ont les \u0153uvres premi\u00e8res, comme un trait jailli des profondeurs sensibles.\n\nPar Jean-Marie F\u00e9lix\nLectures : Benjamin Kraatz\nA lire : Marie-Jos\u00e9 Imsand : \"Le Mus\u00e9e br\u00fble\", BSN Press"], "imageURL": "//www.rts.ch/7771505.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7744708", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine, peintre", "name": "Imsand, Marie-Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Kraatz, Benjamin", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Imsand, Marie-Jos\u00e9", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-7744708", "ece-7744707"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "La maltraitance des personnes \u00e2g\u00e9es", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ABA40BB2-0A2F-4A8B-81C3-A8E2F93FDA4B", "durationSec": 1644, "publicationDate": "2016-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Roulet Schwab, Delphine\r\nEn Suisse, pr\u00e8s de 300'000 personnes \u00e2g\u00e9es seraient victime d'une forme ou d'une autre de maltraitance: un chiffre plut\u00f4t inqui\u00e9tant. A partir de quel moment parle-t-on de maltraitance? Quels sont les diff\u00e9rents types de maltraitance? Les institutions sont-elles les principales responsables? Comment pr\u00e9venir ces situations? \r\nNotre invit\u00e9e, Delphine Roulet Schwab, nous \u00e9claire sur ces questions.\r\n\r\n* * En Suisse, pr\u00e8s de 300'000 personnes \u00e2g\u00e9es seraient victime d'une forme ou d'une autre de maltraitance: un chiffre plut\u00f4t inqui\u00e9tant. A partir de quel moment parle-t-on de maltraitance? Quels sont les diff\u00e9rents types de maltraitance? Les institutions sont-elles les principales responsables? Comment pr\u00e9venir ces situations? \r\nNotre invit\u00e9e, Delphine Roulet Schwab, nous \u00e9claire sur ces questions.", "alternativeTitle": ["Tribu du 07.06.2016", "La maltraitance des personnes \u00e2g\u00e9es / TRI_2016-06-07T11:04:15_tribu", "Tribu du 07.06.2016", "La maltraitance des personnes \u00e2g\u00e9es / TRI_2016-06-07T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["En Suisse, pr\u00e8s de 300'000 personnes \u00e2g\u00e9es seraient victime d\u02b9une forme ou d\u02b9une autre de maltraitance: un chiffre plut\u00f4t inqui\u00e9tant. A partir de quel moment parle-t-on de maltraitance? Quels sont les diff\u00e9rents types de maltraitance? Les institutions sont-elles les principales responsables? Comment pr\u00e9venir ces situations? \n\nNotre invit\u00e9e, Delphine Roulet Schwab, nous \u00e9claire sur ces questions.", "En Suisse, pr\u00e8s de 300'000 personnes \u00e2g\u00e9es seraient victime d\u02b9une forme ou d\u02b9une autre de maltraitance: un chiffre plut\u00f4t inqui\u00e9tant. A partir de quel moment parle-t-on de maltraitance? Quels sont les diff\u00e9rents types de maltraitance? Les institutions sont-elles les principales responsables? Comment pr\u00e9venir ces situations? \n\nNotre invit\u00e9e, Delphine Roulet Schwab, nous \u00e9claire sur ces questions."], "imageURL": "//www.rts.ch/7768184.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7745032", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7745032", "ece-7745031"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Agenda-speakerine", "source": "siranau", "title": "Agenda-speakerine 07.06.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-75145F0C-D5D9-44BE-BBE8-28DFDEB79BE1", "durationSec": 116, "publicationDate": "2016-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Agenda-speakerine / OTWO_2016-06-07T09:15:00_agenda-speakerine", "One-Two du 07.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7744757", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168247.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7744749"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : Le Conseil F\u00e9d\u00e9ral soutient la formation d'imams en Suisse", "id": "sound-82E28851-F190-4100-A19B-298A0D6943F3", "durationSec": 124, "publicationDate": "2016-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Suite \u00e0 une interpellation parlementaire, le Conseil F\u00e9d\u00e9ral a annonc\u00e9 lundi soutenir la formation d'imams en Suisse.\r\n\r\n* * Le Conseil F\u00e9d\u00e9ral soutient la formation d'imams en Suisse (RTS REL-LE CONSEIL FEDERAL FAVORABLE AUX IMAMS FORMES EN SUISSE) *** \r\n*** La chronique de RTSreligion avec vous Michel Kocher. Suite \u00e0 une interpellation parlementaire, le Conseil F\u00e9d\u00e9ral a annonc\u00e9 hier (lundi) soutenir la formation d'imams en Suisse. \r\n   MAG 38\"\r\nMK : La question \u00e9manait de Rose-Marie Quadranti, conseill\u00e8re nationale zurichoise. Elle l'a pos\u00e9e au Conseil F\u00e9d\u00e9ral, \u00e0 partir d'une observation faite d\u00e9but mars, celle que l'imam Youssef Ibram, pr\u00e9dicateur de la plus grande mosqu\u00e9e de Z\u00fcrich, fait partie du Conseil europ\u00e9en pour la fatwa et la recherche, un organisme visant \u00e0 trouver comment la jurisprudence islamique peut \u00eatre appliqu\u00e9e aux musulmans d'Europe. Estimant (je cite) \u00ab que ces imams sont extr\u00eamement dommageables \u00e0 une bonne int\u00e9gration et au vivre ensemble \u00bb, Rose-Marie Quadranti, membre du PBD, a demand\u00e9 au Conseil F\u00e9d\u00e9ral ce qu'il est possible de faire pour les emp\u00eacher de pr\u00eacher.\r\n*** Comment le conseil f\u00e9d\u00e9ral r\u00e9pond-il pr\u00e9cis\u00e9ment ?\r\n  MAG 26\"\r\nMK : En substance il estime que le droit actuel suffit pour combattre les pr\u00eaches haineux. Il rappelle que l'incitation \u00e0 la violence et au racisme sont punis p\u00e9nalement, que d\u00e8s octobre prochain la justice pourra prononcer une expulsion si la personne est \u00e9trang\u00e8re. En outre tout soutien \u00e0 Al-Qu\u00efda ou Daech est passible de poursuite, sans parler du fait que l'office f\u00e9d\u00e9ral de la police peut prononcer des interdictions d'entr\u00e9e \u00e0 l'encontre de pr\u00e9dicateurs \u00e9trangers mena\u00e7ant la s\u00e9curit\u00e9.\r\n*** Alors pourquoi se prononce-t-il aussi sur la formation des imams ?\r\n  MAG 43\"\r\nMK : Il saisit la question de cette parlementaire pour marquer son soutient \u00e0 la cr\u00e9ation du Centre suisse Islam et soci\u00e9t\u00e9 qui sera inaugur\u00e9 \u00e0 Fribourg le 13 juin prochain. Rappelons que le d\u00e9bat sur ce centre n'est pas fini puisque le TF doit encore se prononcer sur l'invalidation de l'initiative lanc\u00e9e par l'UDC, visant \u00e0 interdire \u00ab toute formation \u00e9tatique d'imams \u00bb. \r\nCe faisant le Conseil f\u00e9d\u00e9ral estime que le droit n'est pas la seule voie pour lutter contre la haine, qu'il y a des facteurs culturels \u00e0 prendre en compte pour am\u00e9liorer le vivre ensemble religieux. Assez finement, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral rappel aux cantons, que la r\u00e9glementation des rapports Eglise-Etat rel\u00e8ve de leur ressort, que ces derniers peuvent retirer des permis de s\u00e9jour \u00e0 des pr\u00eacheurs de haine.", "alternativeExcerpt": ["Suite \u00e0 une interpellation parlementaire, le Conseil F\u00e9d\u00e9ral a annonc\u00e9 lundi soutenir la formation d\u2019imams en Suisse.", "Suite \u00e0 une interpellation parlementaire, le Conseil F\u00e9d\u00e9ral a annonc\u00e9 lundi soutenir la formation d\u2019imams en Suisse.", "Suite \u00e0 une interpellation parlementaire, le Conseil F\u00e9d\u00e9ral a annonc\u00e9 lundi soutenir la formation d\u2019imams en Suisse."], "alternativeTitle": ["Le Conseil F\u00e9d\u00e9ral soutient la formation d\u2019imams en Suisse", "Le Conseil F\u00e9d\u00e9ral soutient la formation d\u2019imams en Suisse / JDM_2016-06-07T06:27:00_rtsreligion", "Le Conseil F\u00e9d\u00e9ral soutient la formation d\u2019imams en Suisse / JDM_2016-06-07T06:27:00_rtsreligion"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7763898", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8051050.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7763898", "ece-7763882"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hotline", "source": "siranau", "title": "Hotline : Sauvegarder ses r\u00eaves", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D00062A9-9AA5-4CE9-96AE-917D5F609F1D", "durationSec": 99, "publicationDate": "2016-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Hotline", "Hotline / OTWO_2016-06-07T11:35:00_hotline", "Hotline / OTWO_2016-06-07T11:35:00_hotline"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7744761", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015957.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7744761", "ece-7744754"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date [\u00e9ph\u00e9m\u00e9ride] 07.06.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7754FC8B-F192-4ACE-A147-ABDBB1953603", "durationSec": 1, "publicationDate": "2016-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-06-07T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-06-07T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7744744", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7744744", "ece-7744736"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Virtual Gloss Magazine", "source": "siranau", "title": "Virtual Gloss Magazine : Quel genre de femme \u00eates-vous ?", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-104304A7-71E7-4729-91B7-EEAE5D07EC18", "durationSec": 165, "publicationDate": "2016-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Virtual Gloss Magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2016-06-07T10:30:00_virtual-gloss-magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2016-06-07T10:30:00_virtual-gloss-magazine"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7744762", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010096.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7744762", "ece-7744755"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "La R\u00e9publique fran\u00e7aise rejette-t-elle ses minorit\u00e9s?", "id": "sound-A6426EFE-8510-41D4-ADF7-C35AFF3A6ABE", "durationSec": 327, "publicationDate": "2016-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les pol\u00e9miques se succ\u00e8dent \u00e0 coups d'accusations de racisme et d'islamophobie en france. Derniers exemples en date: la comm\u00e9moration du centenaire de Verdun et l'annulation du concert du rappeur Black M, ou encore la semaine derni\u00e8re, la non-s\u00e9lection de Karim Benzema au sein de l'\u00e9quipe nationale de football.\r\n\r\n* * La R\u00e9publique fran\u00e7aise rejette-t-elle ses minorit\u00e9s? LANCEMENT 4 / VALEURS DE GAUCHE EN FRANCE\r\n***En France, l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle aura lieu l'ann\u00e9e prochaine mais une sorte de pr\u00e9-campagne se d\u00e9roule d\u00e9j\u00e0. Et \u00e0 voir les th\u00e8mes discut\u00e9s, on a l'impression que le vote se jouera sur les th\u00e8mes identitaires plus que sur les questions \u00e9conomiques. Les pol\u00e9miques se succ\u00e8dent \u00e0 coups d'accusations de racisme et d'islamophobie, o\u00f9 l'on entend que la France rejette ses minorit\u00e9s. Derniers exemples en date: la comm\u00e9moration du Centenaire de Verdun et l'annulation du concert du rappeur Black M, ou encore la semaine derni\u00e8re, la non-s\u00e9lection de Karim Benzema au sein de l'\u00e9quipe nationale de football.\r\nEt sur ces th\u00e8mes-l\u00e0, Alexandre Habay, la fracture \u00e0 gauche est de plus en plus manifeste:\r\n  DIGAS\r\nC'est une vraie bataille id\u00e9logique qui se joue au sein de la gauche fran\u00e7aise. D'un c\u00f4t\u00e9 une gauche r\u00e9publicaine qui joue la carte de la nation, qui veut d\u00e9fendre la la\u00efcit\u00e9 - c'est typiquement la posture du 1er ministre Manuel Valls - et de l'autre une gauche qui d\u00e9nonce sans cesse l'islamophobie et le racisme d'Etat dont souffirait la France. Il y a quelques semaines, se cr\u00e9ait un nouveau mouvement, \"le Printemps r\u00e9publicain\", dont l'objectif est de rappeler \u00e0 la gauche les valeurs de la R\u00e9publique. Laurent Bouvet, cofondateur de ce mouvement estime que les attentats de 2015 ont r\u00e9v\u00e9l\u00e9 les fractures au sein de la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise.\r\nSON 1\r\nPour Laurent Bouvet, la R\u00e9publique et ses valeurs sont attaqu\u00e9es de toutes parts: l'islam radical mais aussi l'extr\u00eame droite qui d\u00e9tourne \u00e0 son compte des th\u00e8mes comme la la\u00efcit\u00e9. Et m\u00eame une partie de la gauche aurait renonc\u00e9 \u00e0 certains principes \r\nSON 2\r\n*** Quelle est la r\u00e9ponse de ce Printemps r\u00e9publicain aux remises en cause du mod\u00e8le fran\u00e7ais?\r\nCette gauche r\u00e9publicaine veut s'emparer de sujets ou reinvestir des th\u00e8mes comme la nation, le drapeau, l'histoire de France et ses traditions. C'est pourtant le terrain de jeu id\u00e9ologique privil\u00e9gi\u00e9 de l'extr\u00eame droite\r\nSON 3\r\nDonc exit les questions \u00e9conomiques, Manuel Valls l'a dit, texte:  la bataille de 2017 se jouera sur la question culturelle et identitaire.\r\n*** A gauche \u00e9galement, il y a un autre camp, qui d\u00e9nonce ce discours\r\nUne gauche qui fustice une vision tr\u00e8s fran\u00e7aise de la la\u00efcit\u00e9, qui serait un outil dirig\u00e9 aujourd'hui principalement contre les musulmans. C'est le cas par exemple du sociologue engag\u00e9 Eric Fassin qui lui incrime un racisme de l'Etat et de la classe politique y compris le PS. Il est aussi d'avis  que les th\u00e8mes \u00e9conomiques - pas assez porteurs - seront eclips\u00e9s lors de la campagne pr\u00e9sidentielle\r\nSON 4\r\nAvec nos 2 interlocuteurs on a l\u00e0 deux repr\u00e9sentants de ces deux gauches, une qui se veut universaliste et la\u00efque, qui craint plus que tout le mod\u00e8le communautariste anglo-saxon o\u00f9 les sp\u00e9cificit\u00e9s de chaque minorit\u00e9 priment sur l'appartenance commune \u00e0 la R\u00e9publique. L'autre qui pr\u00f4ne une la\u00efcit\u00e9 plus inclusive et rejette les accusaitons de communautarismes souvent port\u00e9es contre les musuumans. Eric Fassin estime ainsi que l'Etat est responsable de ces fractures.\r\nSON 5\r\nEt on aurait tort de penser qu'il s'agit l\u00e0 d'un d\u00e9bat propre \u00e0 la France, comme en t\u00e9moignent les d\u00e9chirement de la gauche genevoise sur la question du voile islamique. Et la cr\u00e9ation r\u00e9cente d'un R\u00e9seau la\u00efque romand. Nul doute que les d\u00e9bats en France ces prochains mois int\u00e9resseront beaucoup les militants en Suisse.\r\n***Nul doute ! Merci Alexandre Habay...\r\n=== FIN ===\r\nPour nous \u00e9crire: ToutUnMonde@rts.ch\r\nPour nous r\u00e9\u00e9couter ou nous podcaster: rts.ch.\r\nIl est 8hXX. Coralie Claude pour les informations. A demain !", "alternativeExcerpt": ["Les pol\u00e9miques se succ\u00e8dent \u00e0 coups d'accusations de racisme et d'islamophobie en france. Derniers exemples en date: la comm\u00e9moration du centenaire de Verdun et l'annulation du concert du rappeur Black M, ou encore la semaine derni\u00e8re, la non-s\u00e9lection de Karim Benzema au sein de l'\u00e9quipe nationale de football."], "alternativeTitle": ["La R\u00e9publique fran\u00e7aise rejette-t-elle ses minorit\u00e9s?  / TUM_2016-06-07T08:25:00_sequence-4", "Tout un monde du 07.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7763824", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7763822"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9e: Nathalie Dietschy, \"Le Christ au miroir de la photographie contemporaine\"", "id": "sound-048A0228-27AF-46FA-8361-C522656D8CCC", "durationSec": 2430, "publicationDate": "2016-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Nathalie Dietschy publie \"Le Christ au miroir de la photographie contemporaine\" aux Editions Alphil. Elle r\u00e9unit un ensemble d'oeuvres photographiques de ces trente derni\u00e8res ann\u00e9es pour analyser la diversit\u00e9 des visages du Christ refl\u00e9t\u00e9s par le miroir de la photographie contemporaine et propose une \u00e9tude de ces oeuvres et de leur contexte pour soulever les enjeux et les scandales provoqu\u00e9s par ces interpr\u00e9tations profanes. [source: aphil.com]\r\nElle est l'invit\u00e9e de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["Nathalie Dietschy publie \"Le Christ au miroir de la photographie contemporaine\" aux Editions Alphil. Elle r\u00e9unit un ensemble d\u02b9oeuvres photographiques de ces trente derni\u00e8res ann\u00e9es pour analyser la diversit\u00e9 des visages du Christ refl\u00e9t\u00e9s par le miroir de la photographie contemporaine et propose une \u00e9tude de ces oeuvres et de leur contexte pour soulever les enjeux et les scandales provoqu\u00e9s par ces interpr\u00e9tations profanes. [source: aphil.com]\n\nElle est l'invit\u00e9e de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9e: Nathalie Dietschy, \"Le Christ au miroir de la photographie contemporaine\" / VER_2016-06-07T16:32:45_sequence-1", "Vertigo du 07.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7745058", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7745050"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Lipka passe le cap du deuxi\u00e8me album", "id": "sound-383A611D-8BE6-4B86-A65A-DAB6D5253F67", "durationSec": 610, "publicationDate": "2016-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le duo genevois Lipka  vient de sortir \"Grande Giocatore\". Un disque qui m\u00eale musique \u00e9lectronique et pop \u00e0 de l\u00e9g\u00e8res influences reggae. \r\nFelix Landis, chanteur de Lipka, r\u00e9pond aux questions de Michel Masserey.", "alternativeExcerpt": ["Le duo genevois Lipka  vient de sortir \"Grande Giocatore\". Un disque qui m\u00eale musique \u00e9lectronique et pop \u00e0 de l\u00e9g\u00e8res influences reggae. \n\nFelix Landis, chanteur de Lipka, r\u00e9pond aux questions de Michel Masserey."], "alternativeTitle": ["Musique: Lipka passe le cap du deuxi\u00e8me album / VER_2016-06-07T16:51:45_sequence-4", "Vertigo du 07.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7745058", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7745057"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les relations commerciales entre la Suisse et la France \u00e0 la loupe", "id": "sound-7D0C3467-6B76-41AE-873A-DACA0D9F1B85", "durationSec": 66, "publicationDate": "2016-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Alors que la Nati affrontera les Bleus le 19 juin \u00e0 Lille dans le cadre du premier tour de l'Euro,  les \u00e9conomistes, eux, ont d\u00e9j\u00e0 fait le match Suisse-France, puisque l'administration f\u00e9d\u00e9rale des douanes retrace les relations commerciales entre les deux pays.\r\n\r\n* * Les relations commerciales entre la Suisse et la France \u00e0 la loupe  \r\nJ-3 avant le d\u00e9but de l'Euro. La Nati affrontera les Bleus le 19 juin \u00e0 Lille dans le cadre du premier tour. Et avant cette confrontation sur la pelouse, Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs, certains \u00e9conomistes, eux, ont d\u00e9j\u00e0 fait le match Suisse-France.\r\nOui, gr\u00e2ce \u00e0 l'administration f\u00e9d\u00e9rale des douanes, vous suivrez peut-\u00eatre ce Suisse-France avec un autre point de vue.... \r\nJe ne sais pas comment seront les joeurs sur le terrain le 19 juin prochain, mais notez bien que le commerce ext\u00e9rieur de la Suisse avec la France est \u00e0 bout de souffle depuis 2008. \r\n Depuis la crise financi\u00e8re, les compteurs entre les deux pays sont au rouge. Sur les sept derni\u00e8res ann\u00e9es, les importations en provenance de France ont fondu de 26% et les exportations de 22%.\r\nMais le tableau est plus constrast\u00e9 d'un secteur \u00e0 l'autre. Prenez l'horlogerie: les exportations vers la France ont doubl\u00e9 en valeur depuis 2008, pour atteindre plus de 2 milliards de francs. Par contre, les ventes de machines et d'\u00e9lectronique ont presque diminu\u00e9 de moiti\u00e9.  \r\nBref, a France reste bien le 3\u00e8me partenaire commercial de la Suisse. Mais vous connaissez l'adage: \u00e0 la fin, c'est l'Allemagne qui gagne: 40 milliards d'exporations l'an dernier. Un champion imbattable.", "alternativeExcerpt": ["Alors que la Nati affrontera les Bleus le 19 juin \u00e0 Lille dans le cadre du premier tour de l\u2019Euro,  les \u00e9conomistes, eux, ont d\u00e9j\u00e0 fait le match Suisse-France, puisque l'administration f\u00e9d\u00e9rale des douanes retrace les relations commerciales entre les deux pays."], "alternativeTitle": ["Les relations commerciales entre la Suisse et la France \u00e0 la loupe / 12H30_2016-06-07T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 07.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7763852", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7763846"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Le tunnel de base du Gothard, un ouvrage ph\u00e9nom\u00e9nal  (2/5) : Louis Favre, un audacieux sacrifi\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-003402D5-96C8-49D4-B689-BB84E4BD33F4", "thematicGeographicals": ["Saint-Gothard"], "durationSec": 409, "publicationDate": "2016-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Favre, Louis"], "thematicThemes": ["chantier de g\u00e9nie civil", "tunnel"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. L'ing\u00e9nieur genevois Louis Favre consentit \u00e0 construire le tunnel de fa\u00eete malgr\u00e9 un contrat l\u00e9onin qui pr\u00e9voyait des p\u00e9nalit\u00e9s financi\u00e8res en cas de retard, quelles que soient les inconnues g\u00e9ologiques et naturelles. Epuis\u00e9 par un chantier si difficile, il y mourut en 1879, trois avant l'inauguration.", "alternativeExcerpt": ["Louis Favre, un audacieux sacrifi\u00e9\nL\u2019ing\u00e9nieur genevois Louis Favre consentit \u00e0 construire le tunnel de fa\u00eete malgr\u00e9 un contrat l\u00e9onin qui pr\u00e9voyait des p\u00e9nalit\u00e9s financi\u00e8res en cas de retard, quelles que soient les inconnues g\u00e9ologiques et naturelles. Epuis\u00e9 par un chantier si difficile, il y mourut en 1879, trois avant l\u2019inauguration.\n\nPar Samuel Morier-Genoud et Christian Ciocca.", "Louis Favre, un audacieux sacrifi\u00e9\nL\u2019ing\u00e9nieur genevois Louis Favre consentit \u00e0 construire le tunnel de fa\u00eete malgr\u00e9 un contrat l\u00e9onin qui pr\u00e9voyait des p\u00e9nalit\u00e9s financi\u00e8res en cas de retard, quelles que soient les inconnues g\u00e9ologiques et naturelles. Epuis\u00e9 par un chantier si difficile, il y mourut en 1879, trois avant l\u2019inauguration.\n\nPar Samuel Morier-Genoud et Christian Ciocca.", "Louis Favre, un audacieux sacrifi\u00e9\nL\u2019ing\u00e9nieur genevois Louis Favre consentit \u00e0 construire le tunnel de fa\u00eete malgr\u00e9 un contrat l\u00e9onin qui pr\u00e9voyait des p\u00e9nalit\u00e9s financi\u00e8res en cas de retard, quelles que soient les inconnues g\u00e9ologiques et naturelles. Epuis\u00e9 par un chantier si difficile, il y mourut en 1879, trois avant l\u2019inauguration.\n\nPar Samuel Morier-Genoud et Christian Ciocca."], "alternativeTitle": ["Le tunnel de base du Gothard, un ouvrage ph\u00e9nom\u00e9nal  (2/5)", "Le tunnel de base du Gothard, un ouvrage ph\u00e9nom\u00e9nal  (2/5) / MAT_2016-06-07T07:50:00_helvetica", "Le tunnel de base du Gothard, un ouvrage ph\u00e9nom\u00e9nal  (2/5) / MAT_2016-06-07T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/7768991.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7744683", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7744683", "ece-7744679"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : \"Derniers Soupirs\" de Thibault Nieudan", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5A66349D-9207-43AE-8F18-C727B061AECC", "durationSec": 491, "publicationDate": "2016-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Attention, aujourd'hui le petit oiseau ne va pas sortir, mais il va mourir avec le projet \"Derniers Soupirs\" du photographe savoyard Thibault Nieudan. Un projet en sons et en images autour du th\u00e8me du d\u00e9c\u00e8s, mais ici pas question de faire dans le sanglant et le dramatique, on est plut\u00f4t dans l'humoristique et l'ironique. Des amis et d'anciens coll\u00e8gues sont les mod\u00e8les de cette s\u00e9rie ou l'on peut donc mettre en sc\u00e8ne sa propre mort et m\u00eame la commenter gr\u00e2ce \u00e0 la partie audio du projet. Thibault est \u00e0 la recherche de nouvelles d\u00e9pouilles pour compl\u00e9ter cette s\u00e9rie, alors pour prendre rendez-vous avec notre artiste et la mort, rendez vous sur son site.", "alternativeExcerpt": ["Attention, aujourd'hui le petit oiseau ne va pas sortir, mais il va mourir avec le projet \"Derniers Soupirs\" du photographe savoyard Thibault Nieudan. Un projet en sons et en images autour du th\u00e8me du d\u00e9c\u00e8s, mais ici pas question de faire dans le sanglant et le dramatique, on est plut\u00f4t dans l\u2019humoristique et l\u2019ironique. Des amis et d'anciens coll\u00e8gues sont les mod\u00e8les de cette s\u00e9rie ou l'on peut donc mettre en sc\u00e8ne sa propre mort et m\u00eame la commenter gr\u00e2ce \u00e0 la partie audio du projet. Thibault est \u00e0 la recherche de nouvelles d\u00e9pouilles pour compl\u00e9ter cette s\u00e9rie, alors pour prendre rendez-vous avec notre artiste et la mort, rendez vous sur son site.", "Attention, aujourd'hui le petit oiseau ne va pas sortir, mais il va mourir avec le projet \"Derniers Soupirs\" du photographe savoyard Thibault Nieudan. Un projet en sons et en images autour du th\u00e8me du d\u00e9c\u00e8s, mais ici pas question de faire dans le sanglant et le dramatique, on est plut\u00f4t dans l\u2019humoristique et l\u2019ironique. Des amis et d'anciens coll\u00e8gues sont les mod\u00e8les de cette s\u00e9rie ou l'on peut donc mettre en sc\u00e8ne sa propre mort et m\u00eame la commenter gr\u00e2ce \u00e0 la partie audio du projet. Thibault est \u00e0 la recherche de nouvelles d\u00e9pouilles pour compl\u00e9ter cette s\u00e9rie, alors pour prendre rendez-vous avec notre artiste et la mort, rendez vous sur son site.", "Attention, aujourd'hui le petit oiseau ne va pas sortir, mais il va mourir avec le projet \"Derniers Soupirs\" du photographe savoyard Thibault Nieudan. Un projet en sons et en images autour du th\u00e8me du d\u00e9c\u00e8s, mais ici pas question de faire dans le sanglant et le dramatique, on est plut\u00f4t dans l\u2019humoristique et l\u2019ironique. Des amis et d'anciens coll\u00e8gues sont les mod\u00e8les de cette s\u00e9rie ou l'on peut donc mettre en sc\u00e8ne sa propre mort et m\u00eame la commenter gr\u00e2ce \u00e0 la partie audio du projet. Thibault est \u00e0 la recherche de nouvelles d\u00e9pouilles pour compl\u00e9ter cette s\u00e9rie, alors pour prendre rendez-vous avec notre artiste et la mort, rendez vous sur son site."], "alternativeTitle": ["\"Derniers Soupirs\" de Thibault Nieudan", "\"Derniers Soupirs\" de Thibault Nieudan / HAP_2016-06-07T18:10:00_happy-pics", "\"Derniers Soupirs\" de Thibault Nieudan / HAP_2016-06-07T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7744772", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7744772", "ece-7744766"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "A la recherche du plus grand nombre", "id": "sound-92B49199-41E4-4BA5-B747-D136D45E04FC", "durationSec": 672, "publicationDate": "2016-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les nombres peuvent aller jusqu'\u00e0 l'infini, mais \u00e7a reste une id\u00e9e abstraite. Jusqu'\u00e0 combien peut-on associer un nombre \u00e0 quelque chose de concret? En d'autres termes: quel est le plus grand nombre de l'Univers? De la Gr\u00e8ce antique \u00e0 nos jours, du Zimbabwe aux milliards de galaxies de l'Univers, Bastien Confino vous emm\u00e8ne dans le monde infini des tr\u00e8s grands nombres.", "alternativeExcerpt": ["Les nombres peuvent aller jusqu'\u00e0 l'infini, mais \u00e7a reste une id\u00e9e abstraite. Jusqu\u2019\u00e0 combien peut-on associer un nombre \u00e0 quelque chose de concret? En d'autres termes: quel est le plus grand nombre de l\u2019Univers? De la Gr\u00e8ce antique \u00e0 nos jours, du Zimbabwe aux milliards de galaxies de l'Univers, Bastien Confino vous emm\u00e8ne dans le monde infini des tr\u00e8s grands nombres."], "alternativeTitle": ["A la recherche du plus grand nombre / CQFD_2016-06-07T10:04:15_chronique", "CQFD du 07.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7745026", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7745023"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "La passion des grillons en Chine", "id": "sound-F8A457A9-0996-439E-A2DF-D529728C92A8", "durationSec": 3357, "publicationDate": "2016-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Saive, Pauline\r\nBalade dans un march\u00e9 singulier de P\u00e9kin, le \"Shilihe\", o\u00f9 l'on d\u00e9couvre le rapport que les Chinois entretiennent avec les animaux et les insectes, les grillons en particulier. Blottis dans des calebasses en bois ou des cages en ivoire, les grillons sont cens\u00e9s porter bonheur \u00e0 leur acheteur, quand ils ne se transforment pas en puissants guerriers, combattant en duel dans des ar\u00e8nes sous le regard encourageant de leur coach propri\u00e9taire. Un reportage de Pauline Saive r\u00e9alis\u00e9 par Didier Rossat.\r\nMarc Decrey nous pr\u00e9sente \"Les racines et le tronc\", le film qu'il a r\u00e9alis\u00e9 en 2014 sur Teiki Huukena, tatoueur marquisien revenu sur sa terre natale, un documentaire projet\u00e9 au Mus\u00e9e du Quai Branly \u00e0 Paris dans le cadre de l'exposition \"Matahoata, Arts et soci\u00e9t\u00e9 aux \u00eeles Marquises\".\r\n\r\n* * Balade dans un march\u00e9 singulier de P\u00e9kin, le \"Shilihe\", o\u00f9 l'on d\u00e9couvre le rapport que les Chinois entretiennent avec les animaux et les insectes, les grillons en particulier. Blottis dans des calebasses en bois ou des cages en ivoire, les grillons sont cens\u00e9s porter bonheur \u00e0 leur acheteur, quand ils ne se transforment pas en puissants guerriers, combattant en duel dans des ar\u00e8nes sous le regard encourageant de leur coach propri\u00e9taire. Un reportage de Pauline Saive r\u00e9alis\u00e9 par Didier Rossat.\r\nMarc Decrey nous pr\u00e9sente \"Les racines et le tronc\", le film qu'il a r\u00e9alis\u00e9 en 2014 sur Teiki Huukena, tatoueur marquisien revenu sur sa terre natale, un documentaire projet\u00e9 au Mus\u00e9e du Quai Branly \u00e0 Paris dans le cadre de l'exposition \"Matahoata, Arts et soci\u00e9t\u00e9 aux \u00eeles Marquises\".", "alternativeTitle": ["D\u00e9tours du 07.06.2016", "La passion des grillons en Chine / DET_2016-06-07T15:04:15_detours", "D\u00e9tours du 07.06.2016", "La passion des grillons en Chine / DET_2016-06-07T15:04:15_detours"], "alternativeExcerpt": ["Balade dans un march\u00e9 singulier de P\u00e9kin, le \"Shilihe\", o\u00f9 l\u2019on d\u00e9couvre le rapport que les Chinois entretiennent avec les animaux et les insectes, les grillons en particulier. Blottis dans des calebasses en bois ou des cages en ivoire, les grillons sont cens\u00e9s porter bonheur \u00e0 leur acheteur, quand ils ne se transforment pas en puissants guerriers, combattant en duel dans des ar\u00e8nes sous le regard encourageant de leur coach propri\u00e9taire. Un reportage de Pauline Saive r\u00e9alis\u00e9 par Didier Rossat.\n\nMarc Decrey nous pr\u00e9sente \"Les racines et le tronc\", le film qu\u2019il a r\u00e9alis\u00e9 en 2014 sur Teiki Huukena, tatoueur marquisien revenu sur sa terre natale, un documentaire projet\u00e9 au Mus\u00e9e du Quai Branly \u00e0 Paris dans le cadre de l\u2019exposition \"Matahoata, Arts et soci\u00e9t\u00e9 aux \u00eeles Marquises\".", "Balade dans un march\u00e9 singulier de P\u00e9kin, le \"Shilihe\", o\u00f9 l\u2019on d\u00e9couvre le rapport que les Chinois entretiennent avec les animaux et les insectes, les grillons en particulier. Blottis dans des calebasses en bois ou des cages en ivoire, les grillons sont cens\u00e9s porter bonheur \u00e0 leur acheteur, quand ils ne se transforment pas en puissants guerriers, combattant en duel dans des ar\u00e8nes sous le regard encourageant de leur coach propri\u00e9taire. Un reportage de Pauline Saive r\u00e9alis\u00e9 par Didier Rossat.\n\nMarc Decrey nous pr\u00e9sente \"Les racines et le tronc\", le film qu\u2019il a r\u00e9alis\u00e9 en 2014 sur Teiki Huukena, tatoueur marquisien revenu sur sa terre natale, un documentaire projet\u00e9 au Mus\u00e9e du Quai Branly \u00e0 Paris dans le cadre de l\u2019exposition \"Matahoata, Arts et soci\u00e9t\u00e9 aux \u00eeles Marquises\"."], "imageURL": "//www.rts.ch/7783870.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7745016", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste RTS \u00e0 la retraite,Journaliste voyageur", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Saive, Pauline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7745016", "ece-7745015"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les exclus des villes : il y a quelques d\u00e9cennies encore, les malades mentaux \u00e9taient syst\u00e9matiquement soign\u00e9s en p\u00e9riph\u00e9rie mais aujourd'hui, ce sont les Roms, les prostitu\u00e9es ou encore les migrants que l'on place \u00e0 l'ext\u00e9rieur des centres urbains", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-E3FAB323-84EB-47C4-A06C-9970252354F8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 482, "publicationDate": "2016-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["population urbaine", "ville", "clinique", "urbanisme"], "excerpt": "La Fondation de Nant, une clinique psychiatrique dans le canton de Vaud, a r\u00e9cemment d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9placer une partie de ces activit\u00e9s pour les installer au coeur de la ville. ", "alternativeExcerpt": ["Il y a quelques d\u00e9cennies encore, les malades mentaux \u00e9taient syst\u00e9matiquement soign\u00e9s en p\u00e9riph\u00e9rie. La Fondation de Nant, une clinique psychiatrique dans le canton de Vaud, a r\u00e9cemment d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9placer une partie de ces activit\u00e9s pour les installer au c\u0153ur de la ville. Aujourd'hui, ce sont les Roms, les prostitu\u00e9es ou encore les migrants que l'on place \u00e0 l'ext\u00e9rieur des centres urbains.", "Il y a quelques d\u00e9cennies encore, les malades mentaux \u00e9taient syst\u00e9matiquement soign\u00e9s en p\u00e9riph\u00e9rie. La Fondation de Nant, une clinique psychiatrique dans le canton de Vaud, a r\u00e9cemment d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9placer une partie de ces activit\u00e9s pour les installer au c\u0153ur de la ville. Aujourd'hui, ce sont les Roms, les prostitu\u00e9es ou encore les migrants que l'on place \u00e0 l'ext\u00e9rieur des centres urbains.", "Il y a quelques d\u00e9cennies encore, les malades mentaux \u00e9taient syst\u00e9matiquement soign\u00e9s en p\u00e9riph\u00e9rie. La Fondation de Nant, une clinique psychiatrique dans le canton de Vaud, a r\u00e9cemment d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9placer une partie de ces activit\u00e9s pour les installer au c\u0153ur de la ville. Aujourd'hui, ce sont les Roms, les prostitu\u00e9es ou encore les migrants que l'on place \u00e0 l'ext\u00e9rieur des centres urbains."], "alternativeTitle": ["Les exclus des villes", "Les exclus des villes / JDM_2016-06-07T06:18:00_intercites", "Les exclus des villes / JDM_2016-06-07T06:18:00_intercites"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7763902", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677646.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue et professeure \u00e0 la Haute \u00e9cole du travail social \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Chiementi, Milena", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'histoire de la m\u00e9decine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Barras, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "directrice m\u00e9dicale de la Fondation de Nant", "name": "Canuto, Alessandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fontannaz, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7763902", "ece-7763885"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "La Grande Messe en ut de Mozart", "id": "sound-83D880AD-52A8-4BED-A3D9-6DD4F1E6F3DB", "durationSec": 659, "publicationDate": "2016-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'Ensemble vocal Arp\u00e8ge et le Chour HEP, accompagn\u00e9s par l'orchestre Die Freitagsakademie et dirig\u00e9s par Julien Laloux, donnent le 9 juin 2016 \u00e0 la Cath\u00e9drale de Lausanne un concert intitul\u00e9 La Grande Messe en ut de Mozart. La Grande Messe en ut sera pr\u00e9c\u00e9d\u00e9e de la Symphonie en Do n\u00b036 \"Linz\" KV 425 et du Regina coeli KV 276. \r\nRencontre avec Julien Laloux, chef d'orchestre.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019Ensemble vocal Arp\u00e8ge et le Ch\u0153ur HEP, accompagn\u00e9s par l\u2019orchestre Die Freitagsakademie et dirig\u00e9s par Julien Laloux, donnent le 9 juin 2016 \u00e0 la Cath\u00e9drale de Lausanne un concert intitul\u00e9 La Grande Messe en ut de Mozart. La Grande Messe en ut sera pr\u00e9c\u00e9d\u00e9e de la Symphonie en Do n\u00b036 \"Linz\" KV 425 et du Regina coeli KV 276. \n\nRencontre avec Julien Laloux, chef d\u2019orchestre."], "alternativeTitle": ["La Grande Messe en ut de Mozart / MAT_2016-06-07T07:37:15_l-invite", "Les matinales d'Espace 2 du 07.06.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7765971.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7744682", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Laloux, Julien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7744675"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Hans-Peter Grothebuhler", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B8434799-5A93-4A4F-937A-19FB687C9C82", "durationSec": 160, "publicationDate": "2016-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Hans-Peter Grothebuhler", "Hans-Peter Grothebuhler / SUPER_2016-06-07T17:09:51_le-supplement-du-nourjal", "Hans-Peter Grothebuhler / SUPER_2016-06-07T17:09:51_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7744747", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7744747", "ece-7744742"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 07.06.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2907E3E8-65D1-40B0-90BC-1ADB90D2BB90", "durationSec": 75, "publicationDate": "2016-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2016-06-07T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 07.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7744743", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7744739"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le go\u00fbt des autres : Ramadan gourmand pour tous", "id": "sound-A8AA9E29-6C65-47BC-85F0-A47E0797AAC4", "durationSec": 141, "publicationDate": "2016-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le ramadan a d\u00e9but\u00e9 lundi. Cette p\u00e9riode sacr\u00e9e synonyme de je\u00fbne journalier pour la communaut\u00e9 musulmane dure un mois. Des privations pour certains, mais surtout une f\u00eate, et pas seulement pour les musulmans. La\u00efques ou religieux de toutes les confessions peuvent d\u00e9couvrir les plats des pays qui font le ramadan. Du Maghreb \u00e0 l'Indon\u00e9sie.\r\n\r\n* * Ramadan gourmand pour tous ( LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(GDA-RAMADAN GOURMAND POUR TOUS)  \r\n***Le go\u00fbt des autres avec vous, Pierre-Etienne Joye. Le Ramadan a donc d\u00e9but\u00e9 depuis hier. Cette p\u00e9riode sacr\u00e9e synonyme de je\u00fbne journalier pour la communaut\u00e9 musulmane dure un mois. Des privations pour certains, mais surtout une f\u00eate, et pas seulement pour les musulmans.\r\nMais oui, c'est une sacr\u00e9e bonne affaire...tout le monde peut profiter du ramadan. Les musulmans, \u00e7a va de soi, mais pas que. Les croyants de toutes religions possibles et inimaginables, les pa\u00efens, les m\u00e9cr\u00e9ants, les ath\u00e9s et les commer\u00e7ants... Le ramadan \u00e7a permet de d\u00e9vouvrir une autre facette de l'alimentation et surtout de nouveaux plats, ceux des pays musulmans par essence. L'indon\u00e9sie et le maghreb par exemple...Vous connaissez le couscous marocain, et bien tentez aussi la chorba, la soupe al\u00e9g\u00e9rienne. Le nasi-goreng, vous avez d\u00e9j\u00e0 essay\u00e9, eh bien \u00e9largissez votre palette de go\u00fbts avec des sotos de Java. C'est  aussi des soupes, avec plein de jolies choses app\u00e9tisantes dedans..... Vous voyez c'est bon pour tous les gourmands, le ramadan, la\u00efques ou croyants, toutes confessions confondues\r\n***Mais justement, pour les musulmans pratiquants, c'est aussi une contrainte, le ramadan.\r\nMa foi oui. Le principe, ne rien manger ni boire d\u00e8s l'aubre jusqu'au c\u00e9rpuscule. Et c'est vrai que les jours sont longs au mois de juin. Mais quand vient l'heure de passer \u00e0 table, c'est la f\u00eate en famille. Des dattes sucr\u00e9es aux beignets fourr\u00e9s pour reprendre des forces et la journ\u00e9e, c'est fait si possible pour pas trop en faire ou alors justement pour aller s'approvisionner pour le banquet nocturne... Et c'est donc dans ce domaine, que le Ramadan c'est aussi la f\u00eate des commer\u00e7ants.\r\n***Je vois \u00e7a, ceux qui vendent des produits typiques du ramadan...\r\nEt l\u00e0 y a un vrai march\u00e9 \u00e0 prendre. En tout cas en Suisse. Le petits commerces sp\u00e9cialis\u00e9s en nourriture halal ont tr\u00e8s peu de concurrence des grandes surfaces, contrairement en France... Halal, pour rappel, c'est les aliments conformes \u00e0 la loi islamique. Mais l\u00e0 encore, tout le monde peut manger halal s'il le souhaite... et c'est en poussant la porte de ces \u00e9piceries halal que le non-musulman pourra faire des d\u00e9couvertes culinaires...les p\u00e2tisseies orientales, ou un g\u00e2teau un riz iranien, y en a qui pourront les savourer le jour d'autres la nuit. Et pourquoi pas le soir venue, rompre le j\u00eaune tous ensemble dans un grand ramdam. Oui Ramdam vient de Ramadan. Un grand ramdam qui r\u00e9uniraient toutes les communaut\u00e9s et les croyances  autour d'un m\u00e9lange de go\u00fbts et de parfum. Allez, on r\u00eave s\u00fbrement... mais laissez-moi croire l'espace d'un instant que la cuisine se veut vraiment rassembleuse...\r\n***Vous avez-dit croire... \u00e7a n'engage que vous. Allez, \u00e0 demain, Pierre-Etienne Joye.", "alternativeExcerpt": ["Le ramadan a d\u00e9but\u00e9 lundi. Cette p\u00e9riode sacr\u00e9e synonyme de je\u00fbne journalier pour la communaut\u00e9 musulmane dure un mois. Des privations pour certains, mais surtout une f\u00eate, et pas seulement pour les musulmans. La\u00efques ou religieux de toutes les confessions peuvent d\u00e9couvrir les plats des pays qui font le ramadan. Du Maghreb \u00e0 l\u2019Indon\u00e9sie.", "Le ramadan a d\u00e9but\u00e9 lundi. Cette p\u00e9riode sacr\u00e9e synonyme de je\u00fbne journalier pour la communaut\u00e9 musulmane dure un mois. Des privations pour certains, mais surtout une f\u00eate, et pas seulement pour les musulmans. La\u00efques ou religieux de toutes les confessions peuvent d\u00e9couvrir les plats des pays qui font le ramadan. Du Maghreb \u00e0 l\u2019Indon\u00e9sie.", "Le ramadan a d\u00e9but\u00e9 lundi. Cette p\u00e9riode sacr\u00e9e synonyme de je\u00fbne journalier pour la communaut\u00e9 musulmane dure un mois. Des privations pour certains, mais surtout une f\u00eate, et pas seulement pour les musulmans. La\u00efques ou religieux de toutes les confessions peuvent d\u00e9couvrir les plats des pays qui font le ramadan. Du Maghreb \u00e0 l\u2019Indon\u00e9sie."], "alternativeTitle": ["Ramadan gourmand pour tous", "Ramadan gourmand pour tous / JDM_2016-06-07T07:27:00_le-gout-des-autres", "Ramadan gourmand pour tous / JDM_2016-06-07T07:27:00_le-gout-des-autres"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7763903", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677645.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7763903", "ece-7763886"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les initiatives citoyennes d'aide aux migrants : l'Allemagne", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-54062D8D-03B7-4F00-A7C3-CB7C1465C1B7", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 190, "publicationDate": "2016-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mus\u00e9e", "r\u00e9fugi\u00e9", "formation"], "excerpt": "S\u00e9rie sur les initiatives citoyennes men\u00e9es pour venir en aide aux migrants. En Allemagne, des migrants ont \u00e9t\u00e9 form\u00e9s dans le cadre d'un projet culturel pour faire des visites guid\u00e9es dans les mus\u00e9es \u00e0 d'autres migrants.", "alternativeExcerpt": ["Le 12h30 vous propose une s\u00e9rie sur les initiatives citoyennes men\u00e9es pour venir en aide aux migrants. Le second \u00e9pisode s'int\u00e9resse \u00e0 l\u2019Allemagne, o\u00f9 des migrants ont \u00e9t\u00e9 form\u00e9s dans le cadre d\u2019un projet culturel pour faire des visites guid\u00e9es dans les mus\u00e9es \u00e0 d\u2019autres migrants."], "alternativeTitle": ["Les initiatives citoyennes d'aide aux migrants: l\u2019Allemagne / 12H30_2016-06-07T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 07.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7763852", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9fugi\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Berlin", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7763841"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Thibaut Schaller: les salaires de la honte", "id": "sound-ACD20157-2DAE-4361-BCB3-D2EE2DACA9D1", "durationSec": 100, "publicationDate": "2016-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Non, il n'y a pas qu'un seul Andreas Meyer, qu'une seule Suzanne Ruoff ou qu'un seul Urs Schaeppi. Nul n'est indispensable. Cela vaut aussi pour les patrons surpay\u00e9s des CFF, de la Poste ou de Swisscom. Croire n\u00e9cessaire d'offrir des salaires d'un million de francs annuel, voire plus encore, pour trouver des dirigeants d'entreprises de service public est une erreur fondamentale. Si c'\u00e9tait vrai, cela signifierait que ces emplois sont un abominable sacerdoce... et que personne ne veut s'y coller.\r\n\r\n* * Thibaut Schaller: les salaires de la honte (SIGN- PRO SERVICE PUBLIC MALGRE LE NON IL FAUT LIMITER LES SALAIRES) MALGRE LE NON IL FAUT LIMITER LES SALAIRES. Commentaire de Thibaut Schaller\r\n  MAG 1'33\"\r\nNon, il n'y a pas qu'un seul Andreas Meyer, qu'une seule Suzanne Ruoff ou qu'un seul Urs Schaeppi. Nul n'est indispensable. Cela vaut aussi pour les patrons surpay\u00e9s des CFF, de la Poste ou de Swisscom. Croire n\u00e9cessaire d'offrir des salaires d'un million de francs annuel, voire plus encore, pour trouver des dirigeants d'entreprises de service public est une erreur fondamentale. Si c'\u00e9tait vrai, cela signifierait que ces emplois sont un abominable sacerdoce... et que personne ne veut s'y coller.\r\nC'est \u00e9videmment faux. C'est oublier le prestige de la fonction. Veut-on vraiment nous faire croire que diriger la Poste suisse, \u00eatre \u00e0 la t\u00eate des Chemins de fer f\u00e9d\u00e9raux ou piloter Swisscom ne soit pas un d\u00e9fi passionnant? Que cela ne repr\u00e9sente pas un accomplissement professionnel? Et que personne n'accepterait d'accomplir une telle t\u00e2che pour un maximum de 475'000 francs annuels - soit le salaire d'un conseiller f\u00e9d\u00e9ral?\r\nCertes, sur le march\u00e9 des transferts, dans la niche des pr\u00e9tendus top-managers, ces r\u00e9mun\u00e9rations sont d\u00e9risoires. Difficile de d\u00e9baucher un capitaine d'industrie surcot\u00e9 s'il doit diviser son salaire par cinq. Mais pourquoi alors proc\u00e9der \u00e0 de tels recrutements plut\u00f4t que d'encourager les talents \u00e0 l'interne avec de vraies perspectives, ainsi qu'une culture de formation et de promotion ? Ce qui vaut en bas de l'\u00e9chelle peut aussi fonctionner en haut. Les CFF ou Swisscom ont d\u00e9j\u00e0 dans leurs rangs les leaders qu'ils pr\u00e9tendent devoir chercher ailleurs, et devoir attirer avec d'inutiles ponts d'or.\r\nCar les entreprises de Service public ne sont pas des soci\u00e9t\u00e9s comme les autres. Elles ont un devoir d'exemplarit\u00e9. \u00catre dirig\u00e9es par des gens du s\u00e9rail \u00e0 des salaires raisonnables, c'est plus qu'un symbole, c'est une obligation morale.\r\n/Thibaut Schaller", "alternativeExcerpt": ["Non, il n'y a pas qu'un seul Andreas Meyer, qu'une seule Suzanne Ruoff ou qu'un seul Urs Schaeppi. Nul n'est indispensable. Cela vaut aussi pour les patrons surpay\u00e9s des CFF, de la Poste ou de Swisscom. Croire n\u00e9cessaire d'offrir des salaires d'un million de francs annuel, voire plus encore, pour trouver des dirigeants d'entreprises de service public est une erreur fondamentale. Si c'\u00e9tait vrai, cela signifierait que ces emplois sont un abominable sacerdoce... et que personne ne veut s'y coller.", "Non, il n'y a pas qu'un seul Andreas Meyer, qu'une seule Suzanne Ruoff ou qu'un seul Urs Schaeppi. Nul n'est indispensable. Cela vaut aussi pour les patrons surpay\u00e9s des CFF, de la Poste ou de Swisscom. Croire n\u00e9cessaire d'offrir des salaires d'un million de francs annuel, voire plus encore, pour trouver des dirigeants d'entreprises de service public est une erreur fondamentale. Si c'\u00e9tait vrai, cela signifierait que ces emplois sont un abominable sacerdoce... et que personne ne veut s'y coller.", "Non, il n'y a pas qu'un seul Andreas Meyer, qu'une seule Suzanne Ruoff ou qu'un seul Urs Schaeppi. Nul n'est indispensable. Cela vaut aussi pour les patrons surpay\u00e9s des CFF, de la Poste ou de Swisscom. Croire n\u00e9cessaire d'offrir des salaires d'un million de francs annuel, voire plus encore, pour trouver des dirigeants d'entreprises de service public est une erreur fondamentale. Si c'\u00e9tait vrai, cela signifierait que ces emplois sont un abominable sacerdoce... et que personne ne veut s'y coller."], "alternativeTitle": ["Thibaut Schaller: les salaires de la honte", "Thibaut Schaller: les salaires de la honte / JDM_2016-06-07T06:51:00_signature", "Thibaut Schaller: les salaires de la honte / JDM_2016-06-07T06:51:00_signature"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7763891", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677655.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7763891", "ece-7763873"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-A8CCD269-CFBD-4793-A9D0-9B19BD1F3B2C", "durationSec": 831, "publicationDate": "2016-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Karin Keller-Sutter,conseill\u00e8re aux Etats PLR;Isabelle Chevalley,conseill\u00e8re national vert-lib\u00e9rale;Alain Bourqui, directeur g\u00e9n\u00e9ral de la soci\u00e9t\u00e9 \u00e9lectrique de la Vall\u00e9e de Joux;Mathias Reynard,conseiller national socialiste valaisan;S\u00e9bastien Chiappero dirige \u00e0 Gen\u00e8ve le cabinet Sponsorize, sp\u00e9cialis\u00e9 dans le conseil en sponsoring;Maiorana, Marie-Jos\u00e9\r\n\r\n\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(01/MULTI HORAIRES DE MAGASINS/ PA) Pas question d'ouvrir les magasins jusqu'\u00e0 20h en semaine partout en Suisse... Le Conseil des Etats a d\u00e9finitivement enterr\u00e9 le projet d'harmonisation f\u00e9d\u00e9rale des horaires. \r\nEt le National et le Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e9taient pourtant favorables \u00e0 cette extension des heures d'ouverture des magasins. \r\nMais \u00e0 la Chambre des cantons, le f\u00e9d\u00e9ralisme a pes\u00e9 de tout son poids... Alexandra Richard:\r\n MAG 49\"\r\n(03/MULTI HORAIRES DE MAGASINS/ITW KELLER SUTTER) R\u00e9forme enterr\u00e9e en tous cas au plan f\u00e9d\u00e9ral.... Dommage... estime la Conseill\u00e8re aux Etats PLR Karin Keller-Sutter... \r\nPour qui une ouverture tardive aurait permis de garder davantage de consommateurs en Suisse et d'\u00e9viter le tourisme d'achat...\r\n  MAG 23\"\r\nDes propos recueillis par Alexandra Richard.\r\n(D3/LES VOTES SUR LES EOLIENNES UN NOUVEL ESPOIR/PI) Les promoteurs de l'\u00e9olien peuvent avoir le sourire, apr\u00e8s les votations de dimanche. Deux projets sont sortis vainqueurs des urnes. \r\nLa commune de Charrat en Valais a pl\u00e9biscit\u00e9 la cr\u00e9ation de deux nouvelles turbines sur son territoire. \r\nEt Vallorbe, dans le canton de Vaud a donn\u00e9 son aval \u00e0 un ambitieux projet de parc \u00e9olien. \r\nAvec un b\u00e9mol important, ce projet vaudois qui reste toutefois bloqu\u00e9 par des recours d'organisation de protection de la nature... Michael Peuker...\r\n  MAG 1'29\r\n(07/VS LE CN PS VISE LA PRSIDENCE DE HTST/ITW REYNARD) ***Autre dossier, qui concerne l'\u00e9nergie toujours, cette fois en Valais... \r\nLe conseiller national socialiste valaisan Mathias Reynard vise la pr\u00e9sidence de l'association nationale \"Haute tension sous terre\" qui est pr\u00e9sid\u00e9e actuellement par le Fribourgeois Jean-Fran\u00e7ois Steiert...\r\nUne information de nos confr\u00e8res de Rh\u00f4ne FM. \r\nL'association \"Haute tensions sous terre\" s'engage en faveur d'un transport de l'\u00e9nergie \u00e9lectrique en phase avec les technologies modernes et respectueuses de l'environnement. \r\nEt milite notamment pour l'enfouissement des lignes \u00e0 tr\u00e8s haute tension. Un dossier particuli\u00e8rement \u00e9pineux en Valais. Est ce pour cette raison que Mathias Reynard brigue cette pr\u00e9sidence... Yves Terrani lui a pos\u00e9 la question... \r\n  MAG 0'34''\r\nEt l'\u00e9lection de la pr\u00e9sidence de cette association \"Haute tension sous terre\" aura lieu le 18 juin prochain, \u00e0 Fribourg.\r\n(Br\u00e8ve Clinton) Fin de primaire ou presque pour Hillary Clinton... \r\nPuisque la candidate d\u00e9mocrate aurait pass\u00e9 la barre du nombre de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s qui lui assurent de devenir la premi\u00e8re femme \u00e0 briguer la Maison Blanche pour un grand parti am\u00e9ricain... Selon plusieurs m\u00e9dias am\u00e9ricains...  Plusieurs superd\u00e9l\u00e9gu\u00e9s se seraient prononc\u00e9s en faveur de la candidate... \r\nMais Hillary Clinton ne crie pas victoire avant le dernier Super Thuesday des primaires... c'est la nuit prochaine dans six Etats, dont la Californie...\r\n(14/GLYPHOSATE, L'EMBARRAS DE L'UE/PA-REPRIS 22h30) Les Etats membres de l'Union europ\u00e9enne n'ont toujours pas r\u00e9ussi\u00e0 s'entendre hier sur une prolongation limit\u00e9e de l'autorisation du glyphosate... Le glyphosate cet herbicide, tr\u00e8s utilis\u00e9, tr\u00e8s contest\u00e9 aussi... Il est plus connu sous le nom de Round Up, commercialis\u00e9 par Monsanto...\r\nLes scientifiques, d\u00e9fenseurs et opposants du glyphosates, se d\u00e9chirent, \u00e9tudes scientifiques \u00e0 la main, sur son risque canc\u00e9rig\u00e8ne.. \r\nNouveau report donc hier de la d\u00e9cision sur une homologation ou non... Et ce alors que la date limite du 30 juin approche... Romain Clivaz, \u00e0 Bruxelles. \r\n MAG 56\"\r\n(10/JU ENQ. ADMINISTRATIVE SERVICE ENSEIGNEMENT/PA) Dans le Jura, c'est un rapport qui secoue... \r\nLe gouvernement jurassien a rendu public hier l'analyse de fonctionnement du service cantonal de l'enseignement... Service d\u00e9nonc\u00e9 depuis quelques temps pour ses dysfonctionnements et qui avait perdu de sa cr\u00e9dibilit\u00e9 aupr\u00e8s des enseignants. \r\nLes autorit\u00e9s vont d\u00e9sormais s'atteler \u00e0 reconstruire ce service, qui emploie 27 personnes et qui est charg\u00e9 de g\u00e9rer l'ensemble de l'\u00e9cole obligatoire.  \r\nGa\u00ebl Klein...\r\n  MAG 1'04\r\n((Cons\u00e9quence directe de cette \u00e9tude, le chef du service de l'enseignement quittera son poste fin octobre. Engag\u00e9 il y a deux ans pour remplacer dans un contexte difficile celui qui n'avait d\u00e9j\u00e0 tenu les r\u00eanes du m\u00eame service que durant un an, il est appel\u00e9 \u00e0 r\u00e9orienter sa carri\u00e8re dans l'enseignement. Pas de faute grave \u00e0 lui imputer, mais ce n'est pas lui qui portera les changements \u00e0 venir. Le rapport publi\u00e9 ce lundi met en \u00e9vidence de nombreuses faiblesse ou menaces qui entravent le fonctionnement du service. Les experts font \u00e9tat de r\u00f4les et de responsabilit\u00e9s peu claires dans l'organisation et les proc\u00e9dures, de probl\u00e8mes de comp\u00e9tences au sein du personnel et d'un syndicat jug\u00e9 trop pr\u00e9sent parce que visiblement beaucoup sollicit\u00e9, vu le peu de r\u00e9pondant au sein m\u00eame d'un service qui a perdu en cr\u00e9dibilit\u00e9 au fil du temps. \r\nComme il l'avait d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 en f\u00e9vrier \u00e0 peine plus d'un mois apr\u00e8s avoir pris la t\u00eate du D\u00e9partement de la Formation, le ministre Martial Courtet veut faire table rase du pass\u00e9. Chaque faiblesse du service a \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9e et il compte bien repenser l'ensemble de son fonctionnement en am\u00e9liorant les comp\u00e9tences de ceux qui en ont besoin et en clarifiant les r\u00f4les de chacun. Les directions d'\u00e9cole se verront aussi attribuer de plus grandes responsabilit\u00e9s. Afin de mettre en ouvre les r\u00e9sultats de cette analyse, une premi\u00e8re rencontre est pr\u00e9vue dans le courant du mois avec son responsable et les diff\u00e9rents acteurs concern\u00e9s.))\r\n(15/RECHAUFFEMENT RELATIONS RUSSIE-ISRAEL/PA) ***En Syrie, la pression s'accroit sur le groupe djihadiste Etat islamique... confront\u00e9 \u00e0 plusieurs offensives dans le nord du pays... \r\nAvec d'un c\u00f4t\u00e9, l'arm\u00e9e de Bachar Al Assad, soutenue par aviation russe qui avance vers Taqba, ville cl\u00e9 pour le ravitaillement de l'Etat islamique... \r\nDe leur c\u00f4t\u00e9, la coalition arabo-kurde des forces d\u00e9mocratiques syriennes, appuy\u00e9e par les Am\u00e9ricais avance dans la province d'Alep... Les djigadistes de l'Etat islamique sont pris en tenail entre ces deux avanc\u00e9es...\r\n***Et sur le plan diplomatique, le Pemier Mnistre isra\u00e9lien est en visite \u00e0 Moscou... \r\nMoscou et Tel Aviv qui ne partagent pas le m\u00eame point de vue sur le dossier syrien... Mais cela ne les emp\u00eache pas d'avoir de bonnes relations... \r\n\"Le renforcement de nos liens avec Moscou est important pour la s\u00e9curit\u00e9 d'Isra\u00ebl\", a d\u00e9clar\u00e9 dimanche Benyamin Netanyahou. \r\nLe premier ministre isra\u00e9lien est en visite en Russie, pour la troisi\u00e8me fois en moins d'un an. \r\nIl rencontre aujourd'hui Vladimir Poutine. Isabelle Cornaz...\r\n MAG 1'01\r\n(D5/L'INTER DE MILAN RACHETE PAR LES CHINOIS/PI) Le groupe chinois Suning s'est empar\u00e9 de l'Inter Milan. \r\nCe g\u00e9ant de la distribution de produits \u00e9lectroniques et \u00e9lectrom\u00e9nagers a rachet\u00e9 pr\u00e8s de 70% des parts du club de football italien. \r\nMontant de la transaction, pr\u00e8s de 300 millions de francs. \r\nCaroline Reymond, Suning n'est pas le premier groupe chinois \u00e0 s'implanter dans le football europ\u00e9en et il ne sera certainement pas le dernier...\r\n MAG 1'30\"\r\nEt puis, l'\u00e9quipe de Suisse de football est arriv\u00e9e hier apr\u00e8s midi \u00e0 Montpellier... Arriv\u00e9e dans le calme, puisqu'il n'y avait qu'un seul supporter, un genevois qui attendait les joueurs \u00e0 l'a\u00e9roport... Et en fin d'apr\u00e8s midi, pour le premier entrainement, on a d\u00e9nombr\u00e9 pr\u00e8s de 500 sepectateurs dans la tribune ouverte au public... \r\nPremier vrai match samedi \u00e0 Lens face \u00e0 l'Albanie... \r\nSolar Impulse doit d\u00e9coller dans une demi-heure en Pennsylvanie....pour son ultime \u00e9tape de travers\u00e9e des Etats-Unis...c'est Andr\u00e9 Borschberg qui sera aux commandes de l'avion du tour du monde solaire...il survolera la statue de nuit...avant de poser l'appareil au bord de l'Atlantique...o\u00f9 Bertrand Piccard prendra le relais pour la travers\u00e9e de l'oc\u00e9an...\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Le temps sera bien ensoleill\u00e9 en plaine ce matin; plus nuageux en montagne avec d\u00e9j\u00e0 quelques averses ou orages possibles. \r\nEn cours de journ\u00e9e, les passages nuageux se feront plus nombreux sur les relief... Puis quelques averses ou orages d'abord en montagne, et en plaine en cours d'apr\u00e8s-midi. \r\nTemp\u00e9rature en plaine, 13 degr\u00e9s \u00e0 26 l'apr\u00e8s-midi.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Br\u00e8ve asile durcissement PLR) \r\n(M\u00e9t\u00e9o Simon) Cette journ\u00e9e d\u00e9butera sous de bons auspices avec un ciel bien ensoleill\u00e9. Toutefois, la masse d'air ambiante passablement humide et instable favorisera le bourgeonnement de gros cumulus assez rapidement au-dessus des reliefs du Jura et des Pr\u00e9alpes. Certains d'entre eux \u00e9volueront en orages d\u00e8s la fin de matin\u00e9e avec un ciel de plus en plus charg\u00e9 en montagne. Au fil de l'apr\u00e8s-midi, quelques orages pourront m\u00eame d\u00e9border en r\u00e9gion de plaine. Localement, ces orages pourront \u00eatre assez fort et d\u00e9verser d'importants cumuls en peu de temps. Le mercure atteindra 24 \u00e0 26\u00b0 l'apr\u00e8s-midi. Demain la journ\u00e9e ressemblera assez \u00e0 celle d'aujourd'hui. Le ciel se chargera rapidement de cumulus en montagne et les premi\u00e8res averses ou orages pourront d\u00e9j\u00e0 se produire le matin. L'activit\u00e9 orageuse d\u00e9bordera plus facilement en plaine l'apr\u00e8s-midi, favoris\u00e9e par une faible perturbation d'altitude.", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-06-07T06:00:00_le-journal-de-6h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-06-07T06:00:00_le-journal-de-6h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7763904", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Reymond, Caroline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7763904", "ece-7763887"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau : \"Lunette\" de Phoebe Warries", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-39C9044A-13CA-454C-89DB-ACB2BCD83DFB", "durationSec": 122, "publicationDate": "2016-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le loup et la lune.\r\n\r\nLUNETTE de PHOEBE WARRIES\r\nLE LOUP ET LA LUNE", "alternativeExcerpt": ["Le loup et la lune.", "Le loup et la lune.", "Le loup et la lune."], "alternativeTitle": ["\"Lunette\" de Phoebe Warries", "\"Lunette\" de Phoebe Warries / HAP_2016-06-07T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "\"Lunette\" de Phoebe Warries / HAP_2016-06-07T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7744770", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7744770", "ece-7744765"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "La R\u00e9forme vue de Suisse (7/20)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0ED693DF-1FBF-440D-B5EC-0665F8B15DC5", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Zurich (ville)"], "durationSec": 1773, "publicationDate": "2016-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zwingli, Ulrich"], "thematicThemes": ["histoire", "imprimerie", "protestantisme", "religion et croyances", "16e si\u00e8cle", "catholicisme", "R\u00e9forme", "Bible"], "excerpt": "Zurich sera la premi\u00e8re ville de Suisse \u00e0 passer \u00e0 la R\u00e9forme en 1525. Derri\u00e8re ce changement radical de foi et d'organisation sociale, un homme: Ulrich Zwingli. C'est un contemporain de Luther et s'il est inspir\u00e9 par le moine de Wittenberg, il le sera \u00e9galement par Erasme de Rotterdam. Au final c'est une R\u00e9forme particuli\u00e8re qu'il d\u00e9veloppe, mettant en avant la compl\u00e9mentarit\u00e9 entre Eglise et Etat pour construire une soci\u00e9t\u00e9 plus \u00e9quitable. ", "alternativeTitle": ["A vue d'esprit du 07.06.2016", "La R\u00e9forme vue de Suisse (7/20) / AVE_2016-06-07T16:30:45_a-vue-d-esprit", "A vue d'esprit du 07.06.2016", "La R\u00e9forme vue de Suisse (7/20) / AVE_2016-06-07T16:30:45_a-vue-d-esprit"], "alternativeExcerpt": ["Zurich sera la premi\u00e8re ville de Suisse \u00e0 passer \u00e0 la R\u00e9forme en 1525. Derri\u00e8re ce changement radical de foi et d\u2019organisation sociale, un homme: Ulrich Zwingli. C\u2019est un contemporain de Luther et s\u2019il est inspir\u00e9 par le moine de Wittenberg, il le sera \u00e9galement par Erasme de Rotterdam. Au final c\u2019est une R\u00e9forme particuli\u00e8re qu\u2019il d\u00e9veloppe, mettant en avant la compl\u00e9mentarit\u00e9 entre Eglise et Etat pour construire une soci\u00e9t\u00e9 plus \u00e9quitable. \n\nAvec Christoph Sigrist, Catherine McMillan, Fabrice Flueckiger, Olivier Christin et Michel Grandjean.", "Zurich sera la premi\u00e8re ville de Suisse \u00e0 passer \u00e0 la R\u00e9forme en 1525. Derri\u00e8re ce changement radical de foi et d\u2019organisation sociale, un homme: Ulrich Zwingli. C\u2019est un contemporain de Luther et s\u2019il est inspir\u00e9 par le moine de Wittenberg, il le sera \u00e9galement par Erasme de Rotterdam. Au final c\u2019est une R\u00e9forme particuli\u00e8re qu\u2019il d\u00e9veloppe, mettant en avant la compl\u00e9mentarit\u00e9 entre Eglise et Etat pour construire une soci\u00e9t\u00e9 plus \u00e9quitable. \n\nAvec Christoph Sigrist, Catherine McMillan, Fabrice Flueckiger, Olivier Christin et Michel Grandjean."], "imageURL": "//www.rts.ch/7774896.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7744664", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Fl\u00fcckiger, Fabrice", "type": "Participant"}, {"role": "pasteure", "name": "McMillan, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "th\u00e9ologien, enseignant Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve,Th\u00e9ologien, enseignant Universit\u00e9 de GE", "name": "Grandjean, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'histoire moderne \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Christin, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur, professeur de diaconie \u00e0 l'Universit\u00e9 de th\u00e9ologie de Berne", "name": "Sigrist, Christoph", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7744664", "ece-7744663"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : \"Jogging\" par Sacha Goldberger", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9DB021F8-6D68-4376-A3AB-0176DF85BDC8", "durationSec": 197, "publicationDate": "2016-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "On dit qu'il faut souffrir pour \u00eatre beau, mais surtout pas sur une photo! Voici le projet \"Jogging\" propos\u00e9 par le photographe fran\u00e7ais Sacha Goldberger qui voulait avec ce \"avant\" et ce \"apr\u00e8s\" montrer la diff\u00e9rence entre notre apparence de tous les jours et notre apparence dans les moments de d\u00e9passement de soi.", "alternativeExcerpt": ["On dit qu'il faut souffrir pour \u00eatre beau, mais surtout pas sur une photo! Voici le projet \"Jogging\" propos\u00e9 par le photographe fran\u00e7ais Sacha Goldberger qui voulait avec ce \"avant\" et ce \"apr\u00e8s\" montrer la diff\u00e9rence entre notre apparence de tous les jours et notre apparence dans les moments de d\u00e9passement de soi.", "On dit qu'il faut souffrir pour \u00eatre beau, mais surtout pas sur une photo! Voici le projet \"Jogging\" propos\u00e9 par le photographe fran\u00e7ais Sacha Goldberger qui voulait avec ce \"avant\" et ce \"apr\u00e8s\" montrer la diff\u00e9rence entre notre apparence de tous les jours et notre apparence dans les moments de d\u00e9passement de soi.", "On dit qu'il faut souffrir pour \u00eatre beau, mais surtout pas sur une photo! Voici le projet \"Jogging\" propos\u00e9 par le photographe fran\u00e7ais Sacha Goldberger qui voulait avec ce \"avant\" et ce \"apr\u00e8s\" montrer la diff\u00e9rence entre notre apparence de tous les jours et notre apparence dans les moments de d\u00e9passement de soi."], "alternativeTitle": ["\"Jogging\" par Sacha Goldberger", "\"Jogging\" par Sacha Goldberger / HAP_2016-06-07T18:40:00_happy-pics", "\"Jogging\" par Sacha Goldberger / HAP_2016-06-07T18:40:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7744773", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7744773", "ece-7744767"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute !", "source": "siranau", "title": "Minute ! : \u00fcber vs \u00fcber", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9E55CE82-052F-4CA4-BA96-1884949E04ED", "durationSec": 139, "publicationDate": "2016-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["\u00fcber vs \u00fcber", "\u00fcber vs \u00fcber  / NMT_2016-06-07T08:15:00_minute", "\u00fcber vs \u00fcber  / NMT_2016-06-07T08:15:00_minute"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7744818", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6282485.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7744818", "ece-7744804"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Passag\u00e8re", "id": "sound-6B264D74-C1FA-4337-BB54-189E47460C0C", "durationSec": 1752, "publicationDate": "2016-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Passag\u00e8re du 07.06.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-06-07T13:30:00_passagere", "Passag\u00e8re du 07.06.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-06-07T13:30:00_passagere"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7745029", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197869.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7745029", "ece-7745028"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "La libert\u00e9 de presse en danger en Russie : Interview de Zhanna Nemtsova, fille de l'opposant Boris Nemtsov et ancienne journaliste de la t\u00e9l\u00e9vision priv\u00e9e russe RBC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CC8540AF-4F0E-4596-A897-1963D1FF5D61", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 290, "publicationDate": "2016-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["libert\u00e9 de la presse"], "alternativeExcerpt": ["La journaliste russe Zhanna Nemtsova, fille de l\u2019opposant Boris Nemtsov, a re\u00e7u lundi le prix Presse Embleme Campagne 2016 \u00e0 Gen\u00e8ve pour la Fondation Nemtsov. Pour elle, la libert\u00e9 de la presse est en danger en Russie. Son interview."], "alternativeTitle": ["La libert\u00e9 de presse en danger en Russie pour la journaliste Zhanna Nemtsova / TUM_2016-06-07T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 07.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7763824", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fille de l'opposant Boris Nemtsov et ancienne journaliste de la t\u00e9l\u00e9vision priv\u00e9e russe RBC", "name": "Nemtsova, Zhanna", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7763820"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande zappette", "source": "siranau", "title": "La Grande Zappette : Le nom de la rose", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-74C9A2E8-C177-4BD7-AE53-0932BEB421A0", "durationSec": 54, "publicationDate": "2016-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Grande Zappette / SUPER_2016-06-07T16:50:00_la-grande-zappette", "Supersonic du 07.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7744743", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7744737"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "L'actu des sciences", "id": "sound-5764B561-4338-45D5-BFE5-1C412A1738B1", "durationSec": 524, "publicationDate": "2016-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Huma Khamis pr\u00e9sente, en bref, les derni\u00e8res nouvelles du monde de la science et de la sant\u00e9.\r\nAu programme: \"Le r\u00f4le des mitochondries dans l'ob\u00e9sit\u00e9\", \"Une nouvelle fa\u00e7on d'interpr\u00e9ter l'imagerie m\u00e9dicale dans le domaine neurologique\" et \"Des logiciels d'intelligence artificielle qui racontent des histoires\".", "alternativeExcerpt": ["Huma Khamis pr\u00e9sente, en bref, les derni\u00e8res nouvelles du monde de la science et de la sant\u00e9.\nAu programme: \"Le r\u00f4le des mitochondries dans l\u2019ob\u00e9sit\u00e9\", \"Une nouvelle fa\u00e7on d\u2019interpr\u00e9ter l'imagerie m\u00e9dicale dans le domaine neurologique\" et \"Des logiciels d'intelligence artificielle qui racontent des histoires\"."], "alternativeTitle": ["L'actu des sciences / CQFD_2016-06-07T10:04:15_actu", "CQFD du 07.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7745026", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7745025"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve pourrait lancer une proc\u00e9dure cantonale pour des horaires de magasins \u00e9largis", "id": "sound-457D6398-5FA8-4C9B-8BD4-1CC3C6AEC94E", "durationSec": 446, "publicationDate": "2016-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Isabelle Fatton, secr\u00e9taire patronale de la F\u00e9d\u00e9ration du commerce genevois\r\nA Gen\u00e8ve, les commer\u00e7ants et la droite attendaient beaucoup d'un feu vert bernois pour une lib\u00e9ralisation harmonis\u00e9e des horaires de magasins. Une d\u00e9cision positive au niveau f\u00e9d\u00e9ral leur aurait permis d'appliquer ces horaires \u00e9largis sans revoir la loi cantonale. Avec le refus d\u00e9finitif lundi par le Conseil des Etats, c'est pourtant bien au niveau cantonal la question promet de rebondir. L'interview d'Isabelle Fatton, secr\u00e9taire patronale de la F\u00e9d\u00e9ration du commerce genevois.\r\n\r\n* * Gen\u00e8ve pourrait lancer une proc\u00e9dure cantonale pour des horaires de magasins \u00e9largis A Gen\u00e8ve, les commer\u00e7ants et la droite attendaient beaucoup d'un feu vert bernois pour une lib\u00e9ralisation harmonis\u00e9e des horaires de magasins. Une d\u00e9cision positive au niveau f\u00e9d\u00e9ral leur aurait permis d'appliquer ces horaires \u00e9largis (une ouverture jusqu'\u00e0 20h en semaine et 19h le samedi) sans revoir la loi cantonale.\r\nAvec le refus d\u00e9finitif hier par le Conseil des Etats, c'est pourtant bien au niveau cantonal la question promet de rebondir. En particulier dans les r\u00e9gions frontali\u00e8res. \u00c0 commencer par Gen\u00e8ve.\r\nBonsoir Isabelle Fatton !\r\nsecr\u00e9taire patronale de la F\u00e9d\u00e9ration du commerce genevois\r\n-\td\u00e9cue de la decision du parlement . vous allez d\u00e9sormais prendre les choses en mains !\r\n-\tPriorit\u00e9 sur la soirs de semaine, ou les dimanche ?? \r\n-\tlutter contre le tourisme d'achat est devenu un priorit\u00e9 depuis la nouvelle loi Macron, qui permet en France permet d\u00e9sormais d'ouvrir une dizaine de dimanches par an . or qu'est-ce qui fait vraiment la difference : les horraires ou les prix ?? \r\n-\tc'est la responsables des commerces ! la suisses reste un il\u00f4t de chert\u00e9, qu'ils adaptent leurs prix et ensuite les consommateurs suivront !! (quand on va de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la fronti\u00e8re et qu'on constate des prix 2-3-4X sup\u00e9rieurs \u00e0 ceux de la suisse, difficile de demander la fidelit\u00e9 .)\r\n-\tca promet une belle bagarre avec les syndicats, qui ne laisseront pas passer cela. Le peuple tranchera.\r\n-\tles conditions de travail : quelles conditions pour faire accepter des ouvertures dominicales, pour les salari\u00e9s ?? (les syndicats pr\u00eats \u00e0 discuter)\r\n-\tces ouvertures, c'est avant tout pour satisfaire les gros commerces, les grosses enseignes . ce n'est pas int\u00e9ressant pour les petits commerces, ca leur revient trop cher. Faut-il vraiment sacrifier les horaires des employ\u00e9s pour les g\u00e9ants de la distribution ?? \r\n-\tcomment lutter contre le risque de dumping?", "alternativeExcerpt": ["A Gen\u00e8ve, les commer\u00e7ants et la droite attendaient beaucoup d'un feu vert bernois pour une lib\u00e9ralisation harmonis\u00e9e des horaires de magasins. Une d\u00e9cision positive au niveau f\u00e9d\u00e9ral leur aurait permis d'appliquer ces horaires \u00e9largis sans revoir la loi cantonale. Avec le refus d\u00e9finitif lundi par le Conseil des Etats, c'est pourtant bien au niveau cantonal la question promet de rebondir. L'interview d'Isabelle Fatton, secr\u00e9taire patronale de la F\u00e9d\u00e9ration du commerce genevois."], "alternativeTitle": ["Gen\u00e8ve pourrait lancer une proc\u00e9dure cantonale pour des horaires de magasins \u00e9largis / FOR_2016-06-07T18:06:00_developpement-4", "Forum du 07.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7763868", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7763865"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Plong\u00e9e dans le temps avec une formidable \u00e9dition du big band de Quincy \u00e0 Ludwigshafen en 1961.", "genres": ["Animation"], "id": "sound-CB432AC9-E3FF-4963-A893-1DEC1E2C12ED", "durationSec": 4647, "publicationDate": "2016-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jazz"], "excerpt": "Avec des solistes \u00e9tincelants comme Eric Dixon, Freddie Hubbard ou Benny Bailey, l'orchestre de Q tournait \u00e0 plein r\u00e9gime. Au menu \u00e9galement, des in\u00e9dits de Bill Evans avec Eddie Gomez et Jack DeJohnette.", "alternativeTitle": ["JazzZ du 07.06.2016", "Plong\u00e9e dans le temps avec une formidable \u00e9dition du big band de Quincy \u00e0 Ludwigshafen en 1961. / JAZ_2016-06-07T22:42:45_jazzz", "JazzZ du 07.06.2016", "Plong\u00e9e dans le temps avec une formidable \u00e9dition du big band de Quincy \u00e0 Ludwigshafen en 1961. / JAZ_2016-06-07T22:42:45_jazzz"], "alternativeExcerpt": ["Avec des solistes \u00e9tincelants comme Eric Dixon, Freddie Hubbard ou Benny Bailey, l\u02b9orchestre de Q tournait \u00e0 plein r\u00e9gime.\nAu menu \u00e9galement, des in\u00e9dits de Bill Evans avec Eddie Gomez et Jack DeJohnette. YI", "Avec des solistes \u00e9tincelants comme Eric Dixon, Freddie Hubbard ou Benny Bailey, l\u02b9orchestre de Q tournait \u00e0 plein r\u00e9gime.\nAu menu \u00e9galement, des in\u00e9dits de Bill Evans avec Eddie Gomez et Jack DeJohnette. YI"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423783.image", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7744717", "ece-7744716"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le Service Public en question (12/20) : Entretien avec Jean-Jacques Lagrange", "id": "sound-CEFFA5FC-C7F0-483A-98E3-1EAB97F57CB2", "durationSec": 3390, "publicationDate": "2016-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Entretien avec Jean-Jacques Lagrange\r\nNous recevons aujourd'hui l'un des tout premiers r\u00e9alisateurs de la t\u00e9l\u00e9vision, Jean-Jacques Lagrange, r\u00e9alisateur \u00e0 la T\u00e9l\u00e9vision suisse romande d\u00e8s son origine en 1954. Il y r\u00e9alisera plus de six-cents \u00e9missions et sera pendant quarante ans l'un des piliers de la TSR. Jean-Jacques Lagrange a \u00e9galement fond\u00e9 \"Groupe 5\", groupe de cinq cin\u00e9astes qui feront rapidement conna\u00eetre le cin\u00e9ma suisse sur le plan international.\r\n\r\n* * Nous recevons aujourd'hui l'un des tout premiers r\u00e9alisateurs de la t\u00e9l\u00e9vision, Jean-Jacques Lagrange, r\u00e9alisateur \u00e0 la T\u00e9l\u00e9vision suisse romande d\u00e8s son origine en 1954. Il y r\u00e9alisera plus de six-cents \u00e9missions et aura \u00e9t\u00e9 pendant quarante ans l'un des piliers de la TSR. Jean-Jacques Lagrange a \u00e9galement fond\u00e9 \" Groupe 5 \", un groupe de cinq cin\u00e9astes qui feront rapidement conna\u00eetre le cin\u00e9ma suisse sur le plan international.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 07.06.2016", "Histoire vivante du 07.06.2016", "Le Service Public en question (12/20) / HV_2016-06-07T20:03:45_histoire-vivante", "Le Service Public en question (12/20) / HV_2016-06-07T20:03:45_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Entretien avec Jean-Jacques Lagrange\nNous recevons aujourd\u02b9hui l\u02b9un des tout premiers r\u00e9alisateurs de la t\u00e9l\u00e9vision, Jean-Jacques Lagrange, r\u00e9alisateur \u00e0 la T\u00e9l\u00e9vision suisse romande d\u00e8s son origine en 1954. Il y r\u00e9alisera plus de six-cents \u00e9missions et sera pendant quarante ans l\u02b9un des piliers de la TSR. Jean-Jacques Lagrange a \u00e9galement fond\u00e9 \"Groupe 5\", groupe de cinq cin\u00e9astes qui feront rapidement conna\u00eetre le cin\u00e9ma suisse sur le plan international.", "Entretien avec Jean-Jacques Lagrange\nNous recevons aujourd\u02b9hui l\u02b9un des tout premiers r\u00e9alisateurs de la t\u00e9l\u00e9vision, Jean-Jacques Lagrange, r\u00e9alisateur \u00e0 la T\u00e9l\u00e9vision suisse romande d\u00e8s son origine en 1954. Il y r\u00e9alisera plus de six-cents \u00e9missions et sera pendant quarante ans l\u02b9un des piliers de la TSR. Jean-Jacques Lagrange a \u00e9galement fond\u00e9 \"Groupe 5\", groupe de cinq cin\u00e9astes qui feront rapidement conna\u00eetre le cin\u00e9ma suisse sur le plan international."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7745044", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7745044", "ece-7745043"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Que fait le canton afin de mieux prot\u00e9ger les donn\u00e9es personnelles des Vaudois?", "id": "sound-38DE8EE7-7FCA-4540-AF1E-16D14E331D50", "durationSec": 1249, "publicationDate": "2016-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Mi-mars, notre enqu\u00eate a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 qu'environ 70% des donn\u00e9es personnelles des Vaudois \u00e9taient transmises \u00e0 la fondation BVA \u00e0 des fins de publicit\u00e9 cibl\u00e9e. Pr\u00e8s de deux mois et demi plus tard, la d\u00e9cision du Chef du d\u00e9partement de l'\u00e9conomie et du sport d\u00e9bouche sur l'\u00e9mission d'une circulaire \u00e0 l'attention des communes et d'un talon r\u00e9ponse qui devra dor\u00e9navant \u00eatre remis \u00e0 tous les nouveaux citoyens du canton. Il leur permet, toujours en employant la m\u00e9thode de l'opt out, de choisir que leurs donn\u00e9es personnelles ne soient plus transmises par leur commune de r\u00e9sidence \u00e0 la fondation BVA.L'enqu\u00eate ouverte de \"On en parle\" a \u00e0 nouveau permis d'am\u00e9liorer la fa\u00e7on dont nos donn\u00e9es personnelles sont trait\u00e9es. Mais les d\u00e9cisions prises par les autorit\u00e9s sont-elles vraiment suffisantes? Comment cette nouvelle circulaire permet-elle de mieux prot\u00e9ger les donn\u00e9es personnelles des citoyens?Pour faire le point, nous accueillions Philippe Leuba, le Chef du d\u00e9partement de l'\u00e9conomie et du sport pour le canton de Vaud, M\u00e9lanie Buard, la Pr\u00e9pos\u00e9e \u00e0 la protection des donn\u00e9es ad int\u00e9rim pour le canton de Vaud, Vincent Brayer (PS) et Henri Klunge (PLR) qui, avec les Verts, ont lanc\u00e9 des interpellations urgentes au Conseil communal lausannois suite \u00e0 notre enqu\u00eate.\r\n\r\n* * Mi-mars, notre enqu\u00eate a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 qu'environ 70% des donn\u00e9es personnelles des Vaudois \u00e9taient transmises \u00e0 la fondation BVA \u00e0 des fins de publicit\u00e9 cibl\u00e9e. Pr\u00e8s de deux mois et demi plus tard, la d\u00e9cision du Chef du d\u00e9partement de l'\u00e9conomie et du sport d\u00e9bouche sur l'\u00e9mission d'une circulaire \u00e0 l'attention des communes et d'un talon r\u00e9ponse qui devra dor\u00e9navant \u00eatre remis \u00e0 tous les nouveaux citoyens du canton. Il leur permet, toujours en employant la m\u00e9thode de l'opt out, de choisir que leurs donn\u00e9es personnelles ne soient plus transmises par leur commune de r\u00e9sidence \u00e0 la fondation BVA.\r\nL'enqu\u00eate ouverte de \"On en parle\" a \u00e0 nouveau permis d'am\u00e9liorer la fa\u00e7on dont nos donn\u00e9es personnelles sont trait\u00e9es. Mais les d\u00e9cisions prises par les autorit\u00e9s sont-elles vraiment suffisantes? Comment cette nouvelle circulaire permet-elle de mieux prot\u00e9ger les donn\u00e9es personnelles des citoyens?\r\nPour faire le point, nous accueillions Philippe Leuba, le Chef du d\u00e9partement de l'\u00e9conomie et du sport pour le canton de Vaud, M\u00e9lanie Buard, la Pr\u00e9pos\u00e9e \u00e0 la protection des donn\u00e9es ad int\u00e9rim pour le canton de Vaud, Vincent Brayer (PS) et Henri Klunge (PLR) qui, avec les Verts, ont lanc\u00e9 des interpellations urgentes au Conseil communal lausannois suite \u00e0 notre enqu\u00eate.", "alternativeExcerpt": ["Mi-mars, notre enqu\u00eate a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 qu\u2019environ 70% des donn\u00e9es personnelles des Vaudois \u00e9taient transmises \u00e0 la fondation BVA \u00e0 des fins de publicit\u00e9 cibl\u00e9e. Pr\u00e8s de deux mois et demi plus tard, la d\u00e9cision du Chef du d\u00e9partement de l\u2019\u00e9conomie et du sport d\u00e9bouche sur l\u2019\u00e9mission d\u2019une circulaire \u00e0 l\u2019attention des communes et d\u2019un talon r\u00e9ponse qui devra dor\u00e9navant \u00eatre remis \u00e0 tous les nouveaux citoyens du canton. Il leur permet, toujours en employant la m\u00e9thode de l\u2019opt out, de choisir que leurs donn\u00e9es personnelles ne soient plus transmises par leur commune de r\u00e9sidence \u00e0 la fondation BVA. \"On en parle\" fait le point."], "alternativeTitle": ["Que fait le canton afin de mieux prot\u00e9ger les donn\u00e9es personnelles des Vaudois? / OEP_2016-06-07T08:41:45_sequence-1", "On en parle du 07.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7745097", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7745091"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La Turquie pourrait suspendre l'accord sur l'afflux de migrants vers l'UE", "id": "sound-18F8EF1B-047A-409D-97DE-13A46CD8DCFE", "durationSec": 86, "publicationDate": "2016-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le ministre turc des Affaires \u00e9trang\u00e8res a indiqu\u00e9 mardi que, si l'Union europ\u00e9enne n'appliquait pas une exemption de visa pour les ressortissants turcs, la Turquie suspendrait l'accord visant \u00e0 limiter l'afflux de migrants vers l'Europe.\r\n\r\n* * La Turquie pourrait suspendre l'accord sur l'afflux de migrants vers l'UE La Turquie qui pourrait suspendre l'accord visant \u00e0 limiter l'afflux de migrants vers l'Union europ\u00e9enne si elle n'applique pas une exemption de visa pour les ressortissants turcs.. \r\nd\u00e9claration ce matin du ministre turc des affaires \u00e9trang\u00e8res.. \r\nIl faut dire que la commission europ\u00e9enne doit pr\u00e9senter aujourd'hui un paquet de nouvelles mesures migratoires, dans l'espoir de limiter les arriv\u00e9s en Europe...\r\nRomain Clivaz c'est \u00e0 nouveau la route de la m\u00e9diterran\u00e9e qui est au centres des pr\u00e9occupations de Bruxelles.\r\nDigas", "alternativeExcerpt": ["Le ministre turc des Affaires \u00e9trang\u00e8res a indiqu\u00e9 mardi que, si l\u2019Union europ\u00e9enne n'appliquait pas une exemption de visa pour les ressortissants turcs, la Turquie suspendrait l\u2019accord visant \u00e0 limiter l\u2019afflux de migrants vers l\u2019Europe."], "alternativeTitle": ["La Turquie pourrait suspendre l'accord sur l'afflux de migrants vers l\u2019UE / 12H30_2016-06-07T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 07.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7763852", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7763842"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Albert R\u00f6sti", "id": "sound-7092BFA2-5304-4D81-92D3-0B5D7E809BAF", "durationSec": 264, "publicationDate": "2016-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Jardin du Beauregard\", Gustav \"B\u00e4rnbiet, du mi liebi Heimat\", Ummel Jakob.\r\n\r\n* * Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Albert R\u00f6sti (MP3-ALBERT ROESTI -EP 2) MP3 ALBERT R\u00d6STI \u00e9pisode 2\r\nAlbert R\u00f6sti, le pr\u00e9sident de l'UDC suisse se raconte autour des musiques de sa vie, cette semaine dans MP3.\r\nFier de son canton, Berne, il appr\u00e9cie aussi les artistes suisses qui font un lien entre la partie al\u00e9manique et la partie romande...\r\n  MAG 6.01\"\r\nMardi\r\n-\tGustav\u00a0: Jardin du Beauregard (album Les Jardins de mon cour) pipweb\r\n-\tUmmel Jakob: B\u00e4rnbiet Du mi liebi Heimat pipweb", "alternativeExcerpt": ["\"Jardin du Beauregard\", Gustav \"B\u00e4rnbiet, du mi liebi Heimat\", Ummel Jakob.", "\"Jardin du Beauregard\", Gustav \"B\u00e4rnbiet, du mi liebi Heimat\", Ummel Jakob.", "\"Jardin du Beauregard\", Gustav \"B\u00e4rnbiet, du mi liebi Heimat\", Ummel Jakob."], "alternativeTitle": ["Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Albert R\u00f6sti", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Albert R\u00f6sti  / JDM_2016-06-07T06:53:00_mp3", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Albert R\u00f6sti  / JDM_2016-06-07T06:53:00_mp3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7763899", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677653.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7763899", "ece-7763883"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Nouvelle loi f\u00e9d\u00e9rale pour les jeux d'argent", "id": "sound-92C69395-25CE-4480-8B1C-0F197B71EFA8", "durationSec": 137, "publicationDate": "2016-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Conseil des Etats \u00e9tudie mardi la nouvelle loi f\u00e9d\u00e9rale sur les jeux d'argent. Il doit notamment d\u00e9finir l'offre possible dans les casinos, choisir d'exon\u00e9rer fiscalement les gains de loterie et de paris, et d'introduire la possibilit\u00e9 de bloquer des sites de jeux \u00e0 l'\u00e9tranger. Le lobby des maisons de jeux et autres loteries ont tent\u00e9 jusqu'au dernier moment d'obtenir de meilleurs conditions.\r\n\r\n* * Nouvelle loi f\u00e9d\u00e9rale pour les jeux d'argent  \r\nLe Conseil des Etats s'est pench\u00e9 ce matin sur la nouvelle loi f\u00e9d\u00e9rale sur les jeux d'argent. C'est le premier test parlementaire pour ce texte d'application de l'article constitutionnel vot\u00e9 par 87 % des Suisses en 1992. ..\r\nIl s'agit notamment de d\u00e9finir l'offre possible dans les casinos, d'exon\u00e9rer fiscalement les gains de loterie et de paris, et d'introduire la possibilit\u00e9 de bloquer des sites de jeux \u00e0 l'\u00e9tranger... \r\n St\u00e9phane Deleury on vous retrouve en direct du Palais f\u00e9d\u00e9ral... \r\n Le lobby des maisons de jeux et autres lotteries ont tent\u00e9 jusqu'au dernier moment d'obtenir de meilleurs conditions.\r\nPapier :", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil des Etats \u00e9tudie mardi la nouvelle loi f\u00e9d\u00e9rale sur les jeux d\u2019argent. Il doit notamment d\u00e9finir l'offre possible dans les casinos, choisir d\u2019exon\u00e9rer fiscalement les gains de loterie et de paris, et d'introduire la possibilit\u00e9 de bloquer des sites de jeux \u00e0 l'\u00e9tranger. Le lobby des maisons de jeux et autres loteries ont tent\u00e9 jusqu'au dernier moment d'obtenir de meilleurs conditions."], "alternativeTitle": ["Nouvelle loi f\u00e9d\u00e9rale pour les jeux d\u2019argent / 12H30_2016-06-07T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 07.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7763852", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7763845"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "50 ans du Montreux Jazz (2/9)", "id": "sound-2B562BFE-23D5-4350-BB81-CB217EB6E105", "durationSec": 3357, "publicationDate": "2016-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Paradiso\" d\u00e9die un feuilleton sp\u00e9cial au Montreux Jazz Festival \u00e0 l'occasion de ses 50 ans. \r\nDans ce deuxi\u00e8me \u00e9pisode, zoom sur deux personnalit\u00e9s qui incarnent aujourd'hui encore le Montreux Jazz Festival: Miles Davis, racont\u00e9 par John McLaughlin, Eddie palmier et Marcus Miller, et Nina Simone, racont\u00e9e par sa fille, Lisa Simone.\r\n\r\n* Infotrafic: 19:42:00-19:42:13 / * \"Paradiso\" d\u00e9die un feuilleton sp\u00e9cial au Montreux Jazz Festival \u00e0 l'occasion de ses 50 ans. \r\nDans ce deuxi\u00e8me \u00e9pisode, zoom sur deux personnalit\u00e9s qui incarnent aujourd'hui encore le Montreux Jazz Festival: Miles Davis, racont\u00e9 par John McLaughlin, Eddie palmier et Marcus Miller, et Nina Simone, racont\u00e9e par sa fille, Lisa Simone.", "alternativeTitle": ["Paradiso du 07.06.2016", "50 ans du Montreux Jazz (2/9) / RAP_2016-06-07T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 07.06.2016", "50 ans du Montreux Jazz (2/9) / RAP_2016-06-07T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["\"Paradiso\" d\u00e9die un feuilleton sp\u00e9cial au Montreux Jazz Festival \u00e0 l'occasion de ses 50 ans. \n\nDans ce deuxi\u00e8me \u00e9pisode, zoom sur deux personnalit\u00e9s qui incarnent aujourd'hui encore le Montreux Jazz Festival: Miles Davis, racont\u00e9 par John McLaughlin, Eddie palmier et Marcus Miller, et Nina Simone, racont\u00e9e par sa fille, Lisa Simone.", "\"Paradiso\" d\u00e9die un feuilleton sp\u00e9cial au Montreux Jazz Festival \u00e0 l'occasion de ses 50 ans. \n\nDans ce deuxi\u00e8me \u00e9pisode, zoom sur deux personnalit\u00e9s qui incarnent aujourd'hui encore le Montreux Jazz Festival: Miles Davis, racont\u00e9 par John McLaughlin, Eddie palmier et Marcus Miller, et Nina Simone, racont\u00e9e par sa fille, Lisa Simone."], "imageURL": "//www.rts.ch/7782248.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7745100", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7745100", "ece-7745099"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Actes hostiles \u00e0 l'\u00e9gard des musulmans en hausse en 2015", "id": "sound-609C8A80-B294-44DD-A299-C3CC044D8E20", "durationSec": 79, "publicationDate": "2016-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'ann\u00e9e 2015 a vu le nombre de manifestations hostiles contre les musulmans augmenter de 11%, selon le rapport annuel de la Commission f\u00e9d\u00e9rale contre le racisme (CFR) publi\u00e9 mardi.\r\n\r\n* * Actes hostiles \u00e0 l'\u00e9gard des musulmans en hausse en 2015  \r\n 11%... c'est l'augmentation du nombre de manifestations hostiles constat\u00e9es contre les muslumans en 2015... \r\nLe rapport de la Commission f\u00e9d\u00e9rale contre le racisme vient d'\u00eatre publi\u00e9.. \r\n. \r\n 239 cas de discrimination raciale ont \u00e9t\u00e9 constat\u00e9s dans les divers centres de conseil pour les victimes de racisme, r\u00e9partis dans toute la Suisse.. \r\nVos pr\u00e9cisions Thibaut Schaller...", "alternativeExcerpt": ["L'ann\u00e9e 2015 a vu le nombre de manifestations hostiles contre les musulmans augmenter de 11%, selon le rapport annuel de la Commission f\u00e9d\u00e9rale contre le racisme (CFR) publi\u00e9 mardi."], "alternativeTitle": ["Actes hostiles \u00e0 l'\u00e9gard des musulmans en hausse en 2015 / 12H30_2016-06-07T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 07.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7763852", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7763848"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Loi des s\u00e9ries", "source": "siranau", "title": "La loi des s\u00e9ries : \"Feed the Beast\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1F907A05-D79F-45EE-8121-750A2169A8BE", "durationSec": 170, "publicationDate": "2016-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La loi des s\u00e9ries", "La loi des s\u00e9ries / SUPER_2016-06-07T16:15:00_la-loi-des-series", "La loi des s\u00e9ries / SUPER_2016-06-07T16:15:00_la-loi-des-series"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7744746", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137705.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7744746", "ece-7744741"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Flagolo a un regard de braise", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-502A154E-84D0-404B-97E3-5D716106E1DD", "durationSec": 155, "publicationDate": "2016-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2016-06-07T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2016-06-07T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7744759", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7744759", "ece-7744752"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pig\u00e9 !", "source": "siranau", "title": "Pig\u00e9 ! : Quelles sont les diff\u00e9rences entre sunnites et chiites?", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8B1F3AC8-8B87-430F-84D9-604BDBB845EC", "durationSec": 218, "publicationDate": "2016-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Quelles sont les diff\u00e9rences entre sunnites et chiites?", "Quelles sont les diff\u00e9rences entre sunnites et chiites?  / NMT_2016-06-07T07:43:09_pige", "Quelles sont les diff\u00e9rences entre sunnites et chiites?  / NMT_2016-06-07T07:43:09_pige"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7744816", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067145.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7744816", "ece-7744802"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Brexit serait-il avantageux pour la Suisse?", "id": "sound-B0C17E05-2042-4E53-86F6-607E480AA48E", "durationSec": 598, "publicationDate": "2016-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Micheline Calmy-Rey, ancienne conseilll\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale socialiste\r\nLe vote crucial des Britanniques sur le Brexit aura lieu dans deux semaines. La Suisse aurait-elle un int\u00e9r\u00eat direct \u00e0 ce que la Grande-Bretagne sorte de l'UE? C'est le cas selon l'ancienne conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale et ancienne ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res, Micheline Calmy-Rey. L'interview de Jean Russotto, avocat suisse bas\u00e9 \u00e0 Bruxelles, sp\u00e9cialiste du droit communautaire et des relations bilat\u00e9rales de la Suisse vues des institutions europ\u00e9ennes.\r\n\r\n* * Le Brexit serait-il avantageux pour la Suisse? A deux semaines du vote crucial des Britannique sur le Brexit, cette question ce soir: \r\nLa Suisse aurait-elle un int\u00e9r\u00eat tr\u00e8s direct \u00e0 ce que la GB sorte de l'UE?\r\nClairement oui.... c'\u00e9tait la th\u00e8se de MCR hier soir dans forum. Premier cas de figure, la GB prend la voie bilat\u00e9rale, \"\u00e0 la Suisse\". Mais il y a un 2e cas de figure selon la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale o\u00f9 la Suisse en tirerait un avantage direct, \u00e9coutez.\r\nDIGAS\r\nL'analyse de l'ancienne conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, ancienne ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res, qui en a interloqu\u00e9 plus d'un sous la Coupole f\u00e9d\u00e9rale aujourd'hui, Chrystel Domenjoz.\r\nDIR\r\nUn sourcil incr\u00e9dule qui se soul\u00e8ve, c'est la premi\u00e8re r\u00e9action assez g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 ces propos. \r\nEn particulier dans le propre camp de Micheline Calmy Rey, au parti socialiste. \r\nEt pour tout vous dire, pas grand monde pour suivre l'ancienne ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res. \r\nAu mieux, on lui accorde une pens\u00e9e originale. On m'a aussi gliss\u00e9 qu'elle prenait sans doute ses r\u00eaves pour des r\u00e9alit\u00e9s. Au pire, on d\u00e9nonce, comme l'ancien ambassadeur suisse \u00e0 Berlin, le socialiste Tim Guldimann, \"une idiotie de croire \u00e0 l'illusion que le Brexit aiderait la Suisse \u00e0 r\u00e9soudre son probl\u00e8me imm\u00e9diat avec la Suisse.\"\r\n*** Scepticisme sous la Coupole.. Quelles sont les raisons avanc\u00e9es?\r\nD'abord une question de calendrier. Une sortie de la Grande-Bretagne de l'Union europ\u00e9enne occasionnerait une secousse tellurique dans l'Union. \r\n2 ans sont pr\u00e9vus pour r\u00e9gler les questions concr\u00e8tes. Mais ce serait aussi une remise en question de principes fondamentaux.S\u00e9isme aussi au sein m\u00eame de la Grande-Bretagne. Car l'Ecosse, europhile, demanderait certainement son maintien dans l'Union. Bref, autant de raisons de rel\u00e9guer le dossier suisse tr\u00e8s en-dessous de la pile. Or il y a urgence, puisque l'initiative sur l'immigration de masse doit \u00eatre mise en oeuvre d'ici au 9 f\u00e9vrier prochain. \r\n*** Et qu'en est-il de l'autre hypoth\u00e8se de Micheline Calmy-Rey, un renforcement de l'AELE avec l'arriv\u00e9e de la Grande-Bretagne?\r\nC'est l'autre probl\u00e8me soulev\u00e9: pas s\u00fbr du tout que la Grande-Bretagne ait envie de rejoindre l'AELE.\r\n En tout cas pas imm\u00e9diatement apr\u00e8s un Brexit, car elle aurait plein de probl\u00e8mes internes \u00e0 r\u00e9gler, en plus de la ren\u00e9gociations de ses relations avec l'Union. Et si elle le faisait, l'arriv\u00e9e de ce g\u00e9ant dans l'AELE ferait certainement perdre de l'influence \u00e0 la Suisse. L\u00e0 aussi, pas grand monde pour soutenir une telle hypoth\u00e8se. \r\n*** Paradoxalement, c'est \u00e0 l'UDC que l'ancienne conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale trouve du soutien...\r\nEffectivement, ce sont les seuls \u00e0 estimer qu'une sortie de la Grande-Bretagne de l'Union europ\u00e9enne aiderait beaucoup la Suisse. Justement parce que \u00e7a pousserait l'Union \u00e0 se repenser, et \u00e0 redonner du poids aux Etats, plut\u00f4t qu'aux fonctionnaires de Bruxelles. Pour le conseiller national argovien Luzi Stamm, la concentration des pouvoirs \u00e0 Bruxelles, c'est le pire pour la Suisse dans ses n\u00e9gociations. \r\nParadoxal, ironique m\u00eame, quand on se souvient du traitement r\u00e9serv\u00e9 par l'UDC \u00e0 Micheline Calmy Rey tout au long de son passage au D\u00e9partement des affaires \u00e9trang\u00e8res. Elle qui a souvent \u00e9t\u00e9 la cible des attaques de l'UDC.", "alternativeExcerpt": ["Le vote crucial des Britanniques sur le Brexit aura lieu dans deux semaines. La Suisse aurait-elle un int\u00e9r\u00eat direct \u00e0 ce que la Grande-Bretagne sorte de l'UE? C'est le cas selon l'ancienne conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale et ancienne ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res, Micheline Calmy-Rey. L'interview de Jean Russotto, avocat suisse bas\u00e9 \u00e0 Bruxelles, sp\u00e9cialiste du droit communautaire et des relations bilat\u00e9rales de la Suisse vues des institutions europ\u00e9ennes."], "alternativeTitle": ["Le Brexit serait-il avantageux pour la Suisse? / FOR_2016-06-07T18:04:00_developpement-3", "Forum du 07.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7763868", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7763862"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Peut-on pr\u00e9voir les \u00e9pid\u00e9mies?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1508E9B2-D670-419E-89FE-65DE1884FB7D", "durationSec": 3187, "publicationDate": "2016-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9pid\u00e9mie", "ob\u00e9sit\u00e9", "diab\u00e8te", "maladie infectieuse", "\u00e9pid\u00e9miologie", "maladie"], "excerpt": "Les \u00e9pid\u00e9mies ont ponctu\u00e9 toute l'histoire de l'humanit\u00e9. Si les progr\u00e8s de la m\u00e9decine ont permis, gr\u00e2ce aux antibiotiques et aux vaccins, de croire que la menace avait disparu, ces derni\u00e8res d\u00e9cennies ont prouv\u00e9 qu'il n'en est rien. Les r\u00e9centes crises mondiales comme le SARS, l'\u00e9pid\u00e9mie d'Ebola et plus r\u00e9cemment celle de Zika posent d'une mani\u00e8re nouvelle la question de la riposte aux \u00e9pid\u00e9mies dans un monde globalis\u00e9, fortement urbanis\u00e9 et perturb\u00e9 par le r\u00e9chauffement climatique.  En marge du colloque interdisciplinaire \"Epid\u00e9mies et soci\u00e9t\u00e9\" (Maison de la paix,\u00e0 Gen\u00e8ve, du 6 au 8 juin), Babylone fait le point sur les nouveaux d\u00e9fis \u00e9pid\u00e9miques auxquels sont confront\u00e9s nos soci\u00e9t\u00e9s. Depuis l'Antiquit\u00e9, les \u00e9pid\u00e9mies sont consid\u00e9r\u00e9es \u00e0 la fois comme une crises sanitaire majeure et comme une crise morale. Aujourd'hui, quels sont les enjeux \u00e9thiques? Lors d'une crise \u00e9pid\u00e9mique, toute la palette des \u00e9motions est pr\u00e9sente au plus haute degr\u00e9: les \u00e9motions sont-elles une clef de lecture privil\u00e9gi\u00e9e pour les scientifiques ? Quelles sont les nouvelles m\u00e9thodes d'investigation pour comprendre l'origine des \u00e9pid\u00e9mies? Notre conception toujours plus personnalis\u00e9e de la sant\u00e9 entre-t-elle en conflit avec les choix collectifs et de sant\u00e9 publique n\u00e9cessaires en cas d'\u00e9pid\u00e9mies? Entretiens avec G\u00e9rald d'Andiran, secr\u00e9taire de la Soci\u00e9t\u00e9 m\u00e9dicale de Gen\u00e8ve et membre du comit\u00e9 organisateur du colloque. Ainsi qu'avec Vincent Barras, directeur de l'Institut universitaire d'histoire de la m\u00e9decine et de la sant\u00e9 publique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne. Et en direct, le professeur Laurent Kaiser, directeur du service des maladies infectieuses HUG, et Klaus Sch\u00f6nenberger, professeur \u00e0 l'EPFL, Cooperation & Development Center. Du 6 au 8 juin 2016: Colloque \"Epid\u00e9mies et soci\u00e9t\u00e9\", \u00e0 la Maison de la Paix, \u00e0 Gen\u00e8ve.", "alternativeTitle": ["Babylone du 07.06.2016", "Peut-on pr\u00e9voir les \u00e9pid\u00e9mies? / BAB_2016-06-07T09:06:45_babylone", "Babylone du 07.06.2016", "Peut-on pr\u00e9voir les \u00e9pid\u00e9mies? / BAB_2016-06-07T09:06:45_babylone"], "alternativeExcerpt": ["Les \u00e9pid\u00e9mies ont ponctu\u00e9 toute l'histoire de l'humanit\u00e9. Si les progr\u00e8s de la m\u00e9decine ont permis, gr\u00e2ce aux antibiotiques et aux vaccins, de croire que la menace avait disparu, ces derni\u00e8res d\u00e9cennies ont prouv\u00e9 qu'il n'en est rien. Les r\u00e9centes crises mondiales comme le SARS, l'\u00e9pid\u00e9mie d'Ebola et plus r\u00e9cemment celle de Zika posent d'une mani\u00e8re nouvelle la question de la riposte aux \u00e9pid\u00e9mies dans un monde globalis\u00e9, fortement urbanis\u00e9 et perturb\u00e9 par le r\u00e9chauffement climatique. \n\nEn marge du colloque interdisciplinaire \"Epid\u00e9mies et soci\u00e9t\u00e9\" (Maison de la paix,\u00e0 Gen\u00e8ve, du 6 au 8 juin), \"Babylone\" fait le point sur les nouveaux d\u00e9fis \u00e9pid\u00e9miques auxquels sont confront\u00e9s nos soci\u00e9t\u00e9s.\n\nDepuis l'Antiquit\u00e9, les \u00e9pid\u00e9mies sont consid\u00e9r\u00e9es \u00e0 la fois comme une crises sanitaire majeure et comme une crise morale. Aujourd'hui, quels sont les enjeux \u00e9thiques? Lors d'une crise \u00e9pid\u00e9mique, toute la palette des \u00e9motions est pr\u00e9sente au plus haute degr\u00e9: les \u00e9motions sont-elles une clef de lecture privil\u00e9gi\u00e9e pour les scientifiques? Quelles sont les nouvelles m\u00e9thodes d'investigation pour comprendre l'origine des \u00e9pid\u00e9mies? Notre conception toujours plus personnalis\u00e9e de la sant\u00e9 entre-t-elle en conflit avec les choix collectifs et de sant\u00e9 publique n\u00e9cessaires en cas d'\u00e9pid\u00e9mies?\n\nEntretien avec G\u00e9rald d'Andiran, secr\u00e9taire de la Soci\u00e9t\u00e9 m\u00e9dicale de Gen\u00e8ve et membre du comit\u00e9 organisateur du colloque.\nAinsi qu\u2019avec Fr\u00e9d\u00e9ric Sciacca, conseiller scientifique de \"Race for water\".\nEt en direct, le professeur Laurent Kaiser, directeur du service des maladies infectieuses HUG, et Klaus Sch\u00f6nenberger, professeur \u00e0 l'EPFL, Cooperation & Development Center.\n\nDu 6 au 8 juin 2016: Colloque \"Epid\u00e9mies et soci\u00e9t\u00e9\", \u00e0 la Maison de la Paix, \u00e0 Gen\u00e8ve\n\nUne \u00e9mission de Nicole Duparc, Nancy Ypsilantis, r\u00e9alis\u00e9e par Bruno S\u00e9ribat.", "Les \u00e9pid\u00e9mies ont ponctu\u00e9 toute l'histoire de l'humanit\u00e9. Si les progr\u00e8s de la m\u00e9decine ont permis, gr\u00e2ce aux antibiotiques et aux vaccins, de croire que la menace avait disparu, ces derni\u00e8res d\u00e9cennies ont prouv\u00e9 qu'il n'en est rien. Les r\u00e9centes crises mondiales comme le SARS, l'\u00e9pid\u00e9mie d'Ebola et plus r\u00e9cemment celle de Zika posent d'une mani\u00e8re nouvelle la question de la riposte aux \u00e9pid\u00e9mies dans un monde globalis\u00e9, fortement urbanis\u00e9 et perturb\u00e9 par le r\u00e9chauffement climatique. \n\nEn marge du colloque interdisciplinaire \"Epid\u00e9mies et soci\u00e9t\u00e9\" (Maison de la paix,\u00e0 Gen\u00e8ve, du 6 au 8 juin), \"Babylone\" fait le point sur les nouveaux d\u00e9fis \u00e9pid\u00e9miques auxquels sont confront\u00e9s nos soci\u00e9t\u00e9s.\n\nDepuis l'Antiquit\u00e9, les \u00e9pid\u00e9mies sont consid\u00e9r\u00e9es \u00e0 la fois comme une crises sanitaire majeure et comme une crise morale. Aujourd'hui, quels sont les enjeux \u00e9thiques? Lors d'une crise \u00e9pid\u00e9mique, toute la palette des \u00e9motions est pr\u00e9sente au plus haute degr\u00e9: les \u00e9motions sont-elles une clef de lecture privil\u00e9gi\u00e9e pour les scientifiques? Quelles sont les nouvelles m\u00e9thodes d'investigation pour comprendre l'origine des \u00e9pid\u00e9mies? Notre conception toujours plus personnalis\u00e9e de la sant\u00e9 entre-t-elle en conflit avec les choix collectifs et de sant\u00e9 publique n\u00e9cessaires en cas d'\u00e9pid\u00e9mies?\n\nEntretien avec G\u00e9rald d'Andiran, secr\u00e9taire de la Soci\u00e9t\u00e9 m\u00e9dicale de Gen\u00e8ve et membre du comit\u00e9 organisateur du colloque.\nAinsi qu\u2019avec Fr\u00e9d\u00e9ric Sciacca, conseiller scientifique de \"Race for water\".\nEt en direct, le professeur Laurent Kaiser, directeur du service des maladies infectieuses HUG, et Klaus Sch\u00f6nenberger, professeur \u00e0 l'EPFL, Cooperation & Development Center.\n\nDu 6 au 8 juin 2016: Colloque \"Epid\u00e9mies et soci\u00e9t\u00e9\", \u00e0 la Maison de la Paix, \u00e0 Gen\u00e8ve\n\nUne \u00e9mission de Nicole Duparc, Nancy Ypsilantis, r\u00e9alis\u00e9e par Bruno S\u00e9ribat."], "imageURL": "//www.rts.ch/7768821.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7744661", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire de la Soci\u00e9t\u00e9 m\u00e9dicale de Gen\u00e8ve et membre du comit\u00e9 organisateur du colloque", "name": "Andiran, G\u00e9rald d'", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du service des maladies infectieuses HUG", "name": "Kaiser, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "historien de la m\u00e9decine, directeur de l'Institut universitaire d'histoire de la m\u00e9decine et de la sant\u00e9 publique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Barras, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "chef du programme EssentialTech,Professeur \u00e0 l'EPFL, Cooperation &amp; Development ", "name": "Sch\u00f6nenberger, Klaus", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7744661", "ece-7744660"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les nouveaux pr\u00e9sidents PDC et PLR critiqu\u00e9s au sein de leurs propres groupes", "id": "sound-0F5A4EB1-65C1-4ECF-9CA0-D1DEE5CCA352", "durationSec": 580, "publicationDate": "2016-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_JUIN2016_ELIMINES\r\nLes premiers pas des nouveaux pr\u00e9sidents du PLR et du PDC sont compliqu\u00e9s. Un peu moins de deux mois apr\u00e8s leurs \u00e9lections, Petra G\u00f6ssi et Gerhard Pfister ne font pas l'unanimit\u00e9 dans leurs rangs respectifs. Leurs r\u00e9centes d\u00e9clarations, notamment en mati\u00e8re d'asile, sont en cause. L'interview de Claude Ruey, ancien pr\u00e9sident du PLR suisse, ancien conseiller national et ancien conseiller d'Etat vaudois.\r\n\r\n* * Les nouveaux pr\u00e9sidents PDC et PLR critiqu\u00e9s au sein de leurs propres groupes  \r\nVal\u00e9rie : on va commencer avec deux entr\u00e9es en mati\u00e8re compliqu\u00e9es Christian .\r\n*** celles des nouveaux pr\u00e9sidents du PLR et du PDC. Un peu moins de deux mois apr\u00e8s leurs \u00e9lections, Petra G\u00f6ssi et Gerhard Pfister ne font pas l'unanimit\u00e9 dans leurs rangs respectifs. En cause: leurs r\u00e9centes d\u00e9clarations, notamment en mati\u00e8re d'asile. Pietro Bugnon, on va commencer par le PDC... C'est dans ce parti que la fronde est la plus virulente...\r\nLes prises de position de Gerhard Pfister en mati\u00e8re d'asile, de politique familiale ou d'enseignement des religions cr\u00e9ent des remous dans les rangs d\u00e9mocrates-chr\u00e9tiens. Depuis quelques semaines, la grogne monte. Une dizaine de parlementaires, surtout des Romands, m'ont confi\u00e9 leur ras-le-bol vis-\u00e0-vis du Zougois. \"Depuis deux mois, il aligne les gaffes\", lance un \u00e9lu Romand. Une de ses coll\u00e8gues estime que \"Gerhard Pfister fait le jeu de l'UDC en surfant sur les inqui\u00e9tudes de la population\".\r\nUn ancien \u00e9lu d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien al\u00e9manique se dit, lui, \"sid\u00e9r\u00e9e et mal \u00e0 l'aise\". Les mots sont forts. Il estime que Gerhard Pfister cimente le virage \u00e0 droite du PDC. Mais pour lui, ce n'est pas une surprise non plus. Apr\u00e8s une phase de s\u00e9duction lorsqu'il \u00e9tait candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence, le Zougois est redevenu fid\u00e8le \u00e0 ses convictions. Lui qui a toujours \u00e9t\u00e9 sur l'aile conservatrice du parti.\r\n*** Alors on le voit, passablement de critiques. En m\u00eame temps Christophe Darbellay ne faisait pas non plus l'unanimit\u00e9...\r\nC'est vrai, mais l\u00e0 le m\u00e9contentement semble plus profond... \"Christophe Darbellay n'\u00e9tait pas parfait, sauf que lui il savait nous r\u00e9unir\", analyse un conseiller national, qui ajoute que le Valaisan savait faire le lien entre l'aile humaniste, centriste, romande... et l'aile \u00e9conomique, plus \u00e0 droite et al\u00e9manique du PDC.\r\nGerhard Pfister positionne donc son parti plus \u00e0 droite. Ce qui ne plait pas \u00e0 tout le monde. Mais personne n'ose s'afficher en public. Ses d\u00e9tracteurs sont un peu mal pris. Difficile pour eux de critiquer publiquement les positions du nouveau pr\u00e9sident alors qu'ils n'ont pas propos\u00e9 d'alternative, de candidature de combat dans la course \u00e0 la pr\u00e9sidence.\r\n*** Les critiques \u00e0 l'encontre de Gerhard Pfister demeurent donc souterraines. Que r\u00e9pond le principal int\u00e9ress\u00e9?\r\nPas de soucis, circulez, il n'y a rien \u00e0 voir... Il estime repr\u00e9senter au mieux les int\u00e9r\u00eats du parti et de son groupe parlementaire. Le Zougois parle de lui comme d'un pr\u00e9sident rassembleur.\r\nOr aujourd'hui, \u00e7a n'est vraisemblablement pas le cas. Ceux qui le d\u00e9fendent sont surtout des Al\u00e9maniques, membres de l'aile conservatrice du parti d\u00e9mocrate chr\u00e9tien.\r\n*** Abordons maintenant la question du PLR. On peut parler d'une configuration similaire pour Petra G\u00f6ssi, la nouvelle pr\u00e9sidente, jug\u00e9e aussi sur une ligne tr\u00e8s \u00e0 droite?\r\nSi au PDC c'est le changement de ligne qui irrite... au PLR, c'est plut\u00f4t la continuit\u00e9 et le style... Tout comme son pr\u00e9d\u00e9cesseur Philipp M\u00fcller, Petra G\u00f6ssi a adopt\u00e9 un ton tr\u00e8s dur vis-\u00e0-vis de la politique migratoire. M\u00eame si on n'a pas l'impression que la Schwytzoise ma\u00eetrise \u00e0 fond ce dossier pour le moment. Hier, en conf\u00e9rence de presse, elle s'est beaucoup repos\u00e9e sur les arguments de son a\u00een\u00e9.\r\nDans les rangs PLR, la culture de la dissidence est moins r\u00e9pandue, mais certains \u00e9lus confient tout de m\u00eame ne pas avoir compris la tactique de Petra G\u00f6ssi venue d\u00e9fendre un durcissement de l'asile au lendemain de l'acceptation de la nouvelle loi. Comme au PDC, les Romands sont plus critiques que les Al\u00e9maniques vis-\u00e0-vis de leur nouvelle pr\u00e9sidente. Autrement dit: Petra G\u00f6ssi, Gerhard Pfister m\u00eame combat: il faudra rassembler.", "alternativeExcerpt": ["Les premiers pas des nouveaux pr\u00e9sidents du PLR et du PDC sont compliqu\u00e9s. Un peu moins de deux mois apr\u00e8s leurs \u00e9lections, Petra G\u00f6ssi et Gerhard Pfister ne font pas l'unanimit\u00e9 dans leurs rangs respectifs. Leurs r\u00e9centes d\u00e9clarations, notamment en mati\u00e8re d'asile, sont en cause. L'interview de Claude Ruey, ancien pr\u00e9sident du PLR suisse, ancien conseiller national et ancien conseiller d'Etat vaudois."], "alternativeTitle": ["Les nouveaux pr\u00e9sidents PDC et PLR critiqu\u00e9s au sein de leurs propres groupes / FOR_2016-06-07T18:00:00_developpement-1", "Forum du 07.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7763868", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7763857"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : The Witcher 3: Blood & Wine", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-527FEBD9-199C-42EF-BA71-6BAFF5983737", "durationSec": 111, "publicationDate": "2016-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Studios CDPROJEKT RED offrent une conclusion \u00e9pique \u00e0 une des meilleures sagas jamais produite.\r\n(PC - Playstation 4 - Xbox One)", "alternativeExcerpt": ["Les Studios CDPROJEKT RED offrent une conclusion \u00e9pique \u00e0 une des meilleures sagas jamais produite.\n\n(PC \u2013 Playstation 4 \u2013 Xbox One)", "Les Studios CDPROJEKT RED offrent une conclusion \u00e9pique \u00e0 une des meilleures sagas jamais produite.\n\n(PC \u2013 Playstation 4 \u2013 Xbox One)", "Les Studios CDPROJEKT RED offrent une conclusion \u00e9pique \u00e0 une des meilleures sagas jamais produite.\n\n(PC \u2013 Playstation 4 \u2013 Xbox One)"], "alternativeTitle": ["The Witcher 3: Blood & Wine", "The Witcher 3: Blood & Wine / NMT_2016-06-07T08:38:44_clic", "The Witcher 3: Blood & Wine / NMT_2016-06-07T08:38:44_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7744822", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7744822", "ece-7744809"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "Soci\u00e9t\u00e9 plurielle et racisme culturel (2/5) : VOTER POUR S'INTEGRER", "id": "sound-388B79FB-8D01-4155-A4B9-BE0882A7CD25", "durationSec": 1669, "publicationDate": "2016-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Belo, Maria;Vurucu, Inan\r\nVOTER POUR S'INTEGRER\r\nArriv\u00e9e du Portugal \u00e0 l'\u00e2ge de 24 ans Maria Belo si\u00e8ge au l\u00e9gislatif de La Chaux-de-Fonds. Aujourd'hui, elle se pr\u00e9sente \u00e0 l'ex\u00e9cutif de la Ville. Un sacr\u00e9 pari! Comme tous les militants du POP, et avec Inan Vurucu, candidat d'origine kurde, elle bat le pav\u00e9 et fait campagne dans les rues et sur les march\u00e9s. \r\nIls d\u00e9fendent le droit de vote et d'\u00e9ligibilit\u00e9 pour les \u00e9trangers que le canton de Neuch\u00e2tel a \u00e9t\u00e9 le premier \u00e0 accorder, en 1848 d\u00e9j\u00e0.\r\n\r\n* * VOTER POUR S'INTEGRER\r\nArriv\u00e9e du Portugal \u00e0 l'\u00e2ge de 24 ans Maria Belo si\u00e8ge au l\u00e9gislatif de La Chaux-de-Fonds. Aujourd'hui, elle se pr\u00e9sente \u00e0 l'ex\u00e9cutif de la Ville. Un sacr\u00e9 pari! Comme tous les militants du POP, et avec Inan Vurucu, candidat d'origine kurde, elle bat le pav\u00e9 et fait campagne dans les rues et sur les march\u00e9s. \r\nIls d\u00e9fendent le droit de vote et d'\u00e9ligibilit\u00e9 pour les \u00e9trangers que le canton de Neuch\u00e2tel a \u00e9t\u00e9 le premier \u00e0 accorder, en 1848 d\u00e9j\u00e0.", "alternativeTitle": ["Vacarme du 07.06.2016", "Soci\u00e9t\u00e9 plurielle et racisme culturel (2/5) / VAC_2016-06-07T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 07.06.2016", "Soci\u00e9t\u00e9 plurielle et racisme culturel (2/5) / VAC_2016-06-07T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["VOTER POUR S'INTEGRER\n\nArriv\u00e9e du Portugal \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 24 ans Maria Belo si\u00e8ge au l\u00e9gislatif de La Chaux-de-Fonds. Aujourd\u2019hui, elle se pr\u00e9sente \u00e0 l\u2019ex\u00e9cutif de la Ville. Un sacr\u00e9 pari! Comme tous les militants du POP, et avec Inan Vurucu, candidat d\u2019origine kurde, elle bat le pav\u00e9 et fait campagne dans les rues et sur les march\u00e9s. \n\nIls d\u00e9fendent le droit de vote et d\u2019\u00e9ligibilit\u00e9 pour les \u00e9trangers que le canton de Neuch\u00e2tel a \u00e9t\u00e9 le premier \u00e0 accorder, en 1848 d\u00e9j\u00e0.", "VOTER POUR S'INTEGRER\n\nArriv\u00e9e du Portugal \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 24 ans Maria Belo si\u00e8ge au l\u00e9gislatif de La Chaux-de-Fonds. Aujourd\u2019hui, elle se pr\u00e9sente \u00e0 l\u2019ex\u00e9cutif de la Ville. Un sacr\u00e9 pari! Comme tous les militants du POP, et avec Inan Vurucu, candidat d\u2019origine kurde, elle bat le pav\u00e9 et fait campagne dans les rues et sur les march\u00e9s. \n\nIls d\u00e9fendent le droit de vote et d\u2019\u00e9ligibilit\u00e9 pour les \u00e9trangers que le canton de Neuch\u00e2tel a \u00e9t\u00e9 le premier \u00e0 accorder, en 1848 d\u00e9j\u00e0."], "imageURL": "//www.rts.ch/7767533.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7745035", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "militante POP", "name": "Belo, Maria", "type": "Participant"}, {"role": "militant POP", "name": "Vurucu, Inan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7745035", "ece-7745034"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les primaires am\u00e9ricaines passionnent aussi dans les \u00e9coles", "id": "sound-D9DF2415-8423-4FC1-97D5-C0E50F991AC2", "durationSec": 167, "publicationDate": "2016-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : bourrema;Bourreau-de-Gant\u00e8s, Marie \r\nLes enfants am\u00e9ricains suivent avec assiduit\u00e9 les primaires r\u00e9publicaines et d\u00e9mocrates. Les jeunes suivent sur les r\u00e9seaux sociaux les sorties remarqu\u00e9es des candidats et en d\u00e9battent dans les cours d'\u00e9cole. Reportage dans une \u00e9cole new-yorkaise.\r\n\r\n* * Les primaires am\u00e9ricaines passionnent aussi dans les \u00e9coles Et on reste aux Etats Unis.. pour conclure ce journal.. \r\nCe soir le dernier super tuesday de la course \u00e0 l'investiture \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle...\r\n5 primaires d\u00e9mocrates et r\u00e9publicaines... sont pr\u00e9vues..\r\nMais d\u00e9j\u00e0.. selon les d\u00e9comptes de plusieurs m\u00e9dias.. Hillary Clienton disposerait d'un nombre suffsant de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s pour \u00eatre LA candidate d\u00e9mocrate.. \r\nCette campagne pr\u00e9sidentielle passionne .. mais elle d\u00e9rape aussi r\u00e9guli\u00e8rement sous les exc\u00e8s verbaux des candidats... \r\nMais qu'en pensent les enfants ??? \r\nIls suivent eux aussi la campagne.. \u00e0 travers les m\u00e9dias.. les r\u00e9seaux sociaux..  \r\nIls en parlent beaucoup dans les cours d'\u00e9cole.. \r\nC'est ce qu'a pu constater notre correspondante \u00e0 New York .. Marie Bourreau..  \r\nReportage..", "alternativeExcerpt": ["Les enfants am\u00e9ricains suivent avec assiduit\u00e9 les primaires r\u00e9publicaines et d\u00e9mocrates. Les jeunes suivent sur les r\u00e9seaux sociaux les sorties remarqu\u00e9es des candidats et en d\u00e9battent dans les cours d\u2019\u00e9cole. Reportage dans une \u00e9cole new-yorkaise."], "alternativeTitle": ["Les primaires am\u00e9ricaines passionnent aussi dans les \u00e9coles / 12H30_2016-06-07T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 07.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7763852", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7763838"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "N\u00e9ophiles : \"Au secours des abeilles\" - Vatorex", "id": "sound-3678E0D5-F429-4BDC-9B08-A3960F692765", "durationSec": 259, "publicationDate": "2016-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pascal Brunner, fondateur de la startup Vatorex\r\nWilly Brunner et son fils Pascal ont fond\u00e9 la startup Vatorex qui produit une solution naturelle et sans additif pour combattre l'acarien Varroa qui d\u00e9truit les abeilles et ses larves.\r\n\r\n* * \"Au secours des abeilles\" - Vatorex (NEOPHILE INDIC) \r\n(NEOPHILE INDIC) \r\n(NEO- AU SECOURS DES ABEILLES - VATOREX)  \r\n(( NEO INDIC ))\r\nEt c'est N\u00e9ophiles avec Lo\u00efs Siggen Lopez, bonjour. Ce matin, un p\u00e8re et son fils qui volent... \u00e0 la rescousse des abeilles.... \r\nOu quand une startup... et l'innovation se veut vertueuse. \r\nDans la famille Brunner, il y a le p\u00e8re, Willy et le Fils, Pascal. \r\nIls ont fond\u00e9s une startup en d\u00e9but d'ann\u00e9e ; VATOREX. \r\nPascal Brunner\r\n  NEO 07.06 \"Au secours des abeilles\" - Vatorex I\r\nUne solution naturelle, sans additif... qui combat donc ce fl\u00e9au, la Varroa un acarien...  \r\nConnu sous le nom tr\u00e8s sympathique de Varroa DESTRUCTOR. \r\nQui porte assez bien son nom... puisque pr\u00e9cis\u00e9ment, il d\u00e9truit... les abeilles vivantes et / ou ses larves. \r\nCet esp\u00e8ce de petit crabe s'accroche \u00e0 l'abeille d'une partie de ses fonctions vitales. \r\n**** Sympathique parasite, en effet... \r\nIl existe des moyens de lutter contre ces mites... mais les solutions sont d\u00e9licates... comme l'acide formique... d\u00e9licates \u00e0 appliquer et peuvent \u00eatre dangereuses. \r\nMais \u00e7a... c'\u00e9tait peut-\u00eatre avant l'innovation des Brunner et de la startup Vatorex. Elle est bas\u00e9e \u00e0 Winterthur dans l'incubateur \"Runway\". \r\nEt leur solution est 100% naturelle, et elle s'int\u00e8gre directement dans la ruche, dans les cadres qui la composent Pascal Brunner. \r\n  NEO 07.06 \"Au secours des abeilles\" - Vatorex II\r\n**** Cela semble assez \"simple\" ; il suffit de chauffer la ruche? \r\nOui, c'est un processus d'Hyperthermie... La ruche n'est pas vraiment chauff\u00e9e... ce sont les cadres qui la composent, l\u00e0 o\u00f9 les abeilles fabriquent leur rayon. \r\nLe tout est automatis\u00e9... et peut-\u00eatre aliment\u00e9 par un panneau solaire... et une batterie de voiture. \r\nC'est Willy Brunner, qui a eu cette id\u00e9e... il y a quelques ann\u00e9es. \r\n  NEO 07.06 \"Au secours des abeilles\" - Vatorex III\r\n**** Il est donc lui-m\u00eame apiculteur ? \r\nOui. Le p\u00e8re, Willy Brunner est bien BienenZ\u00fcchter.... en bon allemand. \r\n  NEO 07.06 \"Au secours des abeilles\" - Vatorex IV\r\nDepuis 28 ans... \r\nIl a commenc\u00e9 \u00e0 travailler sur son innovation contre les mites Varroa seul... avant que son fils Pascal le rejoigne. \r\n  NEO 07.06 \"Au secours des abeilles\" - Vatorex V\r\nLes voil\u00e0 partis \u00e0 la conqu\u00eate du march\u00e9... p\u00e8re et fils... On se demande quand m\u00eame... \r\nQui commande? Le jeune ing\u00e9nieur... ou le sage apiculteur... \r\n  NEO 07.06 \"Au secours des abeilles\" - Vatorex VI\r\nLa jeunesse aux commandes... pour sauver les abeilles de ce fl\u00e9au des mythes Varroa. \r\nLa startup d\u00e9bute sa croisade en Suisse Al\u00e9matnique, dans la r\u00e9gion de Winterthur... mais devrait tr\u00e8s bient\u00f4t - cette ann\u00e9e encore - approcher les vergers de Suisse Romande. \r\nIls sont en tout cas bien partis, la jeune startup vient de remporter le \"Umwelt Price\" - le prix de l'Environnement de la fondation du m\u00eame nom, bas\u00e9e \u00e0 Lurcerne. \r\nC'\u00e9tait N\u00e9ophiles. A demain !", "alternativeExcerpt": ["Willy Brunner et son fils Pascal ont fond\u00e9 la startup Vatorex qui produit une solution naturelle et sans additif pour combattre l'acarien Varroa qui d\u00e9truit les abeilles et ses larves.", "Willy Brunner et son fils Pascal ont fond\u00e9 la startup Vatorex qui produit une solution naturelle et sans additif pour combattre l'acarien Varroa qui d\u00e9truit les abeilles et ses larves.", "Willy Brunner et son fils Pascal ont fond\u00e9 la startup Vatorex qui produit une solution naturelle et sans additif pour combattre l'acarien Varroa qui d\u00e9truit les abeilles et ses larves."], "alternativeTitle": ["\"Au secours des abeilles\" - Vatorex", "\"Au secours des abeilles\" - Vatorex / JDM_2016-06-07T06:40:00_neophiles", "\"Au secours des abeilles\" - Vatorex / JDM_2016-06-07T06:40:00_neophiles"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7763893", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677654.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste - Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7763893", "ece-7763876"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Avis de recherche", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche : Qui sont les nouveaux esclaves? (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2BB165AE-22B2-48C2-9EE1-A3DA648FD88A", "durationSec": 395, "publicationDate": "2016-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Qui sont les nouveaux esclaves? (2/5)", "Qui sont les nouveaux esclaves? (2/5) / NMT_2016-06-07T07:15:00_avis-de-recherche", "Qui sont les nouveaux esclaves? (2/5) / NMT_2016-06-07T07:15:00_avis-de-recherche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7744825", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015953.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7744825", "ece-7744811"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bande originale", "source": "siranau", "title": "Bande originale : \"ELLIS\", Woodkid et Nils Frahm", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3170B996-8D09-4F52-8B3F-9F8F2CFC2D40", "durationSec": 390, "publicationDate": "2016-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Woodkid", "Frahm, Nils"], "thematicThemes": ["musique de film"], "alternativeTitle": ["Bande originale", "Bande originale / OTWO_2016-06-07T09:30:00_bande-originale", "Bande originale / OTWO_2016-06-07T09:30:00_bande-originale"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7744760", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200710.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7744760", "ece-7744753"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "La collection d'art Nestl\u00e9 prend un bain de foule", "id": "sound-8EBFBA49-CDD4-49C1-948A-B1C0AF9D6B95", "durationSec": 310, "publicationDate": "2016-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le mus\u00e9e Jenisch pr\u00e9sente, \u00e0 l'occasion des 150 ans de la cr\u00e9ation de la multinationale, un large extrait de la collection d'art Nestl\u00e9. Riche de plus de 300 ouvres d'artistes suisses et internationaux, cette collection rend hommage aux c\u00e9l\u00e8bres anciens comme Hodler, ainsi qu'aux contemporains comme Andy Warhol, Sol LeWitt, Fischli et Weiss ou Jean Tinguely. \u00c0 voir jusqu'au 2 octobre 2016. \r\nPar Nicolas Pahlisch.", "alternativeExcerpt": ["Le mus\u00e9e Jenisch pr\u00e9sente, \u00e0 l'occasion des 150 ans de la cr\u00e9ation de la multinationale, un large extrait de la collection d'art Nestl\u00e9. Riche de plus de 300 \u0153uvres d'artistes suisses et internationaux, cette collection rend hommage aux c\u00e9l\u00e8bres anciens comme Hodler, ainsi qu'aux contemporains comme Andy Warhol, Sol LeWitt, Fischli et Weiss ou Jean Tinguely. \u00c0 voir jusqu'au 2 octobre 2016. \n\nPar Nicolas Pahlisch."], "alternativeTitle": ["La collection d'art Nestl\u00e9 prend un bain de foule / MAT_2016-06-07T07:22:15_chronique-1", "Les matinales d'Espace 2 du 07.06.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7783848.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7744682", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7744677"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "TOC, le trouble obsessionnel compulsif", "id": "sound-C3B57737-0B6A-41AD-8BED-ADF9F8C9D28B", "durationSec": 1507, "publicationDate": "2016-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Zumbrunnen, Roger\r\nLe trouble obsessionnel compulsif, commun\u00e9ment appel\u00e9 \"TOC\", est une maladie psychique qui touche environ 2% de la population, soit 20'000 personnes en Suisse. Quels sont les causes et les m\u00e9canismes de cette pathologie complexe?\r\nAnne Baecher a recueilli le t\u00e9moignage d'Amandine, qui souffre de syllogomanie ou accumulation compulsive, et les explications du psychiatre Roger Zumbrunnen.", "alternativeExcerpt": ["Le trouble obsessionnel compulsif, commun\u00e9ment appel\u00e9 \"TOC\", est une maladie psychique qui touche environ 2% de la population, soit 20'000 personnes en Suisse. Quels sont les causes et les m\u00e9canismes de cette pathologie complexe?\nAnne Baecher a recueilli le t\u00e9moignage d'Amandine, qui souffre de syllogomanie ou accumulation compulsive, et les explications du psychiatre Roger Zumbrunnen."], "alternativeTitle": ["TOC, le trouble obsessionnel compulsif / CQFD_2016-06-07T10:04:15_dossier", "CQFD du 07.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7745026", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7745020"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : La Ville de Lausanne entend ouvrir un local d'injection de drogue s\u00e9curis\u00e9", "id": "sound-EDA73D5B-2DB1-4EBE-8028-433D6AAB21AA", "durationSec": 459, "publicationDate": "2016-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Ville de Lausanne relance l'id\u00e9e d'un local d'injection pour les personnes toxicod\u00e9pendantes. Neuf ans apr\u00e8s le refus d'un projet similaire devant le peuple, la Municipalit\u00e9 est d\u00e9termin\u00e9e \u00e0 cr\u00e9er un espace public s\u00e9curis\u00e9 pour consommer des drogues. Interview de Jean-F\u00e9lix Savary, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Groupement romand d'\u00e9tude des addictions (GREA).\r\n\r\n* * La Ville de Lausanne entend ouvrir un local d'injection de drogue s\u00e9curis\u00e9  \r\nD\u00e9veloppement 7h15  -  local d'injection  -  Jean-Felix Savary\r\nJean-F\u00e9lix Savary, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du GREA - le groupement romand d'\u00e9tude des addictions - Direct Studio Lausanne: ** 19\r\nIntro\r\nLa Ville de Lausanne relance l'id\u00e9e d'un local d'injection pour les personnes toxicod\u00e9pendantes. Neuf ans apr\u00e8s le refus d'un projet similaire devant le peuple, la Municipalit\u00e9 est d\u00e9termin\u00e9e \u00e0 cr\u00e9er un espace public s\u00e9curis\u00e9 pour consommer des drogues. Objectif pour la ville: renforcer son dispositif de lutte et de pr\u00e9vention contre les addictions... \r\nOn en parle ce matin avec Jean-F\u00e9lix Savary, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du GREA - le groupement romand d'\u00e9tude des addictions... Bonjour...\r\n-Lausanne relance un projet de local d'injection... Cette fois le monde politique y semble plus favorable... La capitale vaudoise se d\u00e9cide enfin diriez vous...\r\n-Pourtant les lausannois ont refus\u00e9 le projet en 2007... Qu'est-ce qui a chang\u00e9 en 9 ans... Pourquoi ce local a-t-il plus de chances aujourd'hui?\r\n-Ce genre de dispositif existe \u00e0 Gen\u00e8ve et Bienne... C'est un outil suppl\u00e9mentaire pour faire face au ph\u00e9nom\u00e8ne, mais globalement, quels sont aujourd'hui les besoins en Suisse romande?\r\n-On a encore du retard en Suisse romande en mati\u00e8re de politique de drogue (par rapport \u00e0 la Suisse al\u00e9manique)?\r\n-Qu'est-ce qui explique ce R\u00f6stigraben?\r\n-Les cantons romands sont trop \"centralisateurs\" dans leur approche du probl\u00e8me?", "alternativeExcerpt": ["La Ville de Lausanne relance l\u2019id\u00e9e d\u2019un local d\u2019injection pour les personnes toxicod\u00e9pendantes. Neuf ans apr\u00e8s le refus d\u2019un projet similaire devant le peuple, la Municipalit\u00e9 est d\u00e9termin\u00e9e \u00e0 cr\u00e9er un espace public s\u00e9curis\u00e9 pour consommer des drogues. Interview de Jean-F\u00e9lix Savary, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Groupement romand d'\u00e9tude des addictions (GREA)."], "alternativeTitle": ["La Ville de Lausanne entend ouvrir un local d'injection de drogue s\u00e9curis\u00e9 / JDM_2016-06-07T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 07.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7763890", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral", "name": "Savary, Jean-F\u00e9lix", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7763875"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Suisse. Le spectacle de l'inauguration du tunnel du Gothard fait parler de lui au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-14BEB0D5-3447-4F88-9F53-4607D91F42AB", "thematicGeographicals": ["Saint-Gothard"], "durationSec": 143, "publicationDate": "2016-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tunnel", "inauguration"], "excerpt": "Le spectacle d'inauguration du Gothard, d\u00e9j\u00e0 critiqu\u00e9 dans la presse internationale, refait parler de lui jusqu'au Palais f\u00e9d\u00e9ral. Une conseill\u00e8re nationale UDC argovienne s'est offusqu\u00e9e d'une sc\u00e8ne o\u00f9 des danseurs tournent longuement sur eux-m\u00eames. Sylvia Fl\u00fcckiger a cru y voir des derviches tourneurs et une forme d'appel \u00e0 Allah.", "alternativeExcerpt": ["Le spectacle d'inauguration du Gothard, d\u00e9j\u00e0 critiqu\u00e9 dans la presse internationale, refait parler de lui jusqu'au Palais f\u00e9d\u00e9ral. Une conseill\u00e8re nationale UDC argovienne s'est offusqu\u00e9e d'une sc\u00e8ne o\u00f9 des danseurs tournent longuement sur eux-m\u00eames. Sylvia Fl\u00fcckiger a cru y voir des derviches tourneurs et une forme d'appel \u00e0 Allah."], "alternativeTitle": ["Le spectacle de l'inauguration du Gothard fait parler de lui au Palais f\u00e9d\u00e9ral / FOR_2016-06-07T18:08:00_developpement-5", "Forum du 07.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7763868", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7763866"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Un attentat \u00e0 la bombe fait onze morts au centre d'Istanbul", "id": "sound-3524E20C-5103-4E15-983A-46180BC2C537", "durationSec": 71, "publicationDate": "2016-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : billetal\r\nUn bus de la police turque a \u00e9t\u00e9 pris mardi pour cible d'un attentat \u00e0 la bombe \u00e0 Istanbul. L'attaque a fait onze morts, dont 4 civils, et 36 bless\u00e9s selon le gouverneur d'Istanbul. Le PKK est soup\u00e7onn\u00e9.\r\n\r\n* * Un attentat \u00e0 la bombe fait onze morts au centre d'Istanbul En Turquie, un nouvel attentat a frapp\u00e9 ce matin le cour d'Istanbul...\r\nUne bombe  visait un autocar de police dans un quartier central de la m\u00e9tropole turque... \r\nLe bilan encore provisoire est d\u00e9j\u00e0 lourd : au moins 11 morts et 36 bless\u00e9s... \r\nL'attentat n'a pas encore \u00e9t\u00e9 revendiqu\u00e9...\r\n A Istanbul, les pr\u00e9cisions d'Alexandre Billette.\r\nSCRIPT\r\nC'est un bilan d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s lourd qui pourrait \u00eatre revu \u00e0 la hausse puisque certains bless\u00e9s le sont tr\u00e8s gri\u00e8vement. On peut donc d\u00e9j\u00e0 dire qu'il s'agit, de l'un des attentats les plus meurtriers qu'a connu Istanbul ces derni\u00e8res ann\u00e9es. La bombe, a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9e \u00e0 distance, et visait un autocar des forces sp\u00e9ciales de police dans ce quartier central de Beyazit, pr\u00e8s du Grand Bazar mais aussi pr\u00e8s de la mairie d'Istanbul ou encore, de plusieurs universit\u00e9s. C'est le quatri\u00e8me attentat dans la m\u00e9tropole turque depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e et pas encore de revendications, du moins pour le moment. Cependant, la cible vis\u00e9e s'apparente aux m\u00e9thodes des mouvements s\u00e9paratistes kurdes, davantage qu'\u00e0 celles de l'Etat islamique. Une m\u00e9thode qui rappelle notamment les attentats \u00e0 Ankara en f\u00e9vrier et en mars, qui visaient l\u00e0 encore, des militaires ou des policiers, et qui avaient finalement \u00e9t\u00e9 revendiqu\u00e9s par un groupuscule s\u00e9paratiste kurde.\r\n--\r\n+90 **6", "alternativeExcerpt": ["Un bus de la police turque a \u00e9t\u00e9 pris mardi pour cible d'un attentat \u00e0 la bombe \u00e0 Istanbul. L'attaque a fait onze morts, dont 4 civils, et 36 bless\u00e9s selon le gouverneur d'Istanbul. Le PKK est soup\u00e7onn\u00e9."], "alternativeTitle": ["Un attentat \u00e0 la bombe fait onze morts au centre d'Istanbul / 12H30_2016-06-07T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 07.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7763852", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Billette, Alexandre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7763844"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 07.06.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C97476F8-17F2-4903-8CEB-3CCDF3BE1563", "durationSec": 53, "publicationDate": "2016-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2016-06-07T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 07.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7744743", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7744734"]}]}}