{"response": {"numFound": 31344, "start": 21100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : Ratchet et Clank", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-ED474E1B-C14F-4EDC-B6FB-9AF358BEE541", "durationSec": 135, "publicationDate": "2016-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Clic", "Clic / NMT_2016-04-21T08:35:00_clic", "Clic / NMT_2016-04-21T08:35:00_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7629936", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7629936", "ece-7629922"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Imaginaire", "source": "siranau", "title": "Maurice Zermatten: Contes (4/5) : La mort du sonneur", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-468DD0B9-2DCF-4595-A400-B0F62EB44B3C", "durationSec": 1755, "publicationDate": "2016-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "N\u00e9 en 1910 \u00e0 Saint-Martin, dans le Val d'H\u00e9rens, le romancier valaisan Maurice Zermatten a consacr\u00e9 sa vie \u00e0 sa passion, l'\u00e9criture.Les nouvelles propos\u00e9es cette semaine sont extraites de son recueil \"Contes des hauts pays du Rh\u00f4ne\" datant de 1938 et publi\u00e9 de nos jours aux \u00e9ditions Slatkine. ", "alternativeTitle": ["Imaginaire du 21.04.2016", "Maurice Zermatten: Contes (4/5) / IMA_2016-04-21T16:00:45_imaginaire", "Imaginaire du 21.04.2016", "Maurice Zermatten: Contes (4/5) / IMA_2016-04-21T16:00:45_imaginaire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7629782", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201300.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Budai, Florence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Zermatten, Maurice", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-7629782", "ece-7629781"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Sepp Blatter a \u00e9t\u00e9 charg\u00e9 d'une mission secr\u00e8te par la Conf\u00e9d\u00e9ration", "id": "sound-A05D8FE1-86A8-4AF7-8A86-04C95B99AEE3", "durationSec": 123, "publicationDate": "2016-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AVR2016\r\nL'ex-patron de la FIFA Sepp Blatter a tent\u00e9 d'\u00e9carter le pr\u00e9sident du Burundi du pouvoir sur demande du D\u00e9partement des affaires \u00e9trang\u00e8res, r\u00e9v\u00e8le un livre qui para\u00eet jeudi et dont le Blick publie les bonnes feuilles.\r\n\r\n* * Sepp Blatter a \u00e9t\u00e9 charg\u00e9 d'une mission secr\u00e8te par la Conf\u00e9d\u00e9ration 12h30 Blatter puissance\r\nLa r\u00e9v\u00e9lation vient du livre de Sepp Blatter, le D\u00e9partement F\u00e9d\u00e9ral des Affaires Etrang\u00e8res aurait demand\u00e9, en 2015, au pr\u00e9sident de la FIFA de proposer du travail \u00e0 Pierre N-Kurunziza, le pr\u00e9sident du Burundi pour l'\u00e9carter du pouvoir et \u00e9viter un bain de sang. Une nouvelle confirm\u00e9 par le DFAE et qui prouve, Herv\u00e9 Borsier, que l'ex pr\u00e9sident de la FIFA \u00e9tait un personnage tr\u00e9s influant sur le plan mondial...\r\nSouvent consid\u00e9r\u00e9 comme le huiti\u00e8me conseiller f\u00e9d\u00e9ral, de par sa position de pr\u00e9sident de la FIFA. Sepp Blatter avait un contact privil\u00e9gi\u00e9 avec tous les grands de ce monde, il \u00e9tait consid\u00e9r\u00e9 l'un des suisses les plus influents avec des entr\u00e9es que m\u00eame certains hommes politique suisse n'ont pas .Dans sa  qualit\u00e9 de pr\u00e9sident de la FIFA, Il a re\u00e7u Nelson Mandela \u00e0 Zurich en 2008 lui offrant une r\u00e9plique de la Coupe du monde , a jongl\u00e9 avec un ballon et Barak Obama dans le bureau ovale en 2009, a eu des contacts privil\u00e9gi\u00e9s avec Vladimir Poutine qui \u00e0 f\u00e9licit\u00e9 le valaisan lors de sa r\u00e9election en 2015 .La grande force de ce polyglotte est de savoir parler aux bonnes personnes.  il  a rapidement compris que dans l'\u00e9chiquier politique du football mondial, les voix oc\u00e9aniques et africaines, qui lui ont permis de se faire \u00e9lire.\r\nIl s'est souvent vant\u00e9 d'\u00eatre \u00e0 la t\u00eate d'une organisation r\u00e9unissant plus de pays membres que les Nations unies...\r\nOui et capable de r\u00e9ussir l\u00e0 o\u00f9 l'ONU \u00e9chouait .Il \u00e0 tisser des liens privil\u00e9gi\u00e9s avec les pays d'Afrique qui lui ont permis de se faire \u00e9lire .Il s'\u00e9tait permis  d'accuser Nicolas Sarkozy d'avoir influenc\u00e9 Michel Platini pour voter en faveur du Qatar dans le cadre de l'attribution du Mondial 2022.Sepp Blatter \u00e0 longtemps arpent\u00e9 la plan\u00e8te pour promouvoir l'universalisme du football   reconnaissant en 1999 la f\u00e9d\u00e9ration de Palestine. En mai 2015  il s'est affich\u00e9 avec le premier ministre isra\u00e9lien Benjamin N\u00e9tanyahou afin de tenter de r\u00e9gler, en vain, le litige entre les deux f\u00e9d\u00e9rations voisines.\r\nHerv\u00e9 Borsier de notre rubrique sportive, Forum reviendra ce soir ce sujet d\u00e8s 18h", "alternativeExcerpt": ["L'ex-patron de la FIFA Sepp Blatter a tent\u00e9 d'\u00e9carter le pr\u00e9sident du Burundi du pouvoir sur demande du D\u00e9partement des affaires \u00e9trang\u00e8res, r\u00e9v\u00e8le un livre qui para\u00eet jeudi et dont le Blick publie les bonnes feuilles."], "alternativeTitle": ["Sepp Blatter a \u00e9t\u00e9 charg\u00e9 d'une mission secr\u00e8te par la Conf\u00e9d\u00e9ration / 12H30_2016-04-21T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 21.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7647272", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7647264"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Maria de la Paz chante Piazzolla", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E3A126BD-58B5-4685-9B7B-AA5F42569D41", "durationSec": 2821, "publicationDate": "2016-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Rassembl\u00e9s autour du mythe Piazzolla par la chanteuse Maria de la Paz, cinq musiciens aux origines culturelles multiples et un metteur en sc\u00e8ne d\u00e9montrent que le message et la puissance des compositions du maestro argentin sont toujours aussi actuels. Ils sont en concert ce vendredi 22 avril 2016 \u00e0 Renens.\r\nMaria de la Paz est au micro de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["Rassembl\u00e9s autour du mythe Piazzolla par la chanteuse Maria de la Paz, cinq musiciens aux origines culturelles multiples et un metteur en sc\u00e8ne d\u00e9montrent que le message et la puissance des compositions du maestro argentin sont toujours aussi actuels. Ils sont en concert ce vendredi 22 avril 2016 \u00e0 Renens.\n\nMaria de la Paz est au micro de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["Maria de la Paz chante Piazzolla / VER_2016-04-21T16:30:45_sequence-1", "Vertigo du 21.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7630222", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7630217"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Intime.Extime", "id": "sound-0D1746A9-93BE-4FA6-8322-08D9084F54AE", "durationSec": 368, "publicationDate": "2016-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Christina Jonsson est une artiste-curatrice d'origine danoise, en arrivant en Suisse, elle est d\u00e9contenanc\u00e9e par l'inhibition des femmes, en tant qu'artiste elle creuse donc la question de l'intimit\u00e9 remise en jeu dans un contexte ext\u00e9rieur, hors du cocon. Intimit\u00e9 sexuelle, sociale, politique, l'exposition collective qu'elle propose dans l'espace GPS au manoir de Martigny nous met face \u00e0 nous avec beaucoup d'intelligence. \"Intime.Extime\" est \u00e0 voir au manoir de Martigny, jusqu'au 22 mai 2016.\r\nElle est au micro de Florence Grivel.", "alternativeExcerpt": ["Christina Jonsson est une artiste-curatrice d\u2019origine danoise, en arrivant en Suisse, elle est d\u00e9contenanc\u00e9e par l\u2019inhibition des femmes, en tant qu\u2019artiste elle creuse donc la question de l\u2019intimit\u00e9 remise en jeu dans un contexte ext\u00e9rieur, hors du cocon. Intimit\u00e9 sexuelle, sociale, politique, l\u2019exposition collective qu\u2019elle propose dans l\u2019espace GPS au manoir de Martigny nous met face \u00e0 nous avec beaucoup d\u2019intelligence. \"Intime.Extime\" est \u00e0 voir au manoir de Martigny, jusqu\u2019au 22 mai 2016.\n\nElle est au micro de Florence Grivel."], "alternativeTitle": ["Intime.Extime / MAT_2016-04-21T07:22:15_chronique-1", "Les matinales d'Espace 2 du 21.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7629802", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7629797"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Chacun pour tous", "id": "sound-2653E79E-D195-4090-B27E-0E2D4ACD620E", "durationSec": 184, "publicationDate": "2016-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nRecherche de mat\u00e9riel et de graphistes b\u00e9n\u00e9voles pour cette structure int\u00e9grative de talents et de capacit\u00e9s diff\u00e9rents qui vient d'ouvrir \u00e0 Nyon.\r\n\r\n* * Ouvert d\u00e9but mars 2016 \u00e0 Nyon, Sweet Rebels est un studio de design professionnel, unique et innovant, bas\u00e9 sur une success story d'un projet similaire \u00e0 Barcelone. Il est n\u00e9 sous l'impulsion d'Isabel Montserrat et Yves Portenier, tous deux cr\u00e9atifs depuis de longues ann\u00e9es, afin d'int\u00e9grer dans les faits et gestes la notion de communication \u00e0 impact social. Depuis plus d'un an, ils travaillent au service de ce projet avec pour objectif de mettre sur pied une entreprise sociale unique qui ouvre pour l'inclusion par le talent et la valorisation de la diff\u00e9rence et des capacit\u00e9s uniques et particuli\u00e8res \u00e0 chaque personne. L'\u00e9quipe cr\u00e9ative de Sweet Rebels est en effet atypique puisqu'elle est compos\u00e9e de personnes dot\u00e9es de capacit\u00e9s artistiques mais en situation de handicap mental (atteintes du syndrome de Down ou d'autres d\u00e9ficiences mentales) ainsi que d'\u00e9tudiants en graphisme en fin d'\u00e9tudes dans le domaine des arts visuels appliqu\u00e9s et devant effectuer leur stage professionnel, encadr\u00e9s par des professionnels de la cr\u00e9ation artistique.Certaines personnes en situation de handicap mental dot\u00e9es de capacit\u00e9s artistiques, de par la fra\u00eecheur de leur relation au monde et la vision particuli\u00e8re qu'elles portent aux objets ainsi que la non appr\u00e9hension de concepts de marketing et de publicit\u00e9, peuvent parfois apporter une nouvelle vision proche de la pens\u00e9e lat\u00e9rale qui, elle, appr\u00e9hende les sujets de fa\u00e7on extr\u00eamement originale. Il ne faut pas oublier qu'une des caract\u00e9ristiques recherch\u00e9es chez un cr\u00e9atif est sa capacit\u00e9 \u00e0 voir un produit constamment sous un angle nouveau. L'\u00e9quipe de Sweet Rebels est capable d'offrir une production de grande qualit\u00e9 en int\u00e9grant les capacit\u00e9s de chaque personne dans le monde du travail. Ce studio de design veut offrir \u00e0 sa client\u00e8le des services et des produits de design graphique et visuel de haute qualit\u00e9, professionnels, g\u00e9n\u00e9rant un impact positif et cr\u00e9ateur de valeurs. L'enrichissement mutuel qui est engendr\u00e9 par la composition atypique des \u00e9quipes et par le processus m\u00eame de cr\u00e9ation collective est tout-\u00e0-fait exceptionnel de ce point de vue-l\u00e0\u00a0: l'int\u00e9gration est en effet un facteur de valorisation, de progr\u00e8s personnel et d'enrichissement mutuel autant pour la personne que pour l'entreprise qui les accueille. Afin de finaliser leur emm\u00e9nagement r\u00e9cent dans des bureaux situ\u00e9s juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la gare de Nyon, les responsables de Sweet Rebels lancent un appel aux \u00e9coles de graphisme, d'arts visuels appliqu\u00e9s, de design et de cr\u00e9ation, afin que celles-ci informent leurs \u00e9l\u00e8ves que ce studio de design accueille des stagiaires en fin d'\u00e9tudes pour y effectuer leur stage en entreprise et recherchent:Des cadres noirs de 50x70cm et de 35x 50cmDes lampes de bureau (avec lumi\u00e8re du jour)Des chaises de bureauDes chaises style design Des \u00e9tag\u00e8res de diverses grandeurs\u00a0: basse (350 de long sur 80cm de haut), haute (200 de haut sur 180cm de long)2 flipcharts et un panneau blanc d'affichage magn\u00e9tiqueUn scanner A3 et une imprimante/scanner couleur professionnelleUn serveur avec un r\u00e9seau LANDu mat\u00e9riel audiovisuel (1 \u00e9cran plat style \u00e9cran TV de min. 140cm, 1 cam\u00e9ra vid\u00e9o, 1 appareil photo, du c\u00e2blage)Divers papiers \u00e0 dessin et des papiers de couleursDes feutres, neocolors, markers, pinceaux, peintures gouaches de couleur, encres et aquarellesDes graphistes ou illustrateurs b\u00e9n\u00e9voles d'accord de participer \u00e0 ce projet", "alternativeExcerpt": ["Recherche de mat\u00e9riel et de graphistes b\u00e9n\u00e9voles pour cette structure int\u00e9grative de talents et de capacit\u00e9s diff\u00e9rents qui vient d'ouvrir \u00e0 Nyon. ", "Recherche de mat\u00e9riel et de graphistes b\u00e9n\u00e9voles pour cette structure int\u00e9grative de talents et de capacit\u00e9s diff\u00e9rents qui vient d'ouvrir \u00e0 Nyon. ", "Recherche de mat\u00e9riel et de graphistes b\u00e9n\u00e9voles pour cette structure int\u00e9grative de talents et de capacit\u00e9s diff\u00e9rents qui vient d'ouvrir \u00e0 Nyon. "], "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 21.04.2016", "Chacun pour tous / CPT_2016-04-21T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 21.04.2016", "Chacun pour tous / CPT_2016-04-21T09:29:00_chacun-pour-tous"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7630160", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7630160", "ece-7630159"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "L'emploi du temps des petits", "id": "sound-189831EC-FD73-44E7-8A12-0E94666E89DA", "durationSec": 520, "publicationDate": "2016-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "D\u00e9bord\u00e9es nos ch\u00e8res petites t\u00eate blondes? Nous devons leur enseigner \u00e0 g\u00e9rer leur agenda. Mais lequel? L'agenda scolaire, le familial, celui avec les copains, l'agenda des gardes partag\u00e9s? A partir de quel \u00e2ge un enfant peut-il g\u00e9rer seul ces diff\u00e9rents agendas? Et quel est le r\u00f4le du parent dans cet apprentissage \u00e0 l'autonomie? Lydia Gabor recueille les r\u00e9ponses d'Isabel P\u00e9rez, conseill\u00e8re p\u00e9dagogique, enseignante et Directrice d'IP Coaching \u00e0 Lausanne.\r\n\r\n* * D\u00e9bord\u00e9es nos ch\u00e8res petites t\u00eate blondes? Nous devons leur enseigner \u00e0 g\u00e9rer leur agenda. Mais lequel? L'agenda scolaire, le familial, celui avec les copains, l'agenda des gardes partag\u00e9s? A partir de quel \u00e2ge un enfant peut-il g\u00e9rer seul ces diff\u00e9rents agendas? Et quel est le r\u00f4le du parent dans cet apprentissage \u00e0 l'autonomie? Lydia Gabor recueille les r\u00e9ponses d'Isabel P\u00e9rez, conseill\u00e8re p\u00e9dagogique, enseignante et Directrice d'IP Coaching \u00e0 Lausanne.", "alternativeExcerpt": ["D\u00e9bord\u00e9es nos ch\u00e8res petites t\u00eate blondes? Nous devons leur enseigner \u00e0 g\u00e9rer leur agenda. Mais lequel? L'agenda scolaire, le familial, celui avec les copains, l'agenda des gardes partag\u00e9s? A partir de quel \u00e2ge un enfant peut-il g\u00e9rer seul ces diff\u00e9rents agendas? Et quel est le r\u00f4le du parent dans cet apprentissage \u00e0 l'autonomie? Lydia Gabor recueille les r\u00e9ponses d'Isabel P\u00e9rez, conseill\u00e8re p\u00e9dagogique, enseignante et Directrice d'IP Coaching \u00e0 Lausanne."], "alternativeTitle": ["L'emploi du temps des petits / OEP_2016-04-21T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 21.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7630208", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7630207"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Sepp Blatter investi d'une mission secr\u00e8te par le DFAE", "id": "sound-CFE924EE-0E94-44AC-A8F9-142517132072", "durationSec": 404, "publicationDate": "2016-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Nidegger , Yves \r\nDans son livre qui para\u00eet ce jeudi, l'ex-patron de la FIFA Sepp Blatter affirme qu'en 2015, le DFAE lui a bel et bien demand\u00e9 de tenter d'\u00e9carter du pouvoir le pr\u00e9sident du Burundi Pierre Kurunziza pour \u00e9viter un bain de sang.\r\n\r\n* * Sepp Blatter investi d'une mission secr\u00e8te par le DFAE (Dialogue M.Ballaman) Christian: On commence ce forum avec Sepp Blatter... espion de milice, Val\u00e9rie!\r\nVal:  Dans un coup de t\u00e9l\u00e9phone d'avril 2015, l'ancien pr\u00e9sident de la FIFA et le secr\u00e9taire d'Etat du d\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res Yves Rossier.... ont tent\u00e9 d'intervenir dans le destin du pr\u00e9sident du Burundi, Pierre Kurunziza. \r\nL'id\u00e9e \u00e9tait de lui proposer un poste d'ambassadeur du football pour l'Afrique. Poste qu'il a d\u00e9clin\u00e9. \r\nC'est Sepp Blatter lui m\u00eame qui est \u00e0 l'origine de ces d\u00e9clarations,....confirm\u00e9es par le DFAE. \r\nEt il semble que l'ancien pr\u00e9sident de la FIFA ne soit pas le seul \u00e0 avoir un CDD, un contrat \u00e0 dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e, au d\u00e9partement des affaires \u00e9trang\u00e8res. \r\nMuriel Ballaman, vous avez contact\u00e9 d'anciens ambassadeurs : contacter des non-diplomates, c' est courant... m\u00eame si pas totalement avouable. \r\nDIR\r\nC'est un travail en zone grise. la partie immerg\u00e9e de l'iceberg de la diplomatie suisse, dont une partie du voile se l\u00e8ve aujourd'hui. C'est qu'on a parfois affaire \u00e0 des personnes pas tout \u00e0 fait recommandables dans cette zone grise. Des gens \u00ab troubles \u00bb. Lorsqu'il s'agit de r\u00e9soudre un probl\u00e8me comme une crise humanitaire ou une prise d'otage par exemple, au DFAE, on se demande qui sera le mieux \u00e0 m\u00eame de traiter avec les parties engag\u00e9es... Tous les canaux possibles et imaginables sont envisag\u00e9s. Ce sont parfois des chercheurs, parfois des hommes d'affaires, parfois des facilitateurs plus ou moins avouables qui ont des contacts privil\u00e9gi\u00e9s sur place. On les utilise comme \"facteurs\" pour faire passer des messages. Parfois pour passer des accords que le gouvernement suisse ne peut pas se permettre d'assumer. Certains appellent \u00e7a de la diplomatie cr\u00e9ative, d'autres de la diplomatie secr\u00e8te. Bref: sortir du manuel du bon diplomate. \r\nEt la question qui se pose, Muriel, c'est celle du retour d'ascenceur. \r\nAlors les habitu\u00e9s de ce genre de dossiers sont presque surpris quand on leur pose cette question. Ils sont tr\u00e8s clairs dans leur discours: Ce n'est pas du donnant-donnant. Pour eux, c'est une question de patriotisme. Yves Rossier a pris contact avec le citoyen Blatter pour qu'il rende service \u00e0 son pays selon un ancien diplomate. Ce qu'il a fait. La Suisse a tent\u00e9 sa chance avec l'un de ses concitoyens le plus connu dans le monde... parce que tous connaissent Sepp Blatter, ce qui est loin d'\u00eatre le cas du pr\u00e9sident suisse ou de son ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res... \u00e7a montre la puissance de la FIFA, conclut un proche du dossier. \r\nMais en terme d'image, c'est une affaire malheureuse selon un ancien ambassadeur. Car le doute subsistera toujours que le minist\u00e8re public aura fait preuve de cl\u00e9mence envers lui pour services rendus.\r\n(dialogue J. Robert) Voil\u00e0 pour le volet politique...\r\n c\u00f4t\u00e9 sportif, Jo\u00ebl Robert, le premier point de cette affaire qui frappe, c'est la date! 2015! O\u00fb on a bcp parl\u00e9 de la FIFA!\r\nDIR\r\n*** on est dans un cas isol\u00e9? Ou on peut imaginer que le DFAE ait fait appel \u00e0 Sepp Blatter avant d\u00e9j\u00e0? Quand il \u00e9tait patron de la FIFA et au sommet de sa gloire!\r\n*** d'autres instances que le DFAE pourraient avoir fait appel \u00e0 lui? C'est possible?\r\n*** enfin Jo\u00ebl, c'est aussi une question centrale.... pourquoi Sepp Blatter fait \u00e7a.... maintenant?! alors que \u00e7a aurait d\u00fb rester confidentiel.....\r\n(d\u00e9bat Yves Nidegger st GE - Samuel Bendahan ST Lau??) Pratiques courantes du DFAE... acceptable de la part d'un gouvernement? Alors qu'en 2015, la FIFA faisait bcp parler d'elle pour corruption et manque de transparence... on en d\u00e9bat avec\r\n SLV Yves Nidegger, CN UDC GE\r\n SLV Samuel Bendahan, d\u00e9put\u00e9 socialiste VD et \u00e9conomiste\r\nBendahan\r\n- r\u00e9v\u00e9lations de Blatter, r\u00e9action? La diplomatie suisse on l'a entendu s'est toujours appuy\u00e9e sur des r\u00e9seaux assez larges!\r\n- r\u00e9alpolitique... les pratiques de la diplomatie sauf qu'en g\u00e9n\u00e9ral cela reste discret... personne \u00e9tonn\u00e9 dans le milieu...\r\n- ce n'est pas du donnant-donnant... mais une question de patriotisme... le DFAE dit qu'il s'adressait au citoyen Blatter!\r\n- cet accord au moment o\u00f9 la pression est maximale sur Blatter et la FIFA... 2015!... \u00e7a expliquerait pourquoi l'organisation a toujours \u00e9t\u00e9 \u00e9pargn\u00e9e par la justice suisse? (C'\u00e9tait la grande question: pourquoi les US interviennent et pas la Suisse?)\r\n- Sepp Blatter a-t-il obtenu une sorte de protection officielle? On se souvient des mots d'Ueli Maurer au congr\u00e8s qui verra sa r\u00e9\u00e9lation...  Lieber Sepp, mein Freund Sepp.... \r\n- pointe de l'iceberg? Joel Robert nous disait que logiquement il a bien d\u00fb avoir d'autres mandats quand il \u00e9tait au sommet de sa gloire...\r\nNidegger\r\n- d\u00e9fendable de la part du CF? en 2015 en plus alors que l'\u00e9taux se ressert sur Blatter et la FIFA?\r\n- real politique se joue de la morale et de l'\u00e9thique?\r\n- en contre-partie, \u00e7a expliquerait pourquoi la Suisse a toujours \u00e9t\u00e9 cl\u00e9mente avec la FIFA et n'a pas ouvert des enqu\u00eates avant l'attaque des US?\r\n- catastrophique en terme d'image et de cr\u00e9dibilit\u00e9 pour le CF!\r\n- le DFAE reconnait... parce qu'il n'a pas le choix... mais \u00e7a reste tr\u00e8s embarrassant non?\r\n-\tProposer un poste d'ambassadeur du football africain a un dictateur (interdiction du jogging de peur des r\u00e9volutions, violences militaires, confiscation de la d\u00e9mocratie, prison \u00e0 vie pour les opposants) . comique, \u00e0 l'heure ou la FIFA doit redorer  son image, et \u00e0 l'heure ou la suisse redoute comme la peste d'\u00eatre associ\u00e9e \u00e0 la FIFA !! \r\n-\tImaginable que Blatter ait un visa diplomatique ?? qu'il ait fait d'autres missions ??", "alternativeExcerpt": ["Dans son livre qui para\u00eet ce jeudi, l'ex-patron de la FIFA Sepp Blatter affirme qu\u2019en 2015, le DFAE lui a bel et bien demand\u00e9 de tenter d'\u00e9carter du pouvoir le pr\u00e9sident du Burundi Pierre Kurunziza pour \u00e9viter un bain de sang."], "alternativeTitle": ["Sepp Blatter investi d'une mission secr\u00e8te par le DFAE / FOR_2016-04-21T18:00:00_developpement-1", "Forum du 21.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7647256", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 socialiste / \u00e9conomiste - Grand Conseil vaudois", "name": "Bendahan, Samuel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7647248"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Candidature de Lausanne pour les Jeux Olympiques de 2026", "id": "sound-FD0C50D5-D7AF-4F84-9888-209C8AEFA173", "durationSec": 72, "publicationDate": "2016-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Lausanne voudrait utiliser les Jeux olympiques de la Jeunesse de 2020 comme tremplin pour une candidature aux Jeux d'hiver de 2026. Cette volont\u00e9 semble se concr\u00e9tiser par les milieux \u00e9conomiques.\r\n\r\n* * Candidature de Lausanne pour les Jeux Olympiques de 2026 12h30 Candidature LS JO\r\nLausanne sera t'elle candidate aux Jeux Olympiques de 2026 ?  Hier, le pr\u00e9sident de la chambre vaudoise de commerce et de l'industrie \u00e9tait pr\u00e9sent \u00e0 la s\u00e9ance d'information de Swiss Olympic.  Ca n'est pas un hasard Patrick D\u00e9l\u00e9troz\r\nNon, il se disait depuis quelques temps d\u00e9j\u00e0 que Lausanne voulait utiliser les jeux olympiques de la Jeunesse de 2020 comme tremplin pour une candidature aux Jeux d'Hiver de 2026.  Et cette volont\u00e9 semblerait se concr\u00e9tiser et elle a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e par les milieux \u00e9conomiques.  En clair, d'ici au 31 mai, date limite, un projet sera pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 Swiss Olympic, il \u00e9tait question hier d'une candidature regroupant la Suisse Occidentale. \r\nEn sa qualit\u00e9 de capitale olympique, Lausanne en serait \u00e9videmment le porte drapeau et, selon nos informations, le projet pr\u00e9voit d'aller jusqu'en Valais pour le ski alpin.  Les initiants et les autorit\u00e9s de la ville et du canton, on en entendu M. Leuba dans Forum hier soir, ne veulent pas s'exprimer. \r\nUn projet qui ferait doublon avec celui propos\u00e9 par Christian Constantin, qui, lui aussi, parle d'\u00e9preuves dans les Alpes Vaudoise et \u00e0 Lausanne \u00e9videmment pour la patinoire. \r\nIl y aura discussions dans les prochains mois entre les deux projets car, face \u00e0 la tr\u00e8s forte candidature des grisons, li\u00e9s avec Z\u00fcrich,  la Suisse Romande ne pourra pas partir en ordre dispers\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Lausanne voudrait utiliser les Jeux olympiques de la Jeunesse de 2020 comme tremplin pour une candidature aux Jeux d'hiver de 2026. Cette volont\u00e9 semble se concr\u00e9tiser par les milieux \u00e9conomiques."], "alternativeTitle": ["Candidature de Lausanne pour les Jeux Olympiques de 2026 / 12H30_2016-04-21T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 21.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7647272", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7647265"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Contr\u00f4le des finances veut plus de surveillance sur les fiscs cantonaux", "id": "sound-043AAB32-3502-423F-8EEE-11EC9B11AD2D", "durationSec": 354, "publicationDate": "2016-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Contr\u00f4le f\u00e9d\u00e9ral des finances souhaite que la Conf\u00e9d\u00e9ration surveille davantage les fiscs cantonaux afin d'\u00e9viter les sous-ench\u00e8res fiscales. La r\u00e9forme de l'imposition des entreprises pourrait corriger le tir.\r\n\r\n* * Le Contr\u00f4le des finances veut plus de surveillance sur les fiscs cantonaux  \r\nLa troisi\u00e8me r\u00e9forme de l'imposition des entreprises... sera-t-elle une r\u00e9forme pour rien? C'est ce qui ressort en filigrane d'un rapport du Contr\u00f4le f\u00e9d\u00e9ral des finances, l'organe supr\u00eame de surveillance financi\u00e8re de la Conf\u00e9d\u00e9ration. En cause, le manque de surveillance de la mise en oeuvre par les cantons... dont les pratiques divergent parfois fortement. La R\u00e9forme de l'imposition des entreprises ne r\u00e9soud pas grand chose. Selon le Contr\u00f4le f\u00e9d\u00e9ral des finances au contraire: \"elle ouvre de nouvelles portes \u00e0 la sous-ench\u00e8re entre cantons\".\r\nMichel Huissoud, directeur du CDF DIR ST PF\r\n1) Les pratiques cantonales\r\n- Les cantons, ces mauvais \u00e9l\u00e8ves...? Dans votre rapport, vous dites que certains n'annoncent aucun \u00e9tablissement stable \u00e9tranger... alors m\u00eame qu'ils figurent dans le registre du commerce... les cantons font de la concurrence fiscale occulte?\r\n- Certains cantons ne font jamais de contr\u00f4les externes - ne se d\u00e9placent pas sur place... et se privent des outils pour d\u00e9tecter les fraudes et les erreurs... C'est voulu ou non de leur part?\r\n- Il en d\u00e9coule une situation \"tentante pour les contribuables peu honn\u00eates\"... Peut-on conclure que les cantons encouragent \u00e0 l'\u00e9vasion fiscale?\r\n- Certains cantons ne remplissent pas toujours compl\u00e8tement les dossiers concernant certaines entreprises... qui b\u00e9n\u00e9ficient pourtant de statuts fiscaux sp\u00e9ciaux.. .\r\n- Les arrangements fiscaux des cantons, c'est un sujet sensible et il vous a d'ailleurs valu une s\u00e9rie d'attaques. L'ann\u00e9e derni\u00e8re, vous avez d\u00e9j\u00e0 \u00e9voqu\u00e9 dans une interview le risque que la r\u00e9forme RIE III ne soit contourn\u00e9e par les cantons. . Cette d\u00e9claration publique a tr\u00e8s mal pass\u00e9 aupr\u00e8s des cantons.. . Et, nous l'avions r\u00e9v\u00e9l\u00e9 sur cette antenne), un certain Guy Parmelin, qui \u00e9tait encore conseiller national, et son coll\u00e8gue vaudois Fathi Derder, sont intervenus au Parlement pour qu'on vous mus\u00e8le, que vous cessiez de \u00ab sortir de votre r\u00f4le et de faire de la politique \u00bb. Vous vous m\u00ealez de ce qui ne vous regarde pas ?\r\n2) la RIE III\r\n- Venons-en \u00e0 la r\u00e9forme de l'imposition des entreprises: vous dites qu'\"elle ouvre de nouvelles portes \u00e0 la sous-ench\u00e8re entre cantons\". POurquoi?\r\n- Il y a un manque de transparence: Vous dites que les pays \u00e9trangers en sauront plus sur la fiscalit\u00e9 des soci\u00e9t\u00e9s suisses... que les cantons entre eux...?\r\n- La loi est encore en traitement au Parlement... le CDF se sent pousser des ailes qu'il interviennent dans le processus parlementaire?\r\n- Vous allez \u00eatre instrumentalis\u00e9 par la gauche qui menace de lancer le referendum...?\r\n3) MAURER\r\n- Craignez-vous de vous voir brid\u00e9 dans votre action par votre nouveau ministre de tutelle, l'UDC Ueli Maurer?\r\n- Il a fait plusieurs d\u00e9clarations (notamment sur les panama papers) qui signifiaient qu'il ne souhaitait pas forc\u00e9ment d'intervention de l'Etat... vous ne craignezz pas qu'il vous d\u00e9branche?\r\n(sur l'epfl, il ne peut et ne veut rien dire, le communiqu\u00e9 de presse ne viendra pas de ses services mais de l'EPFL et concernera uniquement un gros d\u00e9passement de cr\u00e9dit. Le rapport sur les PPP viendra plus tard )", "alternativeExcerpt": ["Le Contr\u00f4le f\u00e9d\u00e9ral des finances souhaite que la Conf\u00e9d\u00e9ration surveille davantage les fiscs cantonaux afin d'\u00e9viter les sous-ench\u00e8res fiscales. La r\u00e9forme de l'imposition des entreprises pourrait corriger le tir."], "alternativeTitle": ["L'utilit\u00e9 de la 3e r\u00e9forme des entreprises remise en question / FOR_2016-04-21T18:08:00_developpement-5", "Forum du 21.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7647256", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directeur ", "name": "Huissoud, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7647250"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Mission Blatter: quelles r\u00e9percussions pour la Berne f\u00e9d\u00e9rale?", "id": "sound-5396B4E4-8DAB-45BA-8733-124AB395E205", "durationSec": 663, "publicationDate": "2016-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Nidegger , Yves \r\nD\u00e9bat entre Yves Nidegger, conseiller national (UDC/GE), et Samuel Bendahan, d\u00e9put\u00e9 (PS/VD) et \u00e9conomiste.\r\n\r\n* * Mission Blatter: quelles r\u00e9percussions pour la Berne f\u00e9d\u00e9rale? Pratiques courantes du DFAE... acceptable de la part d'un gouvernement? Alors qu'en 2015, la FIFA faisait bcp parler d'elle pour corruption et manque de transparence... on en d\u00e9bat avec\r\n SLV Yves Nidegger, CN UDC GE\r\n SLV Samuel Bendahan, d\u00e9put\u00e9 socialiste VD et \u00e9conomiste\r\nBendahan\r\n- r\u00e9v\u00e9lations de Blatter, r\u00e9action? La diplomatie suisse on l'a entendu s'est toujours appuy\u00e9e sur des r\u00e9seaux assez larges!\r\n- r\u00e9alpolitique... les pratiques de la diplomatie sauf qu'en g\u00e9n\u00e9ral cela reste discret... personne \u00e9tonn\u00e9 dans le milieu...\r\n- ce n'est pas du donnant-donnant... mais une question de patriotisme... le DFAE dit qu'il s'adressait au citoyen Blatter!\r\n- cet accord au moment o\u00f9 la pression est maximale sur Blatter et la FIFA... 2015!... \u00e7a expliquerait pourquoi l'organisation a toujours \u00e9t\u00e9 \u00e9pargn\u00e9e par la justice suisse? (C'\u00e9tait la grande question: pourquoi les US interviennent et pas la Suisse?)\r\n- Sepp Blatter a-t-il obtenu une sorte de protection officielle? On se souvient des mots d'Ueli Maurer au congr\u00e8s qui verra sa r\u00e9\u00e9lation...  Lieber Sepp, mein Freund Sepp.... \r\n- pointe de l'iceberg? Joel Robert nous disait que logiquement il a bien d\u00fb avoir d'autres mandats quand il \u00e9tait au sommet de sa gloire...\r\nNidegger\r\n- d\u00e9fendable de la part du CF? en 2015 en plus alors que l'\u00e9taux se ressert sur Blatter et la FIFA?\r\n- real politique se joue de la morale et de l'\u00e9thique?\r\n- en contre-partie, \u00e7a expliquerait pourquoi la Suisse a toujours \u00e9t\u00e9 cl\u00e9mente avec la FIFA et n'a pas ouvert des enqu\u00eates avant l'attaque des US?\r\n- catastrophique en terme d'image et de cr\u00e9dibilit\u00e9 pour le CF!\r\n- le DFAE reconnait... parce qu'il n'a pas le choix... mais \u00e7a reste tr\u00e8s embarrassant non?\r\n-\tProposer un poste d'ambassadeur du football africain a un dictateur (interdiction du jogging de peur des r\u00e9volutions, violences militaires, confiscation de la d\u00e9mocratie, prison \u00e0 vie pour les opposants) . comique, \u00e0 l'heure ou la FIFA doit redorer  son image, et \u00e0 l'heure ou la suisse redoute comme la peste d'\u00eatre associ\u00e9e \u00e0 la FIFA !! \r\n-\tImaginable que Blatter ait un visa diplomatique ?? qu'il ait fait d'autres missions ??", "alternativeExcerpt": ["D\u00e9bat entre Yves Nidegger, conseiller national (UDC/GE), et Samuel Bendahan, d\u00e9put\u00e9 (PS/VD) et \u00e9conomiste."], "alternativeTitle": ["Mission Blatter: quelles r\u00e9percussions pour la Berne f\u00e9d\u00e9rale? / FOR_2016-04-21T18:02:00_developpement-2", "Forum du 21.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7647256", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 socialiste / \u00e9conomiste", "name": "Bendahan, Samuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7647247"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Passag\u00e8re", "id": "sound-D47D8E67-DAD7-421C-8FCA-131BE6A3301A", "durationSec": 1789, "publicationDate": "2016-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Passag\u00e8re du 21.04.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-04-21T13:30:00_passagere", "Passag\u00e8re du 21.04.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-04-21T13:30:00_passagere"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7630145", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197869.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7630145", "ece-7630144"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Yehudi Menuhin", "id": "sound-D6A01823-BADB-4316-8E68-0A5DE90F3155", "durationSec": 563, "publicationDate": "2016-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Il aurait eu 100 ans. Violoniste et chef d'orchestre am\u00e9ricain de l\u00e9gende, n\u00e9 le 22 avril 1916 \u00e0 New York. Il est mort le 12 mars 1999 \u00e0 Berlin. \r\nRetour sur l'humain et les traces qu'il laisse, avec Mich\u00e8le Durand-Vallade et Vincent Lemaire.", "alternativeExcerpt": ["Il aurait eu 100 ans. Violoniste et chef d'orchestre am\u00e9ricain de l\u00e9gende, n\u00e9 le 22 avril 1916 \u00e0 New York. Il est mort le 12 mars 1999 \u00e0 Berlin. \n\nRetour sur l'humain et les traces qu'il laisse, avec Mich\u00e8le Durand-Vallade et Vincent Lemaire."], "alternativeTitle": ["Yehudi Menuhin  / MAT_2016-04-21T07:37:15_chronique-2", "Les matinales d'Espace 2 du 21.04.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/5070926.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7629802", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7629798"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Marc Perrenoud s'asseye seul au piano. Premi\u00e8re fois sur disque", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8C3305B6-4486-47ED-8CBC-15AEE27DC695", "durationSec": 4638, "publicationDate": "2016-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Perrenoud, Marc"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "piano", "jazz"], "excerpt": "Une des forces vives et \u00e9nergiques du piano moderne et jazz se manifeste \u00e0 nouveau. Le temps passe, l'exp\u00e9rience s'enrichit, duos, trios, et vient tout \u00e0 coup le temps de se faire face. Seul. Un reflet qui se manifeste dans une demi-tonne de piano qui contient tout. sauf l'inspiration qui est au rendez-vous de Marc Perrenoud avec lui-m\u00eame. Sans appr\u00e9hension, mais avec les id\u00e9es claires. Comme sa musique.Nous le recevons ce soir pour \u00e9clairer le nouveau champ d'expression de ce pianiste qui ne cesse de nous surprendre.", "alternativeTitle": ["JazzZ du 21.04.2016", "\"Marc Perrenoud s\u02b9asseye seul au piano. Premi\u00e8re fois sur disque\" / JAZ_2016-04-21T22:42:45_jazzz", "JazzZ du 21.04.2016", "\"Marc Perrenoud s\u02b9asseye seul au piano. Premi\u00e8re fois sur disque\" / JAZ_2016-04-21T22:42:45_jazzz"], "alternativeExcerpt": ["Une des forces vives et \u00e9nergiques du piano moderne et jazz se manifeste \u00e0 nouveau. Le temps passe, l\u02b9exp\u00e9rience s\u02b9enrichit, duos, trios, et vient tout \u00e0 coup le temps de se faire face. Seul.\nUn reflet qui se manifeste dans une demi-tonne de piano qui contient tout\u2026 sauf l\u02b9inspiration qui est au rendez-vous de Marc Perrenoud avec lui-m\u00eame.", "Une des forces vives et \u00e9nergiques du piano moderne et jazz se manifeste \u00e0 nouveau. Le temps passe, l\u02b9exp\u00e9rience s\u02b9enrichit, duos, trios, et vient tout \u00e0 coup le temps de se faire face. Seul.\nUn reflet qui se manifeste dans une demi-tonne de piano qui contient tout\u2026 sauf l\u02b9inspiration qui est au rendez-vous de Marc Perrenoud avec lui-m\u00eame."], "imageURL": "//www.rts.ch/1423783.image", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Perrenoud, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7629773", "ece-7629772"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Peccable s'est inscrit dans un club vraiment moisi", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7DFCBC2C-675C-4491-96FD-850ACA771730", "durationSec": 175, "publicationDate": "2016-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2016-04-21T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2016-04-21T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7629877", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7629877", "ece-7629868"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pig\u00e9 !", "source": "siranau", "title": "Pig\u00e9 ! : Tiny House", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B7A81215-B7B9-444F-A091-C4D7E04D0749", "durationSec": 251, "publicationDate": "2016-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Tiny House", "Tiny House / NMT_2016-04-21T07:42:21_pige", "Tiny House / NMT_2016-04-21T07:42:21_pige"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7629933", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067145.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7629933", "ece-7629919"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Vevey o\u00f9 bon me semble! (4/5)", "id": "sound-353DEB9B-A282-4AEB-9C89-CD77DF51AE7D", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vevey"], "durationSec": 1635, "publicationDate": "2016-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "De l'urbain gastro-culturello social de proximit\u00e9 qui troue son monde c'est cela que Bille en T\u00eate vous propose cette semaine!  On enclenche les hostilit\u00e9s de mani\u00e8re quasi-chirurgicale chez le perceur Mario, un Sicilien qui transperce son monde depuis 1994, et dont les origines m\u00e9diterran\u00e9ennes trahissent un amour immod\u00e9r\u00e9 pour l'art de la table. Puis on va s'en payer une tranche( framboise-pistache) chez les artisans sandwichistes de Vevey Bien. Avant d'op\u00e9rer la tourn\u00e9e des popotes en refaisant le monde\" Au bout du\", en se tapant la cloche at Ze Fork pour finir en sueur sur la piste de danse du Q avec du tartare dans les esgourdes. Vevey entendue comme Chaplin ne l'a jamais vue.\r\n\r\n* * De l'urbain gastro-culturello social de proximit\u00e9 qui troue son monde c'est cela que Bille en T\u00eate vous propose cette semaine!  On enclenche les hostilit\u00e9s de mani\u00e8re quasi-chirurgicale chez le perceur Mario, un Sicilien qui transperce son monde depuis 1994, et dont les origines m\u00e9diterran\u00e9ennes trahissent un amour immod\u00e9r\u00e9 pour l'art de la table. Puis on va s'en payer une tranche( framboise-pistache) chez les artisans sandwichistes de Vevey Bien. Avant d'op\u00e9rer la tourn\u00e9e des popotes en refaisant le monde\" Au bout du\", en se tapant la cloche at Ze Fork pour finir en sueur sur la piste de danse du Q avec du tartare dans les esgourdes. Vevey entendue comme Chaplin ne l'a jamais vue.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 21.04.2016", "Vevey o\u00f9 bon me semble! (4/5) / BIL_2016-04-21T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 21.04.2016", "Vevey o\u00f9 bon me semble! (4/5) / BIL_2016-04-21T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["De l'urbain gastro-culturello social de proximit\u00e9 qui troue son monde c'est cela que Bille en T\u00eate vous propose cette semaine!  On enclenche les hostilit\u00e9s de mani\u00e8re quasi-chirurgicale chez le perceur Mario, un Sicilien qui transperce son monde depuis 1994, et dont les origines m\u00e9diterran\u00e9ennes trahissent un amour immod\u00e9r\u00e9 pour l'art de la table. Puis on va s'en payer une tranche( framboise-pistache) chez les artisans sandwichistes de Vevey Bien. Avant d'op\u00e9rer la tourn\u00e9e des popotes en refaisant le monde\" Au bout du\", en se tapant la cloche at Ze Fork pour finir en sueur sur la piste de danse du Q avec du tartare dans les esgourdes. Vevey entendue comme Chaplin ne l'a jamais vue.", "De l'urbain gastro-culturello social de proximit\u00e9 qui troue son monde c'est cela que Bille en T\u00eate vous propose cette semaine!  On enclenche les hostilit\u00e9s de mani\u00e8re quasi-chirurgicale chez le perceur Mario, un Sicilien qui transperce son monde depuis 1994, et dont les origines m\u00e9diterran\u00e9ennes trahissent un amour immod\u00e9r\u00e9 pour l'art de la table. Puis on va s'en payer une tranche( framboise-pistache) chez les artisans sandwichistes de Vevey Bien. Avant d'op\u00e9rer la tourn\u00e9e des popotes en refaisant le monde\" Au bout du\", en se tapant la cloche at Ze Fork pour finir en sueur sur la piste de danse du Q avec du tartare dans les esgourdes. Vevey entendue comme Chaplin ne l'a jamais vue."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7630166", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7630166", "ece-7630165"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "id": "sound-1B0329F7-FB03-4B6B-BF9B-61494E7B50FC", "durationSec": 611, "publicationDate": "2016-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Alex Bristol, chef des op\u00e9rations chez Skyguide;Toni W\u00e4fler, professeur en psychologie appliqu\u00e9e \u00e0 la haute \u00e9cole de la Suisse du Nord-Ouest;Boris Gojanovic, M\u00e9decin du sport \u00e0 l'H\u00f4pital de la Tour de Meyrin\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 08:00:02-08:00:23 / * Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(8H(1) D3 PROCES AIGUILLEUR SKYGUIDE) Il avait failli provoquer une collision entre deux avions \u00e0 l'a\u00e9roport de Z\u00fcrich...en mars 2011...le proc\u00e8s d'un aiguilleur du ciel de Skyguide s'ouvre dan sune semaine exactement...devant le Tribunal de district de B\u00fclach. En fait...c'est la premi\u00e8re fois en Suisse qu'un aiguilleur du ciel se retrouve devant un tribunal pour des faits qui n'ont finalement caus\u00e9 aucun accident. Un proc\u00e8s qui remet en question la gestion des erreurs dans le monde du travail. Rouven Gueissaz.\r\n(8H(2) 28 GE CRISE INST: REPONSE LONGCHAMP) A Gen\u00e8ve...reprise demain des n\u00e9gociations entre les repr\u00e9sentants de la fonction publique et le Conseil d'Etat autour des coupes bud\u00e9taires...Apr\u00e8s plusieurs mois de pause..Le dialogue reste difficile...Il l'est aussi avec les d\u00e9put\u00e9s au Grand Conseil...Des \u00e9lus qui sont nombreux \u00e0 estimer que le canton vit une v\u00e9ritable crise institutionnelle. Fran\u00e7ois Longchamp, le pr\u00e9sident du gouvernement genevois r\u00e9agissait...tout \u00e0 l'heure sur cette antenne....\r\nNovartis affiche une performance en repli sur les 3 premiers mois de l'ann\u00e9e. Alors que ses ventes ont baiss\u00e9, le groupe pharmaceutique b\u00e2lois annonce un b\u00e9n\u00e9fice net de 2 milliards 460 mio de francs...cela repr\u00e9sente une baisse de 13% par rapport \u00e0 2015. En cause: l'expiration de brevets, des difficult\u00e9s dans le p\u00f4le oculaire et les ventes mod\u00e9r\u00e9es d'un nouveau traitement cardiaque.\r\nEncore 3 minitres en moins pour Dilma Rousseff....3 membres du parti centriste de Michel Temer ont d\u00e9missionn\u00e9 hier soir...Avec ces nouvelles d\u00e9fections, il ne reste plus que deux ministres du parti du vice-pr\u00e9sident au gouvernement...et 9 des 32 portefeuilles minist\u00e9riels sont d\u00e9sormais tenus par des int\u00e9rimaires! Et Dilma ne peut toujours pas compter sur le renfort de Lula...la justice br\u00e9silienne n'a toujours pas tranch\u00e9 si son retour est possible....\r\n(8H(3) 20 REUNION MINISTRES INTERIEUR SECURITE) Un proc\u00e8s co\u00fbte g\u00e9n\u00e9ralement plus cher qu'un bon accord....VW serait sur le point de s'entendre avec la justice am\u00e9ricaine...affirme di Welt....sur le scandale des moteurs diesel truqu\u00e9s....le quotidien allemand affirme que le constructeur pourrait verser 5'000$ \u00e0 chaque propri\u00e9taire concern\u00e9 outre Atlantique.\r\nReuters de son c\u00f4t\u00e9, indique que le constructeur automobile allemand serait pr\u00eat \u00e0 racheter 500'000 moteurs 2 litres bidouill\u00e9s...\r\nC'est dans un climat lourd que les ministres de l'int\u00e9rieur de l'Union europ\u00e9enne, et des Etats associ\u00e9s \u00e0 l'espace Schengen dont la Suisse, repr\u00e9sent\u00e9e par Simonetta Sommaruga....se r\u00e9unissent aujourd'hui \u00e0 Luxembourg. Ils parleront migration....un climat difficile en raison de la probable mort en mer de 500 r\u00e9fugi\u00e9s, de l'augmentation des arriv\u00e9es par la M\u00e9diterran\u00e9e et de la mise en ouvre de l'accord migratoire avec la Turquie. Romain Clivaz \r\n525 morts, 5'733 bless\u00e9s et 163 disparus...sans compter des milliers de maison ras\u00e9es et des infrastructures \u00e0 reconstruire dans presque tout le pays....alors que des r\u00e9pliques affolent toujours la population....la derni\u00e8re....hier d\u00e9passait encore les 6 degr\u00e9s....l'Equateur aura besoin d'argent pour sa reconstruction apr\u00e8s le s\u00e9isme de samedi soir....le pr\u00e9sident Rafael Correa veut augmenter la TVA de deux points pendant un an et instaurer une taxe exceptionnelle de 3% sur les b\u00e9n\u00e9fices des entreprises.\r\n(8H(4) 27 GB EI GENOCIDE) En Grande-Bretagne, la Chambre basse du parlement a vot\u00e9 hier une motion appelant le gouvernement \u00e0 reconna\u00eetre comme un g\u00e9nocide les attaques de l'Etat islamique contre les minorit\u00e9s religieuses en Irak et en Syrie. Le texte, non contraignant, a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 \u00e0 l'unanimit\u00e9. Alexandre Habay, l'id\u00e9e est de saisir la justice internationale. \r\nLes d\u00e9put\u00e9s de la Chambre des communes demandent au gouvernement de qualifier ainsi les crimes contre les chr\u00e9tiens ou les Y\u00e9zidis. Il s'agirrait d'en faire une question judiciaire. Le Royaume-Uni en sa qualit\u00e9 de membre permanent du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU pourrait envoyer le dossier \u00e0 la cour p\u00e9nale internationale. Mais une saisine de la CPI \"ne sera possible qu'avec un conseil de s\u00e9curit\u00e9 uni, avertit un membre du gouvernement et id\u00e9alement il faudrait la coop\u00e9ration avec les pays dans lesquels les crimes ont \u00e9t\u00e9 commis\", \u00e0 savoir l'Irak mais aussi la Syrie pr\u00e9sid\u00e9e par Bchar al Assad, que plusieurs pays occidentaux veulent aussi envoyer \u00e0 la Haye. Ses alli\u00e9s russes et chinois aviaent oppos\u00e9 leur veto en 2014 lorsqu'il s'agissait de transmettre le dossier syrien \u00e0 la CPI. L'hypoth\u00e8se est qu'ils fassent de m\u00eame avec Daesh dans un souci de ne pas cr\u00e9er un pr\u00e9c\u00e9dent concernant ce conflit. Les Etats-Unis en tout cas se disent pr\u00eats \u00e0 aider la CPI \u00e0 rassember des preuves si elle est saisie d'une plainte pour g\u00e9nocide contre Daesh.\r\nLe gouvernement allemand devrait empoigner aujourd'hui un dossier chaud....qui a mis la France en \u00e9bulition ces derniers mois...avant de finir aux oubliettes: la d\u00e9ch\u00e9ance de nationalit\u00e9....la coalition gouvernementale souhaiterait l'appliquer aux combattants bi-nationaux du groupe \u00e9tat islamiques...ils seraient 800 partis d'Allemagne ces derni\u00e8res ann\u00e9es...70 seraient rentr\u00e9s au pays....des retour que Berlin souhaite justement \u00e9viter en appliquant la d\u00e9ch\u00e9ance de nationalit\u00e9.\r\n(8H(5) 22 LONGEVITE SPORTIFS DE COMPETITION) Les athl\u00e8tes olympiques vivent de plus en plus vieux...selon une enqu\u00eate men\u00e9e et France dont les premiers r\u00e9sultats ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9s cette semaine. La chercheuse de l'INSEP, Juliana Antero-Jacquemin, a travaill\u00e9 sur un \u00e9chantillon de pr\u00e8s de 3'000 athl\u00e8tes fran\u00e7ais ayant particip\u00e9 aux Jeux olympiques entre 1912 et 2012.Il en ressort que ces sportifs de haut niveau b\u00e9n\u00e9ficient d'un gain de long\u00e9vit\u00e9 de 7ans par rapport au \"Fran\u00e7ais moyen\".  Alain Th\u00e9voz. \r\n9 mois qu'il \u00e9tait clou\u00e9 au sol pour cause d'avaries de batteries....solar impulse reprend son tour du monde solaire aujourd'hui \u00e0 Hawa\u00ef..l'avion d\u00e9colera ce soir \u00e0 19H heure suisse...avec Bertrand Picard aux commandes...cap sur Mountain View, pr\u00e8s de San Francisco, en Californie. Le vol devrait dure 62H!\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2016-04-21T08:00:00_le-journal-de-8h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2016-04-21T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7647227", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7647227", "ece-7647212"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Le cin\u00e9ma d'horreur revient dans nos salles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-755830A1-7DE1-4955-9600-6023EE4F392D", "durationSec": 364, "publicationDate": "2016-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vendredi 22 avril 2016, \u00e0 23h15, a lieu au Cin\u00e9rama Empire de Gen\u00e8ve la projection de \"Green Room\" de Jeremy Saulnier. Une projection qui inaugure une s\u00e9rie mensuelle exclusivement consacr\u00e9e aux films d'horreur. C'est l'association The Horror Movie Club qui organise ce cin\u00e9-club plut\u00f4t audacieux \u00e0 un moment o\u00f9 presque aucune salle en Suisse ne programme encore du cin\u00e9ma d'horreur. \r\nCarlos M\u00fchlig, pr\u00e9sident de l'association, est au micro de Rafael Wolf.", "alternativeExcerpt": ["Vendredi 22 avril 2016, \u00e0 23h15, a lieu au Cin\u00e9rama Empire de Gen\u00e8ve la projection de \"Green Room\" de Jeremy Saulnier. Une projection qui inaugure une s\u00e9rie mensuelle exclusivement consacr\u00e9e aux films d\u02b9horreur. C\u02b9est l\u02b9association The Horror Movie Club qui organise ce cin\u00e9-club plut\u00f4t audacieux \u00e0 un moment o\u00f9 presque aucune salle en Suisse ne programme encore du cin\u00e9ma d\u02b9horreur. \n\nCarlos M\u00fchlig, pr\u00e9sident de l\u02b9association, est au micro de Rafael Wolf."], "alternativeTitle": ["Le cin\u00e9ma d'horreur revient dans nos salles / VER_2016-04-21T16:30:45_sequence-2", "Vertigo du 21.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7630222", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7630214"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau : \"The Clearing\": la forme au d\u00e9triment d'autre chose", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0392D213-60EE-4F17-AC9C-CF4FFD27AFBC", "durationSec": 124, "publicationDate": "2016-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nThe Clearing - Short Film from Ironstar Films on Vimeo.", "alternativeTitle": ["\"The Clearing\": la forme au d\u00e9triment d\u02b9autre chose", "\"The Clearing\": la forme au d\u00e9triment d\u02b9autre chose / HAP_2016-04-21T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "\"The Clearing\": la forme au d\u00e9triment d\u02b9autre chose / HAP_2016-04-21T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7629890", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7629890", "ece-7629885"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'action de Mitsubishi en chute libre \u00e0 la suite des r\u00e9v\u00e9lations des tests truqu\u00e9s", "id": "sound-1D82EFC0-5088-4EA0-B6E9-6B9D032F49D5", "durationSec": 87, "publicationDate": "2016-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Baumgartner , Georges \r\nL'action du constructeur japonais Mitsubishi a plong\u00e9 de plus de 20% ce jeudi \u00e0 la Bourse de Tokyo. Mercredi, le titre du constructeur japonais s'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 effondr\u00e9 de 15%, \u00e0 la suite de l'aveu de manipulations de donn\u00e9es sur au moins 625'000 voitures.\r\n\r\n* * L'action de Mitsubishi en chute libre \u00e0 la suite des r\u00e9v\u00e9lations des tests truqu\u00e9s 12h30 Mitsubishi en chute\r\nL'action du constructeur japonais Mitsubishi a plong\u00e9 de plus de 20% aujourd'hui \u00e0 la Bourse de Tokyo. Hier, le titre du constructeur japonais s'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 effondr\u00e9 de 15%. En cause, l'aveu de manipulations de donn\u00e9es sur au moins 625'000 voitures. A Tokyo, Georges Baumgarter...", "alternativeExcerpt": ["L'action du constructeur japonais Mitsubishi a plong\u00e9 de plus de 20% ce jeudi \u00e0 la Bourse de Tokyo. Mercredi, le titre du constructeur japonais s'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 effondr\u00e9 de 15%, \u00e0 la suite de l'aveu de manipulations de donn\u00e9es sur au moins 625'000 voitures."], "alternativeTitle": ["L'action de Mitsubishi en chute libre \u00e0 la suite des r\u00e9v\u00e9lations des tests truqu\u00e9s / 12H30_2016-04-21T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 21.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7647272", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7647269"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 21.04.2016", "id": "sound-AF18335C-A7C3-41CB-BD2F-6C377B9AF51B", "durationSec": 3561, "publicationDate": "2016-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont \u00e0 Cartigny (GE) en compagnie d'Evelyne Spaeter, pr\u00e9sidente de la Troupe du Trabli qui pr\u00e9sente la pi\u00e8ce \"R\u00eaver peut-\u00eatre\" de Jean-Claude Grumberg.\r\nA voir \u00e0 la salle communale de Cartigny jusqu'au 30 avril 2016.\r\n\r\n* Infotrafic: 12:05:57-12:06:11 / * Les Dicodeurs sont: Kaya G\u00fcner, Fr\u00e9d\u00e9ric G\u00e9rard, Didier Gendraud, Lucas Thorens, Olivier Magarotto (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Francine Dinc et Luisa Veillon (assistantes), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Saudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 21.04.2016", "Les Dicodeurs du 21.04.2016", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2016-04-21T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Les Dicodeurs au th\u00e9\u00e2tre (4/5) / DIC_2016-04-21T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs au th\u00e9\u00e2tre (4/5) / DIC_2016-04-21T11:30:45_les-dicodeurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont \u00e0 Cartigny (GE) en compagnie d'Evelyne Spaeter, pr\u00e9sidente de la Troupe du Trabli qui pr\u00e9sente la pi\u00e8ce \"R\u00eaver peut-\u00eatre\" de Jean-Claude Grumberg.\n\nA voir \u00e0 la salle communale de Cartigny jusqu'au 30 avril 2016.", "Les Dicodeurs sont \u00e0 Cartigny (GE) en compagnie d'Evelyne Spaeter, pr\u00e9sidente de la Troupe du Trabli qui pr\u00e9sente la pi\u00e8ce \"R\u00eaver peut-\u00eatre\" de Jean-Claude Grumberg.\n\nA voir \u00e0 la salle communale de Cartigny jusqu'au 30 avril 2016."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7630198", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7630198", "ece-7630196"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Virtual Gloss Magazine", "source": "siranau", "title": "Virtual Gloss Magazine : la cr\u00e8me anti-h\u00e9morro\u00efdes", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3AFD2D0C-7ED3-45A0-8254-BCD8EE1E89F6", "durationSec": 193, "publicationDate": "2016-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Virtual Gloss Magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2016-04-21T10:30:00_virtual-gloss-magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2016-04-21T10:30:00_virtual-gloss-magazine"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7629882", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010096.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7629882", "ece-7629875"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz", "id": "sound-D58C8B3C-66D1-4B80-9597-BE2781568DBD", "durationSec": 447, "publicationDate": "2016-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "\r\n\r\n* * Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz (6h45 Revue de presse) ***La revue de presse, Esther Coquoz, Val\u00e9rie Droux... Sepp Blatter, l'ancien pr\u00e9sident de la FIFA, envoy\u00e9 en mission secr\u00e8te pour d\u00e9baucher le dictateur du Burundi... une r\u00e9v\u00e9lation du Blick...\r\nCette r\u00e9v\u00e9lation est issue du livre de Sepp Blatter, qui sort aujourd'hui et dont le Blick a obtenu la primeur. L'affaire remonte \u00e0 2015: le pr\u00e9sident du Burundi, Pierre N-Kunrunziza, est au pouvoir depuis 10 ans. Il est consid\u00e9r\u00e9 par les Am\u00e9ricains comme un dictateur parano\u00efaque, lui qui a interdit le jogging dans son pays par crainte des coups d'Etat ... Pierre N- Kurunziza annonce qu'il se repr\u00e9sente pour un troisi\u00e8me mandat, ce que la constitution interdit,  plongeant ainsi le Burundi dans le chaos. Il matte un putsch en deux jours. A la demande des Am\u00e9ricains, le d\u00e9partement des affaires \u00e9trang\u00e8res, par l'interm\u00e9diaire du secr\u00e9taire d'Etat Yves Rossier,  confie alors \u00e0 Sepp Blatter la mission de proposer au dictateur burundais un poste \u00e0 la Fifa, comme ambassadeur du football pour l'Afrique, pour l'attirer hors du pouvoir. Sans succ\u00e8s, malgr\u00e9 l'amour du Burundais pour le football. Une affaire d\u00e9licate confirm\u00e9e par le d\u00e9partement des affaires \u00e9trang\u00e8res, qui d\u00e9clare:  il n'est pas inhabituel de consulter des non diplomates pour apporter des solutions \u00e0 des probl\u00e8mes. \r\nFruit de amours entre un Bulldozer, une pelleteuse et une machine de d\u00e9minage... il va lui aussi apporter sa contribution \u00e0 la r\u00e9solution de crise internationale depuis la Suisse, avec davantage de succ\u00e8s que Sepp Blatter on l'esp\u00e8re: A lire dans la Libert\u00e9, le Nouvelliste, l'Express et l'Impartial ou le courrier. \r\n\"il\", c'est un nettoyeur de mines anti-personnels, qui va entrer en action en Irak, pour d\u00e9miner les villes abandonn\u00e9es par le groupe Etat islamique. \r\nC'est \u00e0 Tavannes que la mission se pr\u00e9pare. La fondation digger, connue d'habitude pour le d\u00e9minage dans les campagnes, veut ainsi faciliter le retour des habitants. Car le d\u00e9minage, dit le directeur de la fondation, c'est le socle de l'humanitaire.\r\n***Du bulldozer am\u00e9lior\u00e9, on passe aux transports du futur, avec cette question: comment vont-ils redessiner nos centre-villes ?\r\nQuestion sur laquelle se penche le Temps, ce matin... les transports du futur, et notamment la voiture autonome, vont modifier l'urbanisme. Des sp\u00e9cialistes des tansports, du e-commerce ou de la construction \u00e9taient r\u00e9uni \u00e0 Gen\u00e8ve pour se pencher sur le ph\u00e9nom\u00e8ne. La voiture autonome dont l'essor ira de pair avec celui des transports publics, et du transport de marchandise, automatis\u00e9 aussi celui-l\u00e0. R\u00e9volution qui aura aussi une influence sur l'immobilier, en bouleversant les d\u00e9s\u00e9quilibre, ou les \u00e9quilibres, inh\u00e9rents \u00e0 ce march\u00e9. \r\nTagi loyers\r\n***Et puisqu'on est \u00e0 Zurich, une \u00e9tude de la haute \u00e9cole zurichoise pour les sciences appliqu\u00e9es r\u00e9v\u00e8le une \u00e9pid\u00e9mie de fatigue chez les adolescents...\r\nDe quoi donner des insomnies aux partisans d'une \u00e9ducation \u00e0 la dure et du \"au boulot les fain\u00e9ants\"... pourtant, c'est tr\u00e8s s\u00e9rieux: chez les adolescents, c'est biologiquement \u00e9tabli, l'horloge biologique est d\u00e9cal\u00e9e: ils sentent la fatigue plus tard que leurs ain\u00e9s. Et donc, selon cette \u00e9tude, il faudra d\u00e9caler les horaire scolaires, avec un d\u00e9but des cours \u00e0 9h, entre 12 et 19 ans. Des exp\u00e9riences men\u00e9es \u00e0 l'\u00e9tranger montrent que les adolescents test\u00e9s sont plus performants \u00e0 l'\u00e9cole. Et autre recette: \u00e9teindre les \u00e9crans d'ordinateurs ou de smartphones 2 \u00e0 3 heures avant d'aller se coucher et renoncer aux boissons sucr\u00e9es et \u00e0 la caf\u00e9ine le soir... des trucs de vieux, quoi...\r\nAttention la r\u00e9forme des retraites est en danger. C'est l'appel lanc\u00e9 par  Alain Berset, en grande interview dans la neue Luzernerzeitung. Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral appelle les politiques et tout particuli\u00e8rement l'Union Patronale Suisse \u00e0 la retenue, si ils veulent donner une chance \u00e0 cette r\u00e9forme devant le peuple. Exiger l'augmentation de l'\u00e2ge de la retraite \u00e0 67 ans, revient \u00e0 condamner \u00e0 mort cette r\u00e9forme, d\u00e9clare le minitre de l'int\u00e9rieur. Cela va trop loin,  alors que l'on rel\u00e8ve d\u00e9j\u00e0 l'\u00e2ge de la retraite des femmes \u00e0 65 ans. Alain Berset s'exprime aussi sur l'apprentissage du fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9cole primaire, \u00e0 la suite de la d\u00e9cisionde Thurgovie  derenoncer \u00e0 cet enseignement en primaire.  Il n'exclut pas que la Conf\u00e9d\u00e9ration intervienne dans ce d\u00e9bat.,\r\n***Pladoyer pour la reprise de Syngenta par les chinois de Chem-China: le patron de l'entreprise agro-chimique suisse sort enfin de son silence...\r\nJohn Ramsay sort de sa r\u00e9serve et tente de rassurer les actionnaires et les employ\u00e9s de l'entreprise Syngenta ... \r\nSelon lui, aucun risque de voir els Chinois d\u00e9manteler Syngenta \u00e0 l'avenir ... Les Chinois ont achet\u00e9 un diamant, et ils le savent. Ils ne vont jamais l'abimer, Ils ne sont ni na\u00effs ni b\u00eates ... Quant \u00e0 savoir si Syngenta pourrait quitter la Suisse, la r\u00e9ponse est claire elle aussi: on aurait pu d\u00e9cidr de partir depuis longtemps. Si on reszte dans le pays, c'est parce qu'il y a ici les meilleurs talents et les meilleures conditions. \r\n***Aucune loi en Suisse ne subit autant de r\u00e9formes que celle sur l'asile...\r\nPlus dure, plus rapide et pourtant ce n'est  jamais assez : voil\u00e0 comment le Tagesanzeiger r\u00e9sume ce matin les modifications continuelles que subit la loi sur l'asile. Aucune autre loi n'est aussi souvent r\u00e9vis\u00e9e. En moyenne tous les trois ans, depuis 1983.  Et chaque r\u00e9vision conduit \u00e0 de nouveaux durcissements. La suisse est toujours piopnni\u00e8re en Europe quand il s'agit de durcir le droit d'asile. \r\nA chaque fois, les campagnes font \u00e9cho \u00e0 l'arriv\u00e9e d'autres groupes de population migrante: les tamouls,  les r\u00e9fugi\u00e9s des balkans et aujourd'hui, les Erythr\u00e9ens et les Syriens ...La nouvelle r\u00e9forme est r\u00e9clam\u00e9e par une conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale socialiste, et pour une fois l'opposition vient de l'UDC.  e. Le Tagesanzeiger conclut sur une note fataliste: quelque soit le r\u00e9sultat de la votation du 5 juin prochain sur l'acc\u00e9l\u00e9ration des proc\u00e9dures, une autre r\u00e9forme interviendra ... dans trois ans. \r\nAu chapitre votation, l'\u00e9dorial du Temps, sur l'initiative \"en faveur du service publc\". Edito qui rappelle qu'elle n'est soutenue par aucun \u00e9lu du peuple, seulement par les magazines de consommateurs. Et \u00e0 juste titre dit-il: c'est une r\u00e9ponse d'un autre \u00e2ge aux d\u00e9fis auxquels sont confront\u00e9s la poste ou les CFF, en terme de concurrence ou de modernisation. Ce texte, conclut-il, veut b\u00e9tonner des structures du pass\u00e9 et imposer la dictature des m\u00e9contents. Ce n'est pas une solution. \r\n***Un sport sur le d\u00e9clin, un autre en pleine ascension... on termine sur une note sportive...\r\nLe sport sur le d\u00e9clin, c'est le ski. Selon une \u00e9tude statistique mondiale, le nombre de journ\u00e9es est en baisse partou, sauf en Chine. A lire en d\u00e9tail dans la Libert\u00e9, les quotidiens neuch\u00e2telois ou le nouvelliste. On voit que le climat n'est pas seul en cause, le manque de rel\u00e8ve joue aussi un r\u00f4le. \r\nAutre sport, autre destin: le grand dossier de l'Hebdo, sur la course \u00e0 pied, passion des romands. C'est le sport populaire par excellence...\r\nPour finir, un joli portrait \u00e0 vous mentionner dans La Libert\u00e9, celui de l'alpiniste polonais l\u00e9gendaire Woitchek Kurtyka... entre confidences et hommages, notamment \u00e0 Erhard Loretan, l'un de ses gourous, dit-il.\r\n(Presse al\u00e9manique 6h45) Mission secr\u00e8te\r\nCette r\u00e9v\u00e9lation est issue du livre de Sepp Blatter, qui sort aujourd'hui et dont le Blick a obtenu la primeur. L'affaire remonte \u00e0 2015: le pr\u00e9sident du Burundi, Pierre N-Kunrunziza, est au pouvoir depuis 10 ans. Il est consid\u00e9r\u00e9 par les Am\u00e9ricains comme un dictateur parano\u00efaque, lui qui a interdit le jogging dans son pays par crainte des coups d'Etat ... Pierre N- Kurunziza annonce qu'il se repr\u00e9sente pour un troisi\u00e8me mandat, ce que la constitution interdit,  plongeant ainsi le Burundi dans le chaos. Il matte un putsch en deux jours. A la demande des Am\u00e9ricains, le d\u00e9partement des affaires \u00e9trang\u00e8res, par l'interm\u00e9diaire du secr\u00e9taire d'Etat Yves Rossier,  confie alors \u00e0 Sepp Blatter la mission de proposer au dictateur burundais un poste \u00e0 la Fifa, comme ambassadeur du football pour l'Afrique, pour l'attirer hors du pouvoir. Sans succ\u00e8s, malgr\u00e9 l'amour du Burundais pour le football. Une affaire d\u00e9licate confirm\u00e9e par le d\u00e9partement des affaires \u00e9trang\u00e8res, qui d\u00e9clare:  il n'est pas inhabituel de consulter des non diplomates pour apporter des solutions \u00e0 des probl\u00e8mes. \r\nLa libert\u00e9 - d\u00e9minage \r\n*** Comment les transports du futur vont redessiner nos centre villes \r\nLe Temps\r\nTagesanzeiger - loyers \r\n*** Et puisqu'on est \u00e0 Zurich, une \u00e9tude de la haute \u00e9cole zurichoise pour les sciences appliqu\u00e9es r\u00e9v\u00e8le une \u00e9pid\u00e9mie de fatigue chez les adolescents\r\n24 heures - tribune\r\nAttention la r\u00e9forme des retraites est en danger. C'est l'appel lanc\u00e9 par  Alain Berset, en grande interview dans la neue Luzernerzeitung. Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral appelle les politiques et tout particuli\u00e8rement l'Union Patronale Suisse \u00e0 la retenue, si ils veulent donner une chance \u00e0 cette r\u00e9forme devant le peuple. Exiger l'augmentation de l'\u00e2ge de la retraite \u00e0 67 ans, revient \u00e0 condamner \u00e0 mort cette r\u00e9forme, d\u00e9clare le minitre de l'int\u00e9rieur. Cela va trop loin,  alors que l'on rel\u00e8ve d\u00e9j\u00e0 l'\u00e2ge de la retraite des femmes \u00e0 65 ans. Alain Berset s'exprime aussi sur l'apprentissage du fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9cole primaire, \u00e0 la suite de la d\u00e9cisionde Thurgovie  derenoncer \u00e0 cet enseignement en primaire.  Il n'exclut pas que la Conf\u00e9d\u00e9ration intervienne dans ce d\u00e9bat.,\r\n*** Plaidoyer pour la reprise de Syngenta par les chinois de Chem-China: le patron de l'entreprise agro chimique suisse sort enfin de son silence ..\r\nJohn Ramsay sort de sa r\u00e9serve et tente de rassurer les actionnaires et les employ\u00e9s de l'entreprise Syngenta ... \r\nSelon lui, aucun risque de voir els Chinois d\u00e9manteler Syngenta \u00e0 l'avenir ... Les Chinois ont achet\u00e9 un diamant, et ils le savent. Ils ne vont jamais l'abimer, Ils ne sont ni na\u00effs ni b\u00eates ... Quant \u00e0 savoir si Syngenta pourrait quitter la Suisse, la r\u00e9ponse est claire elle aussi: on aurait pu d\u00e9cidr de partir depuis longtemps. Si on reszte dans le pays, c'est parce qu'il y a ici les meilleurs talents et les meilleures conditions. \r\n*** Aucune loi en Suisse ne subit autant de r\u00e9formes que celle sur l'asile\r\nPlus dure, plus rapide et pourtant ce n'est  jamais assez : voil\u00e0 comment le Tagesanzeiger r\u00e9sume ce matin les modifications continuelles que subit la loi sur l'asile. Aucune autre loi n'est aussi souvent r\u00e9vis\u00e9e. En moyenne tous les trois ans, depuis 1983.  Et chaque r\u00e9vision conduit \u00e0 de nouveaux durcissements. La suisse est toujours piopnni\u00e8re en Europe quand il s'agit de durcir le droit d'asile. \r\nA chaque fois, les campagnes font \u00e9cho \u00e0 l'arriv\u00e9e d'autres groupes de population migrante: les tamouls,  les r\u00e9fugi\u00e9s des balkans et aujourd'hui, les Erythr\u00e9ens et les Syriens ...La nouvelle r\u00e9forme est r\u00e9clam\u00e9e par une conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale socialiste, et pour une fois l'opposition vient de l'UDC.  e. Le Tagesanzeiger conclut sur une note fataliste: quelque soit le r\u00e9sultat de la votation du 5 juin prochain sur l'acc\u00e9l\u00e9ration des proc\u00e9dures, une autre r\u00e9forme interviendra ... dans trois ans. \r\nLe temps service public\r\n*** Un sport sur le d\u00e9clin, un autre en pleine ascension, on termine sur une note sportive ---\r\nLibert\u00e9", "alternativeTitle": ["Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz", "Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz / JDM_2016-04-21T06:44:00_revue-de-presse", "Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz / JDM_2016-04-21T06:44:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7647232", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7647232", "ece-7647217"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7ois Ernie, batteur et chanteur du groupe Stuck In The Sound. R\u00e9actions de Val\u00e9rie Paccaud, Ellen Ichters, Jiggy Jones et Julian Nicole-Kay par rapport \u00e0 la mort de Prince - Album de la semaine: \"The Hope Six Demolition Project\" de PJ Harvey", "genres": ["Interview", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-9B7138B5-EE09-4C35-A085-C08A24993017", "durationSec": 3418, "publicationDate": "2016-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stuck in the Sound", "Harvey, PJ", "Prince"], "thematicThemes": ["rock"], "excerpt": "Le groupe d'indie rock est de retour avec un cinqui\u00e8me album \"Survivor\", paru le 11 mars 2016. Stuck In The Sound est en concert au Fri-Son le 28 avril 2016, Benjamin s'est entretenu avec le quintet parisien.\r\n\r\nAnnonce du d\u00e9c\u00e8s de Prince \u00e0 l'antenne.", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 21.04.2016", "Stuck In The Sound - PJ Harvey / PLP_2016-04-21T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 21.04.2016", "Stuck In The Sound - PJ Harvey / PLP_2016-04-21T19:00:00_plein-le-poste"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7629908", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "batteur et chanteur du groupe Stuck In The Sound", "name": "Ernie, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jiggy Jones", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nicole-Kay, Julian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7629908", "ece-7629907"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Loc Nguyen- La Cour des Contes", "id": "sound-9A3EF409-7DBF-4359-B4DB-B7A9AB08ECA1", "durationSec": 732, "publicationDate": "2016-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le festival La Cour des Contes reprend ses quartiers \u00e0 Plan-les-Ouates pour sa 19e \u00e9dition.\r\nDes classiques revisit\u00e9s, des histoires d'hier et d'aujourd'hui, des contes pour tout-petits, la traditionnelle soir\u00e9e au Chat Noir avec le Cabaret des Fous, une Nuit du conte aux accents indon\u00e9siens: il y en a pour tous les go\u00fbts et tous les \u00e2ges! \r\nA d\u00e9couvrir, du 22 avril au 1er mai 2016. Rencontre avec le slameur-conteur Loc Nguyen (alias Honorable Scarab\u00e9e).", "alternativeExcerpt": ["Le festival La Cour des Contes reprend ses quartiers \u00e0 Plan-les-Ouates pour sa 19e \u00e9dition.\nDes classiques revisit\u00e9s, des histoires d\u2019hier et d\u2019aujourd\u2019hui, des contes pour tout-petits, la traditionnelle soir\u00e9e au Chat Noir avec le Cabaret des Fous, une Nuit du conte aux accents indon\u00e9siens: il y en a pour tous les go\u00fbts et tous les \u00e2ges! \n\nA d\u00e9couvrir, du 22 avril au 1er mai 2016. Rencontre avec le slameur-conteur Loc Nguyen (alias Honorable Scarab\u00e9e)."], "alternativeTitle": ["Loc Nguyen- La Cour des Contes / MAT_2016-04-21T07:27:15_l-invite-loc-nguyen-la-cour-des-contes", "Les matinales d'Espace 2 du 21.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7629802", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conteur-slameur sous le nom de Honorable Scarab\u00e9e", "name": "Nguyen, Loc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7629799"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : Le canton de Gen\u00e8ve fait face \u00e0 une crise institutionnelle", "id": "sound-BA256F12-A1FE-47E0-A2E0-A6BA1245D561", "durationSec": 562, "publicationDate": "2016-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Mangili, Alice\r\nComment retrouver l'esprit de compromis et regagner la confiance, comment renouer le dialogue \u00e0 Gen\u00e8ve, notamment avec une fonction publique tr\u00e8s remont\u00e9e? Interview de Fran\u00e7ois Longchamp, pr\u00e9sident du gouvernement genevois.\r\n\r\n* * Le canton de Gen\u00e8ve fait face \u00e0 une crise institutionnelle     7h15 SLV Fran\u00e7ois Longchamp DIR ST GE \r\n(technicienne: Anne Marchand; journaliste Mathieu Cupelin ** 75; assistante Alice Mangili ** 79)\r\nINTRO \r\n\"Le canton de Gen\u00e8ve fait face \u00e0 une crise institutionnelle\" - on l'entendait dans notre journal de 7h, c'est le constat tir\u00e9 par bon nombre d'observateurs, tous bords politiques confondus. En cause: les relations pour le moins houleuses entre les diff\u00e9rents pouvoirs. Ou encore la crise ouverte entre le Conseil d'Etat, le parlement et une partie de la population qui s'estime victime d'une politique d'aust\u00e9rit\u00e9. Alors comment retrouver l'esprit de compromis et regagner la confiance, comment renouer le dialogue, notamment avec une fonction publique tr\u00e8s remont\u00e9e? On va aborder ces questions avec le pr\u00e9sident du Conseil d'Etat genevois, Fran\u00e7ois Longchamp.\r\nCANEVAS\r\n- Fran\u00e7ois Longchamp, bonjour. Alors il y a deux ans et demi, vous preniez cette fonction - nouvelle pour Gen\u00e8ve - de pr\u00e9sident du gouvernement. On est maintenant \u00e0 mi-l\u00e9gislature. Aujourd'hui, on voit les critiques fuser, y compris de votre parti, le PLR (on entendait Renaud Gautier et Ivan Slatkine \u00e0 7h). Rarement un gouvernement n'aurait \u00e9t\u00e9 aussi peu \u00e0 m\u00eame de trouver des compromis politiques. Alors m\u00eame qu'il y a sur la table des \u00e9ch\u00e9ances extr\u00eamement importantes comme la r\u00e9forme de la fiscalit\u00e9 des entreprises, RIEIII. Quel est le constat que VOUS tirez? Vous reconnaissez qu'il y a des difficult\u00e9s sp\u00e9ciales sous cette l\u00e9gislature?\r\n- 5 des 7 partis du Grand Conseil sont repr\u00e9sent\u00e9s dans votre gouvernement... et pourtant vous avez bien de la peine \u00e0 trouver des majorit\u00e9s (exemple extr\u00eame: quand 98 des 100 d\u00e9put\u00e9s refusent le projet de budget 2016!). Vous comprenez quand certains affirment que c'est le gouvernement le plus faible de ces derni\u00e8res d\u00e9cennies? (c'est par exemple ce que dit un Pascal D\u00e9caillet)\r\n- Est-ce qu'il y a vraiment un gouvernail? Certains disent que le Conseil d'Etat, c'est l'addition de 7 individualit\u00e9s, plus qu'un collectif. \r\n- Le dialogue est difficile avec le Grand Conseil, avec les partis; mais aussi avec les fonctionnaires. Vous voyez pr\u00e9cis\u00e9ment le repr\u00e9sentant du Cartel de la fonction publique demain matin. Eux ne proposent que des mesures de nouvelles recettes; vous, que des mesures d'\u00e9conomies. C'est l'impasse annonc\u00e9e, ou vous allez l\u00e2cher du lest? (sinon: nouvelles gr\u00e8ves et manifestations annonc\u00e9es - peut-on prendre ce risque?)\r\n- L'image des institutions est \u00e9corn\u00e9e: on y  faisait allusion \u00e0 7h - la Cour des comptes et vous-m\u00eame vous \u00eates lanc\u00e9 des accusations par m\u00e9dias et communiqu\u00e9s interpos\u00e9s (la semaine derni\u00e8re). C'est vraiment \u00e7a l'image que doit renvoyer une R\u00e9publique?\r\n- La Cour des comptes a accus\u00e9 le Conseil d'Etat de mentir (en affirmant que ce n'\u00e9tait pas lui qui avait demand\u00e9 le caviardage du rapport sur la Fondation des Immeubles pour les Organisations Internationales, la FIPOI). Il y a aussi toute une partie de la classe politique, la gauche en l'occurrence, qui accuse le Conseil d'Etat de mensonge sur l'\u00e9tat r\u00e9el des finances genevoises (les comptes 2015 ont \u00e9t\u00e9 maquill\u00e9s pour para\u00eetre d\u00e9ficitaires et justifier l'aust\u00e9rit\u00e9). Qu'est-ce que vous avez envie de r\u00e9pondre \u00e0 ces accusations?\r\n- Comment vous voyez la fin de la l\u00e9gislature? ce sera votre derni\u00e8re? et si oui est-ce que vous vous sentez plus de libert\u00e9 pour tenter d'imposer des r\u00e9formes douloureuses et une cure d'aust\u00e9rit\u00e9 \u00e0 l'Etat?", "alternativeExcerpt": ["Comment retrouver l'esprit de compromis et regagner la confiance, comment renouer le dialogue \u00e0 Gen\u00e8ve, notamment avec une fonction publique tr\u00e8s remont\u00e9e? Interview de Fran\u00e7ois Longchamp, pr\u00e9sident du gouvernement genevois."], "alternativeTitle": ["Le canton de Gen\u00e8ve fait face \u00e0 une crise institutionnelle / JDM_2016-04-21T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 21.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7647225", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marchand, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "Conseiller d'Etat PLR genevois ", "name": "Longchamp, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7647211"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La f\u00e9d\u00e9ration du PS Nord fran\u00e7ais est au bord de la faillite", "id": "sound-CF9A12E5-85AF-4413-8FE6-B1DB4717762E", "durationSec": 101, "publicationDate": "2016-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La responsable d\u00e9partementale de la F\u00e9d\u00e9ration socialiste du Nord va lancer ce jeudi un appel aux dons pour la sauver. Une situation encore impensable il y a quelques ann\u00e9es dans ce bastion historique du PS port\u00e9 successivement par Pierre Mauroy et Martine Aubry.\r\n\r\n* * La f\u00e9d\u00e9ration du PS Nord fran\u00e7ais est au bord de la faillite 12h30 PS appel aux dons\r\nEn France, la f\u00e9d\u00e9ration socialiste du nord est au bord de la faillite. Sa responsable d\u00e9partementale va lancer aujourd'hui un appel aux dons pour la sauver. Une situation encore impensable il y a quelques ann\u00e9es dans ce bastion historique du PS port\u00e9 successivement par Pierre Mauroy et Martine Aubry. Face aux d\u00e9faites du parti lors des d\u00e9partementales et des r\u00e9gionales, le nombre d'\u00e9lus a fondu et avec eux les revenus de la f\u00e9d\u00e9ration. \r\nAriane Hasler, on vous retrouve \u00e0 Paris, cette faillite c'est tout un symbole en ce 21 avril...\r\nAriane Hasler en direct de Paris.", "alternativeExcerpt": ["La responsable d\u00e9partementale de la F\u00e9d\u00e9ration socialiste du Nord va lancer ce jeudi un appel aux dons pour la sauver. Une situation encore impensable il y a quelques ann\u00e9es dans ce bastion historique du PS port\u00e9 successivement par Pierre Mauroy et Martine Aubry."], "alternativeTitle": ["La f\u00e9d\u00e9ration du PS Nord fran\u00e7ais est au bord de la faillite / 12H30_2016-04-21T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 21.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7647272", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7647262"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : Des blancs sensibilisent d'autres blancs \u00e0 leurs privil\u00e8ges aux Etats-Unis", "id": "sound-A0E0FAA5-E2B1-4566-A0FC-B33666AFDCCE", "durationSec": 113, "publicationDate": "2016-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Aux Etats-Unis, de plus en plus d'\u00e9glises organisent des cours pour sensibiliser les fid\u00e8les au racisme, des cours donn\u00e9s par des blancs.\r\n\r\n* * Des blancs sensibilisent d'autres blancs \u00e0 leurs privil\u00e8ges aux Etats-Unis (RTS RELIGION USA : DES BLANCS SENSIBILISENT D'AUTRES BLANCS A LEURS PRIVILEGES) USA : des blancs sensibilisent d'autres blancs \u00e0 leurs privil\u00e8ges\r\nLa chronique de RTSreligion avec vous Michel Kocher. Au USA, de plus en plus d'\u00e9glises organisent des cours pour sensibiliser les fid\u00e8les au racisme, des cours donn\u00e9s par des blancs.\r\n  40'' \r\n((MK : Il y a une semaine les Conf\u00e9rences annuelles de promotion de l'ocum\u00e9nisme \u00e0 Washington, se sont donn\u00e9 pour th\u00e8me : \u00ab Face \u00e0 face avec le racisme \u00bb, un sujet pass\u00e9 au second plan depuis des ann\u00e9es. Le th\u00e8me en soi n'est pas nouveau, mais ce qui est nouveau c'est la m\u00e9thode de discussion et le public cible. \r\nA Washington ce sont des pr\u00eatres et des pasteurs blancs des grandes \u00e9glises historiques qui ont invit\u00e9 d'autres blancs \u00e0 prendre la mesure des immenses probl\u00e8mes li\u00e9s au racisme aux USA, un public \u00e0 priori peu conscient de la chose, car ne percevant pas vraiment les discriminations li\u00e9es aux non-blancs ou pour le dire autrement, le \u00ab white privilege \u00bb, le privil\u00e8ge d'\u00eatre blanc. Quant \u00e0 la m\u00e9thode est celle de jeux de r\u00f4les qui font prendre conscience aux blancs... leur posture de privil\u00e9gi\u00e9s.))\r\n*** D'o\u00f9 cela vient-il ?\r\n  33'' \r\n((MK : Ce sont des cons\u00e9quences directes de la mort de plusieurs Afro-Am\u00e9ricains et des \u00e9meutes de Baltimore. Plusieurs pasteurs ce sont dit qu'il ne pouvait plus se contenter de faire leur BA antiraciste, en invitant de 7 en 14 un noir \u00e0 parler au culte ou \u00e0 la messe. Et cette volont\u00e9 de comprendre le probl\u00e8me en profondeur leur a fait prendre conscience que les actes racistes, n'\u00e9taient en fait que la pointe de l'iceberg, d'une r\u00e9alit\u00e9 d'oppression bien plus grande. Sans doute faut-il ajouter \u00e0 cela la perc\u00e9e de Donald Trump, forme arch\u00e9typale de l'arrogance et de la domination blanche, du \u00ab white privilege \u00bb)) \r\n*** \u00ab White privilege \u00bb, c'est une expression qui passe bien ?\r\n  23'' \r\n((MK : Elle passe d'autant moins que l'on glisse du nord au sud des \u00c9tats-Unis.\r\nUn sp\u00e9cialiste de ce domaine explique que l'expression \u00ab white privilege \u00bb ne passe pas du tout parmi les chr\u00e9tiens conservateurs du sud, alors m\u00eame qu'ils sont ouverts \u00e0 discuter du racisme. C'est bien l'indice du probl\u00e8me : les blancs veulent bien parler du probl\u00e8me des noirs, mais ils ne se per\u00e7oivent pas comme des privil\u00e9gi\u00e9s. C'est bien leur identit\u00e9 qui est questionn\u00e9e.))", "alternativeExcerpt": ["Aux Etats-Unis, de plus en plus d\u2019\u00e9glises organisent des cours pour sensibiliser les fid\u00e8les au racisme, des cours donn\u00e9s par des blancs.", "Aux Etats-Unis, de plus en plus d\u2019\u00e9glises organisent des cours pour sensibiliser les fid\u00e8les au racisme, des cours donn\u00e9s par des blancs.", "Aux Etats-Unis, de plus en plus d\u2019\u00e9glises organisent des cours pour sensibiliser les fid\u00e8les au racisme, des cours donn\u00e9s par des blancs."], "alternativeTitle": ["Des blancs sensibilisent d\u2019autres blancs \u00e0 leurs privil\u00e8ges aux Etats-Unis", "Des blancs sensibilisent d\u2019autres blancs \u00e0 leurs privil\u00e8ges aux Etats-Unis / JDM_2016-04-21T06:27:00_rtsreligion", "Des blancs sensibilisent d\u2019autres blancs \u00e0 leurs privil\u00e8ges aux Etats-Unis / JDM_2016-04-21T06:27:00_rtsreligion"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7647229", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8051050.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7647229", "ece-7647214"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Horrorscope", "source": "siranau", "title": "L'Horrorscope 21.04.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6B04393D-95AB-499E-A0A2-B37A08A34340", "durationSec": 56, "publicationDate": "2016-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'Horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2016-04-21T07:35:00_l-horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2016-04-21T07:35:00_l-horrorscope"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7629932", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398824.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7629932", "ece-7629918"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Chirurgie esth\u00e9tique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F18F1813-0C92-4F53-9C64-A0EB4D5DB251", "durationSec": 1530, "publicationDate": "2016-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec les progr\u00e8s de la chirurgie esth\u00e9tique, la science nous permet de croire que tout est possible, que chacun peut s'offrir le corps qu'il d\u00e9sire. Mais jusqu'o\u00f9 sommes-nous pr\u00eats \u00e0 aller? Qu'est-ce qui nous encourage dans cette qu\u00eate d'une beaut\u00e9 st\u00e9r\u00e9otyp\u00e9e et qui en fixe les normes? Pourquoi vouloir \u00e0 tout prix correspondre \u00e0 un mod\u00e8le?\r\nOn en parle avec Anne Gotman, directrice de recherche au CNRS et auteure de l'ouvrage \"L'identit\u00e9 au scalpel\", paru aux \u00e9ditions Liber.\r\n\r\n* * Avec les progr\u00e8s de la chirurgie esth\u00e9tique, la science nous permet de croire que tout est possible, que chacun peut s'offrir le corps qu'il d\u00e9sire. Mais jusqu'o\u00f9 sommes-nous pr\u00eats \u00e0 aller? Qu'est-ce qui nous encourage dans cette qu\u00eate d'une beaut\u00e9 st\u00e9r\u00e9otyp\u00e9e et qui en fixe les normes? Pourquoi vouloir \u00e0 tout prix correspondre \u00e0 un mod\u00e8le?\r\nOn en parle avec Anne Gotman, directrice de recherche au CNRS et auteure de l'ouvrage \"L'identit\u00e9 au scalpel\", paru aux \u00e9ditions Liber.", "alternativeTitle": ["Tribu du 21.04.2016", "Chirurgie esth\u00e9tique / TRI_2016-04-21T11:04:15_tribu", "Tribu du 21.04.2016", "Chirurgie esth\u00e9tique / TRI_2016-04-21T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Avec les progr\u00e8s de la chirurgie esth\u00e9tique, la science nous permet de croire que tout est possible, que chacun peut s\u02b9offrir le corps qu\u02b9il d\u00e9sire. Mais jusqu\u02b9o\u00f9 sommes-nous pr\u00eats \u00e0 aller? Qu\u02b9est-ce qui nous encourage dans cette qu\u00eate d\u02b9une beaut\u00e9 st\u00e9r\u00e9otyp\u00e9e et qui en fixe les normes? Pourquoi vouloir \u00e0 tout prix correspondre \u00e0 un mod\u00e8le?\nOn en parle avec Anne Gotman, directrice de recherche au CNRS et auteure de l\u02b9ouvrage \"L\u02b9identit\u00e9 au scalpel\", paru aux \u00e9ditions Liber.", "Avec les progr\u00e8s de la chirurgie esth\u00e9tique, la science nous permet de croire que tout est possible, que chacun peut s\u02b9offrir le corps qu\u02b9il d\u00e9sire. Mais jusqu\u02b9o\u00f9 sommes-nous pr\u00eats \u00e0 aller? Qu\u02b9est-ce qui nous encourage dans cette qu\u00eate d\u02b9une beaut\u00e9 st\u00e9r\u00e9otyp\u00e9e et qui en fixe les normes? Pourquoi vouloir \u00e0 tout prix correspondre \u00e0 un mod\u00e8le?\nOn en parle avec Anne Gotman, directrice de recherche au CNRS et auteure de l\u02b9ouvrage \"L\u02b9identit\u00e9 au scalpel\", paru aux \u00e9ditions Liber."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7630154", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067784.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice de recherche au CNRS,Chercheuse CNRS", "name": "Gotman, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7630154", "ece-7630153"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Panorama", "source": "siranau", "title": "Le magazine chanson", "id": "sound-1DF9A8A2-D938-47B6-BEE2-AE556A3B54BD", "durationSec": 3425, "publicationDate": "2016-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jeudi 21 avril 2016 \u00e0 20h, Eric Grosjean vous emm\u00e8ne au cour du monde de la chanson dans le magazine \"Panorama\".\r\nAvec Thomas Dutronc, Ang\u00e9lique Ionatos ou encore le duo belge C\u00e9l\u00e9na-Sophia.\r\n\r\nIls font l'actualit\u00e9 dans Panorama cette semaine : Thomas Dutronc, attendu le jeudi 28 avril au th\u00e9\u00e2tre de Beaulieu \u00e0 Lausanne, avec le r\u00e9pertoire de son nouveau CD \"  Eternel jusqu'\u00e0 demain \" ; la nomade de la chanson grecque Ang\u00e9lique Ionatos, \u00e0 propos de son album \" Reste la lumi\u00e8re \", inspir\u00e9 autant par la po\u00e9sie que par les incessantes pressions exerc\u00e9es sur ses compatriotes ; le duo belge C\u00e9l\u00e9na-Sophia, de retour en Suisse pour quelques concerts, notamment le mercredi 20 avril au Bateau-lavoir \u00e0 Gen\u00e8ve et le week-end \u00e0 la M\u00e9daille d'or de la chanson de Saignel\u00e9gier ; Junior Tshaka avant le vernissage de son disque \" 360 \" vendredi 22 avril aux Docks de Lausanne ; de nouveaux titres de Bertrand Bitz, des Qu\u00e9b\u00e9cois Les Cowboys Fringants ou encore de G\u00e9rard Manset.", "alternativeTitle": ["Panorama du 21.04.2016", "Le magazine chanson / PAMA_2016-04-21T20:03:00_panorama", "Panorama du 21.04.2016", "Le magazine chanson / PAMA_2016-04-21T20:03:00_panorama"], "alternativeExcerpt": ["Jeudi 21 avril 2016 \u00e0 20h, Eric Grosjean vous emm\u00e8ne au c\u0153ur du monde de la chanson dans le magazine \"Panorama\".\n\nAvec Thomas Dutronc, Ang\u00e9lique Ionatos ou encore le duo belge C\u00e9l\u00e9na-Sophia.", "Jeudi 21 avril 2016 \u00e0 20h, Eric Grosjean vous emm\u00e8ne au c\u0153ur du monde de la chanson dans le magazine \"Panorama\".\n\nAvec Thomas Dutronc, Ang\u00e9lique Ionatos ou encore le duo belge C\u00e9l\u00e9na-Sophia."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7629984", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8224137.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Chanteuse, guitariste et compositrice, ", "name": "Ionatos, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}, {"role": "auteur, compositeur, interpr\u00e8te de chanson fran\u00e7aise, ", "name": "Dutronc, Thomas", "type": "Participant"}, {"role": "duo belge de chanson fran\u00e7aise, ", "name": "C\u00e9l\u00e9na-Sophia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7629984", "ece-7629983"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "La formation du gouvernement espagnol se fait toujours attendre", "id": "sound-A79FA3C1-1CF1-4CC8-822F-D76D3A5389A2", "durationSec": 589, "publicationDate": "2016-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'Espagne n'a toujours pas form\u00e9 son nouveau gouvernement depuis le 20 d\u00e9cembre dernier. La derni\u00e8re tentative de coalition a une fois de plus \u00e9chou\u00e9, lundi. Les militants du parti de gauche anti-aust\u00e9rit\u00e9 Podemos ont refus\u00e9 de faire alliance avec le parti socialiste ouvrier espagnol et le parti centriste. Interview de Jorge Lagos, sociologue et membre de la direction de Podemos.\r\n\r\n* * La formation du gouvernement espagnol se fait toujours attendre LANCEMENT 2a / Espagne - Jorge Lagos\r\n***L'Espagne n'a toujours pas form\u00e9 son nouveau gouvernement depuis les \u00e9lections l\u00e9gislatives du 20 d\u00e9cembre dernier: \u00e7a fait 4 mois. 4 mois que le Premier ministre sortant Mariano Rajoy exp\u00e9die les affaires courantes, ne prend aucune d\u00e9cision politique importante, assiste aux sommets internationaux en spectateur.\r\nEn cause: l'incapacit\u00e9 des partis politiques \u00e0 former une coalition... La derni\u00e8re tentative a \u00e9chou\u00e9, c'\u00e9tait ce lundi ! Podemos, parti de gauche anti-aust\u00e9rit\u00e9, a refus\u00e9 de faire alliance avec le Parti socialiste et le centre-gauche de Ciudadanos.\r\nJorge Lago(s) fait partie de la direction de Podemos... il rejette nettement la responsabilit\u00e9 du blocage sur les autres:\r\n  DIGAS\r\n - Cette coalition, pourquoi l'avoir, une fois de plus, rejet\u00e9e? \r\n- N'\u00eates-vous pas trop entier dans vos positions?\r\n- Est-ce que vous ne placez pas vos int\u00e9r\u00eats de parti avant les int\u00e9r\u00eats de l'Espagne? 4 mois sans gouvernement, c'est long...\r\n-  Certains voyaient dans cette derni\u00e8re tentative de coalition le vote de la derni\u00e8re chance, l'ultime espoir qu'un gouvernement soit form\u00e9 en Espagne avant le 2 mai, date limite avant la dissolution du Parlement. Est-ce aussi votre avis?\r\n- Mais quelle est la strat\u00e9gie de Podemos? Passer \u00e0 tout prix devant le parti socialiste?\r\n- Votre r\u00eave, est-ce de devenir le Siriza de l'Espagne?\r\n- Cette position que vous tenez, qui vous conduit \u00e0 refuser tout compromis, et donc toute alliance, \u00e7a n'est pas non plus sans risque... Certains \u00e9lecteurs de gauche pourraient voter au centre, voire \u00e0 droite, l\u00e2ss\u00e9s par un manque de gouvernement. Est-ce que l\u00e0, vous ne jouez pas avec le feu?", "alternativeExcerpt": ["L'Espagne n'a toujours pas form\u00e9 son nouveau gouvernement depuis le 20 d\u00e9cembre dernier. La derni\u00e8re tentative de coalition a une fois de plus \u00e9chou\u00e9, lundi. Les militants du parti de gauche anti-aust\u00e9rit\u00e9 Podemos ont refus\u00e9 de faire alliance avec le parti socialiste ouvrier espagnol et le parti centriste. Interview de Jorge Lagos, sociologue et membre de la direction de Podemos."], "alternativeTitle": ["La formation du gouvernement espagnol se fait toujours attendre / TUM_2016-04-21T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 21.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7647196", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7647195"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 21.04.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2E167B90-01D1-4131-BAEE-D8C4483D6D3E", "durationSec": 222, "publicationDate": "2016-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2016-04-21T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2016-04-21T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7629937", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7629937", "ece-7629924"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Et pour le futur.", "id": "sound-F8D48C7B-89C3-4D3D-B9F5-3B9F9C509B75", "durationSec": 531, "publicationDate": "2016-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rochefort, Sophie;Prunier, Patrice;Oertli, Beat\r\nTous nos invit\u00e9s s'expriment sur le futur de la nature en ville. Avec Sophie Rochefort, responsable de la fili\u00e8re agronomie et coordinatrice du Consortium de recherche de la HES-SO Nature et ville, Patrice Prunier, responsable de la fili\u00e8re gestion de la nature, Beat Oertli, professeur HES, et Christiane Ilg, adjointe scientifique HES, toutes et tous au D\u00e9partement Sciences de la vie de l'hepia.", "alternativeExcerpt": ["Tous nos invit\u00e9s s'expriment sur le futur de la nature en ville. Avec Sophie Rochefort, responsable de la fili\u00e8re agronomie et coordinatrice du Consortium de recherche de la HES-SO Nature et ville, Patrice Prunier, responsable de la fili\u00e8re gestion de la nature, Beat Oertli, professeur HES, et Christiane Ilg, adjointe scientifique HES, toutes et tous au D\u00e9partement Sciences de la vie de l'hepia."], "alternativeTitle": ["Et pour le futur\u2026 / CQFD_2016-04-21T10:04:15_l-invite", "CQFD du 21.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7630232", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Adjointe scientifique, fili\u00e8re gestion de la nature, sp\u00e9cialiste des \u00e9cosyst\u00e8mes aquatiques alpins,Adjointe scientifique, fili\u00e8re gestion de la nature Hepia", "name": "Ilg, Christiane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7630225"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Jean-Luc Vez, chef de la s\u00e9curit\u00e9 du WEF", "id": "sound-95FCB51B-5BD1-41E9-8781-3D8A2C41B81C", "durationSec": 1261, "publicationDate": "2016-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quatre semaines apr\u00e8s les attentats de Bruxelles, l'Europe, reste, on s'en doute sous la menace de nouvelles attaques djihadistes.  M\u00eame s'il n'y a pas de relations directes de cause \u00e0 effet, la France a d\u00e9cid\u00e9 mercredi de prolonger l'\u00e9tat d'urgence,  notamment dans la perspective de l'Eurofoot.  Ancien directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la police, Jean-Luc Vez est aujourd'hui responsable de la s\u00e9curit\u00e9 au World Economic Forum (WEF).\r\n\r\n* * Jean-Luc Vez, chef de la s\u00e9curit\u00e9 du WEF (JEAN-LUC VEZ, CHEF SECURITE DU WEF) 21.4  INVITE MATINALE - JEAN-LUC VEZ\r\n Jean-Luc Vez, responsable de la s\u00e9curit\u00e9 au WEF, ancien directeur de l'office f\u00e9d\u00e9ral de la police - son contact en cas de besoin, le portable de la responsable com qui l'accompagnera Micol Lucchi ** 09 - en direct du studio de Gen\u00e8ve accueillis tous deux par  Anne Marchand.\r\nHeure\r\nUn mois apr\u00e8s les attentats de Bruxelles qui ont fait 32 morts et 340 bless\u00e9s, l'Europe, reste sous la menace de nouvelles attaques djihadistes. Un risque si l'on en croit notamment un responsable belge \u00e0 prendre tr\u00e8s au s\u00e9rieux, de nombreux renseignements auraient \u00e9t\u00e9 intercept\u00e9s r\u00e9cemment portant sur la volont\u00e9 de combattants en Syrie d\u00e9termin\u00e9s \u00e0 retourner en Europe pour y commettre des attentats. M\u00eame s'il n'y a pas de lien direct de cause \u00e0 effet, la France elle a d\u00e9cid\u00e9 hier de prolonger l'Etat d'urgence notamment dans la perspective de l'Eurofoot du mois de juin et du Tour de France qui suivra. Pour parler de cette menace toujours latente et des moyens de la contrecarrer, le plaisir de recevoir ce matin en direct de notre studio de Gen\u00e8ve, l'ancien directeur de l'office f\u00e9d\u00e9ral de la police, Jean-Luc Vez, aujourd'hui responsable de la s\u00e9curit\u00e9 au WEF, le World Economic Forum...\r\nSurpris par l'ampleur?\r\n-Il y a deux ans lorsque vous avez quitt\u00e9 la t\u00eate de l'office f\u00e9d\u00e9ral de la police, des jeunes du monde entier avaient d\u00e9j\u00e0 rejoint le conflit syrien, on craignait certes leurs retour en Europe, mais la menace restait latente, auriez-vous pens\u00e9 que le terrorisme puisse prendre une telle ampleur en Europe...\r\nSe donne-t-on les moyens?\r\n-Comme responsable de la s\u00e9curit\u00e9 pour le WEF vous avez d\u00e9sormais un point d'observation id\u00e9al pour voir ce qui se passe en Europe certes mais au-del\u00e0 \u00e9galement...  se donne-t-on vraiment tous les moyens pour enrayer la menace terroriste..\r\nFailles\r\n-Le risque z\u00e9ro, tout le monde le sait, n'existe pas, des actes terroristes pouvant \u00eatre perp\u00e9tr\u00e9s avec tr\u00e8s peu de moyens, il n'emp\u00eache, des failles s\u00e9curitaires demeurent..\r\n-La premi\u00e8re des failles elle se situe \u00e0 quel niveau, celui du renseignement... ?\r\nPas d'\u00e9change d'information digne de ce nom?\r\n-L'\u00e9change d'informations d'Etat \u00e0 Etat n'est-il pas un leurre ?\r\n-Les int\u00e9r\u00eats politiques particuliers peuvent entraver cette \u00e9change... ils sont encore de mise aujourd'hui..\r\nRenseignement\r\n-Il n'y a dans le fond toujours pas de r\u00e8gles \u00e9crites en mati\u00e8re d'\u00e9changes de renseignements... le ma\u00eetre mot \u00e7a reste quoi la confiance...\r\n-Or au niveau global... soyons clairs... cette confiance elle n'est pas au rendez-vous...\r\n-Et du coup ...quoi... malgr\u00e9 les efforts consentis, les terroristes peuvent passer par les mailles de ce filet par trop distendu..\r\n-Et la Suisse dans ce point cl\u00e9 du renseignement comment se situe-t-elle...?\r\n-Si l'on veut obtenir des renseignements digne de ce nom, il faut avoir quelque chose \u00e0 vendre...  Le renseignement fonctionne v\u00e9ritablement comme un march\u00e9...  on otitent si l'on a des renseignements vraiment pr\u00e9pond\u00e9rants \u00e0 vendre...La Suisse n'est pas tr\u00e8s attractive en la mati\u00e8re ? Pour quelle raison...\r\n-La nouvelle loi sur le renseignement pourrait lui en donner les moyens suffisants?\r\n-C'est dire qu'\u00e0 titre personnel vous \u00eates oppos\u00e9 au r\u00e9f\u00e9rendum qui la combat.... \r\n-On doit accepter une intrusion plus marqu\u00e9e dans la vie priv\u00e9e..... notre s\u00e9curit\u00e9 en d\u00e9pend...\r\nF\u00e9d\u00e9ralisme\r\n-Autre entrave \u00e0 une lutte efficace contre les menaces terroristes, les collaborations internes entre les diff\u00e9rents services des Etats... en cette mati\u00e8re aussi le sentiment que la Suisse peut mieux faire... ou ce sera toujours inh\u00e9rent \u00e0 notre structure f\u00e9d\u00e9raliste..\r\nFrance\r\n-La France qui prolonge son \u00e9tat d'urgence en tout cas jusqu'\u00e0 la fin du Tour de France et notamment dans la perspective de l'Eurofoot...  des manifestations \u00e0 hauts risques selon vous...\r\nGothard\r\n-Haut risque potentiel aussi, l'inauguration le 1er juin prochain du tunnel ferroviaire du Gothard... juste de mobiliser jusqu'\u00e0 2000 militaires pour l'occasion", "alternativeExcerpt": ["Quatre semaines apr\u00e8s les attentats de Bruxelles, l'Europe, reste, on s'en doute sous la menace de nouvelles attaques djihadistes.  M\u00eame s'il n'y a pas de relations directes de cause \u00e0 effet, la France a d\u00e9cid\u00e9 mercredi de prolonger l'\u00e9tat d'urgence,  notamment dans la perspective de l'Eurofoot.  Ancien directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la police, Jean-Luc Vez est aujourd'hui responsable de la s\u00e9curit\u00e9 au World Economic Forum (WEF).", "Quatre semaines apr\u00e8s les attentats de Bruxelles, l'Europe, reste, on s'en doute sous la menace de nouvelles attaques djihadistes.  M\u00eame s'il n'y a pas de relations directes de cause \u00e0 effet, la France a d\u00e9cid\u00e9 mercredi de prolonger l'\u00e9tat d'urgence,  notamment dans la perspective de l'Eurofoot.  Ancien directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la police, Jean-Luc Vez est aujourd'hui responsable de la s\u00e9curit\u00e9 au World Economic Forum (WEF).", "Quatre semaines apr\u00e8s les attentats de Bruxelles, l'Europe, reste, on s'en doute sous la menace de nouvelles attaques djihadistes.  M\u00eame s'il n'y a pas de relations directes de cause \u00e0 effet, la France a d\u00e9cid\u00e9 mercredi de prolonger l'\u00e9tat d'urgence,  notamment dans la perspective de l'Eurofoot.  Ancien directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la police, Jean-Luc Vez est aujourd'hui responsable de la s\u00e9curit\u00e9 au World Economic Forum (WEF).", "Quatre semaines apr\u00e8s les attentats de Bruxelles, l'Europe, reste, on s'en doute sous la menace de nouvelles attaques djihadistes.  M\u00eame s'il n'y a pas de relations directes de cause \u00e0 effet, la France a d\u00e9cid\u00e9 mercredi de prolonger l'\u00e9tat d'urgence,  notamment dans la perspective de l'Eurofoot.  Ancien directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la police, Jean-Luc Vez est aujourd'hui responsable de la s\u00e9curit\u00e9 au World Economic Forum (WEF)."], "alternativeTitle": ["Jean-Luc Vez, chef de la s\u00e9curit\u00e9 du WEF", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Jean-Luc Vez", "Jean-Luc Vez, chef de la s\u00e9curit\u00e9 du WEF / JDM_2016-04-21T07:37:00_l-invite-du-journal", "Jean-Luc Vez, chef de la s\u00e9curit\u00e9 du WEF / JDM_2016-04-21T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7647237", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de la s\u00e9curit\u00e9 - World Economic Forum", "name": "Vez, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marchand, Anne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "De Preux, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7647237", "ece-7647222"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Belgique. Un mois apr\u00e8s les attentats du 22 mars 2016, le terrorisme affecte toujours l'\u00e9conomie bruxelloise", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-C4F5389C-BE9D-4D74-B1D9-35731218095F", "thematicGeographicals": ["Belgique", "Bruxelles"], "durationSec": 255, "publicationDate": "2016-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "terrorisme", "tourisme"], "excerpt": "Les attaques du 22 mars 2016 semblent avoir litt\u00e9ralement mise \u00e0 terre l'\u00e9conomie bruxelloise. Le quotidien Le Soir \u00e9voque m\u00eame la p\u00e9riode la plus sombre depuis la deuxi\u00e8me guerre mondiale.", "alternativeExcerpt": ["Les attaques du 22 mars semblent avoir litt\u00e9ralement mise \u00e0 terre l'\u00e9conomie bruxelloise. Le quotidien Le Soir \u00e9voque m\u00eame la p\u00e9riode la plus sombre depuis la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale."], "alternativeTitle": ["Le terrorisme affecte l'\u00e9conomie bruxelloise / JDM_2016-04-21T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 21.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7647225", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Visit Brussels", "name": "Bontinck, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "sommeiller bruxellois", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "touristes br\u00e9siliens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Bruxelles", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7647207"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "R\u00e9action aux propos d'Oskar Freysinger sur les psychologues lors de l'\u00e9mission Forum du 20 avril 2016 consacr\u00e9e au traitement de l'homophobie en milieu scolaire : Interview de Pascal Roman, directeur de la Consultation de l'enfant et de l'adolescent de l'Institut de psychologie de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-363DB7AE-BD63-47C5-88BC-40DCD5B631BD", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 398, "publicationDate": "2016-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["psychoth\u00e9rapie", "psychologie"], "excerpt": "Notre soci\u00e9t\u00e9 donne-t-elle trop de place aux psychologues? C'est en tout cas l'avis d'Oskar Freysinger, chef du D\u00e9partement valaisan de la Formation et de la S\u00e9curit\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Notre soci\u00e9t\u00e9 donne-t-elle trop de place aux psychologues? C\u2019est en tout cas l\u2019avis d\u2019Oskar Freysinger, chef du D\u00e9partement valaisan de la Formation et de la S\u00e9curit\u00e9. Interview de Pascal Roman, directeur de la Consultation de l'enfant et de l'adolescent de l'Institut de psychologie de l'Universit\u00e9 de Lausanne."], "alternativeTitle": ["Les propos d'Oskar Freysinger sur les psys et l'homophobie suscitent le toll\u00e9 / FOR_2016-04-21T18:12:00_developpement-7", "Forum du 21.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7647256", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychologue, psychoth\u00e9rapeute, professeur ordinaire de psychologie clinique, psychopathologie et psychanalyse \u00e0 l'universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Roman, Pascal", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller d'\u00c9tat valaisan (Forum du 20 avril 2016)", "name": "Freysinger, Oskar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7647243"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Orties", "source": "siranau", "title": "Les Orties : Les festivals", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-697854F1-33EC-4469-A1CB-3F7E29171D05", "durationSec": 293, "publicationDate": "2016-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["festival"], "alternativeTitle": ["les festivals", "Les Festivals", "les festivals / SUPER_2016-04-21T16:44:25_les-orties", "les festivals / SUPER_2016-04-21T16:44:25_les-orties"], "alternativeExcerpt": ["Les Orties, c'est d\u00e9sagr\u00e9able mais c'est pas m\u00e9chant... Mais c'est d\u00e9sagr\u00e9able."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7629862", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7491454.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7629862", "ece-7629853"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Courrier des lecteurs", "source": "siranau", "title": "Le courrier des lecteurs : Vivre loin de la gare", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6D036F9C-2787-4599-8D84-3F8786B26F1F", "durationSec": 106, "publicationDate": "2016-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Vivre loin de la gare", "Vivre loin de la gare / NMT_2016-04-21T07:23:55_le-courrier-des-lecteurs", "Vivre loin de la gare / NMT_2016-04-21T07:23:55_le-courrier-des-lecteurs"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7629940", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067149.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7629940", "ece-7629928"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Se faire livrer un colis par la poste, vraiment si gal\u00e8re que \u00e7a?", "id": "sound-2FB3C2DB-BAD0-48AD-B2BB-23EFF06EF47C", "durationSec": 557, "publicationDate": "2016-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un internaute s'est plaint sur les r\u00e9seaux sociaux de ne pas avoir re\u00e7u son colis livr\u00e9 par La Poste alors qu'il \u00e9tait chez lui! Un t\u00e9moignage qui suscite \u00e0 la fois des r\u00e9actions de m\u00e9fiance par rapport au service public mais aussi de la gratitude. Bref, personne n'est insensible quand il s'agit de La Poste. Henry Buxant met sa porte-parole, Nathalie D\u00e9robert Fellay, sur le grill.\r\n\r\n* * Un internaute s'est plaint sur les r\u00e9seaux sociaux de ne pas avoir re\u00e7u son colis livr\u00e9 par La Poste alors qu'il \u00e9tait chez lui! Un t\u00e9moignage qui suscite \u00e0 la fois des r\u00e9actions de m\u00e9fiance par rapport au service public mais aussi de la gratitude. Bref, personne n'est insensible quand il s'agit de La Poste. Henry Buxant met sa porte-parole, Nathalie D\u00e9robert Fellay, sur le grill.", "alternativeExcerpt": ["Un internaute s\u2019est plaint sur les r\u00e9seaux sociaux de ne pas avoir re\u00e7u son colis livr\u00e9 par La Poste alors qu'il \u00e9tait chez lui! Un t\u00e9moignage qui suscite \u00e0 la fois des r\u00e9actions de m\u00e9fiance par rapport au service public mais aussi de la gratitude. Bref, personne n\u2019est insensible quand il s'agit de La Poste. Henry Buxant met sa porte-parole, Nathalie D\u00e9robert Fellay, sur le grill."], "alternativeTitle": ["Se faire livrer un colis par la poste, vraiment si gal\u00e8re que \u00e7a? / OEP_2016-04-21T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 21.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7630208", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7630206"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : Petra G\u00f6ssi, les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour", "id": "sound-8172CC49-D480-4A2A-8D05-F350567B96A1", "durationSec": 246, "publicationDate": "2016-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Knights of the jaguar\", DJ Rolando A.K.A. The Aztec Mystic \"Sally Maclennane\", Pogues \"World full of lies\", Caroline Chevin\r\n\r\n* * Petra G\u00f6ssi, les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour (MP3 PETRA G\u00d6SSI EP4) La toute nouvelle pr\u00e9sidente du PLR suisse appr\u00e9cie les voix fortes et les musiques qui correspondent \u00e0 son \u00e9nergie...\r\nElle nous surprendra peut-\u00eatre...\r\n  MAG 6'20  (fin de parole 3'36)\r\nJEUDI\r\n- DJ Roland A.K.A. The Aztec Mystic: Knights of the jaguar\t\r\n- The Pogues: Sally MacLennane\t\t\t\r\n      - Caroline Chevin: World full of lies\t\t\t\r\n(Caroline Chevin est une artiste n\u00e9e en 1974 \u00e0 Weggis, pr\u00e8s de Lucerne)", "alternativeExcerpt": ["\"Knights of the jaguar\", DJ Rolando A.K.A. The Aztec Mystic \"Sally Maclennane\", Pogues \"World full of lies\", Caroline Chevin", "\"Knights of the jaguar\", DJ Rolando A.K.A. The Aztec Mystic \"Sally Maclennane\", Pogues \"World full of lies\", Caroline Chevin", "\"Knights of the jaguar\", DJ Rolando A.K.A. The Aztec Mystic \"Sally Maclennane\", Pogues \"World full of lies\", Caroline Chevin"], "alternativeTitle": ["Petra G\u00f6ssi, les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour", "Petra G\u00f6ssi, les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour / JDM_2016-04-21T06:53:00_mp3", "Petra G\u00f6ssi, les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour / JDM_2016-04-21T06:53:00_mp3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7647226", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677653.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7647226", "ece-7647210"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Zimmerli", "id": "sound-27061E27-E35D-44D9-94CD-FD03AD828A1E", "durationSec": 893, "publicationDate": "2016-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pierre Alain Fridez, conseiller national socialiste jurassien;Mathias Reynard, conseiller national socialiste valaisan;J\u00f6rg Gasser, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des finances et futur secr\u00e9taire d'Etat aux questions financi\u00e8res internationales; Marc B\u00fchlmann, directeur de l'Ann\u00e9e politique suisse;Martin Baltisser, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'UDC;TervelGR;Yves Ubelmann, cofondateur de la start-up Iconem\r\n\r\n\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Zimmerli (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(14/ MULTI EXPORTATION D'ARMES PA Reprise 22h30) La Suisse pourra donc exporter du mat\u00e9riel de guerre vers des pays impliqu\u00e9s dans le conflit au Yemen: montant de ces exportations 178 millions de francs! Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral l'a d\u00e9cid\u00e9 hier. Concr\u00e8tement Il s'agit  de pi\u00e8ces de rechange et de munitions pour des syst\u00e8mes de d\u00e9fense anti-a\u00e9riennes, notamment \u00e0 l'Arabie Saoudite. Il a, par contre, refus\u00e9 des contrats pour des armes de petit calibre ou des grenades....le sujet est sensible, l'exportation d'armes vers ces pays du Golfe embarrasse le Conseil f\u00e9d\u00e9ral depuis des semaines, Chrystel Domenjoz\r\n  57''\r\n((D'un c\u00f4t\u00e9 pr\u00e8s de 200 millions de francs de contrats pour une cinquantaine d'entreprises suisses. De l'autre, la situation sur place: la Suisse a suspendu en mai dernier ses livraisons vers l'Arabie Saoudite, qui m\u00e8ne des bombardements au Yemen. Une pes\u00e9e d'int\u00e9r\u00eat qui a cr\u00e9\u00e9 des bisbilles entre les deux ministres PLR. Johann Schneider Ammann d\u00e9fendant la place \u00e9conomique, Didier Burkhalter les int\u00e9r\u00eats diplomatiques. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a donc tranch\u00e9.  D'accord pour exporter vers l'Arabie Saoudite, le Bahrein, l'Egypte et les Emirats Arabes Unis pour 178 millions de mat\u00e9riel destin\u00e9 \u00e0 la d\u00e9fense antia\u00e9rienne, car il n'y a, je cite \"pas de raison de supposer qu'il soit utilis\u00e9 dans les hostilit\u00e9s au Yemen\". Pas question par contre d'autoriser l'envoi d'armes de petit calibre ou de grenades \u00e0 main, le risque d'une utilisation dans le conflit \u00e9tant trop grand. Ce sont l\u00e0 16 millions de contrat qui passent \u00e0 la trappe. Un exercice d'appr\u00e9ciation au cas par cas qui contente l'industrie d'armement et ses d\u00e9fenseurs sous la Coupole. Mais ne convainc pas du tout les ONG et la gauche.))\r\n(15/ MULTI EXPORTATION D'ARMES ITV FRIDEZ) .....ne convaint m\u00eame pas du tout la gauche, pour le PS c'est une d\u00e9cision irresponsable et indigne de la Suisse. Pierre Alain Fridez, conseiller national socialiste jurassien.\r\n  SON 51''\r\nPierre-Alain Fridez avec St\u00e9phane Deleury.\r\n(06/ ACCORD EPFL-MERCK SERONO ITV REYNARD) *************L'EPFL a sign\u00e9 un contrat qui accorde  \u00e0 Merck Serono un droit de regard ET un droit de veto sur les travaux de ses chercheurs.\r\nC'est  l'\u00e9mission Rundschau de la t\u00e9l\u00e9vision al\u00e9manique qui l'a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 hier.  Ce contrat, sign\u00e9 en 2007 par le pr\u00e9sident de l'EPFL Patrick Aebischer et par le patron de Merck Serono, concerne le financement de 3 chaires pour  un montant 12,5 millions de francs. Une nouvelle atteinte \u00e0 l'ind\u00e9pendance des chercheurs, pour Mathias Reynard , conseiller national socialiste valaisan\r\n  49'' \r\nDes propos recueillis par Michael Peuker.\r\n(03/ NV SECRETAIRE D'ETAT AUX Q. FINANCIERES ITV GASSER) Il s'appelle J\u00f6rg Gasser, et il est le futur secr\u00e9taire d'Etat aux questions financi\u00e8res internationales. Actuel secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des finances, cet Obwaldien de 46 ans,  succ\u00e9dera \u00e0 Jacques de Watteville d\u00e8s le mois de juillet. le Conseil f\u00e9d\u00e9ral l'a nomm\u00e9 hier. L'uniformisation de la fiscalit\u00e9 des multinationales, \u00e0 travers le projet BEPS, sera un de ses premiers gros dossiers. Des standards internationaux que la Suisse devra reprendre, mais  pas question de faire du z\u00e8le. J\u00f6rg Gasser.\r\n  41''\r\nPropos recueillis par Pietro Bugnon.\r\n(D2/IMPACT PRISE POUVOIR UDC DANS NOMBREUSES SOC. FAITIERES PI) *************\u00e7a peut surprendre,  depuis le week-end dernier, les propri\u00e9taires fonciers al\u00e9maniques - la HEV -s' engagent dans la campagne contre la r\u00e9forme de l'asile....\r\nDans les faits c'est une strat\u00e9gie de l'UDC qui pr\u00e9side cette  f\u00e9d\u00e9ration et qui est repr\u00e9sent\u00e9e en nombre dans son comit\u00e9. Le parti est aussi \u00e0 la t\u00eate de la tr\u00e8s puissante USAM, l'union suisse des arts et m\u00e9tiers. Des positions strat\u00e9giques int\u00e9ressantes pour l'UDC qui peut, via ces grandes fa\u00eeti\u00e8res, gagner en influence sur la d\u00e9mocratie directe,  explications Alexandra Richard \r\n  1'25\r\n((Elles sont riches et influentes... lors des campagnes de votations, mais aussi pendant les proc\u00e9dures de consultation ou dans le travail de lobbying. Prendre le pouvoir dans des fa\u00eeti\u00e8res comme l'USAM ou la HEV, c'est strat\u00e9giquement int\u00e9ressant pour un parti. Et l'UDC occupe, plus qu'avant, ces postes cl\u00e9s... Le constat du politologue, Marc B\u00fchlmann, directeur de l'Ann\u00e9e politique suisse:\r\nSON\r\nParler de strat\u00e9gie politique, c'est excessif, selon Martin Baltisser, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'UDC. Ce serait plut\u00f4t le fait d'un mouvement naturel. Mais il reconna\u00eet l'int\u00e9r\u00eat pour un parti d'\u00eatre tr\u00e8s pr\u00e9sent dans ces associations \u00e9conomiques:\r\nSON\r\nDes int\u00e9r\u00eats partag\u00e9s. Pour les fa\u00eeti\u00e8res \u00e9conomiques: des voix pr\u00e9cieuses au parlement f\u00e9d\u00e9ral. Et pour un parti: l'acc\u00e8s \u00e0 davantage de moyens et d'influence sur la d\u00e9mocratie directe.))\r\n(terroriste) ************La Belgique a d\u00e9cid\u00e9 de mettre fin aux contr\u00f4les syst\u00e9matiques \u00e0 sa fronti\u00e8re avec la France... \r\nLa mesure \u00e9tait en vigueur depuis deux mois pour emp\u00e9cher un \u00e9ventuel afflux de migrants en provenance de \"la jungle\", comme on nomme le camp de Calais tout au nord de la France. Les contr\u00f4les syst\u00e9matiques seront remplac\u00e9s par des contr\u00f4les cibl\u00e9s et mobiles. Une d\u00e9cision qualifi\u00e9e \"d'\u00e9trange\" par le ministre fran\u00e7ais de l'int\u00e9rieur Bernard Cazeneuve.\r\n(18/ NORVEGE BREIVIK GAGNE SON PROCES PA) ***********Coup de tonnerre hier en Norv\u00e8ge avec le jugement favorable \u00e0 Anders Behring Breivik...\r\nLe terroriste d'extr\u00eame-droite, qui a massacr\u00e9 77 personnes,  en juillet 2011 \u00e0 Oslo et sur l'\u00efle d'Ut\u00f8ya, poursuivait l'Etat norv\u00e9gien en raison  de ses conditions de d\u00e9tention qu'il juge inhumaines....et surprise,  Il a en partie obtenu gain de cause devant la Cour.... A Oslo, Gr\u00e9gory Tervel.\r\n  55''\r\n((A la surprise g\u00e9n\u00e9rale ici en Norv\u00e8ge, la Cour a donn\u00e9 raison \u00e0 l'avocat d'Anders Behring Breivik, qui soutenait que le r\u00e9gime de d\u00e9tention en isolement de son client \u00e9tait exag\u00e9r\u00e9. Elle a ainsi estim\u00e9 que la dur\u00e9e de l'isolement, pr\u00e8s de 5 ann\u00e9es, le manque de mesures de compensation, les rares possibilit\u00e9s de s'a\u00e9rer \u00e0 l'ext\u00e9rieur, et les fouilles d\u00e9nud\u00e9es et r\u00e9p\u00e9t\u00e9es constituent dans l'ensemble un traitement d\u00e9gradant au sens de la convention europ\u00e9enne des droits de l'homme.\r\nL'Etat norv\u00e9gien va donc devoir modifier le r\u00e9gime de d\u00e9tention de son prisonnier le plus surveill\u00e9 et le plus co\u00fbteux, pour lui offrir davantage de socialisation, avec d'autres d\u00e9tenus par exemple. Le terroriste d'extr\u00eame-droite avait surtout r\u00e9clam\u00e9 lors du proc\u00e8s le mois dernier de pouvoir \u00e9tablir des relations avec ses sympathisants. Il n'a pas \u00e9t\u00e9 suivi sur ce point, la Cour ayant jug\u00e9 que les restrictions \u00e0 son droit \u00e0 la vie priv\u00e9e sont justifi\u00e9es par des imp\u00e9ratifs de s\u00e9curit\u00e9.))\r\n(VW) Racheter 500'000 v\u00e9hicules vendus aux Etats-Unis avec le fameux moteur diesel truqu\u00e9. VW et les autorit\u00e9s am\u00e9ricaines auraient  trouv\u00e9 un accord, selon des sources proches du dossier. Le constructeur allemand, accus\u00e9 d'avoir fauss\u00e9 les r\u00e9sulats des tests pollution de plusieurs de ses mod\u00e8les diesel accepterait donc de racheter jusqu'\u00e0 500'000 v\u00e9hicules concern\u00e9s, pour 5000 dollars pi\u00e8ce...\r\n(11/ UE ACCUSE GOOGLE D'ABUS DE POSITION DOMINANTE PA) **********Google abuse de sa position dominante avec son syst\u00e8me d'exploitation Andro\u00efd. \r\nune accusation sign\u00e9e: Commission europ\u00e9enne. pour Bruxelles le groupe am\u00e9ricain prive les consommateurs d'un choix plus large d'applications et de services mobiles.  Et Selon cette enqu\u00eate, ouverte il y a plus d'une ann\u00e9e,  Il freine aussi l'innovation des autres acteurs, violant ainsi les r\u00e8gles de concurrence dans l'Union europ\u00e9enne. Google, qui conteste ces accusations, a d\u00e9sormais trois mois pour prouver sa bonne foi, mais pour les plaignants la d\u00e9cision de Bruxelles est d\u00e9cisine... Olivier Schorderet, \r\n  MAG 52''\r\n((Microsoft, Nokia ou encore Oracle accusent Google d'imposer aux fabricants de t\u00e9l\u00e9phones mobiles et de tablettes l'installation pr\u00e9alable des applications Google Search et Google Chrome. Logiciel libre, Andro\u00efd -qui \u00e9quipe aujourd'hui 80% des smartphones- permet aux fabricants de concevoir et utiliser leurs propres logiciels. Mais la grande majorit\u00e9 des smartpones europ\u00e9ens int\u00e8grent un ensemble standard d'applications faisant l'objet d'une licence accord\u00e9e par Google. La soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine accorderait aussi des incitations financi\u00e8res aux fabricants et autres op\u00e9rateurs, \u00e0 condition qu'ils pr\u00e9-installent en exclusivit\u00e9 Google Search. Si condamn\u00e9, Google pourrait \u00eatre sanctionn\u00e9 d'une amende allant jusqu'\u00e0 10% de son chiffre d'affaires, soit plus de 7 milliards de francs. C'est le deuxi\u00e8me acte d'accusation en douze mois envoy\u00e9 par Bruxelles: en avril 2015, c'\u00e9tait pour abus de position dominante dans la recherche sur internet. Des accusations r\u00e9fut\u00e9s alors par Google, qui attend toujours le verdict de la Commission europ\u00e9enne.))\r\n(D5/RECONSTRUCTION DE PALMYRE ITV UBELMANN) ************Une r\u00e9plique grandeur nature de l'arc de triomphe de Palmyre install\u00e9e \u00e0 Trafalgar Square, \u00e0 Londres:\r\nNon ce n'est pas un mirage, mais une r\u00e9alit\u00e9 depuis  mardi. Ce sont des arch\u00e9ologues anglo-saxons qui ont  utilis\u00e9 l'impression 3D pour faire revivre ce monument d\u00e9truit par le groupe Etat islamique. Mais  l'id\u00e9e d'utiliser cette technologie pour reconstruire le site antique ne s\u00e9duit pas certains experts.....comme Yves Ubelmann, il  a \u00e9t\u00e9 le premier expert \u00e9tranger \u00e0 visiter le site syrien apr\u00e8s sa lib\u00e9ration, il y a moins d'un mois...il est \u00e9galement  le co-fondateur d'une  start-up charg\u00e9e de cartographier les r\u00e9centes destructions. \r\n  MAG 1'35\r\nPropos recueillis par Renaud Malik\r\n(m\u00e9t\u00e9o) *************il va faire beau encore ce matin, \u00e0 part quelques voiles nuageux et bancs de brouillard, \u00e7a se g\u00e2te progressivement cet apr\u00e8s-midi avec de plus en plus de nuages, mais le temps restera sec...les pr\u00e9cipitations arriveront la nuit prochaine avec une limite pluie-neige vers 2000m...ce matin 5\u00b0, 18\u00b0 au meilleur de la journ\u00e9e, jusqu'\u00e0 22 en Valais....demain le temps restera gris et humide avec tout de m\u00eame quelques \u00e9claircies possibles: 17\u00b0 au maximum...net rafra\u00eechissement samedi\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(METEO SIMON) Cette journ\u00e9e de jeudi sera encore sous le signe du soleil, mais un soleil de plus en plus voil\u00e9. Les\r\ntemp\u00e9ratures seront agr\u00e9ables, 18\u00b0 au meilleur de la journ\u00e9e sur le Plateau, jusqu'\u00e0 22\u00b0 en Valais.\r\nDemain vendredi beaucoup plus de nuages en vue, mais quelques \u00e9claircies pourraient tout de\r\nm\u00eame r\u00e9sister r\u00e9gionalement, notamment sur la r\u00e9gion des trois lacs et en Valais central. Sous ces\r\nnuages demain matin le temps sera g\u00e9n\u00e9ralement sec. Une ou deux gouttes seront possibles entre\r\nle L\u00e9man et le Chablais. Le risque d'averse augmentera l'apr\u00e8s-midi sur le relief. C'est dans la nuit de\r\nvendredi \u00e0 samedi que les pr\u00e9cipitations vont peu \u00e0 peu se g\u00e9n\u00e9raliser. Samedi la neige s'abaissera\r\nde 1700 \u00e0 1200m et dimanche les flocons pourront descendre jusque vers 600m. Ce temps froid\r\npou la saison pourrait bien nous accompagner jusqu'\u00e0 mercredi", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Zimmerli", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Zimmerli / JDM_2016-04-21T06:00:00_le-journal-de-6h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Zimmerli / JDM_2016-04-21T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7647231", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Tervel, Gregory", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7647231", "ece-7647216"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Photographie: Premier(s) baiser(s)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2EF830E6-3B80-4918-8BE3-FD3DCEF7421F", "durationSec": 447, "publicationDate": "2016-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La photographe jurassienne Ga\u00eblle Schwimmer est en ce moment en train de faire un dr\u00f4le d'inventaire, capter en image les expressions si particuli\u00e8res du visage lorsqu'on \u00e9voque un premier baiser. Elle nous raconte le pourquoi de ce projet qui sera un livre et une exposition l'ann\u00e9e prochaine, en 2017.\r\nPar Florence Grivel.", "alternativeExcerpt": ["La photographe jurassienne Ga\u00eblle Schwimmer est en ce moment en train de faire un dr\u00f4le d\u02b9inventaire, capter en image les expressions si particuli\u00e8res du visage lorsqu\u02b9on \u00e9voque un premier baiser. Elle nous raconte le pourquoi de ce projet qui sera un livre et une exposition l\u02b9ann\u00e9e prochaine, en 2017.\n\nPar Florence Grivel."], "alternativeTitle": ["Photographie: Premier(s) baiser(s) / VER_2016-04-21T16:30:45_sequence-3", "Vertigo du 21.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7630222", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7630210"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dans la peau d'Anne", "source": "siranau", "title": "Dans la peau d'Anne : \"Dreamland\" de Wild Belle", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D7FC4564-375B-4A87-8CBA-F679711CE605", "durationSec": 225, "publicationDate": "2016-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Wild belle, c'est le projet d'un fr\u00e8re, Elliott Bergman, un multi-instrumentiste, et de sa sour plus jeune sour Nathalie, auteur et voix du groupe. Dreamland est dans son ensemble plut\u00f4t un bon album de pop. Si les premi\u00e8res chansons souffrent d'\u00eatre un peu trop - trop de larmes, trop de sons, une voix trop haute et trop d'effets, l'album gagne en simplicit\u00e9 au fur et \u00e0 mesure qu^'il se d\u00e9roule pour finir avec un morceau splendide sur l'espoir retrouv\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Wild belle, c\u02b9est le projet d\u02b9un fr\u00e8re, Elliott Bergman, un multi-instrumentiste, et de sa s\u0153ur plus jeune s\u0153ur Nathalie, auteur et voix du groupe. Dreamland est dans son ensemble plut\u00f4t un bon album de pop. Si les premi\u00e8res chansons souffrent d'\u00eatre un peu trop - trop de larmes, trop de sons, une voix trop haute et trop d'effets, l'album gagne en simplicit\u00e9 au fur et \u00e0 mesure qu^'il se d\u00e9roule pour finir avec un morceau splendide sur l\u02b9espoir retrouv\u00e9.", "Wild belle, c\u02b9est le projet d\u02b9un fr\u00e8re, Elliott Bergman, un multi-instrumentiste, et de sa s\u0153ur plus jeune s\u0153ur Nathalie, auteur et voix du groupe. Dreamland est dans son ensemble plut\u00f4t un bon album de pop. Si les premi\u00e8res chansons souffrent d'\u00eatre un peu trop - trop de larmes, trop de sons, une voix trop haute et trop d'effets, l'album gagne en simplicit\u00e9 au fur et \u00e0 mesure qu^'il se d\u00e9roule pour finir avec un morceau splendide sur l\u02b9espoir retrouv\u00e9.", "Wild belle, c\u02b9est le projet d\u02b9un fr\u00e8re, Elliott Bergman, un multi-instrumentiste, et de sa s\u0153ur plus jeune s\u0153ur Nathalie, auteur et voix du groupe. Dreamland est dans son ensemble plut\u00f4t un bon album de pop. Si les premi\u00e8res chansons souffrent d'\u00eatre un peu trop - trop de larmes, trop de sons, une voix trop haute et trop d'effets, l'album gagne en simplicit\u00e9 au fur et \u00e0 mesure qu^'il se d\u00e9roule pour finir avec un morceau splendide sur l\u02b9espoir retrouv\u00e9."], "alternativeTitle": ["\"Dreamland\" de Wild Belle", "\"Dreamland\" de Wild Belle / NMT_2016-04-21T08:20:00_dans-la-peau-d-anne", "\"Dreamland\" de Wild Belle / NMT_2016-04-21T08:20:00_dans-la-peau-d-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7629939", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398533.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7629939", "ece-7629927"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Crapaud Tarot. Un anonyme veut savoir s'il va gagner son match de p\u00e9tanque", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-45F9A38F-532A-452D-82D1-F40DFBAAD3F5", "durationSec": 108, "publicationDate": "2016-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-04-21T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-04-21T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7629905", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7629905", "ece-7629902"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso : Au programme:", "id": "sound-D27B7E60-F584-4325-BB0D-E6407CAC504E", "durationSec": 3395, "publicationDate": "2016-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au programme:\r\n- Al Pride pr\u00e9sente son nouvel album \"Hallavara\", qui doit son nom \u00e0 la ville c\u00f4ti\u00e8re du sud de la Su\u00e8de o\u00f9 le groupe badois s'est retir\u00e9\r\nafin de se concentrer sur l'album. \"Hallavara\" est d'un genre nouveau, \u00e0 d\u00e9couvrir absolument et hisse Al Pride \u00e0 l'international. Le groupe joue deux titres en live.\r\n- Interview de l'artiste pop rock fran\u00e7ais G\u00e9rald de Palmas \u00e0 l'occasion de son dernier album \"La beaut\u00e9 du geste\"\r\n\r\n* * Au programme:\r\n- Al Pride pr\u00e9sente son nouvel album \"Hallavara\", qui doit son nom \u00e0 la ville c\u00f4ti\u00e8re du sud de la Su\u00e8de o\u00f9 le groupe badois s'est retir\u00e9\r\nafin de se concentrer sur l'album. \"Hallavara\" est d'un genre nouveau, \u00e0 d\u00e9couvrir absolument et hisse Al Pride \u00e0 l'international. Le groupe joue deux titres en live.\r\n- Interview de l'artiste pop rock fran\u00e7ais G\u00e9rald de Palmas \u00e0 l'occasion de son dernier album \"La beaut\u00e9 du geste\"", "alternativeTitle": ["Paradiso du 21.04.2016", "Paradiso / RAP_2016-04-21T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 21.04.2016", "Paradiso / RAP_2016-04-21T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Au programme:\n\n- Al Pride pr\u00e9sente son nouvel album \"Hallavara\", qui doit son nom \u00e0 la ville c\u00f4ti\u00e8re du sud de la Su\u00e8de o\u00f9 le groupe badois s\u2019est retir\u00e9\nafin de se concentrer sur l'album. \"Hallavara\" est d\u2019un genre nouveau, \u00e0 d\u00e9couvrir absolument et hisse Al Pride \u00e0 l\u2019international. Le groupe joue deux titres en live.\n- Interview de l'artiste pop rock fran\u00e7ais G\u00e9rald de Palmas \u00e0 l'occasion de son dernier album \"La beaut\u00e9 du geste\"", "Au programme:\n\n- Al Pride pr\u00e9sente son nouvel album \"Hallavara\", qui doit son nom \u00e0 la ville c\u00f4ti\u00e8re du sud de la Su\u00e8de o\u00f9 le groupe badois s\u2019est retir\u00e9\nafin de se concentrer sur l'album. \"Hallavara\" est d\u2019un genre nouveau, \u00e0 d\u00e9couvrir absolument et hisse Al Pride \u00e0 l\u2019international. Le groupe joue deux titres en live.\n- Interview de l'artiste pop rock fran\u00e7ais G\u00e9rald de Palmas \u00e0 l'occasion de son dernier album \"La beaut\u00e9 du geste\""], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7630176", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7630176", "ece-7630175"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "Des insectes et des hommes (4/5) : La guerre des mouches", "id": "sound-5C1312C7-208F-441F-9C7A-FF87D55C1C4D", "durationSec": 1700, "publicationDate": "2016-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Frioux, St\u00e9phane\r\nLa guerre des mouches\r\nDans les champs du monde entier, c'est la guerre. Gu\u00eapes contre mouches, coccinelles contre cochenilles. Pour entra\u00eener ces patrouilles vivantes, les scientifiques du CABI \u00e0 Del\u00e9mont testent des \u00e9levages en laboratoire\u00a0et la m\u00e9thode n'est pas nouvelle. Depuis plus d'un si\u00e8cle, l'introduction d'ennemis naturels pour combattre les insectes nuisibles porte un nom: la lutte biologique classique. \u00c0 ne confondre avec les l\u00e2chers tropicaux de moustiques OGM anti-malaria. Autre menace, autre \u00e9poque: Lyon, d\u00e9but du 20 si\u00e8cle. L'historien St\u00e9phane Frioux raconte pourquoi le quartier de La Mouche porte bien son nom.\r\n\r\n* * La guerre des mouchesDans les champs du monde entier, c'est la guerre. Gu\u00eapes contre mouches, coccinelles contre cochenilles. Pour entra\u00eener ces patrouilles vivantes, les scientifiques du CABI \u00e0 Del\u00e9mont testent des \u00e9levages en laboratoire\u00a0et la m\u00e9thode n'est pas nouvelle. Depuis plus d'un si\u00e8cle, l'introduction d'ennemis naturels pour combattre les insectes nuisibles porte un nom: la lutte biologique classique. \u00c0 ne confondre avec les l\u00e2chers tropicaux de moustiques OGM anti-malaria.Autre menace, autre \u00e9poque: Lyon, d\u00e9but du 20 si\u00e8cle. L'historien St\u00e9phane Frioux raconte pourquoi le quartier de La Mouche porte bien son nom.\u00a0Reportages: Jonas PoolR\u00e9alisation: Rodolphe BauchauProduction: V\u00e9ronique Marti", "alternativeTitle": ["Vacarme du 21.04.2016", "Des insectes et des hommes (4/5) / VAC_2016-04-21T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 21.04.2016", "Des insectes et des hommes (4/5) / VAC_2016-04-21T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["La guerre des mouches\nDans les champs du monde entier, c\u2019est la guerre. Gu\u00eapes contre mouches, coccinelles contre cochenilles. Pour entra\u00eener ces patrouilles vivantes, les scientifiques du CABI \u00e0 Del\u00e9mont testent des \u00e9levages en laboratoire\u00a0et la m\u00e9thode n\u2019est pas nouvelle. Depuis plus d\u2019un si\u00e8cle, l\u2019introduction d\u2019ennemis naturels pour combattre les insectes nuisibles porte un nom: la lutte biologique classique. \u00c0 ne confondre avec les l\u00e2chers tropicaux de moustiques OGM anti-malaria. Autre menace, autre \u00e9poque: Lyon, d\u00e9but du 20 si\u00e8cle. L\u2019historien St\u00e9phane Frioux raconte pourquoi le quartier de La Mouche porte bien son nom.", "La guerre des mouches\nDans les champs du monde entier, c\u2019est la guerre. Gu\u00eapes contre mouches, coccinelles contre cochenilles. Pour entra\u00eener ces patrouilles vivantes, les scientifiques du CABI \u00e0 Del\u00e9mont testent des \u00e9levages en laboratoire\u00a0et la m\u00e9thode n\u2019est pas nouvelle. Depuis plus d\u2019un si\u00e8cle, l\u2019introduction d\u2019ennemis naturels pour combattre les insectes nuisibles porte un nom: la lutte biologique classique. \u00c0 ne confondre avec les l\u00e2chers tropicaux de moustiques OGM anti-malaria. Autre menace, autre \u00e9poque: Lyon, d\u00e9but du 20 si\u00e8cle. L\u2019historien St\u00e9phane Frioux raconte pourquoi le quartier de La Mouche porte bien son nom."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7630163", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Frioux, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7630163", "ece-7630162"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Suisse est-elle pr\u00eate pour l'industrie 4.0?", "id": "sound-45CB08B6-F712-4759-95D7-E0A8FB2272F6", "durationSec": 830, "publicationDate": "2016-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Fedele , Pierluigi \r\nLa nouvelle r\u00e9volution industrielle suscite bien des interrogations que ce soit dans le patronat ou dans les syndicats. L'entreprise 4.0 va faire des donn\u00e9es num\u00e9riques une v\u00e9ritable mati\u00e8re premi\u00e8re. D\u00e9bat entre Xavier Comtesse, cofondateur du Swiss Creative Center \u00e0 Neuch\u00e2tel, et Pierluigi Fedele, membre du comit\u00e9 directeur du syndicat Unia.\r\n\r\n* * La Suisse est-elle pr\u00eate pour l'industrie 4.0? On va revenir maintenant sur cette nouvelle r\u00e9volution industrielle qui suscite bien des interrogations que ce soit dans les milieux patronaux ou syndicaux. Cette r\u00e9volution, c'est l'entreprise 4.0 qui va faire des donn\u00e9es num\u00e9riques une v\u00e9ritable mati\u00e8re premi\u00e8re.\r\n C'est en tout cas votre point de vue Xavier Comtesse, bonsoir!\r\ncofondateur du Swiss Creative Center \u00e0 Neuch\u00e2tel\r\nCette 4e r\u00e9volution industrielle, c'est aussi une remise en cause compl\u00e8te du march\u00e9 du travail...\r\n On va le voir aussi avec vous Pierre-Luigi Fedele, bonsoir!\r\nmembre du comit\u00e9 directeur du syndicat Unia\r\nComtesse\r\n- r\u00e9volution 4.0.... des moyens de production r\u00e9organis\u00e9s... les entreprises aujourd'hui doivent y faire face.... c'est l'\u00e9volution technologique.... et c'est in\u00e9luctable?\r\n- les donn\u00e9es num\u00e9riques... mati\u00e8res premi\u00e8res de demain... quelle place pour l'humain?\r\n- usines intelligentes, sans ouvrier... ou avec le moins de main d'oeuvre possible... r\u00e9aliste? \u00e0 quelle \u00e9ch\u00e9ance?\r\n- des nouveau m\u00e9tiers vont appara\u00eetre? Lesquels?\r\n- risque d'une augmentation de personnes inaptes \u00e0 l'emploi? Inemployables? Pas assez qualifi\u00e9es?\r\n- la classe politique en Suisse est-elle consciente de ces enjeux?\r\nFedele\r\n- cette r\u00e9volution, menace pour l'emploi?\r\n- combien d'emplois pourraient disparaitre?\r\n- menace ou s'agit-il de penser l'emploi autrement? de le r\u00e9inventer?\r\n- l'erreur est humaine... la machine est plus fiable... imparable... il va falloir l'expliquer?\r\n- quelle adaptation possible pour les chefs d'entreprises et leurs salari\u00e9s?\r\n- quelle r\u00e9ponse syndicale?\r\n- vous estimiez la semaine derni\u00e8re dans une assembl\u00e9e syndicale que vous aviez 5 \u00e0 10 ans devant vous pour trouver des r\u00e9ponses \u00e0 cette r\u00e9volution... \u00e7a va suffire?\r\n- moins de salari\u00e9s... plus de machine... c'est aussi moins de boulot pour les syndicats, moins d'influence!\r\naux deux\r\n- du coup le RBI (revenu de base inconditionnel) sur lequel on vote le 5 juin... une r\u00e9ponse possible? \r\n- actualit\u00e9 de ce jeudi: les exportations horlog\u00e8res suisses qui chutent de 16%.... le pire mois de mars depuis 5 ans...", "alternativeExcerpt": ["La nouvelle r\u00e9volution industrielle suscite bien des interrogations que ce soit dans le patronat ou dans les syndicats. L\u2019entreprise 4.0 va faire des donn\u00e9es num\u00e9riques une v\u00e9ritable mati\u00e8re premi\u00e8re. D\u00e9bat entre Xavier Comtesse, cofondateur du Swiss Creative Center \u00e0 Neuch\u00e2tel, et Pierluigi Fedele, membre du comit\u00e9 directeur du syndicat Unia."], "alternativeTitle": ["La Suisse est-elle pr\u00eate pour l'industrie 4.0? / FOR_2016-04-21T18:10:00_developpement-6", "Forum du 21.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7647256", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ancien directeur romand d'Avenir Suisse, cofondateur du Swiss Creative Center (NE)", "name": "Comtesse, Xavier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7647245"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : Les plus c\u00e9l\u00e8bres guitares r\u00e9unies sur une image", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A9F88B00-A4D7-4FB4-B37D-E0AD3DD3EA0A", "durationSec": 191, "publicationDate": "2016-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "On parle des guitares les plus c\u00e9l\u00e8bres, de celles qui signent des autographes \u00e0 la sortie des concerts, de celles qui ont re\u00e7u un Riff d'or durant ces derni\u00e8res ann\u00e9es, via une magnifique infographie appel\u00e9e \"A Visual Compendium of Guitars\".\r\nCette infographie pr\u00e9sente 64 guitares qui, pendant 75 ans, ont domin\u00e9 l'histoire du rock'n'roll.\r\n\r\nCette compilation de sons et d'images rassemble les plus beaux sp\u00e9cimens du genre. Il y a par exemple l'incroyable Gibson \u00e0 deux manches de Jimmy Page de Led Zeppelin. Il y a la Vox Mark VI de 1967 de Brian Jones des Rolling Stones, une guitare bizarre en forme de banjo.On retrouve aussi dans ce grand inventaire des plus c\u00e9l\u00e8bres guitares de la galaxie celle de Kurt Cobain, la guitare de Jimmy Hendrix ou encore la Space Bass de Bootsy Collins.", "alternativeExcerpt": ["On parle des guitares les plus c\u00e9l\u00e8bres, de celles qui signent des autographes \u00e0 la sortie des concerts, de celles qui ont re\u00e7u un Riff d\u2019or durant ces derni\u00e8res ann\u00e9es, via une magnifique infographie appel\u00e9e \"A Visual Compendium of Guitars\".\n\nCette infographie pr\u00e9sente 64 guitares qui, pendant 75 ans, ont domin\u00e9 l\u2019histoire du rock'n'roll.", "On parle des guitares les plus c\u00e9l\u00e8bres, de celles qui signent des autographes \u00e0 la sortie des concerts, de celles qui ont re\u00e7u un Riff d\u2019or durant ces derni\u00e8res ann\u00e9es, via une magnifique infographie appel\u00e9e \"A Visual Compendium of Guitars\".\n\nCette infographie pr\u00e9sente 64 guitares qui, pendant 75 ans, ont domin\u00e9 l\u2019histoire du rock'n'roll.", "On parle des guitares les plus c\u00e9l\u00e8bres, de celles qui signent des autographes \u00e0 la sortie des concerts, de celles qui ont re\u00e7u un Riff d\u2019or durant ces derni\u00e8res ann\u00e9es, via une magnifique infographie appel\u00e9e \"A Visual Compendium of Guitars\".\n\nCette infographie pr\u00e9sente 64 guitares qui, pendant 75 ans, ont domin\u00e9 l\u2019histoire du rock'n'roll."], "alternativeTitle": ["Les plus c\u00e9l\u00e8bres guitares r\u00e9unies sur une image", "Les plus c\u00e9l\u00e8bres guitares r\u00e9unies sur une image / HAP_2016-04-21T18:10:00_happy-pics", "Les plus c\u00e9l\u00e8bres guitares r\u00e9unies sur une image / HAP_2016-04-21T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7629894", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7629894", "ece-7629889"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les critiques s'intensifient sur l'accord entre l'UE et la Turquie", "id": "sound-63D061DD-FEF7-4A5B-A7D9-90046444611F", "durationSec": 550, "publicationDate": "2016-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bayar , Cel\u00e2l \r\nEntre le durcissement des positions en mati\u00e8re de respect des droits humains et les atteintes \u00e0 la libert\u00e9 de la presse, le gouvernement du pr\u00e9sident turc Erdogan est sous le feu des critiques. Le climat se tend, comme le reconna\u00eet la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Simonetta Sommaruga. L'interview de Celal Bayar, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration des Associations Turques de Suisse Romande.\r\n\r\n* * Les critiques s'intensifient sur l'accord entre l'UE et la Turquie  Celal (Prononcer Djelal) Bayar, pr\u00e9sident de la f\u00e9d\u00e9ration des associations turques de Suisse Romande\r\nSon fixe pour l'interview: ** 70\r\nson portable ** 04\r\nDjelal Bayar, pr\u00e9sident de la f\u00e9d\u00e9ration des associations turques de Suisse Romande\r\n-\tles europ\u00e9ens ont de la peine \u00e0 faire confiance \u00e0 la Turquie, \u00e0 son pr\u00e9sident Erdohan .. Simonneta Sommaruga \u00e9galement . on sent le climat se durcir ! y'a-t-il un crise de confiance ? \r\n-\tSimonetta Sommaruga n'est pas la seule \u00e0 penser \u00e7a ? Quasiment toutes les ONG et associations de d\u00e9fense des droits de l'homme d\u00e9noncent l'accord UE-Turquie avec l'argument de dire que la Turquie a durci toutes ses positions en mati\u00e8re de respects des droits humains. Erdogan arr\u00eate les journalistes, veut fermer les m\u00e9dias un peu trop critique.\r\n-\tLa Turquie ne permet pas aux ONG et aux journalistes de visiter les camps de r\u00e9fugi\u00e9s qu'elle g\u00e8re. On ignore m\u00eame o\u00f9 sont transf\u00e9r\u00e9s les r\u00e9fugi\u00e9s refoul\u00e9s de Gr\u00e8ce. \r\n-\t et les turques, ont-ils confiance en Bruxelles ?? \r\n-\tQue pense l'opinion turque de cet accord ? \r\n-\tLes promesses sur la suppression des visas obligatoires pour les ressortissans turcs, vous y croyez ??\r\n-\tOn entend bcp de voix nous dire que la Turquie n'est pas un pays sur pour les r\u00e9fugi\u00e9s, Amnesty International d\u00e9nonce des cas de renvois en Syrie . peut-on ici faire confiance \u00e0 la Turquie ?? la Turquie respecte les conventions de Gen\u00e8ve en mati\u00e8re d'accueil et de traitements des demandes d'asile ?\r\n-\t\"l'Union europ\u00e9enne a plus besoin de la Turquie\" que l'inverse dit le pr\u00e9sident Erdogan. Vrai ou faux. ?\r\n-\tOu serons-nous dans 5 ans dans les relations UE-Turquie ???", "alternativeExcerpt": ["Entre le durcissement des positions en mati\u00e8re de respect des droits humains et les atteintes \u00e0 la libert\u00e9 de la presse, le gouvernement du pr\u00e9sident turc Erdogan est sous le feu des critiques. Le climat se tend, comme le reconna\u00eet la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Simonetta Sommaruga. L\u2019interview de Celal Bayar, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration des Associations Turques de Suisse Romande."], "alternativeTitle": ["Les critiques s'intensifient sur l\u2019accord entre l\u2019UE et la Turquie / FOR_2016-04-21T18:04:00_developpement-3", "Forum du 21.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7647256", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7647252"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hotline", "source": "siranau", "title": "Hotline : Attendre sa ma\u00eetresse", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-83CCAA3E-E83F-4DE3-80EB-5AE487EEBF4F", "durationSec": 118, "publicationDate": "2016-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Attendre sa ma\u00eetresse", "Attendre sa ma\u00eetresse / OTWO_2016-04-21T11:31:13_hotline", "Attendre sa ma\u00eetresse / OTWO_2016-04-21T11:31:13_hotline"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7629883", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015957.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7629883", "ece-7629876"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Go !", "source": "siranau", "title": "Go ! : Les Toiles en F\u00eate - Romandie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-142C611B-55B6-4C5C-9637-9DC0EFCB36FD", "durationSec": 178, "publicationDate": "2016-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vous n'oserez plus dire que le cin\u00e9ma c'est trooop cher. Pendant 3 jours, du 24 au 26 avril 2016, les places sont \u00e0 7.- CHF dans les cin\u00e9mas romands. Il n'y a plus qu'\u00e0 suivre les conseils de Fifi dans notre \u00e9mission \"Brazil\" (dimanche de 11h \u00e0 13h), pour savoir quels films aller voir!", "alternativeExcerpt": ["Vous n'oserez plus dire que le cin\u00e9ma c'est trooop cher. Pendant 3 jours, du 24 au 26 avril 2016, les places sont \u00e0 7.- CHF dans les cin\u00e9mas romands. Il n'y a plus qu'\u00e0 suivre les conseils de Fifi dans notre \u00e9mission \"Brazil\" (dimanche de 11h \u00e0 13h), pour savoir quels films aller voir!", "Vous n'oserez plus dire que le cin\u00e9ma c'est trooop cher. Pendant 3 jours, du 24 au 26 avril 2016, les places sont \u00e0 7.- CHF dans les cin\u00e9mas romands. Il n'y a plus qu'\u00e0 suivre les conseils de Fifi dans notre \u00e9mission \"Brazil\" (dimanche de 11h \u00e0 13h), pour savoir quels films aller voir!", "Vous n'oserez plus dire que le cin\u00e9ma c'est trooop cher. Pendant 3 jours, du 24 au 26 avril 2016, les places sont \u00e0 7.- CHF dans les cin\u00e9mas romands. Il n'y a plus qu'\u00e0 suivre les conseils de Fifi dans notre \u00e9mission \"Brazil\" (dimanche de 11h \u00e0 13h), pour savoir quels films aller voir!"], "alternativeTitle": ["Les Toiles en F\u00eate - Romandie", "Les Toiles en F\u00eate - Romandie / NMT_2016-04-21T08:05:00_go", "Les Toiles en F\u00eate - Romandie / NMT_2016-04-21T08:05:00_go"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7629935", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067137.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7629935", "ece-7629921"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : le critique t\u00e9l\u00e9vision", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EC125CEA-01B9-4E48-BFF6-9DC678513122", "durationSec": 165, "publicationDate": "2016-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["le critique t\u00e9l\u00e9vision", "le critique t\u00e9l\u00e9vision / SUPER_2016-04-21T17:11:03_le-supplement-du-nourjal", "le critique t\u00e9l\u00e9vision / SUPER_2016-04-21T17:11:03_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7629864", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7629864", "ece-7629857"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Nicolas Bouvier brise le tabou du harc\u00e8lement \u00e0 l'\u00e9cole", "id": "sound-D123DD4C-D427-4989-B29E-9409628C196E", "durationSec": 433, "publicationDate": "2016-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les \u00e9coles, les politiques ou la soci\u00e9t\u00e9 ont du mal \u00e0 contrer efficacement la probl\u00e9matique du harc\u00e8lement \u00e0 l'\u00e9cole. Nicolas Bouvier a \u00e9t\u00e9 victime de harc\u00e8lement scolaire durant 4 ans, de 2001 \u00e0 2005. A seulement 26 ans, il publie son sixi\u00e8me livre sur le sujet, \"La loi du silence\" (SudAr\u00e8nes \u00e9ditions).\r\n\r\n* * Nicolas Bouvier brise le tabou du harc\u00e8lement \u00e0 l'\u00e9cole (Nicolas Bouvier) 12h30 Nicolas Bouvier\r\nLe harc\u00e8lement scolaire une r\u00e9alit\u00e9, une r\u00e9alit\u00e9 qui a la vie dure. Les \u00e9coles, les politiques ou la soci\u00e9t\u00e9 ont du mal parfois \u00e0 contrer efficacement cette probl\u00e9matique.\r\nNotre invit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 victime d'harc\u00e8lement scolaire durant 4 ans de 2001 \u00e0 2005. A seulement 26 ans, il publie son 6\u00e8me livre sur le sujet : La loi du silence chez SudAr\u00e8nes \u00e9dition. \r\nBonjour Nicolas Bouvier...en duplex de Perrigeux en France... \r\n***La loi du silence est \u00e0 la foi un roman d'anticipaton car vous imaginez l'\u00e9cole de 2020 mais aussi un polar...  vous avez subi sans parler, vous dites que vous pr\u00e9f\u00e9riez \u00eatre seul que mal accompagn\u00e9... ne pas oser briser le tabou, en parler aupr\u00e8s de sa famille ou des professeurs...est-ce la principale \"erreur\" entre guillemets des jeunes harcel\u00e9s ?\r\n***Dans ce livre La loi du silence, votre personnage J\u00e9r\u00f4me Marchant passe de l'autre c\u00f4t\u00e9 du miroir, ancien \u00e9l\u00e8ve harcel\u00e9, il devient professeur de fran\u00e7ais... un homme qui n'a pas oubli\u00e9 poursuivi par la peur ?\r\n****Vouliez-vous aussi pointer du doigt la responsabilit\u00e9 majeure du corps professoral et les difficult\u00e9s auxquelles ils sont confront\u00e9s ?\r\n***Comment aujourd'hui pousser les jeunes \u00e0 parler, par quoi \u00e7a passe principalement selon vous ? \r\n***Brillant \u00e0 l'\u00e9cole, plut\u00f4t mature, de style un peu r\u00e9tro dans votre style, est-ce que vos diff\u00e9rences ont pu cr\u00e9\u00e9 les hostilit\u00e9s ?\r\n***Avez-vous chercher \u00e0 comprendre la raison pour laquelle vous devenez d'un coup le bouc \u00e9missaire ?\r\n***Est-ce qu'un structure, un lieu de parole dans les murs de l'\u00e9cole vous aurez aid\u00e9 ? L'\u00e9cole n'est-elle pas suffisamment adapt\u00e9e \u00e0 l'\u00e9coute des victimes ? \r\n***Est-ce que dans votre cas l'\u00e9criture s'est r\u00e9v\u00e9l\u00e9e salvatrice ?\r\n***Entre votre p\u00e9riode de harc\u00e9lement et aujourd'hui, internet et les r\u00e9seaux sociaux se sont invit\u00e9s dans l'arsenal des harceleurs... un outil facile, rapide et d\u00e9vastateur... la menace s'est-elle renforc\u00e9e avec ce param\u00e8tre ?\r\n***La bonne nouvelle c'est que vous \u00eates actif via une page Facebook, un espace de parole qui vous sert c'est le bon c\u00f4t\u00e9 des choses ? \r\n***Vous avez cr\u00e9\u00e9 un clip de pr\u00e9vention, vous donnez des conf\u00e9rences... vous recevez des t\u00e9moignages aussi...vous arrive-t-il de voir des cas d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9s et d'intervenir pour \u00e9viter le pire ?\r\n***C\u00f4t\u00e9 pr\u00e9ventif: Souhaitez vous une campagne de pr\u00e9vention comme on le fait pour l'alcool, le tabac ou la s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re ?\r\n***C\u00f4t\u00e9 r\u00e9pressif maintenant: \u00eates vous favorable \u00e0 des sanctions judiciaires envers les harceleurs ? effets de dissuasion aussi  - faire peur - jouer \u00e0 la menace par la menace ?\r\n***avez-vous parl\u00e9 apr\u00e8s, plus tard \u00e0 vos harceleurs ?\r\n*** Aujourd'hui malheureusement on entend parler de jeunes qui mettent fin \u00e0 leurs jours ne supportant plus la situation... vous vous avez tenu bon... gr\u00e2ce \u00e0 votre famille. Mais vous avez pens\u00e9 au suicide... passer \u00e0 l'acte c'\u00e9tait donner raison \u00e0 vos harceleurs ?\r\n***Etes-vous en col\u00e8re ? Une col\u00e8re qui renforce votre d\u00e9termination ?\r\n****Votre calvaire s'arr\u00eate du jour au lendemain... mais vous n'\u00eates cependant pas soulag\u00e9... est-ce qu'ils ont accentu\u00e9 votre peur, et diminu\u00e9 votre confiance ?\r\n***Nicolas Bouvier, il y a des parents, des grands-parents ou des jeunes qui nous \u00e9coutent... est-ce que vous en appeler \u00e0 la responsabilit\u00e9 collective ? la solidarit\u00e9 de la soci\u00e9t\u00e9 ??\r\nMerci Nicolas Bouvier auteur de La loi du silence \u00e9ditions SudAr\u00e8nes.", "alternativeExcerpt": ["Les \u00e9coles, les politiques ou la soci\u00e9t\u00e9 ont du mal \u00e0 contrer efficacement la probl\u00e9matique du harc\u00e8lement \u00e0 l'\u00e9cole. Nicolas Bouvier a \u00e9t\u00e9 victime de harc\u00e8lement scolaire durant 4 ans, de 2001 \u00e0 2005. A seulement 26 ans, il publie son sixi\u00e8me livre sur le sujet, \"La loi du silence\" (SudAr\u00e8nes \u00e9ditions).", "Les \u00e9coles, les politiques ou la soci\u00e9t\u00e9 ont du mal \u00e0 contrer efficacement la probl\u00e9matique du harc\u00e8lement \u00e0 l'\u00e9cole. Nicolas Bouvier a \u00e9t\u00e9 victime de harc\u00e8lement scolaire durant 4 ans, de 2001 \u00e0 2005. A seulement 26 ans, il publie son sixi\u00e8me livre sur le sujet, \"La loi du silence\" (SudAr\u00e8nes \u00e9ditions).", "Les \u00e9coles, les politiques ou la soci\u00e9t\u00e9 ont du mal \u00e0 contrer efficacement la probl\u00e9matique du harc\u00e8lement \u00e0 l'\u00e9cole. Nicolas Bouvier a \u00e9t\u00e9 victime de harc\u00e8lement scolaire durant 4 ans, de 2001 \u00e0 2005. A seulement 26 ans, il publie son sixi\u00e8me livre sur le sujet, \"La loi du silence\" (SudAr\u00e8nes \u00e9ditions)."], "alternativeTitle": ["Nicolas Bouvier brise le tabou du harc\u00e8lement \u00e0 l'\u00e9cole", "Nicolas Bouvier brise le tabou du harc\u00e8lement \u00e0 l'\u00e9cole / 12H30_2016-04-21T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Nicolas Bouvier brise le tabou du harc\u00e8lement \u00e0 l'\u00e9cole / 12H30_2016-04-21T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7647273", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7982410.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur de \"La loi du silence\"", "name": "Bouvier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7647273", "ece-7647266"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Un photomaton qui montre comment les fumeurs vieillissent plus vite", "id": "sound-01C1F479-BBDD-4C13-96C2-8D0C725CFB74", "durationSec": 80, "publicationDate": "2016-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un photomaton con\u00e7u pour la campagne nationale SmokeFree montre les traces que laisseraient de nombreuses ann\u00e9es de consommation de tabac. Il voyagera ces deux prochaines ann\u00e9es \u00e0 travers la Suisse.\r\n\r\n* * Un photomaton qui montre comment les fumeurs vieillissent plus vite 12h30 OFSP Cp\r\nLa fum\u00e9e fait consid\u00e9rablement viellir! C'est le message que d\u00e9livrent aujourd'hui l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique et la Ligue pulmonaire, qui lancent un nouveau projet de pr\u00e9vention contre le tabagisme.\u00a0 Une campagne bas\u00e9e sur un photomaton qui voyagera dans les cantons et qui projettera notre visage dans 20 ans, avec et sans les effets du tabac, Adrien Krause\r\nDents jaunes, teint p\u00e2le et rides creus\u00e9es, voil\u00e0 quelques-unes des marques que portera votre visage apr\u00e8s 20 ans de tabagisme intense. C'est le portrait peu r\u00e9jouissant que vous d\u00e9voilera la premi\u00e8re photo r\u00e9alis\u00e9e.\r\nA l'inverse, l'appareil vous d\u00e9livera un deuxi\u00e8me clich\u00e9 plus rassurant: celui d'un visage radieux malgr\u00e9 les ann\u00e9es, cons\u00e9quence d'une vie sans tabac.\r\nMais au-del\u00e0 de l'aspect ludique, ce projet d\u00e9sire avant tout sensibiliser la population aux cons\u00e9quences n\u00e9fastes de la cigarette sur nos apparences physiques. Une prise de conscience n\u00e9cessaire pour l'OFSP et la ligue pulmonaire. La Suisse compte en effet 25% de fumeurs r\u00e9guliers et le tabagisme est la premi\u00e8re cause de mortalit\u00e9 dans le pays.\r\nCes photomatons seront install\u00e9s d\u00e8s le mois de mai prochain dans plus de 50 lieux publics en Suisse. Un projet qui devrait se poursuivre jusqu'\u00e0 la fin de l'ann\u00e9e 2017", "alternativeExcerpt": ["Un photomaton con\u00e7u pour la campagne nationale SmokeFree montre les traces que laisseraient de nombreuses ann\u00e9es de consommation de tabac. Il voyagera ces deux prochaines ann\u00e9es \u00e0 travers la Suisse."], "alternativeTitle": ["Un photomaton qui montre comment les fumeurs vieillissent plus vite / 12H30_2016-04-21T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 21.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7647272", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7647267"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "L'Etat et moi", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ABFE147F-2715-444D-B0E7-ED91F00044FE", "durationSec": 3184, "publicationDate": "2016-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["service public", "administration"], "excerpt": "Ces derni\u00e8res ann\u00e9es, les mod\u00e8les de gestion publique ont consid\u00e9rablement \u00e9volu\u00e9, au point que l'on parle aujourd'hui d'un environnement post-bureaucratique. Cette \u00e9volution impacte-t-elle la soci\u00e9t\u00e9 civile ? Paru sous la direction des professeurs David Giauque et Yves Emery, \"L'acteur et la bureaucratie au 21\u00e8me si\u00e8cle\" part ainsi d'un constat assez simple : le peu de place laiss\u00e9e aux acteurs dans la plupart des r\u00e9formes entreprises dans les administrations publiques. En effet , les changements organisationnels entrepris ces trente derni\u00e8res ann\u00e9es sont bien souvent sous-tendus par une logique manag\u00e9riale, et peu participative. La voix des citoyens est ainsi peu entendue. De m\u00eame, \u00e0 l'exception du canton de Vaud, la m\u00e9diation administrative peine \u00e0 se concr\u00e9tiser en Suisse romande. Etat des lieux et pistes de r\u00e9flexion sur les relations entre l'Etat et les citoyens. Entretiens avec Yves Emery, Professeur \u00e0 l'Institut des hautes \u00e9tudes administratives (Universit\u00e9 de Lausanne), co-directeur de l'ouvrage \"L'acteur et la bureaucratie au 21e si\u00e8cle\". Et St\u00e9phane Werly, pr\u00e9pos\u00e9 cantonal \u00e0 la protection des donn\u00e9es et \u00e0 la transparence. Avec, en direct, Christian Raetz, m\u00e9diateur cantonal au BCMA (Bureau cantonal de m\u00e9diation admistrative \u00e0 Lausanne) pour le canton de Vaud. \"L'acteur et la bureaucratie au 21\u00e8me si\u00e8cle\", co-dirig\u00e9 par D. Giauque et Y. Emery (Ed. Presses Universitaires de Laval).", "alternativeTitle": ["Babylone du 21.04.2016", "L'Etat et moi (3/3) / BAB_2016-04-21T09:06:45_babylone", "Babylone du 21.04.2016", "L'Etat et moi (3/3) / BAB_2016-04-21T09:06:45_babylone"], "alternativeExcerpt": ["Ces derni\u00e8res ann\u00e9es, les mod\u00e8les de gestion publique ont consid\u00e9rablement \u00e9volu\u00e9, au point que l'on parle aujourd'hui d'un environnement post-bureaucratique. Cette \u00e9volution impacte-t-elle la soci\u00e9t\u00e9 civile? \n\nParu sous la direction des professeurs David Giauque et Yves Emery, \"L'acteur et la bureaucratie au 21e si\u00e8cle\" part ainsi d'un constat assez simple: le peu de place laiss\u00e9e aux acteurs dans la plupart des r\u00e9formes entreprises dans les administrations publiques.", "Ces derni\u00e8res ann\u00e9es, les mod\u00e8les de gestion publique ont consid\u00e9rablement \u00e9volu\u00e9, au point que l'on parle aujourd'hui d'un environnement post-bureaucratique. Cette \u00e9volution impacte-t-elle la soci\u00e9t\u00e9 civile? \n\nParu sous la direction des professeurs David Giauque et Yves Emery, \"L'acteur et la bureaucratie au 21e si\u00e8cle\" part ainsi d'un constat assez simple: le peu de place laiss\u00e9e aux acteurs dans la plupart des r\u00e9formes entreprises dans les administrations publiques."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7629779", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380923.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9pos\u00e9 cantonal GE \u00e0 la protection des donn\u00e9es et \u00e0 la transparence,Pr\u00e9pos\u00e9 cantonal \u00e0 la protection des donn\u00e9es et \u00e0 la transparence", "name": "Werly, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'Institut des hautes \u00e9tudes administratives (IDHEAP),Prof. \u00e0 l'Institut des hautes \u00e9tudes administratives", "name": "Emery, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9diateur cantonal au BCMA", "name": "Raetz, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7629779", "ece-7629778"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "InterCit\u00e9s : L'importance des espaces verts en ville", "id": "sound-780104CF-8B36-4D8B-807D-E7CDB5ED1425", "durationSec": 442, "publicationDate": "2016-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Curdy , Philippe;Pierson, Aminata\r\nLa densification en milieu urbain pose la question de l'importance des espaces verts dans les villes. Patrimoine Suisse vient de sortir un guide intitul\u00e9 \"Les plus beaux jardins et parcs de Suisse\", soulignant le r\u00f4le primordial de ces structures.\r\nInvit\u00e9: Philippe Curdy, professeur \u00e0 l'Institut agricole de l'Etat de Fribourg, sp\u00e9cialiste de l'urbanisme durable.\r\n\r\n* * L'importance des espaces verts en ville (IC: IMPORTANCE DES ESPACES VERTS EN VILLE) PRATIQUE\u00a0: Un invit\u00e9 seul! Philippe Curdy sera devant le studio de Fribourg vers 6 H. Accueil par Aminata Pierson (EDUCOM). Tel.: **.09\r\n  T\u00e9l\u00e9phone de Philippe Curdy: **.27\r\nQuelle importance accorder aux espaces verts dans nos villes ? La question se pose \u00e0 l'heure o\u00f9 la densification s'acc\u00e9l\u00e8re en milieu urbain. Patrimoine Suisse vient par ailleurs de sortir un guide intitul\u00e9 \u00ab Les plus beaux jardins et parcs de Suisse \u00bb soulignant le r\u00f4le primordial de ces structures pour nos villes. Mais quels sont les v\u00e9ritables enjeux qui s'organisent autour de ces \u00ab espaces verts \u00bb ?\r\nPour en parler, le plaisir d'accueillir Philippe Curdy, bonjour.\r\nVous \u00eates professeur \u00e0 l'Institut agricole de l'Etat de Fribourg, sp\u00e9cialiste de l'urbanisme durable.\r\n-Alors les \u00ab espaces verts \u00bb sont-ils vraiment primordiaux aujourd'hui au sein de nos villes comme le pr\u00e9tend \u00ab Patrimoine Suisse \u00bb ?\r\n-De nombreux projets de r\u00e9am\u00e9nagement pour des villes plus \u00ab vertes \u00bb voient le jour chaque ann\u00e9e en Suisse. Derni\u00e8rement, l'Union Suisse des Service des Parcs et Promenades \u00e0 lanc\u00e9 un label intitul\u00e9 VILLE VERTE SUISSE pour promouvoir justement les parcs et les jardins en milieu urbain. Comment explique-t-on cet engouement ?\r\n-Concr\u00e8tement, quel r\u00f4le joue ces \u00ab espaces verts \u00bb au sein des villes ?\r\n-Les \u00ab espaces verts \u00bb en ville, c'est aussi un moyen de renouer un contact avec la nature?\r\n-Au-del\u00e0 de l'aspect \u00e9cologique, ces lieux sont-ils aussi des vecteurs de lien social au sein d'une ville?\r\n-Y a-t-il aussi un avantage \u00e9conomique pour les villes \u00e0 se \u00ab mettre au vert \u00bb ? C'est un esth\u00e9tisme qui attire les visiteurs ?\r\n-Les espaces verts en ville, c'est aussi une forme de r\u00e9sistance \u00e0 une densification des constructions ? \r\n-Le nombre de citadins ne cessent d'augmenter aujourd'hui. Cette densification au sein des villes semble donc in\u00e9vitable. Est-ce vraiment r\u00e9aliste d'utiliser l'espace restant pour des parcs ou des jardins ?\r\n-La tendance \u00ab verte \u00bb des villes n'est pas pr\u00e9sente que dans les parcs ou les jardins. Les b\u00e2timents et les quartiers tendent aussi \u00e0 devenir plus \u00ab \u00e9cologiques \u00bb. On fait m\u00eame pousser du gazon sur les fa\u00e7ades. N'y a-t-il pas un effet de mode plus qu'un vrai besoin ? \r\n-A terme les espaces verts vont encore se d\u00e9velopper au sein de villes selon vous ? De mani\u00e8re r\u00e9aliste jusqu'o\u00f9 peut-on aller ?\r\n(JDM INTERCITE JINGLE F) \r\n(JDM INTERCITE JINGLE F)", "alternativeExcerpt": ["La densification qui s\u2019acc\u00e9l\u00e8re en milieu urbain pose la question de l'importance des espaces vers dans les villes. Patrimoine Suisse vient par ailleurs de sortir un guide intitul\u00e9 \"Les plus beaux jardins et parcs de Suisse\" soulignant le r\u00f4le primordial de ces structures. Mais quels sont les v\u00e9ritables enjeux qui s\u2019organisent autour des \"espaces verts\"? Invit\u00e9: Philippe Curdy, professeur \u00e0 l\u02b9Institut agricole de l\u02b9Etat de Fribourg, sp\u00e9cialiste de l\u2019urbanisme durable.", "La densification en milieu urbain pose la question de l'importance des espaces verts dans les villes. Patrimoine Suisse vient de sortir un guide intitul\u00e9 \"Les plus beaux jardins et parcs de Suisse\", soulignant le r\u00f4le primordial de ces structures.\nInvit\u00e9: Philippe Curdy, professeur \u00e0 l\u02b9Institut agricole de l\u02b9Etat de Fribourg, sp\u00e9cialiste de l\u2019urbanisme durable.", "La densification en milieu urbain pose la question de l'importance des espaces verts dans les villes. Patrimoine Suisse vient de sortir un guide intitul\u00e9 \"Les plus beaux jardins et parcs de Suisse\", soulignant le r\u00f4le primordial de ces structures.\nInvit\u00e9: Philippe Curdy, professeur \u00e0 l\u02b9Institut agricole de l\u02b9Etat de Fribourg, sp\u00e9cialiste de l\u2019urbanisme durable."], "alternativeTitle": ["L'importance des espaces verts en ville", "L'importance des espaces verts en ville / JDM_2016-04-21T06:18:00_intercites", "L'importance des espaces verts en ville / JDM_2016-04-21T06:18:00_intercites"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7647233", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677646.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7647233", "ece-7647218"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Plans d'eau douce et plantes aquatiques invasives", "id": "sound-480583A2-368B-4651-A54F-FB05AAC7E033", "durationSec": 855, "publicationDate": "2016-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Oertli, Beat\r\nAvec Huma Khamis, nous nous int\u00e9ressons aux mares et aux \u00e9tangs. Gros plan sur le r\u00f4le des plans d'eau, leur r\u00e9introduction en ville et la menace des plantes invasives d'eau douce. Avec Beat Oertli, professeur HES, et Christiane Ilg, adjointe scientifique HES au D\u00e9partement Sciences de la vie de l'hepia.", "alternativeExcerpt": ["Avec Huma Khamis, nous nous int\u00e9ressons aux mares et aux \u00e9tangs. Gros plan sur le r\u00f4le des plans d'eau, leur r\u00e9introduction en ville et la menace des plantes invasives d'eau douce. Avec Beat Oertli, professeur HES, et Christiane Ilg, adjointe scientifique HES au D\u00e9partement Sciences de la vie de l'hepia."], "alternativeTitle": ["Plans d'eau douce et plantes aquatiques invasives / CQFD_2016-04-21T10:04:15_le-comment-du-pourquoi", "CQFD du 21.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7630232", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Adjointe scientifique, fili\u00e8re gestion de la nature, sp\u00e9cialiste des \u00e9cosyst\u00e8mes aquatiques alpins,Adjointe scientifique, fili\u00e8re gestion de la nature Hepia", "name": "Ilg, Christiane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7630227"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rencard en terre pas connue", "source": "siranau", "title": "Rencard en terre pas connue : Anastase (1/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-226AA396-B000-47E2-8746-E321431CA09C", "durationSec": 198, "publicationDate": "2016-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Anastase (1/2)", "Anastase (1/2) / SUPER_2016-04-21T16:15:48_rencard-en-terre-pas-connue", "Anastase (1/2) / SUPER_2016-04-21T16:15:48_rencard-en-terre-pas-connue"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7629866", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015959.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7629866", "ece-7629859"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rencard en terre pas connue", "source": "siranau", "title": "Rencard en terre pas connue : Anastase (2/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5C04F844-36B3-4355-9AAA-56EF42D74F37", "durationSec": 241, "publicationDate": "2016-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Anastase (2/2)", "Anastase (2/2) / SUPER_2016-04-21T16:21:36_rencard-en-terre-pas-connue", "Anastase (2/2) / SUPER_2016-04-21T16:21:36_rencard-en-terre-pas-connue"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7629860", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015959.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7629860", "ece-7629851"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Embarquement pour Nuremberg (4/5) : Les d\u00e9combres et la Paix.", "id": "sound-8BB88D7A-B33E-4436-885B-97FF810AE1EF", "durationSec": 3391, "publicationDate": "2016-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les d\u00e9combres et la Paix.\r\nJanvier 1945. Les alli\u00e9s se battent contre les Allemands dans les for\u00eats des Ardennes. La r\u00e9sistance ennemie est \u00e0 bout de souffle. Les soldats allemands avaient r\u00e9ussi \u00e0 percer une br\u00e8che de 80 km dans le front am\u00e9ricain. A pr\u00e9sent, ils battent en retraite. Hitler a tout mis\u00e9 sur l'offensive des Ardennes. Mais il a perdu son pari, le front est tomb\u00e9. L'homme qui dirige la retraite est le mar\u00e9chal Walter Model.\r\n\r\n* * Janvier 1945. Les alli\u00e9s se battent contre les Allemands dans les for\u00eats des Ardennes. La r\u00e9sistance ennemie est \u00e0 bout de souffle. Les soldats allemands avaient r\u00e9ussi \u00e0 percer une br\u00e8che de 80 km dans le front am\u00e9ricain. A pr\u00e9sent, ils battent en retraite. Hitler a tout mis\u00e9 sur l'offensive des Ardennes. Mais il a perdu son pari, le front est tomb\u00e9. L'homme qui dirige la retraite est le mar\u00e9chal Walter Model.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 21.04.2016", "Histoire vivante du 21.04.2016", "Embarquement pour Nuremberg (4/5) / HV_2016-04-21T20:03:45_histoire-vivante", "Embarquement pour Nuremberg (4/5) / HV_2016-04-21T20:03:45_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Les d\u00e9combres et la Paix.\nJanvier 1945. Les alli\u00e9s se battent contre les Allemands dans les for\u00eats des Ardennes. La r\u00e9sistance ennemie est \u00e0 bout de souffle. Les soldats allemands avaient r\u00e9ussi \u00e0 percer une br\u00e8che de 80 km dans le front am\u00e9ricain. A pr\u00e9sent, ils battent en retraite. Hitler a tout mis\u00e9 sur l\u02b9offensive des Ardennes. Mais il a perdu son pari, le front est tomb\u00e9. L\u02b9homme qui dirige la retraite est le mar\u00e9chal Walter Model.", "Les d\u00e9combres et la Paix.\nJanvier 1945. Les alli\u00e9s se battent contre les Allemands dans les for\u00eats des Ardennes. La r\u00e9sistance ennemie est \u00e0 bout de souffle. Les soldats allemands avaient r\u00e9ussi \u00e0 percer une br\u00e8che de 80 km dans le front am\u00e9ricain. A pr\u00e9sent, ils battent en retraite. Hitler a tout mis\u00e9 sur l\u02b9offensive des Ardennes. Mais il a perdu son pari, le front est tomb\u00e9. L\u02b9homme qui dirige la retraite est le mar\u00e9chal Walter Model."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7630172", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7630172", "ece-7630171"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Le grand Sviatoslav [2/2] (4/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-EA000E2B-EA91-4A79-923E-8BEDA280BD68", "thematicGeographicals": ["URSS"], "durationSec": 3183, "publicationDate": "2016-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Richter, Sviatoslav"], "thematicThemes": ["musique classique", "instrumentiste", "piano"], "excerpt": "Les tourn\u00e9es de concerts et les voyages. Deux ans avant sa disparition, Richter dira: \"Tout ce qui est nouveau m'int\u00e9resse et j'aurais, \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9,  aim\u00e9 conna\u00eetre le monde entier, pour m'\u00e9pargner d'avoir \u00e0 me rendre deux fois au m\u00eame endroit.\" Nous \u00e9voquerons une tourn\u00e9e en Tch\u00e9coslovaquie et dans ce nouvel \u00e9pisode, il sera aussi question des pastels de Richter et de son amour pour la peinture en g\u00e9n\u00e9ral.", "alternativeTitle": ["D'un air entendu du 21.04.2016", "Le grand Sviatoslav II (4/5) / DAE_2016-04-21T17:06:45_d-un-air-entendu", "D'un air entendu du 21.04.2016", "Le grand Sviatoslav II (4/5) / DAE_2016-04-21T17:06:45_d-un-air-entendu"], "alternativeExcerpt": ["Le 20 mars 2015, Sviatoslav Richter aurait eu cent ans. Sa carri\u00e8re, l\u2019impact qu\u2019il a eu sur le public aussi bien que sur ses confr\u00e8res ont fait de lui l\u2019un des tr\u00e8s grands pianistes du 20\u00e8me si\u00e8cle, peut-\u00eatre m\u00eame le plus grand. Peu de temps avant sa mort, brisant le silence obstin\u00e9 qu\u2019il avait jusqu\u2019alors observ\u00e9 tout au long d\u2019une vie enti\u00e8rement consacr\u00e9e \u00e0 la musique, c\u2019est \u00e0 Bruno Monsaingeon qu\u2019il avait accept\u00e9 de se raconter. \n\nEpisode du jour: les tourn\u00e9es de concerts et les voyages. Deux ans avant sa disparition, Richter dira: \"Tout ce qui est nouveau m\u02b9int\u00e9resse et j\u02b9aurais, \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9,  aim\u00e9 conna\u00eetre le monde entier, pour m\u02b9\u00e9pargner d\u02b9avoir \u00e0 me rendre deux fois au m\u00eame endroit.\"\nNous \u00e9voquerons une tourn\u00e9e en Tch\u00e9coslovaquie et dans ce nouvel \u00e9pisode, il sera aussi question des pastels de Richter et de son amour pour la peinture en g\u00e9n\u00e9ral.\n\n\u00c0 lire:\n- Bruno Monsaingeon. \"Richter. \u00c9crits, Conversations\", Van de Velde/Arte \u00c9ditions/Actes Sud, 1998\n\u00c0 voir:\n- Bruno Monsaingeon. \"Richter, L\u2019Insoumis\". 2DVD, 1998\n\n[Nouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 16 avril 2015]", "Le 20 mars 2015, Sviatoslav Richter aurait eu cent ans. Sa carri\u00e8re, l\u2019impact qu\u2019il a eu sur le public aussi bien que sur ses confr\u00e8res ont fait de lui l\u2019un des tr\u00e8s grands pianistes du 20\u00e8me si\u00e8cle, peut-\u00eatre m\u00eame le plus grand. Peu de temps avant sa mort, brisant le silence obstin\u00e9 qu\u2019il avait jusqu\u2019alors observ\u00e9 tout au long d\u2019une vie enti\u00e8rement consacr\u00e9e \u00e0 la musique, c\u2019est \u00e0 Bruno Monsaingeon qu\u2019il avait accept\u00e9 de se raconter. \n\nEpisode du jour: les tourn\u00e9es de concerts et les voyages. Deux ans avant sa disparition, Richter dira: \"Tout ce qui est nouveau m\u02b9int\u00e9resse et j\u02b9aurais, \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9,  aim\u00e9 conna\u00eetre le monde entier, pour m\u02b9\u00e9pargner d\u02b9avoir \u00e0 me rendre deux fois au m\u00eame endroit.\"\nNous \u00e9voquerons une tourn\u00e9e en Tch\u00e9coslovaquie et dans ce nouvel \u00e9pisode, il sera aussi question des pastels de Richter et de son amour pour la peinture en g\u00e9n\u00e9ral.\n\n\u00c0 lire:\n- Bruno Monsaingeon. \"Richter. \u00c9crits, Conversations\", Van de Velde/Arte \u00c9ditions/Actes Sud, 1998\n\u00c0 voir:\n- Bruno Monsaingeon. \"Richter, L\u2019Insoumis\". 2DVD, 1998\n\n[Nouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 16 avril 2015]"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7648818", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423779.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7648818", "ece-7648817"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date [\u00e9ph\u00e9m\u00e9ride] 21.04.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-11785692-012B-4BD1-B750-3ACB47A7E77A", "durationSec": 192, "publicationDate": "2016-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-04-21T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-04-21T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7629865", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7629865", "ece-7629858"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Avis de recherche", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche : O\u00f9 sont les punks? (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9091082F-A8CA-4CDE-A07F-74ABFF670708", "durationSec": 318, "publicationDate": "2016-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["O\u00f9 sont les punks? (4/5)", "O\u00f9 sont les punks? (4/5) / NMT_2016-04-21T07:15:00_avis-de-recherche", "O\u00f9 sont les punks? (4/5) / NMT_2016-04-21T07:15:00_avis-de-recherche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7629929", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015953.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7629929", "ece-7629916"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["FORMATION", "JEUNE (\u00c2GE)", "SPORTIF PROFESSIONNEL", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)"], "visualGeographicals": ["BIENNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1509672", "durationSec": 1124, "publicationDate": "2016-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "VS: un concours de cuisine r\u00e9unit des cuisiniers ayant \u00e0 peine 15 ans", "BE: plusieurs jeunes espoirs du tennis s'entra\u00eenent sur les traces de Roger Federer", "VD: le Blog des jeunes fait l'\u00e9v\u00e8nement au festival Visions du R\u00e9el \u00e0 Nyon", "NE: le m\u00e9tier d\u2019\u00e9mailleuse pour l'horlogerie est un art de pr\u00e9cision", "VD: le salon Mednat Expo 2016 a ouvert \u00e0 Lausanne", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Le th\u00e8me impos\u00e9 de la finale \u00e9tait l\u2019ap\u00e9ro \u00e0 la valaisanne.", "Le nom d'une all\u00e9e a \u00e9t\u00e9 d\u00e9di\u00e9e \u00e0 Roger Federer \u00e0 Bienne, pr\u00e8s de SwissTennis.", "Le festival r\u00e9compense chaque ann\u00e9e les meilleures documentaires.", "Une passionn\u00e9e pr\u00e9sentera son savoir-faire \u00e0 l'occasion des Journ\u00e9es Europ\u00e9ennes des M\u00e9tiers d'Art.", "La nouveaut\u00e9 de \"Mednat\" cette ann\u00e9e est un stand de cuisine aux huiles essentielles."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7588897", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAMET SANDRA,", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Bienne", "name": "DURRING, C\u00e9cile", "type": "Personne physique"}, {"name": "JULMY, Marc", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7588897", "ece-7555984", "ece-7588895"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Star \u00e0 la TV", "source": "gico", "id": "asset-1502640", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 480, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard, produit par la RTS et la Loterie Romande, permettant au candidat du jour de gagner possiblement 100000 francs.", "title": "No 74", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2016-04-21T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["Star \u00e0 la TV", "Star \u00e0 la TV", "21.4.2016"], "alternativeExcerpt": ["Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey.", "Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7588919", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7588919"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["AVION SOLAIRE", "DISTINCTION HONORIFIQUE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "INTERVIEW", "INTERVIEW", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "INTERVIEW DE RUE"], "visualPersons": ["BORSCHBERG, ANDR\u00c9", "PICCARD, BERTRAND", "FEDERER, ROGER", "BLATTER, JOSEPH", "ELISABETH II D'ANGLETERRE"], "id": "asset-1509673", "durationSec": 1870, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["HAWAII (\u00ceLE)", "BIENNE", "ZURICH", "GENEVE-VILLE", "ZURICH", "SION", "BALE-VILLE", "WINDSOR", "LONDRES"], "visualCorporations": ["SOLAR IMPULSE", "HCR", "EPFL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-04-21T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Des marques \u00e9chappent \u00e0 la chute des exportations \u00e9trang\u00e8res", "Un contrat entre Merck et l'EPFL pose probl\u00e8me", "BE: Bienne d\u00e9die une de ses rues \u00e0 Roger Federer", "Mort du chanteur Prince: les pr\u00e9cisions de Christophe Schenk", "Solar Impulse: Bertrand Piccard repart \u00e0 l'assaut de son tour du monde", "L'ancien patron de la FIFA signe un livre avec des r\u00e9v\u00e9lations", "Crise migratoire: les naufrages continuent de faire des centaines de victimes", "USA / Scandale VW: des personnes l\u00e9s\u00e9es vont \u00eatre indemnis\u00e9es", "GE: la survie ou non des n\u00e9gociations sur le conflit syrien va \u00eatre connue", "GE / Conflit syrien: entretien avec Staffan de Mistura, Envoy\u00e9 sp\u00e9cial de l'ONU pour la Syrie", "Popularit\u00e9 d'Elizabeth II: la d\u00e9claration d'Isabelle Riv\u00e8re, biographe", "Angleterre: Elizabeth II f\u00eate ses 90 ans entour\u00e9e de son pays", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["L'image de Rolex, par exemple, est rest\u00e9e forte et sa production l'est aussi.", "Une clause de ce contrat dit que la fondation peut implicitement refuser la nomination d'un professeur.", "Le B\u00e2lois au palmar\u00e8s impressionnant est plus que jamais une ic\u00f4ne nationale.", "L\u2019avion solaire d'Andr\u00e9 Borschberg et de Bertrand Piccard s'envole apr\u00e8s neuf mois d'interruption forc\u00e9e.", "Sepp Blatter semble vouloir mettre en lumi\u00e8re certaines zones d'ombres.", "Des t\u00e9moignages font \u00e9tat d'un navire qui aurait coul\u00e9 avec 500 personnes \u00e0 son bord.", "Volkswagen propose soit de racheter leur v\u00e9hicule, de le remettre aux normes \u00e0 ses frais ou alors de rembourser leur leasing.", "L'enjeu est le sort de plusieurs millions de Syriens qui sont pris dans la guerre.", "A Windsor, ils \u00e9taient des centaines \u00e0 patienter des heures pour voir leur souveraine."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7588893", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}, {"role": "Par t\u00e9l\u00e9phone", "name": "SCHENK, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7588893", "ece-7588891"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER LEAGUE", "TRAM", "FINANCEMENT", "ARBRE FRUITIER", "VERGER", "FLEUR", "BICYCLETTE", "FORMATION", "ENFANT (\u00c2GE)", "CYCLISME (LOISIR)", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE"], "visualPersons": ["GORRITE, NURIA"], "id": "asset-1509674", "durationSec": 1849, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["ST-GALL-VILLE", "LAUSANNE", "FREGI\u00c9COURT", "BIENNE"], "visualCorporations": ["FC ST-GALL", "FC SION"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-04-21T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "BE: un policier sensibilise les \u00e9coliers aux dangers du trafic depuis 25 ans", "Exportations horlog\u00e8res en chute: l'analyse de Nicolas Ross\u00e9", "VD: la ligne de tram reliant Lausanne \u00e0 Renens devrait voir le jour en 2021", "Migrations / Cons\u00e9quences de l'accord de renvoi: la d\u00e9claration de Simonetta Sommaruga", "L'invit\u00e9 culturel: Julien Tshaka pr\u00e9sente son nouvel album \"360\"", "Football: le FC Sion a \u00e9t\u00e9 battu par Saint-Gall", "Angleterre: tout le pays f\u00eate les 90 ans de sa reine", "Une commission f\u00e9d\u00e9rale demande un cong\u00e9 parental de six mois", "90 ans de la reine d'Angleterre: les pr\u00e9cisions de Gaspard K\u00fchn depuis Windsor", "Scandale VW: les propri\u00e9taires vivant aux Etats-Unis vont \u00eatre indemnis\u00e9s", "JU: la floraison est qualifi\u00e9e d\u2019exceptionnelle chez les damassiniers", "La famille Peter gagne la bataille de l'origine du chocolat au lait face \u00e0 Cailler", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Bernard Deubel pr\u00e9pare les enfants \u00e0 affronter \u00e0 bicyclette le milieu hostile de la circulation.", "Les autorit\u00e9s cantonales viennent de pr\u00e9senter le plan de financement de ce projet.", "L'artiste suisse est la voix romande du reggae, utilisant des mots simples et engag\u00e9s pour raconter son rapport au monde.", "Cette victoire aurait permis aux joueurs de Didier Tholot de prendre la troisi\u00e8me place du classement.", "Apr\u00e8s plus de 64 ans \u00e0 la t\u00eate du Royaume-Uni, la popularit\u00e9 de la souveraine est \u00e0 son z\u00e9nith.", "Une partie de ce cong\u00e9 serait r\u00e9serv\u00e9e aux p\u00e8res qui pourraient choisir comment r\u00e9partir ce temps.", "Le groupe serait pr\u00eat \u00e0 racheter pr\u00e8s de 500'000 v\u00e9hicules touch\u00e9s par le scandale des moteurs truqu\u00e9s.", "Tout n'est pas encore jou\u00e9, car le gel pourrait compromettre la r\u00e9colte des fruits.", "Le g\u00e9ant veveysan renonce au spot publicitaire litigieux."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7588936", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"role": "Analyse didactique", "name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Windsor", "name": "KUEHN, Gaspard", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7556020", "ece-7588936"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La Puce \u00e0 l'Oreille", "source": "gico", "id": "asset-1484987", "thematicGeographicals": ["CORSIER-SUR-VEVEY"], "durationSec": 3000, "mediaType": "video", "excerpt": "Iris Jimenez re\u00e7oit ses invit\u00e9s Michael et Eug\u00e8ne Chaplin, le cin\u00e9aste Peter Greenaway et le journaliste et professeur en culture visuelle \u00e0 l'universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel Luc Debraine au Chaplin's World \u00e0 Corsier-sur-Vevey pour une \u00e9mission sp\u00e9ciale Charlie Chaplin. Franco Knie appara\u00eet \u00e9galement dans un reportage sur sa visite du mus\u00e9e.", "title": "Chaplin's World, Vevey", "genres": ["Magazines culturels"], "publicationDate": "2016-04-21T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CHAPLIN, CHARLIE", "KNIE, FRANCO"], "alternativeExcerpt": ["Magazine culturel itin\u00e9rant\nChaplin's World, Vevey", "Michael et Eug\u00e8ne, deux des fils de Charlie Chaplin, se sont \u00e9norm\u00e9ment impliqu\u00e9s dans ce projet, qui a mis 16 ans \u00e0 voir le jour.", "Le cin\u00e9aste nous pr\u00e9sente son dernier film, \"Que Viva Eisenstein!\" qui raconte le voyage \u00e9pique du c\u00e9l\u00e8bre cin\u00e9aste (auteur du Cuirass\u00e9 Potemkine) au Mexique. Une fresque haute en couleurs, \u00e0 l\u2019image de ses anciens films!", "Correspondant du magazine Life, le photographe a pu suivre dans l\u2019intimit\u00e9 Charlie Chaplin et sa famille, pendant plusieurs ann\u00e9es.", "Le mus\u00e9e est con\u00e7u en deux parties, le manoir de Ban, o\u00f9 l\u2019on plonge dans les souvenirs de la famille, et le \u00ab studio \u00bb qui \u00e9voque les plateaux de cin\u00e9ma et certaines sc\u00e8nes phares des grands films de Chaplin.", "Franco Knie visite Chaplin's World,rattrap\u00e9 par les sentiments, Michael et Eugene Chaplin parlent de leur p\u00e8re et Luc Debraine, fils du photographe officiel de Chaplin, retrouve les clich\u00e9s marquants de cette personnalit\u00e9 \u00e0 l'aura si charismatique. Avec \u00e9galement le cin\u00e9aste britannique \u00e0 l'humour pince-sans-rire et la filmo de r\u00eave, Peter Greenaway.", "Invit\u00e9s :\nPeter Greenaway\nLuc Debraine", "Magazine culturel itin\u00e9rant\nChaplin's World, Vevey", "Invit\u00e9s :\nPeter Greenaway\nLuc Debraine", "Magazine culturel itin\u00e9rant\nA d\u00e9finir"], "alternativeTitle": ["La Puce \u00e0 l'Oreille", "Florence Grivel, chroniqueuse, nous \u00e9claire sur la mus\u00e9ographie du Chaplin\u2019s World, con\u00e7ue avec la collaboration du Mus\u00e9e Gr\u00e9vin", "Peter Greenaway est \u00e0 l\u2019honneur au Festival Visions du R\u00e9el et \u00e0 la Cin\u00e9math\u00e8que de Lausanne, qui lui consacre une r\u00e9trospective", "Luc Debraine nous accueille chez lui pour nous d\u00e9voiler de nombreuses photographies de son p\u00e8re, Yves Debraine, photographe officiel de la famille Chaplin", "Franco Knie, dont la famille \u00e9tait tr\u00e8s li\u00e9e \u00e0 celle de Chaplin, nous emm\u00e8ne au Chaplin\u2019s World et nous livre souvenirs et anecdotes", "L\u2019agenda de la semaine de Linn Levy", "\u00c9motion chaplinienne \u00e0 Vevey", "Magazine culturel itin\u00e9rant", "La Puce \u00e0 l'Oreille", "Magazine culturel itin\u00e9rant", "La Puce \u00e0 l'Oreille"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7588907", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "LEVY, Linn", "type": "Personne physique"}, {"name": "GRIVEL, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FAVARD, Micka\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "POINT PROD", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-7588907", "ece-7555980", "ece-7555930"]}, {"publicationChannelNames": ["Youtube"], "program": "Les Orties", "source": "gico", "id": "asset-1623142", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 294, "mediaType": "video", "excerpt": "Chronique humoristique de Couleur3 en radio film\u00e9e, anim\u00e9e par l'humoriste Yann Marguet, qui \u00e9voque les festivals estivaux.", "title": "Les festivals", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "publicationDate": "2016-04-21T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["COULEUR3"], "backgrounds": ["Yann Marguet propose une chronique sur les festivals et leurs caract\u00e9ristiques."], "thematicThemes": ["FESTIVAL DE MUSIQUE", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "MONTREUX JAZZ FESTIVAL", "HUMOUR", "SKETCH"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"role": "Animateur et humoriste", "name": "MARGUET, Yann", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "COULEUR 3", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Star \u00e0 la TV", "source": "gico", "title": "No 73", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1502637", "durationSec": 480, "publicationDate": "2016-04-20T18:15:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Star \u00e0 la TV", "Star \u00e0 la TV", "20.4.2016"], "alternativeExcerpt": ["Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey.", "Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7588994", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-7588994"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Fal\u00f2", "source": "gico", "title": "Fal\u00f2 : Requiem pour la culture locale", "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "id": "asset-1481554", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2016-04-20T13:40:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Requiem pour la culture locale", "170 millions de francs d'investissement, 25 millions entre co\u00fbts de gestion, amortissements et financement des activit\u00e9s culturelles: voil\u00e0 ce que repr\u00e9sente le LAC - acronyme de Lugano art et culture - cens\u00e9 faire de la ville de Lugano le principal p\u00f4le culturel du canton.", "170 millions de francs d'investissement, 25 millions entre co\u00fbts de gestion, amortissements et financement des activit\u00e9s culturelles: voil\u00e0 ce que repr\u00e9sente le LAC - acronyme de Lugano art et culture - cens\u00e9 faire de la ville de Lugano le principal p\u00f4le culturel du canton."], "alternativeTitle": ["Fal\u00f2", "Requiem pour la culture locale", "Requiem pour la culture locale"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7556093", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7556093"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : Helvetia Nostra d\u00e9nonce les abus de vraies-fausses r\u00e9sidences principales", "id": "sound-BBE089C8-9DAD-4CD1-BCCA-2C93622FDC6C", "durationSec": 244, "publicationDate": "2016-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'association Helvetia Nostra, \u00e0 l'origine de la Lex Weber, estime que la construction d'une r\u00e9sidence principale pour en faire une r\u00e9sidence secondaire donne lieu \u00e0 des abus. Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral se prononcera le 3 mai prochain sur cette question.\r\n\r\n* * Helvetia Nostra d\u00e9nonce les abus de vraies-fausses r\u00e9sidences principales Construire une r\u00e9sidence principale et finalement en faire une r\u00e9sidence secondaire. C'est possible et m\u00eame l\u00e9gal, si le propri\u00e9taire d\u00e9montre qu'il ne parvient pas \u00e0 trouver de locataire pour r\u00e9sider de mani\u00e8re permanente dans le nouvel appartement. Et cette disposition de la loi sur les r\u00e9sidences secondaires donne lieu \u00e0 des abus estime l'association Helvetia Nostra, \u00e0 l'origine de l'initative Weber. St\u00e9phane Deleury, le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral va se prononcer le 3 mai prochain sur cette question. Et les d\u00e9lib\u00e9rations seront publiques... \r\n   17'' BLOC 1/5\r\n((C'est plut\u00f4t rare que le TF d\u00e9cide de d\u00e9battre publiquement... or sur la Lex Weber il le fera pour la deuxi\u00e8me fois. Signe de l'importance qui'il met \u00e0 clarifier la jurisprudence sur le th\u00e8me tr\u00e8s sensibles des r\u00e9sidences secondaires. La question qui va l'occuper cette fois-ci, c'est ce qu'on appelle les vraies-fausses r\u00e9sidences principales. ))\r\n***Les vraies-fausses r\u00e9sidences principales... qu'est-ce que c'est ?\r\n  35'' BLOC 2/5\r\n((Dans le jargon des pro Weber, \u00e7a d\u00e9signe une mani\u00e8re de contourner l'objectif de la loi. Le mode d'emploi est simple : obtenir un permis de construire pour une r\u00e9sidence principale, ce qui reste tr\u00e8s logiquement autoris\u00e9... sauf qu'une fois construit et apr\u00e8s avoir d\u00e9montr\u00e9 qu'on a cherch\u00e9 en vain \u00e0 trouver un preneur pour r\u00e9sider en permanence en station, on obtient de la part de la commune une suspension de l'obligation d'affectation... En clair : c'est la possibilit\u00e9 pour une dur\u00e9e de deux ans renouvelable, de r\u00e9affecter son appartement ou son chalet en r\u00e9sidence secondaire. C'est l'article 14 de la loi qui le pr\u00e9voit. ))\r\n***Le syst\u00e8me parait simple... est-ce que des abus dans ce genre ont d\u00e9j\u00e0 pu \u00eatre d\u00e9montr\u00e9s ? \r\n  55'' BLOC 3/5\r\n((Au moins une fois en 2014, dans un m\u00e9ga projet qui concernait la commune de Leysin dans le canton de Vaud. Jusqu'ici le TF estime que c'est aux opposants \u00e0 la construction de d\u00e9montrer qu'il y a supercherie. Pas facile selon Pierre Chiffelle. C'est lui, l'avocat d'Helvetia Nostra, qui a fait recours au Tribunal f\u00e9d\u00e9ral. \r\nSON : 32''\r\nLes trois cas qui vont occuper le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral, concernent la commune de Leytron, on parle de plus de 45 logmements dans la station d'Ovronnaz. ))\r\n***Et que r\u00e9pond la commune de Leytron ? \r\n  42'' BLOC 4/5\r\n((Pour elle, il y a une vraie demande de r\u00e9sendence principale. 42 personnes sont venues s'installer \u00e0 Ovronnaz depuis 2012. Et surtout la loi ne pr\u00e9voit pas que la commune examine les demande de permis de construire des r\u00e9sidences principales. Pascal Dussex du service des construction de Leytron.\r\nSON 15''\r\nLa commune de Leytron dans son bon droit. Les initiants convaincus qu'on a affaire \u00e0 des fausses r\u00e9sidences principales. On sent un vrai besoin de clarification. ))\r\n***Bon la balle est dans le camps du Tribunal f\u00e9d\u00e9ral. Quelles options s'offrent \u00e0 lui le 3 mai prochain ?\r\n  35'' BLOC 5/5\r\n((Soit il estime que 45 logements pricipaux c'est beaucoup...  et il a une raison \u00e9vidente de penser \u00e0 un abus manifeste de droit... il pourrait demander \u00e0 la commune de Leytron de proc\u00e9der \u00e0 de plus importantes investigations. D'\u00e9valuer par exemple la demande r\u00e9elle de r\u00e9sidences principales \u00e0 Ovronnaz. Soit alors le TF se r\u00e9fugie derri\u00e8re le l\u00e9gislateur, le parlement f\u00e9d\u00e9ral et tol\u00e8re cette facon de faire. Dans tous les cas, c'est le dernier barroud d'honneur pour les initiants qui m\u00e8nent l\u00e0 leur dernier gros combat pour tenter de colmater les br\u00e8ches de la loi d'application.))\r\n***Et la d\u00e9lib\u00e9ration publique du tribunal f\u00e9d\u00e9ral aura lieu le 3 mai \u00e0 Lausanne. Merci St\u00e9phane Deleury.", "alternativeExcerpt": ["L'association Helvetia Nostra, \u00e0 l'origine de la Lex Weber, estime que la construction d'une r\u00e9sidence principale pour en faire une r\u00e9sidence secondaire donne lieu \u00e0 des abus. Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral se prononcera le 3 mai prochain sur cette question."], "alternativeTitle": ["Helvetia Nostra d\u00e9nonce les abus de vraies-fausses r\u00e9sidences principales / JDM_2016-04-20T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 20.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7643949", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7643939"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Victoire d'Hillary Clinton dans la primaire d\u00e9mocrate de l'\u00c9tat de New York le 19.04.2016 : Interview de Nicole Bacharan, historienne et politologue, sp\u00e9cialiste des USA, auteur de nombreux ouvrages dont le dernier est intitul\u00e9 \"Du sexe en Am\u00e9rique\" (\u00c9d. Robert Laffont)", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-0FCEE0AD-FCBD-444B-B292-2D26CBE69444", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1282, "publicationDate": "2016-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Clinton, Hillary"], "thematicThemes": ["campagne \u00e9lectorale", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "excerpt": "Hillary Clinton a remport\u00e9 cette nuit (le 19 avril 2016) la primaire d\u00e9mocrate dans l'Etat de New York, son fief d'adoption. L'ancienne premi\u00e8re dame des Etats-Unis et secr\u00e9taire d'Etat obtient 60% des votes face \u00e0 son rival Bernie Sanders (39%). Peut-on d\u00e9j\u00e0 dire qu'elle sera la candidate des d\u00e9mocrates pour les \u00e9lections en novembre?", "alternativeExcerpt": ["Hillary Clinton a remport\u00e9 cette nuit la primaire d\u00e9mocrate dans l'Etat de New York, son fief d'adoption. L'ancienne premi\u00e8re dame des Etats-Unis et secr\u00e9taire d'Etat obtient 60% des votes face \u00e0 son rival Bernie Sanders (39%). Peut-on d\u00e9j\u00e0 dire qu'elle sera la candidate des d\u00e9mocrates pour les \u00e9lections en novembre? Nicole Bacharan, politologue et historienne sp\u00e9cialiste des Etats-Unis, auteur de nombreux ouvrages dont le dernier est intitul\u00e9 \"Du sexe en Am\u00e9rique\".", "Hillary Clinton a remport\u00e9 cette nuit la primaire d\u00e9mocrate dans l'Etat de New York, son fief d'adoption. L'ancienne premi\u00e8re dame des Etats-Unis et secr\u00e9taire d'Etat obtient 60% des votes face \u00e0 son rival Bernie Sanders (39%). Peut-on d\u00e9j\u00e0 dire qu'elle sera la candidate des d\u00e9mocrates pour les \u00e9lections en novembre? Nicole Bacharan, politologue et historienne sp\u00e9cialiste des Etats-Unis, auteur de nombreux ouvrages dont le dernier est intitul\u00e9 \"Du sexe en Am\u00e9rique\".", "Hillary Clinton a remport\u00e9 cette nuit la primaire d\u00e9mocrate dans l'Etat de New York, son fief d'adoption. L'ancienne premi\u00e8re dame des Etats-Unis et secr\u00e9taire d'Etat obtient 60% des votes face \u00e0 son rival Bernie Sanders (39%). Peut-on d\u00e9j\u00e0 dire qu'elle sera la candidate des d\u00e9mocrates pour les \u00e9lections en novembre? Nicole Bacharan, politologue et historienne sp\u00e9cialiste des Etats-Unis, auteur de nombreux ouvrages dont le dernier est intitul\u00e9 \"Du sexe en Am\u00e9rique\"."], "alternativeTitle": ["Nicole Bacharan, historienne et politologue", "Nicole Bacharan, historienne et politologue / JDM_2016-04-20T07:37:00_l-invite-du-journal", "Nicole Bacharan, historienne et politologue / JDM_2016-04-20T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7643956", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne et politologue, sp\u00e9cialiste des USA", "name": "Bacharan, Nicole", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7643956", "ece-7643940"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Horrorscope", "source": "siranau", "title": "L'Horrorscope 20.04.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-220BC370-695B-4429-8DE5-48018A1857D3", "durationSec": 55, "publicationDate": "2016-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'Horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2016-04-20T07:35:00_l-horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2016-04-20T07:35:00_l-horrorscope"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7626798", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398824.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7626798", "ece-7626785"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Week-end Musical de Pully", "id": "sound-D7EF76BA-C54F-481E-AE07-486474885B08", "durationSec": 1678, "publicationDate": "2016-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nPour nous pr\u00e9senter la quatri\u00e8me \u00e9dition du Week-End Musical de Pully qui se d\u00e9roule du 22 au 24 avril 2016, Nicolas Julliard re\u00e7oit Benjamin D\u00e9costerd, le pr\u00e9sident du Festival, Guillaume Hersperger, directeur artistique et pianiste, ainsi que le violoniste William Dutton. Guillaume Hersperger et William Dutton jouent en direct dans Magma.", "alternativeExcerpt": ["Pour nous pr\u00e9senter la quatri\u00e8me \u00e9dition du Week-End Musical de Pully qui se d\u00e9roule du 22 au 24 avril 2016, Nicolas Julliard re\u00e7oit Benjamin D\u00e9costerd, le pr\u00e9sident du Festival, Guillaume Hersperger, directeur artistique et pianiste, ainsi que le violoniste William Dutton. \n\nGuillaume Hersperger et William Dutton jouent en direct dans Magma."], "alternativeTitle": ["Week-end Musical de Pully  / MAG_2016-04-20T12:06:45_invite-1", "Magma du 20.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7626717", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7626712"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Mitsubishi r\u00e9v\u00e8le avoir truqu\u00e9 des tests de motorisation", "id": "sound-3CACF441-0735-44AF-BC32-498B38CD1B32", "durationSec": 94, "publicationDate": "2016-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Mitsubishi Motors avoue avoir manipul\u00e9 des tests pour pr\u00e9senter de meilleurs rendements \u00e9nerg\u00e9tiques. Ce sont 625'000 v\u00e9hicules de petite cylindr\u00e9e qui sont concern\u00e9s, dont certains construits pour Nissan, le partenaire de Renault.\r\n\r\n* * Mitsubishi r\u00e9v\u00e8le avoir truqu\u00e9 des tests de motorisation 12h30 Tricheur Mistubishi \r\nMitsubishi Motors avoue avoir manipul\u00e9 des tests pour pr\u00e9senter de meilleurs rendements \u00e9nerg\u00e9tiques. Ce sont 625.000 vehicules de petite cylindr\u00e9e qui sont concern\u00e9s. Dont certains construits pour Nissan, le partenaire de Renault. \r\nMitsubishi Motiors est le premier constructeur japonais \u00e0 faire un tel aveu depuis le scandale Volkswagen de motorisation truqu\u00e9e. Des r\u00e9v\u00e9lations qui interviennent moment ou l'industrie automobile est soumise \u00e0 des contr\u00f4les accrus.Tokyo Georges Baumgarter.", "alternativeExcerpt": ["Mitsubishi Motors avoue avoir manipul\u00e9 des tests pour pr\u00e9senter de meilleurs rendements \u00e9nerg\u00e9tiques. Ce sont 625\u2019000 v\u00e9hicules de petite cylindr\u00e9e qui sont concern\u00e9s, dont certains construits pour Nissan, le partenaire de Renault."], "alternativeTitle": ["Mitsubishi r\u00e9v\u00e8le avoir truqu\u00e9 des tests de motorisation / 12H30_2016-04-20T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 20.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7643996", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7643993"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Chef Orient Express", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-16C849F7-CEE5-44B6-B6F1-52F204B56B3D", "durationSec": 170, "publicationDate": "2016-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Chef Orient Express", "Chef Orient Express / SUPER_2016-04-20T17:10:02_le-supplement-du-nourjal", "Chef Orient Express / SUPER_2016-04-20T17:10:02_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7626825", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7626825", "ece-7626818"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Un Macbeth sombre et froid \u00e0 B\u00e2le", "id": "sound-AE478ACF-610F-4749-837D-53154458BBC7", "durationSec": 711, "publicationDate": "2016-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLa Ville de B\u00e2le vient de vivre un week-end de f\u00eate, avec l'ouverture du nouveau b\u00e2timent du Kunstmuseum, une r\u00e9alisation qui rend encore plus attrayante la ville rh\u00e9nane pour les passionn\u00e9s de culture. L'affiche du Theater Basel \u00e9tait aussi tr\u00e8s all\u00e9chante, avec la premi\u00e8re d'un Macbeth sign\u00e9 par la star du th\u00e9\u00e2tre fran\u00e7ais Olivier Py. Une belle r\u00e9alisation, qui n'a pourtant pas convaincu notre chroniqueur Pierre Lepori.", "alternativeExcerpt": ["La Ville de B\u00e2le vient de vivre un week-end de f\u00eate, avec l\u2019ouverture du nouveau b\u00e2timent du Kunstmuseum, une r\u00e9alisation qui rend encore plus attrayante la ville rh\u00e9nane pour les passionn\u00e9s de culture. L\u2019affiche du Theater Basel \u00e9tait aussi tr\u00e8s all\u00e9chante, avec la premi\u00e8re d\u2019un Macbeth sign\u00e9 par la star du th\u00e9\u00e2tre fran\u00e7ais Olivier Py. \n\nUne belle r\u00e9alisation, qui n\u2019a pourtant pas convaincu notre chroniqueur Pierre Lepori."], "alternativeTitle": ["Un Macbeth sombre et froid \u00e0 B\u00e2le  / MAG_2016-04-20T12:06:45_chronique-1", "Magma du 20.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7626717", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7626714"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "D\u00e9figur\u00e9e par une agression \u00e0 l'acide, une Indienne devient mannequin", "id": "sound-F3768D4E-2850-4EB7-B638-70856CF57E89", "durationSec": 79, "publicationDate": "2016-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En Inde, une femme victime d'une attaque \u00e0 l'acide, dont le visage est rest\u00e9 meurtri par les br\u00fblures, vient de devenir mannequin pour une marque de v\u00eatements. Dans ce pays, ces agressions continuent \u00e0 frapper des centaines de femmes chaque ann\u00e9e.\r\n\r\n* * D\u00e9figur\u00e9e par une agression \u00e0 l'acide, une Indienne devient mannequin 1230 acide attaque femme \r\nde la Slovaquie on se rend en Inde avec le parcours singulier d'une femme vicitime d'une attaque \u00e0 l'acide... Elles sont plusieurs centaines victimes de ce type d'agression... Laxmi.. a d\u00e9cid\u00e9 de changer le regard de la soci\u00e9t\u00e9 sur ce fl\u00e9au..  Son visage est rest\u00e9 meurtri par ces br\u00fblures.. ET est devenue mannequin pour une marques de v\u00eatements... Notre correspondant SEbastien Farcis.. l'a rencontr\u00e9..", "alternativeExcerpt": ["En Inde, une femme victime d'une attaque \u00e0 l'acide, dont le visage est rest\u00e9 meurtri par les br\u00fblures, vient de devenir mannequin pour une marque de v\u00eatements. Dans ce pays, ces agressions continuent \u00e0 frapper des centaines de femmes chaque ann\u00e9e."], "alternativeTitle": ["D\u00e9figur\u00e9e par une agression \u00e0 l'acide, une Indienne devient mannequin / 12H30_2016-04-20T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 20.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7643996", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7643992"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "Des insectes et des hommes (3/5) : L'angoisse qui monte, qui monte.", "id": "sound-4B5F28D1-12A3-408F-BB39-63049A9B3FE1", "durationSec": 1730, "publicationDate": "2016-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["intelligence collective"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Cl\u00e9mente, Lyliane\r\nLes insectes sont fascinants. Ils r\u00e9vulsent les phobiques, inspirent les ing\u00e9nieurs, nourrissent la plan\u00e8te, combattent leurs pairs, dorment avec nous. Partout sur Terre, ils redoublent de comp\u00e9tences surprenantes et leur intelligence collective fait \u00e0 la fois peur et r\u00eaver. Ils r\u00e9v\u00e8lent nos ambigu\u00eft\u00e9s. Nous cultivons \u00e0 leur \u00e9gard un respect prudent.Comment vivre avec eux? Pourquoi s'en inqui\u00e9ter? Sommes-nous destin\u00e9s \u00e0 leur ressembler ou \u00e0 leur laisser la place?\r\n\r\n* * L'angoisse qui monte, qui monte.V\u00e9ronique a peur des insectes. Six pattes, c'est trop et \u00e7a l'angoisse. M\u00eame la sauterelle en plastique que lui pr\u00e9sente la th\u00e9rapeute Lyliane Cl\u00e9mente la fait fr\u00e9mir. Pourtant, apr\u00e8s quelques s\u00e9ances d'hypnose et un voyage hallucinant dans son subconscient, elle se sent pr\u00eate \u00e0 marcher sereinement dans l'herbe. Pendant ce temps, \u00e0 Thoune, des mygales vivantes grimpent sur des enfants.\u00a0Reportages: Jonas PoolR\u00e9alisation: Rodolphe BauchauProduction: V\u00e9ronique Marti", "alternativeTitle": ["Vacarme du 20.04.2016", "Des insectes et des hommes (3/5) / VAC_2016-04-20T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 20.04.2016", "Des insectes et des hommes (3/5) / VAC_2016-04-20T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["L\u2019angoisse qui monte, qui monte\u2026\nV\u00e9ronique a peur des insectes. Six pattes, c\u2019est trop et \u00e7a l\u2019angoisse. M\u00eame la sauterelle en plastique que lui pr\u00e9sente la th\u00e9rapeute Lyliane Cl\u00e9mente la fait fr\u00e9mir. Pourtant, apr\u00e8s quelques s\u00e9ances d\u2019hypnose et un voyage hallucinant dans son subconscient, elle se sent pr\u00eate \u00e0 marcher sereinement dans l\u2019herbe. Pendant ce temps, \u00e0 Thoune, des mygales vivantes grimpent sur des enfants.", "L\u2019angoisse qui monte, qui monte\u2026\nV\u00e9ronique a peur des insectes. Six pattes, c\u2019est trop et \u00e7a l\u2019angoisse. M\u00eame la sauterelle en plastique que lui pr\u00e9sente la th\u00e9rapeute Lyliane Cl\u00e9mente la fait fr\u00e9mir. Pourtant, apr\u00e8s quelques s\u00e9ances d\u2019hypnose et un voyage hallucinant dans son subconscient, elle se sent pr\u00eate \u00e0 marcher sereinement dans l\u2019herbe. Pendant ce temps, \u00e0 Thoune, des mygales vivantes grimpent sur des enfants."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7627024", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "th\u00e9rapeute", "name": "Cl\u00e9mente, Lyliane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7627024", "ece-7627023"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pig\u00e9 !", "source": "siranau", "title": "Pig\u00e9 ! : Ceinture de feu", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-739D0967-5C6D-4AE7-AF86-60F5F07C0DD9", "durationSec": 230, "publicationDate": "2016-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Ceinture de feu", "Ceinture de feu / NMT_2016-04-20T07:42:32_pige", "Ceinture de feu / NMT_2016-04-20T07:42:32_pige"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7626787", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067145.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7626787", "ece-7626773"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Arthur Nauzyciel, metteur en sc\u00e8ne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-58E41F27-A9B7-4F5A-B228-5AFAEC3E78AC", "durationSec": 2606, "publicationDate": "2016-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Arthur Nauzyciel met en sc\u00e8ne \"Splendid's\", pi\u00e8ce de Jean Genet, \u00e0 voir au Th\u00e9\u00e2tre de Vidy-Lausanne jusqu'au 21 avril 2016. \r\nIl est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert.\r\n\r\nArthur Nauzyciel met en sc\u00e8ne \"Splendid's\", pi\u00e8ce de Jean Genet, \u00e0 voir au Th\u00e9\u00e2tre de Vidy-Lausanne jusqu'au 21 avril 2016.\r\nIl est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert.\r\nAu 7e \u00e9tage du Splendid's H\u00f4tel, sept gangsters am\u00e9ricains sont encercl\u00e9s par la police. Ils ont kidnapp\u00e9 puis \u00e9trangl\u00e9 la fille d'un millionnaire. Il n'y a pas de doute sur l'issue \u00e0 venir: elle leur sera fatale. C'est le d\u00e9but d'une danse de mort o\u00f9 ils vont jouer \u00e0 \u00eatre ceux qu'ils n'ont jamais \u00e9t\u00e9. Sous le regard d'un flic fascin\u00e9 qui a choisi de trahir son camp et de les rejoindre, les voyous tentent de retarder l'assaut.\r\nC'est depuis \"Julius Caesar\" de Shakespeare (2008) qu'Arthur Nauzyciel a le d\u00e9sir de mettre en sc\u00e8ne cette pi\u00e8ce pour la m\u00eame \u00e9quipe d'acteurs am\u00e9ricains. Il entretient par ailleurs une longue histoire artistique avec les collaborateurs qui sont pr\u00e9sents sur cette nouvelle cr\u00e9ation: le d\u00e9corateur Riccardo Hernandez, l'\u00e9clairagiste Scott Zielinski, le chor\u00e9graphe Damien Jalet et le styliste Jos\u00e9 L\u00e9vy. \"Splendid's\" s'est impos\u00e9 comme l'envie de poursuivre une recherche esth\u00e9tique entre th\u00e9\u00e2tre et cin\u00e9ma, qui brouille les fronti\u00e8res entre r\u00eave et veille, r\u00e9el et illusion. Les acteurs am\u00e9ricains et le com\u00e9dien fran\u00e7ais Xavier Gallais se rencontrent et nous entra\u00eenent dans l'univers sensuel de \"Splendid's\". Fa\u00e7on de convoquer l'imaginaire du cin\u00e9ma am\u00e9ricain, et d'user de la langue fran\u00e7aise comme d'un sous-titre de polar, d'imposer au th\u00e9\u00e2tre des corps puissants dont l'oeil se repa\u00eet.\r\n(source: <http://www.vidy.ch/splendids>)", "alternativeExcerpt": ["Arthur Nauzyciel met en sc\u00e8ne \"Splendid's\", pi\u00e8ce de Jean Genet, \u00e0 voir au Th\u00e9\u00e2tre de Vidy-Lausanne jusqu\u2019au 21 avril 2016. \n\nIl est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["Arthur Nauzyciel, metteur en sc\u00e8ne / VER_2016-04-20T16:30:45_sequence-1", "Vertigo du 20.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7627063", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7627059"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz", "id": "sound-8CF8EACC-7362-412E-B53E-FE5AD5730BBE", "durationSec": 455, "publicationDate": "2016-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz (6h45 Revue de presse) ***La revue de presse, Esther Coquoz, Val\u00e9rie Droux... hommages unanimes ce matin, pour la snowboardeuse, championne du monde de freeride, la valaisanne Estelle Balet, emport\u00e9e hier par une coul\u00e9e de neige...\r\nL'\u00e9toile, r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 son pr\u00e9nom, brille partout ce matin... on l'a vu avec les unes tout \u00e0 l'heure... Etoile filante pour le nouvelliste, \u00e9toile des neiges pour l'\u00e9dito du quotidien jurassien. \r\nDes hommages, donc, \u00e0 une personnalit\u00e9 lumineuse, courageuse, surdou\u00e9e, passionn\u00e9e et respectueuse de la montage. Humble aussi, artistique, voire mystique dit le Nouvelliste.\r\nHommages du monde du sport, de la politique... et le plus touchant bien s\u00fbr, celui de son p\u00e8re, Eric Balet, directeur de t\u00e9l\u00e9verbier, longuement dans le Matin... \"la montagne a \u00e9t\u00e9 plus forte, elle a \u00e9t\u00e9 fauche\u00e9 au sommet du bonheur\".\r\nMort dans une avalanche \u00e0 Portalet : le Blick consacre aussi une pleine page \u00e0 ce drame: le destin ne conna\u00eet pas de piti\u00e9 \u00e9crit le journal. Photo de la jeune snowboardeuse de 21 ans, photo aussi du couloir dans lequel la championne du monde a chut\u00e9. Et un hommage, celui du champion de ski Bernard Russi, qui a perdu sa premi\u00e8re femme, la skieuse Mich\u00e8le Rubli, dans une avalanche. Notre seule consolation c'est qu'elle a trouv\u00e9 la paix dans son \u00e9l\u00e9ment. C'est aussi le cas d'Estelle, conclut Bernard Russi. \r\n***En politique, l'accusation de proc\u00e9d\u00e9s nazis ne date pas d'aujourd'hui...\r\nChristoph Blocher a fait cette accusation cette semaine contre les m\u00e9dias et les partis qui se sont ligu\u00e9s contre l'initiatve de mise en oeuvre de l'UDC, pour le renvoi des criminels \u00e9trangers. Et bien cette accusation de la bouche d'\u00fbn des plus importants politiciens du pays  serait impensable en Allemagne. Mais elle est monnaie courante en Suisse depuis 1992 ... Le Tagesanzeiger jette un regard historique sur la derni\u00e8re pol\u00e9mique provoqu\u00e9e par Christoph Blocher: c'est d'ailleurs lui qui a commenc\u00e9 ces comparaisaons avec le 3e Reich pendant la campgne sur l'Espace Economique Europ\u00e9en. Argument r\u00e9guli\u00e8rement utilis\u00e9 par l'UDC  dans des scrutins en lien avec l'europe. Mais la comparaison nazi a aussi \u00e9t\u00e9 reprise par le parti socialiste. Par l'ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral Otto Stich notamment qui accaus\u00e9 l'UDC d'utiliser les m\u00eames proc\u00e9d\u00e9s que les nazis .. on se souvient aussi de la croix suisse transform\u00e9e en croix gamm\u00e9e par le pr\u00e9sident du PBD Martin Landolt dans la derni\u00e8re campagne de votation. Bref, dit le Tagi, l'accusation de nazi est le sempiternel argument massue. \r\nArgument massue, variante du point goodwin... la r\u00e9ponse du Matin, aujourd'hui. Qui se fend d'une lettre ouverte \u00e0 Christoph Blocher: \"nos lecteurs ne sont pas des collabos\", s'exclame le quotidien. Car ce sont bien les lecteurs qu'il s'agit de d\u00e9fendre:  vous dressez le portrait, dit le texte d'une population au mieu stupide, au pire dispos\u00e9e \u00e0 \u00e9liminer physiquement 29% des \u00e9lecteurs. Pour un parti cens\u00e9 aimer le peuple, voil\u00e0 qui est g\u00eanant... Et de conclure en sugg\u00e9rant \u00e0 Christoph Blocher de garder \u00e0 l'esprit le mot du diplomate fran\u00e7ais du temps de la r\u00e9volution, Talleyrand: tout ce qui est excessif est insignifiant. \r\nLes partis doivent divulguer leurs fonds secrets .. \r\nCe mois d'avril une initiative est lanc\u00e9e, elle exige la transparence pour les dons de plus de 10'000 francs re\u00e7us par les partis. Le texte a de bonnes chances, il aurait m\u00eame des partisans de droite. C'est la Une du tagesanzeiger ce matin.\r\n***Les suisses redeviennent \"politiques\"...\r\n62 % des Suisses s'identifient \u00e0 un parti politique, contre 40 % en 2000. L'offre des partis est devenue plus large et touche donc plus de monde, notamment les jeunes , gr\u00e2ce aux sections jeunes des partis. Pour la NZZ, l'institut GFS s'est pench\u00e9 sur les enseignements des derni\u00e8res \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales et de la derni\u00e8re l\u00e9gilstaure. Les Suisses se repolitisent, ils participent plus aux votations. Autre enseignement: le virage \u00e0 droite n'est pas d\u00fb aux caisses bien remplies du PLR et de l'UDC. Les raisons sont plus profondes: par rapport \u00e0 la pr\u00e9c\u00e9dente l\u00e9gilstaure, le besoin de s\u00e9curit\u00e9 a augment\u00e9, notamment \u00e0 cause de la menace d'attentats terroristes. Plus de la moiti\u00e9 des sond\u00e9s souhaitent une arm\u00e9e forte, bien plus qu'il y a cinq ans. Mais parler de virage conservateur est exag\u00e9r\u00e9, souligne la NZZ.\r\nPOlitique toujours avec la grande interview du futur pr\u00e9sident du PDC, qui devrait \u00eatre \u00e9lu samedi, le zougois Gehrard Pfister, dans la Libert\u00e9, l'Express et l'Impartial et le Nouvelliste. A la question de savoir s'il va imposer une plus grand discipline de son parti, sous la coupole f\u00e9d\u00e9rale, il r\u00e9pond que non. En revanche, il faut que le PDC identifie les sujets qui risquent de diviser \u00e0 l'interne, et en d\u00e9batte avant les s\u00e9ances pl\u00e9ni\u00e8res pour montrer un front plus uni. Connu pour \u00eatre le plus \u00e0 droite de son parti, il dit se mod\u00e9rer et d\u00e9fendre les positions du PDC.... Quand le journaliste lui fait remarquer qu'il fait partie du comit\u00e9 de l'initiative \"vache \u00e0 lait\", combattue par son parti... il r\u00e9plique qu'il n'imaginait pas devenir pr\u00e9sident quand il s'est engag\u00e9. Et assure qu'il ne fera pas campagne...\r\nEt puisqu'on parle de l'initiative Vache \u00e0 lait, qui veut reverser l'ensemble des revenus tir\u00e9es de la circulation automobile exclusivement \u00e0 la route, le Blick  relaie ce matin la col\u00e8re du d\u00e9partement d'Ueli Maurer contre les initiants. . Discutable, trompeur, faux !!! Le d\u00e9partement des finances s'insurge contre les arguments des partisans de Vache \u00e0 Lait dans la brochure explicative en vue de cette votation du 5 juin prochain, que nous recevrons dans notre boite aux lettres la semaine prochaine.Les initiants \u00e9crivent que les usagers de la route paient pr\u00e8s de 9 millions de taxes automobile et TVA ...... Faux, d\u00e9clare le d\u00e9partement des finances, car la TVA justement n'est pas une taxe routi\u00e8re  ... Inexact aussi que seul un tiers des revenus de la route sont revers\u00e9s \u00e0 la route ... Il faudrait plut\u00f4t parler de 70 % ... Le Blick appelle ce matin \u00e0 la responsabilit\u00e9 de ceux qui lancent une initiative ou un referendum: \u00e0 chaque fois qu'ils biaisent la v\u00e9rit\u00e9, ils aident les partisans de la censure.\r\n***Une contre-attaque, ce matin, dans la tribune de Gen\u00e8ve...\r\nCelle du futur-ex directeur de la fondaton des immeubles pour les organisatons internationales, Fran\u00e7ois Reinhard, pouss\u00e9 \u00e0 la retraite anticip\u00e9e. Il dit envisager de porter plainte contre la cour des comptes. Qui le suspecte, dans un rapport, d'avoir favoris\u00e9 des entreprises, un mandataire et d'avoir accept\u00e9 que des employ\u00e9s fassent des travaux chez lui. Il estime pour sa part avoir agi en troute transparence, et se consid\u00e8re diffam\u00e9 par ledit rapport, bas\u00e9 selon lui sur des interpr\u00e9tations subjectives fond\u00e9es sur des ragots. \r\n***Un m\u00e9decin vaudois se trouve dans la ligne de mire du Blick...\r\nEtonnante histoire racont\u00e9e par le Blick matin: une kosovare s'est rendue chez un m\u00e9decin angilogue vaudois d'Yverdon, Christoph Bernard. La patiente est accompagn\u00e9e de son fils car elle ne partle pas fran4ais. Et selon lui, le m\u00e9decin s'est insurg\u00e9 contre cette incomp\u00e9tence lingfuitsique apr\u00e8s 15 ans de s\u00e9jour en Suisse. Il aurait dit qu'elle devait d'abord aller prendre un cour de langue de fran\u00e7ais \u00e0 l'Ecole Club Migros vant de revenir consulter... Le m\u00e9decin aujourd'hui r\u00e9fute .. il n'aurait fait que manifester son \u00e9tonnement . Il est persuad\u00e9 qzue c'0est la pr\u00e9sence d'un journalk charlie hebdo dans la salle d'attente qui a provoqu\u00e9 ce malentendui avec ces deux patients musulmans. Il propsoe aujourd'hui une consultation gratuite \u00e0 la patriente l\u00e9s\u00e9e. \r\nLui, il \u00e9tait dans la ligne de mire de priates inforamtiques. Le temps raconte aujourd'hui l'histoire de ce patron de PME, victime, et ce n'est pas le seul, d'un \"ran\u00e7ongiciel\". Un virus qui chiffre toutes les donne\u00e9s de vos ordinateurs, et pour les d\u00e9chiffrer, seule la clef d\u00e9tenue par les hackers fonctionne... mais pour l'avoir, il faut payer ! C'est ce que ce patron a fait, m\u00eame si la centrale pour la s\u00fbret\u00e9 de l'information, \u00e0 Berne, MELANI, d\u00e9conseille: il risquait de perdre toutes les donn\u00e9es et l'historique de son entreprise. Heureusement pour lui, les pirtates ont \u00e9t\u00e9 honn\u00eates, ironise-t-il...\r\n(Revue de presse al\u00e9manique 6h45) La presse, Esther Coquoz, Val\u00e9rie Droux, Hommage unanime apr\u00e8s la championne du monde de Snowboard, Estelle Ballet\r\nM\u00e9lange presse romande\r\nMort dans une avalanche \u00e0 Portalet : le Blick consacre aussi une pleine page \u00e0 ce drame: le destin ne conna\u00eet pas de piti\u00e9 \u00e9crit le journal. Photo de la jeune snowboardeuse de 21 ans, photo aussi du couloir dans lequel la championne du monde a chut\u00e9. Et un hommage, celui du champion de ski Bernard Russi, qui a perdu sa premi\u00e8re femme, la skieuse Mich\u00e8le Rubli, dans une avalanche. Notre seule consolation c'est qu'elle a trouv\u00e9 la paix dans son \u00e9l\u00e9ment. C'est aussi le cas d'Estelle, conclut Bernard Russi. \r\n***  En politique, l'accusation de proc\u00e9d\u00e9 nazi ne date pas d'aujourd'hui ...\r\nChristoph Blocher a fait cette accusation cette semaine contre les m\u00e9dias et les partis qui se sont ligu\u00e9s contre l'initiatve de mise en oeuvre de l'UDC, pour le renvoi des criminels \u00e9trangers. Et bien cette accusation de la bouche d'\u00fbn des plus importants politiciens du pays  serait impensable en Allemagne. Mais elle est monnaie courante en Suisse depuis 1992 ... Le Tagesanzeiger jette un regard historique sur la derni\u00e8re pol\u00e9mique provoqu\u00e9e par Christoph Blocher: c'est d'ailleurs lui qui a commenc\u00e9 ces comparaisaons avec le 3e Reich pendant la campgne sur l'Espace Economique Europ\u00e9en. Argument r\u00e9guli\u00e8rement utilis\u00e9 par l'UDC  dans des scrutins en lien avec l'europe. Mais la comparaison nazi a aussi \u00e9t\u00e9 reprise par le parti socialiste. Par l'ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral Otto Stich notamment qui accaus\u00e9 l'UDC d'utiliser les m\u00eames proc\u00e9d\u00e9s que les nazis .. on se souvient aussi de la croix suisse transform\u00e9e en croix gamm\u00e9e par le pr\u00e9sident du PBD Martin Landolt dans la derni\u00e8re campagne de votation. Bref, dit le Tagi, l'accusation de nazi est le sempiternel argument massue. \r\nLe Matin\r\nLes partis doivent divulguer leurs fonds secrets .. \r\nCe mois d'avril une initiative est lanc\u00e9e, elle exige la transparence pour les dons de plus de 10'000 francs re\u00e7us par les partis. Le texte a de bonnes chances, il a m\u00eame des partisans de droite, puisqu'elle est lanc\u00e9e par le parti socialiste et le PBD. C'est la Une du Tagesanzeiger ce matin.\r\n*** Et puisqu'on parle de partis, les Suisses redeviennent politiques \r\n62 % des Suisses s'identifient \u00e0 un parti politique, contre 40 % en 2000. L'offre des partis est devenue plus large et touche donc plus de monde, notamment les jeunes , gr\u00e2ce aux sections jeunes des partis. Pour la NZZ, l'institut GFS s'est pench\u00e9 sur les enseignements des derni\u00e8res \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales et de la derni\u00e8re l\u00e9gilstaure. Les Suisses se repolitisent, ils participent plus aux votations. Autre enseignement: le virage \u00e0 droite n'est pas d\u00fb aux caisses bien remplies du PLR et de l'UDC. Les raisons sont plus profondes: par rapport \u00e0 la pr\u00e9c\u00e9dente l\u00e9gilstaure, le besoin de s\u00e9curit\u00e9 a augment\u00e9, notamment \u00e0 cause de la menace d'attentats terroristes. Plus de la moiti\u00e9 des sond\u00e9s souhaitent une arm\u00e9e forte, bien plus qu'il y a cinq ans. Mais parler de virage conservateur est exag\u00e9r\u00e9, souligne la NZZ.\r\nla Libert\u00e9 - Pfister\r\nEt puisqu'on parle de l'initiative Vache \u00e0 lait, qui veut reverser l'ensemble des revenus tir\u00e9es de la circulation automobile exclusivement \u00e0 la route, le Blick  relaie ce matin la col\u00e8re du d\u00e9partement d'Ueli Maurer contre les initiants. . Discutable, trompeur, faux !!! Le d\u00e9partement des finances s'insurge contre les arguments des partisans de Vache \u00e0 Lait dans la brochure explicative en vue de cette votation du 5 juin prochain, que nous recevrons dans notre boite aux lettres la semaine prochaine.Les initiants \u00e9crivent que les usagers de la route paient pr\u00e8s de 9 millions de taxes automobile et TVA ...... Faux, d\u00e9clare le d\u00e9partement des finances, car la TVA justement n'est pas une taxe routi\u00e8re  ... Inexact aussi que seul un tiers des revenus de la route sont revers\u00e9s \u00e0 la route ... Il faudrait plut\u00f4t parler de 70 % ... Le Blick appelle ce matin \u00e0 la responsabilit\u00e9 de ceux qui lancent une initiative ou un referendum: \u00e0 chaque fois qu'ils biaisent la v\u00e9rit\u00e9, ils aident les partisans de la censure.\r\n*** Une contre attaque ce matin dans la Tribune de Gen\u00e8ve\r\nTG\r\n*** Un m\u00e9decin vaudois se trouve dans la ligne de mire du Blick\r\nEtonnante histoire racont\u00e9e par le Blick matin: une kosovare s'est rendue chez un m\u00e9decin angilogue vaudois d'Yverdon, Christoph Bernard. La patiente est accompagn\u00e9e de son fils car elle ne parle pas fran\u00e7ais. Et selon lui, le m\u00e9decin s'est insurg\u00e9 contre cette incomp\u00e9tence linguistique apr\u00e8s 15 ans de s\u00e9jour en Suisse. Il aurait dit \u00e0 sa patiente qu'elle devait d'abord aller prendre un cours de langue de fran\u00e7ais \u00e0 l'Ecole Club Migros vant de revenir consulter... Le m\u00e9decin aujourd'hui r\u00e9fute .. il n'aurait fait que manifester son \u00e9tonnement . Il est persuad\u00e9 que c'est la pr\u00e9sence d'un journal charlie hebdo dans la salle d'attente qui a provoqu\u00e9 ce malentendui avec ces deux patients musulmans. Il propsoe aujourd'hui une consultation gratuite \u00e0 la patriente l\u00e9s\u00e9e. \r\nPatron ran\u00e7onn\u00e9 - Le Temps", "alternativeTitle": ["Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz", "Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz / JDM_2016-04-20T06:44:00_revue-de-presse", "Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz / JDM_2016-04-20T06:44:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7643953", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7643953", "ece-7643936"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat Cin\u00e9ma", "genres": ["Interview"], "id": "sound-24AD99F7-16A4-4F6F-B8F4-587100CA7D18", "durationSec": 1523, "publicationDate": "2016-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quatre films au programme de ce d\u00e9bat cin\u00e9ma: \"Belgica\" de Felix Van Groeningen, \"Body\" de Malgorzata Szumowska, \"Above and Below\" de Nicolas Steiner et \"Robinson Crusoe\" de Vincent Kesteloot et Ben Stassen\r\nAvec Rafael Wolf, Rapha\u00eble Bouchet et Vincent Adatte.\r\n\r\nBelgica de Felix Van Groeningen:Interdit aux moins de 12 ansJo et Frank sont fr\u00e8res, et comme souvent dans les familles, ces deux-l\u00e0 sont tr\u00e8s diff\u00e9rents. Jo, c\u00e9libataire et passionn\u00e9 de musique, vient d'ouvrir son propre bar \u00e0 Gand, le Belgica. Frank, p\u00e8re de famille \u00e0 la vie bien rang\u00e9e et sans surprise, propose \u00e0 Jo de le rejoindre pour l'aider \u00e0 faire tourner son bar. Sous l'impulsion de ce duo de choc, le Belgica devient en quelques semaines the place to be. Body de Malgorzata Szumowska:Janusz, m\u00e9decin l\u00e9giste, n'est pas facilement choqu\u00e9 par ce qu'il voit. N\u00e9anmoins, il doit faire face \u00e0 de s\u00e9rieux probl\u00e8mes familiaux quand sa fille anorexique commence \u00e0 avoir des comportements suicidaires. Il l'envoie alors dans une clinique pour qu'elle y soit soign\u00e9e.\u00a0Above and Below de Nicolas SteinerUn parcours de montagnes russes, brutal et rythm\u00e9, emporte cinq survivants dans le tourbillon quotidien d'un monde apocalyptique. Un voyage de d\u00e9fis et de beaut\u00e9 dans des endroits inconfortables: Rick  Cindy, Godfather Lalo dans les canaux d'\u00e9vacuation loin au-dessous des avenues rutilantes de Sin City. Dave dans le d\u00e9sert aride et solitaire de Californie et April en simulateur pour une mission sur Mars, dans le d\u00e9sert d'Utah. Ballot\u00e9s entre tumulte, souffrance et rire, les spectateurs sont emport\u00e9s dans un monde \u00e9trange, mais d\u00e9couvrent vite que les \u00e2mes rencontr\u00e9es ne sont peut-\u00eatre pas tellement diff\u00e9rentes des leurs. \u00a0Robinson Crusoe de Vincent Kesteloot et Ben StassenA partir de 6 ans:Mardi, un jeune perroquet, vit sur une \u00eele paradisiaque avec d'autres animaux. Il r\u00eave de quitter son \u00eele pour d\u00e9couvrir le reste du monde. Apr\u00e8s une violente temp\u00eate, Mardi et ses amis font la d\u00e9couverte d'une \u00e9trange cr\u00e9ature sur la plage : Robinson Cruso\u00eb. Les animaux de l'\u00eele vont devoir apprivoiser ce nouvel arrivant ! C'est pour Mardi l'occasion de vivre une extraordinaire aventure et peut-\u00eatre de quitter son \u00eele !", "alternativeExcerpt": ["Quatre films au programme de ce d\u00e9bat cin\u00e9ma: \"Belgica\" de Felix Van Groeningen, \"Body\" de Malgorzata Szumowska, \"Above and Below\" de Nicolas Steiner et \"Robinson Crusoe\" de Vincent Kesteloot et Ben Stassen\n\nAvec Rafael Wolf, Rapha\u00eble Bouchet et Vincent Adatte."], "alternativeTitle": ["D\u00e9bat Cin\u00e9ma / VER_2016-04-20T16:30:45_sequence-3", "Vertigo du 20.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7627063", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7627054"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Le travail pornographique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1E8E19E1-3448-4E37-A446-547DCAFB14DB", "durationSec": 1562, "publicationDate": "2016-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Trachman, Mathieu\r\nLa pornographie n'a sans doute jamais \u00e9t\u00e9 aussi r\u00e9pandue et accessible qu'aujourd'hui. Mais comment s'organise le monde de la production pornographique? En quoi est-il le reflet de certaines \u00e9volutions contemporaines? Que nous dit-il sur les rapports de genre et sur la sexualit\u00e9 d'aujourd'hui?\r\n\"Tribu\" re\u00e7oit Mathieu Trachman, auteur d'une enqu\u00eate sur le travail pornographique publi\u00e9e aux \u00e9ditions La D\u00e9couverte.\r\n\r\n* * La pornographie n'a sans doute jamais \u00e9t\u00e9 aussi r\u00e9pandue et accessible qu'aujourd'hui. Mais comment s'organise le monde de la production pornographique? En quoi est-il le reflet de certaines \u00e9volutions contemporaines? Que nous dit-il sur les rapports de genre et sur la sexualit\u00e9 d'aujourd'hui?\r\n\"Tribu\" re\u00e7oit Mathieu Trachman, auteur d'une enqu\u00eate sur le travail pornographique publi\u00e9e aux \u00e9ditions La D\u00e9couverte.", "alternativeTitle": ["Tribu du 20.04.2016", "Le travail pornographique / TRI_2016-04-20T11:04:15_tribu", "Tribu du 20.04.2016", "Le travail pornographique / TRI_2016-04-20T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["La pornographie n'a sans doute jamais \u00e9t\u00e9 aussi r\u00e9pandue et accessible qu'aujourd\u02b9hui. Mais comment s'organise le monde de la production pornographique? En quoi est-il le reflet de certaines \u00e9volutions contemporaines? Que nous dit-il sur les rapports de genre et sur la sexualit\u00e9 d\u02b9aujourd\u02b9hui?\n\"Tribu\" re\u00e7oit Mathieu Trachman, auteur d\u02b9une enqu\u00eate sur le travail pornographique publi\u00e9e aux \u00e9ditions La D\u00e9couverte.", "La pornographie n'a sans doute jamais \u00e9t\u00e9 aussi r\u00e9pandue et accessible qu'aujourd\u02b9hui. Mais comment s'organise le monde de la production pornographique? En quoi est-il le reflet de certaines \u00e9volutions contemporaines? Que nous dit-il sur les rapports de genre et sur la sexualit\u00e9 d\u02b9aujourd\u02b9hui?\n\"Tribu\" re\u00e7oit Mathieu Trachman, auteur d\u02b9une enqu\u00eate sur le travail pornographique publi\u00e9e aux \u00e9ditions La D\u00e9couverte."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7627006", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067784.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7627006", "ece-7627005"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Virtual Gloss Magazine", "source": "siranau", "title": "Virtual Gloss Magazine : Le courrier des lectrices", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-58EDC0EC-B827-45E6-81AB-54C9CE564F1C", "durationSec": 143, "publicationDate": "2016-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Virtual Gloss Magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2016-04-20T10:30:00_virtual-gloss-magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2016-04-20T10:30:00_virtual-gloss-magazine"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7626809", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010096.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7626809", "ece-7626802"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'annulation d'un atelier sur l'homophobie au coll\u00e8ge des Creuset \u00e0 Sion cr\u00e9e la pol\u00e9mique : D\u00e9bat entre Oskar Freysinger, chef du d\u00e9partement valaisan de la Formation et de la S\u00e9curit\u00e9, et Caroline Dayer, docteure et enseignante-chercheuse \u00e0 la Facult\u00e9 de psychologie et des sciences de l'\u00e9ducation \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, sp\u00e9cialiste universitaire des questions de discriminations", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-DFBD7597-3563-49D2-ADBF-55E2D530EFA7", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 747, "publicationDate": "2016-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enseignement secondaire", "discrimination \u00e0 l'\u00e9gard des homosexuels"], "alternativeExcerpt": ["D\u00e9bat entre Oskar Freysinger, chef du d\u00e9partement valaisan de la Formation et de la S\u00e9curit\u00e9, et Caroline Dayer, docteure et enseignante-chercheuse \u00e0 la Facult\u00e9 de psychologie et des sciences de l'\u00e9ducation \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, sp\u00e9cialiste universitaire des questions de discriminations."], "alternativeTitle": ["Le Valais nie-t-il la question de l'homophobie? / FOR_2016-04-20T18:02:00_developpement-2", "Forum du 20.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7643980", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du D\u00e9partement valaisan de la Formation et de la s\u00e9curit\u00e9", "name": "Freysinger, Oskar", "type": "Participant"}, {"role": "docteure et enseignante-chercheuse \u00e0 la Facult\u00e9 de psychologie et des sciences de l'\u00e9ducation \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, sp\u00e9cialiste universitaire des questions de discriminations", "name": "Dayer, Caroline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7643976"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Avis de recherche", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche : O\u00f9 sont les punks? (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-135E5DD5-1F59-4186-AD97-9087D26418B7", "durationSec": 341, "publicationDate": "2016-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["O\u00f9 sont les punks? (3/5)", "O\u00f9 sont les punks? (3/5) / NMT_2016-04-20T07:15:00_avis-de-recherche", "O\u00f9 sont les punks? (3/5) / NMT_2016-04-20T07:15:00_avis-de-recherche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7626790", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015953.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7626790", "ece-7626776"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'OTAN et la Russie renouent le dialogue mais les tensions demeurent", "id": "sound-21178061-0F11-4557-95AC-8AA237B18458", "durationSec": 91, "publicationDate": "2016-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le conseil OTAN-Russie se tiendra ce mercredi, pour la premi\u00e8re fois depuis presque deux ans, au si\u00e8ge bruxellois de l'alliance atlantique. Ce forum de discussion avait \u00e9t\u00e9 interrompu \u00e0 la suite de l'annexion de la Crim\u00e9e. Cette reprise est avant tout symbolique, car les tensions demeurent.\r\n\r\n* * L'OTAN et la Russie renouent le dialogue mais les tensions demeurent 12h30 OTAN Russie\r\nA Bruxelles, ce sont l'alliance atlantique et la Russie qui renouent le dialogue. Le conseil OTAN-Russie se tiendra aujourd'hui, pour la premi\u00e8re fois depuis presque deux ans, au si\u00e8ge bruxellois de l'OTAN. Ce forum de discussion avait \u00e9t\u00e9 interrompu \u00e0 la suite de l'annexion de la Crim\u00e9e. Une reprise de contact avant tout symbolique, car concr\u00e8tement, les tensions demeurent, Isabelle Cornaz.\r\nLa m\u00e9fiance ne s'est pas encore compl\u00e8tement envol\u00e9e, deux ans apr\u00e8s le rattachement de la Crim\u00e9e et le d\u00e9but du conflit \u00e0 l'est de l'Ukraine. Au printemps 2014, l'OTAN avait d\u00e9cid\u00e9 d'interrompre toute coop\u00e9ration pratique avec Moscou, et dans la foul\u00e9, et bien ce conseil OTAN-Russie, qui ne s'\u00e9tait plus r\u00e9uni depuis juin 2014. Aujourd'hui, il sera question de la crise en Ukraine,  mais aussi de la situation en Afghanistan et de la lutte contre le terrorisme, pr\u00e9cise Moscou. La Russie reproche \u00e0 l'OTAN son renforcement militaire dans les pays baltes depuis 1 ans et demi. \u00ab Cette pr\u00e9sence de l'alliance atlantique aux fronti\u00e8res de la Russie menace nos int\u00e9r\u00eats et la s\u00e9curit\u00e9 du pays, affirme le Kremlin. Avant d'ajouter que la confiance a \u00e9t\u00e9 rompue et qu'il ne sera pas facile de la restaurer. Toutefois, les Etats-Unis et la Russie ont montr\u00e9, en Syrie notamment, que malgr\u00e9 les tensions diplomatiques, ils souhaitaient \u00e9viter les affrontements sur le terrain et \u00eatre capable de maintenir un dialogue entre militaires. Ce qui n'exclut pas les actes dangereux et non professionnel de la part de Moscou, a estim\u00e9 Washington ces jours-ci, apr\u00e8s deux incidents entre avions russes et avion et navire am\u00e9ricains la semaine derni\u00e8re, au-dessus de la mer baltique.", "alternativeExcerpt": ["Le conseil OTAN-Russie se tiendra ce mercredi, pour la premi\u00e8re fois depuis presque deux ans, au si\u00e8ge bruxellois de l\u2019alliance atlantique. Ce forum de discussion avait \u00e9t\u00e9 interrompu \u00e0 la suite de l\u2019annexion de la Crim\u00e9e. Cette reprise est avant tout symbolique, car les tensions demeurent."], "alternativeTitle": ["L\u2019OTAN et la Russie renouent le dialogue mais les tensions demeurent / 12H30_2016-04-20T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 20.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7643996", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondante", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7643989"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Swiss Olympic pr\u00e9sente les conditions pour une candidature aux JO de 2026", "id": "sound-512928F5-6A2B-45A7-A4C7-270F0D90E084", "durationSec": 747, "publicationDate": "2016-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Swiss Olympic a r\u00e9uni ce mercredi matin \u00e0 Lausanne des repr\u00e9sentants des r\u00e9gions int\u00e9ress\u00e9es \u00e0 une s\u00e9ance d'information et de pr\u00e9sentation du processus qui permettrait d'aboutir \u00e0 l'\u00e9laboration d'une candidature suisse aux Jeux olympiques de 2026. D\u00e9bat entre Philippe Leuba, conseiller d'Etat vaudois en charge de l'Economie, et Christophe Clivaz, d\u00e9put\u00e9 Vert au Grand Conseil valaisan et professeur \u00e0 l'Institut de g\u00e9ographie et durabilit\u00e9 de l'Universit\u00e9 de Lausanne.\r\n\r\n* * Swiss Olympic pr\u00e9sente les conditions pour une candidature aux JO de 2026  \r\nLa Suisse peut-elle organiser des jeux olympiques d'hiver.   Swiss Olympic y croit pour 2026 et a r\u00e9uni ce matin \u00e0 Lausanne des repr\u00e9sentants des r\u00e9gions int\u00e9ress\u00e9es \u00e0 une s\u00e9ance d'information et de pr\u00e9sentation du processus devant aboutir, ou pas, \u00e0 l'\u00e9laboration d'une candidature suisse aux Jeux de 2026. \r\nPatrick D\u00e9l\u00e9troz, vous avez assit\u00e9 \u00e0 cette s\u00e9ance...  pourquoi relancer une candidature apr\u00e8s les \u00e9checs de Sion de devant le CIO et de St-Moritz/Davos devant le peuple grison ? \r\nParce que les donn\u00e9es de base ont chang\u00e9.  Les \u00e9xigences du CIO, \u00e0 travers l'agenda 2020 rendent les jeux accessibles \u00e0 la Suisse qui a les \u00e9quipements n\u00e9cessaires. Parce que le secteur des sports d'hiver a besoin d'\u00eatre revitalis\u00e9 et que Swiss Olympic esp\u00e8re ne pas devoir puiser dans les caisses publiques pour le budget op\u00e9rationnel...   les frais de s\u00e9curit\u00e9, de construction ou r\u00e9novation d'infrastructure \u00e9tant en charge, \u00e9videmment, de la collectivit\u00e9. \r\nMais qu'est-ce qui a chang\u00e9 dans l'agenda 2020 qui puisse permettre \u00e0 la suisse d'organiser des jeux ? \r\nLorsque le CIO s'est retrouv\u00e9 avec les candidatures de P\u00e9kin et d'Almaty pour les jeux de 2022, le pr\u00e9sident Thomas Bach s'est dit qu'il fallait changer quelques chose car plus aucun pays vraiment d\u00e9mocratique ne voudrait organiser des jeux olympiques d'hiver. \r\nEn clair : r\u00e9duction des co\u00fbts, collaboration \u00e9troite avec le CIO, possibilit\u00e9, pour ne pas construire des infrastructure inutiles d'utiliser celle existantes, dans une autre r\u00e9gion ou m\u00eame un autre pays.  Des effets concrets se sont d\u00e9j\u00e0 fait sentir, des mesures d'\u00e9conmies cons\u00e9quantes sur les jeux de Rio et surtout de Tokyo en 2020. \r\nL'id\u00e9e est de permettre \u00e0 plus de pays d'envisager l'organisation de jeux olympiques et Swiss Olympic fait oeuve de pioni\u00e8re en la mati\u00e8re.\r\nC'est \u00e0 dire ? \r\nElle copie le syst\u00e8me du CIO, en travaillant \u00e9troitement avec les r\u00e9gions ou les villes int\u00e9ress\u00e9es pour \u00e9tablir le dossier. \r\nUne task force a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e autour des membres suisses du CIO avec des repr\u00e9sentant des mondes de la politique, de l'\u00e9conmie, du tourisme et du sport... Didier Cuche en fait partie. \r\nQuatre s\u00e9ances de travail auront lieu d'ici \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e et les candidats \u00e0 la candidature ont jusqu'\u00e0 fin juin 2017 pour avoir l'aval du peuple, condidition \u00e9l\u00e9minitoire pour Swiss Olympic. \r\nSwiss Olympic parle de candidature nationale, on va voir des comp\u00e9titions un peu partout. \r\nCa c'est une utopie et le pr\u00e9sident de Swiss Olympic l'a bien dit ce matin...  pas de comp\u00e9titon \u00e0 Gen\u00e8ve, B\u00e2le, Lugano, St-Moritz et Kreutzlingen. La r\u00e9duction des co\u00fbts passe aussi par une certaine concentration des sites. Exemple avec les Grisons... il y a tout sauf des grandes patinoires... Zurich et Zoug seraient id\u00e9alement plac\u00e9es. \r\nEt, du c\u00f4t\u00e9 du CIO...    selon nos informations..  une candidature avec des sites \u00e9clat\u00e9s dans toute la Suisse n'aurait aucune chance. \r\nQuelles sont les r\u00e9gions int\u00e9ress\u00e9es ? \r\nDeux sont clairement d\u00e9clar\u00e9es :   les Grisons et le Valais.  Un candidature autour de la Suisse Centrale et Berne est envisag\u00e9e et une qui concernerait la suisse occidentale, repr\u00e9sent\u00e9e aujourd'hui \u00e0 cette s\u00e9ance d'information par le pr\u00e9sident de la chambre vaudoise de commerce et de l'industrie.", "alternativeExcerpt": ["Swiss Olympic a r\u00e9uni ce mercredi matin \u00e0 Lausanne des repr\u00e9sentants des r\u00e9gions int\u00e9ress\u00e9es \u00e0 une s\u00e9ance d'information et de pr\u00e9sentation du processus qui permettrait d'aboutir \u00e0 l'\u00e9laboration d'une candidature suisse aux Jeux olympiques de 2026. D\u00e9bat entre Philippe Leuba, conseiller d\u2019Etat vaudois en charge de l\u2019Economie, et Christophe Clivaz, d\u00e9put\u00e9 Vert au Grand Conseil valaisan et professeur \u00e0 l\u2019Institut de g\u00e9ographie et durabilit\u00e9 de l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne."], "alternativeTitle": ["Swiss Olympic pr\u00e9sente les conditions pour une candidature aux JO de 2026 / FOR_2016-04-20T18:12:00_developpement-7", "Forum du 20.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7643980", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7643978"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Victor", "source": "siranau", "title": "Victor : Le dogknapping", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-008709D2-461F-4025-B894-29071B741BCE", "durationSec": 247, "publicationDate": "2016-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Victor", "Victor / OTWO_2016-04-20T09:45:00_victor", "Victor / OTWO_2016-04-20T09:45:00_victor"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7626811", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200714.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7626811", "ece-7626804"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 20.04.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A576001A-A679-4295-8496-297F0BA61AEE", "durationSec": 317, "publicationDate": "2016-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2016-04-20T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2016-04-20T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7626789", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7626789", "ece-7626775"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Michel Courju reprend \"Les marionnettes\" et les Limoncello Brothers and Sisters interpr\u00e8tent \"Les sucettes\"", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-229ACE11-A948-470A-95FE-8F7D9FF5554B", "durationSec": 119, "publicationDate": "2016-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-04-20T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-04-20T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7626763", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7626763", "ece-7626759"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Benjamin D\u00e9costerd - Week-End Musical de Pully", "id": "sound-94415F5B-27EE-418A-B971-30C89EF03E55", "durationSec": 1033, "publicationDate": "2016-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : D\u00e9costerd, Benjamin\r\nDepuis 2013, le festival pr\u00e9sente au public les artistes talentueux de la r\u00e9gion. Avec une offre musicale vari\u00e9e, allant des concerts classiques \u00e0 des deuxi\u00e8mes parties de soir\u00e9es aux sonorit\u00e9s jazz ou latines, l'\u00e9v\u00e9nement se veut ouvert \u00e0 tous. Au milieu d'un paysage musical d\u00e9j\u00e0 bien fourni, le festival offre une sc\u00e8ne aux jeunes talents. Ils c\u00f4toient des artistes reconnus, au travers de masterclasses et d'\u00e9v\u00e9nements musicaux vari\u00e9s, ce qui d\u00e9veloppe leur sensibilit\u00e9 musicale tout en faisant na\u00eetre des vocations. \r\nA d\u00e9couvrir du 22 au 24 avril 2016 \u00e0 La Maison Pilli\u00e9rane et \u00e0 l'Eglise du Prieur\u00e9. Pour cette quatri\u00e8me \u00e9dition, rencontre avec Benjamin D\u00e9costerd, pr\u00e9sident du festival.", "alternativeExcerpt": ["Depuis 2013, le festival pr\u00e9sente au public les artistes talentueux de la r\u00e9gion. Avec une offre musicale vari\u00e9e, allant des concerts classiques \u00e0 des deuxi\u00e8mes parties de soir\u00e9es aux sonorit\u00e9s jazz ou latines, l\u2019\u00e9v\u00e9nement se veut ouvert \u00e0 tous. Au milieu d\u2019un paysage musical d\u00e9j\u00e0 bien fourni, le festival offre une sc\u00e8ne aux jeunes talents. Ils c\u00f4toient des artistes reconnus, au travers de masterclasses et d\u2019\u00e9v\u00e9nements musicaux vari\u00e9s, ce qui d\u00e9veloppe leur sensibilit\u00e9 musicale tout en faisant na\u00eetre des vocations. \n\nA d\u00e9couvrir du 22 au 24 avril 2016 \u00e0 La Maison Pilli\u00e9rane et \u00e0 l\u2019Eglise du Prieur\u00e9. Pour cette quatri\u00e8me \u00e9dition, rencontre avec Benjamin D\u00e9costerd, pr\u00e9sident du festival."], "alternativeTitle": ["Benjamin D\u00e9costerd - Week-End Musical de Pully  / MAT_2016-04-20T07:27:15_l-invite-benjamin-decosterd-week-end-mus", "Les matinales d'Espace 2 du 20.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7626709", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7626704"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "id": "sound-D863B618-5F50-4E8C-BB44-ED9AE307EFD3", "durationSec": 602, "publicationDate": "2016-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Christophe Aumeunier, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la Chambre Genevoise Immobili\u00e8re et d\u00e9put\u00e9 PLR au Grand Conseil;Bangerter, Julien;Herv\u00e9 Froidevaux, cabinet W\u00fcest and Partner\r\n\r\n\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(8H(1) 20 USA PRIMAIRE) Ils n'ont pas rat\u00e9 le coche....dans la primaire organis\u00e9e la nuit derni\u00e8re \u00e0 New-York...Donald Trump chez les r\u00e9publicains et Hillary Clinton chez les d\u00e9mocrates triomphent....c'est 60% des voix pour le milliardaire...bien loin devant ses rivaux r\u00e9publicains John Kessick et Ted Cruz..C\u00f4t\u00e9 d\u00e9mocrate, Hillary Clinton s'impose avec 15 points d'avance sur Bernie Sanders. Lors de son discours de victoire, la favorite d\u00e9mocrate a lanc\u00e9 un message d'unit\u00e9 du parti . \r\nNew York encore, l'ONU revoit de fond en comble sa mani\u00e8re d'appr\u00e9hender la drogue...il y a 18 ans elle pr\u00f4nait la r\u00e9pression et uniquement la r\u00e9pression...l'approche adopt\u00e9e cette nuit par l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale est moins judiciaire...elle place l'humain au centre avec de la pr\u00e9vention, des soins et le contr\u00f4le de l'usage des dogue....cela ressemble furieusement \u00e0 la politique dite des 4 pilliers que la Suisse applique...lui a fait remarquer Alain Berset, qui repr\u00e9sentait la Suisse. L'ONU veut aussi suivre de pr\u00e8s les exp\u00e9riences de l\u00e9galisation du cannabis...mais l\u00e0 Dame Helv\u00e9tie aura de la peine \u00e0 suivre...le peuple a dit non!\r\n(8H(2) 23 INTEL) Le groupe Intel a annonc\u00e9 ce matin la suppression de 12.000 postes dans le monde, soit 11% de ses effectifs. Il va recentrer ses activit\u00e9s sur les processeurs destin\u00e9s aux centres de donn\u00e9es et aux objets connect\u00e9s. Acteur historique de l'ordinateur personnel, Intel se diversifie Alexandre Habay \r\nIntel traverse une passe mitig\u00e9e avec une pr\u00e9vision 5% de croissance de son chiffre d'affaire annuel au lieu des 5 \u00e0 10% estim\u00e9s auparavant. Le premier producteur mondial de microprocesseurs pr\u00e9voit que le march\u00e9 du PC va baisser de pr\u00e8s de 10% en 2016. Intel privil\u00e9gie d\u00e9sormais ses activit\u00e9s d\u00e9di\u00e9es aux centres de donn\u00e9es, qui g\u00e9n\u00e8rent des marges plus importantes. Il poursuit \u00e9galement son d\u00e9veloppement sur le march\u00e9 des smartphones et des tablettes. \r\nCette restructuration et ses 12'000 suppressions de postes r\u00e9pondent selon l'entreprise aux mutations du secteur de la bonne vielle entreprise PC vers l'univers du clouds et la gestion de milliards d'objets connect\u00e9s. Signe de ses orientations, Intel a par exemple renforc\u00e9 l'an dernier sa pr\u00e9sence sur le campus de l'EPFL en rachetant une 2e start-up, qui travaille pr\u00e9cis\u00e9mment sur les objets connect\u00e9s. Quant aux usines d'Intel elles se trouvent pour la plupart aux Etats-Unis et le groupe n'a pas pr\u00e9cis\u00e9 la r\u00e9partition g\u00e9ographique des postes appel\u00e9s \u00e0 dispara\u00eetre. \r\nUn dollar trop cher et un avenir \u00e9conomique incertain...et voil\u00e0 le b\u00e9n\u00e9fice net du groupe ABB qui recule de 11% sur les 3 premiers mois de l'ann\u00e9e....\u00e0 481 mio de francs...les commandes du g\u00e9ant z\u00fcrichois de l'\u00e9lectronique se sont tass\u00e9s de 11% sur la m\u00eame p\u00e9riode.\r\n(8H(3) D6 LA PAUVRETE AUGMENTE EN RUSSIE) Les Russes de plus en plus pauvres...c'est d\u00e9sormais une r\u00e9alit\u00e9...En f\u00e9vrier dernier, ils ont consacr\u00e9 pr\u00e8s de 50% de leur budget \u00e0 l'achat de nourriture. On ne l'avait plus vu depuis la crise \u00e9conomique de 2**. Une partie de la population repousse d\u00e9sormais les achats qui ne sont pas de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9, Isabelle Cornaz.\r\nLa semaine derni\u00e8re Vladimir Poutine se voulait rassurant, \u00ab la situation \u00e9conomique n'est pas encore r\u00e9tablie, mais la tendance est positive \u00bb disait-il. Qu'en pensent les Russes?\r\nVous mentionniez le ch\u00f4mage, au mois de mars il a d\u00e9pass\u00e9 les 6%, pour la premi\u00e8re fois depuis trois ans... ce qui reste tout de m\u00eame un taux tr\u00e8s bas pas rapport \u00e0 d'autres pays.\r\nIsabelle Cornaz, notre correspondante \u00e0 Moscou...\r\nGen\u00e8ve...la d\u00e9l\u00e9gation de l'opposition syrienne aux pourparlers de paix se r\u00e9sumera bient\u00f4t \u00e0 quelques techniciens charg\u00e9s de discuter avec Staffan de Mistura, l'\u00e9missaire de l'ONU...les diff\u00e9rents repr\u00e9sentants des factions...eux...sont partis ou sur le d\u00e9part....f\u00e2ch\u00e9s de l'offensive du r\u00e9gime sur Alep....\r\n(8H(4) 07 GE TF VALIDE LOI LONGCHAMP) Le large sourire \u00e0 Gen\u00e8ve...des socialistes et du ministre Fran\u00e7ois Longchamp...le p\u00e8re de la loi \"halte aux magouilles immobili\u00e8res\"...un texte finalement valid\u00e9 par le tribunal f\u00e9d\u00e9ral qui a d\u00e9bout\u00e9 un opposant...la loi impose aux acqu\u00e9reurs d'un logement acquis en zone de d\u00e9veloppement d'y habiter...il s'agit d'\u00e9viter la sp\u00e9culation immobili\u00e8re....le texte avait \u00e9t\u00e9 \u00e9dulcor\u00e9 par le grand conseil....pour Christophe Aumeunier, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la Chambre Genevoise Immobili\u00e8re et d\u00e9put\u00e9 PLR, l'arr\u00eat du TF \u00e9rode passablement ce principe d'obligation d'habiter... \r\nDes propos recueillis par Tania Sazpinar. \r\nLe grand conseil devra revoir sa copie...soit pour en faire une loi...soit pour lui opposer un contre-projet...les d\u00e9put\u00e9s pourraient aussi opter pour une votation populaire.\r\n(8H(5) 09 ETUDE LOYERS A LA BAISSE) Et cette bonne nouvelle pour les locataires...les loyers devraient baisser de 0,3% cette ann\u00e9e..en fait, pour la premi\u00e8re fois depuis le d\u00e9but des ann\u00e9es 2000...La croissance des loyers, en Suisse, a stagn\u00e9 au dernier trimestre de l'an dernier...selon une \u00e9tude de W\u00fcest and Partner. Julien Bangerter...\r\n(8H(6) 24 PDG POINTAGE) Le Valais, ses montagnes...partag\u00e9s ce matin entre deux sentiments....la tristesse de la mort d'Estelle Balet...emport\u00e9e hier dans un couloir mortel au-dessus d'Orsi\u00e8res...alors qu'elle tournait un film...la double championne du monde de snwoboard freeride avait 21 ans.\r\nMais aussi la fi\u00e8vre d'une comp\u00e9tition...paris depuis 22H hier soir de Zermatt et depuis 3H30 ce matin d'Arolla, les coureurs de la Patrouille des glaciers sillonent les sommets...J\u00e9r\u00f4me Jeannin....\r\nPAPIER \r\nEn super ligue de foot, match nul un partout hier soir dans le derby Z\u00fcrichois entre le FC Z\u00fcrich et Grasshopper...et c'est tout b\u00e9n\u00e9f pour Sion....s'il gagne ce soir \u00e0 St-Gall, le club valaisan s'installera \u00e0 la 3\u00e8me place du classement.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2016-04-20T08:00:00_le-journal-de-8h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2016-04-20T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7643959", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Jacob, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7643959", "ece-7643943"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Dominic Gagnon, cin\u00e9aste sans cam\u00e9ra", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1D613F0E-5639-4145-9D98-EDA8F6B6F31A", "durationSec": 455, "publicationDate": "2016-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A Nyon, le Festival Visions du r\u00e9el propose une r\u00e9trospective et un atelier avec le Qu\u00e9b\u00e9cois Dominic Gagnon, un documentariste qui a pour marque de fabrique de faire des films \u00e0 partir de vid\u00e9os post\u00e9es par d'autres sur Youtube. Rapha\u00eble Bouchet l'a rencontr\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["A Nyon, le Festival Visions du r\u00e9el propose une r\u00e9trospective et un atelier avec le Qu\u00e9b\u00e9cois Dominic Gagnon, un documentariste qui a pour marque de fabrique de faire des films \u00e0 partir de vid\u00e9os post\u00e9es par d\u02b9autres sur Youtube. Rapha\u00eble Bouchet l\u02b9a rencontr\u00e9."], "alternativeTitle": ["Dominic Gagnon, cin\u00e9aste sans cam\u00e9ra / VER_2016-04-20T16:30:45_sequence-2", "Vertigo du 20.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7627063", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7627052"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : Le retour de Vishnou ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8C16BFBE-B32C-4A2A-B4BF-78F04E6825F8", "durationSec": 138, "publicationDate": "2016-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["hindouisme", "mythologie"], "alternativeTitle": ["La Grosse Mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-04-20T10:50:00_la-grosse-mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-04-20T10:50:00_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7626814", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7626814", "ece-7626807"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Imaginaire", "source": "siranau", "title": "Maurice Zermatten: Contes (3/5) : Vengeance", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-72078E5D-F823-4C5A-8BD2-6D990950F19A", "durationSec": 1751, "publicationDate": "2016-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "N\u00e9 en 1910 \u00e0 Saint-Martin, dans le Val d'H\u00e9rens, le romancier valaisan Maurice Zermatten a consacr\u00e9 sa vie \u00e0 sa passion, l'\u00e9criture.Les nouvelles propos\u00e9es cette semaine sont extraites de son recueil \"Contes des hauts pays du Rh\u00f4ne\" datant de 1938 et publi\u00e9 de nos jours aux \u00e9ditions Slatkine. ", "alternativeTitle": ["Imaginaire du 20.04.2016", "Maurice Zermatten: Contes (3/5) / IMA_2016-04-20T16:00:45_imaginaire", "Imaginaire du 20.04.2016", "Maurice Zermatten: Contes (3/5) / IMA_2016-04-20T16:00:45_imaginaire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7626661", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201300.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Budai, Florence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Zermatten, Maurice", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-7626661", "ece-7626660"]}]}}