{"response": {"numFound": 31344, "start": 19100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Clips : \"The One\" par The Naked Hands", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DB2B3571-18E8-4036-ABAF-E181D7B0B3DF", "durationSec": 294, "publicationDate": "2016-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le clip de la semaine, c'est une vid\u00e9o dans laquelle un artiste ou les membres d'un groupe s'effacent pour laisser la place \u00e0 quelque chose qui sort de l'ordinaire et qui m\u00e9rite d'\u00eatre regard\u00e9. Sur le pr\u00e9sentoir, le groupe The Naked Hands avec \"The One\".\r\nL'histoire est celle d'un homme, en combinaison bleue, qui court \u00e0 travers la for\u00eat. Il a du sang sur le visage et les mains, ses lunettes sont cass\u00e9es, mais que lui est-il arriv\u00e9? La r\u00e9ponse en images avec cette r\u00e9alisation du studio Mokost.", "alternativeExcerpt": ["Le clip de la semaine, c'est une vid\u00e9o dans laquelle un artiste ou les membres d\u2019un groupe s\u2019effacent pour laisser la place \u00e0 quelque chose qui sort de l\u2019ordinaire et qui m\u00e9rite d\u2019\u00eatre regard\u00e9. Sur le pr\u00e9sentoir, le groupe The Naked Hands avec \"The One\".\nL'histoire est celle d\u2019un homme, en combinaison bleue, qui court \u00e0 travers la for\u00eat. Il a du sang sur le visage et les mains, ses lunettes sont cass\u00e9es, mais que lui est-il arriv\u00e9? La r\u00e9ponse en images avec cette r\u00e9alisation du studio Mokost.", "Le clip de la semaine, c'est une vid\u00e9o dans laquelle un artiste ou les membres d\u2019un groupe s\u2019effacent pour laisser la place \u00e0 quelque chose qui sort de l\u2019ordinaire et qui m\u00e9rite d\u2019\u00eatre regard\u00e9. Sur le pr\u00e9sentoir, le groupe The Naked Hands avec \"The One\".\nL'histoire est celle d\u2019un homme, en combinaison bleue, qui court \u00e0 travers la for\u00eat. Il a du sang sur le visage et les mains, ses lunettes sont cass\u00e9es, mais que lui est-il arriv\u00e9? La r\u00e9ponse en images avec cette r\u00e9alisation du studio Mokost.", "Le clip de la semaine, c'est une vid\u00e9o dans laquelle un artiste ou les membres d\u2019un groupe s\u2019effacent pour laisser la place \u00e0 quelque chose qui sort de l\u2019ordinaire et qui m\u00e9rite d\u2019\u00eatre regard\u00e9. Sur le pr\u00e9sentoir, le groupe The Naked Hands avec \"The One\".\nL'histoire est celle d\u2019un homme, en combinaison bleue, qui court \u00e0 travers la for\u00eat. Il a du sang sur le visage et les mains, ses lunettes sont cass\u00e9es, mais que lui est-il arriv\u00e9? La r\u00e9ponse en images avec cette r\u00e9alisation du studio Mokost."], "alternativeTitle": ["\"The One\" par The Naked Hands", "\"The One\" par The Naked Hands / HAP_2016-05-13T18:40:00_happy-clips", "\"The One\" par The Naked Hands / HAP_2016-05-13T18:40:00_happy-clips"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7685366", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5659574.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7685366", "ece-7685361"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cortex", "source": "siranau", "title": "13e Note, le grand sommeil", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B7AAC441-79DF-46EC-A836-A8CD9F950B36", "durationSec": 3391, "publicationDate": "2016-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9dition"], "excerpt": "13e Note est en sommeil depuis mai 2014. Devenus quasi introuvables, les romans publi\u00e9s par la maison d'\u00e9dition sp\u00e9cialis\u00e9e dans \"la litt\u00e9rature sous haute tension\" se vendent d\u00e9sormais sur le net au prix du caviar.\r\nEn attendant le r\u00e9veil tout \u00e0 fait improbable de 13e Note, \"Cortex\" revient sur quinze ann\u00e9es de \"jaillissement d'exp\u00e9riences, avec pour fil noir le mal de vivre, pour fil rouge la folie d'\u00e9crire\".\r\n\r\n//PLAYLIST LITTERAIRE/\r\nDAN FANTE R\u00e9gime Sec (13E Note)\r\nTONY O'NEIL   Black Neon  (13E Note)\r\nRICHARD GRANT Un gringo dans la sierre madre, au cour d'un Mexique sans foi ni loi (13E Note)\r\nMENDE SMITH Pour l'amour des Who (13E Note)", "alternativeTitle": ["Cortex du 13.05.2016", "Cortex du 13.05.2016", "13e Note, le grand sommeil / CTX_2016-05-13T11:00:00_cortex", "13e Note, le grand sommeil / CTX_2016-05-13T11:00:00_cortex"], "imageURL": "//www.rts.ch/6387982.image", "alternativeExcerpt": ["13e Note est en sommeil depuis mai 2014. Devenus quasi introuvables, les romans publi\u00e9s par la maison d'\u00e9dition sp\u00e9cialis\u00e9e dans \"la litt\u00e9rature sous haute tension\" se vendent d\u00e9sormais sur le net au prix du caviar.\nEn attendant le r\u00e9veil tout \u00e0 fait improbable de 13e Note, \"Cortex\" revient sur quinze ann\u00e9es de \"jaillissement d'exp\u00e9riences, avec pour fil noir le mal de vivre, pour fil rouge la folie d\u02b9\u00e9crire\".", "13e Note est en sommeil depuis mai 2014. Devenus quasi introuvables, les romans publi\u00e9s par la maison d'\u00e9dition sp\u00e9cialis\u00e9e dans \"la litt\u00e9rature sous haute tension\" se vendent d\u00e9sormais sur le net au prix du caviar.\nEn attendant le r\u00e9veil tout \u00e0 fait improbable de 13e Note, \"Cortex\" revient sur quinze ann\u00e9es de \"jaillissement d'exp\u00e9riences, avec pour fil noir le mal de vivre, pour fil rouge la folie d\u02b9\u00e9crire\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7685259", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Andr\u00e9, Chrystelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7685259", "ece-7685258"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Ce qui fait l'histoire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-689A7EF1-7BAC-4E71-9FE2-057131B64AA8", "durationSec": 1516, "publicationDate": "2016-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Historique!\" Le qualificatif est employ\u00e9 souvent \u00e0 tort et \u00e0 travers dans les m\u00e9dias. Mais quels \u00e9v\u00e9nements l'histoire retiendra-t-elle vraiment du flot incessant de l'actualit\u00e9? Qu'est-ce qui fait qu'un \u00e9v\u00e9nement est historique ou pas? Que retenons-nous dans nos m\u00e9moires? \r\nAutant de questions que nous abordons avec Stefanie Prezioso, professeure associ\u00e9e \u00e0 l'Institut d'\u00e9tudes politiques, historiques et internationales (IEPHI) de l'Universit\u00e9 de Lausanne.\r\n\r\n* * \"Historique!\" Le qualificatif est employ\u00e9 souvent \u00e0 tort et \u00e0 travers dans les m\u00e9dias. Mais quels \u00e9v\u00e9nements l'histoire retiendra-t-elle vraiment du flot incessant de l'actualit\u00e9? Qu'est-ce qui fait qu'un \u00e9v\u00e9nement est historique ou pas? Que retenons-nous dans nos m\u00e9moires? \r\nAutant de questions que nous abordons avec Stefanie Prezioso, professeure associ\u00e9e \u00e0 l'Institut d'\u00e9tudes politiques, historiques et internationales (IEPHI) de l'Universit\u00e9 de Lausanne.", "alternativeTitle": ["Tribu du 13.05.2016", "Ce qui fait l\u02b9histoire / TRI_2016-05-13T11:04:15_tribu", "Tribu du 13.05.2016", "Ce qui fait l\u02b9histoire / TRI_2016-05-13T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["\"Historique!\" Le qualificatif est employ\u00e9 souvent \u00e0 tort et \u00e0 travers dans les m\u00e9dias. Mais quels \u00e9v\u00e9nements l\u02b9histoire retiendra-t-elle vraiment du flot incessant de l\u02b9actualit\u00e9? Qu\u02b9est-ce qui fait qu\u02b9un \u00e9v\u00e9nement est historique ou pas? Que retenons-nous dans nos m\u00e9moires? \n\nAutant de questions que nous abordons avec Stefanie Prezioso, professeure associ\u00e9e \u00e0 l\u02b9Institut d\u02b9\u00e9tudes politiques, historiques et internationales (IEPHI) de l\u02b9Universit\u00e9 de Lausanne.", "\"Historique!\" Le qualificatif est employ\u00e9 souvent \u00e0 tort et \u00e0 travers dans les m\u00e9dias. Mais quels \u00e9v\u00e9nements l\u02b9histoire retiendra-t-elle vraiment du flot incessant de l\u02b9actualit\u00e9? Qu\u02b9est-ce qui fait qu\u02b9un \u00e9v\u00e9nement est historique ou pas? Que retenons-nous dans nos m\u00e9moires? \n\nAutant de questions que nous abordons avec Stefanie Prezioso, professeure associ\u00e9e \u00e0 l\u02b9Institut d\u02b9\u00e9tudes politiques, historiques et internationales (IEPHI) de l\u02b9Universit\u00e9 de Lausanne."], "imageURL": "//www.rts.ch/7695604.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7685575", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeure associ\u00e9e \u00e0 l'Institut d'\u00e9tudes politiques, historiques et internationales (IEPHI) UNIL,professeure associ\u00e9e \u00e0 l'Institut d'\u00e9tudes politiques, historiques et internationales (IEPHI) de l'U", "name": "Prezioso, St\u00e9fanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7685575", "ece-7685574"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "Le rire est-il vraiment bon pour la sant\u00e9? (5/5) : BLAISE BERSINGER, DERRIERE LE RIDEAU.", "id": "sound-75B8455E-38FB-4BB7-A5CB-42BB8C02A318", "durationSec": 1635, "publicationDate": "2016-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "BLAISE BERSINGER, DERRIERE LE RIDEAU.\r\nIl a 25 ans. Il entrera prochainement dans la troupe de l'\u00e9mission \"Les Dicodeurs\". Il pr\u00e9pare aussi son premier spectacle. \u00c0 l'occasion d'un dernier rodage, le Lausannois se livre sur une vocation \u00e9trange: celle de rester d\u00e9sopilant malgr\u00e9 l'angoisse de ne pas faire rire. Figure prometteuse de l'humour romand, on le suit pas \u00e0 pas avant qu'il ne se jette, tout seul, sur la sc\u00e8ne du Lido.\r\n\r\n* * BLAISE BERSINGER, DERRIERE LE RIDEAU.\r\nIl a 25 ans. Il entrera prochainement dans la troupe de l'\u00e9mission \"Les Dicodeurs\". Il pr\u00e9pare aussi son premier spectacle. \u00c0 l'occasion d'un dernier rodage, le Lausannois se livre sur une vocation \u00e9trange: celle de rester d\u00e9sopilant malgr\u00e9 l'angoisse de ne pas faire rire. Figure prometteuse de l'humour romand, on le suit pas \u00e0 pas avant qu'il ne se jette, tout seul, sur la sc\u00e8ne du Lido.", "alternativeTitle": ["Vacarme du 13.05.2016", "Le rire est-il vraiment bon pour la sant\u00e9? (5/5) / VAC_2016-05-13T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 13.05.2016", "Le rire est-il vraiment bon pour la sant\u00e9? (5/5) / VAC_2016-05-13T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["BLAISE BERSINGER, DERRIERE LE RIDEAU.\n\nIl a 25 ans. Il entrera prochainement dans la troupe de l\u2019\u00e9mission \"Les Dicodeurs\". Il pr\u00e9pare aussi son premier spectacle. \u00c0 l\u2019occasion d\u2019un dernier rodage, le Lausannois se livre sur une vocation \u00e9trange: celle de rester d\u00e9sopilant malgr\u00e9 l\u2019angoisse de ne pas faire rire. Figure prometteuse de l\u2019humour romand, on le suit pas \u00e0 pas avant qu\u2019il ne se jette, tout seul, sur la sc\u00e8ne du Lido.", "BLAISE BERSINGER, DERRIERE LE RIDEAU.\n\nIl a 25 ans. Il entrera prochainement dans la troupe de l\u2019\u00e9mission \"Les Dicodeurs\". Il pr\u00e9pare aussi son premier spectacle. \u00c0 l\u2019occasion d\u2019un dernier rodage, le Lausannois se livre sur une vocation \u00e9trange: celle de rester d\u00e9sopilant malgr\u00e9 l\u2019angoisse de ne pas faire rire. Figure prometteuse de l\u2019humour romand, on le suit pas \u00e0 pas avant qu\u2019il ne se jette, tout seul, sur la sc\u00e8ne du Lido."], "imageURL": "//www.rts.ch/7698332.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7685639", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Humoriste", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7685639", "ece-7685638"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Interview de Digitalism, duo allemand de musique \u00e9lectronique - Album de la semaine: \"A Moon Shaped Pool\" Radiohead", "genres": ["Interview", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-A30EFAF9-6403-4BD6-9E0F-4D13C2D480A2", "durationSec": 3390, "publicationDate": "2016-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radiohead", "Digitalism"], "thematicThemes": ["\u00e9lectro (musique)"], "excerpt": "A l'occasion de la sortie de son nouvel album \"Mirage\" ce vendredi 13 mai, \"pl3in le poste\" a tendu son micro \u00e0 Digitalism, le duo allemand de musique \u00e9lectronique.", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 13.05.2016", "Digitalism - Radiohead / PLP_2016-05-13T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 13.05.2016", "Digitalism - Radiohead / PLP_2016-05-13T19:00:00_plein-le-poste"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7685268", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "duo allemand de musique \u00e9lectronique", "name": "Digitalism", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7685268", "ece-7685267"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Docteur Love a perdu son agrafeuse", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-73E28617-DE7D-4C87-AD7D-4E3FC2E534CC", "durationSec": 77, "publicationDate": "2016-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-05-13T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-05-13T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7685276", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7685276", "ece-7685273"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Festival de Cannes", "id": "sound-CE696C99-983C-4CCC-864C-4E98AAD7694F", "durationSec": 459, "publicationDate": "2016-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Rapha\u00eble Bouchet est en direct de Cannes pour nous faire vivre la 69e \u00e9dition du plus grand Festival de cin\u00e9ma du monde. Vingt et un films sont en lice pour la Palme d'or. \r\nPremi\u00e8res impressions de quatre premiers films, \"Sieranevada\" de Cristi Puiu, \"I, Daniel Blake\" de Ken Loach, \"Rester vertical\" d'Alain Guiraudie et \"Ma Loute\" de Bruno Dumont.", "alternativeExcerpt": ["Rapha\u00eble Bouchet est en direct de Cannes pour nous faire vivre la 69e \u00e9dition du plus grand Festival de cin\u00e9ma du monde. Vingt et un films sont en lice pour la Palme d'or. \n\nPremi\u00e8res impressions de quatre premiers films, \"Sieranevada\" de Cristi Puiu, \"I, Daniel Blake\" de Ken Loach, \"Rester vertical\" d'Alain Guiraudie et \"Ma Loute\" de Bruno Dumont."], "alternativeTitle": ["Festival de Cannes / MAT_2016-05-13T07:22:15_chronique-1", "Les matinales d'Espace 2 du 13.05.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7720442.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7685176", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7685171"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Jan Lacki", "id": "sound-1E9A470F-F2C7-4931-A739-5002864F837A", "durationSec": 2707, "publicationDate": "2016-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Tous les vendredis, \"CQFD\" re\u00e7oit un homme ou une femme de science pour parler de son travail et de ses recherches. Aujourd'hui, Huma Khamis a invit\u00e9 Jan Lacki, physicien et historien des sciences \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\r\n\r\nTous les vendredis, \"CQFD\" re\u00e7oit un homme ou une femme de science pour parler de son travail et de ses recherches.\r\nAujourd'hui, Huma Khamis a invit\u00e9 Jan Lacki, physicien et historien des sciences \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. \r\nDe nationalit\u00e9 suisse et polonaise, Jan Lacki a obtenu son doctorat \u00e8s sciences \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (Unige) en 1988. Il a poursuivi ses recherches \u00e0 la School of Natural Sciences de l'Institute for Advanced Study \u00e0 Princeton, aux Etats-Unis de 1990 \u00e0 1993.\r\nA son retour \u00e0 l'Unige, il rejoint l'Unit\u00e9 interdisciplinaire histoire et philosophie des sciences de la Facult\u00e9 des sciences. En 1998, il est nomm\u00e9 ma\u00eetre d'enseignement et de recherche.\r\nRefl\u00e9tant sa formation de physicien th\u00e9oricien, les travaux de Jan Lacki concernent aussi bien les probl\u00e8mes actuels de la physique th\u00e9orique que les aspects historiques et philosophiques de cette discipline et de la science en g\u00e9n\u00e9ral.\r\nLes travaux actuels de Jan Lacki portent sur l'histoire de la relativit\u00e9, de la m\u00e9canique quantique, et leurs implications philosophiques. Jan Lacki est l'auteur d'une soixantaine de publications, dont une grande partie dans les journaux les plus prestigieux.\r\nEn plus de ses recherches, Jan Lacki collabore \u00e0 de nombreux projets en Suisse et \u00e0 l'\u00e9tranger visant \u00e0 mieux faire conna\u00eetre la science et son histoire et \u00e0 la rapprocher de la soci\u00e9t\u00e9.\r\n(source: unige.ch)", "alternativeExcerpt": ["Tous les vendredis, \"CQFD\" re\u00e7oit un homme ou une femme de science pour parler de son travail et de ses recherches. Aujourd'hui, Huma Khamis a invit\u00e9 Jan Lacki, physicien et historien des sciences \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Rencontre avec Jan Lacki / CQFD_2016-05-13T10:04:15_l-invite", "CQFD du 13.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7685624", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physicien et professeur \u00e0 l'Unit\u00e9 d'histoire et philosophie des sciences \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Lacki, Jan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7685622"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Football: Zlatan Ibrahimovic va quitter le PSG", "id": "sound-969D63F9-6E22-4C75-9846-3FAE5F5FF1C5", "durationSec": 138, "publicationDate": "2016-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La star du Paris Saint Germain Zlatan Ibrahimovic va quitter le club de football fran\u00e7ais apr\u00e8s quatre ans sous le maillot parisien. La mani\u00e8re de communiquer l'information ne manque pas de piquant.\r\n\r\n* * Football: Zlatan Ibrahimovic va quitter le PSG  \r\nC'est officiel.. il quitte le Paris Saint Germain !!\r\n Zlatan Ibrahimovic confirme son d\u00e9part du PSG c.. apr\u00e8s 4 ann\u00e9es pass\u00e9es dans la capitale fran\u00e7aise... \r\nBernardin Allemann, la mani\u00e8re de communiquer l'information ne manque pas de piquant...\r\nLe joueur l'a annonc\u00e9 lui-m\u00eame sur twitter. Jusque-l\u00e0, pas de soucis.en agnlais, je vais vous le faire en fran\u00e7ais. Mon dernier match demain au Parc des Princes. On comprend qu'il s'en va. Classique. Mais la phrase suivante est d\u00e9j\u00e0 entr\u00e9 dans la l\u00e9gende du joueur \u00e0 la modestie reconnue.  I came like a king, left like a legend. Je suis arriv\u00e9 comme un roi, je pars come une l\u00e9gende. Voil\u00e0 c'est dit. Le club a ensuite confirm\u00e9 par communiqu\u00e9 le d\u00e9part. Dans le communiqu\u00e9, Ibrahimovic est \u00e9galement cit\u00e9. Cette fois-ci, il se contente de dire que, je cite , \"le  PSG est devenu ces derni\u00e8res ann\u00e9es un club star \u00e0 l'\u00e9clat international et j'aurai pris une part majeure dans cette m\u00e9tamorphose\". Mais il ajoute je reviendrai. Donc l\u00e0 maintenant c'est un peu Teminator, I'll be back. Le club pr\u00e9cise que lorsque sa carir\u00e8re sera termin\u00e9e, le joueur reviendra dans le management du club. En attendant, on ne sait pas encore o\u00f9 ira le joueur apr\u00e8s l'EURO en France qu'il disputera avec la Su\u00e8de. \r\n**** Alors prenons le Su\u00e9dois au premier degr\u00e9... \r\nPart-il vraiment comme une l\u00e9gende?\r\nCe n'est pas faux. Ibrahimovic a fait aprler de lui comme personne au PSG. Il a brill\u00e9 sur le terrain. C'est vrai.Il a amrqu\u00e9 152 buts en 178 matchs toutes comp\u00e9titoins confondues. Ce grand joueur, il mesure 1m.95, 95 kilos, a cristallis\u00e9 l'attention sur lui, par son talent, par ses provocations aussi. Ses coups de col\u00e8re aussi comme lorsqu'il dit apr\u00e8s une d\u00e9faite \u00e0 bordeaux il y a un an. En  15 ans, je n'ai jamais vu un tel arbitre. Dans ce pays de merde. Ce pays ne m\u00e9rite pas le PSG. Oui, il y aura un gros manque, un gros vide apr\u00e8s Zlatan. Par contre, le PSG, qui a cahgn\u00e9 de statut avec l'arriv\u00e9e de l'argent qatari en 2011, vise l'Europe, veut y briller. Et l\u00e0, il n'a jamais d\u00e9pass\u00e9 les quarts de finale. Et avec Paris, Ibra a \u00e9t\u00e9 fid\u00e8le \u00e0 ce qu'il avait d\u00e9j\u00e0 mmontr\u00e9\u00e0 \u00e0 Barcelone ou \u00e0 Milan, un joueur qui ne fait pas l\u00e4 d\u00e9cisison dans les gros matchs, on l'a encore vu cette ann\u00e9e avec l'\u00e9limination fac e\u00e0 Manchester City. INsuffisant pour cr\u00e9er une l\u00e9gende sur le plan sportif pour un jhouer qui gagne 1 millio", "alternativeExcerpt": ["La star du Paris Saint Germain Zlatan Ibrahimovic va quitter le club de football fran\u00e7ais apr\u00e8s quatre ans sous le maillot parisien. La mani\u00e8re de communiquer l'information ne manque pas de piquant."], "alternativeTitle": ["Football: Zlatan Ibrahimovic va quitter le PSG / 12H30_2016-05-13T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 13.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7702121", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7702113"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Br\u00e9sil \u00e0 la recherche de stabilit\u00e9", "id": "sound-A7602DE4-0B05-4E1D-8545-403B2D1C2485", "durationSec": 450, "publicationDate": "2016-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Enders, Armelle\r\nMichel Temer, nouveau pr\u00e9sident du Br\u00e9sil pour six mois, qui a mis fin \u00e0 treize ans de pouvoir de la gauche dans le pays, peut-il s'imposer comme l'homme du renouveau au Br\u00e9sil? L'interview d'Armelle Enders, historienne et sp\u00e9cialiste du Br\u00e9sil \u00e0 l'Universit\u00e9 de la Sorbonne \u00e0 Paris, et maitre de conf\u00e9rences \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * Le Br\u00e9sil \u00e0 la recherche de stabilit\u00e9 Armelle Enders - direct du studio de Gen\u00e8ve (les pr\u00e9venir d\u00e8s qu'on a l'heure)\r\n0033 6 70 86 32 27\r\nLe Br\u00e9sil s'est r\u00e9veill\u00e9 ce matin avec un nouveau gouvernement et un nouveau Pr\u00e9sident. \r\nMichel Temer, a pris ses fonctions pour 6 mois, apr\u00e8s la suspension provisoire de l'ex-pr\u00e9sidente Dilma Rousseff, d\u00e9chue pour avoir maquill\u00e9 les comptes publics. \r\nAvec un nouveau pr\u00e9sident centriste, c'est la fin de 13 ans de pouvoir de la gauche au Br\u00e9sil. A peine arriv\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sidence, Michel Temer a d\u00e9j\u00e0 pos\u00e9 sa patte : \u00e9conomie et efficacit\u00e9 seront ses maitres mots, quitte \u00e0 d\u00e9plaire aux mouvements sociaux...\r\nAlors peut-il s'imposer comme l'homme du renouveau au Br\u00e9sil ? Aura-t-il le temps en 6 mois de mettre en place les r\u00e9formes \u00e9conomiques n\u00e9cessaires ? Peut-il \u00e9chapper lui-m\u00eame \u00e0 la justice alors qu'il est vis\u00e9 dans l'affaire Petrobras ?\r\nPour en parler, nous accueillons Armelle Enders... Bonsoir.\r\nArmelle Enders, vous \u00eates historienne et sp\u00e9cialiste du Br\u00e9sil \u00e0 l'Universit\u00e9 de la Sorbonne \u00e0 Paris, et maitre de conf\u00e9rences \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve...\r\nEst-ce que vous croyez, vous, \u00e0 un retour de la stabilit\u00e9 ?\r\nVous  \u00eates revenue il y a quelques jours du Br\u00e9sil. Comment avez-vous senti l'atmosph\u00e8re ?\r\nApr\u00e8s le verdict de sa suspension, Dilma Rousseff a parl\u00e9 de coup d'\u00e9tat... Vous faites aussi cette analyse ? \r\nLa presse br\u00e9silienne \u00e9voque d\u00e9j\u00e0 la corruption suppos\u00e9e de 7 des nouveaux ministres en place... Le Br\u00e9sil peut-il sortir de cette crise politique avec un pr\u00e9sident lui-m\u00eame impliqu\u00e9 dans le scandale Petrobras ?\r\nD'autant qu'il est tr\u00e8s peu populaire ? Un sondage lui donnait 1 \u00e0 2% des voix, s'il y avait eu une \u00e9lection pr\u00e9sidentielle... \r\nQuels sont les principaux enjeux de cette nouvelle pr\u00e9sidence ? Redresser l'\u00e9conomie ? (pire r\u00e9cession depuis les ann\u00e9es 1930)\r\nQuelle est l'opinion des Br\u00e9siliens ? Vont-ils soutenir ce nouveau gouvernement ?\r\nComment l'opposition de gauche va r\u00e9agir ? Va-t-elle \u00e0 son tour attaquer frontalement le nouveau cabinet, d\u00e9j\u00e0 vis\u00e9 par des affaires de corruption ?\r\nLe nouveau ministre de l'Economie vient d'annoncer qu'il comptait r\u00e9duire les d\u00e9penses publiques, tout en maintenant les programmes sociaux pour les plus d\u00e9munis. Va-t-il pouvoir tenir cette promesse ? O\u00d9 est-ce que l'Etat br\u00e9silien pourrait couper en priorit\u00e9 ?\r\nPeut-on s'attendre \u00e0 d'autres mesures spectaculaires et contraignantes ? \r\nMichel Temer a d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 qu'il n'y aura aucune femme au gouvernement, qu'il allait se passer de minist\u00e8res autonomes pour les droits de l'homme, la culture, et le d\u00e9veloppement rural... pourtant des piliers du Br\u00e9sil. En termes d'acquis sociaux, le Br\u00e9sil ne risque-t-il pas un retour en arri\u00e8re ?\r\nUn changement politique \u00e0 moins de 3 mois des Jeux Olympiques de Rio, un choc n\u00e9cessaire ? un danger pour l'organisation des jeux ?", "alternativeExcerpt": ["Michel Temer, nouveau pr\u00e9sident du Br\u00e9sil pour six mois, qui a mis fin \u00e0 treize ans de pouvoir de la gauche dans le pays, peut-il s'imposer comme l'homme du renouveau au Br\u00e9sil? L\u2019interview d\u2019Armelle Enders, historienne et sp\u00e9cialiste du Br\u00e9sil \u00e0 l'Universit\u00e9 de la Sorbonne \u00e0 Paris, et maitre de conf\u00e9rences \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Le Br\u00e9sil \u00e0 la recherche de stabilit\u00e9 / FOR_2016-05-13T18:06:00_developpement-4", "Forum du 13.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7702137", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Le Fort, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7702130"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chantage du vendredi", "source": "siranau", "title": "Le chantage du vendredi : Le 13, c'est vendredi", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-023A3E36-BF42-4481-9F8E-0F464C3F26E7", "durationSec": 222, "publicationDate": "2016-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le 13, c'est vendredi", "Le 13, c'est vendredi / OTWO_2016-05-13T09:33:10_le-chantage-du-vendredi", "Le 13, c'est vendredi / OTWO_2016-05-13T09:33:10_le-chantage-du-vendredi"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7685356", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6559539.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7685356", "ece-7685349"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "La vie et la mort de nos cellules", "id": "sound-2FEE3F42-BE62-4873-9AEE-0F844FFB0B6F", "durationSec": 346, "publicationDate": "2016-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des scientifiques suisses et allemands ont d\u00e9crypt\u00e9 les m\u00e9canismes qui contr\u00f4lent la vie et la mort de nos cellules. Ils ont mis en \u00e9vidence le r\u00f4le central d'un complexe de prot\u00e9ines, appel\u00e9 Ccr4-Not, dans l'expression des g\u00e8nes. Encore au stade de la recherche fondamentale, ces connaissances pourraient d\u00e9boucher sur d'importantes avanc\u00e9es th\u00e9rapeutiques dans le traitement de nombreuses pathologies et notamment dans celui du cancer. Les explications de Martine Collart, professeur \u00e0 la Facult\u00e9 de m\u00e9decine de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, invit\u00e9e par St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz.", "alternativeExcerpt": ["Des scientifiques suisses et allemands ont d\u00e9crypt\u00e9 les m\u00e9canismes qui contr\u00f4lent la vie et la mort de nos cellules. Ils ont mis en \u00e9vidence le r\u00f4le central d\u2019un complexe de prot\u00e9ines, appel\u00e9 Ccr4-Not, dans l\u2019expression des g\u00e8nes. Encore au stade de la recherche fondamentale, ces connaissances pourraient d\u00e9boucher sur d\u2019importantes avanc\u00e9es th\u00e9rapeutiques dans le traitement de nombreuses pathologies et notamment dans celui du cancer. Les explications de Martine Collart, professeur \u00e0 la Facult\u00e9 de m\u00e9decine de l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, invit\u00e9e par St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz."], "alternativeTitle": ["La vie et la mort de nos cellules / CQFD_2016-05-13T10:04:15_actu", "CQFD du 13.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7685624", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeur \u00e0 la facult\u00e9 de m\u00e9decine de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Collart, Martine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7685616"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Dopage: interview de Pierre Morath, historien du sport", "id": "sound-CCDCDF19-755A-48FE-A8BD-644D440E8FE3", "durationSec": 282, "publicationDate": "2016-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pierre Morath, historien du sport et sp\u00e9cialiste d'arthl\u00e9tisme\r\nL'historien du sport et sp\u00e9cialiste d'athl\u00e9tisme Pierre Morath revient sur les affaires de dopage qui impliquent les athl\u00e8tes kenyans et russes et les cons\u00e9quences de leur non-participation aux Jeux.\r\n\r\n* * Dopage: interview de Pierre Morath, historien du sport  \r\nNous sommes en ligne avec Pierre Morath.. \r\nbonjour.. \r\nvous \u00eates historien du sport et sp\u00e9cialiste d'arthl\u00e9tisme... \r\ndes \u00e9preuves d'Athl\u00e9tisme aux Jeux Olympiques de Rio, sans les coureurs kenyans, les meilleurs au mondeue'st ce que \u00e7a signifirait ?\r\n-S\u00e9bastian Coe, le pr\u00e9sident de la f\u00e9d\u00e9ration internationale d'athl\u00e9tisme  ..avait menac\u00e9 les k\u00e9nyans de suspension s'ils \u00e9taient reconconnu non conforme.. Ilva m\u00eame sa menace \u00e0 ex\u00e9cution selon vous ?\r\n-Avec les affaires de dopage, les retards du gouvernement par rapport aux volont\u00e9es de l'Agence Mondiale Antidopage,l'athl\u00e9tisme kenyan n'est-il pas en train de discr\u00e9diter ses athl\u00e9tes ?\r\n -Quels sont les implications et les r\u00e9percussions pour le sport sur le continent africain  et ses r\u00e9percussions en cas d'absence \u00e0 Rio?\r\nET concernant la Russie ? l\u00e0 aussi ? probable absence dans 3 mois ? \r\nA quoi vont ressembler ces jeux olympiques ?", "alternativeExcerpt": ["L'historien du sport et sp\u00e9cialiste d'athl\u00e9tisme Pierre Morath revient sur les affaires de dopage qui impliquent les athl\u00e8tes kenyans et russes et les cons\u00e9quences de leur non-participation aux Jeux."], "alternativeTitle": ["Dopage: interview de Pierre Morath, historien du sport  / 12H30_2016-05-13T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 13.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7702121", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Historien", "name": "Morath, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7702112"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "L'humour entre pays europ\u00e9ens n'est pas mort", "id": "sound-B0D754E4-1527-4498-A8A5-93AB78D6A7B9", "durationSec": 375, "publicationDate": "2016-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Romain Seignovert, Fran\u00e7ais de Belgique, vient de publier un \"Tour d'Europe des blagues\", \u00e9ditions de l'Opportun\r\nL'humour entre pays europ\u00e9ens est toujours bien vivant, signe de vitalit\u00e9 de cette Europe qui pourtant, \u00e0 bien des \u00e9gards, vacille. C'est en tout cas la conviction d'un jeune Fran\u00e7ais de Belgique, Romain Seignovert, qui vient de publier un \"Tour d'Europe des blagues\".\r\n\r\n* * L'humour entre pays europ\u00e9ens n'est pas mort LANCEMENT 4 / EURO RIGOLO\r\n DIGAS\r\n***Vous avez bien s\u00fbr reconnu Coluche, humoriste du 20e si\u00e8cle et ses blagues belges. Un type d'humour entre pays europ\u00e9ens toujours tr\u00e8s en forme.\r\nS\u00e9verine Ambrus, ce serait m\u00eame un signe de vitalit\u00e9 de cette Europe qui pourtant, \u00e0 bien des \u00e9gards,\r\nvacille..\r\nEn tout cas, c'est la conviction d'un jeune Fran\u00e7ais de Belgique, Romain Seignovert qui vient de publier un \"Tour d'Europe des blagues\"...\r\n DIR STU LS\r\nLe jeune homme tient aussi un blog \"Europe is not dead\".\r\net croit donc mordicus au projet europ\u00e9en.\r\nC'est d'ailleurs amusant de voir que c'est principalement la presse britannique,\r\nen plein d\u00e9bat sur le Brexit, qui a parl\u00e9 de son livre ces derni\u00e8res semaines.\r\nAlors, m\u00eame si on n'entend un peu moins les fameuses blagues belges aujourd'hui,\r\nles blagues entre pays n'ont pas disparu avec le si\u00e8cle dernier.\r\nElles  \u00e9voluent au fil du temps.\r\nRomain Seignovert\r\n DIGAS 45''\r\nCe qui ne change pas c'est, qu'en gros, on se moque toujours\r\ndu voisin. Que ce soit le petit voisin ou le grand voisin qui fait peur.\r\n DIGAS 14''\r\n***Et \u00e7a ressemble \u00e0 quoi ces blagues europ\u00e9ennes?\r\nquel est le livre le plus court au monde?\r\n500 ans d'humour allemand.\r\n\u00e7a c'est une blague qui fait beaucoup rire, parait-il, en Pologne.\r\nOu, en Irlande: \r\nque fait un Anglais pour \u00e9prouver des sensations fortes?\r\nManger un after eight \u00e0 la menthe \u00e0 7.30.\r\n***Est-ce qu'il y a un peuple dont on ne se moque jamais?\r\nNon, on est tous le Belge d'un autre, me disait Romain Seignovert.\r\n***Moui... enfin les blagues belges ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s pr\u00e9sentes chez les francophones...\r\nPlus que les blagues sur les Suisse . \r\nLa Suisse qui est pourtant aussi pour les Fran\u00e7ais un \r\n petit pays voisin avec des accents bizarres.\r\nEt \u00e7a, \u00e7a s'explique par l'histoire.\r\n DIGAS 23''\r\nLes Fran\u00e7ais..\r\nA leur sujet, il faut dire\r\nqu' \"Apr\u00e8s avoir cr\u00e9\u00e9 la France, Dieu a trouv\u00e9 que c'\u00e9tait le plus beau pays du monde... \r\net que pour r\u00e9tablir l'\u00e9quilibre, il  a cr\u00e9\u00e9 les Fran\u00e7ais.\"\r\n***Ca, c'est ce que se racontent les Belges et les Suisse romands.\r\nLes Al\u00e9maniques eux, ce sont plut\u00f4t des Autrichiens qu'ils se moquent.\r\n.traditionnellement.\r\nTraditionnellement par ce que, on peut quand m\u00eame se demander\r\n si \u00e0 une \u00e9poque o\u00f9 on cumule de plus en plus les identit\u00e9s culturelles et nationales--\r\nsi tout \u00e7a n'est pas une persistance un peu r\u00e9tro...\r\net si parfois c'est pas tout simplement raciste?\r\nRomain Seignovert\r\n DIGAS 33''\r\nDans le contexte europ\u00e9en , quand m\u00eame,  on parle  beaucoup d'un repli identitaire, voire nationaliste.\r\nJ'ai demand\u00e9 Romain Seignovert si \u00e7a s'observait aujourd'hui dans l'humour.\r\n DIGAS 33''\r\n***On le sent tr\u00e8s euro-optimiste votre interlocuteur, S\u00e9verine...\r\nEn d\u00e9pit de toutes les difficult\u00e9s \u00e9conomqiues, politiques mais aussi identitaires qu'elle traverse.\r\n DIGAS 29''\r\nEurope de la convivailti\u00e9 \u00e0 laquelle notre toute derni\u00e8re contribution nationale n'a pu \u00eatre cr\u00e9dit\u00e9e.\r\nC'est un regret.\r\nLe livre de Romain Seignovert est arriv\u00e9 sous presse avant l'expos\u00e9 t\u00e9l\u00e9diffus\u00e9 \r\nde notre pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration, Johan Schneider Amann, sur les vertus du rire.\r\n***Qui n'a d'ailleurs pas laiss\u00e9 indiff\u00e9rents nos voisins europ\u00e9ens... et m\u00eame au-del\u00e0.\r\n\"De qui se moque-t-on?\" tour d'Europe en 345 blagues, paru aux \u00e9ditions l'Opportun.\r\n=== FIN ===\r\nPour nous \u00e9crire: ToutUnMonde@rts.ch\r\nPour nous r\u00e9\u00e9couter ou nous podcaster: rts.ch.\r\nVous ne les avez pas entendus mais ils ont travaill\u00e9 pour vous toute la semaine:\r\n- R\u00e9dacteurs en chef adjoints: Pierre-Han Choffat et Vincent Bourquin\r\n- les producteurs du Journal du matin pour la tranche 6h-8h: Jean De Preux, Patrick Le Fort et Sandra Zimmerli\r\n- \u00e0 la technique: Caroline Dumoulin, Alexandre Davoine, Eric Saugy\r\n- assistantes de production: Mireille Malotras, Cindy Saugy, Dyane Dufault, Isaline Dou\u00e7ot et Josiane Perret\r\n- R\u00e9dacteur en chef : Patrick Nussbaum \r\nTout Un Monde revient MARDI... parce que lundi, c'est Pentec\u00f4te.\r\nIl est 8hXX. Coralie Claude pour les informations... bonne journ\u00e9e !", "alternativeExcerpt": ["L'humour entre pays europ\u00e9ens est toujours bien vivant, signe de vitalit\u00e9 de cette Europe qui pourtant, \u00e0 bien des \u00e9gards, vacille. C'est en tout cas la conviction d'un jeune Fran\u00e7ais de Belgique, Romain Seignovert, qui vient de publier un \"Tour d'Europe des blagues\"."], "alternativeTitle": ["L'humour en Europe n'est pas mort / TUM_2016-05-13T08:25:00_sequence-4", "Tout un monde du 13.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7702093", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7702088"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Ca va le chalet? Reportage sur les hauteurs de Lausanne, \u00e0 quelques enc\u00e2blures du Jorat, pour une escapade gourmande au Chalet des Enfants (5/5)", "id": "sound-1EB07155-4BF9-4087-9BBA-0EE47D0E3817", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 1651, "publicationDate": "2016-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* *", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 13.05.2016", "Bille en t\u00eate / BIL_2016-05-13T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 13.05.2016", "Bille en t\u00eate / BIL_2016-05-13T09:31:30_bille-en-tete"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7685599", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7685599", "ece-7685598"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Virtual Gloss Magazine", "source": "siranau", "title": "Virtual Gloss Magazine : Shazam", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-58CBECD3-F656-471E-B304-09B34CB3017B", "durationSec": 171, "publicationDate": "2016-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Virtual Gloss Magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2016-05-13T10:30:00_virtual-gloss-magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2016-05-13T10:30:00_virtual-gloss-magazine"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7685354", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010096.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7685354", "ece-7685347"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Imaginaire", "source": "siranau", "title": "Villiers de L'Isle-Adam: Contes (5/5) : Maryelle", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-C42969E1-C8CB-46DC-839D-8C330C8D5893", "durationSec": 1767, "publicationDate": "2016-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le romancier, dramaturge et po\u00e8te fran\u00e7ais Villiers de l'Isle-Adam est un des chefs de file de la g\u00e9n\u00e9ration d\u00e9cadente et symboliste de la seconde moiti\u00e9 du 19\u00e8me si\u00e8cle. Ses r\u00e9cits, insolites et souvent noirs, accueillent aussi bien le fantastique que l'onirisme ou la pure bouffonnerie, des histoires qui, dans un climat d'inqui\u00e9tante \u00e9tranget\u00e9, mettent en sc\u00e8ne une humanit\u00e9 partag\u00e9e entre la bassesse des bourgeois et l'\u00e9l\u00e9vation des r\u00eaveurs. Son recueil \"Contes cruels\" para\u00eet en 1883.", "alternativeTitle": ["Imaginaire du 13.05.2016", "Imaginaire du 13.05.2016", "Villiers de L\u02b9Isle-Adam: Contes (5/5) / IMA_2016-05-13T16:00:45_imaginaire", "Villiers de L\u02b9Isle-Adam: Contes (5/5) / IMA_2016-05-13T16:00:45_imaginaire"], "imageURL": "//www.rts.ch/4201300.image", "alternativeExcerpt": ["Le romancier, dramaturge et po\u00e8te fran\u00e7ais Villiers de l'Isle-Adam est un des chefs de file de la g\u00e9n\u00e9ration d\u00e9cadente et symboliste de la seconde moiti\u00e9 du 19\u00e8me si\u00e8cle.\nSes r\u00e9cits, insolites et souvent noirs, accueillent aussi bien le fantastique que l'onirisme ou la pure bouffonnerie, des histoires qui, dans un climat d'inqui\u00e9tante \u00e9tranget\u00e9, mettent en sc\u00e8ne une humanit\u00e9 partag\u00e9e entre la bassesse des bourgeois et l'\u00e9l\u00e9vation des r\u00eaveurs. Son recueil \"Contes cruels\" para\u00eet en 1883. \n\n\"Maryelle\"\nInterpr\u00e8te: Fran\u00e7ois Germond\nR\u00e9alisation: Edith Moret", "Le romancier, dramaturge et po\u00e8te fran\u00e7ais Villiers de l'Isle-Adam est un des chefs de file de la g\u00e9n\u00e9ration d\u00e9cadente et symboliste de la seconde moiti\u00e9 du 19\u00e8me si\u00e8cle.\nSes r\u00e9cits, insolites et souvent noirs, accueillent aussi bien le fantastique que l'onirisme ou la pure bouffonnerie, des histoires qui, dans un climat d'inqui\u00e9tante \u00e9tranget\u00e9, mettent en sc\u00e8ne une humanit\u00e9 partag\u00e9e entre la bassesse des bourgeois et l'\u00e9l\u00e9vation des r\u00eaveurs. Son recueil \"Contes cruels\" para\u00eet en 1883. \n\n\"Maryelle\"\nInterpr\u00e8te: Fran\u00e7ois Germond\nR\u00e9alisation: Edith Moret"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7685148", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Germond, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Villiers de l'Isle-Adam, Philippe-Auguste de", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-7685148", "ece-7685147"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hotline", "source": "siranau", "title": "Hotline : Changer de jambes", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-56F51B27-14B4-46EB-92E1-8BC91233B71E", "durationSec": 99, "publicationDate": "2016-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Changer de jambes", "Changer de jambes / OTWO_2016-05-13T09:51:35_hotline", "Changer de jambes / OTWO_2016-05-13T09:51:35_hotline"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7685355", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015957.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7685355", "ece-7685348"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Allemagne. L'accueil des migrants dope la croissance \u00e9conomique du pays", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-46FE16C4-F40B-4F63-8814-981165D999BD", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 75, "publicationDate": "2016-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["migration de population", "croissance \u00e9conomique"], "excerpt": "La croissance au premier trimestre 2016 est plus forte que pr\u00e9vu en Allemagne, avec +0,7%. Les consommateurs ont le moral et l'accueil des migrants a \u00e9galement jou\u00e9 un r\u00f4le dans la dynamique \u00e9conomique du pays.", "alternativeExcerpt": ["La croissance au premier trimestre est plus forte que pr\u00e9vu en Allemagne, avec +0,7%. Les consommateurs ont le moral et l'accueil des migrants a \u00e9galement jou\u00e9 un r\u00f4le dans la dynamique \u00e9conomique du pays."], "alternativeTitle": ["L'accueil des migrants dope la croissance en Allemagne / 12H30_2016-05-13T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 13.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7702121", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Berlin", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7702111"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-B6103CF8-4619-4558-8C88-7A28FA39FB45", "durationSec": 1022, "publicationDate": "2016-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Paul Ryan, leader des R\u00e9publicains au Congr\u00e8s;Eric Stauffer, d\u00e9put\u00e9 ind\u00e9pendant au Grand Conseil genevois, ex MCG;Serge M\u00e9trailler, Pr\u00e9sident du PDCVr;Alain Ribaux,  conseiller d'Etat neuch\u00e2telois, pr\u00e9sident du groupe de travail intercantonal sur la formation polici\u00e8re;Jacques Antenen, commandant de la police cantonale vaudoise;VIGNA ;Marina Wolheim, responsable clients chez Propaganda\r\n\r\n\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(25/ USA TRUMP FACE AUX REPUBLICAINS) La semaine derni\u00e8re il disait ne pas pouvoir soutenir Donald Trump en l'Etat...\r\nPaul Ryan commence \u00e0 changer d'avis..\r\nLe leader des r\u00e9publicains au Congr\u00e8s a donc rnecontr\u00e9 hier soir le candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle...am\u00e9ricaine.\r\nc\u00e9tait au capitole \u00e0 Washington...\r\nrencontre tr\u00e8s attendue...\r\net agr\u00e9able \u00e0 en croire Paul Ryan...\r\ndon le ton est beaucoup plus favorable...\r\n(24/ USA TRUMP FACE AUX REPUBLICAINS)  \r\n...un point d'accord...d'autres peut-\u00eatre \u00e0 venir...\r\nl'op\u00e9ration s\u00e9duction de Donald Trump commence \u00e0 porter ses fruits...\r\nEn m\u00eame temps, ce n'est pas comme si les r\u00e9publicains avaient vraiment le choix, Philippe Revaz.\r\nPAPIER\r\n(09/ GE GRD CONSEIL STAUFFER RESTE ITV STAUFFER Reprise 22h30) Partir pour mieux revenir....\r\n\u00e7a pourrait \u00eatre la maxime d'Eric Stauffer...\r\n***L'ex-pr\u00e9sident et fondateur du MCG s'accorche. Finalement il n'a pas d\u00e9missionn\u00e9 du Grand conseil hier soir...comme il l'avait annonc\u00e9 par courrier cette semaine.\r\nIl devait se rendre au parlement genevois hier pour signer sa lettre de d\u00e9mission.\r\nIl affirme avoir \u00e9t\u00e9 bloqu\u00e9 \u00e0 Belgrade pour affaires...\r\nMais il dit aussi sa volont\u00e9 de continuer \u00e0 si\u00e9ger au parlement malgr\u00e9 le d\u00e9saveu de son propre parti qui ne l'a pas R\u00e9-\u00e9lu \u00e0 la pr\u00e9sidence.\r\nPour l'instant il si\u00e9gera comme ind\u00e9pendant..mais d'autres options sont ouvertes....\r\nEric Stauffer:\r\n  58''\r\nEric Stauffer interrog\u00e9 par Sylvie Belzer...\r\nSigne qu'il n'est pas pr\u00eat \u00e0 rendre les armes...\r\nEric Stauffer a m\u00eame d\u00e9pos\u00e9 un certain nombre de projet de lois...dont une qui vise les d\u00e9put\u00e9s policiers...donc certains \u00e9lus MCG...\r\n(18/ VS CONGRES PDC ITV SERGE METRAILLER) ***Politique toujours mais dans un autre canton...et un autre parti.\r\nle PDC du Valais romand.\r\nIls \u00e9taient les favoris: c'est bien le conseiller d'Etat sortant Jacques Melly et l'ex-pr\u00e9sident du PDC suisse Christophe Darbellay qui seront les candidats PDC du Valais romand \u00e0 l'\u00e9lection au Conseil d'Etat l'ann\u00e9e prochaine. \r\nIls ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 hier soir (je), lors du Congr\u00e8s du parti qui s'est d\u00e9roul\u00e9 \u00e0 Conthey. Aucun autre candidat n'est sorti du bois. Des scores \"staliniens\", autant pour le choix d'une liste ferm\u00e9e que pour la d\u00e9signation des deux candidats. \r\nUn congr\u00e8s sans histoire. Bref, une affaire qui semble rouler pour le PDC du Valais Romand, mais  son pr\u00e9sident,  Serge M\u00e9trailler pr\u00e9f\u00e8re rester prudent\r\n  MAG 44''\r\ndes propos recueillis par Yves Terrani\r\nA noter que le candidat du Haut-Valais n'est pas encore d\u00e9sign\u00e9. Pour m\u00e9moire, Jean-Michel Cina a annonc\u00e9 son retrait apr\u00e8s 12 ans pass\u00e9s au Gouvernement.\r\n(D3/FORMATION DES POLICIERS EN SUISSE, RALLONGER LA FORMATION? PI) ***La formation de policier pourrait \u00eatre rallong\u00e9e! \r\nSelon nos informations, elle pourrait passer de 1 \u00e0 2 ans d\u00e8s janvier 2018.\r\nLes conseillers d'Etat en charge de la s\u00e9curit\u00e9 et les commandants des polices cantonales y travaillent....\r\nLeur objectif: am\u00e9liorer, mais surtout harmoniser, la formation des policiers en Suisse...un m\u00e9tier de plus en plus compliqu\u00e9...\r\nMarc Menichini... \r\n  1'34\r\nEt \u00e0 Gen\u00e8ve, les agents municipaux devraient pouvoir obtenir le brevet f\u00e9d\u00e9ral de policiers...\r\nC'est l'avis d'une majorit\u00e9 de d\u00e9put\u00e9s au grand conseil qui ont soutenu hier un projet de loi en ce sens. mais le vote final est report\u00e9.\r\n(26/ DOPAGE RUSSIE REVELATIONS EX PATRON LABORATOIRE MOSCOU) ***Le sc\u00e9nario est digne des meilleurs James Bond...Il a pour d\u00e9cors les Jeux olympiques de Sotchi...\r\net pour th\u00e8me: le dopage...plus pr\u00e9cis\u00e9ment le dispositif \u00e9labor\u00e9 par la Russie pour s'assurer de dominer ses propres JO...\r\navec dans un r\u00f4le cl\u00e9: des agents secrets...\r\nCette trame c'est l'ancien patron du laboratoire russe anti-dopage qui l'a r\u00e9v\u00e9l\u00e9e...\r\nGrigory Rodchen-kov est pass\u00e9 aux aveux hier dans le New-York Times. \r\nHerv\u00e9 Borsier, il affirme que 15 athl\u00e8tes russes ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'un syst\u00e8me de dopage organis\u00e9 et supervis\u00e9 par Moscou...\r\nLes propos du directeur du laboratoire \u00e0 l'\u00e9poque font froid dans le dos et en disent long sur un syt\u00e9me de dopage qui faut bien appeler organis\u00e9.Je cite \"Nous \u00e9tions tr\u00e8s bien \u00e9quip\u00e9s, nous savions ce que nous avions \u00e0 faire et nous \u00e9tions parfaitement pr\u00e9par\u00e9s pour Sotchi,comme jamais auparavant. Cela a fonctionn\u00e9 comme une horloge suisse\", a encore rajout\u00e9 M. Rodchenkov dans l'article publi\u00e9 hier par le New York Times jeudi sur son site internet.Un cocktail, si vous me passer l'expression,  \u00e9tait administer aux athl\u00e9tes, associant trois st\u00e9ro\u00efdes anabolisants qui on le rappelle permettenet entre autre une augmentation de la masse musculaire et de la force physique. Des st\u00e9ro\u00efdes qu'il m\u00e9langeait \u00e0 de l'alcool pour r\u00e9duire la fen\u00eatre durant laquelle ils pouvaient \u00eatre d\u00e9tect\u00e9s.Les services secrets russes sont de leur c\u00f4t\u00e9 intervenus pour \u00e9changer les \u00e9chantillons urinaires pr\u00e9lev\u00e9s sur des athl\u00e8tes russes par le l'urine fraiche grace \u00e0 une petite trappe de la taille d'une main  au sein du  laboratoire antidopage de Sotchi, une photo d\u00e9montre cette tricherie.Sachez encore que le Comit\u00e9 international olympique a r\u00e9agi \u00e0 ces r\u00e9v\u00e9lations faisant part de \"son inqui\u00e9tude\" le CIO qui demande \u00e0 l'Agence mondiale antidopage de diligenter une enqu\u00eate. \r\nHerv\u00e9 merci...\r\nEt la Rusie a aussi r\u00e9agi...Le ministre des sports parle d'inepties...Moscou avertit: il ne faut pas croire tout ce que disent les m\u00e9dias am\u00e9ricains.\r\n(28/BRESIL TEMER ITV) Barack Obama a un conseil \u00e0 donner aux br\u00e9siliens: rester calme et dialoguer!\r\nIl a lanc\u00e9 un appel hier au respect des institutions...appel relay\u00e9 par les Nations-Unies et plusieurs dirigeants latino-am\u00e9ricains...alors que Dilma Roussef venait de faire ses adieux aux pays...\r\n***La pr\u00e9sidente destitu\u00e9e qui a d\u00e9nonc\u00e9 hier un coup d'Etat, dans son discours d'aurevoir...\r\nEt dans son discours de bienvenue. Le nouveau pr\u00e9sident par int\u00e9rim Michel Temer a lui demand\u00e9 aux br\u00e9siliens de lui faire confiance...\r\nEt le nouveau pr\u00e9sident devrait bient\u00f4t annoncer des mesures d'aust\u00e9rit\u00e9s pour r\u00e9duire la dette du pays.\r\n(01/APRES LE GOTHARD LE L\u00d6TSCHBERG? PA) ***Retour en Suisse...son surnom c'est le tunnel des romands...On parle du L\u00f6tschberg...\r\nIl relie les cantons de Berne et du Valais depuis 9 ans...mais il est d\u00e9ja satur\u00e9. \r\nLes cantons de Suisses occidentales aimeraient donc bien qu'on finisse de percer un 2\u00e8me tube au L\u00f6tschberg.\r\n...maintenant que le tunnel ferroviaire de base du Gothard est op\u00e9rationnel...\r\nLes pro-lotschberg affutent leurs arguments...le lobbyisme politique ne fait que commencer...St\u00e9phane Deleury...\r\n  1'07\r\nEt tout \u00e0 l'heure vous pourrez entendre l'un des plus fervent d\u00e9fenseur de ce projet. \r\n****Et pour cause. C'est le patron de BLS, la compagnie qui exploite le tunnel de base du L\u00f6tschberg, num\u00e9ro deux du transport ferroviaire en Suisse. Rendez-vous avec Bernard Guillelmon sur le coup de 7h15.\r\n(D5/CANNES : PLACEMENT DE PRODUITS LORS DU FESTIVAL PI) ...et \u00e0 la sortie du tunnel...pas forc\u00e9ment le L\u00f6stchberg...on prend la direction de Cannes...et de son festival.\r\nL'\u00e9v\u00e9nement le plus m\u00e9diatis\u00e9 au monde! apr\u00e8s les Jeux Olympiques...dont on parlait tout \u00e0 l'heure...  \r\nPlus de 4 mille journalistes et photographes harpentent chaque jour la Croisette.\r\nLeurs images et interviews tournent \u00e9videmment en boucle, dans les m\u00e9dias et sur les r\u00e9seaux sociaux.\r\nUne visibilit\u00e9 que convoitent les marques...pour appara\u00eetre aux c\u00f4t\u00e9s des vedettes elles se livre une v\u00e9ritable bataille sur le tapis rouge...\r\nSophie Iselin\r\n  1'33\r\n(Br\u00e8ve fin) apr\u00e8s le cin\u00e9ma la chanson...\r\nLa Suisse ne participera pas \u00e0 la finale de l'Eurovision \u00e0 Stockholm. L'aventure s'est arr\u00eat\u00e9e jeudi soir pour sa candidate Rykka lors de la seconde demi-finale.\r\n(R\u00e9sum\u00e9 m\u00e9t\u00e9o) M\u00e9t\u00e9o:\r\nBeaucoup de nuage, de la pluie, un peu moins cet apr\u00e8s-midi...\r\n14 degr\u00e9s maximum...\r\nEn montagne, il neige en dessus de 2 mille m\u00e8tres.\r\nDemain: toujours nuageux avec des pr\u00e9cipitations importantes dans les Pr\u00e9alpes...le temps s'am\u00e9liorera durant l'apr\u00e8s-midi...de bonne augure pour la suite du week-end.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Br\u00e8ve Croatie+SSR) \r\n(Br\u00e8ve France) Des cort\u00e8ges clairsem\u00e9s...en France les syndicats n'ont pas r\u00e9ussi \u00e0 relancer la mobilisation contre la loi travail hier...\r\nmalgr\u00e9 son introduction par la force, via l'article 49-3...\r\nIl y avaient quelques 55 mille personnes dans les rues \u00e0 travers la France selon les autorit\u00e9s...on est loin des 400 mille \u00e0 1 million de manifestants comptabilis\u00e9s en mars...\r\nDeux nouvelles journ\u00e9es d'action sont programm\u00e9es la semaine prochaine...\r\nAction hier aussi \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale...avec l'\u00e9chec de la motion qui visait \u00e0 faire tomber le gouvernement.\r\n(Br\u00e8ve sports) Un mot de sport encore...\r\navec la qualification de Timea Bacsinszky pour les quart de finale du tournoi de Rome...elle a battu l'espsagnoe Carla Suarez Navarro hier et affronte l'espagnoe Garbine Muguruza aujourd'hui.\r\nC'est la derni\u00e8re repr\u00e9sentante suisse...puisque Stan Wawrinka et Roger Federer sont out...", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-05-13T07:00:00_le-journal-de-7h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-05-13T07:00:00_le-journal-de-7h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7702173", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7702173", "ece-7702156"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : De sportifs \u00e0 hauts dirigeants, mode d'emploi", "id": "sound-CDB1BF4B-87CB-4AD4-91BE-7D69AA964E0F", "durationSec": 272, "publicationDate": "2016-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Werner Augsburger ancien joueur de Volley ball, puis chef de mission \u00e0 Swiss Olympic, directeur de la Ligue suisse de hockey, d\u00e9sormais directeur de Swiss-volleyball\r\nLe passage des anciens sportifs au statut de dirigeant n'est pas toujours ais\u00e9. L'affaire Platini est venue le rappeler cette semaine. La difficult\u00e9 de passer de la comp\u00e9tition sportive \u00e0 celle de dirigeants de f\u00e9d\u00e9rations ou autres instances sportives est souvent sous-estim\u00e9. Les ex-athl\u00e8tes encore port\u00e9 par leur r\u00e9ussite dans leur premi\u00e8re carri\u00e8re ont du mal \u00e0 franchir le pas.\r\n\r\n* * De sportifs \u00e0 hauts dirigeants, mode d'emploi (JDM Sports Matin) \r\n(SPORT MATIN - DE SPORTIF A HAUT DIRIGEANTS, MODE D'EMPLOI)  ****SPORT-MATIN:De sportifs \u00e0 hauts dirigeants, mode d'emploi\r\nLe passage des anciens sportifs au statut de dirigeant n'est pas toujours ais\u00e9. L'affaire Platini est venue le rappeler cette semaine. Les difficult\u00e9s de la reconversion sont souvent sous-estim\u00e9es. Les ex athl\u00e8tes encore port\u00e9 par la r\u00e9ussite de leur premi\u00e8re carri\u00e8re ont du mal \u00e0 franchir le pas.\r\nIls ont d\u00e9cid\u00e9 encore dans l'euphorie de leur premi\u00e8re vie, celle de sportif, de faire b\u00e9n\u00e9ficier leur sport de leur exp\u00e9rience. Ils deviennent donc dirigeants d'un club, d'une f\u00e9d\u00e9ration, du minist\u00e8re des sports ,d'un secteur sportif d'un canton,  Mais si le point central reste le sport, la comp\u00e9tition est souvent tr\u00e8s diff\u00e9rente, avec d'autres codes qui  font de cette deuxi\u00e8me carri\u00e8re, un pari difficile. \r\n****Et un passage qui peut s'av\u00e9rer p\u00e9rilleux\u00a0? \r\nOui les sportifs sont souvent  conseill\u00e9s, parfois couv\u00e9s pendant leur carri\u00e8re. Par contre, dans le monde du travail ,  Ils  se retrouvent souvent seuls face \u00e0 des responsabilit\u00e9s diff\u00e9rentes ou  Ils devront s'imposer, diriger, f\u00e9d\u00e9rer et prendre des d\u00e9cisions pour un groupe plus que pour eux m\u00eame.\r\n****Pourtant tout au long de sa carri\u00e8re,  l'ancien athl\u00e8te a acquis des valeurs qu'il peut  appliquer dans le monde du travail\u00a0?\r\n On peut en citer quelques-unes,. L'esprit d'\u00e9quipe, la force de caract\u00e8re, l'aptitude \u00e0 se battre,et \u00e0 atteindre des objectifs. Mais les codes, les pratiques, les lois du travail  et l'environnement sont diff\u00e9rents. Werner Augsburger ancien joueur de Volley ball, a ensuite \u00e9t\u00e9 chef de mission \u00e0 swiss olympic, directeur de la igue suisse de hockey et d\u00e9sormais directeur de swiss-volleyball...\r\nMag\u00a0: Werner Augsburger\r\n  26''\r\nLes aspects politiques, les nombreuses commissions, les attentes diff\u00e9rentes, les pressions, la lourdeur des d\u00e9cisions font de cette nouvelle fonction un univers tr\u00e8s diff\u00e9rent de celui de la comp\u00e9tition sportive.\r\nMag\u00a0: Werner Augsburger \r\n  26''\r\n****Malgr\u00e9 ces diff\u00e9rences importantes que Werner Augsburger vient de nous pr\u00e9ciser, de nombreux anciens sportifs  ont r\u00e9ussi  \u00e0 franchir le cap.\r\nOui avec succ\u00e8s .on pense \u00e0 l'ancien skieur Jean Claude Killy, dont la reconversion est un exemple. Triple m\u00e9daill\u00e9 Olympique en 1968, il a cr\u00e9\u00e9 sa marque de sport, le fran\u00e7ais a occup\u00e9 diverses responsabilit\u00e9 au  comit\u00e9 Olympique. Plus proche de nous, Denis Oswald, m\u00e9daill\u00e9 de bronze en 1968 au JO en aviron, deviendra secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral et pr\u00e9sident de la f\u00e9d\u00e9ration internationale. Il fait  carri\u00e8re au CIO, ou il a \u00e9t\u00e9 candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence en 2013, battu par un certain Thomas Bach en 2013,  lui-m\u00eame ancien fleurettiste.\r\nCes derniers temps la fonction de responsable d'entit\u00e9 sportive a \u00e9t\u00e9 mise \u00e0 mal\u00a0?\r\nC'est vrai, les scandales de la Fifa, de l'UEFA, l'affaire Platini, Blatter. Le double champion Olympique du 1500m. Le britannique S\u00e9bastian Coe, qui a pourtant r\u00e9ussit dans la candidature et l'organisation des JO de Londres, \u00e9lu \u00e0 la t\u00eate de la f\u00e9d\u00e9ration Internationale d'Athl\u00e9tisme a \u00e9t\u00e9 accus\u00e9 d'avoir fait du lobbying pour une marque de sport avant d'\u00eatre  englu\u00e9 dans les affaires de corruption de son pr\u00e9d\u00e9cesseur. \r\nEst -ce \u00e0 dire que la p\u00e9riode dor\u00e9e des deuxi\u00e8mes carri\u00e8res des sportifs, dans les instances est r\u00e9volue\u00a0?\r\nSans doute, ou en tout cas,elle deviennent  plus compliqu\u00e9e et contr\u00f4l\u00e9e. Si l'exp\u00e9rience des anciens sportifs aura toujours valeur d'atout, ils devront redor\u00e9 leurs blasons et se m\u00e9fier, on a  souvent \u00e9voqu\u00e9 \u00e0 l'avenir de confier les postes de dirigeants  \u00e0 des responsables non issus du s\u00e9rail.", "alternativeExcerpt": ["Le passage des anciens sportifs au statut de dirigeant n\u2019est pas toujours ais\u00e9. L\u2019affaire Platini est venue le rappeler cette semaine. La difficult\u00e9 de passer de la comp\u00e9tition sportive \u00e0 celle de dirigeants de f\u00e9d\u00e9rations ou autres instances sportives est souvent sous-estim\u00e9. Les ex-athl\u00e8tes encore port\u00e9 par leur r\u00e9ussite dans leur premi\u00e8re carri\u00e8re ont du mal \u00e0 franchir le pas.", "Le passage des anciens sportifs au statut de dirigeant n\u2019est pas toujours ais\u00e9. L\u2019affaire Platini est venue le rappeler cette semaine. La difficult\u00e9 de passer de la comp\u00e9tition sportive \u00e0 celle de dirigeants de f\u00e9d\u00e9rations ou autres instances sportives est souvent sous-estim\u00e9. Les ex-athl\u00e8tes encore port\u00e9 par leur r\u00e9ussite dans leur premi\u00e8re carri\u00e8re ont du mal \u00e0 franchir le pas.", "Le passage des anciens sportifs au statut de dirigeant n\u2019est pas toujours ais\u00e9. L\u2019affaire Platini est venue le rappeler cette semaine. La difficult\u00e9 de passer de la comp\u00e9tition sportive \u00e0 celle de dirigeants de f\u00e9d\u00e9rations ou autres instances sportives est souvent sous-estim\u00e9. Les ex-athl\u00e8tes encore port\u00e9 par leur r\u00e9ussite dans leur premi\u00e8re carri\u00e8re ont du mal \u00e0 franchir le pas."], "alternativeTitle": ["De sportifs \u00e0 hauts dirigeants, mode d\u2019emploi", "De sportifs \u00e0 hauts dirigeants, mode d\u2019emploi / JDM_2016-05-13T06:36:00_sport-matin", "De sportifs \u00e0 hauts dirigeants, mode d\u2019emploi / JDM_2016-05-13T06:36:00_sport-matin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7702169", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7702169", "ece-7702152"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "26 minutes plus t\u00f4t", "source": "gico", "id": "asset-1506549", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 300, "mediaType": "video", "excerpt": "Sketch humoristique interpr\u00e9t\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl. Ce dernier interpr\u00e8te Jacky Delaquis, membre du comit\u00e9 central de la section Vaud UDC, qui commente le document de r\u00e9f\u00e9rence publi\u00e9 par son part, intitul\u00e9 \"La voie du bon sens\".", "title": "\"La voie du bons sens\", nouveau document de r\u00e9f\u00e9rence de l'UDC Vaud", "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2016-05-13T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["UDC"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "SKETCH", "CONSERVATISME"], "alternativeTitle": ["26 minutes plus t\u00f4t", "26 minutes plus t\u00f4t: \u00ab La voie du bons sens \u00bb, nouvelle bible de l\u2019UDC-Vaud", "26 minutes plus t\u00f4t"], "alternativeExcerpt": ["Jacky Delaquis, membre du comit\u00e9 central de l\u2019UDC-Vaud, commente le document de r\u00e9f\u00e9rence publi\u00e9 par son parti."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7640042", "isOnline": true, "contributors": {"Acteur": [{"name": "KUCHOLL, Vincent", "type": "Personne physique"}, {"name": "VEILLON, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}, {"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7640042"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9UNION", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE"], "visualPersons": ["DARBELLAY, CHRISTOPHE", "MELLY, JACQUES", "TORNAY, MAURICE"], "id": "asset-1514464", "durationSec": 1830, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["CONTHEY", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "MARSEILLE"], "visualCorporations": ["PDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-05-13T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "Des Yollenkreuzer  s\u2019affrontent \u00e0 La Neuveville sur le lac de Bienne pour la Coupe d\u2019Europe", "GE / Affaire Eric Stauffer au Grand Conseil: les explications de Jo\u00ebl Boissard", "Minimag: Nadine travaille aux HUG et est une ancienne candidate d\u2019une t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9 fran\u00e7aise", "Le rendez-vous cin\u00e9ma: analyse de \"Angry Birds\", \"Eperdument\" et \"Ma Loute\"", "Etats-Unis: les r\u00e9publicains Donald Trump et Paul Ryan se r\u00e9concilient pour lutter contre Hilary Clinton", "Jeux de Sotchi: des dizaines d\u2019athl\u00e8tes russes seraient impliqu\u00e9s dans une affaire de dopage organis\u00e9", "Dopage russe au JO de Sotchi: les pr\u00e9cisions de Pascal Thurnherr", "L'OTAN a activ\u00e9 le premier \u00e9l\u00e9ment de son bouclier anti-missile en Europe", "VS: Jacques Melly et Christophe Darbellay ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9s candidats \u00e0 l'\u00e9lection au Conseil d'Etat", "NE: un ethnologue pr\u00e9sente les r\u00e9sultats de deux recherches sous forme de pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Il s\u2019agit de voiliers \u00e0 cabine tout en bois, dont la particularit\u00e9 est d'avoir une cabine, mais pas de quille.", "A l\u2019\u00e2ge de 57 ans, elle a particip\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9mission Koh Lanta. Elle se lance le d\u00e9fi d\u2019y aller et sera propuls\u00e9e dans la lumi\u00e8re.", "Thomas Gerber, chroniqueur cin\u00e9ma \u00e0 la radio GRRIF, et Patrick Suhner sont l\u00e0 pour en parler.", "Le milliardaire new-yorkais et le pr\u00e9sident de la Chambre des repr\u00e9sentants ont pour objectif de b\u00e2tir un front fort contre Clinton.", "Au moins 15 m\u00e9daill\u00e9s font partie de l\u2019affaire. Grigory Rod, le patron du laboratoire antidopage russe, a livr\u00e9 les secrets au New York Times.", "Bas\u00e9 en Roumanie, le syst\u00e8me de d\u00e9fense provoque la col\u00e8re de Moscou qui y voit un geste hostile de la part de l'organisation transatlantique.", "La d\u00e9cision a \u00e9t\u00e9 prise \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 et sous les applaudissements de plus d\u2019un millier de partisans PDC.", "C\u2019est une fa\u00e7on d\u2019amener le grand public \u00e0 la science. La pi\u00e8ce, cr\u00e9\u00e9e par le professeur Philippe G\u00e9lin, se d\u00e9roule \u00e0 la Chaux-de-Fonds."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7611140", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Gen\u00e8ve", "name": "BOISSARD, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "THURNHERR, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "GERBER, Thomas", "type": "Personne physique"}, {"name": "SUHNER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7609528", "ece-7611140"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["TOPONYMIE", "\u00c9CRITEAU"], "visualPersons": ["DE QUATTRO, JACQUELINE"], "id": "asset-1514465", "durationSec": 1155, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["CHARDONNE", "ALBEUVE", "VILLENEUVE (FR)"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2016-05-13T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande", "GE: l\u2019association sportive Les Schtroumpfs pour personnes en situation de handicap f\u00eate ses 40 ans", "VS: un mara\u00eecher de Saillon a d\u00e9cid\u00e9 de cultiver des asperges \u00e0 la teinte violette", "VD: le canton cartographie son territoire pour mettre en \u00e9vidence les zones de dangers naturels", "Certains citadins profitent du moindre espace libre pour planter des graines et voir pousser les plantes", "FR: la commission de nomenclature est charg\u00e9e de veiller \u00e0 la pr\u00e9servation des lieux-dits", "GE: un homme a abattu une femme avant de retourner l\u2019arme contre lui \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d\u2019une \u00e9cole primaire", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7611105", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Elle organise ce week-end le 37e tournoi europ\u00e9en de football, un peu particulier.", "Visiblement, il n\u2019y a pas que la couleur qui s\u00e9duit, le go\u00fbt \u00e9galement.", "280 communes ont \u00e9t\u00e9 cartographi\u00e9es. Gr\u00e2ce \u00e0 ce nouvel outil, elles vont pouvoir mieux g\u00e9rer leur planification territoriale.", "Il est possible d\u2019aimer la nature tout en habitant en ville. Passe-moi les jumelles est all\u00e9 rencontrer ces libres semeurs qui luttent contre le b\u00e9ton.", "Cette tradition ancestrale servait jadis \u00e0 se rep\u00e9rer. Mais les lieux-dits sont mis \u00e0 mal par l\u2019urbanisation galopante.", "Le drame s\u2019est d\u00e9roul\u00e9 \u00e0 Carouge. Un dispositif a \u00e9t\u00e9 mis en place pour que les \u00e9coliers ne soient pas confront\u00e9s \u00e0 la sc\u00e8ne de crime."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Bernex", "name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7611105", "ece-7611103", "ece-7609491"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Passe-moi les jumelles", "source": "gico", "title": "Val Onsernone et Semeurs de graines", "genres": ["Suisses"], "visualPersons": ["CRETTAZ, BERNARD"], "id": "asset-1509280", "durationSec": 3703, "publicationDate": "2016-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Val Onsernone et Semeurs de graines", "Le Val Onsernone est l\u2019une des vall\u00e9es les plus fascinantes et une des plus sauvages du Tessin. Situ\u00e9 \u00e0 l\u2019ouest de Locarno, sa nature y est pr\u00e9serv\u00e9e et il est candidat au titre de parc national avec Ascona et les Iles Brisago. Nous vous proposons de d\u00e9couvrir ce lieu magique \u00e0 travers deux personnages tr\u00e8s attach\u00e9s \u00e0 la beaut\u00e9 de cette nature, \u00e0 l\u2019histoire et aux traditions de cette vall\u00e9e. Un reportage de Jean-Marc Chevillard.", "Lorsque aimer la nature se conjugue avec habiter en ville, il arrive que des citadins profitent du moindre espace libre pour y jeter des graines, pour le plaisir de les voir s\u2019enraciner et cro\u00eetre. Semer pour r\u00e9sister \u00e0 l\u2019envahissement du b\u00e9ton. C\u2019est la rose tr\u00e9mi\u00e8re qui a leur faveur. Cette belle \u00e9lanc\u00e9e fleurit inlassablement. Aussi peu exigeante que g\u00e9n\u00e9reuse, elle s\u2019adapte parfaitement au sol ingrat des villes. Anouk, Fran\u00e7oise et Nelly, jardini\u00e8res sans jardin, pratiquent avec bonheur le fleurissement sauvage, chacune pour des raisons diff\u00e9rentes, chacune \u00e0 leur mani\u00e8re, mais toujours par amour des plantes et peut-\u00eatre aussi pour savourer ce go\u00fbt de libert\u00e9 que donne l\u2019appropriation d\u2019espaces publics n\u00e9glig\u00e9s qu\u2019une v\u00e9g\u00e9tation non planifi\u00e9e par les services municipaux m\u00e9tamorphose.\nUn reportage de Nicole Weyer", "Fascinante, inspirante et myst\u00e9rieuse, c'est peut-\u00eatre comme cela qu'on pourrait d\u00e9crire cette vall\u00e9e tessinoise-l\u00e0 : le Val Onsernone, situ\u00e9 \u00e0 l'ouest de Locarno. Son milieu naturel et humain rest\u00e9 quasiment intact en fait un candidat id\u00e9al au titre de parc national avec Ascona et les Iles Brissago. Nous vous proposons de d\u00e9couvrir ce lieu magique \u00e0 travers deux personnages tr\u00e8s attach\u00e9s \u00e0 la beaut\u00e9 de cette nature, \u00e0 l'histoire et aux traditions de cette vall\u00e9e.\n\nLorsque aimer la nature se conjugue avec habiter en ville, il arrive que des citadins profitent du moindre espace libre pour y jeter des graines, pour le plaisir de les voir s'enraciner et cro\u00eetre. Ils s\u00e8ment ainsi ici et l\u00e0 pour r\u00e9sister en quelque sorte \u00e0 leur mani\u00e8re \u00e0 l'envahissement du b\u00e9ton. Libres semeurs, libres penseurs, Anouk, Imane, Fran\u00e7oise, Nelly et Maurice, la ville pour eux est leur jardin avec l'envie surtout d'en faire partager les autres. \n\nDeux reportages \u00e0 d\u00e9couvrir en compagnie du sociologue et ethnologue Bernard Crettaz qui sera l'invit\u00e9 de Virginie Brawand au Chalet de Pr\u00e9-Berger.", "Fascinante, inspirante et myst\u00e9rieuse, c'est peut-\u00eatre comme cela qu'on pourrait d\u00e9crire cette vall\u00e9e tessinoise-l\u00e0 : le Val Onsernone, situ\u00e9 \u00e0 l'ouest de Locarno. Son milieu naturel et humain rest\u00e9 quasiment intact en fait un candidat id\u00e9al au titre de parc national avec Ascona et les Iles Brissago. Nous vous proposons de d\u00e9couvrir ce lieu magique \u00e0 travers deux personnages tr\u00e8s attach\u00e9s \u00e0 la beaut\u00e9 de cette nature, \u00e0 l'histoire et aux traditions de cette vall\u00e9e.\n\nLorsque aimer la nature se conjugue avec habiter en ville, il arrive que des citadins profitent du moindre espace libre pour y jeter des graines, pour le plaisir de les voir s'enraciner et cro\u00eetre. Ils s\u00e8ment ainsi ici et l\u00e0 pour r\u00e9sister en quelque sorte \u00e0 leur mani\u00e8re \u00e0 l'envahissement du b\u00e9ton. Libres semeurs, libres penseurs, Anouk, Imane, Fran\u00e7oise, Nelly et Maurice, la ville pour eux est leur jardin avec l'envie surtout d'en faire partager les autres. \n\nDeux reportages \u00e0 d\u00e9couvrir en compagnie du sociologue et ethnologue Bernard Crettaz qui sera l'invit\u00e9 de Virginie Brawand au Chalet de Pr\u00e9-Berger.", "Val Onsernone et Semeurs de graines", "Fascinante, inspirante et myst\u00e9rieuse, c'est peut-\u00eatre comme cela qu'on pourrait d\u00e9crire cette vall\u00e9e tessinoise-l\u00e0 : le Val Onsernone, situ\u00e9 \u00e0 l'ouest de Locarno. Son milieu naturel et humain rest\u00e9 quasiment intact en fait un candidat id\u00e9al au titre de parc national avec Ascona et les Iles Brissago. Nous vous proposons de d\u00e9couvrir ce lieu magique \u00e0 travers deux personnages tr\u00e8s attach\u00e9s \u00e0 la beaut\u00e9 de cette nature, \u00e0 l'histoire et aux traditions de cette vall\u00e9e.\n\nLorsque aimer la nature se conjugue avec habiter en ville, il arrive que des citadins profitent du moindre espace libre pour y jeter des graines, pour le plaisir de les voir s'enraciner et cro\u00eetre. Ils s\u00e8ment ainsi ici et l\u00e0 pour r\u00e9sister en quelque sorte \u00e0 leur mani\u00e8re \u00e0 l'envahissement du b\u00e9ton. Libres semeurs, libres penseurs, Anouk, Imane, Fran\u00e7oise, Nelly et Maurice, la ville pour eux est leur jardin avec l'envie surtout d'en faire partager les autres. \n\nDeux reportages \u00e0 d\u00e9couvrir en compagnie du sociologue et ethnologue Bernard Crettaz qui sera l'invit\u00e9 de Virginie Brawand au Chalet de Pr\u00e9-Berger.", "Val Onsernone et Semeurs de graines", "Fascinante, inspirante et myst\u00e9rieuse, c'est peut-\u00eatre comme cela qu'on pourrait d\u00e9crire cette vall\u00e9e tessinoise-l\u00e0 : le Val Onsernone, situ\u00e9 \u00e0 l'ouest de Locarno. Son milieu naturel et humain rest\u00e9 quasiment intact en fait un candidat id\u00e9al au titre de parc national avec Ascona et les Iles Brissago. Nous vous proposons de d\u00e9couvrir ce lieu magique \u00e0 travers deux personnages tr\u00e8s attach\u00e9s \u00e0 la beaut\u00e9 de cette nature, \u00e0 l'histoire et aux traditions de cette vall\u00e9e.\n\nLorsque aimer la nature se conjugue avec habiter en ville, il arrive que des citadins profitent du moindre espace libre pour y jeter des graines, pour le plaisir de les voir s'enraciner et cro\u00eetre. Ils s\u00e8ment ainsi ici et l\u00e0 pour r\u00e9sister en quelque sorte \u00e0 leur mani\u00e8re \u00e0 l'envahissement du b\u00e9ton. Libres semeurs, libres penseurs, Anouk, Imane, Fran\u00e7oise, Nelly et Maurice, la ville pour eux est leur jardin avec l'envie surtout d'en faire partager les autres. \n\nDeux reportages \u00e0 d\u00e9couvrir en compagnie du sociologue et ethnologue Bernard Crettaz qui sera l'invit\u00e9 de Virginie Brawand au Chalet de Pr\u00e9-Berger.", "Val Onsernone et Semeurs de graines", "Fascinante, inspirante et myst\u00e9rieuse, c'est peut-\u00eatre comme cela qu'on pourrait d\u00e9crire cette vall\u00e9e tessinoise-l\u00e0 : le Val Onsernone, situ\u00e9 \u00e0 l'ouest de Locarno. Son milieu naturel et humain rest\u00e9 quasiment intact en fait un candidat id\u00e9al au titre de parc national avec Ascona et les Iles Brissago. Nous vous proposons de d\u00e9couvrir ce lieu magique \u00e0 travers deux personnages tr\u00e8s attach\u00e9s \u00e0 la beaut\u00e9 de cette nature, \u00e0 l'histoire et aux traditions de cette vall\u00e9e.\n\nLorsque aimer la nature se conjugue avec habiter en ville, il arrive que des citadins profitent du moindre espace libre pour y jeter des graines, pour le plaisir de les voir s'enraciner et cro\u00eetre. Ils s\u00e8ment ainsi ici et l\u00e0 pour r\u00e9sister en quelque sorte \u00e0 leur mani\u00e8re \u00e0 l'envahissement du b\u00e9ton. Libres semeurs, libres penseurs, Anouk, Imane, Fran\u00e7oise, Nelly et Maurice, la ville pour eux est leur jardin avec l'envie surtout d'en faire partager les autres. \n\nDeux reportages \u00e0 d\u00e9couvrir en compagnie du sociologue et ethnologue Bernard Crettaz qui sera l'invit\u00e9 de Virginie Brawand au Chalet de Pr\u00e9-Berger."], "alternativeTitle": ["Passe-moi les jumelles", "Val Onsernone, une vall\u00e9e secr\u00e8te", "Libres semeurs", "La pr\u00e9paration dans une carri\u00e8re du Valle Maggia, des pierres pour la toiture des maisons dans le nord du Tessin", "A bord du bus postal dans le Val Onsernone entre Mosogno et Ponte Oscuro en passant par le passage tr\u00e8s \u00e9troit de Russo", "La mouture du ma\u00efs au Moulin de Locco dans le Val Onsernone", "La torr\u00e9faction du ma\u00efs \u00e0 l'ancienne (d\u00e9but du 20e si\u00e8cle) pour la pr\u00e9paration de la Farina Bona", "Val Onsernone, une vall\u00e9e secr\u00e8te - Libres semeurs", "Val Onsernone et Semeurs de graines", "Passe-moi les jumelles", "Val Onsernone et Semeurs de graines", "Passe-moi les jumelles", "Val Onsernone et Semeurs de graines", "Passe-moi les jumelles", "Val Onsernone et Semeurs de graines"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7611113", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "LAMBERT, Beat", "type": "Personne physique"}, {"name": "BIONDINA, Edgard", "type": "Personne physique"}], "Charg\u00e9 de production": [{"name": "CHOLLET, Martine", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "FIRMANN, Hughes", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAUSS, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Assistant de R\u00e9alisation": [{"name": "KAHLBACHER, Thibaut", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PLANTEVIN, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7611113", "ece-7625679", "ece-7625995", "ece-7609493"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Star \u00e0 la TV", "source": "gico", "id": "asset-1506175", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 480, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard, produit par la RTS et la Loterie Romande, permettant au candidat du jour de gagner possiblement 100000 francs.", "title": "No 90", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2016-05-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["Star \u00e0 la TV", "13.5.2016", "Star \u00e0 la TV"], "alternativeExcerpt": ["Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey.", "Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7611121", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7611121"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "ENTREPRISE", "HOMICIDE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "PROCUREUR", "VIE POLITIQUE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "FRONTI\u00c8RE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["POGGIA, MAURO", "TRUMP, DONALD", "RYAN, PAUL"], "id": "asset-1514466", "durationSec": 1843, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["SOTCHI", "MONT-SUR-LAUSANNE, LE", "ARGOVIE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "GENEVE", "TURQUIE", "WASHINGTON", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["SWITCHER", "MCG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-05-13T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Etats-Unis: le parti R\u00e9publicain se rapproche de Donald Trump, contraint de s\u2019incliner face \u00e0 son succ\u00e8s", "Turquie / Renvois de r\u00e9fugi\u00e9s en Syrie: les observations de Marie Forestier, \u00e0 Istanbul", "Etats-Unis / R\u00e9conciliation entre le parti R\u00e9publicain et Trump: les pr\u00e9cisions de Pierre Gobet, \u00e0 Washington", "La Turquie a ferm\u00e9 ses fronti\u00e8res et n\u2019h\u00e9site plus \u00e0 renvoyer des r\u00e9fugi\u00e9s en Syrie", "GE: une exposition \u00e0 la Fondation Bodmer retrace l\u2019histoire de \"Frankenstein\" de Mary Shelley", "AR: le meurtrier du quadruple meurtre de Rupperswil a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9", "Festival de Cannes: beaucoup de films en comp\u00e9tition traitent des in\u00e9galit\u00e9s sociales", "JO de Sotchi: la Russie est au c\u0153ur d\u2019un scandale de dopage organis\u00e9", "Le grand nombre de demandeurs d\u2019asile \u00e2g\u00e9 de 18 ans en Suisse n\u2019est pas d\u00fb au hasard", "Dopage russe aux JO de Sotchi: les explications de Martial Saugy, dir. Du laboratoire suisse d\u2019analyse du dopage au CHUV, \u00e0 Lausanne", "GE: l\u2019avenir du MCG est remis en question apr\u00e8s une crise sans pr\u00e9c\u00e9dent", "La c\u00e9l\u00e8bre marque suisse Switcher est au bord de la faillite", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Un semblant d\u2019unit\u00e9 est orchestr\u00e9, apr\u00e8s 10 mois d'une campagne f\u00e9roce et l'abandon de tous ses concurrents.", "Bien que la Turquie accueille 2,7 millions de Syriens sur son territoire, cette politique g\u00e9n\u00e9reuse cache des pratiques plus sombres.", "Frankenstein, h\u00e9ros l\u00e9gendaire de la litt\u00e9rature et du cin\u00e9ma, a vu le jour \u00e0 Gen\u00e8ve, sous la plume d'une jeune Anglaise, Mary Shelley.", "L'homme a reconnu avoir tu\u00e9 une femme, ses deux fils, et une jeune fille, avant de mettre le feu \u00e0 leur maison, en d\u00e9cembre dernier.", "\"I Daniel Blake\", \"Rester vertical\" ou \"Ma Loute\" en sont des exemples.", "L\u2019histoire est r\u00e9v\u00e9l\u00e9e par l'ancien patron du laboratoire anti-dopage russe. Des fioles d'urine et de sang auraient \u00e9t\u00e9 \u00e9chang\u00e9es.", "Les autorit\u00e9s auraient tendance \u00e0 consid\u00e9rer comme majeurs des demandeurs d'asile, lorsqu'ils ne peuvent pas prouver leur \u00e2ge.", "Le MCG est plus divis\u00e9 que jamais, apr\u00e8s l\u2019\u00e9lection d\u2019Ana Roch au poste de pr\u00e9sidente, et la d\u00e9mission annonc\u00e9e d'Eric Stauffer.", "Le directeur suisse est parti brutalement, fin avril. Les employ\u00e9s du si\u00e8ge du Mont-Sur-Lausanne et des magasins romands ne sont plus pay\u00e9s."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7611098", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "JULMY, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Istanbul", "name": "FORESTIER, Marie", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Washington", "name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7611098", "ece-7611096"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1496821", "durationSec": 739, "publicationDate": "2016-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Nouvo", "Nouvo", "Nouvo", "Nouvo du 13 mai 2016", "Les vrais experts sont suisses", "Culture play", "Des armes \u00e0 feu intelligentes", "La teinture \u00e9colo", "Du neuf en bref", "Nouvo"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7609520", "isOnline": true, "contributors": {"Monteur": [{"name": "PIZZOLATO, Enrico", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Charles", "type": "Personne physique"}, {"name": "TEIGER, Ulrich", "type": "Personne physique"}, {"name": "HAUERT, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GAGLIARDONE, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "MULTONE, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "DIEUAIDE, Yann", "type": "Personne physique"}, {"name": "JACOT, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}], "Productrice Editoriale": [{"name": "JACOT, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7625802", "ece-7609520"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Objectif: 3000 bornes publiques de recharge en 2019!", "id": "sound-26A889D4-B6AA-4A2F-8A4C-2B539B753018", "durationSec": 345, "publicationDate": "2016-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Green Motion lance son r\u00e9seau de recharge pour v\u00e9hicule \u00e9lectrique EVPass sur l'antenne de \"On en parle\". 1600 bornes publiques seront install\u00e9es dans un premier temps sur les parkings de restaurants, d'h\u00f4tels et des transports publics.  Le dynamique CEO de Green Motion, Fran\u00e7ois Randin, nous parle d'une nouvelle qui devrait doper le march\u00e9 de la mobilit\u00e9 \u00e9lectrique, un march\u00e9 encore et toujours p\u00e9jor\u00e9 en Suisse par le manque d'infrastructures de recharges.\r\n\r\n* * Green Motion lance son r\u00e9seau de recharge pour v\u00e9hicule \u00e9lectrique EVPass sur l'antenne de \"On en parle\". 1600 bornes publiques seront install\u00e9es dans un premier temps sur les parkings de restaurants, d'h\u00f4tels et des transports publics.  Le dynamique CEO de Green Motion, Fran\u00e7ois Randin, nous parle d'une nouvelle qui devrait doper le march\u00e9 de la mobilit\u00e9 \u00e9lectrique, un march\u00e9 encore et toujours p\u00e9jor\u00e9 en Suisse par le manque d'infrastructures de recharges.", "alternativeExcerpt": ["Green Motion lance son r\u00e9seau de recharge pour v\u00e9hicule \u00e9lectrique EVPass sur l'antenne de \"On en parle\". 1600 bornes publiques seront install\u00e9es dans un premier temps sur les parkings de restaurants, d'h\u00f4tels et des transports publics.  Le dynamique CEO de Green Motion, Fran\u00e7ois Randin, nous parle d'une nouvelle qui devrait doper le march\u00e9 de la mobilit\u00e9 \u00e9lectrique, un march\u00e9 encore et toujours p\u00e9jor\u00e9 en Suisse par le manque d'infrastructures de recharges."], "alternativeTitle": ["Objectif: 3000 bornes publiques de recharge en 2019! / OEP_2016-05-12T09:55:47_sequence-2", "On en parle du 12.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7683304", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur chez GreenMotion", "name": "Randin, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7683303"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date [\u00e9ph\u00e9m\u00e9ride] 12.05.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-332726C3-2BD8-44A2-AF97-826AA7264AC8", "durationSec": 216, "publicationDate": "2016-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-05-12T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-05-12T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7682999", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7682999", "ece-7682988"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma: Avant/Apr\u00e8s", "id": "sound-A9A0868C-B57E-40D0-8FBA-762DA214E3F0", "durationSec": 294, "publicationDate": "2016-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Rafael Wolf s'est point\u00e9 \u00e0 la projection du dernier film de Jodie Foster \"Money Monster\", projet\u00e9 hors comp\u00e9tition jeudi 12 mai 2016 pour r\u00e9colter les attentes des journalistes avant la s\u00e9ance et leur r\u00e9action au sortir du film. Ce dernier est \u00e0 voir dans les salles de Suisse romande. La 69e \u00e9dition du Festival de Cannes, se d\u00e9roule jusqu'au 22 mai 2016.", "alternativeExcerpt": ["Rafael Wolf s'est point\u00e9 \u00e0 la projection du dernier film de Jodie Foster \"Money Monster\", projet\u00e9 hors comp\u00e9tition jeudi 12 mai 2016 pour r\u00e9colter les attentes des journalistes avant la s\u00e9ance et leur r\u00e9action au sortir du film. Ce dernier est \u00e0 voir dans les salles de Suisse romande. La 69e \u00e9dition du Festival de Cannes, se d\u00e9roule jusqu'au 22 mai 2016."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma: Avant/Apr\u00e8s / VER_2016-05-12T16:51:45_cinema-money-monster-de-jodie-foster-a-c", "Vertigo du 12.05.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7718546.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7683294", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7683287"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Docteur Love. Chester est en consultation", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5A6918F7-5FB4-42C5-B88A-6E9FF83A80C5", "durationSec": 158, "publicationDate": "2016-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-05-12T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-05-12T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7682924", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7682924", "ece-7682921"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 12.05.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4D9265A9-1828-44FA-BE39-470896D61486", "durationSec": 60, "publicationDate": "2016-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2016-05-12T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 12.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7682995", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7682991"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "\"D'une seule bouche\", le nouvel album de Marc Aymon", "id": "sound-D441427A-A175-4AF3-94B1-395B47CF2C7D", "durationSec": 2706, "publicationDate": "2016-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Marc Aymon sort un nouvel album, \"D'une seule bouche\" \u00e0 d\u00e9couvrir en concert \u00e0 Sion, Orbe et Echandens pour trois dates en mai 2016. Pour ce quatri\u00e8me album, Marc Aymon s'entoure de St\u00e9phane Reynaud \u00e0 la batterie et Fred Jimenez \u00e0 la basse (ex-section rythmique de Jean-Louis Murat), Alexis Asn\u00e9rilles aux claviers et au piano (Etienne Daho ou Lou Doillon) et Thomas Semence aux guitares \u00e9lectriques (Karen Ann, Jean-Louis Aubert), en sus de Varlet aux guitares acoustiques. Il confie la plume \u00e0 l'auteur et chanteur fran\u00e7ais Alexandre Varlet, dont l'esprit se situe plut\u00f4t dans une lign\u00e9e entre Dylan et Bashung. Il est l'invit\u00e9 de Pierre-Philippe Cadert.\r\nA d\u00e9couvrir:\r\n- au Festival les Correspondances le 4 mai 2016 \u00e0 Sion (VS)\r\n- au Casino d'Orbe le 20 mai 2016\r\n- au Caveau d'Echandens le 27 mai 2016\r\n- Jeudi 19 Mai 2016 dans \"Emission Panorama\" \u00e0 20h sur Option Musique", "alternativeExcerpt": ["Marc Aymon sort un nouvel album, \"D'une seule bouche\" \u00e0 d\u00e9couvrir en concert \u00e0 Sion, Orbe et Echandens pour trois dates en mai 2016. Pour ce quatri\u00e8me album, Marc Aymon s'entoure de St\u00e9phane Reynaud \u00e0 la batterie et Fred Jimenez \u00e0 la basse (ex-section rythmique de Jean-Louis Murat), Alexis Asn\u00e9rilles aux claviers et au piano (Etienne Daho ou Lou Doillon) et Thomas Semence aux guitares \u00e9lectriques (Karen Ann, Jean-Louis Aubert), en sus de Varlet aux guitares acoustiques. Il confie la plume \u00e0 l\u02b9auteur et chanteur fran\u00e7ais Alexandre Varlet, dont l\u02b9esprit se situe plut\u00f4t dans une lign\u00e9e entre Dylan et Bashung. Il est l'invit\u00e9 de Pierre-Philippe Cadert.\n\nA d\u00e9couvrir:\n- au Festival les Correspondances le 4 mai 2016 \u00e0 Sion (VS)\n- au Casino d'Orbe le 20 mai 2016\n- au Caveau d'Echandens le 27 mai 2016\n- Jeudi 19 Mai 2016 dans \"Emission Panorama\" \u00e0 20h sur Option Musique"], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: Marc Aymon, chanteur-auteur-compositeur / VER_2016-05-12T16:32:45_sequence-1", "Vertigo du 12.05.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/6719735.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7683294", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7683282"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Une algue pleine de ressources", "id": "sound-CB5D43D6-3100-418C-8BF7-463DA48C0391", "durationSec": 649, "publicationDate": "2016-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quentin Bohlen met la t\u00eate sous l'eau pour s'int\u00e9resser \u00e0 une algue aux particularit\u00e9s tout \u00e0 fait extraordinaires. Lorsqu'elle manque de fer, la Chlamydomonas reinhardtii d\u00e9mant\u00e8le une partie de son syst\u00e8me afin d'en r\u00e9cup\u00e9rer des composants pour les recycler. et donc survivre. Les explications de Michel Goldschmidt-Clermont, professeur au D\u00e9partement de botanique et de biologie v\u00e9g\u00e9tale de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "alternativeExcerpt": ["Quentin Bohlen met la t\u00eate sous l\u2019eau pour s\u2019int\u00e9resser \u00e0 une algue aux particularit\u00e9s tout \u00e0 fait extraordinaires. Lorsqu\u2019elle manque de fer, la Chlamydomonas reinhardtii d\u00e9mant\u00e8le une partie de son syst\u00e8me afin d\u2019en r\u00e9cup\u00e9rer des composants pour les recycler\u2026 et donc survivre. Les explications de Michel Goldschmidt-Clermont, professeur au D\u00e9partement de botanique et de biologie v\u00e9g\u00e9tale de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Une algue pleine de ressources / CQFD_2016-05-12T10:04:15_actu", "CQFD du 12.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7683314", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur au D\u00e9partement de botanique et biologie v\u00e9g\u00e9tale de l'UniGE,Prof. botanique et biologie v\u00e9g\u00e9tale", "name": "Goldschmidt-Clermont, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7683309"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Agenda-speakerine", "source": "siranau", "title": "Agenda-speakerine 12.05.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-81129957-4783-4A15-A881-464DE167DA9A", "durationSec": 134, "publicationDate": "2016-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Agenda-speakerine / OTWO_2016-05-12T09:15:00_agenda-speakerine", "One-Two du 12.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7683011", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168247.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7683010"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le service public en question (4/20) : Entretien avec Michel Oris ", "id": "sound-FD2EEDB9-6FE3-4B9D-9DB3-31B5F99337B6", "durationSec": 3377, "publicationDate": "2016-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Entretien avec Michel Oris \r\nMichel Oris est docteur en philosophie et lettres (histoire), vice-recteur de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et ancien directeur du CIGEV. Nous le recevons pour parler de sa publication \" Les solitudes urbaines. Structures et parcours dans la Gen\u00e8ve des ann\u00e9es 1816-1843 \", un papier qui revisite le th\u00e8me des solitudes dans les structures et le fonctionnement social des villes pr\u00e9industrielles \u00e0 partir d'une \u00e9tude de cas, celui de Gen\u00e8ve entre 1816 et 1843.\r\n\r\n* * Michel Oris est docteur en philosophie et lettres (histoire), vice-recteur de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et ancien directeur du CIGEV. Nous le recevons pour parler de sa publication \" Les solitudes urbaines. Structures et parcours dans la Gen\u00e8ve des ann\u00e9es 1816-1843 \", un papier qui revisite le th\u00e8me des solitudes dans les structures et le fonctionnement social des villes pr\u00e9industrielles \u00e0 partir d'une \u00e9tude de cas, celui de Gen\u00e8ve entre 1816 et 1843.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 12.05.2016", "Histoire vivante du 12.05.2016", "Le service public en question (4/20)  / HV_2016-05-12T20:03:45_histoire-vivante", "Le service public en question (4/20)  / HV_2016-05-12T20:03:45_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Entretien avec Michel Oris \nMichel Oris est docteur en philosophie et lettres (histoire), vice-recteur de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et ancien directeur du CIGEV. Nous le recevons pour parler de sa publication \" Les solitudes urbaines. Structures et parcours dans la Gen\u00e8ve des ann\u00e9es 1816-1843 \", un papier qui revisite le th\u00e8me des solitudes dans les structures et le fonctionnement social des villes pr\u00e9industrielles \u00e0 partir d\u02b9une \u00e9tude de cas, celui de Gen\u00e8ve entre 1816 et 1843.", "Entretien avec Michel Oris \nMichel Oris est docteur en philosophie et lettres (histoire), vice-recteur de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et ancien directeur du CIGEV. Nous le recevons pour parler de sa publication \" Les solitudes urbaines. Structures et parcours dans la Gen\u00e8ve des ann\u00e9es 1816-1843 \", un papier qui revisite le th\u00e8me des solitudes dans les structures et le fonctionnement social des villes pr\u00e9industrielles \u00e0 partir d\u02b9une \u00e9tude de cas, celui de Gen\u00e8ve entre 1816 et 1843."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7683329", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7683329", "ece-7683328"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Les \"villages Skype\" d'Ukraine : Reportage sur des villages qui vivent au rythme des \u00e9migrations", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-EAD6CD02-59DB-4FCC-BAFB-B54B8532B7D3", "thematicGeographicals": ["Ukraine"], "durationSec": 335, "publicationDate": "2016-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["migration de population", "vie familiale", "pauvret\u00e9"], "excerpt": "Face aux difficult\u00e9s \u00e9conomiques, des g\u00e9n\u00e9rations enti\u00e8res d'Ukrainiens sont all\u00e9s tenter leur chance ailleurs depuis l'ind\u00e9pendance en 1991. Ils ont laiss\u00e9 derri\u00e8re eux leurs familles et leurs maisons, en esp\u00e9rant revenir apr\u00e8s s'\u00eatre enrichis. Des villages entiers se sont donc mis \u00e0 vivre au rythme des \u00e9migrations, des transferts d'argent et des nouvelles technologies, en particulier dans l'ouest de l'Ukraine.", "alternativeExcerpt": ["Face aux difficult\u00e9s \u00e9conomiques, des g\u00e9n\u00e9rations enti\u00e8res d\u2019Ukrainiens sont all\u00e9s tenter leur chance ailleurs depuis l\u2019ind\u00e9pendance en 1991. Ils ont laiss\u00e9 derri\u00e8re eux leurs familles et leurs maisons, en esp\u00e9rant revenir apr\u00e8s s\u2019\u00eatre enrichis. Des villages entiers se sont donc mis \u00e0 vivre au rythme des \u00e9migrations, des transferts d\u2019argent et des nouvelles technologies, en particulier dans l\u2019ouest de l\u2019Ukraine."], "alternativeTitle": ["Les \"villages Skype\" d'Ukraine / TUM_2016-05-12T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 12.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700135", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants de Sokal en Ukraine", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "Correspondant RTS Ukraine", "name": "Gobert, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7700131"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'initiative pro service public, soumise au peuple suisse le 5 juin 2016, un danger pour les salari\u00e9s? : D\u00e9bat entre Alain Salamin, expert en r\u00e9mun\u00e9ration et charg\u00e9 de cours \u00e0 HEC Lausanne, et Zeynep Ersan Berdoz, r\u00e9dactrice en chef du magazine \"Bon \u00e0 savoir\"", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-1EFE9D1C-44D7-4104-B350-C2AB1A50AB7F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 703, "publicationDate": "2016-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["initiative populaire", "votation", "service public", "salaire"], "excerpt": "Une incertitude plane sur l'initiative \"En faveur du service public\". Le texte ambitionne de plafonner les salaires des directeurs des CFF, de la Poste et de Swisscom. ", "alternativeExcerpt": ["Une incertitude plane sur l'initiative \"En faveur du service public\". Le texte, sur lequel les Suisses votent le 5 juin, ambitionne de plafonner les salaires des directeurs des CFF, de la Poste et de Swisscom. D\u00e9bat entre Alain Salamin, expert en r\u00e9mun\u00e9ration et charg\u00e9 de cours \u00e0 la HEC Lausanne, et Zeynep Ersan Berdoz, r\u00e9dactrice en chef de \"Bon \u00e0 savoir\"."], "alternativeTitle": ["L'initiative pro service public, un danger pour les salari\u00e9s? / FOR_2016-05-12T18:00:00_developpement-1", "Forum du 12.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700127", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "expert en r\u00e9mun\u00e9ration et charg\u00e9 de cours \u00e0 HEC Lausanne", "name": "Salamin, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dactrice en chef du magazine \"Bon \u00e0 savoir\"", "name": "Ersan Berdoz, Zeynep", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7700123"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "PEntagruel", "source": "siranau", "title": "Les 5 pays d'Europe avec le plus d'entr\u00e9es au cin\u00e9ma par habitant", "id": "sound-45B611EC-AB84-4301-AF7E-BFCE300BF094", "durationSec": 1640, "publicationDate": "2016-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 16:29:15-16:29:42 / *", "alternativeTitle": ["Pentagruel du 12.05.2016", "Les 5 pays d'Europe avec le plus d'entr\u00e9es au cin\u00e9ma par habitant / PEN_2016-05-12T16:04:15_pentagruel", "Pentagruel du 12.05.2016", "Les 5 pays d'Europe avec le plus d'entr\u00e9es au cin\u00e9ma par habitant / PEN_2016-05-12T16:04:15_pentagruel"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7683317", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197886.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7683317", "ece-7683316"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : Shadow Complex Remastered", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-83BA4598-4770-4916-ACA9-94F63CB272F4", "durationSec": 120, "publicationDate": "2016-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Clic", "Clic / NMT_2016-05-12T08:35:00_clic", "Clic / NMT_2016-05-12T08:35:00_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7682974", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7682974", "ece-7682960"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Chaos \u00e9conomique et social \u00e0 Ben Gardane en Tunisie", "id": "sound-56DF7750-2E37-427F-9B36-9E7FC3F3B36A", "durationSec": 114, "publicationDate": "2016-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Nouredine, habitant de Ben Gardane\r\nLa col\u00e8re gronde \u00e0 Ben Gardane, ville tunisienne fronti\u00e8re de la Libye, th\u00e9\u00e2tre des attaques djihadistes en mars dernier. Elle subit depuis une crise \u00e9conomique majeure. Des manifestations ont \u00e9clat\u00e9 depuis le d\u00e9but de la semaine et une gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale a eu lieu mercredi.\r\n\r\n* * Chaos \u00e9conomique et social \u00e0 Ben Gardane en Tunisie En Tunisie, la col\u00e8re gronde \u00e0 Ben Gardane, ville fronti\u00e8re de la Libye, th\u00e9\u00e2tre des attaques djihadistes en mars dernier.. \r\nBen Gardane subit depuis une crise \u00e9conomique majeure\r\n. Des manifestations ont \u00e9clat\u00e9 depuis le d\u00e9but de la semaine .\u00a0 dans la foul\u00e9e une gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale a eu lieu hier ..\r\nLe reportage de notre correspondante en Tunisie.. Maurine Mercier.. \r\nMAG", "alternativeExcerpt": ["La col\u00e8re gronde \u00e0 Ben Gardane, ville tunisienne fronti\u00e8re de la Libye, th\u00e9\u00e2tre des attaques djihadistes en mars dernier. Elle subit depuis une crise \u00e9conomique majeure. Des manifestations ont \u00e9clat\u00e9 depuis le d\u00e9but de la semaine et une gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale a eu lieu mercredi."], "alternativeTitle": ["Chaos \u00e9conomique et social \u00e0 Ben Gardane en Tunisie / 12H30_2016-05-12T12:40:00_developpement-11", "Le 12h30 du 12.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700110", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Mercier, Maurine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7700100"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "A la d\u00e9couverte des tropicales de salon", "id": "sound-F3C989A1-BB54-432B-B8DE-660FA00E1CE0", "durationSec": 1318, "publicationDate": "2016-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Chautemps, Alain;Perret, Mathieu;Aeschimann, David\r\nAdrien Zerbini vous emm\u00e8ne visiter \"Tropicales de salon\", une exposition propos\u00e9e par les Conservatoires et Jardin botaniques de Gen\u00e8ve. L'occasion de d\u00e9couvrir l'origine tropicale de nos plantes d'int\u00e9rieur. Avec les botanistes Alain Chautemps, Mathieu Perret et David Aeschimann, conservateurs aux Conservatoire et Jardin botaniques de Gen\u00e8ve et commissaires de cette exposition.", "alternativeExcerpt": ["Adrien Zerbini vous emm\u00e8ne visiter \"Tropicales de salon\", une exposition propos\u00e9e par les Conservatoires et Jardin botaniques de Gen\u00e8ve. L'occasion de d\u00e9couvrir l\u2019origine tropicale de nos plantes d\u2019int\u00e9rieur. Avec les botanistes Alain Chautemps, Mathieu Perret et David Aeschimann, conservateurs aux Conservatoire et Jardin botaniques de Gen\u00e8ve et commissaires de cette exposition."], "alternativeTitle": ["A la d\u00e9couverte des tropicales de salon / CQFD_2016-05-12T10:04:15_dossier", "CQFD du 12.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7683314", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "variantIds": ["ece-7683308"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Virtual Gloss Magazine", "source": "siranau", "title": "Virtual Gloss Magazine : La friteuse", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A07C84C7-EEF4-4ADD-A49B-5B5C2F0F2366", "durationSec": 144, "publicationDate": "2016-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Virtual Gloss Magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2016-05-12T10:30:00_virtual-gloss-magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2016-05-12T10:30:00_virtual-gloss-magazine"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7683016", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010096.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7683016", "ece-7683007"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Edition sp\u00e9ciale sur le revenu de base inconditionnel, 2e partie", "id": "sound-A72D36F3-7628-4047-9538-A64F1661F589", "durationSec": 1515, "publicationDate": "2016-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Peuple et cantons sont appel\u00e9s \u00e0 se prononcer le 5 juin sur le revenu de base inconditionnel (RBI). Face \u00e0 face entre le conseiller d'Etat socialiste vaudois Pierre-Yves Maillard, chef du D\u00e9partement de la sant\u00e9 et de l'action sociale, et Sergio Rossi, professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, o\u00f9 il dirige la chaire de macro\u00e9conomie et d'\u00e9conomie mon\u00e9taire.\r\n\r\n* * Peuple et cantons sont appel\u00e9s \u00e0 se prononcer le 5 juin sur le revenu de base inconditionnel (RBI). Face \u00e0 face entre le conseiller d'Etat socialiste vaudois Pierre-Yves Maillard, chef du D\u00e9partement de la sant\u00e9 et de l'action sociale, et Sergio Rossi, professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, o\u00f9 il dirige la chaire de macro\u00e9conomie et d'\u00e9conomie mon\u00e9taire.", "alternativeExcerpt": ["Peuple et cantons sont appel\u00e9s \u00e0 se prononcer le 5 juin sur le revenu de base inconditionnel (RBI). Face \u00e0 face entre le conseiller d'Etat socialiste vaudois Pierre-Yves Maillard, chef du D\u00e9partement de la sant\u00e9 et de l'action sociale, et Sergio Rossi, professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, o\u00f9 il dirige la chaire de macro\u00e9conomie et d'\u00e9conomie mon\u00e9taire."], "alternativeTitle": ["Edition sp\u00e9ciale sur le revenu de base inconditionnel, 2e partie / JDM_2016-05-12T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 12.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700156", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "variantIds": ["ece-7700143"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso : Au programme: ", "id": "sound-23788F24-4412-467D-A4DF-B40F733D7111", "durationSec": 3375, "publicationDate": "2016-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au programme: \r\n- Alex Kacimi est dans \"Paradiso\" pour jouer \"Un Milkshake pour un Twist\", un titre issu de son premier LP \"Cookies & Motoriders\".\r\n- Rencontre avec le rappeur, chanteur, pianiste et songwriter, Fabe Gryphin.\r\n\r\n* Infotrafic: 19:36:14-19:36:52 / Infotrafic: 19:59:37-19:59:56 / * Au programme: \r\n- Alex Kacimi est dans \"Paradiso\" pour jouer \"Un Milkshake pour un Twist\", un titre issu de son premier LP \"Cookies & Motoriders\".\r\n- Rencontre avec le rappeur, chanteur, pianiste et songwriter, Fabe Gryphin.", "alternativeTitle": ["Paradiso du 12.05.2016", "Paradiso du 12.05.2016", "Paradiso / RAP_2016-05-12T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso / RAP_2016-05-12T19:04:15_radio-paradiso"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "alternativeExcerpt": ["Au programme: \n\n- Alex Kacimi est dans \"Paradiso\" pour jouer \"Un Milkshake pour un Twist\", un titre issu de son premier LP \"Cookies & Motoriders\".\n- Rencontre avec le rappeur, chanteur, pianiste et songwriter, Fabe Gryphin.", "Au programme: \n\n- Alex Kacimi est dans \"Paradiso\" pour jouer \"Un Milkshake pour un Twist\", un titre issu de son premier LP \"Cookies & Motoriders\".\n- Rencontre avec le rappeur, chanteur, pianiste et songwriter, Fabe Gryphin."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7683320", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7683320", "ece-7683319"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-8C1DEF04-3022-4D1B-88A2-A0FF594D8F58", "durationSec": 922, "publicationDate": "2016-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Vigna, Anne ;Cristina, m\u00e9decin rencontr\u00e9e \u00e0 Rio lors d'un rassemblement de la gauche;Petra G\u00f6ssi, CN PLR SZ, pdte du PLR suisse;Anne-B\u00e9atrice Duparc, membre de Bien Suisse;Zeynep-Ersan Berdoz, r\u00e9dactrice en chef du magazine \"Bon \u00e0 savoir\" et membre de l'\u00e9quipe des initiants \"Pour les services publics\";Carlo Sommaruga, CN PS GE;JosselMa\r\n\r\n\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(20/BRESIL DIALOGUE SITUATION+PROGRAMME TEMER) Le h\u00e2te-toi lentement...du S\u00e9nat br\u00e9silien...\r\nCela fait donc 16 heures...qu'il d\u00e9bat de la destitution de Dilma Roussef...\r\nLe sort de la pr\u00e9sidente n'est donc toujours pas scell\u00e9 ce matin...\r\nIl devrait l'\u00eatre vers 10h heure suisse lors du vote final...\r\nMais sa chute est in\u00e9luctable...\r\n...Bonjour Anne Vigna...\r\nBONJOUR\r\nCC: Vous \u00eates notre correspondante au Br\u00e9sil.\r\nO\u00f9 en est-on ce matin au niveau des votes?\r\nEcoutez pr\u00e8s de 40 s\u00e9nateurs se sont exprim\u00e9s, une majorit\u00e9 en faveur de la destitution comme cela \u00e9tait bien pr\u00e9vu. De fait, les discours de la gauche ce soir sont plus tourn\u00e9s sur la r\u00e9sistance \u00e0 un gouvernement du vice pr\u00e9sident Temer que sur la destitution qui est d\u00e9sormais \u00e9vidente pour tous. Cela explique pourquoi il n'y a gu\u00e8re eu de rassemblements dans la rue. Les Br\u00e9siliens sont plut\u00f4t devant la t\u00e9l\u00e9vision, la s\u00e9ance est retransmise en direct sur toutes les chaines.  Il est deux heures du matin et les s\u00e9nateurs continuent de parler avant un vote final, qui ne devrait intervenir que dans trois heures\r\nCC: Anne, les Br\u00e9siliens sont encore descendus dans la rue hier ? \r\nOui mais ce vote des s\u00e9nateurs n'a pas provoqu\u00e9 comme le vote des d\u00e9put\u00e9s il y a trois semaines le m\u00eame int\u00e9r\u00eat dans la population. Les rassemblements ont \u00e9t\u00e9 plus importants \u00e0 Sao Paulo et brasilia devant le s\u00e9nat et le palais pr\u00e9sidentiel. Les militants de gauche vont dormir sur place car leur objectif est d'accompagner \u00e0 10 heures du matin la pr\u00e9sidente qui va quitter le palais pr\u00e9sidentiel pour sa r\u00e9sidence. Une marche de 5 km que les militants feront \u00e0 pied pour symboliser une lutte qui se poursuit pour son retour qui est esp\u00e9r\u00e9 dans 180 jours, mais qui \u00e9videmment est loin d'\u00eatre garanti. \r\n...Anne Vigna merci...\r\n(21/ BRESIL INTV MILITANT GAUCHE) ...Anne Vigna merci...\r\nune marche fun\u00e8bre donc...au programme des militants de gauche aujourd'hui...ils resteront mobilis\u00e9s...pour sauver la d\u00e9mocratie. C'est en tout cas l'intention de Cristina...m\u00e9decin de 52 ans, que vous avez rencontr\u00e9e hier soir \u00e0 Rio lors d'un rassemblement de la gauche...\r\n...Verdict donc d'ici 3 heures... \r\nMichel Temer le vice-pr\u00e9sident devrait prendre les commandes du pays dans la foul\u00e9e...\r\n((la justice elle statuera d\u00e9finitivement sur la culpabilit\u00e9 de Dilma Roussef, accus\u00e9e d'avoir faslifi\u00e9 les comptes du pays pour favoriser sa r\u00e9\u00e9lection...en septembre...apr\u00e8s les JO et avant les \u00e9lections municipales))\r\n(D1new/RBI  = RETOUR DES FEMMES AU FOYER OU VALORISATION TRAVAIL DOMESTIIQUE? PI) ***Retour en Suisse...matinale sp\u00e9ciale d\u00e8s 7h15...Ce matin on d\u00e9bat du RBI...le revenu de base inconditionnel sur lequel les suisses votent le 5 juin.\r\nFigurez-vous qu'il redessinerait le mod\u00e8le familial. \r\nEn permettant \u00e0 chacun de toucher 2 mille 500 francs par mois, ind\u00e9pendamment de son travail, ce revenu aurait un impact sur les temps partiels, aujourd'hui occup\u00e9s principalement par des femmes. \r\nPour les d\u00e9fenseurs du syst\u00e8me, il leur offrirait davantage d'autonomie. \r\nFaux r\u00e9plique ses d\u00e9tracteurs qui craignent un retour des femmes \u00e0 la maison...\r\nAlexandra Richard nous explique pourquoi....\r\n 1'18\r\n(D3/NE, CENTRE REQUERANTS DE PERREUX, PORTES-OUVERTES)  \r\nAutre sujet soumis au vote le 5 juin...la r\u00e9forme de l'asile.\r\n***Elle passe notamment par la cr\u00e9ation de centres f\u00e9d\u00e9raux pour l'acceuil des requ\u00e9rants....\r\nLes citoyens des communes o\u00f9 seront implant\u00e9s ces centres ont fait part de leurs craintes sur la gestion de ces lieux...et la mani\u00e8re dont seront h\u00e9berg\u00e9s les r\u00e9fugi\u00e9s. \r\nParmi ces centres: celui de Perreux...qui verra le jour \u00e0 Boudry dans le canton de Neuch\u00e2tel...\r\nO\u00f9 l'on vous retrouve Roger Guignard...bonjour...\r\nvous avez pu visiter hier le futur centre de Perreux...\r\nIl accueille actuellement quelques 250 requ\u00e9rants, mais sa capacit\u00e9 devrait doubler d'ici 2017. \r\nRoger, vous avez d\u00e9couvert un lieu extr\u00eamement...ordonn\u00e9 !\r\nDirect Studio NE \r\nLe sentiment de retrouver une bonne Suisse \u00ab\u00a0propre en ordre\u00a0\u00bb. Une salle d'activit\u00e9s, avec des dessins d'enfants, o\u00f9 se donnent les cours de fran\u00e7ais le matin, des cours aussi de relaxation, ou de danse. Des chambres \u00e0 quatre pour les familles, des matelas qui rappellent nos bons vieux cantonnements militaires. Tout est ordonn\u00e9, class\u00e9.Embl\u00e9matique,  ce petit panneau sur une chambre r\u00e9serv\u00e9e aux femmes\u00a0: \u00ab\u00a0Aide \u00e0 la cuisine, nettoyage des lieux communs, chaque chambre nettoie son sol\u00a0\u00bb. Voil\u00e0 qui rappellerait presque une sorte de caserne, - les hommes c\u00e9libataires sont h\u00e9berg\u00e9s dans des chambres beaucoup plus vastes- avec son r\u00e9fectoire o\u00f9 les requ\u00e9rants s'ennuient ou \u00e9coutent de la musique.\r\nCC:..une caserne....mais les requ\u00e9rants qui y s\u00e9journent partagent cette impression Roger? \r\nCertains d'entre eux parlent plut\u00f4t de prison...comme cette femme congolaise qui raconte \"qu'il faut rentrer tous les soirs \u00e0 17H30, apr\u00e8s une fouille en r\u00e8gle. Un endroit, dit-elle, o\u00f9 rien ne change, o\u00f9 rien ne bouge. On pr\u00e9cisera que pr\u00e8s d'un tiers des requ\u00e9rants qui ont pass\u00e9 par le centre...\u00e7a fait 400 personnes...ont particip\u00e9 \u00e0 des programmes d'occupation. \r\nCC: Roger on se souvient des inqui\u00e9tudes des citoyens singinois concernant le centre de Chevrille \u00e0 Fribourg, notamment. Y-a-t-il les m\u00eames \u00e0 Boudry ?\r\nPas du tout ! D'abord, le site se trouve bien au-dessus du village, une sorte de forteresse tr\u00e8s isol\u00e9e en fait. Et tr\u00e8s bien gard\u00e9e par les Securitas. Le centre est l\u00e0 depuis un an et demi, et \u00ab\u00a0nous n'avons pas connu le moindre probl\u00e8me\u00a0\u00bb, d\u00e9clare un membre de l'Ex\u00e9cutif de la commune. Le ministre Jean-Nat Karakash, lui,  ne l'a jamais cach\u00e9 : le centre va permettre de cr\u00e9er pr\u00e8s de 150 emplois, de haute valeur ajout\u00e9e, et pour chaque requ\u00e9rant accueilli \u00e0 Boudry, eh bien le canton se voit d\u00e9charg\u00e9 de l'accueil d'un requ\u00e9rant ailleurs. \u00ab\u00a0Une bonne nouvelle\u00a0\u00bb...pour Neuch\u00e2tel, en somme !\r\n(05/INIT SERVICE PUBLICS BAISSE SALAIRE ITV BERDOZ) encore un objet soumis au vote le 5 juin...\r\nl'initiative pro service public...\r\nLes patrons de la Poste, des CFF et de Swisscom ne sont pas les seuls dont les salaires sont menac\u00e9s le texte... \r\nSelon une \u00e9tude publi\u00e9e hier par le Tages-Anzeiger, 8000 de leurs employ\u00e9s pourraient subir une baisse. \r\nLe texte demande en effet que \"les salaires des collaborateurs de ces entreprises ne soient pas sup\u00e9rieurs \u00e0 ceux vers\u00e9s au personnel de l'administration f\u00e9d\u00e9rale\". \r\nR\u00e9dactrice en chef du magazine \"Bon \u00e0 savoir\", Zeynep-Ersan Berdoz, assure toutefois que leur initiative ne veut viser que les top managers. \r\n  47''\r\nDes propos recueillis par Philippe Nanzer.\r\n(Br\u00e8ve Parmelin) Le conseil f\u00e9d\u00e9ral a pris acte hier de la faute politique de Guy Parmelin. \r\nL'affaire concernant la r\u00e9forme de la fiscalit\u00e9 agricole n'en est pas termin\u00e9e pour autant. Le gouvernement doit encore se d\u00e9terminer sur deux points: les r\u00e8gles qu'il compte appliquer en cas de conflits d'int\u00e9r\u00eats et la question de la r\u00e9cusation de l'un des siens sur un sujet de d\u00e9bat. r\u00e9ponse la semaine prochaine.\r\n(04/OLP PAS D'ACCORD ITV SOMMARUGA) La th\u00e8se d'un accord secret en 1970 entre l'ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral Pierre Graber et l'Organisation de lib\u00e9ration de la Palestine est fragilis\u00e9e. Apr\u00e8s plusieurs historiens, le groupe de travail institu\u00e9 par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral n'en a lui non plus trouv\u00e9 aucune trace. C'est le livre d'un journaliste de la NZZ, qui avance cette th\u00e8se,  en affirmant  qu'en 1970, la Suisse aurait pass\u00e9 un accord secret avec les Palestiniens pour \u00e9viter de nouveaux attentats sur son sol. Pour Carlo Sommaruga, conseiller national socialiste genevois, c'est bien la preuve que ce livre \u00e9tait orient\u00e9.\r\n  48''\r\nCarlo Sommaruga  avec Thibaut Schaller.\r\n(Br\u00e8ve Tessin et Grison) Les grisons voteront bel et bien sur l'initiative UDC qui demande de n'enseigner qu'une seule langue \u00e9trang\u00e8re \u00e0 l'\u00e9cole primaire....le tribunal admninistratif cantonal casse la d\u00e9cision du parlement qui l'avait jug\u00e9e irrecevable...\r\nLe Tessin...lui...maintient l'extrait de casier judiciaire \u00e0 produire pour obtenir un permis B ou un permis de frontalier....l'exp\u00e9rience d'un an aurait augment\u00e9 la s\u00e9curit\u00e9 du canton....33 autorisations de s\u00e9jour ont \u00e9t\u00e9 refus\u00e9es pour cause de casier judiciaire sal\u00e9.\r\n(D5/CANADA, LA RECONSTRUCTION APRES UN TEL INCENDIE) ***7h...La vie reprend gentiment \u00e0 Fort Mc Murray...\r\navec le retour aujourd'hui des employ\u00e9s de la principale exploitation de sable bitumineux de l'Alberta...\u00e9pargn\u00e9e par l'incendie.\r\nElle devrait rouvrir dans les prochains jours.\r\nMais d\u00e9sormais une question fait d\u00e9bat.\r\nfaut-il tout reconstruire \u00e0 l'identique \u00e0 Fort MacMurray? \r\nalors que l'\u00e9conomie est chancelante...le secteur p\u00e9trolier en crise...et que de nombreuses maisons \u00e9taient vides...avant l'incendie...les employ\u00e9s licenci\u00e9s ayant d\u00e9sert\u00e9 la ville...\r\nSur place le reportage de Marie-Laure Josselin...\r\nDemain Justin Trudeau le premier ministre canadien doit se rendre dans la zone sinistr\u00e9e.\r\n(Br\u00e8ve sport) Une occasion manqu\u00e9e...Sion aurait pu prendre la 3\u00e8me place du classement de super ligue et s'assurer une qualification pour l'europa ligue...mais ils se sont inclin\u00e9 hier contre Vaduz...r\u00e9sultat: ils stagnent \u00e0 la 4\u00e8me place...aux c\u00f4t\u00e9s d\u00e9sormais de Lucerne...la qualification n'est donc plus assur\u00e9e.\r\n(14/HOCKEY MONDIAUX PA) A Moscou...la Suisse doit d\u00e9sormais oblit\u00e9rer son billet pour les quarts de finales des championnats du monde de hockey sur glace...\r\nPremier poinsson samedi face \u00e0 la Russie...viendront ensuite la Su\u00e8de et la R\u00e9publique Tch\u00e8que.\r\nHier les helv\u00e8tes ont ressuscit\u00e9 l'espoir en d\u00e9crochant leur 1\u00e8re victoire dans le temps r\u00e9glementaire...4 \u00e0 3 face \u00e0 la Lettonie...mais c'\u00e9tait limite...\r\nAlain Th\u00e9voz y a assist\u00e9...\r\n  48''\r\nprochain match donc samedi apr\u00e8s-midi face \u00e0 la Russie.\r\n(R\u00e9sum\u00e9 m\u00e9t\u00e9o) M\u00e9t\u00e9o:\r\nBeaucoup de nuages, et beaucoup de pluie en particulier ce matin.\r\nCet apr\u00e8s-midi, les averses seront plus clairsem\u00e9es. Il pourrait m\u00eame y avoir des \u00e9claircies.\r\nMaximum 16 degr\u00e9s en Valais. \r\nLa neige viendra blanchir les c\u00eemes...au-dessus de 1800 m\u00e8tres...\r\nDemain: m\u00eame programme.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-05-12T07:00:00_le-journal-de-7h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-05-12T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700155", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nanzer, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Josselin, Marie-Laure", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7700155", "ece-7700137"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Des call centers connaissent vos donn\u00e9es m\u00e9dicales", "id": "sound-912D23B8-D72F-4A0A-8C09-A128063846D6", "durationSec": 2054, "publicationDate": "2016-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Comment se fait-il que des soci\u00e9t\u00e9s de d\u00e9marchage t\u00e9l\u00e9phonique poss\u00e8dent certaines de vos donn\u00e9es m\u00e9dicales? Deux auditrices d\u00e9noncent deux proc\u00e9d\u00e9s similaires dont le but consiste \u00e0 leur fixer un rendez-vous avec un courtier en assurance. Que faire pour \u00e9viter une telle d\u00e9rive?\r\n\"On en parle\" re\u00e7oit Jean-Fran\u00e7ois Steiert, Conseiller national socialiste et vice-pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des patients.", "alternativeExcerpt": ["Comment se fait-il que des soci\u00e9t\u00e9s de d\u00e9marchage t\u00e9l\u00e9phonique poss\u00e8dent certaines de vos donn\u00e9es m\u00e9dicales? Deux auditrices d\u00e9noncent deux proc\u00e9d\u00e9s similaires dont le but consiste \u00e0 leur fixer un rendez-vous avec un courtier en assurance. Que faire pour \u00e9viter une telle d\u00e9rive?\n\n\"On en parle\" re\u00e7oit Jean-Fran\u00e7ois Steiert, Conseiller national socialiste et vice-pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des patients."], "alternativeTitle": ["Des call centers connaissent vos donn\u00e9es m\u00e9dicales / OEP_2016-05-12T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 12.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7683304", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Conseiller national fribourgeois (PS),Pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des patients", "name": "Steiert, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7683298"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Conseils de s\u00e9curit\u00e9 de la 3", "source": "siranau", "title": "Les Conseils de S\u00e9curit\u00e9 de la 3 : Huile de Palme", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4E11AA33-76B2-4379-98DF-16DD7B6E521F", "durationSec": 201, "publicationDate": "2016-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Huile de Palme", "Huile de Palme  / NMT_2016-05-12T07:55:35_les-conseils-de-securite-de-la-3", "Huile de Palme  / NMT_2016-05-12T07:55:35_les-conseils-de-securite-de-la-3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7682972", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653684.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7682972", "ece-7682959"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Chacun pour tous", "id": "sound-023CCA1C-F127-4F49-9FB5-1794E3786BF3", "durationSec": 120, "publicationDate": "2016-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nRecherche de b\u00e9n\u00e9voles disponibles minimum 6h pour donner un coup de main lors de cette immense manifestation musicale qui se tiendra sur les bords du lac L\u00e9man en juin prochain.\r\n\r\n* * La 34\u00e8me \u00e9dition de la F\u00eate F\u00e9d\u00e9rale de Musique se tiendra \u00e0 Montreux et sur la Riviera en juin prochain et sera la plus grande de tous les temps. Durant deux week-ends (du 10 au 12 juin et du 17 au 19 juin du vendredi soir au dimanche en fin de journ\u00e9e), la r\u00e9gion Montreux-Riviera se transformera en capitale des fanfares, harmonies et brass band helv\u00e9tiques. Toutes les formations qui y participeront se r\u00e9partiront en cinq cat\u00e9gories, en fonction de la difficult\u00e9 des ouvres qu'elles interpr\u00e8teront (de la classe Excellence \u00e0 la 4 cat\u00e9gorie).Toutes les soci\u00e9t\u00e9s devront participer \u00e0 deux concours: le concours de musique concertante ou de divertissement en salle et le concours de musique de parade traditionnelle ou avec \u00e9volutions. Elles auront donc toutes pr\u00e9par\u00e9 un morceau de choix et un morceau impos\u00e9. Les prestations seront jug\u00e9es par plus de 100 jur\u00e9s professionnels par week-end issus de 15 pays diff\u00e9rents. Plusieurs sc\u00e8nes se trouveront \u00e0 Montreux et d'autres \u00e0 Clarens, La Tour-de-Peilz et Vevey. De plus, durant ces deux week-ends, la r\u00e9gion Montreux-Riviera r\u00e9sonnera d'une multitude de shows musicaux et de parades traditionnelles. En effet, les soci\u00e9t\u00e9s participantes d\u00e9fileront sur trois parcours de marche: deux \u00e0 Montreux pendant les 6 jours et un \u00e0 la Tour-de-Peilz uniquement les deux samedis. \u00a0Aucune comp\u00e9tition sur la plan\u00e8te ne r\u00e9unit autant de musiciens que ce rendez-vous quinquennal des harmonies, fanfares et brass band helv\u00e9tiques. Par cons\u00e9quent, afin de participer \u00e0 cet \u00e9v\u00e9nement culturel sans pr\u00e9c\u00e9dent qui aura lieu sur terre vaudoise du 10 au 12 juin et du 17 au 19 juin et ainsi donner un coup de main \u00e0 sa mise sur pied, les responsables de la F\u00eate F\u00e9d\u00e9rale de Musique 2016 recherchent\u00a0actuellement: Des b\u00e9n\u00e9voles d'accord d'offrir au minimum 6h durant un ou plusieurs jours (par ex\u00a0: pour accompagner et guider les soci\u00e9t\u00e9s (id\u00e9alement parlant allemand), pour tenir une buvette en individuel ou en soci\u00e9t\u00e9s, ou encore pour aider dans les salles o\u00f9 se d\u00e9rouleront les concours)", "alternativeExcerpt": ["Recherche de b\u00e9n\u00e9voles disponibles minimum 6h pour donner un coup de main lors de cette immense manifestation musicale qui se tiendra sur les bords du lac L\u00e9man en juin prochain. ", "Recherche de b\u00e9n\u00e9voles disponibles minimum 6h pour donner un coup de main lors de cette immense manifestation musicale qui se tiendra sur les bords du lac L\u00e9man en juin prochain. ", "Recherche de b\u00e9n\u00e9voles disponibles minimum 6h pour donner un coup de main lors de cette immense manifestation musicale qui se tiendra sur les bords du lac L\u00e9man en juin prochain. "], "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 12.05.2016", "Chacun pour tous / CPT_2016-05-12T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 12.05.2016", "Chacun pour tous / CPT_2016-05-12T09:29:00_chacun-pour-tous"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7683276", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-7683276", "ece-7683275"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Ode to Shakespeare", "id": "sound-D2C7B761-C8F2-4CFC-9611-1C9B77BF242F", "durationSec": 368, "publicationDate": "2016-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Sells, Jonathan\r\n\r\n\r\nPour marquer le 400e anniversaire de la mort de William Shakespeare, Les Passions de l'Ame s'associent \u00e0 l'ensemble vocal anglais Solomon's Knot. Sous la direction de Meret L\u00fcthi et Jonathan Sells, ils nous offrent le \" Lyric Ode on the Fairies, Aerial Beings and Witches of Shakespeare \", oeuvre rarement jou\u00e9e du compositeur anglais Thomas Linley, le vendredi 13 mai \u00e0 19h30 \u00e0 l'\u00c9glise St-Fran\u00e7ois \u00e0 Lausanne. Conversation t\u00e9l\u00e9phonique entre Jonathan Sells et Yves Bron.", "alternativeExcerpt": ["Pour marquer le 400e anniversaire de la mort de William Shakespeare, Les Passions de l'Ame s'associent \u00e0 l'ensemble vocal anglais Solomon's Knot. Sous la direction de Meret L\u00fcthi et Jonathan Sells, ils nous offrent le \"Lyric Ode on the Fairies, Aerial Beings and Witches of Shakespeare\", oeuvre rarement jou\u00e9e du compositeur anglais Thomas Linley, le vendredi 13 mai \u00e0 19h30 \u00e0 l'\u00c9glise St-Fran\u00e7ois \u00e0 Lausanne. \n\nConversation t\u00e9l\u00e9phonique entre Jonathan Sells et Yves Bron."], "alternativeTitle": ["Ode to Shakespeare  / MAG_2016-05-12T12:06:45_invite-1", "Magma du 12.05.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/6992711.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7682898", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7682897"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Pierre-Alain Beffa - Little Singers of Armenia en tourn\u00e9e", "id": "sound-7B1DE4E5-CF80-4B0C-9564-CB847974298F", "durationSec": 841, "publicationDate": "2016-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Cet ensemble de 40 choristes de 11-18 ans au niveau stup\u00e9fiant sera en tourn\u00e9e en Suisse romande pour la premi\u00e8re fois, sur une dur\u00e9e de 16 jours et 11 concerts, du 12 mai au 26 mai 2016. Le concert du 15 mai 2016 \u00e0 l'Eglise du Coll\u00e8ge St-Michel \u00e0 Fribourg sera retransmis en direct sur Espace 2 dans le cadre de l'Heure Musicale. \r\nRencontre avec Pierre-Alain Beffa, musicien et organisateur.", "alternativeExcerpt": ["Cet ensemble de 40 choristes de 11-18 ans au niveau stup\u00e9fiant sera en tourn\u00e9e en Suisse romande pour la premi\u00e8re fois, sur une dur\u00e9e de 16 jours et 11 concerts, du 12 mai au 26 mai 2016. Le concert du 15 mai 2016 \u00e0 l\u2019Eglise du Coll\u00e8ge St-Michel \u00e0 Fribourg sera retransmis en direct sur Espace 2 dans le cadre de l\u2019Heure Musicale. \n\nRencontre avec Pierre-Alain Beffa, musicien et organisateur."], "alternativeTitle": ["Pierre-Alain Beffa - Little Singers of Armenia en tourn\u00e9e / MAT_2016-05-12T07:27:15_l-invite-corinna-weiss-from-la-chaux-de", "Les matinales d'Espace 2 du 12.05.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7698862.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7682882", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice administrative", "name": "Weiss, Corinna", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7682879"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le secteur des t\u00e9l\u00e9communications en pleine mutation en Suisse", "id": "sound-9334F438-5A6C-4538-8AC8-04ACAA89156A", "durationSec": 103, "publicationDate": "2016-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pascal Martin, sp\u00e9cialiste Telecom, responsable du site scal.ch\r\nSunrise publie ce jeudi un pointage de ses activit\u00e9s depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e. L'entreprise compte toujours plus d'abonn\u00e9s mais enregistre une baisse de pr\u00e8s de 9% de son chiffre d'affaires. Aujourd'hui, les grandes enseignes de la t\u00e9l\u00e9phonie et des services internet jouent des coudes pour renouveler leurs fichiers satur\u00e9s.\r\n\r\n* * Le secteur des t\u00e9l\u00e9communications en pleine mutation en Suisse Le secteur des t\u00e9l\u00e9communications est en pleine mutation en Suisse : la semaine derni\u00e8re, le num\u00e9ro 1 Swisscom annon\u00e7ait un chiffre d'affaire en baisse malgr\u00e9 une croissance de la client\u00e8le...\r\nM\u00eame paradoxe aujourd'hui pour Sunrise qui publie un pointage de ses activit\u00e9s depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e...\r\n Sunrise compte toujours plus d'abonn\u00e9s mais enregistre une baisse de pr\u00e8s de 9% de son chiffre d'affaire...\r\n. Aujourd'hui les grandes enseignes de la t\u00e9l\u00e9phonie et des services internet jouent des coudes pour renouveller leurs fichiers satur\u00e9s, \r\nEstelle Braconnier...\r\nDIRECT", "alternativeExcerpt": ["Sunrise publie ce jeudi un pointage de ses activit\u00e9s depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e. L'entreprise compte toujours plus d'abonn\u00e9s mais enregistre une baisse de pr\u00e8s de 9% de son chiffre d'affaires. Aujourd'hui, les grandes enseignes de la t\u00e9l\u00e9phonie et des services internet jouent des coudes pour renouveler leurs fichiers satur\u00e9s."], "alternativeTitle": ["Le secteur des t\u00e9l\u00e9communications en pleine mutation en Suisse / 12H30_2016-05-12T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 12.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700110", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7700097"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Climat tendu lors de l'Assembl\u00e9e nationale fran\u00e7aise", "id": "sound-274620AD-4BAF-4304-B61E-04D4E01145A9", "durationSec": 429, "publicationDate": "2016-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Christophe Caresche, D\u00e9put\u00e9 de Paris (18\u00e8me circonscription)\r\nL'Assembl\u00e9e nationale fran\u00e7aise d\u00e9bat de la motion de censure d\u00e9pos\u00e9e par la droite contre le gouvernement de Manuel Valls dans un climat tr\u00e8s tendu. Le gouvernement est \u00e9galement attaqu\u00e9 par l'aile gauche du Parti socialiste. Interview de Christophe Caresche, d\u00e9put\u00e9 socialiste fran\u00e7ais.\r\n\r\n* * Climat tendu lors de l'Assembl\u00e9e nationale fran\u00e7aise En France, c'est dans un climat tr\u00e8s tendu que l'Assembl\u00e9e nationale d\u00e9bat de la motion de censure d\u00e9pos\u00e9e par la droite contre le gouvernement de Manuel Valls. Un gouvernement qui est \u00e9galement tr\u00e8s attaqu\u00e9 par l'aile gauche du parti socialiste.... Hier les \"frondeurs\" ont failli d\u00e9pos\u00e9 leur propre motion de censure afin de faire barrage \u00e0 la loi sur le travail... Ils n'excluent pas d'en lancer une deuxi\u00e8me... La gauche fran\u00e7aise est en bien piteux \u00e9tat, alors que de nouveaux appels \u00e0 la gr\u00e8ve retentissent du c\u00f4t\u00e9 des syndicats...\r\nBonsoir Cristophe Caresche!", "alternativeExcerpt": ["L'Assembl\u00e9e nationale fran\u00e7aise d\u00e9bat de la motion de censure d\u00e9pos\u00e9e par la droite contre le gouvernement de Manuel Valls dans un climat tr\u00e8s tendu. Le gouvernement est \u00e9galement attaqu\u00e9 par l'aile gauche du Parti socialiste. Interview de Christophe Caresche, d\u00e9put\u00e9 socialiste fran\u00e7ais."], "alternativeTitle": ["Climat tendu lors de l'Assembl\u00e9e nationale fran\u00e7aise / FOR_2016-05-12T18:10:00_developpement-6", "Forum du 12.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700127", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7700115"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Un autre regard sur les troubles mentaux", "id": "sound-AA17AB68-887D-45F5-A8AC-B483EC46ABE5", "durationSec": 629, "publicationDate": "2016-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Savrda, Blandine\r\nL'exposition \"Mental d\u00e9sordre\" de la Cit\u00e9 des sciences de Paris invite les visiteurs \u00e0 changer leur regard sur les personnes qui souffrent de troubles psychiques. Visite en compagnie d'Anouck Merz et de Blandine Savrda, cheffe de projet de l'exposition.", "alternativeExcerpt": ["L'exposition \"Mental d\u00e9sordre\" de la Cit\u00e9 des sciences de Paris invite les visiteurs \u00e0 changer leur regard sur les personnes qui souffrent de troubles psychiques. Visite en compagnie d'Anouck Merz et de Blandine Savrda, cheffe de projet de l\u2019exposition."], "alternativeTitle": ["Un autre regard sur les troubles mentaux / CQFD_2016-05-12T10:04:15_chronique", "CQFD du 12.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7683314", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "variantIds": ["ece-7683313"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Le manque d'enfants en Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8FFDA8AF-FD8C-43DB-9DCA-A8579382CD73", "durationSec": 1554, "publicationDate": "2016-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Suisse manque d'enfants, ce n'est pas nouveau. Avec un taux de natalit\u00e9 de 1,5, elle est bien au-dessous du taux minimum requis pour garantir le renouvellement de la population (2,1). Quelles sont les causes de cette d\u00e9natalit\u00e9? Quelles pourraient en \u00eatre les cons\u00e9quences? Quels rem\u00e8des \u00e0 la d\u00e9natalit\u00e9?\r\nNous en parlons avec Giuliano Bonoli, professeur \u00e0 l'Institut de hautes \u00e9tudes en administration publique (IDHEAP), dont il est \u00e9galement le tout nouveau vice-directeur.\r\n\r\n* * La Suisse manque d'enfants, ce n'est pas nouveau. Avec un taux de natalit\u00e9 de 1,5, elle est bien au-dessous du taux minimum requis pour garantir le renouvellement de la population (2,1). Quelles sont les causes de cette d\u00e9natalit\u00e9? Quelles pourraient en \u00eatre les cons\u00e9quences? Quels rem\u00e8des \u00e0 la d\u00e9natalit\u00e9?\r\nNous en parlons avec Giuliano Bonoli, professeur \u00e0 l'Institut de hautes \u00e9tudes en administration publique (IDHEAP), dont il est \u00e9galement le tout nouveau vice-directeur.", "alternativeTitle": ["Tribu du 12.05.2016", "Le manque d\u02b9enfants en Suisse / TRI_2016-05-12T11:04:15_tribu", "Tribu du 12.05.2016", "Le manque d\u02b9enfants en Suisse / TRI_2016-05-12T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["La Suisse manque d\u02b9enfants, ce n\u02b9est pas nouveau. Avec un taux de natalit\u00e9 de 1,5, elle est bien au-dessous du taux minimum requis pour garantir le renouvellement de la population (2,1). Quelles sont les causes de cette d\u00e9natalit\u00e9? Quelles pourraient en \u00eatre les cons\u00e9quences? Quels rem\u00e8des \u00e0 la d\u00e9natalit\u00e9?\n\nNous en parlons avec Giuliano Bonoli, professeur \u00e0 l\u02b9Institut de hautes \u00e9tudes en administration publique (IDHEAP), dont il est \u00e9galement le tout nouveau vice-directeur.", "La Suisse manque d\u02b9enfants, ce n\u02b9est pas nouveau. Avec un taux de natalit\u00e9 de 1,5, elle est bien au-dessous du taux minimum requis pour garantir le renouvellement de la population (2,1). Quelles sont les causes de cette d\u00e9natalit\u00e9? Quelles pourraient en \u00eatre les cons\u00e9quences? Quels rem\u00e8des \u00e0 la d\u00e9natalit\u00e9?\n\nNous en parlons avec Giuliano Bonoli, professeur \u00e0 l\u02b9Institut de hautes \u00e9tudes en administration publique (IDHEAP), dont il est \u00e9galement le tout nouveau vice-directeur."], "imageURL": "//www.rts.ch/7695601.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7683258", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident de l'Institut des hautes \u00e9tudes en administration publique (IDHEAP),professeur \u00e0 l'Institut de hautes \u00e9tudes en administration publique (IDHEAP)", "name": "Bonoli, Giuliano", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7683258", "ece-7683257"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : Par Esther Coquoz et Dominique Choffat", "id": "sound-DD114CC7-D7DF-4774-AE36-A86440D38CDA", "durationSec": 474, "publicationDate": "2016-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Par Esther Coquoz et Dominique Choffat (Revue de presse al\u00e9manique) Esther Coquoz, Dominique Choffat nous ont rejoint pour la revue de presse:  on commence avec des r\u00e9v\u00e9lations de la Weltwoche sur la cyberattaque dont a \u00e9t\u00e9 victime Ruag: des donn\u00e9es ultra-confidentielles de la Conf\u00e9d\u00e9ration pourraient \u00eatre en mains \u00e9trang\u00e8res ... \r\nLa Conf\u00e9d\u00e9ration craint un accident majeur, r\u00e9v\u00e8le ce matin la Wetlwoche, m\u00eame si elle a essay\u00e9 d'\u00e9touffer l'affaire.  . Des donn\u00e9es ultra sensibles de la Confd\u00e9ration , comme les noms d'agents de liaison du service de renseignements, des informateurs et des agents inflitr\u00e9s pourraient figurer parmi les donn\u00e9es vol\u00e9es par les pirates informatiques russes chez Ruag. .  Les noms des personnes qui ont servi de t\u00e9moins pour la police f\u00e9d\u00e9rale Fedpol, et qui b\u00e9n\u00e9ficient d'une protection sp\u00e9ciale pourraient aussi se trouver dans le lot.\r\nLa raison pour laquelle la Conf\u00e9d\u00e9ration craint le pire, l\u00e0 voici: selon la Weltwoche,  l'Office F\u00e9d\u00e9ral de l'Informatique et des T\u00e9l\u00e9communications a transf\u00e9r\u00e9 la totalit\u00e9 des donn\u00e9es du personnel de la conf\u00e9d\u00e9ration \u00e0 l'entreprise Ruag, y compris les donn\u00e9es ultra sensibles, afin d'\u00e9tablir une liste compl\u00e8te des collaborateurs de la Conf\u00e9d\u00e9ration. Mais ce transfert a eu lieu au moment o\u00f9 Ruag \u00e9tait victime de cette cyber-attaque. La question centrale reste aujourd'hui:  qui a donn\u00e9 l'ordre de transfert ? Et surtout:  ces donn\u00e9es personnelles sont-elles entre les mains des pirates informatiques russes ?  Personne ne peut y r\u00e9pondre aujourd'hui avec certitude.\r\n***  Cette affaire de Ruag, une mine qui pourrait exploser \u00e0 la figure de Guy Parmelin ...\r\n24 heures /TG\r\nLa Suisse romande soup\u00e7onne un complot anti-Parmelin, c'est l'angle d'attaque du Bund sur cette affaire. Les \u00e9lus et les journalistes romands ne consid\u00e8rent pas le conseiller f\u00e9d\u00e9ral UDC comme coupable, mais comme une victime d'un complot suisse al\u00e9manique. Le journal en veut pour preuve notamment un titre du Matin de cette semaine, mais qui veut la peau de Guy Parmelin ? Les Romands sont derri\u00e8re leur conseiller f\u00e9d\u00e9ral. \r\n***  La Suisse laisse tomber les r\u00e9fugi\u00e9s mineurs, accusation du Blick ce matin\r\nLe Blick s'est pench\u00e9 sur les chiffres de l'asile et s'est demand\u00e9 pourquoi il y avait autant de requ\u00e9rants \u00e2g\u00e9s de 18 ans, parmi les 151'000 qui sont ariv\u00e9s en Suisse entre 2010 et 2015. Ce sont principalement des jeunes afghans et Nige\u00e9rians, qui ont peu de chances d'obtenir l'asile.  Et bien cette sur-repr\u00e9sentation s'explique par une pratique des autorit\u00e9s, d\u00e9nonce le BlicK ce matin: quand un jeune requ\u00e9rant arrive sans passeport, il est enregistr\u00e9 comme \u00e9tant majeur. Une centaine de mineurs est concern\u00e9, cette pratique permet aussi de les expulser plus facilement.  La suisse fait-elle vraiment son devoir ne mati\u00e8re de protection se demande uen repr\u00e9sentant de l'UNICEF suisse ? Le secr\u00e9tariat d'etat aux migrations, lui,  rejette l'accusation. \r\nPetrobas - \u00e9quit\u00e9\r\nDeux femmes \u00e0 la maison blanche, les sp\u00e9culations dans ce sens vont bon train dans le sillage de la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine. Car si Hillary Clinton est \u00e9lue, dit le Bund, elle pourrait prendre une autre femme comme vice-pr\u00e9sidente: la s\u00e9natrice du massachusset  elizabeth Warren, 66 ans, brillante professeur de harvard. Une femme atout, capable de mobiliser les troupes, m\u00eame si elle n'en a pas l'air au premier regard, a \u00e9crit \u00e0 son sujet,  le Time magazine . \r\n***  D\u00e9licate visite du roi du Bahrein, aujourd'hui ...\r\nLe Temps\r\nLa NZZ refuse de croire \u00e0 un \u00e9pilogue sur l'affaire de l'accord secret entre la Suisse et l'organisation pour la lib\u00e9ration de la Palestine, qui aurait \u00e9t\u00e9 conclu en 1970. hier le groupe de travail du Conseil F\u00e9d\u00e9ral a conclu qu'il n'y avait aucun indice clair de l'existence d'un tel accord. Mais pour la NZZ, ce rapport am\u00e8ne au contraire de nouveaux points d'interrogation , il y a donc encore une r\u00e9serve ...que le journal d\u00e9taille sur une plein page aujourd'hui. On ne s'avoue pas si facilement vaincu . \r\ndeux genevoises en prison en Isra\u00ebl - 24 heures - TG\r\n*** On n'est pas tous \u00e9gaux devant la m\u00e9decine ...\r\nLes enfants en tout cas ne le sont pas, r\u00e9v\u00e8le ce matin le Tagesanzeiger. le journal reprend une \u00e9tude de chercheurs suisses sur le taux de mortalit\u00e9 des enfants atteints du cancer du cerveau. 75 % des enfants dont les parents d\u00e9tenaient un haut niveau de formation \u00e9taient encore vivants 5 ans apr\u00e8s le diagnostic.  Un taux qui chute \u00e0 55 % pour les enfants dont les parents n'avaient suivi que l'\u00e9cole obligatoire. Nous sommes tr\u00e8s pr\u00e9occup\u00e9s par ce constat d\u00e9clare Michael Grotzer, p\u00e9diatre oncologue \u00e0 l'h\u00f4pital de Zurich. On explique cette diff\u00e9rence par l'attitude des parents mieux form\u00e9s face \u00e0 la maladie de leur enfants: il demandent plus facilement plsuieurs avis \u00e9dicaux sur les th\u00e9rapise possibles, ce qui est d\u00e9cisif pour le cancer du cerveau. Il est  rare chez els enfants, il n'existe donc pas encore  de proc\u00e9dure standardis\u00e9e .\r\ncyclistes masqu\u00e9s - Le Matin\r\n***  Le valais lance la traque aux fraudeurs de RB&B\r\nNouvelliste\r\n(Revue romande) *** Esther Coquoz, Dominique Choffat nous ont rejoint pour la revue de presse:  on commence avec des r\u00e9v\u00e9lations de la Weltwoche sur la cyberattaque dont a \u00e9t\u00e9 victime Ruag: des donn\u00e9es ultra-confidentielles de la Conf\u00e9d\u00e9ration pourraient \u00eatre en mains \u00e9trang\u00e8res ... \r\nLa Conf\u00e9d\u00e9ration craint un accident majeur, r\u00e9v\u00e8le ce matin la Wetlwoche, m\u00eame si elle a essay\u00e9 d'\u00e9touffer l'affaire.  . Des donn\u00e9es ultra sensibles de la Confd\u00e9ration , comme les noms d'agents de liaison du service de renseignements, des informateurs et des agents inflitr\u00e9s pourraient figurer parmi les donn\u00e9es vol\u00e9es par les pirates informatiques russes chez Ruag. .  Les noms des personnes qui ont servi de t\u00e9moins pour la police f\u00e9d\u00e9rale Fedpol, et qui b\u00e9n\u00e9ficient d'une protection sp\u00e9ciale pourraient aussi se trouver dans le lot.\r\nLa raison pour laquelle la Conf\u00e9d\u00e9ration craint le pire, l\u00e0 voici: selon la Weltwoche,  l'Office F\u00e9d\u00e9ral de l'Informatique et des T\u00e9l\u00e9communications a transf\u00e9r\u00e9 la totalit\u00e9 des donn\u00e9es du personnel de la conf\u00e9d\u00e9ration \u00e0 l'entreprise Ruag, y compris les donn\u00e9es ultra sensibles, afin d'\u00e9tablir une liste compl\u00e8te des collaborateurs de la Conf\u00e9d\u00e9ration. Mais ce transfert a eu lieu au moment o\u00f9 Ruag \u00e9tait victime de cette cyber-attaque. La question centrale reste aujourd'hui:  qui a donn\u00e9e l'ordre de transfert ? Et surtout:  ces donn\u00e9es personnelles sont-elles entre les mains des pirates informatiques russes ?  Personne ne peut y r\u00e9pondre aujourd'hui avec certitude.\r\n***  Cette affaire de Ruag, une mine qui pourrait exploser \u00e0 la figure de Guy Parmelin ...\r\nDOM Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral se retrouve sous pression dans plusieurs dossiers, pass\u00e9s en revue par 24 heures et la tribune de Gen\u00e8ve. \r\nAvec les frasques \u00e0 g\u00e9rer du chef sortant de l'arm\u00e9e, Andr\u00e9 Blattmann. \r\nAvec la col\u00e8re de certains militaires traditionnalistes, qui refusent de voir les effectifs de l'arm\u00e9e diminuer.\r\nEt enfin, avec une v\u00e9ritable mine financi\u00e8re. \r\nMais oui, \u00e7a peut para\u00eetre surprenant, puisque Guy Parmelin a d\u00e9croch\u00e9 un budget de 5 milliards de francs par an, jusqu'en 2020.\r\nSeulement voil\u00e0: cette manne suscite bien des jalousies, en particulier de la part des d\u00e9partements qui doivent faire des \u00e9conomies. Et chaque cr\u00e9dit militaire sera \u00e2prement d\u00e9battu par les adversaires de l'arm\u00e9e.\r\nLa suisse romande soup\u00e7onne un complot anti-Parmelin, c'est l'angle d'attaque du Bund sur cette affaire. Les \u00e9lus et els journalistes romands ne consid\u00e8rent pas le conseiller f\u00e9d\u00e9ral UDC comme \r\nBlablabla\r\n***  La Suisse laisse tomber les r\u00e9fugi\u00e9s mineurs, accusation du Blick ce matin\r\nLe Blick s'est pench\u00e9 sur les chiffres de l'asile et s'est demand\u00e9 pourquoi il y avait autant de requ\u00e9rants \u00e2g\u00e9s de 18 ans, parmi les 151'000 qui sont ariv\u00e9s en Suisse entre 2010 et 2015. Ce sont principalement des jeunes afghans et Nige\u00e9rians, qui ont peu de chances d'obtenir l'asile.  Et bien cette sur-repr\u00e9sentation s'explique par une pratique des autorit\u00e9s, d\u00e9nonce le BlicK ce matin: quand un jeune requ\u00e9rant arrive sans passeport, il est enregistr\u00e9 comme \u00e9tant majeur. Une centaine de mineurs est concern\u00e9, cette pratique permet aussi de les expulser plus facilement.  La suisse fait-elle vraiment son devoir ne mati\u00e8re de protection se demande uen repr\u00e9sentant de l'UNICEF suisse ? Le secr\u00e9tariat d'etat aux migrations, lui,  rejette l'accusation. \r\nDOM De justice, il en est aussi question dans le Temps. \r\nLa Suisse doit cesser de coop\u00e9rer avec le Br\u00e9sil, dans l'affaire P\u00e9trobras.\r\nCet appel \u00e9mane de plusieurs avocats genevois aujourd'hui.\r\nP\u00e9trobras, c'est donc ce scandale de corruption, qui fait trembler les plus hautes sph\u00e8res br\u00e9siliennes depuis plus de deux ans.\r\nPlusieurs avocats suisses, donc, demandent au parquet f\u00e9d\u00e9ral de refuser l'entraide p\u00e9nale. \r\nCes avocats d\u00e9fendent les droits de clients br\u00e9siliens, qui sont poursuivis dans cette affaire.\r\nMais ils justifient leur position en d\u00e9non\u00e7ant la justice br\u00e9silienne, qui ne garantit pas la qualit\u00e9 de la proc\u00e9dure, au niveau de l'ind\u00e9pendance et de l'impartialit\u00e9 des juges. \r\nUn courrier qui plaide en ce sens, a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9 au procureur g\u00e9n\u00e9ral de la conf\u00e9d\u00e9ration, Michael Lauber. \r\nDeux femmes \u00e0 la maison blanche, les sp\u00e9culations dans ce sens vont bon train dans le sillage de la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine. Car si Hillary Clinton est \u00e9lue, dit le Bund, elle pourrait prendre une autre femme comme vice-pr\u00e9sidente: la s\u00e9natrice du massachusset  elizabeth Warren, 66 ans, brillante professeur de harvard. Une femme atout, capable de mobiliser les troupes, m\u00eame si elle n'en a pas l'air au premier regard, a \u00e9crit \u00e0 son sujet le time magazine ... \r\n***  D\u00e9licate visite du roi du Bahrein, aujourd'hui ...\r\nDOM Sa majest\u00e9, Hamad ben Issa al Kalifa, sera re\u00e7ue par le pr\u00e9sident de la conf\u00e9d\u00e9ration, aujourd'hui \u00e0 Berne.\r\nOfficiellement, le roi de Bahre\u00efn vient surtout parler des relations bilat\u00e9rales entre nos deux pays.\r\nMais le contexte est tendu, selon le Temps.\r\nImaginez: officieusement, cette rencontre est cens\u00e9e apaiser les tensions g\u00e9n\u00e9r\u00e9es par une protestation de la Suisse.\r\nUne protestation contre les violations des droits de l'homme commises par le Barhein.\r\nLes faits remontent \u00e0 septembre dernier, lors du conseil des droits de l'homme.\r\nCe geste d'apaisement, avec cette visite, suscite la pol\u00e9mique. Neutralit\u00e9 de la Suisse oblige. \r\nLa NZZ refuse de croire \u00e0 un \u00e9pilogue sur l'affaire de l'accord secret entre la Suisse et l'organisation pour la lib\u00e9ration de la Palestine, qui aurait \u00e9t\u00e9 conclu en 1970. hier le groupe de travail du Conseil F\u00e9d\u00e9ral a conclu qu'il n'y avait aucun indice clair de l'existence d'un tel accord. Mais pour la NZZ, ce rapport am\u00e8ne au contraire de nouveaux points d'interrogation , il y a donc encore une r\u00e9serve ...que le journal d\u00e9taille sur une plein page aujourd'hui ....\r\nOn ne s'avoue pas si facilement vaincu ... \r\nDOM De la Palestine, on se dirige vers Isra\u00ebl, avec la tribune de Gen\u00e8ve et 24 Heures. \r\nLes quotidiens \u00e9voquent deux Genevoises, qui racontent leur d\u00e9tention \u00e0 Tel Aviv.\r\nIl s'agit de deux membres du conseil \u00e9cum\u00e9nique des Eglises.\r\nElles devaient assister \u00e0 une r\u00e9union sur le climat \u00e0 Betl\u00e9em. \r\nMais \u00e0 leur arriv\u00e9e \u00e0 l'a\u00e9roport, elles ont \u00e9t\u00e9 enferm\u00e9es plus de deux jours dans un centre carc\u00e9ral, avant d'\u00eatre expuls\u00e9es.\r\nIl n'est pas rare que des personnes jug\u00e9es pro-palestiniennes soient ainsi interdites d'entrer sur sol isra\u00e9lien.\r\n*** On n'est pas tous \u00e9gaux devant la m\u00e9decine ...\r\nLes enfants en tout cas ne le sont pas, r\u00e9v\u00e8le ce matin le Tagesanzeiger. le journal reprend une \u00e9tude de chercheurs suisses sur le taux de mortalit\u00e9 des enfants atteints du cancer du cerveau. 75 % des enfants dont les parents d\u00e9tenaient un haut niveau de formation \u00e9taient encore vivants 5 ans apr\u00e8s le diagnostic.  Un taux qui chute \u00e0 55 % pour les enfants dont les parents n'avaient suivi que l'\u00e9cole obligatoire. Nous sommes tr\u00e8s pr\u00e9occup\u00e9s par ce constat d\u00e9clare Michael Grotzer, p\u00e9diatre oncologue \u00e0 l'h\u00f4pital de Zurich. On explique cette diff\u00e9rence par l'attitude des parents mieux form\u00e9s face \u00e0 la maladie de leur enfants: il demandent plus facilement plsuieurs avis \u00e9dicaux sur les th\u00e9rapise possibles, ce qui est d\u00e9cisif pour le cancer du cerveau. Il est  rare chez els enfants, il n'existe donc pas encore  de proc\u00e9dure standardis\u00e9e .\r\nDOM De la sant\u00e9, il en est aussi beaucoup question dans un nouveau livre: Je suis le cycliste masqu\u00e9.\r\nUn livre pr\u00e9sent\u00e9 dans le matin, qui r\u00e9v\u00e8le le mode de vie du milieu des cyclistes en 2016.\r\nAlors, sachez que le peloton est fou de caf\u00e9ine.\r\nLa pratique des piqures \u00e9tant devenues ill\u00e9gales, les cyclistes avalent jusqu'\u00e0 70 pastilles par jour. 70 pillules, notamment de compl\u00e9ments alimentaires.\r\nEt puis, oui, les moteurs existent, mais non, on n'en parle pas. On ob\u00e9it toujours pluss aux attach\u00e9s de presse. Il n'existe plus de spontan\u00e9it\u00e9 au niveau de la libert\u00e9 de parole.\r\n***  Le valais lance la traque aux fraudeurs de RB&B\r\nDOM Le but de cette chasse aux fraudeurs, c'est de traiter tous les h\u00e9bergeurs de la m\u00eame mani\u00e8re. \r\nAurant le dire: les h\u00f4teliers valaisans sont satisfaits. \r\nLa police municipale devrait pouvoir investiguer \u00e0 l'avenir, pour trouver ceux qui ne payent pas leurs taxes. \r\nCette d\u00e9cision incombe au conseil communal, et il devrait accepter ce type de d\u00e9marches.\r\nL'amende pour les contre-venants sera de 5000 francs, auxquels s'ajouteront les arri\u00e9r\u00e9s d'imp\u00f4ts.", "alternativeTitle": ["Par Esther Coquoz et Dominique Choffat", "Par Esther Coquoz et Dominique Choffat / JDM_2016-05-12T06:44:00_revue-de-presse", "Par Esther Coquoz et Dominique Choffat / JDM_2016-05-12T06:44:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700159", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7700159", "ece-7700139"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hotline", "source": "siranau", "title": "Hotline : Oublier la diff\u00e9rence", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D5A8531F-5CC0-45B3-8754-BEDC15B7B4E3", "durationSec": 99, "publicationDate": "2016-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Oublier la diff\u00e9rence", "Oublier la diff\u00e9rence / OTWO_2016-05-12T11:36:20_hotline", "Oublier la diff\u00e9rence / OTWO_2016-05-12T11:36:20_hotline"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7683015", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015957.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7683015", "ece-7683006"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Une Istanbul qui n'existe plus", "id": "sound-023C8764-E4A9-4635-B8F8-B6037EB39FD1", "durationSec": 3337, "publicationDate": "2016-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En 20 ans, Istanbul a quadrupl\u00e9 de taille, passant de 4 \u00e0 plus de 16 millions. Pour beaucoup de ses habitants d'origine, ce changement a modifi\u00e9 leur ville de fa\u00e7on ind\u00e9l\u00e9bile.\r\nNous d\u00e9couvrons la m\u00e9gapole turque \u00e0 travers le regard d'Ayla Erduran, violoniste de 83 ans internationalement reconnue. Elle nous emm\u00e8ne dans \"son\" Istanbul, du quartier de Galata \u00e0 la Place Taksim, en passant par les rives du Bosphore. Des chauffeurs priv\u00e9s aux h\u00f4tels particuliers, nous sommes plong\u00e9s dans l'Istanbul d'hier.\r\nUn reportage d'Antoine Harari r\u00e9alis\u00e9 par Carmen Algarrada.\r\n\r\n* Infotrafic: 15:26:33-15:27:08 / * En 20 ans, Istanbul a quadrupl\u00e9 de taille, passant de 4 \u00e0 plus de 16 millions. Pour beaucoup de ses habitants d'origine, ce changement a modifi\u00e9 leur ville de fa\u00e7on ind\u00e9l\u00e9bile.\r\nNous d\u00e9couvrons la m\u00e9gapole turque \u00e0 travers le regard d'Ayla Erduran, violoniste de 83 ans internationalement reconnue. Elle nous emm\u00e8ne dans \"son\" Istanbul, du quartier de Galata \u00e0 la Place Taksim, en passant par les rives du Bosphore. Des chauffeurs priv\u00e9s aux h\u00f4tels particuliers, nous sommes plong\u00e9s dans l'Istanbul d'hier.\r\nUn reportage d'Antoine Harari r\u00e9alis\u00e9 par Carmen Algarrada.", "alternativeTitle": ["D\u00e9tours du 12.05.2016", "Une Istanbul qui n\u2019existe plus / DET_2016-05-12T15:04:15_detours", "D\u00e9tours du 12.05.2016", "Une Istanbul qui n\u2019existe plus / DET_2016-05-12T15:04:15_detours"], "alternativeExcerpt": ["En 20 ans, Istanbul a quadrupl\u00e9 de taille, passant de 4 \u00e0 plus de 16 millions. Pour beaucoup de ses habitants d\u2019origine, ce changement a modifi\u00e9 leur ville de fa\u00e7on ind\u00e9l\u00e9bile.\n\nNous d\u00e9couvrons la m\u00e9gapole turque \u00e0 travers le regard d\u2019Ayla Erduran, violoniste de 83 ans internationalement reconnue. Elle nous emm\u00e8ne dans \"son\" Istanbul, du quartier de Galata \u00e0 la Place Taksim, en passant par les rives du Bosphore. Des chauffeurs priv\u00e9s aux h\u00f4tels particuliers, nous sommes plong\u00e9s dans l\u2019Istanbul d\u2019hier.\n\nUn reportage d\u2019Antoine Harari r\u00e9alis\u00e9 par Carmen Algarrada.", "En 20 ans, Istanbul a quadrupl\u00e9 de taille, passant de 4 \u00e0 plus de 16 millions. Pour beaucoup de ses habitants d\u2019origine, ce changement a modifi\u00e9 leur ville de fa\u00e7on ind\u00e9l\u00e9bile.\n\nNous d\u00e9couvrons la m\u00e9gapole turque \u00e0 travers le regard d\u2019Ayla Erduran, violoniste de 83 ans internationalement reconnue. Elle nous emm\u00e8ne dans \"son\" Istanbul, du quartier de Galata \u00e0 la Place Taksim, en passant par les rives du Bosphore. Des chauffeurs priv\u00e9s aux h\u00f4tels particuliers, nous sommes plong\u00e9s dans l\u2019Istanbul d\u2019hier.\n\nUn reportage d\u2019Antoine Harari r\u00e9alis\u00e9 par Carmen Algarrada."], "imageURL": "//www.rts.ch/7699202.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7683243", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste reporter (pigiste)", "name": "Harari, Antoine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7683243", "ece-7683242"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pig\u00e9 !", "source": "siranau", "title": "Pig\u00e9 ! : Sables bitumineux", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AA9DE28C-EE15-4618-9246-6A3CE5CA840C", "durationSec": 193, "publicationDate": "2016-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Sables bitumineux", "Sables bitumineux / NMT_2016-05-12T07:49:49_pige", "Sables bitumineux / NMT_2016-05-12T07:49:49_pige"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7682980", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067145.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7682980", "ece-7682966"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le stade de B\u00e2le accueillera la finale de l'UEFA, un cadeau empoisonn\u00e9?", "id": "sound-9366F595-0A44-446A-898E-C52D454DB7FB", "durationSec": 220, "publicationDate": "2016-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le stade Saint-Jacques de B\u00e2le, surnomm\u00e9 le \"Joggeli\", est le plus grand stade de Suisse aujourd'hui, avec 38 000 places. Il doit accueillir la finale de l'Europa League entre Liverpool et S\u00e9ville le 18 mai.\r\n\r\n* * Le stade de B\u00e2le accueillera la finale de l'UEFA, un cadeau empoisonn\u00e9?  \r\nOn le surnomme le \"Joggeli\"... Le stade Saint-Jacques de B\u00e2le, c'est le plus grand stade de Suisse aujourd'hui, avec 38 000 places.... Et c'est lui qui doit accueillir la finale de l'Europa League entre Liverpool et S\u00e9ville, ce sera le 18 mai... \r\nBonsoir Jo\u00ebl Robert!\r\nCe stade est au coeur d'une pol\u00e9mique actuellement en Angleterre... Certains ne comprennent pas qu'on organise une finale dans un stade si petit!\r\nIl est vraiment sous-dimensionn\u00e9?\r\nAlors pourquoi l'UEFA a donn\u00e9 cette finale \u00e0 B\u00e2le? Pour faire plaisir aux Suisses?\r\nLes supporters de liverpool vont venir, avec ou sans billet... comment va-t-on les canaliser?\r\nD'un point de vue s\u00e9curitaire, c'est une rencontre \u00e0 risque? Surtout dans le contexte actuel marqu\u00e9 par la menace terroriste?", "alternativeExcerpt": ["Le stade Saint-Jacques de B\u00e2le, surnomm\u00e9 le \"Joggeli\", est le plus grand stade de Suisse aujourd'hui, avec 38 000 places. Il doit accueillir la finale de l'Europa League entre Liverpool et S\u00e9ville le 18 mai."], "alternativeTitle": ["Le stade de B\u00e2le accueillera la finale de l'UEFA, un cadeau empoisonn\u00e9? / FOR_2016-05-12T18:04:00_developpement-3", "Forum du 12.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700127", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7700117"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Imaginaire", "source": "siranau", "title": "Villiers de L'Isle-Adam: Contes (4/5) : Sentimentalisme", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-73BE82D4-2046-4D70-868B-6D764C603D05", "durationSec": 1785, "publicationDate": "2016-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le romancier, dramaturge et po\u00e8te fran\u00e7ais Villiers de l'Isle-Adam est un des chefs de file de la g\u00e9n\u00e9ration d\u00e9cadente et symboliste de la seconde moiti\u00e9 du 19\u00e8me si\u00e8cle. Ses r\u00e9cits, insolites et souvent noirs, accueillent aussi bien le fantastique que l'onirisme ou la pure bouffonnerie, des histoires qui, dans un climat d'inqui\u00e9tante \u00e9tranget\u00e9, mettent en sc\u00e8ne une humanit\u00e9 partag\u00e9e entre la bassesse des bourgeois et l'\u00e9l\u00e9vation des r\u00eaveurs. Son recueil \"Contes cruels\" para\u00eet en 1883.", "alternativeTitle": ["Imaginaire du 12.05.2016", "Imaginaire du 12.05.2016", "Villiers de L\u02b9Isle-Adam: Contes (4/5) / IMA_2016-05-12T16:00:45_imaginaire", "Villiers de L\u02b9Isle-Adam: Contes (4/5) / IMA_2016-05-12T16:00:45_imaginaire"], "imageURL": "//www.rts.ch/4201300.image", "alternativeExcerpt": ["Le romancier, dramaturge et po\u00e8te fran\u00e7ais Villiers de l'Isle-Adam est un des chefs de file de la g\u00e9n\u00e9ration d\u00e9cadente et symboliste de la seconde moiti\u00e9 du 19\u00e8me si\u00e8cle.\nSes r\u00e9cits, insolites et souvent noirs, accueillent aussi bien le fantastique que l'onirisme ou la pure bouffonnerie, des histoires qui, dans un climat d'inqui\u00e9tante \u00e9tranget\u00e9, mettent en sc\u00e8ne une humanit\u00e9 partag\u00e9e entre la bassesse des bourgeois et l'\u00e9l\u00e9vation des r\u00eaveurs. Son recueil \"Contes cruels\" para\u00eet en 1883. \n\n\"Sentimentalisme\"\nInterpr\u00e8te: Fran\u00e7ois Germond\nR\u00e9alisation: Edith Moret", "Le romancier, dramaturge et po\u00e8te fran\u00e7ais Villiers de l'Isle-Adam est un des chefs de file de la g\u00e9n\u00e9ration d\u00e9cadente et symboliste de la seconde moiti\u00e9 du 19\u00e8me si\u00e8cle.\nSes r\u00e9cits, insolites et souvent noirs, accueillent aussi bien le fantastique que l'onirisme ou la pure bouffonnerie, des histoires qui, dans un climat d'inqui\u00e9tante \u00e9tranget\u00e9, mettent en sc\u00e8ne une humanit\u00e9 partag\u00e9e entre la bassesse des bourgeois et l'\u00e9l\u00e9vation des r\u00eaveurs. Son recueil \"Contes cruels\" para\u00eet en 1883. \n\n\"Sentimentalisme\"\nInterpr\u00e8te: Fran\u00e7ois Germond\nR\u00e9alisation: Edith Moret"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7682873", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Germond, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Villiers de l'Isle-Adam, Philippe-Auguste de", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-7682873", "ece-7682872"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les candidats PDC au Conseil d'Etat valaisan bient\u00f4t connus", "id": "sound-BCE5E0F2-A778-4B17-B0CA-BBD1F055EA37", "durationSec": 124, "publicationDate": "2016-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A moins d'un s\u00e9isme de derni\u00e8re minute qui appara\u00eet peu probable, Jacques Melly et Christophe Darbellay devraient \u00eatre d\u00e9sign\u00e9s ce jeudi soir candidats du Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien du Valais romand dans la course au Conseil d'Etat en vue des cantonales de 2017.\r\n\r\n* * Les candidats PDC au Conseil d'Etat valaisan bient\u00f4t connus  \r\nJacques Melly et Christophe Darbellay devraient \u00eatre d\u00e9sign\u00e9s ce soir, \u00e0 Conthey, candidats du Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien du Valais romand dans la course au Conseil d'Etat en vue des cantonales de 2017.\r\n Yves Terrani, vous \u00eates notre correspondant en Valais. \r\nLa clart\u00e9 de la situation rend-elle le 22e Congr\u00e8s de ce parti sans  enjeu?...\r\n. Pas forc\u00e9ment, parce qu'au-del\u00e0 de la d\u00e9signation de ses candidats le parti devra aussi se d\u00e9terminer sur son nouveau programme politique. Or, il faut le savoir, le PDC. qui entend conserver ses trois si\u00e8ges au Gouvernement. avec celui du Haut-Valais. est attaqu\u00e9 de toutes parts pour sa gourmandise, lui qui ne repr\u00e9sente plus que le 40% de l'\u00e9lectorat du canton. Il y a donc un travail de fond \u00e0 r\u00e9aliser. Il commence d\u00e8s aujourd'hui dans la perspective de 2017 et au-del\u00e0.\r\n*** Le calme devrait donc r\u00e9gner dans la salle ce soir?...\r\n. Probablement \u00e0 en croire les personnes que nous avons sond\u00e9es. Mais on ne peut jamais exclure cependant l'un ou l'autre coup de gueule. Il y a en effet des sympathisants du PDC du Valais romand qui se disent d\u00e9\u00e7us de leur parti. Ils le font plut\u00f4t en coulisses. Oseront-ils se lever \u00e0 Conthey?.\r\n*** Y'aura-t-il quand m\u00eame des r\u00e8glements de comptes?...\r\n. Vous pensez au clan de MauriceTornay, d\u00e9\u00e7u que son champion ne reparte pas pour un tour et qui en veut \u00e0 mort \u00e0 Christophe Darbellay d'avoir revendiqu\u00e9 d\u00e8s 2013 d\u00e9j\u00e0 le fauteuil de l'actuel ministre des finances? Disons que ces gens ne viendront probablement pas \u00e0 Conthey. Parce qu'ils n'ont pas envie de voter Darbellay. Du coup, il y a fort \u00e0 parier que la participation n'atteindra pas celle qui avait \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e lors du fameux congr\u00e8s de 2008.\r\n*** Oui, 2008 et ses 2223 votants r\u00e9unis d\u00e9j\u00e0 \u00e0 Conthey.\r\n. Pour arbitrer les matches Marie-Fran\u00e7oise Perruchoud-Massy - Jacques Melly. Et Christophe Darbellay - Maurice Tornay. Une lutte fratricide qui avait marqu\u00e9 les esprits. Avec les r\u00e9sultats que l'on sait. Ce soir, ils ne devraient gu\u00e8re \u00eatre plus de 800 \u00e0 900 \u00e0 en croire la direction du PDCVR.\r\n*** Il reste que les candidats ont malgr\u00e9 tout appel\u00e9 \u00e0 la mobilisation.\r\n. Surtout Christophe Darbellay. Qui avait entam\u00e9 sa campagne un bon moment avant que Maurice Tornay n'annonce son retrait. Et qui aurait recrut\u00e9 quelque 800 nouveaux membres. Maintenant, ceux qui ont habituellement chorale ou fanfare le jeudi soir risquent bien de privil\u00e9gier cette option plut\u00f4t que le congr\u00e8s du parti vu le contexte.", "alternativeExcerpt": ["A moins d\u2019un s\u00e9isme de derni\u00e8re minute qui appara\u00eet peu probable, Jacques Melly et Christophe Darbellay devraient \u00eatre d\u00e9sign\u00e9s ce jeudi soir candidats du Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien du Valais romand dans la course au Conseil d\u2019Etat en vue des cantonales de 2017."], "alternativeTitle": ["Les candidats PDC au Conseil d'Etat valaisan bient\u00f4t connus / 12H30_2016-05-12T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 12.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700110", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondant Valais", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7700104"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : ", "id": "sound-8E2AADCA-063C-4E6D-9390-BC001B916FC0", "durationSec": 265, "publicationDate": "2016-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En marge du Festival de Cannes, Sport matin s'int\u00e9resse ce jeudi au traitement du sport au cin\u00e9ma. Tous les sports ne sont pas \u00e9gaux sur le grand \u00e9cran.\r\n\r\n* *  (JDM Sports Matin) \r\n(SPORT MATIN-LE SPORT AU CINEMA, UN GENRE A PART?) 12.05 - Sport matin - Le sport au cin\u00e9ma, un genre \u00e0 part?\r\nDIRECT ST LS \r\n J\u00e9r\u00f4me Jeannin bonjour.\r\nVous profitez de l'ouverture du Festival de Cannes pour vous int\u00e9resser au traitement du sport au cin\u00e9ma. \r\nPremier constat: tous les sports ne sont pas \u00e9gaux sur le grand \u00e9cran...\r\nNon, Dans son encyclop\u00e9die Sport et cin\u00e9ma, l'historien G\u00e9rard Camy recense un bon millier de films sur le sport. Dont 300 rien que pour la boxe. Le sport cin\u00e9matographique par excellence. Bien plus que le football par exemple.\r\nPourquoi?\r\nParce que la boxe fournit un potentiel romanesque que le football ne poss\u00e8de pas.\r\nLa boxe a longtemps \u00e9t\u00e9 un des ingr\u00e9dients du roman noir. Avec ses gangsters, ses magouilles, ses ascensions et ses chutes... Avec  le ring comme th\u00e9\u00e2tre de v\u00e9ritables chor\u00e9graphies, comme dans le Ragging Bull de Martin Scorsese.\r\nA l'inverse le  football est le sport le plus universel du monde...\r\n... oui mais c'est un produit purement t\u00e9l\u00e9visuel. Avec sa propre narration,  son storytelling sp\u00e9cifique, \u00e0 grand renfort de cam\u00e9ras, mais sans v\u00e9ritable imaginaire hors du terrain. Encore plus aujourd'hui:  avec sa m\u00e9diatisation extr\u00eame, le football est partout, il est trop pr\u00e9sent pour constituer un bon terreau de fiction. Il  ne peut donner lieux qu'\u00e0 des documentaires. \r\nQue faut-il en d\u00e9duire?\r\nQue pour faire un bon film sportif, il est pr\u00e9f\u00e9rable d'avoir une certaine distance. De maintenir le spectateur dans une certaine ignorance. Donc de choisir un protagoniste et des \u00e9v\u00e9nements peu ou pas connu. \r\nIllustration avec trois films qui \u00e0 eux trois ont remport\u00e9 10 Oscars:\r\nLa distance, c'est le parti pris de Martin Scorsese, qui construit Ragging Bull autour de Jake LaMotta, un boxeur qui a bel et bien exist\u00e9, mais 40 ans avant le film.\r\nC'est celui de Clint Eastwood dans Million dollar baby. Le public s'identifie pleinement \u00e0 ce drame parce que son protagoniste est une boxeuse, une femme et qu'elle est inconnue.\r\nEt c'est enfin celui de Hugh Hudson avec les Chariots de feu... qui a choisi de nous raconter l'hitoire de deux athl\u00e8tes du d\u00e9but du 20e si\u00e8cle, que tout le monde a oubli\u00e9. Ce qui permet aussi de prendre quelques libert\u00e9s avec la r\u00e9alit\u00e9 historique.\r\nCertains s'en affranchissent compl\u00e8tement... \r\nC'est le cas de Norman Jewison qui invente le rollerball pour d\u00e9peindre une soci\u00e9t\u00e9 du futur violente et d\u00e9cadente. Ou de Jean-Pierre Mocky dans A mort l'arbitre, dont le drame se joue dans un no man's land sans r\u00e9f\u00e9rence g\u00e9ographique. Deux films sans r\u00e9alit\u00e9 historique, mais pr\u00e9monitoires. Le Premier annonce la t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9 et le second le hooliganisme. Une ann\u00e9e avant le drame du Heysel.\r\nDe cette distance d\u00e9pend la vraissemblance du film. De l'engagement des acteurs aussi, comme ceux de Foxcatcher, prix de la mise en sc\u00e8ne \u00e0 Cannes il y a deux ans, qui ont pass\u00e9 de long mois \u00e0 s'entra\u00eener \u00e0 la lutte. \r\nEt c'est ce qui rend presque impossible une fiction cr\u00e9dible sur Roger Federer. \r\nEst-ce qu'il existe d'autres r\u00e8gles propres aux films sportifs?\r\nL'utilisation de l'\u00e9quipe comme d'une m\u00e9taphore de la soci\u00e9t\u00e9. Avec le coach comme   figure de  leader, du grand orateur... qui exalte de grandes valeurs et qui transcende ses joueurs... \r\nC'est tr\u00e8s am\u00e9ricain, comme la notion de seconde chance. Toute l'oeuvre de Clint Eastwood est articul\u00e9e autour de la r\u00e9demption.\r\nSi vous analysez la construction de la plupart de ces films, ils prennent comme protagoniste un personnage caboss\u00e9 ou d\u00e9laiss\u00e9, en lutte avec une forte adversit\u00e9, qui commence par essuyer un \u00e9chec, avant de rebondir et de triompher...\r\nOn peu donc en d\u00e9duire que le sport au cin\u00e9ma est un genre \u00e0 part enti\u00e8re?\r\nOui et non.  Non, parce que ces r\u00e8gles sont valables pour la plupart des histoires. Souvent, le sport n'est d'ailleurs qu'un pr\u00e9texte pour parler d'autre chose. De d\u00e9mocratie, de corruption, de combats int\u00e9rieurs... Mais oui parce que pendant longtemps le sport n'a \u00e9t\u00e9 trait\u00e9 de que mani\u00e8re anecdotique. Avant d'acqu\u00e9rir une certaine l\u00e9gitimit\u00e9 et de devenir un genre respectable, y compris aupr\u00e8s des intellectuels. \r\nReste que les clivages sont encore vivaces. On l'a vu avec Looking for Eric, de Ken Loach. Prix du jury oecum\u00e9nique \u00e0 Cannes en 2009. Excellent film, mais qui n'a pas vraiment trouv\u00e9 son public.  Parce que les habitu\u00e9s des films de Ken Loach n'avaient pas envie de voir Cantona. M\u00eame si le football est pr\u00e9sent dans plusieurs films du cin\u00e9aste  britannique.", "alternativeExcerpt": ["En marge du Festival de Cannes, Sport matin s'int\u00e9resse ce jeudi au traitement du sport au cin\u00e9ma. Tous les sports ne sont pas \u00e9gaux sur le grand \u00e9cran.", "En marge du Festival de Cannes, Sport matin s'int\u00e9resse ce jeudi au traitement du sport au cin\u00e9ma. Tous les sports ne sont pas \u00e9gaux sur le grand \u00e9cran.", "En marge du Festival de Cannes, Sport matin s'int\u00e9resse ce jeudi au traitement du sport au cin\u00e9ma. Tous les sports ne sont pas \u00e9gaux sur le grand \u00e9cran."], "alternativeTitle": ["Le sport au cin\u00e9ma, un genre \u00e0 part?", "Le sport au cin\u00e9ma, un genre \u00e0 part? / JDM_2016-05-12T06:36:00_sport-matin", "Le sport au cin\u00e9ma, un genre \u00e0 part? / JDM_2016-05-12T06:36:00_sport-matin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700165", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7700165", "ece-7700147"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-F06FF7A3-73EF-4BAA-A0AA-BC222A2EBAD9", "durationSec": 876, "publicationDate": "2016-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Andr\u00e9 Simonazzi, porte parole du CF;VignaAn;Vigna, Anne ;Son Aecio Neves, s\u00e9nateur de l'opposition, ancien candidat malheureux \u00e0 la pr\u00e9sidentielle de 2014 au Br\u00e9sil;Raff\u00e8le Poli, docteur en sciences humaines au centre international d'\u00e9tude du sport de Neuch\u00e2tel\r\n\r\n\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(01/AFFAIRE PARMELIN ITV SIMONAZZI) Le Conseil F\u00e9d\u00e9ral a donc pris acte hier de la faute politique de Guy Parmelin...\r\nL'affaire de la r\u00e9forme de la fiscalit\u00e9 agricole n'en est pas termin\u00e9e pour autant. \r\nLe gouvernement doit encore se d\u00e9terminer sur deux points: les r\u00e8gles qu'il compte appliquer en cas de conflits d'int\u00e9r\u00eats et la question de la r\u00e9cusation de l'un des siens sur un sujet de d\u00e9bat. \r\nHier,  le Conseil F\u00e9d\u00e9ral n'a fait qu'\u00e9couter le ministre de la d\u00e9fense... Andr\u00e9 Simonazzi est porte parole du conseil f\u00e9d\u00e9ral.\r\n(02/AFFAIRE PARMELIN AVENIR DIFFICILE PA Reprise 22h30) Andr\u00e9 Simonazzi interrog\u00e9 par Muriel Ballaman... Le Conseil F\u00e9d\u00e9ral devrait donner sa r\u00e9ponse lors de sa prochaine s\u00e9ance mercredi prochain. Les commissions de gestion, elles, se r\u00e9unissent \u00e0 nouveau le 19 mai... \r\nPour Guy Parmelin, le bout du tunnel est donc encore loin. Il faut dire que les affaires qui touchent le ministre de la d\u00e9fense s'accumulent depuis une semaine, Muriel Ballaman. \r\n  58''\r\n(12-2 /RBI TEST PAYS-BAS DIALOGUE ENREGISTRE) ***Matinale sp\u00e9ciale ce matin, on l'a dit sur le revenu de base inconditionnel... le RBI... Les Suisses votent le 5 juin prochain sur cette initiative...\r\nEt pour \u00e9claircer cette th\u00e9matique, cap ce matin sur les Pays Bas... La ville d'Utrerrt veut lancer une exp\u00e9rience pour d\u00e9terminer l'impact d'un revenu de base inconditionnel sur le comportement des allocataires... \r\nAlain Franco, vous vous \u00eates int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 ce test grandeur nature.\r\n  47'' \r\n************Et \u00e0 Utrecht, on y croit ?\r\n  29''\r\nEt on en d\u00e9bat ce matin de ce Revenu de base inconditionnel avec nos deux invit\u00e9s, Pierre Yves Maillard, Conseiller d'Etat socialiste vaudois en charge de la sant\u00e9 et de l'action social... Face \u00e0 lui Sergio Rossi, professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'universit\u00e9 de Fribourg... Il dirige la chaire de macro\u00e9conomie...\r\n(22/ BRESIL ITV SENATEUR) Ils ont 15 minutes chacun pour dire s'ils veulent ou non destituer Dilma Rousseff... Les s\u00e9nateurs br\u00e9siliens en ce moment m\u00eame sur le sort de leur pr\u00e9sidente en ce moment..\r\nIls d\u00e9cident s'ils l'\u00e9cartent ou non du pouvoir... Pour la soumettre ensuite \u00e0 un proc\u00e8s en destitution pour maquillage des comptes publiques... \r\nS\u00e9nateur de l'opposition ancien candidat malheureux \u00e0 la pr\u00e9sidentielle de 2014, Son Aecio Neves justifie son vote en faveur de la destitution pour des motifs \u00e9conomiques..\r\nDes propos recueillis par notre correspondante Anne Vigna...\r\nVerdict attendu vers 10 heures suisse...\r\nEt sauf \u00e9norme surprise... \r\nDilma Rousseff devrait \u00eatre \u00e9cart\u00e9e pour six mois... C'est son vice-pr\u00e9sident Michel T\u00e9mer, ancien alli\u00e9 devenu rival qui devrait la remplacer...\r\n(15/TESSIN MAINTIEN CASIER JUDICIAIRE PA) Retour en Suisse... Au Tessin... Le Tessin qui persiste et signe... sur l'extrait de casier judiciaire exig\u00e9 aux travailleurs frontaliers, ou aux r\u00e9sidents europ\u00e9ens qui veulent s'installer en Suisse... \r\nUn\u00a0an apr\u00e8s avoir impos\u00e9 le casier judiciaire aux demandeurs de permis B et G, le canton veut maintenir cett mesure. \r\nChiffres \u00e0 l'appui, il estime qu'elle a fait ses preuves, en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9. Nicole della Pietra.\r\n  51''\r\n((Pas question de faire marche\u00a0arri\u00e8re. Moins de trois mois apr\u00e8s une rencontre au Tessin avec le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Ueli Maurer et le secr\u00e9taire d'Etat aux questions financi\u00e8res, Jacques de Watteville, qui faisaient clairement entendre que l'exigence du casier judiciaire, mettait des b\u00e2tons\u00a0dans les roues des n\u00e9gociations sur la double imposition entre la Suisse et l'Italie; le gouvernement tessinois confirme sa volont\u00e9 de poursuivre dans ce sens.\u00a0 En 2015, sur plus de\u00a017'000 dossiers examin\u00e9s, 33 autorisations de s\u00e9jour ont \u00e9t\u00e9 refus\u00e9es. Motif: le pass\u00e9 criminel des demandeurs.\u00a0Il y a un peu moins d'une ann\u00e9e, le Secr\u00e9tariat d'Etat aux Migrations avait pourtant qualifi\u00e9 la pratique tessinoise d'ill\u00e9gale, et en violation de l'accord sur la libre circulation des personnes. Cela n'avait pas emp\u00each\u00e9 le Parlement tessinois d'approuver la loi\u00a0propos\u00e9e par le ministre de la Lega, Norman Gobbi, esp\u00e9rant m\u00eame que la pratique ferait des \u00e9mules dans d'autres cantons.))\r\nLe d\u00e9partement de la s\u00e9curit\u00e9 aux mains de Norman Gobbi a re\u00e7u pour mission d'\u00e9laborer des variantes compatibles avec le droit international... \r\nLe canton devra rendre des comptes ces jours prochains au conseiller f\u00e9d\u00e9ral Uli Maurer sur cette proc\u00e9dure...\r\n(Grisons) Les citoyens des Grisons devraient e prononcer sur l'enseignement d'une seule langue \u00e9trang\u00e8re \u00e0 l'\u00e9cole primaire, au lieu de deux... C'est ce que r\u00e9clame une initiative de l'UDC... Le tribunal administratif cantonal a cass\u00e9 la d\u00e9cision du Parlement qui l'avait jug\u00e9e irrecevable... \r\nLes grisons rejoignent donc ce groupe de cantons all\u00e9maniques qui pourraient tourner le dos, au compromis des langues, \u00e0 savoir enseigner deux langues \u00e9trang\u00e8res \u00e0 l'\u00e9cole primaire...\r\n(D62/RUSSIE  VEUT REPEUPLER EXTREME ORIENT) Un hectare de terres... en cadeau... A condition d'aller s'installer... Vivre travailler dans un coin de Russie d\u00e9peupl\u00e9... l'Extr\u00eame Orient...\r\nUne r\u00e9gion qui repr\u00e9sente plus de 30% de la surface du pays et qui ne cesse de perdre des habitants... Pour y rem\u00e9dier ces derni\u00e8res ann\u00e9es, le gouvernement russe a fait du d\u00e9veloppement de l'Extr\u00eame-Orient une priorit\u00e9... Et il a lanc\u00e9 simultan\u00e9ment plusieurs projets, Isabelle Cornaz.\r\n   45''\r\n((Un exemple tout r\u00e9cent, c'est le nouveau cosmodrome qui vient d'\u00eatre inaugur\u00e9 et qui a pour but d'attirer des scientifiques en Extr\u00eame-Orient. La plus grande ville de la r\u00e9gion, Vladivostok, est aussi depuis l'an dernier un port franc, avec des avantages fiscaux pour attirer les investisseurs. Et d\u00e9sormais, cette nouvelle loi qui permet \u00e0 tout citoyen russe d'obtenir gratuitement un lopin de terre en Extr\u00eame-Orient. Au d\u00e9but du 20e si\u00e8cle, la Russie tsariste avait lanc\u00e9e une initiative similaire pour peupler la r\u00e9gion. Sauf qu'\u00e0 l'\u00e9poque, la Russie \u00e9tait un pays de paysans. Ce n'est plus le cas aujourd'hui. Et les parcelles que l'Etat propose se trouvent sur des territoires o\u00f9 les infrastructures sont faibles ou inexistantes, et o\u00f9 les terres cultivables ne sont pas de meilleure qualit\u00e9, note l'\u00e9conomiste Natalia Zoubarevitch, qui qualifie ce projet d'utopiste.))  \r\n************La r\u00e9gion a perdu 20% de sa population en 25 ans.Et  pourtant elle se situe en zone Asie-Pacifique, l'une des plus dynamiques au monde, Isabelle.\r\n   35''\r\n((C'est tout le paradoxe. Pendant des ann\u00e9es, une partie de l'\u00e9lite politique russe a brandit le spectre d'une immigration chinoise massive en Extr\u00eame Orient russe, qui n'a pas \u00e9t\u00e9 finalement aussi massive que pr\u00e9vu. Si les Chinois louent des terres agricoles dans la r\u00e9gion, les investissements de tailles, eux, peine \u00e0 se concr\u00e9tiser. P\u00e9kin est int\u00e9ress\u00e9 surtout par le secteur du p\u00e9trole et du gaz, mais ce n'est pas le profil des investissements souhait\u00e9s par Moscou. En p\u00e9riode de sanctions occidentales, la Russie veut renforcer les liens avec ses partenaires orientaux, affirme que l'extr\u00eame orient est ouvert \u00e0 tous ceux qui veulent coop\u00e9rer, mais dans les faits elle pose de tr\u00e8s nombreuses conditions. ))\r\n(Irak) Dans l'actualit\u00e9 aussi... une journ\u00e9e tr\u00e8s meurtri\u00e8re en Irak... 94 personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es, 150 autres bless\u00e9es dans trois attentats \u00e0 la voiture pi\u00e9g\u00e9e \u00e0 Bagdad... L'une des attaque a vis\u00e9 un march\u00e9 bondl... Des attaques kamikazes revendiqu\u00e9 par les djihadistes du groupe Etat Islamique...\r\n(10/ VW- QUATAR PA) En Allemagne... Une femme qatari va faire son entr\u00e9e au conseil de surveillance du groupe VW... Le qatar qui est le troisi\u00e8me actionnaire de Volkswagen par le biais d'un fond d'investissement... Et cette nomination, c'est tout simplement une premi\u00e8re... Pr\u00e9cisions \u00e0 Berlin de Blandine Milcent... \r\n  52''\r\n(D4/FOOT SHAKA VAUT-IL 40 MILLIONS? PI) Le transfert de l'interrnational suisse Granit  DJAKA de Moenchengladbach \u00e0 Arsenal pourrait devenir le plus \u00e9lev\u00e9 de l'histoire du football  suisse... s'il se concr\u00e9tise. \r\nAnnonc\u00e9 par une partie de la presse allemande  le club londonien mettrait sur la table entre 40 \u00e0 50 millions de nos francs pour  le milieu de terrain. \r\nMontant \u00e9lev\u00e9, Herv\u00e9 Borsier, mais dans la tendance actuelle du march\u00e9.\r\n  1'41\r\n(Hockey sur glace) Hockey sur glace... Les Suisses ont d\u00e9croch\u00e9 hier leur premi\u00e8re victoire dans les temps r\u00e9glementaires aux mondiaux, en Russie...\r\nIls se sont impos\u00e9s dans la douleur hier 4 \u00e0 3 face \u00e0 la lettonie... Les trois points engrang\u00e9s hier soir, relance la Suisse dans la lutte \u00e0 la qualification pour les quarts de finale... M\u00eame si les helv\u00e8tes abordent s\u00e9dormais des rencontres plus difficiles avec les cadors du groupe... Avec un prochain match contre la Russie, ce sera samedi...\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Un temps maussade pour ce jeudi... Un ciel couvert des pluies et des temp\u00e9ratures en baisse... Il fait 11 degr\u00e9s ce matin, il fera 14 cet apr\u00e8s midi... \r\nIl y aura du vent sur le Plateau... Et le mauvais temps va durer jusqu'\u00e0 samedi... avant le retour des \u00e9claircies dimanche.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(actu) Selon Le Monde, le groupe Cr\u00e9dit Agricole aurait administr\u00e9 aupr\u00e8s du cabinet panam\u00e9en Mossack Fonseca pr\u00e8s de 1130 soci\u00e9t\u00e9s offshore depuis les ann\u00e9es 1990, pour le compte de ses clients, via ses filiales.\r\n(METEO SIMON) Encore beaucoup de nuages ce jeudi. En d\u00e9but de matin\u00e9e les pluies seront \u00e9tendues et\r\nsoutenues sur le nord du Jura et du Plateau. Pour les autres r\u00e9gions, Bassin L\u00e9manique, Valais et\r\nPr\u00e9alpes les averses seront d\u00e9j\u00e0 plus clairsem\u00e9es. Pour le reste de la journ\u00e9e ce r\u00e9gime d'averses\r\nplus clairsem\u00e9es concernera tous les cantons. En plaine quelques \u00e9claircies pourront m\u00eame s'ouvrir\r\n\u00e7a et l\u00e0. Le mercure dans ces conditions avoisinera les 14\u00b0 et la limite pluie-neige s'abaissera vers\r\n1800m. Ce soir et surtout la nuit suivante nouvelle d\u00e9gradation; les pluies redeviendront plus\r\n\u00e9tendues et \u00e0 caract\u00e8re continu. Vendredi restera sur cette lanc\u00e9e, gris avec de nombreuses\r\naverses et des temp\u00e9ratures qui \u00e9volueront entre 9\u00b0 le matin et 15\u00b0 l'apr\u00e8s-midi", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-05-12T06:00:00_le-journal-de-6h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-05-12T06:00:00_le-journal-de-6h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700166", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7700166", "ece-7700148"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Publicit\u00e9s. Pantaprout, Ecole Club Porno", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4964F7D8-5C71-4F39-96FF-B06BD7630E60", "durationSec": 66, "publicationDate": "2016-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-05-12T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-05-12T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7682926", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7682926", "ece-7682923"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-36966E80-96DC-4446-80F0-C9F2D649815B", "durationSec": 557, "publicationDate": "2016-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Vigna, Anne;Ren\u00e9 Kn\u00fcsel, politologue;Georg Lutz, politologue;Pouria Amirchahi, d\u00e9put\u00e9e des Fran\u00e7ais de l'ext\u00e9rieur;T\u00e9moignage d'un habitant de Bagdad\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 08:00:15-08:00:39 / * Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(23/BRESIL ITV SENATEUR OU PROGRAMME TEMER) Le vote a dur\u00e9 presque toute la nuit... il se poursuit au parlement br\u00e9silien... Il est trois heures du matin et les s\u00e9nateurs continuent \u00e0 se prononcer sur une proc\u00e9dure de destitution de la pr\u00e9sidente Dilma Rousseff... Dans le camp de la pr\u00e9sidente on ne se fait plus beaucoup d'illusions... Les votes auront bient\u00f4t d\u00e9pass\u00e9 la ligne fatidique des 41 votes en faveur de la destitution de la chef d'Etat... 41 voix n\u00e9cessaire pour \u00e9loigner Dilma Rousseff du pouvoir. \r\nEt dans le m\u00eame temps, un homme se pr\u00e9pare \u00e0 entrer au palais pr\u00e9sidentiel m\u00eame si son avenir sera loin d'\u00eatre rose. Correspondance... Anne Vigna...\r\n(D2/NUIT DEBOUT A Z\u00dcRICH PI) De Paris... \u00e0 Zurich... Il n'y a peut-\u00eatre qu'un pas... \r\nCertains l'esp\u00e8rent en tous cas, ceux qui vont se rassembler dimanche prochain... Rassemblement pr\u00e9vus \u00e0 Zurich donc mais aussi \u00e0 Madrid, Vienne ou Berlin... Le mouvement de la place de la R\u00e9publique essaime en Europe... M\u00eame si en Suisse, les conditions de vie ne sont pas les m\u00eame partout... En Suisse le taux de ch\u00f4mage compte parmi les plus bas d'Europe...\r\nEt pourtant... La jeunesse suisse se sent-elle aussi d\u00e9sempar\u00e9e qu'en France... R\u00e9ponse \u00e0 Zurich... avec Rouven Guessa...\r\n  1'33\r\nLa France\r\n(24/FRANCE VOTE itv) La France confront\u00e9e \u00e0 une crise politique... Les sydicats appellent les opposants \u00e0 la loi travail \u00e0 descendre dans la rue aujourd'hui... Pour une nouvelle journ\u00e9e d'action, la cinqui\u00e8me sur ce projet de loi....\r\nEt pendant ce temps l\u00e0 au Parlement, le gouvernement affrontera une motion de censure... \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale... Elle a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e par l'opposition de droite, apr\u00e8s la d\u00e9cision du gouvernement Valls de faire adopter la loi travail sans vote..\r\nA gauche aussi on voulait imposer une motion de censure au gouvernement... Les frondeurs socialistes et l'extr\u00eame gauche voulaient d\u00e9poser leur motion... Ils ont \u00e9chou\u00e9 \u00e0 deux signatures pr\u00e8s...\r\nPouria Amirchahi a quitt\u00e9 le PS cete ann\u00e9e... D\u00e9put\u00e9e des fran\u00e7ais de l'ext\u00e9rieur, crie au d\u00e9ni de d\u00e9mocratie... \r\nDigas\r\nvote pr\u00e9vu en milieu... les cort\u00e8ges eux d\u00e9marrent cet apr\u00e8s midi \u00e0 14h \u00e0 Paris en direction de l'Assembl\u00e9e nationalee...\r\n(19/ IRAK L'EI FRAPPE LES MUSULMANS DIALOGUE ANALYSE 8H)  \r\nTrois attentats dans la seule journ\u00e9e d'hier et pr\u00e8s de 90 morts en Irak... Trois actions kamikazes toutes revendiqu\u00e9es par le Groupe Etat Islamique. Bagdad a v\u00e9cu hier sa journ\u00e9e la plus meurtri\u00e8re depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e. \r\nL'attaque la plus sanglante a eu lieu dans un march\u00e9 bond\u00e9 \u00e0 Sadr City. \r\nEt Nicolas Vultier, la col\u00e8re gronde en Irak face \u00e0 l'inaction du gouvernement...\r\nEt souvent le m\u00eame mode op\u00e9ratoire pour les kamikazes. Ils sont dans un camion ou dans une voiture, p\u00e9n\u00e8trent sur un march\u00e9 ou sur une place publique et font sauter leur engin. Tout vole en \u00e9clat. Les commerces avoisinants sont ravag\u00e9s et les premi\u00e8res victimes sont souvent des femmes qui font leurs courses avec leurs enfants. La cible est prioritairement la communaut\u00e9 chiite mais les terroristes du Groupe Etat Islmaique visent \u00e9galement la police et les forces de l'ordre.\r\nPour les habitants de Bagdad la vie est un vrai cauchemar. Ils sont exasp\u00e9r\u00e9s.\r\nDigas\r\n(((Sur les lieux de l'attentat, cet homme se demande comment un camion bourr\u00e9 d'explosifs a pu p\u00e9n\u00e9trer dans l'enceinte du march\u00e9. Le gouvernement nous dit qu'il a install\u00e9 des d\u00e9tecteurs de m\u00e9taux. J'aimerais bien savoir quel genre de d\u00e9tecteurs et comment un camion peut passer les checkpoints )))\r\n***Ces \u00e9v\u00e9nements interviennent alors que l'Irak est secou\u00e9 par une grave crise politique...\r\nLe premier ministre Haider el Abadi souhaiterait former un gouvernement de technocrates qui pourrait lancer des r\u00e9formes avec notamment la lutte contre la corruption. Mais il se heurte directement aux partis politiques et repr\u00e9sentants de communaut\u00e9s qui craignent de perdre leurs privil\u00e8ges et qui se partagent les richesses. Ces derni\u00e8res semaines sit in et manifestations d'exasp\u00e9rations se sont succ\u00e9d\u00e9s \u00e0 Bagdad avec m\u00eame l'occupation du parlement dans la zone verte ultras\u00e9curis\u00e9e. De actions souvent lanc\u00e9es par le dignitaire chiite Moktada Sadr qui instrumentalise aussi le m\u00e9contentement \u00e0 son profit.\r\nMin\u00e9e par ses divisions confessionnelles et ethniques, l'Irak est toujours l'otage de jeux politiques de ses dirigeants et de diff\u00e9rentes milices arm\u00e9es. \r\nNicolas Vultier, merci...\r\n(06/GRISONS TRIBUNAL DESAVOUE PARLEMENT INITIATIVE LANGUES PA) C'est un nouveau rebondissement dans le dossier de l'apprentissage des langues. \r\nLes citoyens grisons pourront bel et bien voter sur l'initiative de l'UDC pour \u00ab une seule langue \u00e9trang\u00e8re \u00e0 l'\u00e9cole primaire \u00bb. \r\nLe tribunal administratif cantonal a jug\u00e9 le texte recevable... contrairement au gouvernement et au parlement, qui l'avaient rejet\u00e9. Les Grisons rejoignent donc ce groupe de cantons al\u00e9maniques qui pourraient tourner le dos au compromis des langues. \r\nAlain Arnaud.\r\n  50''\r\n(Sport) \r\n(Cannes) Apr\u00e8s la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture mercredi, le 69e festival de Cannes d\u00e9marre pour de bon aujourd'hui avec la projection, hors comp\u00e9tition, de \"Money Monster\", nouveau film de Jodie Foster avec Georges Clooney et Julia Roberts. \r\nProjection aussi des deux premiers films en comp\u00e9tition: \"Siera nevada\" du Roumain Cristi Puiu et \"Rester vertical\" du Fran\u00e7ais Alain Guiraudie.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(02/AFFAIRE PARMELIN AVENIR DIFFICILE PA Reprise 22h30) Guy Parmelin a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 hier (mer) avoir commis une faute politique, cette fois-ci devant ses coll\u00e8gues du conseil f\u00e9d\u00e9ral. Le coll\u00e8ge en a pris acte. Mais le gouvernement n'a pas encore parl\u00e9 du fond de l'affaire, \u00e0 savoir l'application des r\u00e8gles de r\u00e9cusation. Il devrait le faire mercredi prochain, lors de sa prochaine s\u00e9ance hebdomadaire. Pour Guy Parmelin, le bout du tunnel est donc encore loin. C'est que les affaires qui touchent le ministre de la d\u00e9fense s'accumulent depuis une semaine, Muriel Ballaman. \r\n  58''\r\n((Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge de la d\u00e9fense jongle avec de petites bombes, et l'avenir ne s'annonce pas meilleur. \r\nC'est que Guy Parmelin doit faire face \u00e0 3 affaires en moins d'une semaine. D'abord, RUAG qui fait l'objet d'une cyber-attaque. Quel volume de donn\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 vol\u00e9es, et surtout par qui? Guy Parmelin devra r\u00e9pondre \u00e0 ces questions, et assumer son \u00e9venutelle responsabilit\u00e9. \r\nVendredi, un scandale \u00e9clate quand l'intervention du conseiller f\u00e9d\u00e9ral en faveur de la r\u00e9forme fiscale agricole est rendu publique... Guy Parmelin a reconnu une faute politique, une faute politique qui figurera en bonne place \u00e0 l'heure du bilan. \r\nEnfin, derni\u00e8re fronde \u00e0 g\u00e9rer, les d\u00e9rapages de son chef de l'arm\u00e9e Andr\u00e9 Blattmann qui n'a pas support\u00e9 la d\u00e9cision de son chef de suspendre le syst\u00e8me de d\u00e9fense BODLUV. Guy Parmlein devrait donc recadrer son chef de l'arm\u00e9e. Et sans succ\u00e8s, le remplacer. C'est ce qu'on entend toujours plus sous la coupole, y compris dans les milieux militaires. \r\nN'en jetez plus: le joli mois de mai de Guy Parmelin risque bien de se poursuivre en annus horribilis.))\r\n(Parmelin en bref) Guy Parmelin a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 hier avoir commis une faute politique, cette fois-ci devant le Conseil F\u00e9d\u00e9ral. \r\nLe coll\u00e8ge en a pris acte. \r\nMais le gouvernement n'a pas encore parl\u00e9 du fond de l'affaire, \u00e0 savoir l'application des r\u00e8gles de r\u00e9cusation. Il devrait le faire mercredi prochain, lors de sa prochaine s\u00e9ance hebdomadaire. Pour Guy Parmelin, le bout du tunnel est donc encore loin...\r\n(Zurich)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-05-12T08:00:00_le-journal-de-8h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-05-12T08:00:00_le-journal-de-8h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700169", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7700169", "ece-7700151"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Du farfelu \u00e0 la sensualit\u00e9 en passant par la b\u00eatise. Histoires en vrac!", "id": "sound-5D05A80B-6AD8-4A90-8522-CAC9B2F89A8D", "durationSec": 3381, "publicationDate": "2016-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "2 extraits du dr\u00f4le de livre de Jean-Luc Fornelli \"Les feuilles du mal\", ed. Giuseppe Merrone, Lausanne: \r\nTout d'abord l'histoire du l\u00e9opard philosophe et puis celle du vibromasseur au temps des cavernes. \r\n\"La technicienne de surface\", du livre \"33 chambres d'amour\", ed. Seui. \r\n\"La fausse monnaie\", l'un des po\u00e8mes en prose de Charles Baudelaire.\r\n\r\n* * 2 extraits du dr\u00f4le de livre de Jean-Luc Fornelli \"Les feuilles du mal\", ed. Giuseppe Merrone, Lausanne: \r\nTout d'abord l'histoire du l\u00e9opard philosophe et puis celle du vibromasseur au temps des cavernes. \r\n\"La technicienne de surface\", du livre \"33 chambres d'amour\", ed. Seui. \r\n\"La fausse monnaie\", l'un des po\u00e8mes en prose de Charles Baudelaire.", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 12.05.2016", "Du farfelu \u00e0 la sensualit\u00e9 en passant par la b\u00eatise. Histoires en vrac! / REVE_2016-05-12T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 12.05.2016", "Du farfelu \u00e0 la sensualit\u00e9 en passant par la b\u00eatise. Histoires en vrac! / REVE_2016-05-12T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["2 extraits du dr\u00f4le de livre de Jean-Luc Fornelli \"Les feuilles du mal\", ed. Giuseppe Merrone, Lausanne: \n\nTout d'abord l'histoire du l\u00e9opard philosophe et puis celle du vibromasseur au temps des cavernes. \n\n\"La technicienne de surface\", du livre \"33 chambres d'amour\", ed. Seui. \n\n\"La fausse monnaie\", l'un des po\u00e8mes en prose de Charles Baudelaire.", "2 extraits du dr\u00f4le de livre de Jean-Luc Fornelli \"Les feuilles du mal\", ed. Giuseppe Merrone, Lausanne: \n\nTout d'abord l'histoire du l\u00e9opard philosophe et puis celle du vibromasseur au temps des cavernes. \n\n\"La technicienne de surface\", du livre \"33 chambres d'amour\", ed. Seui. \n\n\"La fausse monnaie\", l'un des po\u00e8mes en prose de Charles Baudelaire."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7683273", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197806.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7683273", "ece-7683272"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Ils ont trouv\u00e9 l'\u00e9crin qu'il leur fallait. Keith Jarrett, Charles Lloyd, Dave Holland et les autres", "genres": ["Animation"], "id": "sound-0A1F8031-3822-473C-AF0F-706AA93D528F", "durationSec": 4652, "publicationDate": "2016-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jazz"], "excerpt": "Entendus et compris par un musicien contrebassiste allemand et producteur qui a d\u00e9cid\u00e9 de leur cr\u00e9er les conditions n\u00e9cessaires (comme dans le classique) aux cr\u00e9ations les plus libres, ils sont nombreux \u00e0 avoir pris le chemin des studios o\u00f9 ils retrouvaient Manfred Eicher. Le r\u00e9sultat : presque 1700 albums qui sont un monument du jazz moderne \u00e0 la crois\u00e9e des chemins. Une vraie fusion authentique. Nous rassemblerons les indispensables qui vous aideront \u00e0 pousser la porte de ce tr\u00e8s grand label europ\u00e9en.", "alternativeTitle": ["JazzZ du 12.05.2016", "\"Ils ont trouv\u00e9 l\u02b9\u00e9crin qu\u02b9il leur fallait. Keith Jarrett, Charles Lloyd, Dave Holland et les autres / JAZ_2016-05-12T22:42:45_jazzz", "JazzZ du 12.05.2016", "\"Ils ont trouv\u00e9 l\u02b9\u00e9crin qu\u02b9il leur fallait. Keith Jarrett, Charles Lloyd, Dave Holland et les autres / JAZ_2016-05-12T22:42:45_jazzz"], "alternativeExcerpt": ["Entendus et compris par un musicien contrebassiste allemand et producteur qui a d\u00e9cid\u00e9 de leur cr\u00e9er les conditions n\u00e9cessaires (comme dans le classique) aux cr\u00e9ations les plus libres, ils sont nombreux \u00e0 avoir pris le chemin des studios o\u00f9 ils retrouvaient Manfred Eicher.", "Entendus et compris par un musicien contrebassiste allemand et producteur qui a d\u00e9cid\u00e9 de leur cr\u00e9er les conditions n\u00e9cessaires (comme dans le classique) aux cr\u00e9ations les plus libres, ils sont nombreux \u00e0 avoir pris le chemin des studios o\u00f9 ils retrouvaient Manfred Eicher."], "imageURL": "//www.rts.ch/1423783.image", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7682858", "ece-7682857"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs: se reposer ou \u00eatre libre", "id": "sound-B537EFD2-8D2C-4D92-B1CC-3C6B89D09C98", "durationSec": 104, "publicationDate": "2016-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Oubliez le Grexit, voici la \"Koftis\", la pince coupante, en grec. C'est la derni\u00e8re invention absurde de la zone euro. Elle va d\u00e9sormais lier ses nouvelles tranches d'aide \u00e0 des coupes budg\u00e9taires automatiques, qui interviendront si Ath\u00e8nes n'atteint pas, d'ici deux ans, un objectif de croissance totalement d\u00e9lirant.\r\n\r\n* * Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs: se reposer ou \u00eatre libre (SIGNATURE GRECE) Se reposer ou \u00eatre libre, c'est le commentaire de Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs\r\n  1'31\r\n((Oubliez le Grexit, voici la \u00ab Koftis \u00bb, la pince coupante, en grec. C'est la derni\u00e8re invention absurde de la zone euro. Elle va d\u00e9sormais lier ses nouvelles tranches d'aide \u00e0 des coupes budg\u00e9taires automatiques, qui interviendront si Ath\u00e8nes n'atteint pas, d'ici deux ans, un objectif de croissance totalement d\u00e9lirant. Les retrait\u00e9s grecs sont \u00e9trangl\u00e9s ? On va poursuivre l'\u00e9treinte et passer \u00e0 la mutilation.  Des coupes automatiques d\u00e8s que l'Etat d\u00e9rape? On r\u00eaverait de voir les gouvernements fran\u00e7ais ou allemands s'imposer \u00e0 eux-m\u00eames une telle discipline. Mais ils sont suffisamment malins pour pi\u00e9tiner depuis des ann\u00e9es les r\u00e8gles du club de l'euro. Mauvaise comptable, cette \u00e9lite dirigeante europ\u00e9enne est surtout pi\u00e8tre \u00e9conomiste. Le FMI le r\u00e9p\u00e8te sans cesse : le troisi\u00e8me sauvetage de l'\u00e9t\u00e9 dernier imposait \u00e0 Ath\u00e8nes des politiques r\u00e9cessionnistes. La TVA a doubl\u00e9 dans la restauration, tripl\u00e9 dans les transports. Totalement irrationnel : l'imposition indirecte casse le pouvoir d'achat en p\u00e9riode de croissance et fragilise les finances publiques en p\u00e9riode de ralentissement.  Pire, la zone euro oblige Ath\u00e8nes \u00e0 aller plus loin que les termes de l'accord obtenu l'an dernier. Sans bouger d'un iota sur une r\u00e9duction de la dette. Apr\u00e8s six ans de crise, les institutions europ\u00e9ennes n'ont donc tir\u00e9 aucune le\u00e7on de l'aust\u00e9rit\u00e9. L'extraordinaire division culturelle engendr\u00e9e par la monnaie commune ne perturbe pas les certitudes bruxelloises. Elles les servent: car pendant ce temps, on continue de faire croire au citoyen allemand qu'il paie pour le laxisme du citoyen grec. Ath\u00e8nes n'a pourtant re\u00e7u que 5% des 220 milliards d'euros des deux premiers plans de sauvetage. Le contribuable europ\u00e9en a donc en r\u00e9alit\u00e9 renflou\u00e9 ses banques pour leur aventurisme. Il faut choisir: se reposer ou \u00eatre libre, disait Thucydide. La technocratie europ\u00e9enne a d\u00e9cid\u00e9 de s'endormir sur ses \u00e9checs.))", "alternativeExcerpt": ["Oubliez le Grexit, voici la \"Koftis\", la pince coupante, en grec. C\u2019est la derni\u00e8re invention absurde de la zone euro. Elle va d\u00e9sormais lier ses nouvelles tranches d\u2019aide \u00e0 des coupes budg\u00e9taires automatiques, qui interviendront si Ath\u00e8nes n\u2019atteint pas, d\u2019ici deux ans, un objectif de croissance totalement d\u00e9lirant.", "Oubliez le Grexit, voici la \"Koftis\", la pince coupante, en grec. C\u2019est la derni\u00e8re invention absurde de la zone euro. Elle va d\u00e9sormais lier ses nouvelles tranches d\u2019aide \u00e0 des coupes budg\u00e9taires automatiques, qui interviendront si Ath\u00e8nes n\u2019atteint pas, d\u2019ici deux ans, un objectif de croissance totalement d\u00e9lirant.", "Oubliez le Grexit, voici la \"Koftis\", la pince coupante, en grec. C\u2019est la derni\u00e8re invention absurde de la zone euro. Elle va d\u00e9sormais lier ses nouvelles tranches d\u2019aide \u00e0 des coupes budg\u00e9taires automatiques, qui interviendront si Ath\u00e8nes n\u2019atteint pas, d\u2019ici deux ans, un objectif de croissance totalement d\u00e9lirant."], "alternativeTitle": ["Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs: se reposer ou \u00eatre libre", "Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs: se reposer ou \u00eatre libre / JDM_2016-05-12T06:51:00_signature", "Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs: se reposer ou \u00eatre libre / JDM_2016-05-12T06:51:00_signature"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700158", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677655.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7700158", "ece-7700138"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Journ\u00e9e difficile pour l'ex\u00e9cutif fran\u00e7ais sur fond de manifestations", "id": "sound-09B9164B-2168-4C2E-AAE8-20975D9684FD", "durationSec": 123, "publicationDate": "2016-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fran\u00e7ois Hollande et Manuel Valls s'appr\u00eatent \u00e0 affronter \u00e0 la fois une motion de censure de la droite fran\u00e7aise et des manifestations dans les rues. Mais le gouvernement est bien d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 passer en force la loi travail.\r\n\r\n* * Journ\u00e9e difficile pour l'ex\u00e9cutif fran\u00e7ais sur fond de manifestations  \r\nEn France, rude journ\u00e9e en perspective pour l'ex\u00e9cutif... \r\nFran\u00e7ois Hollande et Manuel Valls s'appr\u00eatent \u00e0 affronter une motion de censure de la droite ET des manifestations dans les rues... \r\nLe gouvernement est quant \u00e0 lui bien d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 passer en force la loi travail.. \r\nAlain Franco.\r\nOui. On dit souvent, \u00e7a passe ou \u00e7a casse. Dans le cas pr\u00e9sent, Valls passe en force, et fracasse au passage sa propre majorit\u00e9. Rendez-vous compte, cet apr\u00e8s-midi, \u00e0 16H, la droite pr\u00e9sentera une motion de censure pour faire tomber le gouvernement. Et bien cette initiative sera soutenue par -au moins- une dizaine de d\u00e9put\u00e9s du Front de Gauche, communistes inclus. Ce sera insuffisant pour faire tomber le gouvernement, mais qu''il est loin le temps du Programme commun de la gauche !\r\nPlus encore, hier, une trentaine de d\u00e9put\u00e9s PS se sont r\u00e9unis pour pr\u00e9senter leur propre motion de censure. \r\nIls ont \u00e9chou\u00e9, \u00e0 deux voix pr\u00e8s seulement, mais l'initiative en dit long sur l'\u00e9tat de d\u00e9liquescence du parti de  l'ex\u00e9cutif.\r\nEt la grogne est aussi dans la rue ?\r\nAbsolument. et \u00e7a a d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 dans plusieurs villes de province. Une manifestation est pr\u00e9vue \u00e0 Paris cet apr\u00e8s-midi, deux autres la semaine prochaine, \u00e0 l'appel de 7 syndicats. \u00ab Il est temps de passer \u00e0 la vitesse sup\u00e9rieure \u00bb, affirme la CGT.\r\nLa fracture est b\u00e9ante. Fran\u00e7ois Hollande parie sur ses futures lois \u00ab Egalit\u00e9 Citoyennet\u00e9 \u00bb ou sur la lutte contre la corruption pour apaiser la contestation. Pas s\u00fbr que cela suffise. \r\nAlain, les Frondeurs r\u00e2lent, rechignent, mais ils sont toujours au PS. Vont-ils franchir le Rubicon et acter la cassure ?\r\nLe d\u00e9bat est ouvert. Mais ce n'est pas tout. Plusieurs de leurs leaders se positionnent de plus en plus clairement pour \u00eatre candidat aux pr\u00e9sidentielles face \u00e0 Fran\u00e7ois Hollande, au cas o\u00f9 il refuserait une primaire. A commencer par Arnaud Montebourg qui tiendra un discours de rentr\u00e9e politique lundi prochain, face \u00e0 300 invit\u00e9s, dont des d\u00e9put\u00e9s frondeurs. Pour rappel, Montebourg avait ralli\u00e9 17% des voix aux primaires du PS en 2011", "alternativeExcerpt": ["Fran\u00e7ois Hollande et Manuel Valls s\u2019appr\u00eatent \u00e0 affronter \u00e0 la fois une motion de censure de la droite fran\u00e7aise et des manifestations dans les rues. Mais le gouvernement est bien d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 passer en force la loi travail."], "alternativeTitle": ["Journ\u00e9e difficile pour l'ex\u00e9cutif fran\u00e7ais sur fond de manifestations / 12H30_2016-05-12T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 12.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700110", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7700101"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Neuburger au Festival Les Ath\u00e9n\u00e9ennes 2016  : Commentaire de Julian Sykes", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5720A772-6BA4-43C6-9A1A-12A9560C1FED", "durationSec": 699, "publicationDate": "2016-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Neuburger, Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric"], "thematicThemes": ["interpr\u00e9tation musicale", "instrumentiste", "piano", "musique classique"], "alternativeExcerpt": ["Le jeune chef fran\u00e7ais consacre un nouvel album \u00e0 des ch\u0153urs f\u00e9minins de Schubert, Schumann, Brahms et Wagner inspir\u00e9s des l\u00e9gendes germaniques. Le harpiste Emmanuel Ceysson (tr\u00e8s inspir\u00e9) et quatre cornistes participent \u00e0 ce beau p\u00e9riple musical sous le label Harmonia Mundi. \n\nPar Julian Sykes."], "alternativeTitle": ["Rapha\u00ebl Pichon et \"Les Filles du Rhin\"  / MAG_2016-05-12T12:06:45_chronique-1", "Magma du 12.05.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/6688266.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7682898", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sykes, Julian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7682893"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Didier Burkhalter, conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge des affaires \u00e9trang\u00e8res, \u00e0 Londres pour le sommet de lutte contre la corruption", "genres": ["Interview"], "id": "sound-20401FF0-9ECC-459D-B738-3D07725EC919", "thematicGeographicals": ["Londres", "Suisse"], "durationSec": 610, "publicationDate": "2016-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["corruption", "r\u00e9union internationale"], "excerpt": "Le grand sommet contre la corruption, \u00e0 l'initiative du premier ministre britannique David Cameron, se tient le 12 mai 2016 \u00e0 Londres. Objectifs des 50 \u00e9tats pr\u00e9sents: am\u00e9liorer la traque des \u00e9lites corrompues, r\u00e9cup\u00e9rer les avoirs illicites, l'argent sale, l'argent cach\u00e9. Un sommet o\u00f9 la Suisse joue un r\u00f4le important.", "alternativeExcerpt": ["Le grand sommet contre la corruption, \u00e0 l\u2019initiative du premier ministre britannique David Cameron, se tient ce jeudi \u00e0 Londres. Objectifs des 50 \u00e9tats pr\u00e9sents: am\u00e9liorer la traque des \u00e9lites corrompues, r\u00e9cup\u00e9rer les avoirs illicites, l\u2019argent sale, l\u2019argent cach\u00e9. Un sommet o\u00f9 la Suisse joue un r\u00f4le important. Interview de Didier Burkhalter, conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge des affaires \u00e9trang\u00e8res."], "alternativeTitle": ["Didier Burkhalter \u00e0 Londres pour le sommet de lutte contre la corruption / FOR_2016-05-12T18:06:00_developpement-4", "Forum du 12.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700127", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral PLR en charge des affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Burkhalter, Didier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7700125"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau : \"Trashonauts\" de Jack Coperning", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1FDEB6ED-F95F-4D28-83C0-0C5935BC82CE", "durationSec": 151, "publicationDate": "2016-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les lois de l'attraction.\r\n\r\nTRASHONAUTS DE JACK COPERNING\r\nLes lois de l'attraction.", "alternativeExcerpt": ["Les lois de l\u02b9attraction.", "Les lois de l\u02b9attraction.", "Les lois de l\u02b9attraction."], "alternativeTitle": ["\"Trashonauts\" de Jack Coperning", "\"Trashonauts\" de Jack Coperning / HAP_2016-05-12T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "\"Trashonauts\" de Jack Coperning / HAP_2016-05-12T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7683028", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7683028", "ece-7683023"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Th\u00e9\u00e2tre: \"Hamlet\" dans les \u00e9coles", "id": "sound-8781A203-138B-40A3-86DF-0D30A5FD99AF", "durationSec": 456, "publicationDate": "2016-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le classique de Shakespeare comme vous ne l'avez jamais v\u00e9cu. Envoy\u00e9 en moins d'une heure. Avec participation du public, quatre com\u00e9diens en embuscade au milieu des spectateurs et des saillies contemporaines sur le sens du texte et des personnages. Cet \"Hamlet\" sign\u00e9 Magali Tosato est une bombe d'\u00e9nergie et d'intelligence. Son seul d\u00e9faut: la pi\u00e8ce tourne exclusivement dans les \u00e9tablissements scolaires \u00e0 destination des \u00e9l\u00e8ves. Trop injuste! \r\nReportage au Gymnase cantonal de Nyon par Thierry Sartoretti.", "alternativeExcerpt": ["Le classique de Shakespeare comme vous ne l\u02b9avez jamais v\u00e9cu. Envoy\u00e9 en moins d\u02b9une heure. Avec participation du public, quatre com\u00e9diens en embuscade au milieu des spectateurs et des saillies contemporaines sur le sens du texte et des personnages. Cet \"Hamlet\" sign\u00e9 Magali Tosato est une bombe d\u02b9\u00e9nergie et d\u02b9intelligence. Son seul d\u00e9faut: la pi\u00e8ce tourne exclusivement dans les \u00e9tablissements scolaires \u00e0 destination des \u00e9l\u00e8ves. Trop injuste! \n\nReportage au Gymnase cantonal de Nyon par Thierry Sartoretti."], "alternativeTitle": ["Th\u00e9\u00e2tre: Hamlet dans les \u00e9coles / VER_2016-05-12T16:45:45_sequence-3", "Vertigo du 12.05.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7718585.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7683294", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7683288"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 12.05.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1F3C4325-9EC7-4F39-9E09-0A02EC54465E", "durationSec": 268, "publicationDate": "2016-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2016-05-12T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2016-05-12T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7682981", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7682981", "ece-7682967"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Ca va le chalet? Reportage sur les hauteurs de Lausanne, \u00e0 quelques enc\u00e2blures du Jorat, pour une escapade gourmande au Chalet des Enfants (4/5)", "id": "sound-4E9AFD13-C87D-459A-B8D9-2CC4902948AF", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 1679, "publicationDate": "2016-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* *", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 12.05.2016", "Bille en t\u00eate / BIL_2016-05-12T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 12.05.2016", "Bille en t\u00eate / BIL_2016-05-12T09:31:30_bille-en-tete"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7683270", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7683270", "ece-7683269"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "N\u00e9ophiles : L'innovation dans le canton du Jura (4/5): Stemys", "id": "sound-58A5262D-8312-44E3-A127-2CC59C36F8B5", "durationSec": 307, "publicationDate": "2016-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Sebastien Etter, directeur technique de la startup Stemys\r\nDe Porrentruy \u00e0 Del\u00e9mont en passant dans les Franches-Montagnes, l'innovation est jurassienne cette semaine - un \u00e9cosyst\u00e8me et des startups dont on parle peu. La startup Stemys, bas\u00e9e \u00e0 Porrentruy (Jura), est active dans le domaine des logiciels et de l'internet des objets. Elle connecte \"l'industrie 4.0\".\r\n\r\n* * L'innovation dans le canton du Jura (4/5): Stemys (NEOPHILE INDIC) \r\n(NEOPHILE INDIC) \r\n(NEO 12.05 \"Innovation Jura 4\" - Stemys) (( NEO INDIC  ))\r\n Dans N\u00e9ophiles, ce matin... honneur aux startups jurassiennes ce matin direction Porrentruy, Lo\u00efs Siggen Lopez. \r\nEt nous allons parler d'industrie... \r\nD'industrie 4.0 - c'est pas le futur, c'est le pr\u00e9sent. \r\nSebastien Etter, directeur technique de la startup Stemys. \r\n  54'' NEO 12.05 \"Innovation Jura 4\" - Stemys I \r\n*** Apr\u00e8s l'automatisation... l'intelligence... \r\nOn peut r\u00e9sumer \u00e7a comme \u00e7a. Et cela se passe maintenant, notamment avec la startup Stemys , active dans le domaine des logiciels. \r\net de l'internet des objets. \r\n**** Elle \"connecte\" donc cette \"industrie 4.0\"\r\nOui... connecter... et donne de l'intelligence, en somme, \u00e0 l'informatique qui g\u00e8re d\u00e9j\u00e0 de nombreux processus industriels... depuis quelques ann\u00e9es toutes les machines ou presque produisent des donn\u00e9es... \r\n  33'' NEO 12.05 \"Innovation Jura 4\" - Stemys II\r\nLa startup Stemys a d\u00e9marr\u00e9 ses activit\u00e9s dans l'internet des objets fin 2014 et depuis... \r\nElle connecte des entreprises de la r\u00e9gion... cette \"industrie\" 4.0 s'installe, de fait, dans le Jura. \r\n  29'' NEO 12.05 \"Innovation Jura 4\" - Stemys III\r\nL'industrie est donc \"en cours de transformation\"... \r\nPetit \u00e0 petit... et c'est d'ailleurs pour cette raison que la startup a choisi la Cit\u00e9 des Microtechniques, \u00e0 Porrentruy, pour baser ses activit\u00e9s. \r\nCe n'est pas la premi\u00e8re startup de Sebastien Etter. Il en a d\u00e9j\u00e0 cr\u00e9\u00e9e une dans la r\u00e9gion de Mulhouse, en France. \r\nEt quand les fondateurs de Stemys l'ont approch\u00e9s pour lancer la startup, le Jura... \u00e9tait une \u00e9vidence. \r\n  29'' NEO 12.05 \"Innovation Jura 4\" - Stemys IV\r\nLa startup compte une quinzaine de clients... \r\nEt sera - tr\u00e8s prochainement - la technologie utilis\u00e9e par une grande entreprise de maroquinerie fran\u00e7aise... pour l'un des premiers \"sacs connect\u00e9s\". \r\n*** Un sac connect\u00e9? \r\nOu intelligent... Pour les t\u00eates en l'air, par exemple. Sebastien Etter\r\n  17'' NEO 12.05 \"Innovation Jura 4\" - Stemys V\r\nDerri\u00e8re cette innovation qui sera annonc\u00e9e par l'entreprise fran\u00e7aise dans les prochains mois... deux entreprises jurassiennes... \r\nDont Stemys... et si... et si... le Jura \u00e9tait le berceau de cette industrie 4.0? \r\nEt si... c'\u00e9tait N\u00e9ophiles... Lo\u00efs Siggen Lopez \u00e0 demain !", "alternativeExcerpt": ["La startup Stemys, bas\u00e9e \u00e0 Porrentruy (Jura), est active dans le domaine des logiciels et de l'internet des objets. Elle connecte \"l'industrie 4.0\".", "De Porrentruy \u00e0 Del\u00e9mont en passant dans les Franches-Montagnes, l'innovation est jurassienne cette semaine - un \u00e9cosyst\u00e8me et des startups dont on parle peu. La startup Stemys, bas\u00e9e \u00e0 Porrentruy (Jura), est active dans le domaine des logiciels et de l'internet des objets. Elle connecte \"l'industrie 4.0\".", "De Porrentruy \u00e0 Del\u00e9mont en passant dans les Franches-Montagnes, l'innovation est jurassienne cette semaine - un \u00e9cosyst\u00e8me et des startups dont on parle peu. La startup Stemys, bas\u00e9e \u00e0 Porrentruy (Jura), est active dans le domaine des logiciels et de l'internet des objets. Elle connecte \"l'industrie 4.0\"."], "alternativeTitle": ["\"Innovation Jura 4\" - Stemys", "\"Innovation Jura 4\" - Stemys / JDM_2016-05-12T06:40:00_neophiles", "\"Innovation Jura 4\" - Stemys / JDM_2016-05-12T06:40:00_neophiles"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700161", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677654.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste - Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7700161", "ece-7700142"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Gothard, un demi-si\u00e8cle de discussions politiques (4/5): 2010, percement du dernier tron\u00e7on du tunnel de base", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-6F7212F6-9A1A-4359-ACAC-2A55884E928B", "thematicGeographicals": ["Saint-Gothard"], "durationSec": 425, "publicationDate": "2016-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9seau ferroviaire", "chantier de g\u00e9nie civil", "tunnel", "ferroutage"], "excerpt": "S\u00e9rie sp\u00e9ciale pour marquer l'inauguration du tunnel de base du Gothard, le 1er juin 2016. Le 15 octobre 2010, les mineurs \u00e9taient \u00e0 l'honneur avec le percement du dernier tron\u00e7on.", "alternativeExcerpt": ["InterCit\u00e9s vous propose cette semaine une s\u00e9rie sp\u00e9ciale pour marquer l'inauguration du tunnel de base du Gothard, le 1er juin prochain. Le 15 octobre 2010, les mineurs \u00e9taient \u00e0 l'honneur avec le percement du dernier tron\u00e7on.", "InterCit\u00e9s vous propose cette semaine une s\u00e9rie sp\u00e9ciale pour marquer l'inauguration du tunnel de base du Gothard, le 1er juin prochain. Le 15 octobre 2010, les mineurs \u00e9taient \u00e0 l'honneur avec le percement du dernier tron\u00e7on.", "InterCit\u00e9s vous propose cette semaine une s\u00e9rie sp\u00e9ciale pour marquer l'inauguration du tunnel de base du Gothard, le 1er juin prochain. Le 15 octobre 2010, les mineurs \u00e9taient \u00e0 l'honneur avec le percement du dernier tron\u00e7on."], "alternativeTitle": ["Le Gothard, un demi-si\u00e8cle de discussions politiques (4/5): 2010", "Le Gothard, un demi-si\u00e8cle de discussions politiques (4/5): 2010 / JDM_2016-05-12T06:18:00_intercites", "Le Gothard, un demi-si\u00e8cle de discussions politiques (4/5): 2010 / JDM_2016-05-12T06:18:00_intercites"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700162", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677646.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien et journaliste", "name": "Martinetti, Orazio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Fribourg", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7700162", "ece-7700144"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Avis de recherche", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche : A quoi ressemblera la ville de demain? (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4194542C-1F3A-400A-90F6-5EE9AE6060DB", "durationSec": 360, "publicationDate": "2016-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["A quoi ressemblera la ville de demain? (4/5)", "A quoi ressemblera la ville de demain? (4/5) / NMT_2016-05-12T07:15:00_avis-de-recherche", "A quoi ressemblera la ville de demain? (4/5) / NMT_2016-05-12T07:15:00_avis-de-recherche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7682979", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015953.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7682979", "ece-7682965"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Les bords du L\u00e9man et la Grande Guerre: un tourbillon musical", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7BE97106-99C3-48D7-8325-54E302E38D28", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 788, "publicationDate": "2016-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ansermet, Ernest", "Stravinsky, Igor"], "thematicThemes": ["musique classique", "histoire", "guerre mondiale (premi\u00e8re)"], "excerpt": "La Suisse est \u00e9pargn\u00e9e par le premier grand conflit mondial et devient d\u00e8s 1914 une terre d'accueil pour bon nombre d'artistes. Une belle histoire parmi tant d'autres: celle de la rencontre entre Stravinski et Ansermet, \u00e9voqu\u00e9e ici au gr\u00e9 d'archives RTS.", "alternativeExcerpt": ["La Suisse est \u00e9pargn\u00e9e par le premier grand conflit mondial et devient d\u00e8s 1914 une terre d'accueil pour bon nombre d'artistes. Une belle histoire parmi tant d'autres: celle de la rencontre entre Stravinski et Ansermet, \u00e9voqu\u00e9e ici au gr\u00e9 d'archives RTS. \n\nPar Antonin Scherrer."], "alternativeTitle": ["Les bords du L\u00e9man et la Grande Guerre: un tourbillon musical / MAG_2016-05-12T12:06:45_invite-2", "Magma du 12.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7682898", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scherrer, Antonin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7682894"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Edition sp\u00e9ciale sur le revenu de base inconditionnel, 1\u00e8re partie", "id": "sound-689AB887-94D2-4B80-9DE6-55AF48726481", "durationSec": 961, "publicationDate": "2016-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Peuple et cantons sont appel\u00e9s \u00e0 se prononcer le 5 juin sur le revenu de base inconditionnel (RBI). Face \u00e0 face entre le conseiller d'Etat socialiste vaudois Pierre-Yves Maillard, chef du D\u00e9partement de la sant\u00e9 et de l'action sociale, et Sergio Rossi, professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, o\u00f9 il dirige la chaire de macro\u00e9conomie et d'\u00e9conomie mon\u00e9taire.\r\n\r\n* * Peuple et cantons sont appel\u00e9s \u00e0 se prononcer le 5 juin sur le revenu de base inconditionnel (RBI). Face \u00e0 face entre le conseiller d'Etat socialiste vaudois Pierre-Yves Maillard, chef du D\u00e9partement de la sant\u00e9 et de l'action sociale, et Sergio Rossi, professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, o\u00f9 il dirige la chaire de macro\u00e9conomie et d'\u00e9conomie mon\u00e9taire.", "alternativeExcerpt": ["Peuple et cantons sont appel\u00e9s \u00e0 se prononcer le 5 juin sur le revenu de base inconditionnel (RBI). Face \u00e0 face entre le conseiller d'Etat socialiste vaudois Pierre-Yves Maillard, chef du D\u00e9partement de la sant\u00e9 et de l'action sociale, et Sergio Rossi, professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, o\u00f9 il dirige la chaire de macro\u00e9conomie et d'\u00e9conomie mon\u00e9taire."], "alternativeTitle": ["Edition sp\u00e9ciale sur le revenu de base inconditionnel, 1\u00e8re partie / JDM_2016-05-12T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 12.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700156", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "variantIds": ["ece-7700140"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Dana Ciocarlie rencontre Philippe Katerine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9795A99D-D2E8-48A2-92AC-28CE16A58237", "durationSec": 556, "publicationDate": "2016-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ciocarlie, Dana", "Katerine, Philippe"], "thematicThemes": ["chanteur", "piano", "instrumentiste"], "excerpt": "La pianiste roumaine est sur la sc\u00e8ne du Paris Flow ces prochains jours pour un spectacle en duo avec le chanteur Philippe Katerine. Pour l'occasion, elle a r\u00e9alis\u00e9 de nouveaux arrangements des chansons de Katerine, elle l'accompagne au piano et fait bien d'autres choses encore! Le spectacle est en tourn\u00e9e pendant la fin de l'ann\u00e9e, le public genevois pourra le d\u00e9couvrir au printemps 2017. Dana Ciocarlie au t\u00e9l\u00e9phone d'Yves Bron.", "alternativeExcerpt": ["La pianiste roumaine est sur la sc\u00e8ne du Paris Flow ces prochains jours pour un spectacle en duo avec le chanteur Philippe Katerine. Pour l'occasion, elle a r\u00e9alis\u00e9 de nouveaux arrangements des chansons de Katerine, elle l'accompagne au piano et fait bien d'autres choses encore! \n\nLe spectacle est en tourn\u00e9e pendant la fin de l'ann\u00e9e, le public genevois pourra le d\u00e9couvrir au printemps 2017. Dana Ciocarlie au t\u00e9l\u00e9phone d'Yves Bron."], "alternativeTitle": ["Dana Ciocarlie rencontre Philippe Katerine / MAG_2016-05-12T12:06:45_chronique-2", "Magma du 12.05.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7669606.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7682898", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Ciocarlie, Dana", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7682896"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : camioneur transgenre", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CB6E74D9-FFA3-47D0-A4E3-298E0BAE5E0D", "durationSec": 187, "publicationDate": "2016-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["camioneur transgenre", "camioneur transgenre / SUPER_2016-05-12T17:09:49_le-supplement-du-nourjal", "camioneur transgenre / SUPER_2016-05-12T17:09:49_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7682996", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7682996", "ece-7682986"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Passag\u00e8re", "id": "sound-217443DE-B5A8-4D00-8687-29CA29B53432", "durationSec": 1698, "publicationDate": "2016-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Passag\u00e8re du 12.05.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-05-12T13:30:00_passagere", "Passag\u00e8re du 12.05.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-05-12T13:30:00_passagere"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7683240", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197869.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7683240", "ece-7683239"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Exercice r\u00e9ussi pour Donald Trump aupr\u00e8s des dirigeants r\u00e9publicains", "id": "sound-57018D36-9063-4A81-866D-2C029D54723C", "durationSec": 97, "publicationDate": "2016-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La rencontre entre le controvers\u00e9 candidat r\u00e9publicain \u00e0 la Maison Blanche Donald Trump et des dirigeants de son parti jeudi a \u00e9t\u00e9 \"excellente\", a affirm\u00e9 le pr\u00e9sident du parti r\u00e9publicain Reince Priebus.\r\n\r\n* * La rencontre entre le controvers\u00e9 candidat r\u00e9publicain \u00e0 la Maison Blanche Donald Trump et des dirigeants de son parti jeudi a \u00e9t\u00e9 \"excellente\", a affirm\u00e9 le pr\u00e9sident du parti r\u00e9publicain Reince Priebus.", "alternativeExcerpt": ["La rencontre entre le controvers\u00e9 candidat r\u00e9publicain \u00e0 la Maison Blanche Donald Trump et des dirigeants de son parti jeudi a \u00e9t\u00e9 \"excellente\", a affirm\u00e9 le pr\u00e9sident du parti r\u00e9publicain Reince Priebus."], "alternativeTitle": ["Exercice r\u00e9ussi pour Donald Trump aupr\u00e8s des dirigeants r\u00e9publicains / FOR_2016-05-12T18:08:00_developpement-5", "Forum du 12.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700127", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "variantIds": ["ece-7700116"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Arts Visuels: \"Frankenstein, cr\u00e9\u00e9 des t\u00e9n\u00e8bres\" \u00e0 Gen\u00e8ve", "id": "sound-6367EC8E-1907-4368-922E-F615EBAE4850", "durationSec": 450, "publicationDate": "2016-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A force, on ne fait plus la diff\u00e9rence entre Frankenstein et sa cr\u00e9ature. On s'imagine qu'il s'agit d'un monstre terrifiant, au front hypertrophi\u00e9 travers\u00e9 d'un clou, ahanant des borborygmes inintelligibles marchant lourdement avec les bras \u00e0 l'horizontale. On en oublie que le sous-titre du livre imagin\u00e9 par la jeune Mary Shelley est: Le Prom\u00e9th\u00e9e moderne. A la Fondation Bodmer, on remet la cr\u00e9ature au milieu de son contexte litt\u00e9raire, scientifique, climatique, et on lui redonne son ampleur. Nicolas Ducimeti\u00e8re, co comissaire de l'exposition \"Frankenstein, cr\u00e9\u00e9 des t\u00e9n\u00e8bres\" avec David Spurr, est au micro de Florence Grivel. \r\nL'exposition est \u00e0 voir jusqu'au 9 octobre 2016.", "alternativeExcerpt": ["A force, on ne fait plus la diff\u00e9rence entre Frankenstein et sa cr\u00e9ature. On s'imagine qu'il s'agit d'un monstre terrifiant, au front hypertrophi\u00e9 travers\u00e9 d'un clou, ahanant des borborygmes inintelligibles marchant lourdement avec les bras \u00e0 l'horizontale. On en oublie que le sous-titre du livre imagin\u00e9 par la jeune Mary Shelley est: Le Prom\u00e9th\u00e9e moderne. A la Fondation Bodmer, on remet la cr\u00e9ature au milieu de son contexte litt\u00e9raire, scientifique, climatique, et on lui redonne son ampleur. Nicolas Ducimeti\u00e8re, co comissaire de l'exposition \"Frankenstein, cr\u00e9\u00e9 des t\u00e9n\u00e8bres\" avec David Spurr, est au micro de Florence Grivel. \n\nL'exposition est \u00e0 voir jusqu'au 9 octobre 2016."], "alternativeTitle": ["Arts Visuels: \"Frankenstein, cr\u00e9\u00e9 des t\u00e9n\u00e8bres\" \u00e0 Gen\u00e8ve / VER_2016-05-12T16:35:45_sequence-2", "Vertigo du 12.05.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7686603.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7683294", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7683285"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Yasmine Char", "id": "sound-34D0777D-2F5C-404A-8BA9-F67857918E94", "durationSec": 244, "publicationDate": "2016-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Yasmine Char, directrice de l'Octogone \u00e0 Pully, \u00e9crivain\r\n- \"J't'emm\u00e8ne au vent\", Louise Attaque - \"Pas d'ami comme toi\", Stephan Eicher - \"With or without you\", U2\r\n\r\n* * Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Yasmine Char (MP3 YASMINE CHAR EP4) MP3 YASMINE CHAR \u00e9pisode 4\r\nLa saison th\u00e9\u00e2trale est sur le point de s'achever...\r\nC'est le cas de l'OCTOGONE de Pully, qui recevra Dionysos avant d'entamer la pause estivale.\r\nSa directrice, Yasmine Char, est notre invit\u00e9e\r\n  7'37 (fin de parole 3,37) \r\nJEUDI\r\n- LOUISE ATTAQUE\u00a0: J'TEMMENE AU VENT\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \r\n- STEPHAN EICHER\u00a0: PAS D'AMI COMME TOI\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \r\n- U2\u00a0: WITH OR WITHOUT YOU", "alternativeExcerpt": ["- \"J't'emm\u00e8ne au vent\", Louise Attaque - \"Pas d'ami comme toi\", Stephan Eicher - \"With or without you\", U2", "- \"J't'emm\u00e8ne au vent\", Louise Attaque - \"Pas d'ami comme toi\", Stephan Eicher - \"With or without you\", U2", "- \"J't'emm\u00e8ne au vent\", Louise Attaque - \"Pas d'ami comme toi\", Stephan Eicher - \"With or without you\", U2"], "alternativeTitle": ["Les r\u00e9f\u00e9rences du jour de Yasmine Char", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Yasmine Char / JDM_2016-05-12T06:53:00_mp3", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Yasmine Char / JDM_2016-05-12T06:53:00_mp3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700171", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677653.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7700171", "ece-7700153"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Visites officielles des pr\u00e9sidents fran\u00e7ais (4/5) : Une le\u00e7on fromag\u00e8re donn\u00e9e par Chirac", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7A0FFF96-3C62-435B-965C-F5006B8B9157", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse"], "durationSec": 428, "publicationDate": "2016-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chirac, Jacques"], "thematicThemes": ["relations internationales", "fromage"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Contrairement aux rumeurs, Jacques Chirac ne d\u00e9daignait pas les relations franco-suisses. Il se rendit en Suisse al\u00e9manique et au Tessin durant deux jours, le 28 et 29 octobre 1998, pour r\u00e9v\u00e9ler \u00e0 ses compatriotes deux r\u00e9gions moins connues que la Suisse romande. Puis finit, au bon chauvin, par dire qu'en mati\u00e8re de fromages, la France avait de le\u00e7on \u00e0 ne recevoir de personne puisqu'elle produisait depuis tr\u00e8s longtemps les meilleurs.", "alternativeExcerpt": ["Elu par une confortable majorit\u00e9 \u00e0 la t\u00eate de la R\u00e9publique fran\u00e7aise le 10 mai 1981, Fran\u00e7ois Mitterrand reste \u00e0 ce jour le pr\u00e9sident qui a le mieux honor\u00e9 de sa pr\u00e9sence amicale la Conf\u00e9d\u00e9ration. En plus de cent ans de relations diplomatiques, seuls quatre pr\u00e9sidents fran\u00e7ais ont consenti \u00e0 une visite officielle en Suisse: Armand Failli\u00e8res, Fran\u00e7ois Mitterrand, Jacques Chirac et Fran\u00e7ois Hollande.\n\nUne le\u00e7on fromag\u00e8re donn\u00e9e par Chirac\n\nContrairement aux rumeurs, Jacques Chirac ne d\u00e9daignait pas les relations franco-suisses. Il se rendit en Suisse al\u00e9manique et au Tessin durant deux jours, le 28 et 29 octobre 1998, pour r\u00e9v\u00e9ler \u00e0 ses compatriotes deux r\u00e9gions moins connues que la Suisse romande. Puis finit, au bon chauvin, par dire qu\u2019en mati\u00e8re de fromages, la France avait de le\u00e7on \u00e0 ne recevoir de personne puisqu\u2019elle produisait depuis tr\u00e8s longtemps les meilleurs.\n\nPar Bastien Moeckli et Christian Ciocca.", "Elu par une confortable majorit\u00e9 \u00e0 la t\u00eate de la R\u00e9publique fran\u00e7aise le 10 mai 1981, Fran\u00e7ois Mitterrand reste \u00e0 ce jour le pr\u00e9sident qui a le mieux honor\u00e9 de sa pr\u00e9sence amicale la Conf\u00e9d\u00e9ration. En plus de cent ans de relations diplomatiques, seuls quatre pr\u00e9sidents fran\u00e7ais ont consenti \u00e0 une visite officielle en Suisse: Armand Failli\u00e8res, Fran\u00e7ois Mitterrand, Jacques Chirac et Fran\u00e7ois Hollande.\n\nUne le\u00e7on fromag\u00e8re donn\u00e9e par Chirac\n\nContrairement aux rumeurs, Jacques Chirac ne d\u00e9daignait pas les relations franco-suisses. Il se rendit en Suisse al\u00e9manique et au Tessin durant deux jours, le 28 et 29 octobre 1998, pour r\u00e9v\u00e9ler \u00e0 ses compatriotes deux r\u00e9gions moins connues que la Suisse romande. Puis finit, au bon chauvin, par dire qu\u2019en mati\u00e8re de fromages, la France avait de le\u00e7on \u00e0 ne recevoir de personne puisqu\u2019elle produisait depuis tr\u00e8s longtemps les meilleurs.\n\nPar Bastien Moeckli et Christian Ciocca.", "Elu par une confortable majorit\u00e9 \u00e0 la t\u00eate de la R\u00e9publique fran\u00e7aise le 10 mai 1981, Fran\u00e7ois Mitterrand reste \u00e0 ce jour le pr\u00e9sident qui a le mieux honor\u00e9 de sa pr\u00e9sence amicale la Conf\u00e9d\u00e9ration. En plus de cent ans de relations diplomatiques, seuls quatre pr\u00e9sidents fran\u00e7ais ont consenti \u00e0 une visite officielle en Suisse: Armand Failli\u00e8res, Fran\u00e7ois Mitterrand, Jacques Chirac et Fran\u00e7ois Hollande.\n\nUne le\u00e7on fromag\u00e8re donn\u00e9e par Chirac\n\nContrairement aux rumeurs, Jacques Chirac ne d\u00e9daignait pas les relations franco-suisses. Il se rendit en Suisse al\u00e9manique et au Tessin durant deux jours, le 28 et 29 octobre 1998, pour r\u00e9v\u00e9ler \u00e0 ses compatriotes deux r\u00e9gions moins connues que la Suisse romande. Puis finit, au bon chauvin, par dire qu\u2019en mati\u00e8re de fromages, la France avait de le\u00e7on \u00e0 ne recevoir de personne puisqu\u2019elle produisait depuis tr\u00e8s longtemps les meilleurs.\n\nPar Bastien Moeckli et Christian Ciocca."], "alternativeTitle": ["Visites officielles des pr\u00e9sidents fran\u00e7ais (4/5)", "Visites officielles des pr\u00e9sidents fran\u00e7ais (4/5) / MAT_2016-05-12T07:50:00_helvetica", "Visites officielles des pr\u00e9sidents fran\u00e7ais (4/5) / MAT_2016-05-12T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/7698214.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7682883", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7682883", "ece-7682876"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute !", "source": "siranau", "title": "Minute ! : 42000 par mois", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7998BFAD-45FA-4F9A-B90B-FF3918A82FEC", "durationSec": 172, "publicationDate": "2016-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["42000 par mois", "42000 par mois / NMT_2016-05-12T08:15:00_minute", "42000 par mois / NMT_2016-05-12T08:15:00_minute"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7682976", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6282485.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7682976", "ece-7682964"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Interview de Motorpsycho, groupe de rock norv\u00e9gien - Album de la semaine: \"A Moon Shaped Pool\" de Radiohead", "genres": ["Interview", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-EB63040E-0908-4411-9DE1-F1702EFD56BC", "durationSec": 3401, "publicationDate": "2016-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radiohead", "Motorpsycho"], "thematicThemes": ["rock"], "excerpt": "\"pl3in le poste\" a tendu son micro aux Norv\u00e9giens de Motorpsycho, \u00e0 l'occasion de la sortie de leur dernier album \"Here Be Monsters\" d\u00e9but 2016.", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 12.05.2016", "Motorpsycho - Radiohead / PLP_2016-05-12T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 12.05.2016", "Motorpsycho - Radiohead / PLP_2016-05-12T19:00:00_plein-le-poste"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7682954", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe de rock norv\u00e9gien", "name": "Motorpsycho", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7682954", "ece-7682953"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 12.05.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4E4E1D4B-D010-458F-BB9E-EDA83D521DC7", "durationSec": 79, "publicationDate": "2016-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2016-05-12T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 12.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7682995", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7682993"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le conseiller municipal biennois UDC Beat Feurer acquitt\u00e9", "id": "sound-68058A72-6B27-493F-A158-D91CBDAF3ECC", "durationSec": 80, "publicationDate": "2016-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Beat Feurer n'a pas viol\u00e9 le secret de fonction. Le conseiller municipal biennois a \u00e9t\u00e9 acquitt\u00e9 ce jeudi matin par la justice bernoise. L'\u00e9lu UDC s'opposait \u00e0 une condamnation p\u00e9nale prononc\u00e9e contre lui en mars 2015. Le jugement met un point final \u00e0 l'affaire Feurer, qui avait fait grand bruit il y a deux ans.\r\n\r\n* * Le conseiller municipal biennois UDC Beat Feurer acquitt\u00e9 Beat Feurer n'a pas viol\u00e9 le secret de fonction. Le conseiller municipal biennois a \u00e9t\u00e9 acquitt\u00e9 ce matin par la justice bernoise. L'\u00e9lu UDC s'opposait \u00e0 une condamnation p\u00e9nale prononc\u00e9e contre lui en mars 2015. Le jugement de ce matin met un point final \u00e0 l'affaire Feurer, qui avait fait grand bruit il y a 2 ans. L'analyse d'Alain Arnaud ...\r\n((Un UDC qui acc\u00e8de \u00e0 l'ex\u00e9cutif de Bienne la rouge: c'\u00e9tait une premi\u00e8re en 2013. Rapidement, des rumeurs de dysfonctionnements graves au sein du d\u00e9partement des affaires sociales de Beat Feurer s'\u00e9taient mises \u00e0 circuler. A tel point que la ville commandait une enqu\u00eate administrative pour tenter d'y voir clair. C'est pr\u00e9cis\u00e9ment pour avoir communiqu\u00e9 \u00e0 des tiers les r\u00e9sultats provisoires de cette enqu\u00eate que l'\u00e9lu UDC avait \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9. A tort, comme l'a bien expliqu\u00e9 ce matin la juge unique du tribunal Jura bernois - Seeland. D'abord, le caract\u00e8re confidentiel de ce document n'avait pas \u00e9t\u00e9 clairement \u00e9tabli, a-t-elle expliqu\u00e9. Et ensuite, il \u00e9tait bien normal que Beat Feurer, press\u00e9 de prendre position sur un rapport tr\u00e8s critique envers lui, se fasse conseiller en mati\u00e8re juridique et politique. Du reste, un second rapport, command\u00e9 par le parlement, relativisait plus tard les erreurs imput\u00e9es \u00e0 l'\u00e9lu UDC, et soulignait celles commises par la municipalit\u00e9 dans son ensemble. Entretemps, le calme est revenu. Et l'acquittement d'aujourd'hui tombe \u00e0 point nomm\u00e9 pour l'UDC, avant les \u00e9lections de novembre.))", "alternativeExcerpt": ["Beat Feurer n'a pas viol\u00e9 le secret de fonction. Le conseiller municipal biennois a \u00e9t\u00e9 acquitt\u00e9 ce jeudi matin par la justice bernoise. L'\u00e9lu UDC s'opposait \u00e0 une condamnation p\u00e9nale prononc\u00e9e contre lui en mars 2015. Le jugement met un point final \u00e0 l'affaire Feurer, qui avait fait grand bruit il y a deux ans."], "alternativeTitle": ["Le conseiller municipal biennois UDC Beat Feurer acquitt\u00e9 / 12H30_2016-05-12T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 12.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700110", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7700108"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Courrier des lecteurs", "source": "siranau", "title": "Le courrier des lecteurs : Sacrifier son m\u00e9nisque", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-660A7AB2-3797-4C1B-9D5F-D9642A68E1E5", "durationSec": 125, "publicationDate": "2016-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Sacrifier son m\u00e9nisque", "Sacrifier son m\u00e9nisque / NMT_2016-05-12T07:24:12_le-courrier-des-lecteurs", "Sacrifier son m\u00e9nisque / NMT_2016-05-12T07:24:12_le-courrier-des-lecteurs"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7682975", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067149.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7682975", "ece-7682961"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Ouverture du sommet anti-corruption international \u00e0 Londres", "id": "sound-FDCF6EFA-67F9-473E-B038-CC558870275B", "durationSec": 134, "publicationDate": "2016-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pr\u00e8s d'un mois apr\u00e8s les \"Panama papers\", les repr\u00e9sentants d'une quarantaine de pays sont r\u00e9unis ce jeudi \u00e0 Londres, dans le cadre d'un sommet anti-corruption organis\u00e9 sous l'\u00e9gide de David Cameron. Le Premier ministre britannique est d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 montrer l'exemple en annon\u00e7ant des mesures in\u00e9dites pour lutter contre l'argent sale au Royaume-Uni.\r\n\r\n* * Ouverture du sommet anti-corruption international \u00e0 Londres  \r\nPr\u00e8s d'un mois apr\u00e8s les \u00ab\u00a0Panama papers\u00a0\u00bb, les repr\u00e9sentants d'une quarantaine de pays sont r\u00e9unis aujourd'hui (jeudi) \u00e0 Londres, dans le cadre d'un sommet anti-corruption.. \r\nSommet organis\u00e9 sous l'\u00e9gide de David Cameron... \r\nLe Premier ministre britannique, on le rappelle, avait lui-m\u00eame \u00e9t\u00e9 \u00e9clabouss\u00e9 par le scandale, il avait avou\u00e9 avoir d\u00e9tenu des parts dans une soci\u00e9t\u00e9 offshore aux Bahamas... \r\nCatherine Ilice on vous retrouve en direct de LOndres.. \r\nAujourd'hui.. David Cameron est d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 montrer l'exemple en annon\u00e7ant des mesures in\u00e9dites pour lutter contre l'argent sale au Royaume-Uni.\r\nDIRECT\r\n*** Catherine Ilic, la Suisse participe \u00e9galement \u00e0 ce sommet, elle est repr\u00e9sent\u00e9e par le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Didier Burkhalter. est-ce que des mesures ont \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9es du c\u00f4t\u00e9 de Berne\u00a0?\r\nDIRECT", "alternativeExcerpt": ["Pr\u00e8s d\u2019un mois apr\u00e8s les \"Panama papers\", les repr\u00e9sentants d\u2019une quarantaine de pays sont r\u00e9unis ce jeudi \u00e0 Londres, dans le cadre d\u2019un sommet anti-corruption organis\u00e9 sous l\u2019\u00e9gide de David Cameron. Le Premier ministre britannique est d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 montrer l\u2019exemple en annon\u00e7ant des mesures in\u00e9dites pour lutter contre l\u2019argent sale au Royaume-Uni."], "alternativeTitle": ["Ouverture du sommet anti-corruption international \u00e0 Londres / 12H30_2016-05-12T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 12.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700110", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7700107"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Suisse. Peuple et cantons sont appel\u00e9s \u00e0 se prononcer le 5 juin 2016 sur l'initiative populaire sur le revenu de base inconditionnel (RBI) : D\u00e9bat entre Pierre-Yves Maillard, conseiller d'Etat vaudois, chef du D\u00e9partement de la sant\u00e9 et de l'action sociale, et Sergio Rossi, professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, o\u00f9 il dirige la chaire de macro\u00e9conomie et d'\u00e9conomie mon\u00e9taire", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-642B6643-AF2E-4A3A-A1FA-CCDB63759DE8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 2638, "publicationDate": "2016-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assistance sociale", "initiative populaire", "revenu"], "excerpt": "Emission sp\u00e9ciale", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "conseiller d'Etat vaudois: chef du D\u00e9partement de la Sant\u00e9 et de l'Action sociales", "name": "Maillard, Pierre-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Rossi, Sergio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Butticaz, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le d\u00e9part d'Andr\u00e9 Blattmann de l'arm\u00e9e suisse en question", "id": "sound-C5E4A397-ED99-4F58-9F30-D64D28E36505", "durationSec": 595, "publicationDate": "2016-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Buttet , Yannick\r\nFaut-il \"d\u00e9brancher\" le chef de l'arm\u00e9e suisse? La question se pose depuis qu'Andr\u00e9 Blattmann a critiqu\u00e9 une d\u00e9cision du conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge de la D\u00e9fense. Le chef de l'arm\u00e9e a d\u00e9clar\u00e9, d\u00e9but mai devant 150 officiers, que c'\u00e9tait une erreur de suspendre le projet de d\u00e9fense sol-air Bodluv. D\u00e9bat entre Yannick Buttet, conseiller national PDC VS et lieutenant-colonel EMG \u00e0 l'arm\u00e9e, et Fran\u00e7ois Villard, membre du comit\u00e9 r\u00e9f\u00e9rendaire et membre du groupe Giardino \"Pour une arm\u00e9e de milice forte\".\r\n\r\n* * Le d\u00e9part d'Andr\u00e9 Blattmann de l'arm\u00e9e suisse en question   \r\nFaut-il d\u00e9brancher le Chef de l'arm\u00e9e...? La question se pose depuis qu'Andr\u00e9 Blattmann a critiqu\u00e9 une d\u00e9cision du conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge de la d\u00e9fense... Le Chef de l'arm\u00e9e a d\u00e9clar\u00e9, d\u00e9but mai, devant 150 officiers, que c'\u00e9tait une erreur de suspendre le projet de d\u00e9fense sol-air Bodluv. \r\nUne remise en cause v\u00e9cue par certains comme un manqu\u00e9 de loyaut\u00e9 inadmissible envers son chef, le conseiller federal Guy Parmelin,\r\nDepuis, il a \u00e9t\u00e9 remis \u00e0 l'ordre par le vaudois... dans une discussion entre quatre yeux... \r\nMais cela suffira-t-il?\r\nAndr\u00e9 Blattmann est-il encore l'homme de la situation? En particulier pour lancer la mise en oeuvre de la r\u00e9forme de l'arm\u00e9e, le DEVA, contest\u00e9e par un referendum? D\u00e9bat avec:\r\nYannick Buttet, conseiller national PDC VS, Lieutenant-colonel EMG \u00e0 l'arm\u00e9e ** 64 - donne fixe\r\nFran\u00e7ois Villard, membre du comit\u00e9 r\u00e9f\u00e9rendaire, et membre du groupe Giardino \"Pour une arm\u00e9e de milice forte\" DIR STUDIO GE ** 63)\r\nButtet:\r\n- Avec un chef pareil, c'est toute l'arm\u00e9e qui est affaiblie... ne faut-il pas un peu plus qu'une discussion \"entre quatre yeux\"....? Soit une d\u00e9mission?\r\n- Andr\u00e9 Blattmann est incontr\u00f4lable... il se sent pousser des ailes, il se sent intouchable - puisque la fin de sa carri\u00e8re a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9e... C'\u00e9tait une errreur d'annoncer un d\u00e9part pour dans si longtemps?\r\n- Il doit lancer DEVA, mais il critique son chef dans son dos... sans les fuites il continuerait s\u00fbrement encore \u00e0 se moquer de Guy Parmelin impun\u00e9ment... C'est toujours l'homme de la situation?\r\n- Alors c'est Guy Parmelin qui n'est pas un vrai chef: il se fait danser sur le ventre...\r\n- Voil\u00e0 qui donne des ailes au referendum contre la modernisation de l'arm\u00e9e... cela vous handicape?\r\nVillard:\r\n- Quelque chose ne tourne pas rond au royaume de l'arm\u00e9e...? Et c'est Andr\u00e9 Blattmann?\r\n- La modernisation, \u00e7a passe mal aupr\u00e8s des militaires... vous en \u00eates la preuve vivante... Et du coup, on critique le chef, on fait des enregistrements secrets... C'est la mutnierie g\u00e9n\u00e9rale? ou tout du moins de l'insubordination... \r\n- Cela vous r\u00e9jouit ou cela vous attriste, cette affaire?\r\n- Strat\u00e9giquement: vous qui combattez la modernisation de l'arm\u00e9e... de voir le chef de l'arm\u00e9e en difficult\u00e9, affaibli, cela doit vous souffler dans les voiles, non?\r\n- Certains estiment que c'est le groupe Giardino qui a fait fuiter ce discours d'Andr\u00e9 Blattmann, pour affaiblir l'homme du DEVA, que vous contestez... votre r\u00e9ponse?\r\n- Guy Parmelin doit-il virer Blattmann? Sans les fuites il continuerait s\u00fbrement encore \u00e0 se moquer de Guy Parmelin impun\u00e9ment... c'est sain comme fonctionnement?\r\n- Vous \u00eates critique envers Blattmann... et Guy Parmelin, il vous convient...?", "alternativeExcerpt": ["Faut-il d\u00e9brancher le chef de l'arm\u00e9e suisse? La question se pose depuis qu'Andr\u00e9 Blattmann a critiqu\u00e9 une d\u00e9cision du conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge de la D\u00e9fense. Le chef de l'arm\u00e9e a d\u00e9clar\u00e9, d\u00e9but mai devant 150 officiers, que c'\u00e9tait une erreur de suspendre le projet de d\u00e9fense sol-air Bodluv.  D\u00e9bat entre Yannick Buttet, conseiller national PDC VS et lieutenant-colonel EMG \u00e0 l'arm\u00e9e, et Fran\u00e7ois Villard, membre du comit\u00e9 r\u00e9f\u00e9rendaire et membre du groupe Giardino \"Pour une arm\u00e9e de milice forte\"."], "alternativeTitle": ["Le d\u00e9part d\u2019Andr\u00e9 Blattmann de l'arm\u00e9e suisse en question / FOR_2016-05-12T18:14:00_developpement-8", "Forum du 12.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700127", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Membre", "name": "Villard, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7700120"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Go !", "source": "siranau", "title": "Go ! 12.05.2016", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8CE2FAF4-54E8-46BA-AC3E-DA4B3619E080", "durationSec": 223, "publicationDate": "2016-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Go !", "Go ! / NMT_2016-05-12T08:05:00_go", "Go ! / NMT_2016-05-12T08:05:00_go"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7682977", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067137.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7682977", "ece-7682963"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma: La CGT du spectacle \u00e0 Cannes", "id": "sound-51B38EA2-2B1D-4E15-8D1D-D065EDA37B8D", "durationSec": 335, "publicationDate": "2016-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En parall\u00e8le \u00e0 la comp\u00e9tition et aux projections, le Festival de Cannes organise le March\u00e9 du Film, lieu de rencontre pour les producteurs, distributeurs, diffuseurs. Rafael Wolf s'y rend et d\u00e9couvre avec surprise le stand de la CGT du spectacle. \r\nPour comprendre la pr\u00e9sence de ce syndicat au sein du festival il questionne Claude Michel, responsable durant de nombreuses ann\u00e9es de cette f\u00e9d\u00e9ration.", "alternativeExcerpt": ["En parall\u00e8le \u00e0 la comp\u00e9tition et aux projections, le Festival de Cannes organise le March\u00e9 du Film, lieu de rencontre pour les producteurs, distributeurs, diffuseurs\u2026 Rafael Wolf s'y rend et d\u00e9couvre avec surprise le stand de la CGT du spectacle. \n\nPour comprendre la pr\u00e9sence de ce syndicat au sein du festival il questionne Claude Michel, responsable durant de nombreuses ann\u00e9es de cette f\u00e9d\u00e9ration."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma: La CGT du spectacle \u00e0 Cannes / VER_2016-05-12T16:56:45_sequence-5", "Vertigo du 12.05.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7718562.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7683294", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7683289"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La pr\u00e9sidente br\u00e9silienne Dilma Rousseff suspendue de ses fonctions", "id": "sound-D028EEA7-E12E-4D2B-BE94-9221FA9C9BE2", "durationSec": 79, "publicationDate": "2016-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Vigna, Anne ;CATINFO_MAI2016\r\nDilma Roussef s'adressera dans quelques heures \u00e0 la nation avant son d\u00e9part du Palais pr\u00e9sidentiel \u00e0 Brasilia. Une majorit\u00e9 de s\u00e9nateurs ont vot\u00e9 finalement sa suspension pour un maximum de 180 jours.\r\n\r\n* * La pr\u00e9sidente br\u00e9silienne Dilma Rousseff suspendue de ses fonctions  \r\nDilma Roussef s'adressera dans quelques heures \u00e0 la nation.. avant son d\u00e9part du palais pr\u00e9sidentiel.. \r\nUne majorit\u00e9 de s\u00e9nateur a vot\u00e9 cette nuit.. pour sa suspension pendant un maximum de 180 jours.. \r\ndes s\u00e9nateurs qui s'expriment depuis plusieurs heures \u00e0 tour de r\u00f4le... \r\nA Rio.. une correspondance d'Anne Vigna... \r\nMAG", "alternativeExcerpt": ["Dilma Roussef s'adressera dans quelques heures \u00e0 la nation avant son d\u00e9part du Palais pr\u00e9sidentiel \u00e0 Brasilia. Une majorit\u00e9 de s\u00e9nateurs ont vot\u00e9 finalement sa suspension pour un maximum de 180 jours."], "alternativeTitle": ["La pr\u00e9sidente br\u00e9silienne Dilma Rousseff suspendue de ses fonctions / 12H30_2016-05-12T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 12.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7700110", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7700103"]}]}}