{"response": {"numFound": 31344, "start": 9900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "id": "asset-1531204", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 180, "mediaType": "video", "excerpt": "Pr\u00e9sentation du processus de cr\u00e9ation de petites et moyennes entreprises en Suisse. Interviews altern\u00e9s de Gavrilo Bozovic, fondateur de Teleport qui cr\u00e9e des vid\u00e9os interactives en ligne, et de Laurent Santini, fondateur de Dosepharma qui offre une solution pour une prise de m\u00e9dicaments facilit\u00e9e.", "title": "Les intr\u00e9pides, les cl\u00e9s du succ\u00e8s : Le r\u00eave suisse", "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "STARTUP", "PROJET", "INVENTION (TECHNIQUE)", "INTERVIEW"], "alternativeExcerpt": ["Les intr\u00e9pides : Les cl\u00e9s du succ\u00e8s\nLe r\u00eave suisse", "Laurent Santini est all\u00e9 chercher des opportunit\u00e9s aux Etats-Unis, o\u00f9 l'entreprenariat est en plein essor. \nGavrilo Bozovic, lui, s'est rendu compte petit \u00e0 petit que son projet Teleport avait beaucoup plus de potentiel qu'il ne l'aurait pens\u00e9.", "Les intr\u00e9pides : Les cl\u00e9s du succ\u00e8s\nLe r\u00eave suisse", "Laurent Santini est all\u00e9 chercher des opportunit\u00e9s aux Etats-Unis, o\u00f9 l'entreprenariat est en plein essor. \nGavrilo Bozovic, lui, s'est rendu compte petit \u00e0 petit que son projet Teleport avait beaucoup plus de potentiel qu'il ne l'aurait pens\u00e9.", "Le r\u00eave suisse", "Laurent Santini est all\u00e9 chercher des opportunit\u00e9s aux Etats-Unis, o\u00f9 l'entreprenariat est en plein essor. \nGavrilo Bozovic, lui, s'est rendu compte petit \u00e0 petit que son projet Teleport avait beaucoup plus de potentiel qu'il ne l'aurait pens\u00e9.", "Laurent Santini est all\u00e9 chercher des opportunit\u00e9s aux Etats-Unis, o\u00f9 l'entreprenariat est en plein essor. \nGavrilo Bozovic, lui, s'est rendu compte petit \u00e0 petit que son projet Teleport avait beaucoup plus de potentiel qu'il ne l'aurait pens\u00e9."], "alternativeTitle": ["Le court du jour", "Les intr\u00e9pides : Les cl\u00e9s du succ\u00e8s", "Le court du jour", "Les intr\u00e9pides : Les cl\u00e9s du succ\u00e8s", "Les intr\u00e9pides, les cl\u00e9s du succ\u00e8s : Le r\u00eave suisse", "Les intr\u00e9pides, les cl\u00e9s du succ\u00e8s : Le r\u00eave suisse", "Les intr\u00e9pides : Les cl\u00e9s du succ\u00e8s"], "imageURL": "//www.rts.ch/7992448.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7914968", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "SERRA, Santiago", "type": "Personne physique"}, {"name": "GARRO, Benedetto", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEMILLAC, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "WOHLSCHLAG, Fabien", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZUMBACH, Marc", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOSA, Mauro", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7914966", "ece-7915646", "ece-7914968"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Le grand retour de la nation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-215CD100-D7EE-45F7-8747-5AC6DF9627FC", "durationSec": 1566, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Smet, Fran\u00e7ois de\r\nEn observant les \u00e9volutions politiques des derni\u00e8res d\u00e9cennies, on est frapp\u00e9 par une conjonction d'apparence paradoxale : l'approfondissement continu du processus de la mondialisation, et la mont\u00e9e en puissance des nationalismes, avec notamment la progression des partis d'extr\u00eame droite. Comment comprendre ce qui nous pousse \u00e0 sortir nos drapeaux et \u00e0 appeler au renforcement des fronti\u00e8res ? Peut-on cerner les ressorts des r\u00e9flexes nationalistes ? Nous nous penchons sur la question avec le philosophe Fran\u00e7ois de Smet.\r\n\r\n* * En observant les \u00e9volutions politiques des derni\u00e8res d\u00e9cennies, on est frapp\u00e9 par une conjonction d'apparence paradoxale : l'approfondissement continu du processus de la mondialisation, et la mont\u00e9e en puissance des nationalismes, avec notamment la progression des partis d'extr\u00eame droite. Comment comprendre ce qui nous pousse \u00e0 sortir nos drapeaux et \u00e0 appeler au renforcement des fronti\u00e8res ? Peut-on cerner les ressorts des r\u00e9flexes nationalistes ? Nous nous penchons sur la question avec le philosophe Fran\u00e7ois de Smet.", "alternativeTitle": ["Tribu du 12.09.2016", "Tribu du 12.09.2016", "Le grand retour de la nation / TRI_2016-09-12T11:04:15_tribu", "Le grand retour de la nation / TRI_2016-09-12T11:04:15_tribu"], "imageURL": "//www.rts.ch/6067784.image", "alternativeExcerpt": ["En observant les \u00e9volutions politiques des derni\u00e8res d\u00e9cennies, on est frapp\u00e9 par une conjonction d\u02b9apparence paradoxale : l\u02b9approfondissement continu du processus de la mondialisation, et la mont\u00e9e en puissance des nationalismes, avec notamment la progression des partis d\u02b9extr\u00eame droite. Comment comprendre ce qui nous pousse \u00e0 sortir nos drapeaux et \u00e0 appeler au renforcement des fronti\u00e8res ? Peut-on cerner les ressorts des r\u00e9flexes nationalistes ? Nous nous penchons sur la question avec le philosophe Fran\u00e7ois de Smet.", "En observant les \u00e9volutions politiques des derni\u00e8res d\u00e9cennies, on est frapp\u00e9 par une conjonction d\u02b9apparence paradoxale : l\u02b9approfondissement continu du processus de la mondialisation, et la mont\u00e9e en puissance des nationalismes, avec notamment la progression des partis d\u02b9extr\u00eame droite. Comment comprendre ce qui nous pousse \u00e0 sortir nos drapeaux et \u00e0 appeler au renforcement des fronti\u00e8res ? Peut-on cerner les ressorts des r\u00e9flexes nationalistes ? Nous nous penchons sur la question avec le philosophe Fran\u00e7ois de Smet."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7974242", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7974242", "ece-7974241"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le d\u00e9fi de la ville intelligente au menu du \"Smart City Day\" de Neuch\u00e2tel", "id": "sound-DB2621F4-AB0C-4D43-8BD6-90FE2E9092BC", "durationSec": 137, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Alexandre Coquoz, directeur associ\u00e9 d'Innobrige\r\nLe \"Smart City Day\", qui se tiendra le 29 septembre \u00e0 Neuch\u00e2tel, veut r\u00e9fl\u00e9chir aux potentialit\u00e9s des donn\u00e9es g\u00e9n\u00e9r\u00e9es dans les villes pour am\u00e9liorer la qualit\u00e9 de vie, mais aussi assurer certaines \u00e9conomies. C'est le d\u00e9fi que se lanceront quelque 250 politiciens, chercheurs et industriels. Interview d'Alexandre Coquoz, directeur associ\u00e9 d'Innobridge, soci\u00e9t\u00e9 initiatrice de cette journ\u00e9e.\r\n\r\n* * Le d\u00e9fi de la ville intelligente au menu du \"Smart City Day\" de Neuch\u00e2tel 12h30 CSEM villes intelligentes \r\nPenser la ville en terme de connexion et d'\u00e9change d'information pour am\u00e9liorer son efficacit\u00e9. C'est le d\u00e9fi que se lanceront quelque 250 politiciens, chercheurs et industriels le 29 septembre prochain \u00e0 Neuch\u00e2tel. Le \"Smart City Day\", c'est son nom, r\u00e9fl\u00e9chira aux potentialit\u00e9s des donn\u00e9es g\u00e9n\u00e9r\u00e9es dans les villes pour am\u00e9liorer la qualit\u00e9 de vie et assurer certaines \u00e9conomies. Et si la Suisse est en avance pour utiliser les nouvelles technologies dans cette optique, le partage des donn\u00e9es reste tabou. Ecoutez Alexandre Coquoz directeur associ\u00e9 d'Innobrige...\r\n digas \r\nPropos recueillis par Coraline Pauchard...", "alternativeExcerpt": ["Le \"Smart City Day\", qui se tiendra le 29 septembre \u00e0 Neuch\u00e2tel, veut r\u00e9fl\u00e9chir aux potentialit\u00e9s des donn\u00e9es g\u00e9n\u00e9r\u00e9es dans les villes pour am\u00e9liorer la qualit\u00e9 de vie, mais aussi assurer certaines \u00e9conomies. C'est le d\u00e9fi que se lanceront quelque 250 politiciens, chercheurs et industriels. Interview d'Alexandre Coquoz, directeur associ\u00e9 d'Innobridge, soci\u00e9t\u00e9 initiatrice de cette journ\u00e9e."], "alternativeTitle": ["Le d\u00e9fi de la ville intelligente au menu du \"Smart City Day\" de Neuch\u00e2tel / 12H30_2016-09-12T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 12.09.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7991779", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7991778"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-1542161", "durationSec": 3120, "publicationDate": "2016-09-11T18:25:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Sport dimanche", "Hockey / LNA: Gerd Zenh\u00e4usern, entra\u00eeneur HC Fribourg-Gott\u00e9ron, depuis Fribourg", "Football / Super League: FC Sion \u2013 FC Thoune (1-0)", "V\u00e9lo Trial: le Jurassien Lucien Leiser pratique depuis 14ans", "Paralympiques 2016 / para-dressage: C\u00e9line Van Till vit son r\u00eave \u00e0 Rio", "Tennis / US Open: Stan Wawrinka va rencontrer Novak Djokovic en finale", "Hockey / LNA: Gen\u00e8ve manque son d\u00e9but de saison", "Football / Challenge League: r\u00e9sultats et classement", "Tennis / US Open: Angelique Kerber remporte le tournoi f\u00e9minin", "Hockey / LNA: Lausanne commence parfaitement sa saison", "US Open / Finale messieurs: les pr\u00e9cisions de Marc Rosset, depuis V\u00e9senaz", "Moto / GP St-Marin: Thomas L\u00fcthi finit 6e", "Aviron: Lucas Tram\u00e8r a remport\u00e9 une m\u00e9daille d\u2019or aux jeux de Rio", "Aviron / R\u00e9percussions m\u00e9daille d\u2019or: les explications de St\u00e9phane Trachsler, Pr\u00e9sident F\u00e9d\u00e9ration Suisse des Soci\u00e9t\u00e9s d\u2019Aviron FSSA, depuis V\u00e9senaz", "VTT / Swiss Epic: la troisi\u00e8me \u00e9dition de la comp\u00e9tition va d\u00e9buter", "Football / Super League: Lausanne-Sport \u2013 Vaduz (5-0)", "Sport dimanche", "Sport dimanche"], "imageURL": "//www.rts.ch/7942177.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7915036", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["C\u2019\u00e9tait le deuxi\u00e8me match en ext\u00e9rieur pour le nouvel entra\u00eeneur du FC Sion.", "Il fait partie des meilleurs mondiaux.", "La Genevoise a montr\u00e9 une grande force de caract\u00e8re pour remonter \u00e0 cheval apr\u00e8s son accident.", "Le Vaudois a montr\u00e9 un de ses meilleurs jeux pour arriver en finale.", "La structure du club a compl\u00e9tement chang\u00e9e.+Itw Hugh Quennec, Pr\u00e9sident Gen\u00e8ve-Servette HC.", "Elle est \u00e9galement la nouvelle num\u00e9ro 1 mondial.", "Itw. Dan Ratushny, entra\u00eeneur Lausanne HC, Itw. Etienne Froidevaux, attaquant Lausanne HC.", "Il nous parle de son exp\u00e9rience olympique et des r\u00e9percussions sur sa vie.", "Les v\u00e9t\u00e9tistes amateurs Fabien Froesch et Marc Hochmann b\u00e9n\u00e9ficient des conseils de la championne S\u00e9verine Pont-Combe.", "Les Vaudois n\u2019ont rencontr\u00e9 aucune difficult\u00e9 dans cette rencontre."], "variantIds": ["ece-7915036"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le Kiosque rejoue la Musique", "source": "gico", "title": "Le Kiosque rejoue la musique", "genres": ["Emissions de divertissement populaire"], "id": "asset-1532273", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2016-09-11T07:50:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Le Kiosque rejoue la musique", "La RTS vous propose de voir ou revoir, d'entendre ou r\u00e9entendre les meilleurs moments de l'\u00e9mission tout en survolant la Suisse Romande sur un commentaire de Jean-Marc Richard"], "alternativeTitle": ["Le Kiosque rejoue la Musique", "Le Kiosque rejoue la musique"], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-7941718"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "La chronique de Thierry Basset: \u00e0 la d\u00e9couverte de", "id": "sound-23CC6565-75EA-46FF-A81D-340EE5F271EF", "durationSec": 275, "publicationDate": "2016-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s les oolites, l'\u00e9rosion m\u00e9canique, les paysages karstiques, des fossiles de feuilles en formation, de l'or, des murailles verticales de calcaires, des miroirs de failles et le lac disparu du Val de Travers, voici la derni\u00e8re halte que Thierry Basset nous propose le long des Gorges de l'Areuse: il nous emm\u00e8ne \u00e0 la d\u00e9couverte de fossiles!", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s les oolites, l\u2019\u00e9rosion m\u00e9canique, les paysages karstiques, des fossiles de feuilles en formation, de l\u2019or, des murailles verticales de calcaires, des miroirs de failles et le lac disparu du Val de Travers, voici la derni\u00e8re halte que Thierry Basset nous propose le long des Gorges de l'Areuse: il nous emm\u00e8ne \u00e0 la d\u00e9couverte de fossiles!"], "alternativeTitle": ["La chronique de Thierry Basset: \u00e0 la d\u00e9couverte de  / MJA_2016-09-11T06:13:45_sujet-4", "Monsieur Jardinier du 11.09.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8004745.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7972325", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7972317"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "La magie du mana (2/5)", "id": "sound-8DCE5500-B7DF-4141-B4D9-442071075C26", "durationSec": 230, "publicationDate": "2016-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Aujourd'hui, le terme \"mana\" est souvent associ\u00e9 \u00e0 l'univers du jeu vid\u00e9o; il d\u00e9signe une \u00e9nergie magique qui permet au magicien d'exercer son art. Un mot qui a err\u00e9 bien au-del\u00e0 de sa terre d'origine puisqu'il apparait pour la premi\u00e8re fois \u00e0 la fin du XVIIIe si\u00e8cle sous la plume du Capitaine Cook, qui le d\u00e9couvre lors de ses voyages \u00e0 travers le Pacifique. Dans une s\u00e9rie de cinq chroniques, Nicolas Meylan, Ma\u00eetre d'enseignement et de recherche \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne et Charg\u00e9 de cours \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, se penche sur la trajectoire surprenante de ce mot, des rivages m\u00e9lan\u00e9siens. \u00e0 ceux de l'Islande.\r\nUne chronique propos\u00e9e par Fabien H\u00fcnenberger\r\n\u00c9pisode 2/5: Le mana d\u00e9chire les savants\r\n\r\n* * Aujourd'hui, le terme \"mana\" est souvent associ\u00e9 \u00e0 l'univers du jeu vid\u00e9o; il d\u00e9signe une \u00e9nergie magique qui permet au magicien d'exercer son art. Un mot qui a err\u00e9 bien au-del\u00e0 de sa terre d'origine puisqu'il apparait pour la premi\u00e8re fois \u00e0 la fin du XVIIIe si\u00e8cle sous la plume du Capitaine Cook, qui le d\u00e9couvre lors de ses voyages \u00e0 travers le Pacifique. Dans une s\u00e9rie de cinq chroniques, Nicolas Meylan, Ma\u00eetre d'enseignement et de recherche \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne et Charg\u00e9 de cours \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, se penche sur la trajectoire surprenante de ce mot, des rivages m\u00e9lan\u00e9siens. \u00e0 ceux de l'Islande.\r\nUne chronique propos\u00e9e par Fabien H\u00fcnenberger\r\n\u00c9pisode 2/5: Le mana d\u00e9chire les savants", "alternativeExcerpt": ["Aujourd'hui, le terme \"mana\" est souvent associ\u00e9 \u00e0 l'univers du jeu vid\u00e9o; il d\u00e9signe une \u00e9nergie magique qui permet au magicien d'exercer son art. Un mot qui a err\u00e9 bien au-del\u00e0 de sa terre d'origine puisqu'il apparait pour la premi\u00e8re fois \u00e0 la fin du XVIIIe si\u00e8cle sous la plume du Capitaine Cook, qui le d\u00e9couvre lors de ses voyages \u00e0 travers le Pacifique. Dans une s\u00e9rie de cinq chroniques, Nicolas Meylan, Ma\u00eetre d'enseignement et de recherche \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne et Charg\u00e9 de cours \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, se penche sur la trajectoire surprenante de ce mot, des rivages m\u00e9lan\u00e9siens\u2026 \u00e0 ceux de l'Islande.\nUne chronique propos\u00e9e par Fabien H\u00fcnenberger\n\n\u00c9pisode 2/5: Le mana d\u00e9chire les savants"], "alternativeTitle": ["La magie du mana (2/5) / HFR_2016-09-11T19:18:45_sequence-3", "Hautes fr\u00e9quences du 11.09.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7991702.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7972343", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ma\u00eetre assistant \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne et Charg\u00e9 de cours \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve ", "name": "Meylan, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7972338"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "La chronique de Charles Nouveau", "id": "sound-98A45839-6713-4167-8859-45D4E0344035", "durationSec": 223, "publicationDate": "2016-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ce dimanche 11 septembre, anniversaire de l'attentat terroriste le plus c\u00e9l\u00e8bre de l'histoire de l'humanit\u00e9, est l'occasion pour l'humoriste Charles Nouveau de proposer un petit best of des plus belles th\u00e9ories conspirationnistes.", "alternativeExcerpt": ["Ce dimanche 11 septembre, anniversaire de l\u2019attentat terroriste le plus c\u00e9l\u00e8bre de l\u2019histoire de l\u2019humanit\u00e9, est l\u2019occasion pour l\u2019humoriste Charles Nouveau de proposer un petit best of des plus belles th\u00e9ories conspirationnistes."], "alternativeTitle": ["La chronique de Charles Nouveau / LBP_2016-09-11T11:03:45_la-semaine-de-l-humoriste", "Les beaux parleurs du 11.09.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8008132.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7972349", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Pilet, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7972347"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "L'actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e", "id": "sound-6715092A-AE7D-41AE-A6F5-3198EDC7BAAB", "durationSec": 879, "publicationDate": "2016-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'\u00e9quipe revient sur l'actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e, marqu\u00e9e par les villes de Berne, B\u00e2le, Zurich et Gen\u00e8ve qui veulent tester la vente l\u00e9gale de cannabis, le clivage droite-gauche en politique qui serait d\u00e9pass\u00e9 selon l'ex-ministre fran\u00e7ais Emmanuel Macron et le retour des nations et des nationnalistes.", "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9quipe revient sur l'actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e, marqu\u00e9e par les villes de Berne, B\u00e2le, Zurich et Gen\u00e8ve qui veulent tester la vente l\u00e9gale de cannabis, le clivage droite-gauche en politique qui serait d\u00e9pass\u00e9 selon l\u2019ex-ministre fran\u00e7ais Emmanuel Macron et le retour des nations et des nationnalistes."], "alternativeTitle": ["L'actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e / LBP_2016-09-11T11:03:45_le-debat", "Les beaux parleurs du 11.09.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8008207.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7972349", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Pilet, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7972346"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Labo", "source": "siranau", "title": "Le cin\u00e9ma pour l'oreille 1 : Le cin\u00e9ma pour l'oreille, s\u00e9ance 1", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-6D682D66-C09E-44F2-BA38-4983A2786BFF", "durationSec": 3387, "publicationDate": "2016-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une fois par mois, le LABO vous propose une belle s\u00e9ance d'\u00e9coute, comme si vous \u00e9tiez au cin\u00e9ma. Anne Gillot et David Collin vous invite \u00e0 fermer les yeux, \u00e0 vous laisser traverser par les sons. Les paysages d\u00e9filent, des histoires prennent corps, des espaces vous invitent \u00e0 la r\u00eaverie, vous surprennent, les sons vous emm\u00e8nent ailleurs. Avec pour cette premi\u00e8re s\u00e9ance, les petites histoires sonores de Dominique Petitgand, et les oeuvres radiophoniques et musicales de Anna Raimondo, Anne Lep\u00e8re, et Ake Parmerud.", "alternativeTitle": ["Le labo du 11.09.2016", "Sujet 3 / LABO_2016-09-11T19:03:00_sujet-3", "Sujet 1 / LABO_2016-09-11T19:03:00_sujet-1", "Sujet 2 / LABO_2016-09-11T19:03:00_sujet-2", "Sujet 5 / LABO_2016-09-11T19:03:00_sujet-5", "Sujet 4 / LABO_2016-09-11T19:03:00_sujet-4", "Le cin\u00e9ma pour l'oreille, s\u00e9ance 1 / LABO_2016-09-11T19:03:00_le-labo", "Le labo du 11.09.2016", "Le cin\u00e9ma pour l'oreille, s\u00e9ance 1 / LABO_2016-09-11T19:03:00_le-labo"], "imageURL": "//www.rts.ch/4201309.image", "alternativeExcerpt": ["LE CINEMA POUR L'OREILLE, s\u00e9ance 1\nUne fois par mois, le LABO vous propose une belle s\u00e9ance d'\u00e9coute, comme si vous \u00e9tiez au cin\u00e9ma. \n\nAnne Gillot et David Collin vous invite \u00e0 fermer les yeux, \u00e0 vous laisser traverser par les sons. Les paysages d\u00e9filent, des histoires prennent corps, des espaces vous invitent \u00e0 la r\u00eaverie, vous surprennent, les sons vous emm\u00e8nent ailleurs. \nAvec pour cette premi\u00e8re s\u00e9ance, les petites histoires sonores de Dominique Petitgand, et les oeuvres radiophoniques et musicales de Anna Raimondo, Anne Lep\u00e8re, et Ake Parmerud. \n\nR\u00e9alisation de Bruno S\u00e9ribat.", "LE CINEMA POUR L'OREILLE, s\u00e9ance 1\nUne fois par mois, le LABO vous propose une belle s\u00e9ance d'\u00e9coute, comme si vous \u00e9tiez au cin\u00e9ma. \n\nAnne Gillot et David Collin vous invite \u00e0 fermer les yeux, \u00e0 vous laisser traverser par les sons. Les paysages d\u00e9filent, des histoires prennent corps, des espaces vous invitent \u00e0 la r\u00eaverie, vous surprennent, les sons vous emm\u00e8nent ailleurs. \nAvec pour cette premi\u00e8re s\u00e9ance, les petites histoires sonores de Dominique Petitgand, et les oeuvres radiophoniques et musicales de Anna Raimondo, Anne Lep\u00e8re, et Ake Parmerud. \n\nR\u00e9alisation de Bruno S\u00e9ribat."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7972029", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7972029", "ece-7972024"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "Festival des Jardins Musicaux de Cernier: \"Pr\u00e9sence\" de Bernd Alois Zimmermann", "genres": ["Interview", "DIV"], "id": "sound-B45FEA8B-F208-4E3F-9F0C-370690268F31", "thematicGeographicals": ["Cernier"], "durationSec": 7200, "publicationDate": "2016-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zimmermann, Bernd Alo\u00efs", "Jardins Musicaux de Cernier"], "thematicThemes": ["musique contemporaine"], "excerpt": "En faux direct de la Grange aux concerts du Festival Les Jardins musicaux de Cernier enregistr\u00e9 le 21.08.2016.\r\nUne cr\u00e9ation muscale et chor\u00e9graphique autour du Ballet blanc \"Pr\u00e9sence\" de Bernd Alois Zimmermann. Un trio instrumental: violon-violoncelle-piano incarnant les personnages de Cervantes, Joyce et Jarry: Don Quichotte, Molly Bloom et Ubu roi.", "alternativeTitle": ["Musique d'avenir du 11.09.2016", "Festival des Jardins Musiqcaux de Cernier: B. A. Zimmermann / MAV_2016-09-11T22:00:00_musique-d-avenir", "Musique d'avenir du 11.09.2016", "Festival des Jardins Musiqcaux de Cernier: B. A. Zimmermann / MAV_2016-09-11T22:00:00_musique-d-avenir"], "alternativeExcerpt": ["En faux direct de la Grange aux concerts du Festival Les Jardins musicaux de Cernier enregistr\u00e9 le 21.08.2016.\nUne cr\u00e9ation muscale et chor\u00e9graphique autour du Ballet blanc \"Pr\u00e9sence\" de Bernd Alois Zimmermann.Un trio instrumental: violon-violoncelle-piano incarnant les personnages de Cervantes, Joyce et Jarry: Don Quichotte, Molly Bloom et Ubu roi.", "En faux direct de la Grange aux concerts du Festival Les Jardins musicaux de Cernier enregistr\u00e9 le 21.08.2016.\nUne cr\u00e9ation muscale et chor\u00e9graphique autour du Ballet blanc \"Pr\u00e9sence\" de Bernd Alois Zimmermann.Un trio instrumental: violon-violoncelle-piano incarnant les personnages de Cervantes, Joyce et Jarry: Don Quichotte, Molly Bloom et Ubu roi."], "imageURL": "//www.rts.ch/8005102.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7972043", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Sanchez Morand, Viva", "type": "Participant"}, {"role": "violoncelliste", "name": "Mauris, Jo\u00eblle", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Huggler, Fabrice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7972043", "ece-7972042"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La 69\u00e8me F\u00eate du peuple jurassien marqu\u00e9e par la question de Moutier", "id": "sound-D890C645-B75F-4AB2-954E-B6F8A65E3ED7", "durationSec": 119, "publicationDate": "2016-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pierre-Andr\u00e9 Comte, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du MAJ (Mouvement Autonomiste Jurassien)\r\nL'avenir de la ville de Moutier est au centre de la 69\u00e8me F\u00eate du peuple jurassien qui bat son plein depuis samedi \u00e0 Del\u00e9mont. La partie officielle s'est d\u00e9roul\u00e9e dans la cour du ch\u00e2teau.\r\n\r\n* * La 69\u00e8me F\u00eate du peuple jurassien marqu\u00e9e par la question de Moutier On l'\u00e9voquait en titre...\r\nL'avenir de la ville de Moutier est au centre de la 69\u00e8me F\u00eate du peuple jurassien, qui bat son plein jusqu'\u00e0 ce soir.... \u00e0 Del\u00e9mont\r\n La partie officielle, avec discours et r\u00e9solutions, vient de se d\u00e9rouler dans la cour du ch\u00e2teau. \r\nAlain Arnaud \u00e9tait sur place...\r\n((Danse, fanfare, buvettes, artistes de rue, mais aussi discours officiels, qui prennent cette ann\u00e9e une importance toute particuli\u00e8re. Les habitants de la ville de Moutier ont fait tout \u00e0 l'heure une entr\u00e9e tr\u00e8s remarqu\u00e9e sous le chapiteau de la f\u00eate, pr\u00e9c\u00e9d\u00e9s de l'\u00e9norme b\u00e9lier du groupe \u00e9ponyme. Moutier qui votera en juin prochain sur son appartenance cantonale. Or vendredi matin, deux conseillers d'\u00e9tat bernois s'\u00e9taient rendus d\u00e8s l'aube devant la gare de Moutier pour signifier leur attachement aux habitants de la cit\u00e9. Le gouvernement jurassien s'est offusqu\u00e9 du manque de retenue des seigneurs de Berne, qu'il entend d\u00e9noncer \u00e0 Simmonetta Sommaruga. Mais pour le Mouvement Autonomiste Jurassien, ce manque de retenue pr\u00e9sum\u00e9 tombe \u00e0 point nomm\u00e9, il en a fait le point central des 4 r\u00e9solutions adopt\u00e9es ce matin. Pierre-Andr\u00e9 Comte, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du MAJ ...\r\nMAG Comte\r\nMais en mati\u00e8re de gentillesses, il faut s'attendre ces prochains mois \u00e0 une campagne plus passionn\u00e9e et plus \u00e9motionnelle que jusqu'ici. Sans revenir aux ann\u00e9es de braise, la tension est clairement mont\u00e9e d'un cran en terre jurassienne.))", "alternativeExcerpt": ["L'avenir de la ville de Moutier est au centre de la 69\u00e8me F\u00eate du peuple jurassien qui bat son plein depuis samedi \u00e0 Del\u00e9mont. La partie officielle s'est d\u00e9roul\u00e9e dans la cour du ch\u00e2teau."], "alternativeTitle": ["La 69\u00e8me F\u00eate du peuple jurassien marqu\u00e9e par la question de Moutier / 12H30_2016-09-11T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 11.09.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7990192", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7990178"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La gauche fran\u00e7aise a-t-elle les moyens de stopper Fran\u00e7ois Hollande?", "id": "sound-67FE3112-C80D-4092-B11E-A20B8036873B", "durationSec": 422, "publicationDate": "2016-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Sieffert, Denis\r\nLes socialistes frondeurs fran\u00e7ais se r\u00e9unissaient dimanche \u00e0 La Rochelle pour leur universit\u00e9 d'\u00e9t\u00e9. Les anciens ministres Beno\u00eet Hamon, Arnaud Montebourg et la d\u00e9put\u00e9e Marie-No\u00eblle Lienneman \u00e9taient pr\u00e9sent. Tous veulent incarner une candidature de \"vrai gauche\". L'interview de Denis Sieffert, directeur de la r\u00e9daction de l'hebdomadaire de gauche \"Politis\".\r\n\r\n* * La gauche fran\u00e7aise a-t-elle les moyens de stopper Fran\u00e7ois Hollande? 18h France : la gauche peut-elle stopper Hollande ?\r\n\"Tout sauf Fran\u00e7ois Hollande !\"... C'est le cr\u00e9do des socialistes frondeurs qui se r\u00e9unissaient aujourd'hui \u00e0 La Rochelle pour leur universit\u00e9 d'\u00e9t\u00e9. \r\nLes anciens ministres Benoit Hamon et Arnaud Montebourg, la d\u00e9put\u00e9e Marie-Noelle Lienneman. Tous veulent incarner une candidature de gauche, de \u00ab Vraie gauche \u00bb, par opposition \u00e0 un pr\u00e9sident qui a incarn\u00e9 \u00ab une alternance fictive \u00bb au quinqu\u00e9nat de Sarkozy, pour reprendre les propos de ces frondeurs.\r\nDenis Sieffert, bonsoir. Vous \u00eates directeur de la r\u00e9daction de l'hebdomadaire de gauche \u00ab Politis \u00bb.\r\n- Les frondeurs veulent arr\u00eater Hollande, l'emp\u00eacher de se porter candidat \u00e0 sa propre succession, mais est-ce possible d'arr\u00eater Hollande ?\r\nC'est pas les frondeurs qui arr\u00eateront Hollande.\r\nSi quelque chose arr\u00eate hollande ce sera les sondages et les chiffres \u00e9co, si rel\u00e8ve pas la t\u00eate il sera  en dessous de 10% Mais plus on s'approchera de l'\u00e9ch\u00e9ance plus il va gauchir le discours, et dire qu'il faut faire barrage \u00e0 la droite.\r\n- D'autant que les frondeurs sont d'accord pour le bloquer mais pas d'accord pour se retirer. Incapable de se rallier derri\u00e8re un candidat unique \u00e0 ce stade\r\nC'est redoutable comme discours car ils vont s'annihiler les uns les autres et permettre \u00e0 Hollande de se poser comme recours.\r\n- Fran\u00e7ois Hollande a une double strat\u00e9gie : il offre des cadeaux fiscaux (deux millards d'all\u00e8gements d'imp\u00f4t apr\u00e8s des dizaines de milliards de hausse.) et se pr\u00e9sente comme le garant de la d\u00e9mocratie et le protecteur des Fran\u00e7ais.... \u00c7a peut marcher ?\r\nIl gauchise son discours surtout sur les questions de r\u00e9publique, se d\u00e9marquue de la droite mais aussi de Valls ! Bcp moins r\u00e9publicaniste et laicard que Valls.\r\n\u00c7a peut lui faire du bien aupr\u00e8s d'une partie de la gauche.\r\nMais il est trop tard. La gauche ne lui pardonne pas. Son bilan est accablant.\r\nSe redresser et \u00eatre candidat c'est deux choses. C'est suicidaires.\r\n- Son entourage peut-il le convaincre ? On sait qu'il a des hommes de confiance, comme le ministre de la D\u00e9fense. Ils peuvent lui dire qu'en allant au combat, et en perdant avec un fort rejet des \u00e9lecteurs, il va plomber la gauche pour longtemps.\r\nLa  gauche serait plomb\u00e9e ? C'est pas leur probl\u00e8me principal. Dans son entourage, les gens ont-ils le courage du discours de v\u00e9rit\u00e9, j'en doute. Il est isol\u00e9, il n'entend plus.\r\n- Mais il n'est pas isol\u00e9 ! Il re\u00e7oit la moiti\u00e9 des journalistes politiques de Paris pour commenter en continu sa propre action (ou non action) politique !\r\nEntre recevoir des jounralistes et \u00e9couter les procehs politiques qui lui disent n'y va pas. C'est autre chose. Au contraire, \u00e7a lui donne l'illusion de dessiner un pr\u00e9sident pour l'Histoire. Il singe Mitterrand, se d\u00e9lecte de voir des livres qui diss\u00e8quent ces \u00e9tats-d'\u00e2me.\r\n- Macron un pb pour Fran\u00e7ois Hollande ?\r\nDans l'opinion oui, car Hollande appara\u00eet comme celui qui s'est fait flou\u00e9 par son enfant ch\u00e9ri, il joue le r\u00f4le du cocu politique. C'est un mauvais coup. Mais en terme d'image, pas obligatoirement politique puisqu'on ne sait pas s'il va y aller.\r\nMacron n'a pas d'appareil, il a de l'argent. \r\nMoi je pense que Hollande va y aller, au final.", "alternativeExcerpt": ["Les socialistes frondeurs fran\u00e7ais se r\u00e9unissaient dimanche \u00e0 La Rochelle pour leur universit\u00e9 d\u2019\u00e9t\u00e9. Les anciens ministres Beno\u00eet Hamon, Arnaud Montebourg et la d\u00e9put\u00e9e Marie-No\u00eblle Lienneman \u00e9taient pr\u00e9sent. Tous veulent incarner une candidature de \"vrai gauche\". L'interview de Denis Sieffert, directeur de la r\u00e9daction de l\u2019hebdomadaire de gauche \"Politis\"."], "alternativeTitle": ["La gauche fran\u00e7aise a-t-elle les moyens de stopper Fran\u00e7ois Hollande? / FOR_2016-09-11T18:06:00_developpement-4", "Forum du 11.09.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7990209", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7990197"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "\u00c9vang\u00e9lisation en culotte courte", "id": "sound-EDF146BA-B7A7-4CA5-869E-A47913180360", "durationSec": 1882, "publicationDate": "2016-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Schmied, Emmanuel;G\u00e4rtner, Ludwig\r\n2000 enfants \u00e9taient pr\u00e9sents le 7 ao\u00fbt dernier dans la patinoire neuch\u00e2teloise du Littoral pour lancer l'\u00e9dition romande 2016 des KidsGames. Une activit\u00e9 de plusieurs jours destin\u00e9e aux 7 -14 ans, m\u00e9lange de jeux, de chants, d'enseignements chr\u00e9tiens et de moments de partage. Port\u00e9s initialement par des organisations \u00e9vang\u00e9liques, les KidsGames ont aujourd'hui une dimension ocum\u00e9nique. \r\nQuelle place la religion occupe-t-elle dans cette formule estivale? Et quelles sont les questions que pose l'expression d'une conviction religieuse dans une offre destin\u00e9e \u00e0 une jeunesse \"grand public\" ? \r\nAvec Emmanuel Schmied, pasteur de l'EERV,  Ludwig G\u00e4rtner, responsable de l'unit\u00e9 \"Famille/g\u00e9n\u00e9rations/soci\u00e9t\u00e9\" \u00e0 l'OFAS et Michael Muntzer, Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral adjoint du R\u00e9seau \u00e9vang\u00e9lique suisse.\r\nUn sujet propos\u00e9 par Fabien H\u00fcnenberger,  avec un reportage sign\u00e9 Marie-Claude Cudry.\r\n\r\n* * 2000 enfants \u00e9taient pr\u00e9sents le 7 ao\u00fbt dernier dans la patinoire neuch\u00e2teloise du Littoral pour lancer l'\u00e9dition romande 2016 des KidsGames. Une activit\u00e9 de plusieurs jours destin\u00e9e aux 7 -14 ans, m\u00e9lange de jeux, de chants, d'enseignements chr\u00e9tiens et de moments de partage. Port\u00e9s initialement par des organisations \u00e9vang\u00e9liques, les KidsGames ont aujourd'hui une dimension ocum\u00e9nique. \r\nQuelle place la religion occupe-t-elle dans cette formule estivale? Et quelles sont les questions que pose l'expression d'une conviction religieuse dans une offre destin\u00e9e \u00e0 une jeunesse \"grand public\" ? \r\nAvec Emmanuel Schmied, pasteur de l'EERV,  Ludwig G\u00e4rtner, responsable de l'unit\u00e9 \"Famille/g\u00e9n\u00e9rations/soci\u00e9t\u00e9\" \u00e0 l'OFAS et Michael Muntzer, Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral adjoint du R\u00e9seau \u00e9vang\u00e9lique suisse.\r\nUn sujet propos\u00e9 par Fabien H\u00fcnenberger,  avec un reportage sign\u00e9 Marie-Claude Cudry.", "alternativeExcerpt": ["2000 enfants \u00e9taient pr\u00e9sents le 7 ao\u00fbt dernier dans la patinoire neuch\u00e2teloise du Littoral pour lancer l'\u00e9dition romande 2016 des KidsGames. Une activit\u00e9 de plusieurs jours destin\u00e9e aux 7 -14 ans, m\u00e9lange de jeux, de chants, d'enseignements chr\u00e9tiens et de moments de partage. Port\u00e9s initialement par des organisations \u00e9vang\u00e9liques, les KidsGames ont aujourd'hui une dimension \u0153cum\u00e9nique. \n\nQuelle place la religion occupe-t-elle dans cette formule estivale? Et quelles sont les questions que pose l'expression d\u2019une conviction religieuse dans une offre destin\u00e9e \u00e0 une jeunesse \"grand public\" ? \n\nAvec Emmanuel Schmied, pasteur de l\u2019EERV,  Ludwig G\u00e4rtner, responsable de l'unit\u00e9 \"Famille/g\u00e9n\u00e9rations/soci\u00e9t\u00e9\" \u00e0 l'OFAS et Michael Muntzer, Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral adjoint du R\u00e9seau \u00e9vang\u00e9lique suisse.\nUn sujet propos\u00e9 par Fabien H\u00fcnenberger,  avec un reportage sign\u00e9 Marie-Claude Cudry."], "alternativeTitle": ["\u00c9vang\u00e9lisation en culotte courte / HFR_2016-09-11T19:13:45_sequence-2", "Hautes fr\u00e9quences du 11.09.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8010440.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7972343", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7972341"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "\u00catre musulman en Am\u00e9rique", "id": "sound-F07C105B-378B-48B5-8A3E-5C495408651E", "durationSec": 687, "publicationDate": "2016-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Barack Obama a nomm\u00e9 mardi 6 septembre un juge f\u00e9d\u00e9ral musulman. Abid Riaz Qureshi est avocat \u00e0 Washington, il est nomin\u00e9 pour le poste de juge \u00e0 la Cour F\u00e9d\u00e9rale du District de Columbia. Cet \u00e9v\u00e9nement intervient quelques jours avant le 11 septembre, dans un contexte de tensions en Europe autour du burkini et de la burqa.  \r\nComment les musulmans sont-ils per\u00e7us aux \u00c9tats-Unis ? Quelle \u00e9volution apr\u00e8s les \u00e9v\u00e9nements du 11 septembre 2001? \r\nAvec Nicole Bacharan, politologue et historienne sp\u00e9cialiste des Etats-Unis. Un sujet propos\u00e9 par Gabrielle Desarzens.", "alternativeExcerpt": ["Barack Obama a nomm\u00e9 mardi 6 septembre un juge f\u00e9d\u00e9ral musulman. Abid Riaz Qureshi est avocat \u00e0 Washington, il est nomin\u00e9 pour le poste de juge \u00e0 la Cour F\u00e9d\u00e9rale du District de Columbia. Cet \u00e9v\u00e9nement intervient quelques jours avant le 11 septembre, dans un contexte de tensions en Europe autour du burkini et de la burqa.  \n\nComment les musulmans sont-ils per\u00e7us aux \u00c9tats-Unis ? Quelle \u00e9volution apr\u00e8s les \u00e9v\u00e9nements du 11 septembre 2001? \nAvec Nicole Bacharan, politologue et historienne sp\u00e9cialiste des Etats-Unis. Un sujet propos\u00e9 par Gabrielle Desarzens."], "alternativeTitle": ["\u00catre musulman en Am\u00e9rique / HFR_2016-09-11T19:08:45_sequence-1", "Hautes fr\u00e9quences du 11.09.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8005047.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7972343", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-7972339"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le parti allemand AFD travaille avec les m\u00eames agences de communication que l'UDC", "id": "sound-E4FC213D-0A16-4EF9-8823-57CA5526577D", "durationSec": 87, "publicationDate": "2016-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le parti de la droite populiste allemande Alternative f\u00fcr Deutschland (AFD) a le vent en poupe depuis plusieurs mois. Sa communication semble passer par la Suisse, puisqu'elle travaillerait avec l'agence qui avait r\u00e9alis\u00e9 les affiches du mouton noir de l'UDC.\r\n\r\n* * Le parti allemand AFD travaille avec les m\u00eames agences de communication que l'UDC L'AFD, l'Alternative f\u00fcr Deutschland, c'est le parti de la droite populiste allemande...qui a le vent en poupe depuis plusieurs mois.\r\nSa communication semble passer...par la Suisse...Elle travaillerait avec l'agence qui avait r\u00e9alis\u00e9 les affiches du Mouton Noir de l'UDC.\r\nR\u00e9v\u00e9lation du Spiegel dans son \u00e9dition d'hier..sous le titre \"la connexion suisse de l'AfD\", \r\nLes pr\u00e9cisiosn de notre coreespondante \u00e0 Berlin, Blandine Milcent.\r\n((Si on ne sait pas exactement qui se trouve derri\u00e8re l'organisation et le financement de certaines manifestations de l'AfD, une piste m\u00e8ne en Suisse, affirme effectivement le magazine allemand. Et cette piste s'appelle Alexander Segert, un Allemand de 53 ans qui vit en Suisse depuis 1985, et qui se trouve \u00e0 la t\u00eate de l'agence de communication Goal AG: cette agence a d\u00e9velopp\u00e9 en Suisse des campagnes pour l'UDC, et notamment la fameuse affiche du mouton noir. Selon le Spiegel, cette agence a donc particip\u00e9 massivement aux campagnes d'affichages de l'AfD en Allemagne: elle aurait ainsi r\u00e9serv\u00e9 plusieurs centaines d'espaces publicitaires grand format dans le Mecklembourg, o\u00f9 l'on a vot\u00e9 dimanche dernier et \u00e0 Berlin o\u00f9 l'on votera dimanche prochain //. Par ailleurs, cette ann\u00e9e dans les L\u00e4nder o\u00f9 il y a eu des \u00e9lections, plusieurs millions de foyers ont re\u00e7u un journal gratuit appelant \u00e0 voter pour l'AfD, pas de connexion officiellement, mais c'est le m\u00eame produit que celui diffus\u00e9 en Suisse pour l'UDC, et il porte le m\u00eame nom: Extrablatt.\r\nBlandine Milcent, RTS Info, Berlin.", "alternativeExcerpt": ["Le parti de la droite populiste allemande Alternative f\u00fcr Deutschland (AFD) a le vent en poupe depuis plusieurs mois. Sa communication semble passer par la Suisse, puisqu'elle travaillerait avec l'agence qui avait r\u00e9alis\u00e9 les affiches du mouton noir de l'UDC."], "alternativeTitle": ["Le parti allemand AFD travaille avec les m\u00eames agences de communication que l'UDC / 12H30_2016-09-11T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 11.09.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7990192", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7990181"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Quiz nature", "id": "sound-617E1649-1747-4DF7-96BD-9F10F64D9FF3", "durationSec": 354, "publicationDate": "2016-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vous n'entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix.\r\n\r\nR\u00e9ponse du concours\u00a0: Le faucon p\u00e8lerin \u00a0Explications\u00a0: Il peut atteindre une vitesse de pointe de 350km/h. Au moment de la chasse, il atteint r\u00e9guli\u00e8rement les 250 km/h. On n'explique pas encore tout \u00e0 fait comment il peut r\u00e9sister \u00e0 des vitesses pareilles.La vue chez les rapaces est un sens tr\u00e8s d\u00e9velopp\u00e9 et chez les faucons en particulier. Dans la r\u00e9tine des faucons, la fauvea (zone qui comprend les photor\u00e9cepteurs) est tr\u00e8s dense. Cela donne une vision tr\u00e8s pr\u00e9cise. On dit qu'un faucon p\u00e8lerin peut voir un humain \u00e0 1,5km dans la brume. La densit\u00e9 de ses photor\u00e9cepteurs est deux fois celle des humains.Les femelles, plus grandes que les m\u00e2les s'attaquent \u00e0 des oiseaux plus grands que le m\u00e2le: une femelle de faucon p\u00e8lerin peut capturer des corneilles ou des pies.Le probl\u00e8me de l'empoisonnement a \u00e9t\u00e9 lourd pour les faucons par le pass\u00e9. Aujourd'hui, on a supprim\u00e9 le DDT. Mais une nouvelle menace est apparue: l'empoisonnement des faucons avec des pigeons kamikazes badigeonn\u00e9s au carbo-furane.", "alternativeExcerpt": ["Vous n\u2019entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix."], "alternativeTitle": ["La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Quiz nature  / MJA_2016-09-11T06:08:45_sujet-3", "Monsieur Jardinier du 11.09.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7972325", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7972324"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte transmis de la cath\u00e9drale St-Pierre \u00e0 Gen\u00e8ve (1/3)", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-E4AC4E24-DAA2-4E5E-9499-185208810D7D", "durationSec": 3418, "publicationDate": "2016-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["culte (c\u00e9r\u00e9monie)", "protestantisme"], "excerpt": "Culte en direct du Cath\u00e9drale Saint-Pierre, avec Emmanuel Fuchs, pasteur, pour la pr\u00e9dication et Emma Van Dorp pour la liturgie. Avec la participation musicale de Fran\u00e7ois Delor \u00e0 l'orgue. Lectures bibliques: Marc, chapitre 2 , versets 13 \u00e0 16, Marc, chapitre 2 , versets 23 \u00e0 27, Marc, chapitre 3 , versets 1 \u00e0 6. Et Dieu dans tout \u00e7a? Quelle place pour le religieux dans un monde en perte de sens? Comment en ce jour du 11 septembre, quinze ans pr\u00e9cis\u00e9ment apr\u00e8s les attentats de New-York ne pas s'interroger sur la place du religieux dans notre soci\u00e9t\u00e9? J\u00e9sus, \u00e0 l'origine de la plus grande religion dans l'histoire, n'a-t-il pas \u00e9t\u00e9 paradoxalement mis \u00e0 mort pour avoir os\u00e9 critiquer les d\u00e9rives de la religion? C'est \u00e9tonnant de constater qu'on a probablement jamais autant parl\u00e9 de religion qu'aujourd'hui, dans une soci\u00e9t\u00e9 pourtant s\u00e9cularis\u00e9e. Mais quelle place laisser aujourd'hui \u00e0 la religion, \u00e0 la recherche de Dieu? Cela a-t-il encore du sens?", "alternativeTitle": ["Culte du 11.09.2016", "Culte du 11.09.2016", "Cath\u00e9drale St-Pierre Gen\u00e8ve (1/4) / CUL_2016-09-11T10:03:00_culte", "Cath\u00e9drale St-Pierre Gen\u00e8ve (1/4) / CUL_2016-09-11T10:03:00_culte"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423776.image", "alternativeExcerpt": ["Culte en direct du Cath\u00e9drale Saint-Pierre, avec Emmanuel Fuchs, pasteur, pour la pr\u00e9dication et Emma Van Dorp pour la liturgie.\n\nAvec la participation musicale de Fran\u00e7ois Delor \u00e0 l'orgue.\n\nPr\u00e9sentation: Michel Kocher\n\nLectures bibliques: Marc, chapitre 2 , versets 13 \u00e0 16\nMarc, chapitre 2 , versets 23 \u00e0 27\nMarc, chapitre 3 , versets 1 \u00e0 6\n\nEt Dieu dans tout \u00e7a? Quelle place pour le religieux dans un monde en perte de sens?\n\nComment en ce jour du 11 septembre, quinze ans pr\u00e9cis\u00e9ment apr\u00e8s les attentats de New-York ne pas s\u2019interroger sur la place du religieux dans notre soci\u00e9t\u00e9? J\u00e9sus, \u00e0 l\u2019origine de la plus grande religion dans l\u2019histoire, n\u2019a-t-il pas \u00e9t\u00e9 paradoxalement mis \u00e0 mort pour avoir os\u00e9 critiquer les d\u00e9rives de la religion?\nC\u2019est \u00e9tonnant de constater qu\u2019on a probablement jamais autant parl\u00e9 de religion qu\u2019aujourd\u2019hui, dans une soci\u00e9t\u00e9 pourtant s\u00e9cularis\u00e9e. Mais quelle place laisser aujourd\u2019hui \u00e0 la religion, \u00e0 la recherche de Dieu? Cela a-t-il encore du sens?", "Culte en direct du Cath\u00e9drale Saint-Pierre, avec Emmanuel Fuchs, pasteur, pour la pr\u00e9dication et Emma Van Dorp pour la liturgie.\n\nAvec la participation musicale de Fran\u00e7ois Delor \u00e0 l'orgue.\n\nPr\u00e9sentation: Michel Kocher\n\nLectures bibliques: Marc, chapitre 2 , versets 13 \u00e0 16\nMarc, chapitre 2 , versets 23 \u00e0 27\nMarc, chapitre 3 , versets 1 \u00e0 6\n\nEt Dieu dans tout \u00e7a? Quelle place pour le religieux dans un monde en perte de sens?\n\nComment en ce jour du 11 septembre, quinze ans pr\u00e9cis\u00e9ment apr\u00e8s les attentats de New-York ne pas s\u2019interroger sur la place du religieux dans notre soci\u00e9t\u00e9? J\u00e9sus, \u00e0 l\u2019origine de la plus grande religion dans l\u2019histoire, n\u2019a-t-il pas \u00e9t\u00e9 paradoxalement mis \u00e0 mort pour avoir os\u00e9 critiquer les d\u00e9rives de la religion?\nC\u2019est \u00e9tonnant de constater qu\u2019on a probablement jamais autant parl\u00e9 de religion qu\u2019aujourd\u2019hui, dans une soci\u00e9t\u00e9 pourtant s\u00e9cularis\u00e9e. Mais quelle place laisser aujourd\u2019hui \u00e0 la religion, \u00e0 la recherche de Dieu? Cela a-t-il encore du sens?"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7972006", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteur", "name": "Fuchs, Emmanuel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7972006", "ece-7972005"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Un blogueur \u00e9cossais affirme avoir d\u00e9masqu\u00e9 Banksy", "id": "sound-B4821ED9-D860-4067-9262-1A8A817866CC", "durationSec": 248, "publicationDate": "2016-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Chemam, Melissa\r\nLe graffeur Banksy est connu pour ses images-chocs qui d\u00e9noncent les d\u00e9rives de notre soci\u00e9t\u00e9. Il a toujours dissimul\u00e9 son identit\u00e9. Craig Williams, un blogueur \u00e9cossais, pense avoir d\u00e9masqu\u00e9 l'artiste, il s'agirait d'un membre du groupe de musique Massiv Attack. L'interview de Melissa Chemam, journaliste et auteur de \"En dehors de la zone de confort - de Massive Attack \u00e0 Banksy, l'histoire d'un groupe d'artistes, de leur ville, Bristol, et de leurs r\u00e9volutions\", aux \u00e9ditions Anne Carri\u00e8re.\r\n\r\n* * Un blogueur \u00e9cossais affirme avoir d\u00e9masqu\u00e9 Banksy 18h Le myst\u00e8re Banksy\r\nNouvelle \u00e9tape dans le myst\u00e8re Banksy, le graffeur star, celui-l\u00e0 m\u00eame qui a particip\u00e9 \u00e0 faire du graffiti une oeuvre d'art...\r\nBanksy, connu pour ses images choc qui d\u00e9noncent les d\u00e9rives de notre soci\u00e9t\u00e9, a toujours dissimul\u00e9 son identit\u00e9...\r\nPourtant, Craig Williams, un blogueur \u00e9cossais, pense avoir d\u00e9masqu\u00e9 l'artiste... Il s'agirait d'un membre du groupe de musique Massiv Attack - rumeur d\u00e9mentie par le groupe.\r\nPour en parler, avec nous, Melissa Chemam, bonsoir... Vous \u00eates journaliste et auteur de \"En dehors de la zone de confort - de Massive Attack \u00e0 Banksy, l'histoire d'un groupe d'artistes, de leur ville, Bristol, et de leurs r\u00e9volutions\", ouvrage qui para\u00eetra le 6 octobre aux \u00e9ditions Anne Carri\u00e8re.\r\n portable 33-6-51-07-22-90\r\n(elle n'a pas de fixe (Email: mchemam@gmail.com))\r\n- Tout d'abord, tout le monde ne conna\u00eet pas les oeuvres de Banksy - comment est-il devenu un ph\u00e9nom\u00e8ne mondial ?\r\n- Quel est le message de Banksy ?\r\n- Robert Del Naja, le chanteur et co-fondateur du groupe Massive Attack, serait Banksy... Comment r\u00e9agissez-vous \u00e0 cette nouvelle, vous qui avez suivi ces artistes (des artistes qui partagent une m\u00eame inspiration) ?\r\n- L'argument principal du blogueur \u00e9cossais serait que les concerts de Massiv Attack et les graffes de Banksy co\u00efncideraient - donc de nouveau graffes apparaissent l\u00e0 o\u00f9 Massiv Attack est en tourn\u00e9e ?\r\n- Qui est 3D et quel r\u00f4le joue-t-il dans cette hypoth\u00e8se ?\r\n- Certains parient aussi sur le fait que Banksy serait en r\u00e9alit\u00e9 un groupe de personnes. Qu'en pensez-vous ?\r\n- Au fond, pourquoi cherche-t-on \u00e0 identifier Banksy ? Ses oeuvres ne perdraient-elles pas une partie de leur force ?", "alternativeExcerpt": ["Le graffeur Banksy est connu pour ses images-chocs qui d\u00e9noncent les d\u00e9rives de notre soci\u00e9t\u00e9. Il a toujours dissimul\u00e9 son identit\u00e9. Craig Williams, un blogueur \u00e9cossais, pense avoir d\u00e9masqu\u00e9 l'artiste, il s'agirait d'un membre du groupe de musique Massiv Attack. L'interview de Melissa Chemam, journaliste et auteur de \"En dehors de la zone de confort - de Massive Attack \u00e0 Banksy, l'histoire d'un groupe d'artistes, de leur ville, Bristol, et de leurs r\u00e9volutions\", aux \u00e9ditions Anne Carri\u00e8re."], "alternativeTitle": ["Un blogueur \u00e9cossais affirme avoir d\u00e9masqu\u00e9 Banksy / FOR_2016-09-11T18:08:00_developpement-5", "Forum du 11.09.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7990209", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7990205"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Christian Kellenberger, directeur du FFFFH", "genres": ["Interview"], "id": "sound-96728390-9911-480D-AC90-1B3C02174ADE", "durationSec": 950, "publicationDate": "2016-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["festival de cin\u00e9ma"], "excerpt": "Du 14 au 18 septembre se d\u00e9roulera la 12\u00e8 \u00e9dition d'un festival qui nous tient \u00e0 coeur sur le \"Brazil\", le FFFH, le Festival du Film Fran\u00e7ais d'Helv\u00e9tie. 12 ans que le directeur Christian Kellenberger tient la barre, maintient le cap pour faire de ce Rdv un des \u00e9v\u00e8nements majeurs du 7e art en Suisse. En effet, le FFFH r\u00e9uni de plus en plus de fid\u00e8les al\u00e9maniques et francophones dans des salles de cin\u00e9ma, favorise les rencontres interculturelles, ce qui est plut\u00f4t une excellente chose. Une programmation de qualit\u00e9 de longs m\u00e9trage et une comp\u00e9tition de courts m\u00e9trages, de qualit\u00e9 aussi, attend les spectateurs. Chaque ann\u00e9e, des invit\u00e9s de prestige, des cin\u00e9astes de renom viennent ou reviennent \u00e0 Bienne. Pour en savoir plus, Fifi s'est entretenu avec Christian Kellenberger au t\u00e9l\u00e9phone. \r\nwww.fffh.ch", "alternativeExcerpt": ["Du 14 au 18 septembre 2016 se d\u00e9roule \u00e0 Bienne la 12e \u00e9dition du Festival du Film Fran\u00e7ais d\u02b9Helv\u00e9tie (FFFH). Entretien avec le directeur Christian Kellenberger qui tient la barre et maintient le cap pour faire de ce rendez-vous un des \u00e9v\u00e8nements majeurs du 7e Art en Suisse. "], "alternativeTitle": ["Le Festival du Film Fran\u00e7ais d'Helv\u00e9tie (FFFH) / BRA_2016-09-11T11:09:00_fffh-de-bienne", "Brazil du 11.09.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7972105", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423806.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directeur FFFH", "name": "Kellenberger, Christian", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7972093"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "11 septembre 2001: peut-on encore raisonnablement en douter?", "id": "sound-A9A68A96-562E-4FEB-BABF-1C09339C4ED8", "durationSec": 419, "publicationDate": "2016-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quinze ans apr\u00e8s les \u00e9v\u00e9nements du 11 septembre, il y a encore des personnes et des associations qui doutent de la v\u00e9racit\u00e9 des faits. Des th\u00e9oriciens du complot \u00e0 ceux qui se contentent de relever des zones d'ombre qui entoureraient ces attentats. Quelle place reste-t-il pour le doute? L'interview de Pascal Wagner Egger, psychologue social \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, sp\u00e9cialiste des croyances.\r\n\r\n* * 11 septembre 2001: peut-on encore raisonnablement en douter? 18h 11 septembre 2001 : peut-on encore raisonnablement en douter ?\r\nEt autour de ces \u00e9v\u00e9nements du 11 septembre, il y a toujours, quinze ans apr\u00e8s, des personnes et des associations qui doutent de la v\u00e9racit\u00e9 des faits.\r\nCela va des th\u00e9oriciens du complots \u00e0 ceux qui se contentent de relever des zones d'ombre qui entourreraient ces attentats.\r\n Pour en parler: Pascal Wagner Egger est en ligne avec nous, psychologue social \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, sp\u00e9cialiste des croyances.\r\n- Pascal Wagner Egger, quinze ans apr\u00e8s le 11 septembre, combien sont-ils \u00e0 douter encore sur la v\u00e9racit\u00e9 des faits\r\n(note de Philippe: sondage r\u00e9cent en France qui parle de 25% de gens qui doutent et 60% qui se posent des questions)\r\n- Comment expliquer-vous ce ph\u00e9nom\u00e8ne du doute face \u00e0 l'\u00e9vidence? On a bien vu des avions se jeter contre les tours et on a bien vu ces m\u00eames tours s'\u00e9crouler.\r\n-  Ce ph\u00e9nom\u00e8ne du doute et de la th\u00e9orie du complot existe-t-il plus qu'il y a cinquante ans?\r\n- On pourrait s'imaginer que le complotisme touche plus facilement des gens dont le cursus scolaire s'est arr\u00eat\u00e9 suffisament rapidement pour qu'on pense qu'ils sont rest\u00e9 na\u00effs et, au contraire, que les Bac plus 8 (comme on dit), sont trop instruits pour succomber \u00e0 ces th\u00e9ories, parfois uluberlues. C'est un peu ce clivage: les complotistes sont des petites gens, les universitaires, eux n'y croient pas?\r\n- A votre avis, quels sont les ingr\u00e9dients pour \u00e9laborer une bonne th\u00e9orie du complot? \r\n- Est-ce que ce ph\u00e9nom\u00e8ne du complotisme ne d\u00e9voile pas, en d\u00e9finitive, un certain mal-\u00eatre de nos soci\u00e9t\u00e9s, une sorte de parano\u00efa collective, une d\u00e9fiance vis-\u00e0-vis des m\u00e9dias et des autorit\u00e9s... On nous ment, on nous manipule ?", "alternativeExcerpt": ["Quinze ans apr\u00e8s les \u00e9v\u00e9nements du 11 septembre, il y a encore des personnes et des associations qui doutent de la v\u00e9racit\u00e9 des faits. Des th\u00e9oriciens du complot \u00e0 ceux qui se contentent de relever des zones d'ombre qui entoureraient ces attentats. Quelle place reste-t-il pour le doute? L'interview de Pascal Wagner Egger, psychologue social \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, sp\u00e9cialiste des croyances."], "alternativeTitle": ["11 septembre 2001: peut-on encore raisonnablement en douter? / FOR_2016-09-11T18:04:00_developpement-3", "Forum du 11.09.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7990209", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychologue social", "name": "Wagner Egger, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7990202"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7ois Ozon, r\u00e9alisateur fran\u00e7ais, \u00e0 propos de son film : \"Frantz\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-82022B85-9095-428B-866A-0356E15D54FD", "durationSec": 377, "publicationDate": "2016-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Avec ce nouveau film, Fran\u00e7ois Ozon plonge Pierre Niney et Paula Beer dans la tourmente d'un m\u00e9lo d\u00e9chirant.\r\nCette semaine, Fifi a pu intercepter le r\u00e9alisateur au t\u00e9l\u00e9phone \u00e0 son retour de la Mostra de Venise o\u00f9 le film a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9 en comp\u00e9tition et en premi\u00e8re mondiale.\r\n\r\nAvec ce nouveau film, Fran\u00e7ois Ozon plonge Pierre Niney et Paula Beer dans la tourmente d'un m\u00e9lo d\u00e9chirant. Adapt\u00e9 tr\u00e8s librement de Broken Lullaby de Ernst Lubisch, le r\u00e9alisateur de Potiche, Goute d'Eau sur Pierre Brulante, 8 Femmes, Sous le Sable, Swimming Pool, Jeune et Jolie ou encore Une Nouvelle Amie, Sitcom, 5 fois 2, pour ne citer que ceux-l\u00e0, a su trouver une mati\u00e8re formidable pour exp\u00e9rimenter de nouvelles choses dans son cin\u00e9ma, \u00e0 commencer par le noir blanc, sublime, classe, un noir blanc au service d'un film d'\u00e9poque, en costume, dont l'action se situe en 1919 dans un village allemand. Anna, une veuve de guerre remarque que tous les jours, un homme myst\u00e9rieux vient fleurir la tombe de Frantz, son fianc\u00e9e disparu au front. Adrien, fran\u00e7ais, est un type complexe, tortur\u00e9, traumatis\u00e9 par la guerre, par le sentiment de culpabilit\u00e9 d'avoir tu\u00e9 des innocents. Il entre en contact avec Anna et la famille de Frantz. Mais dans ce village ou la rancour, l'humiliation de la d\u00e9faite est bien palpable, l'ancien poilu va finalement amener les parents de Frantz, surtout son p\u00e8re, \u00e0 pardonner, \u00e0 effacer tout besoin de vengeance. Apr\u00e8s tout, ce sont les p\u00e8res qui ont envoy\u00e9 leurs fils comme chair \u00e0 canon au front. Ce sont eux les coupables de cette gabegie. Et puis, cet Adrien qui a connu Frantz, qui comme lui, joue du violon, les aide \u00e0 faire leur deuil. Progressivement, la r\u00e9conciliation franco-allemande n'est plus un concept mais une r\u00e9alit\u00e9 dans cette famille, au grand d\u00e9sespoir d'Anna, qui sombre dans la d\u00e9pression et le mensonge. Dans la deuxi\u00e8me partie du film, alors qu'Adrien a disparu, Anna, se rend compte qu'elle est attir\u00e9e par le jeune fran\u00e7ais. Elle quitte l'Allemagne, se rend en France pour le retrouver et lui d\u00e9clarer sa flamme. Cette semaine, Fifi a pu intercepter Fran\u00e7ois Ozon au t\u00e9l\u00e9phone \u00e0 son retour de la Mostra de Venise ou le film y a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9 en comp\u00e9tition en premi\u00e8re mondiale.", "alternativeExcerpt": ["Avec ce nouveau film, Fran\u00e7ois Ozon plonge Pierre Niney et Paula Beer dans la tourmente d\u02b9un m\u00e9lo d\u00e9chirant.\nCette semaine, Fifi a pu intercepter le r\u00e9alisateur au t\u00e9l\u00e9phone \u00e0 son retour de la Mostra de Venise o\u00f9 le film a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9 en comp\u00e9tition et en premi\u00e8re mondiale."], "alternativeTitle": ["Frantz / BRA_2016-09-11T11:09:00_frantz", "Brazil du 11.09.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7972105", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423806.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste fran\u00e7ais, r\u00e9alisateur", "name": "Ozon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7972100"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Football: le pari jeune du nouvel entraineur du FC Sion", "id": "sound-D3A1830E-89F3-4148-A9E5-B110EC1D444B", "durationSec": 194, "publicationDate": "2016-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En football, le FC Sion a remport\u00e9 une victoire importante dimanche apr\u00e8s-midi face \u00e0 Thoune, la deuxi\u00e8me depuis l'arriv\u00e9e du nouvel entra\u00eeneur Peter Zeidler. Il a d\u00fb composer avec le d\u00e9part de deux joueurs fin ao\u00fbt et se doit de composer avec les jeunes du club.\r\n\r\n* * Football: le pari jeune du nouvel entraineur du FC Sion 18h  Football : la pari jeunes du nouvel entra\u00eeneur du FC Sion\r\nEn football, le FC Sion a remport\u00e9 une victoire importante cet apr\u00e8s-midi face \u00e0 Thoune, sur le score de 1\u00e0 0 , la deuxi\u00e8me de suite depuis l'arriv\u00e9e du nouvel entra\u00eeneur : Peter Zeidler...\r\nCelui-ci a d\u00fb composer avec le d\u00e9part de deux \u00e9l\u00e9ments importants, deux joueurs transf\u00e9r\u00e9s fin ao\u00fbt...\r\nDu coup, Patrick D\u00e9l\u00e9troz, il se doit de composer avec les jeunes joueurs du club...\r\n  SON\r\nMerci Patrick D\u00e9l\u00e9troz.\r\nLe lausanne-Sports \u00e0 cartonn\u00e9 cet apr\u00e8s-midi en dominant largement Vaduz  5 \u00e0 0\r\n En Challenge-League, Servette a quitt\u00e9 la derni\u00e8re place du classement.Les Genevois ont facilement pris la mesure de Wohlen 6-1 au stade de Gen\u00e8ve", "alternativeExcerpt": ["En football, le FC Sion a remport\u00e9 une victoire importante dimanche apr\u00e8s-midi face \u00e0 Thoune, la deuxi\u00e8me depuis l\u2019arriv\u00e9e du nouvel entra\u00eeneur Peter Zeidler. Il a d\u00fb composer avec le d\u00e9part de deux joueurs fin ao\u00fbt et se doit de composer avec les jeunes du club."], "alternativeTitle": ["Football: le pari jeune du nouvel entraineur du FC Sion / FOR_2016-09-11T18:12:00_developpement-7", "Forum du 11.09.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7990209", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7990203"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Reportage d\u00e9couverte: les fr\u00e8res Zollinger, grainiers de p\u00e8re en fils, aux Evouettes", "id": "sound-740558C4-9529-4059-99FB-76EB12DCF262", "durationSec": 481, "publicationDate": "2016-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les fr\u00e8res Zollinger sont grainiers de p\u00e8re en fils,\u00a0aux Evouettes, dans le Chablais valaisan. Tulipan, Tizian et Til viennent de reprendre l'entreprise familiale.\r\n\r\nLeur catalogue comporte 400 vari\u00e9t\u00e9s: l\u00e9gumes, fleurs et herbes aromatiques.Xavier Bloch est parti \u00e0 la rencontre de ces jeunes trentenaires, uniques producteurs bio de graines en Suisse romande. Reportage.", "alternativeExcerpt": ["Les fr\u00e8res Zollinger sont grainiers de p\u00e8re en fils,\u00a0aux Evouettes, dans le Chablais valaisan. Tulipan, Tizian et Til viennent de reprendre l\u2019entreprise familiale."], "alternativeTitle": ["Reportage d\u00e9couverte: les fr\u00e8res Zollinger, grainiers de p\u00e8re en fils, aux Evouettes / MJA_2016-09-11T06:08:45_sujet-2", "Monsieur Jardinier du 11.09.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8004723.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7972325", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7972323"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "La Note bleue", "source": "siranau", "title": "Trois productions originales de choix au menu du jour", "id": "sound-CF6FB93E-0407-4C28-82EA-621F516BBD80", "durationSec": 7020, "publicationDate": "2016-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Rosario Giuliani - Maniel Rocheman - Reggie Johnson - Adam Nussbaum en quartette\r\nJeanne Lee & Mal Waldron en duo\r\nEnrico Pieranunzi en trio\r\nTrois productions de JazzZ", "alternativeTitle": ["La note bleue du 11.09.2016", "La note bleue du 11.09.2016", "Trois productions originales de choix au menu du jour / LNB_2016-09-11T20:03:00_la-note-bleue", "Trois productions originales de choix au menu du jour / LNB_2016-09-11T20:03:00_la-note-bleue"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949543.image", "alternativeExcerpt": ["Rosario Giuliani - Maniel Rocheman - Reggie Johnson - Adam Nussbaum en quartette\nJeanne Lee & Mal Waldron en duo\nEnrico Pieranunzi en trio\nTrois productions de JazzZ", "Rosario Giuliani - Maniel Rocheman - Reggie Johnson - Adam Nussbaum en quartette\nJeanne Lee & Mal Waldron en duo\nEnrico Pieranunzi en trio\nTrois productions de JazzZ"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7972049", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7972049", "ece-7972048"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Tennis: Stan Wawrinka et Novak Djokovic en finale de l'US open", "id": "sound-FED2362D-AE9E-4D5E-8ED0-6E080D97AEFE", "durationSec": 126, "publicationDate": "2016-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Novak Djokovic, joueur de tennis serbe\r\nL'enjeu de la finale de l'US open sera un troisi\u00e8me titre du Grand Chelem pour Stan Wawrinka ou un treizi\u00e8me pour Novak Djokovic. Le Serbe, num\u00e9ro un mondial, a eu un parcours tr\u00e8s particulier dans le tournoi.\r\n\r\n* * Tennis: Stan Wawrinka et Novak Djokovic en finale de l'US open New-York...ville de contraste...o\u00f9 la finale de l'US OPEN  de tennis...sera sans doute marqu\u00e9e ce soir par un instant de recueillement...\r\nLes spectateurs auront droit ensuite \u00e0 la grande finale  : Stan Wawrinka face au num\u00e9ro un mondial, Novak Djokovic.\r\nDuel \u00e9videmment tr\u00e8s attendu ici aussi. Il d\u00e9butera vers 22 heures (heure suisse).\r\nAlors...3\u00e8me titre du Grand Chelem pour Stan Wawrinka ou un 13\u00e8me pour Novak Djokovic.\r\nCe qui est s\u00fbr, c'est que le Serbe, num\u00e9ro 1 mondial, a eu un jusqu'ici...un parcours tr\u00e8s particulier dans le tournoi. \r\nBernardin Alleman, on  ne sait d'ailleurs toujours pas s'il est vraiment au top physiquement...\r\n  SON 1'30''\r\nLa finale est \u00e0 suivre d\u00e8s 22h. sur RTSdeux et dans nos rendez-vous d'informations.", "alternativeExcerpt": ["L'enjeu de la finale de l'US open sera un troisi\u00e8me titre du Grand Chelem pour Stan Wawrinka ou un treizi\u00e8me pour Novak Djokovic. Le Serbe, num\u00e9ro un mondial, a eu un parcours tr\u00e8s particulier dans le tournoi."], "alternativeTitle": ["Tennis: Stan Wawrinka et Novak Djokovic en finale de l'US open / 12H30_2016-09-11T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 11.09.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7990192", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7990180"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En Suisse, la Poste pourrait perdre le secteur de la distribution des colis : Interview de Susanne Ruoff, directrice g\u00e9n\u00e9rale de la Poste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CAE6F044-E499-4DB2-81F5-6FC7395FC839", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 614, "publicationDate": "2016-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ruoff, Suzanne", "La Poste"], "thematicThemes": ["vente par correspondance", "poste", "banque", "vente par ligne", "distribution postale"], "excerpt": "La Poste domine largement la distribution mais cette h\u00e9g\u00e9monie est menac\u00e9e. La soci\u00e9t\u00e9 multinationale Amazon en particulier est en train de d\u00e9velopper son propre syst\u00e8me de livraison en Europe. PostFinance pourrait gagner sur le march\u00e9 bancaire, des hypoth\u00e8ques notamment. Une nouvelle concurrence par cet acteur financier de poids, que certaines banques suisses ne voient pas d\u2019un tr\u00e8s bon \u0153il.", "alternativeExcerpt": ["Ce dimanche Laetitia Guinand re\u00e7oit Susanne Ruoff, directrice g\u00e9n\u00e9rale de la Poste."], "alternativeTitle": ["La grande interview du dimanche  / FOR_2016-09-11T18:16:00_developpement-9", "Forum du 11.09.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7990209", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice g\u00e9n\u00e9rale de la Poste", "name": "Ruoff, Suzanne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guinand, Laetitia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7990195"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Messe", "source": "siranau", "title": "Messe transmise du monast\u00e8re de Collombey-Muraz, VS", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-31852316-3343-45D1-B1FC-6B87FD841996", "durationSec": 3405, "publicationDate": "2016-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catholicisme", "religion et croyances"], "excerpt": "24e Dimanche du temps ordinaire. Pr\u00e9sidence et pr\u00e9dication: P\u00e8re Patrice Gasser. Choeur: Hosanna. Direction: Val\u00e9rie Maillard. Organiste: Jean-Fran\u00e7ois Maillard.", "alternativeTitle": ["Messe du 11.09.2016", "Messe transmise du monast\u00e8re de Collombey-Muraz, VS (1/1) / MES_2016-09-11T09:06:00_messe", "Messe du 11.09.2016", "Messe transmise du monast\u00e8re de Collombey-Muraz, VS (1/1) / MES_2016-09-11T09:06:00_messe"], "alternativeExcerpt": ["24e Dimanche du temps ordinaire\n \t\nPr\u00e9sidence et pr\u00e9dication: P\u00e8re Patrice Gasser\nCh\u0153ur: Hosanna\nDirection: Val\u00e9rie Maillard\nOrganiste: Jean-Fran\u00e7ois Maillard\nPr\u00e9sentation: Catherine Erard", "24e Dimanche du temps ordinaire\n \t\nPr\u00e9sidence et pr\u00e9dication: P\u00e8re Patrice Gasser\nCh\u0153ur: Hosanna\nDirection: Val\u00e9rie Maillard\nOrganiste: Jean-Fran\u00e7ois Maillard\nPr\u00e9sentation: Catherine Erard"], "imageURL": "//www.rts.ch/7503449.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7972009", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7972009", "ece-7972008"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Monsieur Jardinier - 1", "id": "sound-9EE7D7F2-622C-4270-A0F7-732BACE7E477", "durationSec": 3120, "publicationDate": "2016-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "P1 La chronique de Kurt Hostettmann: les varices\r\nKurt Hostettmann se penche aujourd'hui sur les probl\u00e8mes veineux qui touchent un grand nombre de personnes et nous explique comment les plantes peuvent y apporter un soulagement.\r\nP3 La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Quiz nature\r\nVous n'entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix.\r\nP2 Reportage d\u00e9couverte: les fr\u00e8res Zollinger, grainiers de p\u00e8re en fils, aux Evouettes\r\nLes fr\u00e8res Zollinger sont grainiers de p\u00e8re en fils,\u00a0aux Evouettes, dans le Chablais valaisan. Tulipan, Tizian et Til viennent de reprendre l'entreprise familiale.\r\nP4 La chronique de Thierry Basset: \u00e0 la d\u00e9couverte de\r\nApr\u00e8s les oolites, l'\u00e9rosion m\u00e9canique, les paysages karstiques, des fossiles de feuilles en formation, de l'or, des murailles verticales de calcaires, des miroirs de failles et le lac disparu du Val de Travers, voici la derni\u00e8re halte que Thierry Basset nous propose le long des Gorges de l'Areuse: il nous emm\u00e8ne \u00e0 la d\u00e9couverte de fossiles!\r\n\r\n* Infotrafic: 06:32:34-06:32:49 / Infotrafic: 07:06:03-07:06:18 / Infotrafic: 07:57:11-07:57:53 / Infotrafic: 08:58:58-08:59:35 / * \r\nP1 La chronique de Kurt Hostettmann: les varices\r\nKurt Hostettmann se penche aujourd'hui sur les probl\u00e8mes veineux qui touchent un grand nombre de personnes et nous explique comment les plantes peuvent y apporter un soulagement.\r\nP3 La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Quiz nature\r\nVous n'entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix.\r\nP2 Reportage d\u00e9couverte: les fr\u00e8res Zollinger, grainiers de p\u00e8re en fils, aux Evouettes\r\nLes fr\u00e8res Zollinger sont grainiers de p\u00e8re en fils,\u00a0aux Evouettes, dans le Chablais valaisan. Tulipan, Tizian et Til viennent de reprendre l'entreprise familiale.\r\nP4 La chronique de Thierry Basset: \u00e0 la d\u00e9couverte de\r\nApr\u00e8s les oolites, l'\u00e9rosion m\u00e9canique, les paysages karstiques, des fossiles de feuilles en formation, de l'or, des murailles verticales de calcaires, des miroirs de failles et le lac disparu du Val de Travers, voici la derni\u00e8re halte que Thierry Basset nous propose le long des Gorges de l'Areuse: il nous emm\u00e8ne \u00e0 la d\u00e9couverte de fossiles!", "alternativeTitle": ["Monsieur Jardinier du 11.09.2016", "Monsieur Jardinier du 11.09.2016", "Monsieur Jardinier / MJA_2016-09-11T06:03:45_monsieur-jardinier", "La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Quiz nature  / MJA_2016-09-11T06:08:45_sujet-3", "La chronique de Thierry Basset: \u00e0 la d\u00e9couverte de  / MJA_2016-09-11T06:13:45_sujet-4", "Reportage d\u00e9couverte: les fr\u00e8res Zollinger, grainiers de p\u00e8re en fils, aux Evouettes / MJA_2016-09-11T06:08:45_sujet-2", "La chronique de Kurt Hostettmann: les varices / MJA_2016-09-11T06:03:45_sujet-1", "Sujet 10 / MJA_2016-09-11T07:13:45_sujet-10", "Sujet 6 / MJA_2016-09-11T06:33:45_sujet-6", "Sujet 9 / MJA_2016-09-11T07:03:45_sujet-9", "Sujet 7 / MJA_2016-09-11T06:43:45_sujet-7", "Sujet 8 / MJA_2016-09-11T06:53:45_sujet-8", "Sujet 5 / MJA_2016-09-11T06:23:45_sujet-5", "Monsieur Jardinier / MJA_2016-09-11T06:03:45_monsieur-jardinier"], "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7972325", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Vous n\u2019entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix.", "Apr\u00e8s les oolites, l\u2019\u00e9rosion m\u00e9canique, les paysages karstiques, des fossiles de feuilles en formation, de l\u2019or, des murailles verticales de calcaires, des miroirs de failles et le lac disparu du Val de Travers, voici la derni\u00e8re halte que Thierry Basset nous propose le long des Gorges de l'Areuse: il nous emm\u00e8ne \u00e0 la d\u00e9couverte de fossiles!", "Les fr\u00e8res Zollinger sont grainiers de p\u00e8re en fils,\u00a0aux Evouettes, dans le Chablais valaisan. Tulipan, Tizian et Til viennent de reprendre l\u2019entreprise familiale.", "Kurt Hostettmann se penche aujourd\u2019hui sur les probl\u00e8mes veineux qui touchent un grand nombre de personnes et nous explique comment les plantes peuvent y apporter un soulagement."], "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7972325", "ece-7972319"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rockspotting", "source": "siranau", "title": "Antipods en interview", "id": "sound-CA162D0C-E0E4-465A-B418-736AC600895B", "durationSec": 7015, "publicationDate": "2016-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au programme:- Album de la semaine: \"Preoccupations\" de Preoccupations- Interview de la semaine: Antipods- Mx3.ch de la semaine: Knock On My Door\" de Bernie Constantin- Classique de la semaine: \"D'you Know What I Mean\" de Oasis", "alternativeTitle": ["Rockspotting du 11.09.2016", "Antipods en interview / ROK_2016-09-11T18:00:00_rockspotting", "Rockspotting du 11.09.2016", "Antipods en interview / ROK_2016-09-11T18:00:00_rockspotting"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7972087", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423821.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7972087", "ece-7972086"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "L'interview de Jacques Pilet", "id": "sound-E014474A-2B7D-4C65-9880-3C200C972D7E", "durationSec": 1454, "publicationDate": "2016-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "N\u00e9 en 1943 \u00e0 la Tour-de-Peilz, Jacques Pilet a fait ses \u00e9tudes \u00e0 Lausanne et G\u00f6ttingen. Il a travaill\u00e9 pour la t\u00e9l\u00e9vision et plusieurs titres suisses francophones. Il a cr\u00e9\u00e9 le magazine L'Hebdo, o\u00f9 il tient une chronique, et le Nouveau Quotidien. Grand voyageur, ses territoires de pr\u00e9dilection sont l'Am\u00e9rique du Sud et l'Europe de l'Est o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 charg\u00e9 de missions pour le groupe de presse Ringier. Il a d\u00e9j\u00e0 publi\u00e9 aux \u00e9ditions Favre: \u00ab Le Crime nazi de Payerne \u00bb (1977) et \u00ab L'Europe au cour \u00bb (2007).", "alternativeExcerpt": ["N\u00e9 en 1943 \u00e0 la Tour-de-Peilz, Jacques Pilet a fait ses \u00e9tudes \u00e0 Lausanne et G\u00f6ttingen. Il a travaill\u00e9 pour la t\u00e9l\u00e9vision et plusieurs titres suisses francophones. Il a cr\u00e9\u00e9 le magazine L\u2019Hebdo, o\u00f9 il tient une chronique, et le Nouveau Quotidien. Grand voyageur, ses territoires de pr\u00e9dilection sont l\u2019Am\u00e9rique du Sud et l\u2019Europe de l\u2019Est o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 charg\u00e9 de missions pour le groupe de presse Ringier. Il a d\u00e9j\u00e0 publi\u00e9 aux \u00e9ditions Favre: \u00ab Le Crime nazi de Payerne \u00bb (1977) et \u00ab L\u2019Europe au c\u0153ur \u00bb (2007)."], "alternativeTitle": ["L\u2019interview de Jacques Pilet / LBP_2016-09-11T11:03:45_l-interview-president", "Les beaux parleurs du 11.09.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8008206.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7972349", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Pilet, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7972345"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel Wieviorka, sociologue, qui \u00e9voque une panique morale des fran\u00e7ais. Il craint une guerre des deux France, l'une d\u00e9fend les valeurs et l'identit\u00e9, l'autre, l'Etat de droit", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EB9719ED-9A44-4962-B7BB-3D59F6F32FEF", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 919, "publicationDate": "2016-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wieviorka, Michel"], "thematicThemes": ["institution nationale", "terrorisme", "comportement", "religion et croyances", "peur", "islam"], "alternativeExcerpt": ["Le sociologue Michel Wieviorka \u00e9voque une panique morale des Fran\u00e7ais. Il craint une guerre des deux France, l'une d\u00e9fend les valeurs et l'identit\u00e9, l'autre, l'Etat de droit. Son interview.", "Le sociologue Michel Wieviorka \u00e9voque une panique morale des Fran\u00e7ais. Il craint une guerre des deux France, l'une d\u00e9fend les valeurs et l'identit\u00e9, l'autre, l'Etat de droit. Son interview.", "Le sociologue Michel Wieviorka \u00e9voque une panique morale des Fran\u00e7ais. Il craint une guerre des deux France, l'une d\u00e9fend les valeurs et l'identit\u00e9, l'autre, l'Etat de droit. Son interview."], "alternativeTitle": ["Michel Wieviorka", "Michel Wieviorka / 12H30_2016-09-11T12:40:00_haute-definition", "Michel Wieviorka / 12H30_2016-09-11T12:40:00_haute-definition"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7990193", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8319278.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue ", "name": "Wieviorka, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7990193", "ece-7990188"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "L'enfance de l'art : Lionel Monnet, pianiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C62A2573-CB1A-40B4-BB3A-5F4A697C9142", "durationSec": 581, "publicationDate": "2016-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Monnet, Lionel"], "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "musique", "enfance"], "alternativeExcerpt": ["Lionel Monnet, pianiste"], "alternativeTitle": ["L'enfance de l'art / INI_2016-09-11T06:03:00_l-enfance-de-l-art", "Initiales du 11.09.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7972035", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423782.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Monnet, Lionel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7972032"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "Les \u00e9chos de Vacarme : ENFANTS ABUS\u00c9S: LA R\u00c9PARATION EST-ELLE POSSIBLE?", "id": "sound-01C89C1B-85D8-4FFC-BCC4-279430CF5C35", "durationSec": 3230, "publicationDate": "2016-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ambroise-Rendu, Anne-Claude\r\nENFANTS ABUS\u00c9S: LA R\u00c9PARATION EST-ELLE POSSIBLE?\r\nLes Suisses ont choisi par deux fois en dix ans, de durcir la loi concernant les crimes p\u00e9dophiles. Mais les jugements des tribunaux permettent-ils aux victimes et \u00e0 leurs familles de se reconstruire? Comment se \"r\u00e9pare-t-on\" d'un crime p\u00e9dophile? Quels sont les \u00e9l\u00e9ments indispensables pour reconstruire sa vie apr\u00e8s un abus? La lib\u00e9ration de la parole, la reconnaissance officielle, le pardon, la r\u00e9paration financi\u00e8re? Et, au-del\u00e0 des enjeux personnels, quels int\u00e9r\u00eats pour la soci\u00e9t\u00e9 de r\u00e9parer ces crimes-l\u00e0?\r\nInvit\u00e9s:\r\n- Dr Dominique Chatton, psychiatre FMH et sexologue\r\n- Anne-Claude Ambroise-Rendu, historienne fran\u00e7aise, professeure \u00e0 l'Universit\u00e9 de Limoges, sp\u00e9cialiste d'histoire du crime et de la justice et d'histoire des m\u00e9dias\r\n\r\n* * ENFANTS ABUS\u00c9S: LA R\u00c9PARATION EST-ELLE POSSIBLE?\r\nLes Suisses ont choisi par deux fois en dix ans, de durcir la loi concernant les crimes p\u00e9dophiles. Mais les jugements des tribunaux permettent-ils aux victimes et \u00e0 leurs familles de se reconstruire? Comment se \"r\u00e9pare-t-on\" d'un crime p\u00e9dophile? Quels sont les \u00e9l\u00e9ments indispensables pour reconstruire sa vie apr\u00e8s un abus? La lib\u00e9ration de la parole, la reconnaissance officielle, le pardon, la r\u00e9paration financi\u00e8re? Et, au-del\u00e0 des enjeux personnels, quels int\u00e9r\u00eats pour la soci\u00e9t\u00e9 de r\u00e9parer ces crimes-l\u00e0?\r\nInvit\u00e9s:\r\n- Dr Dominique Chatton, psychiatre FMH et sexologue\r\n- Anne-Claude Ambroise-Rendu, historienne fran\u00e7aise, professeure \u00e0 l'Universit\u00e9 de Limoges, sp\u00e9cialiste d'histoire du crime et de la justice et d'histoire des m\u00e9dias", "alternativeTitle": ["Vacarme du 11.09.2016", "Les \u00e9chos de Vacarme / VAC_2016-09-11T09:06:00_vacarme", "Vacarme du 11.09.2016", "Les \u00e9chos de Vacarme / VAC_2016-09-11T09:06:00_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["ENFANTS ABUS\u00c9S: LA R\u00c9PARATION EST-ELLE POSSIBLE?\n\nLes Suisses ont choisi par deux fois en dix ans, de durcir la loi concernant les crimes p\u00e9dophiles. Mais les jugements des tribunaux permettent-ils aux victimes et \u00e0 leurs familles de se reconstruire? Comment se \"r\u00e9pare-t-on\" d\u2019un crime p\u00e9dophile? Quels sont les \u00e9l\u00e9ments indispensables pour reconstruire sa vie apr\u00e8s un abus? La lib\u00e9ration de la parole, la reconnaissance officielle, le pardon, la r\u00e9paration financi\u00e8re? Et, au-del\u00e0 des enjeux personnels, quels int\u00e9r\u00eats pour la soci\u00e9t\u00e9 de r\u00e9parer ces crimes-l\u00e0?\n\n\nInvit\u00e9s:\n\n- Dr Dominique Chatton, psychiatre FMH et sexologue\n \n- Anne-Claude Ambroise-Rendu, historienne fran\u00e7aise, professeure \u00e0 l'Universit\u00e9 de Limoges, sp\u00e9cialiste d'histoire du crime et de la justice et d'histoire des m\u00e9dias", "ENFANTS ABUS\u00c9S: LA R\u00c9PARATION EST-ELLE POSSIBLE?\n\nLes Suisses ont choisi par deux fois en dix ans, de durcir la loi concernant les crimes p\u00e9dophiles. Mais les jugements des tribunaux permettent-ils aux victimes et \u00e0 leurs familles de se reconstruire? Comment se \"r\u00e9pare-t-on\" d\u2019un crime p\u00e9dophile? Quels sont les \u00e9l\u00e9ments indispensables pour reconstruire sa vie apr\u00e8s un abus? La lib\u00e9ration de la parole, la reconnaissance officielle, le pardon, la r\u00e9paration financi\u00e8re? Et, au-del\u00e0 des enjeux personnels, quels int\u00e9r\u00eats pour la soci\u00e9t\u00e9 de r\u00e9parer ces crimes-l\u00e0?\n\n\nInvit\u00e9s:\n\n- Dr Dominique Chatton, psychiatre FMH et sexologue\n \n- Anne-Claude Ambroise-Rendu, historienne fran\u00e7aise, professeure \u00e0 l'Universit\u00e9 de Limoges, sp\u00e9cialiste d'histoire du crime et de la justice et d'histoire des m\u00e9dias"], "imageURL": "//www.rts.ch/7982569.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7972279", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne fran\u00e7aise, professeure \u00e0 l'Universit\u00e9 de Limoges, sp\u00e9cialiste d'histoire du crime et de la justice et d'histoire des m\u00e9dias", "name": "Ambroise-Rendu, Anne-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "psychiatre FMH et sexologue ", "name": "Chatton, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7972279", "ece-7972278"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Samsung rappel ses Galaxy Note 7 en Cor\u00e9e apr\u00e8s plusieurs explosions de batterie", "id": "sound-6F2C33FB-501A-4485-A144-DEB98728B053", "durationSec": 81, "publicationDate": "2016-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : OJARDIAS\r\nLe g\u00e9ant sud-cor\u00e9en de l'\u00e9lectronique Samsung vient de demander \u00e0 ses clients sud-cor\u00e9ens de ne plus utiliser ses nouveaux smartphones Galaxy Note 7 apr\u00e8s plusieurs cas d'explosion de la batterie.\r\n\r\n* * Samsung rappel ses Galaxy Note 7 en Cor\u00e9e apr\u00e8s plusieurs explosions de batterie Au sud de l'archipel cor\u00e9en..., \u00e0 S\u00e9oul...\r\nLe g\u00e9ant de l'\u00e9lectronique, Samsung conna\u00eet bien des tracas...\r\nLa firme a demand\u00e9 \u00e0  ses clients sud-cor\u00e9ens de ne plus utiliser ses nouveaux smartphones Galaxy Note 7.\r\nEn cause : des cas d'explosion de la batterie de l'appareil.\r\nPlusieurs compagnies a\u00e9riennes ont m\u00eame interdit l'usage en vol...de ce t\u00e9l\u00e9phone explosif.\r\nCorrespondance \u00e0 S\u00e9oul de Fr\u00e9d\u00e9ric Ojardias.", "alternativeExcerpt": ["Le g\u00e9ant sud-cor\u00e9en de l\u2019\u00e9lectronique Samsung vient de demander \u00e0 ses clients sud-cor\u00e9ens de ne plus utiliser ses nouveaux smartphones Galaxy Note 7 apr\u00e8s plusieurs cas d\u2019explosion de la batterie."], "alternativeTitle": ["Samsung rappel ses Galaxy Note 7 en Cor\u00e9e apr\u00e8s plusieurs explosions de batterie / 12H30_2016-09-11T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 11.09.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7990192", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Ojardias, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7990190"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les Etats-Unis comm\u00e9morent  les attentats du 11 septembre 2001. Le quartier du \"Financial district\" avait \u00e9t\u00e9 partiellement d\u00e9truit par l'effondrement des deux tours, mais quinze ans apr\u00e8s, le quartier retrouve un second souffle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E48BC163-8484-4B82-8328-E8810A063A01", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "New-York"], "durationSec": 131, "publicationDate": "2016-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["terrorisme", "attentat", "comm\u00e9moration", "reconstruction"], "alternativeExcerpt": ["Les Etats-Unis comm\u00e9morent ce dimanche les attentats du 11 septembre 2001. Le quartier du Financial district avait \u00e9t\u00e9 partiellement d\u00e9truit par l\u2019effondrement des deux tours, mais quinze ans apr\u00e8s, le quartier retrouve un second souffle."], "alternativeTitle": ["15 ans apr\u00e8s les attentats du 11 septembre, le quartier de Financial district revit  / 12H30_2016-09-11T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 11.09.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7990192", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur Kusmi Tea pour les USA", "name": "Camp, Raphael", "type": "Participant"}, {"role": "ing\u00e9nieur sur le site de reconstruction \"Ground Zero\"", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "pr\u00e9sidente d'une association qui oeuvre \u00e0 la r\u00e9oorganisation du quartier de Ground Zero", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RTS New York ", "name": "Bourreau, Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7990179"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "Jacques Pilet", "id": "sound-7D707919-C51C-40A0-9513-FF01675AE74E", "durationSec": 3382, "publicationDate": "2016-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pour ce deuxi\u00e8me rendez-vous de la rentr\u00e9e des Beaux parleurs, Michel Zendali a r\u00e9uni les chroniqueurs Suzette Sandoz, Slobodan Despot et Ivan Radja. C'est au tour de Charles Nouveau d'ajouter son grain de sel aux \u00e9changes que ne manqueront pas d'avoir le trio de bavards \u00e0 propos de trois sujets d'actualit\u00e9 de la semaine. La conversation promet d'\u00eatre vive, intelligente et m\u00eame spirituelle. D'autant qu'en deuxi\u00e8me partie d'\u00e9mission, le journaliste Jacques Pilet se joindra \u00e0 la bande. Fondateur de plusieurs journaux, \u00e9ditorialiste, Jacques Pilet bascule dans le roman: il vient de publier \u00ab Polonaises \u00bb, sa premi\u00e8re fiction aux Editions de l'Aire.\r\nP1 La chronique de Charles Nouveau\r\nCe dimanche 11 septembre, anniversaire de l'attentat terroriste le plus c\u00e9l\u00e8bre de l'histoire de l'humanit\u00e9, est l'occasion pour l'humoriste Charles Nouveau de proposer un petit best of des plus belles th\u00e9ories conspirationnistes.\r\nP3 L'interview de Jacques Pilet\r\nN\u00e9 en 1943 \u00e0 la Tour-de-Peilz, Jacques Pilet a fait ses \u00e9tudes \u00e0 Lausanne et G\u00f6ttingen. Il a travaill\u00e9 pour la t\u00e9l\u00e9vision et plusieurs titres suisses francophones. Il a cr\u00e9\u00e9 le magazine L'Hebdo, o\u00f9 il tient une chronique, et le Nouveau Quotidien. Grand voyageur, ses territoires de pr\u00e9dilection sont l'Am\u00e9rique du Sud et l'Europe de l'Est o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 charg\u00e9 de missions pour le groupe de presse Ringier. Il a d\u00e9j\u00e0 publi\u00e9 aux \u00e9ditions Favre: \u00ab Le Crime nazi de Payerne \u00bb (1977) et \u00ab L'Europe au cour \u00bb (2007).\r\nP2 L'actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e\r\nL'\u00e9quipe revient sur l'actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e, marqu\u00e9e par les villes de Berne, B\u00e2le, Zurich et Gen\u00e8ve qui veulent tester la vente l\u00e9gale de cannabis, le clivage droite-gauche en politique qui serait d\u00e9pass\u00e9 selon l'ex-ministre fran\u00e7ais Emmanuel Macron et le retour des nations et des nationnalistes.\r\n\r\n* * Pour ce deuxi\u00e8me rendez-vous de la rentr\u00e9e des Beaux parleurs, Michel Zendali a r\u00e9uni les chroniqueurs Suzette Sandoz, Slobodan Despot et Ivan Radja. C'est au tour de Charles Nouveau d'ajouter son grain de sel aux \u00e9changes que ne manqueront pas d'avoir le trio de bavards \u00e0 propos de trois sujets d'actualit\u00e9 de la semaine. La conversation promet d'\u00eatre vive, intelligente et m\u00eame spirituelle. D'autant qu'en deuxi\u00e8me partie d'\u00e9mission, le journaliste Jacques Pilet se joindra \u00e0 la bande. Fondateur de plusieurs journaux, \u00e9ditorialiste, Jacques Pilet bascule dans le roman: il vient de publier \u00ab Polonaises \u00bb, sa premi\u00e8re fiction aux Editions de l'Aire.\r\nP1 La chronique de Charles Nouveau\r\nCe dimanche 11 septembre, anniversaire de l'attentat terroriste le plus c\u00e9l\u00e8bre de l'histoire de l'humanit\u00e9, est l'occasion pour l'humoriste Charles Nouveau de proposer un petit best of des plus belles th\u00e9ories conspirationnistes.\r\nP3 L'interview de Jacques Pilet\r\nN\u00e9 en 1943 \u00e0 la Tour-de-Peilz, Jacques Pilet a fait ses \u00e9tudes \u00e0 Lausanne et G\u00f6ttingen. Il a travaill\u00e9 pour la t\u00e9l\u00e9vision et plusieurs titres suisses francophones. Il a cr\u00e9\u00e9 le magazine L'Hebdo, o\u00f9 il tient une chronique, et le Nouveau Quotidien. Grand voyageur, ses territoires de pr\u00e9dilection sont l'Am\u00e9rique du Sud et l'Europe de l'Est o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 charg\u00e9 de missions pour le groupe de presse Ringier. Il a d\u00e9j\u00e0 publi\u00e9 aux \u00e9ditions Favre: \u00ab Le Crime nazi de Payerne \u00bb (1977) et \u00ab L'Europe au cour \u00bb (2007).\r\nP2 L'actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e\r\nL'\u00e9quipe revient sur l'actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e, marqu\u00e9e par les villes de Berne, B\u00e2le, Zurich et Gen\u00e8ve qui veulent tester la vente l\u00e9gale de cannabis, le clivage droite-gauche en politique qui serait d\u00e9pass\u00e9 selon l'ex-ministre fran\u00e7ais Emmanuel Macron et le retour des nations et des nationnalistes.", "alternativeTitle": ["Les beaux parleurs du 11.09.2016", "Les beaux parleurs / LBP_2016-09-11T11:03:45_les-beaux-parleurs", "L\u2019interview de Jacques Pilet / LBP_2016-09-11T11:03:45_l-interview-president", "L'actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e / LBP_2016-09-11T11:03:45_le-debat", "La chronique de Charles Nouveau / LBP_2016-09-11T11:03:45_la-semaine-de-l-humoriste", "Les beaux parleurs du 11.09.2016", "Les beaux parleurs / LBP_2016-09-11T11:03:45_les-beaux-parleurs"], "alternativeExcerpt": ["Pour ce deuxi\u00e8me rendez-vous de la rentr\u00e9e des Beaux parleurs, Michel Zendali a r\u00e9uni les chroniqueurs Suzette Sandoz, Slobodan Despot et Ivan Radja. C\u2019est au tour de Charles Nouveau d\u2019ajouter son grain de sel aux \u00e9changes que ne manqueront pas d\u2019avoir le trio de bavards \u00e0 propos de trois sujets d\u2019actualit\u00e9 de la semaine. La conversation promet d\u2019\u00eatre vive, intelligente et m\u00eame spirituelle\u2026 D\u2019autant qu\u2019en deuxi\u00e8me partie d\u2019\u00e9mission, le journaliste Jacques Pilet se joindra \u00e0 la bande. Fondateur de plusieurs journaux, \u00e9ditorialiste, Jacques Pilet bascule dans le roman: il vient de publier \u00ab Polonaises \u00bb, sa premi\u00e8re fiction aux Editions de l\u2019Aire.", "N\u00e9 en 1943 \u00e0 la Tour-de-Peilz, Jacques Pilet a fait ses \u00e9tudes \u00e0 Lausanne et G\u00f6ttingen. Il a travaill\u00e9 pour la t\u00e9l\u00e9vision et plusieurs titres suisses francophones. Il a cr\u00e9\u00e9 le magazine L\u2019Hebdo, o\u00f9 il tient une chronique, et le Nouveau Quotidien. Grand voyageur, ses territoires de pr\u00e9dilection sont l\u2019Am\u00e9rique du Sud et l\u2019Europe de l\u2019Est o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 charg\u00e9 de missions pour le groupe de presse Ringier. Il a d\u00e9j\u00e0 publi\u00e9 aux \u00e9ditions Favre: \u00ab Le Crime nazi de Payerne \u00bb (1977) et \u00ab L\u2019Europe au c\u0153ur \u00bb (2007).", "L'\u00e9quipe revient sur l'actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e, marqu\u00e9e par les villes de Berne, B\u00e2le, Zurich et Gen\u00e8ve qui veulent tester la vente l\u00e9gale de cannabis, le clivage droite-gauche en politique qui serait d\u00e9pass\u00e9 selon l\u2019ex-ministre fran\u00e7ais Emmanuel Macron et le retour des nations et des nationnalistes.", "Ce dimanche 11 septembre, anniversaire de l\u2019attentat terroriste le plus c\u00e9l\u00e8bre de l\u2019histoire de l\u2019humanit\u00e9, est l\u2019occasion pour l\u2019humoriste Charles Nouveau de proposer un petit best of des plus belles th\u00e9ories conspirationnistes.", "Pour ce deuxi\u00e8me rendez-vous de la rentr\u00e9e des Beaux parleurs, Michel Zendali a r\u00e9uni les chroniqueurs Suzette Sandoz, Slobodan Despot et Ivan Radja. C\u2019est au tour de Charles Nouveau d\u2019ajouter son grain de sel aux \u00e9changes que ne manqueront pas d\u2019avoir le trio de bavards \u00e0 propos de trois sujets d\u2019actualit\u00e9 de la semaine. La conversation promet d\u2019\u00eatre vive, intelligente et m\u00eame spirituelle\u2026 D\u2019autant qu\u2019en deuxi\u00e8me partie d\u2019\u00e9mission, le journaliste Jacques Pilet se joindra \u00e0 la bande. Fondateur de plusieurs journaux, \u00e9ditorialiste, Jacques Pilet bascule dans le roman: il vient de publier \u00ab Polonaises \u00bb, sa premi\u00e8re fiction aux Editions de l\u2019Aire."], "imageURL": "//www.rts.ch/8008205.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7972349", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Pilet, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7972349", "ece-7972348"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Tourn\u00e9e de la Nuit du Court M\u00e9trage 2016", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7B233E8C-818F-456A-9F6F-E04344FA7CB2", "durationSec": 939, "publicationDate": "2016-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Install\u00e9s \u00e0 la terrasse d'un caf\u00e9, Ghislaine Heger et Fifi scrutent ensemble cette \u00e9dition 2016. Ils balayent en diagonale les quatre programmes de la tourn\u00e9e qui d\u00e9bute le 16 septembre 2016 \u00e0 Vevey. La tourn\u00e9e se termine par Lausanne en novembre.", "alternativeExcerpt": ["Install\u00e9s \u00e0 la terrasse d\u02b9un caf\u00e9, Ghislaine Heger et Fifi scrutent ensemble cette \u00e9dition 2016. Ils balayent en diagonale les quatre programmes de la tourn\u00e9e qui d\u00e9bute le 16 septembre 2016 \u00e0 Vevey (c\u02b9est gratuit \u00e0 condition de r\u00e9cup\u00e9rer sa contre marque \u00e0 la caisse du cin\u00e9ma Rex avant le 16). La tourn\u00e9e se termine par Lausanne en novembre."], "alternativeTitle": ["Tourn\u00e9e de la Nuit du Court M\u00e9trage 2016 / BRA_2016-09-11T11:12:00_tournee-nuit-du-court-metrage-2016", "Brazil du 11.09.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7972105", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423806.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coordinatrice de la Nuit du Court m\u00e9trage ", "name": "Heger, Ghislaine", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7972097"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Marcel Hug d\u00e9croche la premi\u00e8re m\u00e9daille suisse des Jeux paralympiques de Rio", "id": "sound-76FE99FB-BE6D-4C33-9901-E095196BD853", "durationSec": 154, "publicationDate": "2016-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Suisse a d\u00e9croch\u00e9 une premi\u00e8re m\u00e9daille aux Jeux paralympiques de Rio. Marcel Hug a d\u00e9croch\u00e9 l'argent sur le 5'000 m en fauteuil roulant. Le Thurgovien termine derri\u00e8re le Tha\u00eflandais Prawat Wrahoram et s'alignera dans trois autres \u00e9preuves \u00e0 Rio, le 800 m, le 1500 m et le marathon.\r\n\r\n* * Marcel Hug d\u00e9croche la premi\u00e8re m\u00e9daille suisse des Jeux paralympiques de Rio 18h Jeux paralympiques : le para-triathlon\r\nJ'appelle \u00e0 18h30 sur l'UMAC 6. \r\nPremi\u00e8re m\u00e9daille suisse aux Jeux Paralympiques de Rio, c'est  Marcel Hug qui \u00e0 d\u00e9croch\u00e9 l'argent sur le 5000 m en fauteuil roulant...\r\nLe thurgovien termine derri\u00e8re le Tha\u00eflandais Prawat (W)Rahoram, et s'alignera dans trois autres \u00e9preuves \u00e0 Rio, le 800 m, le 1500 m et le marathon.\r\nLaurent Bastardoz, vous \u00eates notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 Rio... On va parler du triathlon... Int\u00e9gr\u00e9 dans le programme olympique depuis les JO de Sydney en 2000, le triathlon a fait son entr\u00e9e, cette ann\u00e9e seulement, dans le programme paralympique... Comment expliquer ce retard ? \r\nPar la complexit\u00e9 de son organisation. Sir Philippe Craven, le Pr\u00e9sident du comit\u00e9 international paralympics depuis 2001, anobli il y a quelques ann\u00e9es par la Reine Elisabeth 2 a tenu depuis son arriv\u00e9e \u00e0 la t\u00eate de l'institution \u00e0 dynamiser et r\u00e9guler les chances des athl\u00e8tes en introduisant par exemple des quotas li\u00e9s aux divers handicaps des sportifs. Une r\u00e9forme, qui s'applique d\u00e9sormais a beaucoup de sports mais qui demande du temps pour parvenir \u00e0 une formule la plus ad\u00e9quate possible.\r\nAlors dans le paratriathlon, il y a 3 cat\u00e9gories aux Jeux Paralympics contre 5 aux championnats du monde.\u00a0 Si tous les athl\u00e8tes couvrent de la m\u00eame mani\u00e8re les 750 m\u00e8tres de natation, il n'en est pas de m\u00eame pour le 20 kilom\u00e8tres de v\u00e9lo et les 5 kilom\u00e8tres de course. \r\nUn exemple qui montre bien la complexit\u00e9 de ce sport, pour la partie cyclisme, les sportifs peuvent utiliser un v\u00e9lo traditionnel, mais aussi un tandem pour les mal ou non-voyants voir un handybike ou l'athl\u00e8te est couch\u00e9 pour les parapl\u00e9giques par exemple. La course se dispute, elle, \u00e0 pied ou dans un fauteuil roulant. Autant de param\u00e8tres dont il faut tenir compte lors de la r\u00e9partition des athl\u00e8tes dans ces fameuses 3 cat\u00e9gories. C'est ce qui explique peut-\u00eatre cette attente pour l'introduction de cette discipline aux Jeux Paralympics. \r\n- Pourtant, la para-triathlon existe depuis longtemps, notamment au travers de championnats du monde depuis 1995\u00a0? \r\nC'est vrai mais pour les Jeux, il a fallu diminuer le nombre de cat\u00e9gorie et d\u00e9terminer un processus de s\u00e9l\u00e9ction. 60 triathl\u00e8tes sont pr\u00e9sents \u00e0 Rio. 31 hommes et 29 femmes. Et surtout, Mehmet, il a fallu que le comit\u00e9 international de paratriathlon fasse passer son sport au niveau du niveau du comit\u00e9 international paralympics. Ce qui fut fait en 2010 \u00e4 GuangZhu en Chine lors des Jeux Para-Asiatiques. \r\n- Et pour cette premi\u00e8re \u00e9dition, un grand Monsieur a pass\u00e9 hier sous la barre des 60 minutes pour effectuer son pensum\u00a0?\r\nOui le N\u00e9erlandais Jetze PLAT, 25 ans, qui a parcouru la distance en 59 minutes et 31 secondes dans la cat\u00e9gorie la plus rapide puisque le nouveau recorman olympique de sa cat\u00e9gorie est parapl\u00e9gique et \u00e0 donc disput\u00e9 le v\u00e9lo en handbyke et la course dans un fauteuil\u00a0! Mais cela n'enl\u00e8ve rien \u00e9videmment \u00e0 son exploit\u00a0! Il restera \u00e0 jamais comme le premier paratriathl\u00e8te \u00e0 avoir parcouru la distance en moins d'une heure.\u00a0 \r\n*** On peut encore pr\u00e9ciser Laurent que si les Europ\u00e9ens dominent le paratriathlon au niveau mondial, la Suisse, elle, n'a aucun participant \u00e0 Rio. \r\nC'est vrai. Et aucun titre mondial \u00e0 ce jour. Pourtant la Suisse brille dans le triathlon traditionnel aux JO depuis son introduction en 2000 lors des Jeux de Sydney. Sur on le pr\u00e9cise une distance doubl\u00e9e dans les 3 \u00e9preuves. \r\nA ce jour, 5 m\u00e9dailles pour la Suisse aux JO dont 2 titres olympiques pour Brigitte Mc Mahon en 2000 et Nicola Spirig en 2012.\u00a0 \r\nMerci Laurent Bastardoz. On pr\u00e9cisera pour terminer que la Suisse a planifi\u00e9 10 m\u00e9dailles pour ces 15\u00e8me Jeux Paralympiques d'\u00e9t\u00e9 qui se termine dimanche prochain.", "alternativeExcerpt": ["La Suisse a d\u00e9croch\u00e9 une premi\u00e8re m\u00e9daille aux Jeux paralympiques de Rio. Marcel Hug a d\u00e9croch\u00e9 l'argent sur le 5'000 m en fauteuil roulant. Le Thurgovien termine derri\u00e8re le Tha\u00eflandais Prawat Wrahoram et s'alignera dans trois autres \u00e9preuves \u00e0 Rio, le 800 m, le 1500 m et le marathon."], "alternativeTitle": ["Marcel Hug d\u00e9croche la premi\u00e8re m\u00e9daille suisse des Jeux paralympiques de Rio / FOR_2016-09-11T18:14:00_developpement-8", "Forum du 11.09.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7990209", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7990204"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Tennis: Stan Wawrinka d\u00e9fiera Novak Djokovic en finale de l'US open", "id": "sound-E1EE8161-0B0C-4CC7-8560-F1013950C8F3", "durationSec": 416, "publicationDate": "2016-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Marc Rosset, ancien joueur de tennis suisse\r\nEn tennis, Stan Wawrinka d\u00e9fie Novak Djokovic, le num\u00e9ro un mondial du tennis, en finale de l'US open. L'interview de Marc Rosset, ancien joueur de tennis suisse et consultant RTS.\r\n\r\n* * Tennis: Stan Wawrinka d\u00e9fiera Novak Djokovic en finale de l'US open 18h Tennis : Wawrinka affronte Djokovic\r\nEn tennis, c'est le r\u00eave am\u00e9ricain que tentera de d\u00e9crocher ce soir Stan Wawrinka...\r\nLe Vaudois d\u00e9fie Novak Djokovic, le num\u00e9ro 1 mondial du tennis, en finale de l'US Open...\r\nJ'ai joint cet apr\u00e8s-midi Marc Rosset, avec cette premi\u00e8re question... \r\nOn a vu Stan Wawrinka h\u00e9siter face \u00e0 des adversaires qui lui \u00e9taient inf\u00e9rieurs... Puis, brillant face \u00e0 Juan Martin Del Potro et Kei Nishikori... Et le voici en finale... Que vous inspire son parcours ?\r\n  SON\r\nC'\u00e9tait Marc Rosset...\r\nLa finale Wawrinka-Djokovic est \u00e0 suivre d\u00e8s 22 heures sur RTS2 ainsi que dans nos principaux rendez-vous d'information.", "alternativeExcerpt": ["En tennis, Stan Wawrinka d\u00e9fie Novak Djokovic, le num\u00e9ro un mondial du tennis, en finale de l\u2019US open. L'interview de Marc Rosset, ancien joueur de tennis suisse et consultant RTS."], "alternativeTitle": ["Tennis: Stan Wawrinka d\u00e9fiera Novak Djokovic en finale de l'US open  / FOR_2016-09-11T18:10:00_developpement-6", "Forum du 11.09.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7990209", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7990201"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview de Houda Benyamina, r\u00e9alisatrice fran\u00e7aise, D\u00e9borah Lukumuena, Oulaya Amamra et Jisca Kalvanda, actrices, \u00e0 propos de leur film : \"Divines\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7295B3E5-3A0F-47A8-8E5A-ECB0CD578774", "durationSec": 1273, "publicationDate": "2016-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "film (oeuvre)"], "excerpt": "Cam\u00e9ra d'or cannoise du meilleur premier film toutes cat\u00e9gories confondues, Houda Benyamina a r\u00e9alis\u00e9 un long m\u00e9trage-choc.\r\nA suivre, les interviews de Houda Benyamina, Oulaya Amamra, D\u00e9borah Lukumuena, et Jisca Kalvanda men\u00e9es par Fifi au Festival de Cannes 2016 avant le sacre du film.\r\n\r\nCam\u00e9ra d'or cannoise du meilleur premier film toutes cat\u00e9gories confondues, Houda Benyamina a r\u00e9alis\u00e9 un long m\u00e9trage choc, pas tant sur la banlieue mais plut\u00f4t sur la pauvret\u00e9 et comment ouvrir les yeux des m\u00f4mes sur un moyen de s'en sortir sans passer par la case deal. Avec une mise en sc\u00e8ne brute, un montage incisif, alternant moments de tension et de po\u00e9sir, la cin\u00e9aste r\u00e9ussi son coup. Elle met ko un spectateur qui n'en attendait pas moins. Dans une cit\u00e9, Dounia r\u00eave de fric, de flouze, de fraiche, de caillasse. En \u00e9chec scolaire, elle vit seule avec une m\u00e8re d\u00e9missionnaire dans un bidonville. Avec sa meilleure copine, elle vont devenir les prot\u00e9g\u00e9es de R\u00e9becca, la ca\u00efd du coin qui g\u00e8re tout le trafic dans la cit\u00e9. Tel un Tony Montana, cette Scarfille va grimper les \u00e9chelons jusqu'\u00e0 se bruler les ailes. Malheureusement trop tard, elle comprendra, gr\u00e2ce \u00e0 l'amour pour un danseur de hip hop, qu'une autre voix est possible pour sortir de la mis\u00e8re. A suivre les interviews de Houda Benyamina, Oulaya Amamra, D\u00e9borah Lukumuena, et Jisca Kalvanda men\u00e9es par Fifi au festival de Cannes avant le sacre du film.", "alternativeExcerpt": ["Cam\u00e9ra d\u02b9or cannoise du meilleur premier film toutes cat\u00e9gories confondues, Houda Benyamina a r\u00e9alis\u00e9 un long m\u00e9trage-choc.\n\nA suivre, les interviews de Houda Benyamina, Oulaya Amamra, D\u00e9borah Lukumuena, et Jisca Kalvanda men\u00e9es par Fifi au Festival de Cannes 2016 avant le sacre du film."], "alternativeTitle": ["Divines / BRA_2016-09-11T11:06:00_divines", "Brazil du 11.09.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7972105", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423806.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne, actrice", "name": "Lukumuena, D\u00e9borah", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisatrice fran\u00e7aise", "name": "Benyamina, Houda", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne, actrice", "name": "Amamra, Oulaya", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne, actrice", "name": "Kalvanda, Jisca", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7972090"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Travelling", "source": "siranau", "title": "Top Gun - Tony Scott - 1986", "id": "sound-30359564-519D-4A95-8137-B98E076E9B10", "durationSec": 3181, "publicationDate": "2016-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Produit par Jerry Bruckheimer et Don Simpson, \"Top Gun\" explose au niveau des recettes et surtout suscite de tr\u00e8s nombreuses vocations militaires. Certains y voient la quintessence de l'\u00e8re reaganienne au cin\u00e9ma et son c\u00f4t\u00e9 \"l'Am\u00e9rique vaincra\", d'autres s'amusent \u00e0 voir le ballet des avions de chasse film\u00e9 au plus pr\u00e8s de la r\u00e9alit\u00e9.\r\n\"Top Gun\" est surtout connu pour avoir lanc\u00e9 la carri\u00e8re de Tom Cruise et de Val Kilmer et avoir assis un nouveau r\u00e9alisateur de films d'action, Tony Scott.\r\nLa bande originale de Giorgio Moroder et son \"Take my Breath away\" chant\u00e9 par le groupe Berlin contribue \u00e9galement au succ\u00e8s incroyable du film.\r\n\r\n* * Produit par Jerry Bruckheimer et Don Simpson, \"Top Gun\" explose au niveau des recettes et surtout suscite de tr\u00e8s nombreuses vocations militaires. Certains y voient la quintessence de l'\u00e8re reaganienne au cin\u00e9ma et son c\u00f4t\u00e9 \"l'Am\u00e9rique vaincra\", d'autres s'amusent \u00e0 voir le ballet des avions de chasse film\u00e9 au plus pr\u00e8s de la r\u00e9alit\u00e9.\r\n\"Top Gun\" est surtout connu pour avoir lanc\u00e9 la carri\u00e8re de Tom Cruise et de Val Kilmer et avoir assis un nouveau r\u00e9alisateur de films d'action, Tony Scott.\r\nLa bande originale de Giorgio Moroder et son \"Take my Breath away\" chant\u00e9 par le groupe Berlin contribue \u00e9galement au succ\u00e8s incroyable du film.", "alternativeTitle": ["Travelling du 11.09.2016", "Top Gun - Tony Scott - 1986 / TVL_2016-09-11T10:06:45_travelling", "Travelling du 11.09.2016", "Top Gun - Tony Scott - 1986 / TVL_2016-09-11T10:06:45_travelling"], "alternativeExcerpt": ["Produit par Jerry Bruckheimer et Don Simpson, \"Top Gun\" explose au niveau des recettes et surtout suscite de tr\u00e8s nombreuses vocations militaires. Certains y voient la quintessence de l\u2019\u00e8re reaganienne au cin\u00e9ma et son c\u00f4t\u00e9 \"l\u2019Am\u00e9rique vaincra\", d\u2019autres s\u2019amusent \u00e0 voir le ballet des avions de chasse film\u00e9 au plus pr\u00e8s de la r\u00e9alit\u00e9.\n\"Top Gun\" est surtout connu pour avoir lanc\u00e9 la carri\u00e8re de Tom Cruise et de Val Kilmer et avoir assis un nouveau r\u00e9alisateur de films d\u2019action, Tony Scott.\n\nLa bande originale de Giorgio Moroder et son \"Take my Breath away\" chant\u00e9 par le groupe Berlin contribue \u00e9galement au succ\u00e8s incroyable du film.", "Produit par Jerry Bruckheimer et Don Simpson, \"Top Gun\" explose au niveau des recettes et surtout suscite de tr\u00e8s nombreuses vocations militaires. Certains y voient la quintessence de l\u2019\u00e8re reaganienne au cin\u00e9ma et son c\u00f4t\u00e9 \"l\u2019Am\u00e9rique vaincra\", d\u2019autres s\u2019amusent \u00e0 voir le ballet des avions de chasse film\u00e9 au plus pr\u00e8s de la r\u00e9alit\u00e9.\n\"Top Gun\" est surtout connu pour avoir lanc\u00e9 la carri\u00e8re de Tom Cruise et de Val Kilmer et avoir assis un nouveau r\u00e9alisateur de films d\u2019action, Tony Scott.\n\nLa bande originale de Giorgio Moroder et son \"Take my Breath away\" chant\u00e9 par le groupe Berlin contribue \u00e9galement au succ\u00e8s incroyable du film."], "imageURL": "//www.rts.ch/7996979.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7972273", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davoine, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7972273", "ece-7972272"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Caract\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Philippe Forest: \"Crue\", Ed. Gallimard", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-01C7A2FD-9B37-4B89-A8C0-98F63BD9553A", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2016-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Depuis le d\u00e9c\u00e8s de sa petite fille survenu en 1996, Philippe Forest poursuit son chemin d'\u00e9criture en approfondissant sa r\u00e9flexion sur le deuil, l'absence et le vide. Si le fant\u00f4me de l'enfant s'estompe au fil des romans, subsiste toujours ce sentiment de n\u00e9ant qu'une telle perte a irr\u00e9m\u00e9diablement instill\u00e9. Avec \"Crue\", l'auteur aborde la litt\u00e9rature fantastique. Son narrateur \u00e9voque son installation dans un quartier en plein bouleversement urbanistique, au cour d'une capitale anonyme. D'\u00e9tranges ph\u00e9nom\u00e8nes s'y manifestent: l'apparition d'un chat venu d'on ne sait o\u00f9, la disparition des deux seuls locataires qui habitent l'immeuble. Puis surgit le d\u00e9luge du si\u00e8cle, celui qui engloutit la m\u00e9tropole. De ce grand chaos, \u00e9mergera une \"v\u00e9rit\u00e9 vraie\".", "alternativeTitle": ["Caract\u00e8res du 11.09.2016", "Corps de texte / CAR_2016-09-11T13:30:00_corps-de-texte", "Journal du livre / CAR_2016-09-11T13:30:00_journal-du-livre", "Philippe Forest: \"Crue\", Ed. Gallimard / CAR_2016-09-11T13:30:00_caracteres", "Caract\u00e8res du 11.09.2016", "Philippe Forest: \"Crue\", Ed. Gallimard / CAR_2016-09-11T13:30:00_caracteres"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949464.image", "alternativeExcerpt": ["Depuis le d\u00e9c\u00e8s de sa petite fille survenu en 1996, Philippe Forest poursuit son chemin d\u02b9\u00e9criture en approfondissant sa r\u00e9flexion sur le deuil, l\u02b9absence et le vide. Si le fant\u00f4me de l\u02b9enfant s\u02b9estompe au fil des romans, subsiste toujours ce sentiment de n\u00e9ant qu\u02b9une telle perte a irr\u00e9m\u00e9diablement instill\u00e9.\nAvec \"Crue\", l\u02b9auteur aborde la litt\u00e9rature fantastique. Son narrateur \u00e9voque son installation dans un quartier en plein bouleversement urbanistique, au c\u0153ur d\u02b9une capitale anonyme. D\u02b9\u00e9tranges ph\u00e9nom\u00e8nes s\u02b9y manifestent: l\u02b9apparition d\u02b9un chat venu d\u02b9on ne sait o\u00f9, la disparition des deux seuls locataires qui habitent l\u02b9immeuble. Puis surgit le d\u00e9luge du si\u00e8cle, celui qui engloutit la m\u00e9tropole. De ce grand chaos, \u00e9mergera une \"v\u00e9rit\u00e9 vraie\".\nPar Jean-Marie F\u00e9lix\nLectures : Yves Jenny", "Depuis le d\u00e9c\u00e8s de sa petite fille survenu en 1996, Philippe Forest poursuit son chemin d\u02b9\u00e9criture en approfondissant sa r\u00e9flexion sur le deuil, l\u02b9absence et le vide. Si le fant\u00f4me de l\u02b9enfant s\u02b9estompe au fil des romans, subsiste toujours ce sentiment de n\u00e9ant qu\u02b9une telle perte a irr\u00e9m\u00e9diablement instill\u00e9.\nAvec \"Crue\", l\u02b9auteur aborde la litt\u00e9rature fantastique. Son narrateur \u00e9voque son installation dans un quartier en plein bouleversement urbanistique, au c\u0153ur d\u02b9une capitale anonyme. D\u02b9\u00e9tranges ph\u00e9nom\u00e8nes s\u02b9y manifestent: l\u02b9apparition d\u02b9un chat venu d\u02b9on ne sait o\u00f9, la disparition des deux seuls locataires qui habitent l\u02b9immeuble. Puis surgit le d\u00e9luge du si\u00e8cle, celui qui engloutit la m\u00e9tropole. De ce grand chaos, \u00e9mergera une \"v\u00e9rit\u00e9 vraie\".\nPar Jean-Marie F\u00e9lix\nLectures : Yves Jenny"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7972015", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ecrivain", "name": "Forest, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Forest, Philippe", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-7972015", "ece-7972014"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Screen Test", "source": "siranau", "title": "Screen Test 11.09.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D6BD6EE9-776C-48EA-8763-CE79231A9706", "durationSec": 286, "publicationDate": "2016-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Screen Test", "Screen Test: \"War Dogs\", \"Clash\" et \"Un Juif pour l'exemple\"", "Screen Test / BRA_2016-09-11T12:55:00_screen-test", "Screen Test / BRA_2016-09-11T12:55:00_screen-test"], "alternativeExcerpt": ["La critique de Philippe Congiusti: \"War Dogs\", tragi-com\u00e9die tir\u00e9e de l\u2019histoire loufoque mais vraie de deux trafiquants d\u2019armes amateurs aux USA pendant la guerre d\u2019Irak, \"Clash\", tentative rat\u00e9e d\u2019\u00e9voquer la cohabitation impossible en 2013 entre fr\u00e8res musulmans et r\u00e9volutionnaires retenus prisonniers le temps d\u2019un huis-clos et \"Un Juif pour l\u2019exemple\", l\u2019adaptation originale, os\u00e9e et r\u00e9ussie du roman de Chessex par Jacob Berger ou pr\u00e9sent et pass\u00e9 se m\u00ealent pour raconter la haine du juif en 1942 \u00e0 Payerne dans une trag\u00e9die impeccable. "], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7972106", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200685.image", "variantIds": ["ece-7972106", "ece-7972102"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Faut-il alourdir les peines d'emprisonnement pour soutien au terrorisme?", "id": "sound-39282E42-0432-43CD-9462-EBAB5F2000A3", "durationSec": 677, "publicationDate": "2016-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Buttet , Yannick\r\nMercredi, l'Irakien condamn\u00e9 en Suisse \u00e0 trois ans et demi de prison pour avoir notamment soutenu l'activit\u00e9 du groupe \u00e9tat islamique sur les r\u00e9seaux sociaux est sorti de prison apr\u00e8s avoir purg\u00e9 le tiers de sa peine. Faut-il alourdir les peines d'emprisonnement pour soutien au terrorisme? D\u00e9bat entre Robert Cramer, conseiller aux Etats vert genevois, avocat et Yannick Buttet, vice-pr\u00e9sident du PDC, conseiller national valaisan.\r\n\r\n* * Faut-il alourdir les peines d'emprisonnement pour soutien au terrorisme? 18h Faut-il alourdir les peines d'emprisonnement pour soutien au terrorisme ?\r\nLib\u00e9r\u00e9 malgr\u00e9 son soutien \u00e0 l'organisation Etat islamique. \r\nMercredi, l'Irakien condamn\u00e9 en Suisse \u00e0 3 ans et demi de prison pour avoir notamment soutenu l'activit\u00e9 de DAESH sur les r\u00e9seaux sociaux est sorti de prison apr\u00e8s avoir purg\u00e9 le tiers de sa peine...\r\nIl a obtenu gain de cause devant le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral...\r\nC'est le journal dominical SonntagsZeitung qui nous l'apprend. \r\nAlors est-ce respecter l'Etat de droit que de le lib\u00e9rer ou faut-il alourdir les peines d'emprisonnement pour soutien au terrorisme ?\r\nPour en d\u00e9battre, deux invit\u00e9s... Robert Cramer, conseiller aux \u00e9tats vert genevois et avocat, bonsoir...\r\nYannick Buttet, vice pr\u00e9sident du PDC, et conseiller national valaisan, bonsoir...\r\n YANNICK BUTTET\r\n- Lib\u00e9r\u00e9 apr\u00e8s avoir purg\u00e9 un tiers de sa peine, vous le comprenez ?\r\n- Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral a estim\u00e9 qu'il n'y avait pas de base l\u00e9gale pour le maintenir emprisonn\u00e9. Il faut en cr\u00e9er une ?\r\n- Peut-on garder les gens enferm\u00e9s parce qu'on les soup\u00e7onne d'\u00eatre dangereux ? Jusqu'\u00e0 la fin de leur vie ?\r\n- Les pr\u00e9sidents de l'UDC et du PLR veulent d\u00e9poser une motion pour le renvoi imp\u00e9ratif des djihadistes condamn\u00e9s. Au PDC, vous allez soutenir ? Le renvoi de criminels \u00e9trangers ne suffit pas ? \r\n- Cet irakien fait savoir que sa vie est en danger dans son pays... si c'est le cas, \u00e7a contrevient aux lois suisses que de le renvoyer... \r\n- L'homme est surveill\u00e9 ((la police argovienne est en contact avec lui)), alors que la loi sur la surveillance n'est pas entr\u00e9e en vigueur puisque les Suisses voteront \u00e0 ce sujet dans 2 semaines... N'est-ce pas la preuve que cette loi est superflue ? Qu'il existe d\u00e9j\u00e0 les outils n\u00e9cessaires pour surveiller des suspects ? \r\n ROBERT CRAMER\r\n- Une lib\u00e9ration inacceptable, selon Yannick Buttet. Et pour vous ?\r\n- Comment \u00eatre certain qu'on ne met pas la population en danger ?\r\n- Faut-il d\u00e9velopper la base l\u00e9gale ou celle existante suffit ?\r\n- Mais si on ne peut pas le maintenir en prison et admettant qu'il soit dangereux, comment le neutraliser ? Est-on condamn\u00e9 \u00e0 attendre qu'il passe \u00e0 l'acte ?\r\n- La loi sur le renseingnement, si elle est accept\u00e9e le 25 septembre prochain, servira pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 encadrer ce genre de cas ?... Or les Verts n'en veulent pas, de cette loi... Cet exemple ne milite-t-il pas en faveur de cette loi ? \r\n(( Loi sur le renseignement: accroit les outils \u00e0 disposition du service de renseignement de la conf\u00e9d\u00e9ration, avec des \u00e9coutes t\u00e9l\u00e9phoniques, surveillance de mail, chevaux de Troie dans les ordinateurs, pose de micro et cam\u00e9ras dans des lieux priv\u00e9s...))", "alternativeExcerpt": ["Mercredi, l'Irakien condamn\u00e9 en Suisse \u00e0 trois ans et demi de prison pour avoir notamment soutenu l'activit\u00e9 du groupe \u00e9tat islamique sur les r\u00e9seaux sociaux est sorti de prison apr\u00e8s avoir purg\u00e9 le tiers de sa peine. Faut-il alourdir les peines d'emprisonnement pour soutien au terrorisme? D\u00e9bat entre Robert Cramer, conseiller aux Etats vert genevois, avocat et Yannick Buttet, vice-pr\u00e9sident du PDC, conseiller national valaisan."], "alternativeTitle": ["Faut-il alourdir les peines d'emprisonnement pour soutien au terrorisme? / FOR_2016-09-11T18:00:00_developpement-1", "Forum du 11.09.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7990209", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "CE Vert GE, Avocat", "name": "Cramer, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7990208"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "La chronique de Kurt Hostettmann: les varices", "id": "sound-4C327B2E-B25D-4AEC-9331-E48E2DF909E3", "durationSec": 311, "publicationDate": "2016-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Kurt Hostettmann se penche aujourd'hui sur les probl\u00e8mes veineux qui touchent un grand nombre de personnes et nous explique comment les plantes peuvent y apporter un soulagement.\r\n\r\nLorsqu'on parle de probl\u00e8mes veineux, on pense le plus souvent aux varices et aux h\u00e9morro\u00efdes. Lorsqu'on a des varices, il est difficile de les faire disparaitre ou m\u00eame d'\u00e9viter qu'elles ne prolif\u00e8rent ou ne grandissent.\u00a0Par contre on peut soulager les jambes lourdes avec l'aide des plantes suivantes:La myrtille: les pigments rouges peuvent att\u00e9nuer les od\u00e8mes. Un m\u00e9dicament existe avec un concentr\u00e9 de ces pigments, les anthocyanes.Extraits de vigne rouge: on prend les feuilles. Il y a \u00e9galement des anthocyanes dans ces feuilles qui r\u00e9duisent l'enflure des jambes.Le marron d'Inde: on prend les fruits. On favorise l'usage externe de ces fruits. Attention: l'estomac peut ne pas supporter. Substances actives: flavono\u00efdes, coumarines et saponines.Le pin maritime: un m\u00e9dicament a \u00e9t\u00e9 commercialis\u00e9 r\u00e9cemment. On n'a pas beaucoup d'exp\u00e9rience avec cette plante.Le Ginko Biloba: utilis\u00e9 surtout pour la circulation c\u00e9r\u00e9brale, on peut \u00e9galement l'utiliser pour la circulation p\u00e9riph\u00e9rique.La rutine: flavono\u00efde isol\u00e9 de Ruta graveolens et des fleurs de sophora japonica.", "alternativeExcerpt": ["Kurt Hostettmann se penche aujourd\u2019hui sur les probl\u00e8mes veineux qui touchent un grand nombre de personnes et nous explique comment les plantes peuvent y apporter un soulagement."], "alternativeTitle": ["La chronique de Kurt Hostettmann: les varices / MJA_2016-09-11T06:03:45_sujet-1", "Monsieur Jardinier du 11.09.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/3488550.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7972325", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7972314"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Psalt\u00e9rophilie : Ps. 132", "id": "sound-C1BDCA0C-5F1D-49AA-83B4-E9EB422B0C4B", "durationSec": 3071, "publicationDate": "2016-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Ps. 132"], "alternativeTitle": ["Psalt\u00e9rophilie / INI_2016-09-11T06:03:00_psalterophilie", "Initiales du 11.09.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7972035", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423782.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7972034"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'un des trois Irakiens condamn\u00e9s en mars pour djihadisme a \u00e9t\u00e9 rel\u00e2ch\u00e9", "id": "sound-2F453A8A-C09C-4A96-988C-A3C5509E54BD", "durationSec": 104, "publicationDate": "2016-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "L'un des trois Irakiens condamn\u00e9s en mars, notamment pour soutien au groupe Etat islamique (EI), est libre depuis mercredi, a confirm\u00e9 le canton d'Argovie \u00e0 la SonntagsZeitung.\r\n\r\n* * L'un des trois Irakiens condamn\u00e9s en mars pour djihadisme a \u00e9t\u00e9 rel\u00e2ch\u00e9 L'un des trois Irakiens condamn\u00e9s en Suisse ce printemps pour soutien \u00e0 l'Etat islamique, est donc... libre depuis mercredi... \r\nInformation  de  la SonntagsZeitung. \r\nL'homme de 32 ans avait d'abord \u00e9cop\u00e9 de 3 ans et demi de prison pour avoir notamment soutenu l'activit\u00e9 de DAESH sur les r\u00e9seaux sociaux,\r\nMais il a eu finalment obtenu gains de cause devant le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral.\r\nDelphine Gendre, la haute cour a estim\u00e9 qu'il n'y avait aucune base l\u00e9gale pour le maintenir en d\u00e9tention, en attendant son expulsion vers l'Irak . \r\n----\r\nL'homme se retrouve donc libre depuis mercredi dernier apr\u00e8s avoir purg\u00e9 un tier de sa peine, alors m\u00eame que la police f\u00e9d\u00e9rale le qualifie de danger pour la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et ext\u00e9rieure du pays. Un potentiel poseur de bombes en libert\u00e9, titre d'ailleurs le journal dominical. Comment en est-on arriv\u00e9 l\u00e0? Mercredi, le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral a rejet\u00e9 la demande de la Fedpol de le maintenir en d\u00e9tention en vue d'un renvoi vers son pays d'origine, faute de bases l\u00e9gales. D'apr\u00e8s le journal, les chances de voir cet Irakien  de 32 ans, entr\u00e9 en Suisse comme requ\u00e9rant d'asile, \u00eatre expuls\u00e9, seraient de toute fa\u00e7on minces, car il risque la peine de mort en Irak. \r\n*** Les r\u00e9actions politiques, Delphine, ne se sont pas fait attendre...\r\nToujours dans la SonntagsZeitung, les pr\u00e9sidents de l'UDC, Albert R\u00f6sti, et du PDC, Gerhard Pfister, d\u00e9noncent les lacunes de la loi... L'UDC va d\u00e9poser une motion \u00e0 la session parlementaire qui d\u00e9bute demain pour demander le renvoi imp\u00e9ratif des djihadiste condamn\u00e9s. Un  avis partag\u00e9 par la pr\u00e9sidente du PLR Petra G\u00f6ssi, pour qui la s\u00e9curit\u00e9 de la population doit absolument \u00eatre garantie. Pour rappel, l'Irakien condamn\u00e9 \u00e0 3 ans et demi de prison, pour avoir soutenu l'activit\u00e9 de l'Etat islamique. Ses deux autres coaccus\u00e9s avaient \u00e9cop\u00e9 de peines plus lourdes de quatre ans et huit mois de prison . Ils ne pourront pas \u00eatre lib\u00e9r\u00e9es avant 2017", "alternativeExcerpt": ["L'un des trois Irakiens condamn\u00e9s en mars, notamment pour soutien au groupe Etat islamique (EI), est libre depuis mercredi, a confirm\u00e9 le canton d'Argovie \u00e0 la SonntagsZeitung."], "alternativeTitle": ["L'un des trois Irakiens condamn\u00e9s en mars pour djihadisme a \u00e9t\u00e9 rel\u00e2ch\u00e9 / 12H30_2016-09-11T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 11.09.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7990192", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7990185"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "La chronique de Claude Hermann : Kurt Masur, chef d'orchestre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-11430AC7-DBD7-400D-9419-186B260844D1", "thematicGeographicals": ["Allemagne de l'Est", "Allemagne", "Leipzig"], "durationSec": 429, "publicationDate": "2016-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Masur, Kurt"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre"], "alternativeTitle": ["La chronique de Claude Hermann / INI_2016-09-11T06:18:00_la-chronique-de-claude-hermann", "Initiales du 11.09.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7972035", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423782.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "musicologue", "name": "Hermann, Claude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7972033"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Le septi\u00e8me jour", "id": "sound-415A1B19-957A-4C4F-A7B0-113941EE301E", "durationSec": 3425, "publicationDate": "2016-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le dimanche entre 16h et 17h, retrouvez les meilleurs moments de la semaine de \"Paradiso\".\r\n\r\n* Infotrafic: 16:58:47-16:59:21 / * Le dimanche entre 16h et 17h, retrouvez les meilleurs moments de la semaine de \"Paradiso\".", "alternativeTitle": ["Paradiso du 11.09.2016", "Le septi\u00e8me jour  / RAP_2016-09-11T16:03:45_radio-paradiso", "Paradiso du 11.09.2016", "Le septi\u00e8me jour  / RAP_2016-09-11T16:03:45_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Le dimanche entre 16h et 17h, retrouvez les meilleurs moments de la semaine de \"Paradiso\".", "Le dimanche entre 16h et 17h, retrouvez les meilleurs moments de la semaine de \"Paradiso\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7972291", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7972291", "ece-7972290"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Monumental", "source": "siranau", "title": "Montmartre", "id": "sound-3B2ED14E-936E-40BF-9F08-97986DED068C", "durationSec": 3337, "publicationDate": "2016-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Trouilleux, Rodolphe;Dussez, Johanne\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Dussez, Johanne\r\nMontmartre est un quartier \u00e0 part \u00e0 Paris, il ressemble \u00e0 un village et la vue offerte en haut de la colline et tr\u00e8s pris\u00e9e des touristes. Ces derniers aiment aussi se rendre au Sacr\u00e9 Cour ou encore place du Tertre. La butte a \u00e9t\u00e9 le d\u00e9cor naturel de nombreux films dont le c\u00e9l\u00e8bre \"Am\u00e9lie Poulain\".\r\nAvec Rodolphe Trouilleux, historien et auteur de nombreux ouvrages sur Paris dont \"Paris secret et insolite\" aux \u00e9ditions Parigramme.\r\n\r\n* * Montmartre est un quartier \u00e0 part \u00e0 Paris, il ressemble \u00e0 un village et la vue offerte en haut de la colline et tr\u00e8s pris\u00e9e des touristes. Ces derniers aiment aussi se rendre au Sacr\u00e9 Cour ou encore place du Tertre. La butte a \u00e9t\u00e9 le d\u00e9cor naturel de nombreux films dont le c\u00e9l\u00e8bre \"Am\u00e9lie Poulain\".\r\nAvec Rodolphe Trouilleux, historien et auteur de nombreux ouvrages sur Paris dont \"Paris secret et insolite\" aux \u00e9ditions Parigramme.", "alternativeTitle": ["Monumental du 11.09.2016", "Montmartre / MON_2016-09-11T13:03:45_monumental", "Monumental du 11.09.2016", "Montmartre / MON_2016-09-11T13:03:45_monumental"], "alternativeExcerpt": ["Montmartre est un quartier \u00e0 part \u00e0 Paris, il ressemble \u00e0 un village et la vue offerte en haut de la colline et tr\u00e8s pris\u00e9e des touristes. Ces derniers aiment aussi se rendre au Sacr\u00e9 C\u0153ur ou encore place du Tertre. La butte a \u00e9t\u00e9 le d\u00e9cor naturel de nombreux films dont le c\u00e9l\u00e8bre \"Am\u00e9lie Poulain\".\n\nAvec Rodolphe Trouilleux, historien et auteur de nombreux ouvrages sur Paris dont \"Paris secret et insolite\" aux \u00e9ditions Parigramme.", "Montmartre est un quartier \u00e0 part \u00e0 Paris, il ressemble \u00e0 un village et la vue offerte en haut de la colline et tr\u00e8s pris\u00e9e des touristes. Ces derniers aiment aussi se rendre au Sacr\u00e9 C\u0153ur ou encore place du Tertre. La butte a \u00e9t\u00e9 le d\u00e9cor naturel de nombreux films dont le c\u00e9l\u00e8bre \"Am\u00e9lie Poulain\".\n\nAvec Rodolphe Trouilleux, historien et auteur de nombreux ouvrages sur Paris dont \"Paris secret et insolite\" aux \u00e9ditions Parigramme."], "imageURL": "//www.rts.ch/7996361.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7972294", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-7972294", "ece-7972293"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse Super League 2016 - 2017 : FC Lausanne-Sport - FC Vaduz GRAND FORMAT", "genres": ["Football enregistrement"], "id": "asset-1532289", "durationSec": 1077, "publicationDate": "2016-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Sp\u00e9cial football\nLausanne - Vaduz", "En diff\u00e9r\u00e9 de Lausanne.", "Sp\u00e9cial football  / Lausanne - Vaduz"], "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re, Sp\u00e9cial football, Lausanne - Vaduz", "Sport derni\u00e8re"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7915718", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7915718"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["RETRAITE (PENSION)", "FONCTION POLITIQUE", "INTERVIEW", "RETRAITE (PENSION)", "FONCTION POLITIQUE", "RETRAITE (PENSION)", "FONCTION POLITIQUE", "FONCTION POLITIQUE", "RETRAITE (PENSION)"], "visualPersons": ["JUILLARD, CHARLES", "MARTHALER, FRAN\u00c7OIS", "TORNAY, MAURICE", "NANTERMOD, PHILIPPE"], "id": "asset-1542061", "durationSec": 3004, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "VAUD", "VALAIS", "BERNE-VILLE"], "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "publicationDate": "2016-09-11T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["- Agression\n- Retraite de ministre\n- Mariage \u00e0 l'italienne", "Plus de 10 millions sont d\u00e9volus chaque ann\u00e9e aux rentes des conseillers d\u2019Etat en Suisse Romande, c\u2019est trop pour certains cantons qui veulent abolir le syst\u00e8me.", "qui d\u00e9fend les rentes viag\u00e8res.", "Retour sur l\u2019agression de Pascal Jaussi, patron suisse du spatial et sur les difficult\u00e9s financi\u00e8res de sa soci\u00e9t\u00e9 S3 Space swiss systems.", "Les perles de l\u2019actualit\u00e9 de la semaine", "A Florence, le mariage est devenu est un v\u00e9ritable business. Les couples du monde entier y  viennent  r\u00e9aliser leurs r\u00eaves les plus fous, reportage avec des mari\u00e9s suisses.", "- Agression\n- Retraite de ministre\n- Mariage \u00e0 l'italienne", "- Agression\n- Retraite de ministre\n- Mariage \u00e0 l'italienne", "- Agression\n- Retraite de ministre\n- Mariage \u00e0 l'italienne"], "alternativeTitle": ["Mise au point", "Retraite de ministre", "Interview: Claude Ruey, ancien conseiller d\u2019Etat, VD", "Agression", "C\u2019est pas tous les jours dimanche", "Mariage \u00e0 l\u2019italienne", "Mise au point", "Space swiss systems: des finances n\u00e9buleuses / Retraite de ministre / Mariage \u00e0 l\u2019italienne", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7915033", "isOnline": true, "contributors": {"Productrice": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "CALAME, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOUNOUS, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "GENIN, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GODEL, Yves", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7915033", "ece-7915591", "ece-7915549", "ece-7915700"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["A\u00c9ROMOD\u00c9LISME"], "visualGeographicals": ["VERSOIX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1541932", "durationSec": 1790, "publicationDate": "2016-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "La revue de presse dominicale", "GE: des passionn\u00e9s de toute l'Europe pr\u00e9sentent des engins volants un peu particuliers", "Les Etats-Unis marquent le 15e anniversaire des attentats du 11 septembre 2001", "Hillary Clinton a provoqu\u00e9 un v\u00e9ritable toll\u00e9 aux Etats-Unis en s'attaquant aux \u00e9lecteurs de son rival r\u00e9publicain", "Minimag: le meilleur de la semaine sur le th\u00e8me des toits", "Hockey/LNA: les r\u00e9sultats des derniers matches", "Augmentation de l'\u00e2ge de la retraite: les pr\u00e9cisions d'Alain Rebetez \u00e0 Berne", "Football/Superleague: les B\u00e2lois ont remport\u00e9 la victoire 3-1 contre Grasshopper", "La prison de Reading en Angleterre accueille les \u0153uvres d'Oscar Wilde", "Tennis/US Open: Wawrinka jouera en finale contre Djokovic", "Tennis/US Open: Ang\u00e9lique Kerner remporte l'US Open en battant Karolina Pliskova", "12h45", "12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7915051", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Ces engins volants ne ressemblent pas tous \u00e0 des avions miniatures.", "Une messe a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e \u00e0 la cath\u00e9drale Saint-Patrick en l'honneur des pompiers de New York.", "Une erreur politique qui pourrait co\u00fbter cher \u00e0 la candidate d\u00e9mocrate.", "Lucerne s'est inclin\u00e9 2 \u00e0 1 face \u00e0 Young Boys.", "L\u2019\u00e9crivain irlandais fut l'un des plus illustres d\u00e9tenus de cet \u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire.", "Il s'agit de sa troisi\u00e8me finale dans un tournoi de Grand Chelem.", "L'allemande a remport\u00e9 la victoire contre la Tch\u00e8que 6-3, 4-6, 6-4."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AQUISO, Miguel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Berne", "name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7915051"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "id": "asset-1542017", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1822, "mediaType": "video", "excerpt": "Le journaliste Darius Rochebin s'entretient avec le journaliste et pr\u00e9sident de l'acad\u00e9mie Goncourt, Bernard Pivot. Il parle de son nouveau livre \"Au secours! Les mots m'ont mang\u00e9\" de son m\u00e9tier de journaliste et d'animateur de t\u00e9l\u00e9vision.", "title": "Bernard Pivot", "genres": ["Entretiens, rencontres, portraits"], "publicationDate": "2016-09-11T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PIVOT, BERNARD"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN", "LITT\u00c9RATURE", "PRESSE"], "alternativeExcerpt": ["L'interview de Darius Rochebin\nBernard Pivot", "Darius Rochebin re\u00e7oit Bernard Pivot, journaliste, animateur de t\u00e9l\u00e9vision et pr\u00e9sident de l'acad\u00e9mie Goncourt.", "L'interview de Darius Rochebin\nBernard Pivot", "L'interview de Darius Rochebin\nBernard Pivot", "L'interview de Darius Rochebin\nBernard Pivot", "L'interview de Darius Rochebin\nBernard Pivot"], "alternativeTitle": ["Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Bernard Pivot", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7915053", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7915053", "ece-7915641", "ece-7915619", "ece-7915696", "ece-7915681"]}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse Super League 2016 - 2017 : FC Lausanne-Sport - FC Vaduz", "genres": ["Football enregistrement"], "id": "asset-1543180", "durationSec": 9900, "publicationDate": "2016-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse Super League 2016 - 2017 : FC St-Gall - FC Lugano", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1543255", "durationSec": 11700, "publicationDate": "2016-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9MOIGNAGE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "CAM\u00c9RA DE SURVEILLANCE", "SQUELETTE", "PROTH\u00c8SE", "PARAPL\u00c9GIE", "\u00c9GO\u00dbT", "ART DE RUE", "V\u00caTEMENT", "CONCERT", "RAP", "FAN"], "visualGeographicals": ["PLATEAU", "USA", "FRIBOURG", "GENEVE-VILLE", "VALAIS", "VAUD", "GENEVE", "BULLE", "LAUSANNE", "AIGLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1541931", "durationSec": 1870, "publicationDate": "2016-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["19h30", "GE:  les plaques d'\u00e9go\u00fbts inspirent des artistes du monde entier", "Tennis/Finale d\u2019US Open: les pr\u00e9cisions de Jean-Marc Rossier \u00e0 New York", "Les objets connect\u00e9s sont une v\u00e9ritable aubaine pour les hackers et les cambrioleurs", "NE: Ma\u00eetre Gims \u00e9tait en concert \u00e0 la piscine de Neuch\u00e2tel", "15 ans apr\u00e8s le 11 septembre: deux m\u00e8res de victimes t\u00e9moignent, 15 ans apr\u00e8s les attentats", "Un prototype d\u2019exosquelette r\u00e9alis\u00e9 par l\u2019EPFL offre un espoir aux parapl\u00e9giques", "Des c\u00e9r\u00e9monies du souvenir comm\u00e9morent le traumatisme du 11 septembre 2001", "Entretien avec l\u2019avocate Ya\u00ebl Hayat qui est connue pour soutenir les causes les plus impopulaires", "GE: Gen\u00e8ve songe \u00e0 plafonner les d\u00e9ductions pour frais de d\u00e9placement \u00e0 500 frs par an", "Tennis/US Open: Stan Wawrinka affrontera Novak Djokovic en finale", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Elles sont en train de devenir les nouvelles coqueluches du street art.", "Vous ne le savez peut-\u00eatre pas, mais votre imprimante, votre alarme, votre porte de garage et m\u00eame votre cam\u00e9ra de vid\u00e9osurveillance sont peut-\u00eatre accessibles sur internet.", "C'est un v\u00e9ritable ph\u00e9nom\u00e8ne aupr\u00e8s des jeunes, \u00e0 Neuch\u00e2tel, le rappeur-chanteur a conquis son public.", "L\u2019Am\u00e9rique a connu deux pr\u00e9sidents, deux grandes guerres et la mort d\u2019Oussama Ben Laden. Les familles des victimes, elles, n'oublient pas.", "Des tests ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s avec l'aide d'une acrobate vaudoise devenue parapl\u00e9gique.", "Barack Obama a appel\u00e9 les Am\u00e9ricains \u00e0 ne pas c\u00e9der au terrorisme.", "Elle a notamment d\u00e9fendu Claude D. qui a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 l\u2019internement \u00e0 vie.", "En effet, ces d\u00e9ductions co\u00fbtent cher au canton. Une votation cantonale \u00e0 ce propos est pr\u00e9vue le 25 septembre.", "Le Serbe est le num\u00e9ro un mondial, le vaudois lui n'a jamais perdu en finale."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7915019", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"role": "Duplex New York", "name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7915019", "ece-7915017"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les victimes du 11-Septembre pourront poursuivre l'Arabie saoudite", "id": "sound-BE0FF775-A6EF-4D17-98D4-9163274BE8AA", "durationSec": 249, "publicationDate": "2016-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Congr\u00e8s am\u00e9ricain a adopt\u00e9 vendredi une loi autorisant les proches des victimes des attentats du 11-Septembre, dont le quinzi\u00e8me anniversaire est comm\u00e9mor\u00e9 dimanche, \u00e0 poursuivre des pays comme l'Arabie saoudite. L'interview de Philippe Currat, avocat \u00e0 Gen\u00e8ve et secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Barreau p\u00e9nal international.\r\n\r\n* * Les victimes du 11-Septembre pourront poursuivre l'Arabie saoudite 18h 11 septembre : les Etats-Unis ouvrent la voie \u00e0 des poursuites contre l'Arabie saoudite\r\nLes Etats-Unis comm\u00e9morent aujourd'hui les 15 ans des attentats du World Trade Center \u00e0 New York...\r\nAvant-hier, le Congr\u00e8s a adopt\u00e9 une loi tr\u00e8s symbolique... Elle autorise les proches des victimes du 11 septembre \u00e0 poursuivre en justice les pays soup\u00e7onn\u00e9s d'avoir une responsabilit\u00e9 dans ces attaques...\r\nLe texte vise entre autres l'Arabie Saoudite... \r\nMais le pr\u00e9sident Barack Obama a d'ores et d\u00e9j\u00e0 fait savoir qu'il s'y opposerait au nom du principe de l'immunit\u00e9 judiciaire des Etats...\r\nOn va s'interroger tout de suite sur la port\u00e9e de cette loi avec Philippe Currat, bonsoir !\r\nVous \u00eates avocat \u00e0 Gen\u00e8ve, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Barreau p\u00e9nal international...\r\n- Est-ce qu'on peut vraiment s'attendre \u00e0 voir des proches de victimes du 11 septembre attaquer en justice l'Arabie Saoudite ?\r\n- Pourquoi dit-on que cette loi changerait les r\u00e8gles du droit international ?\r\n- Que signifie exactement le principe de l'immunit\u00e9 des Etats ? Qu'un simple citoyen ne peut pas tra\u00eener en justice un Etat \u00e9tranger ?\r\n- En imaginant que la loi soit appliqu\u00e9e et que des proc\u00e8s aient lieu aux Etats-Unis contre l'Arabie Saoudite... qui viendrait repr\u00e9senter l'Etat saoudien ?\r\n- La Maison-Blanche craint que cette loi, si elle est appliqu\u00e9e, ne rende les Etats-Unis tr\u00e8s vuln\u00e9rables \u00e0 l'\u00e9tranger... Est-ce qu'il y a le risque que des ressortissants afghans ou irakiens ne d\u00e9cident \u00e0 l'avenir d'attaquer en justice l'Etat am\u00e9ricain ?", "alternativeExcerpt": ["Le Congr\u00e8s am\u00e9ricain a adopt\u00e9 vendredi une loi autorisant les proches des victimes des attentats du 11-Septembre, dont le quinzi\u00e8me anniversaire est comm\u00e9mor\u00e9 dimanche, \u00e0 poursuivre des pays comme l'Arabie saoudite. L'interview de Philippe Currat, avocat \u00e0 Gen\u00e8ve et secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Barreau p\u00e9nal international."], "alternativeTitle": ["Les victimes du 11-Septembre pourront poursuivre l'Arabie saoudite  / FOR_2016-09-11T18:02:00_developpement-2", "Forum du 11.09.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7990209", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Avocat, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral ", "name": "Currat, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7990200"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babel", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9volution de l'islam en Suisse quinze ans apr\u00e8s le 11 septembre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8D56B26D-2541-48ED-B46C-8F95F06D3AF4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 2331, "publicationDate": "2016-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "religion et croyances"], "excerpt": "Les attentats du 11 septembre 2001 ont chang\u00e9 le regard que l'on porte sur l'islam. En Suisse, c'est tout particuli\u00e8rement la campagne contre les minarets de 2009 qui a fustig\u00e9 les musulmans. Ces attaques ont amen\u00e9 les communaut\u00e9s musulmanes \u00e0 se f\u00e9d\u00e9rer, et aujourd'hui un islam de Suisse \u00e9merge. Retour sur 15 ann\u00e9es mouvement\u00e9es avec Mallory Schneuwly Purdie, sociologue et sp\u00e9cialiste de l'islam en Suisse.", "alternativeTitle": ["Babel du 11.09.2016", "L\u02b9\u00e9volution de l\u02b9islam en Suisse quinze ans apr\u00e8s le 11 septembre / BBL_2016-09-11T11:03:00_babel", "Babel du 11.09.2016", "L\u02b9\u00e9volution de l\u02b9islam en Suisse quinze ans apr\u00e8s le 11 septembre / BBL_2016-09-11T11:03:00_babel"], "alternativeExcerpt": ["Les attentats du 11 septembre 2001 ont chang\u00e9 le regard que l\u02b9on porte sur l\u02b9islam. En Suisse, c\u02b9est tout particuli\u00e8rement la campagne contre les minarets de 2009 qui a fustig\u00e9 les musulmans. Ces attaques ont amen\u00e9 les communaut\u00e9s musulmanes \u00e0 se f\u00e9d\u00e9rer, et aujourd\u02b9hui un islam de Suisse \u00e9merge. \nRetour sur 15 ann\u00e9es mouvement\u00e9es avec Mallory Schneuwly Purdie, sociologue et sp\u00e9cialiste de l\u02b9islam en Suisse.\nUn sujet propos\u00e9 par Catherine Erard.", "Les attentats du 11 septembre 2001 ont chang\u00e9 le regard que l\u02b9on porte sur l\u02b9islam. En Suisse, c\u02b9est tout particuli\u00e8rement la campagne contre les minarets de 2009 qui a fustig\u00e9 les musulmans. Ces attaques ont amen\u00e9 les communaut\u00e9s musulmanes \u00e0 se f\u00e9d\u00e9rer, et aujourd\u02b9hui un islam de Suisse \u00e9merge. \nRetour sur 15 ann\u00e9es mouvement\u00e9es avec Mallory Schneuwly Purdie, sociologue et sp\u00e9cialiste de l\u02b9islam en Suisse.\nUn sujet propos\u00e9 par Catherine Erard."], "imageURL": "//www.rts.ch/8005129.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7972018", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Sociologue des religions", "name": "Schneuwly Purdie, Mallory", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7972018", "ece-7972017"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "id": "asset-1531727", "thematicGeographicals": ["LAC DE BIENNE"], "durationSec": 220, "mediaType": "video", "excerpt": "Elisabeth Werra pr\u00e9sente les kayaks re\u00e7us par l'entreprise Globepaddler, de la part de l'Association C\u00e9r\u00e9bral qui apporte son aide aux personnes vivant avec un handicap. Cette association a initi\u00e9 le projet \"Kayak pour tous\" avec lequel elle esp\u00e8re \u00e9quiper tous les lacs suisses de kayak am\u00e9nag\u00e9 pour les handicap\u00e9s.", "title": "C\u00e9r\u00e9bral", "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2016-09-11T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CANOE-KAYAK", "\u00c9QUIPEMENT POUR HANDICAP\u00c9S", "T\u00c9MOIGNAGE", "ASSOCIATION"], "alternativeExcerpt": ["Du kayak malgr\u00e9 le handicap", "Gianna aime beaucoup se promener en kayak avec Daniel, son \u00e9ducateur. Porteuse de handicap moteur c\u00e9r\u00e9bral, cette activit\u00e9 lui est possible gr\u00e2ce \u00e0 l'aide de la Fondation C\u00e9r\u00e9bral qui a fourni le mat\u00e9riel pour adapter le cano\u00eb.", "Du kayak malgr\u00e9 le handicap", "Gianna aime beaucoup se promener en kayak avec Daniel, son \u00e9ducateur. Porteuse de handicap moteur c\u00e9r\u00e9bral, cette activit\u00e9 lui est possible gr\u00e2ce \u00e0 l'aide de la Fondation C\u00e9r\u00e9bral qui a fourni le mat\u00e9riel pour adapter le cano\u00eb.", "Du kayak malgr\u00e9 le handicap", "Gianna aime beaucoup se promener en kayak avec Daniel, son \u00e9ducateur. Porteuse de handicap moteur c\u00e9r\u00e9bral, cette activit\u00e9 lui est possible gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019aide de la Fondation C\u00e9r\u00e9bral qui a fourni le mat\u00e9riel pour adapter le cano\u00eb.                                            \nJournaliste: St\u00e9phanie Jaquet", "Gianna aime beaucoup se promener en kayak avec Daniel, son \u00e9ducateur. Porteuse de handicap moteur c\u00e9r\u00e9bral, cette activit\u00e9 lui est possible gr\u00e2ce \u00e0 l'aide de la Fondation C\u00e9r\u00e9bral qui a fourni le mat\u00e9riel pour adapter le cano\u00eb.", "Du kayak malgr\u00e9 le handicap", "Gianna aime beaucoup se promener en kayak avec Daniel, son \u00e9ducateur. Porteuse de handicap moteur c\u00e9r\u00e9bral, cette activit\u00e9 lui est possible gr\u00e2ce \u00e0 l'aide de la Fondation C\u00e9r\u00e9bral qui a fourni le mat\u00e9riel pour adapter le cano\u00eb."], "alternativeTitle": ["Ensemble", "Du kayak malgr\u00e9 le handicap", "Ensemble", "Du kayak malgr\u00e9 le handicap", "Ensemble", "Du kayak malgr\u00e9 le handicap", "Du kayak malgr\u00e9 le handicap", "Ensemble", "Du kayak malgr\u00e9 le handicap"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7914981", "isOnline": true, "contributors": {"Monteur": [{"name": "ERAERS, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "JAQUET, St\u00e9phanie", "type": "Personne physique"}], "Assistant de production": [{"name": "DELLEY, Vanina", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "MONDO, Caterina", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "FILLISTORF, Anne-Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7914979", "ece-7915710", "ece-7914981", "ece-7915698"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["V\u00c9LO TRIAL", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "SUPER LEAGUE"], "id": "asset-1535682", "durationSec": 3120, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["COURROUX", "TRENTIN-HAUT-ADIGE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["FC LAUSANNE-SPORT", "FC VADUZ"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2016-09-11T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport dimanche", "Sport dimanche"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "BERSET, Marc-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Duplex New York", "name": "ROSSET, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHAER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7915012"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Une r\u00e9serve au fil des saisons", "source": "gico", "title": "Une r\u00e9serve au fil des saisons: Amours printani\u00e8res 1/3", "genres": ["Nature, animaux"], "id": "asset-1510609", "durationSec": 2980, "publicationDate": "2016-09-10T14:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Signes", "source": "gico", "id": "asset-1521565", "thematicGeographicals": ["PAYERNE"], "durationSec": 1802, "mediaType": "video", "excerpt": "Le photographe Lionel Vauthey et son fr\u00e8re jumeau, le peintre Fr\u00e9d\u00e9rik Vauthey ainsi que le graphiste Thomas Betschart exposent au mus\u00e9e de l'Abbatiale de Payerne. Ces trois artistes sont sourds. Leur travail questionne la place des malentendants dans le monde actuel et \u00e9claire les difficult\u00e9s d'\u00eatre sourd.", "title": "artistes sourds expo Payerne", "genres": ["Sourds et malentendants"], "publicationDate": "2016-09-10T09:50:00Z", "thematicThemes": ["EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "SOURD"], "alternativeExcerpt": ["Des artistes sourds \u00e0 Payerne", "Payerne, 11 juin 2016. Le photographe Lionel Vauthey, son fr\u00e8re jumeau le peintre Fr\u00e9d\u00e9rik Vauthey ainsi que le graphiste designer Thomas Betschart s'appr\u00eatent \u00e0 vernir l'exposition que leur consacre le mus\u00e9e de l'Abbatiale de Payerne. Tous les trois sont sourds et c'est leur premi\u00e8re grande exposition. SIGNES vous propose de d\u00e9couvrir l'univers de ces trois artistes dont les oeuvres, tr\u00e8s diff\u00e9rentes, questionnent sans cesse la place du sourd dans le monde et mettent en lumi\u00e8re les difficult\u00e9s d'\u00eatre sourd.", "Des artistes sourds \u00e0 Payerne", "11 juin 2016, le jour du vernissage de l\u2019exposition. Les visiteurs sont venus en nombre.", "25 mai 2016. Le peintre Fr\u00e9d\u00e9rik Vauthey et son fr\u00e8re, le photographe Lionel Vauthey sont accueillis au Mus\u00e9e de l\u2019Abbatiale de Payerne en vue de l\u2019accrochage des tableaux.", "Fr\u00e9d\u00e9rik a choisi de pr\u00e9senter une s\u00e9rie de dessins qui racontent l\u2019histoire des sourds alors que Lionel expose une partie de ses autoportraits.", "Le designer Thomas Betschart parle du sens de son travail et de ce qui l\u2019inspire : la difficult\u00e9 d\u2019\u00eatre sourd.", "L\u2019enfance douloureuse de Lionel et Fr\u00e9d\u00e9rik ou comment l\u2019art a sauv\u00e9 les fr\u00e8res jumeaux.", "Payerne, 11 juin 2016. Le photographe Lionel Vauthey, son fr\u00e8re jumeau le peintre Fr\u00e9d\u00e9rik Vauthey ainsi que le graphiste designer Thomas Betschart s'appr\u00eatent \u00e0 vernir l'exposition que leur consacre le mus\u00e9e de l'Abbatiale de Payerne. Tous les trois sont sourds et c'est leur premi\u00e8re grande exposition. SIGNES vous propose de d\u00e9couvrir l'univers de ces trois artistes dont les oeuvres, tr\u00e8s diff\u00e9rentes, questionnent sans cesse la place du sourd dans le monde et mettent en lumi\u00e8re les difficult\u00e9s d'\u00eatre sourd.", "Payerne, 11 juin 2016. Le photographe Lionel Vauthey, son fr\u00e8re jumeau le peintre Fr\u00e9d\u00e9rik Vauthey ainsi que le graphiste designer Thomas Betschart s\u2019appr\u00eatent \u00e0 vernir l\u2019exposition que leur consacre le mus\u00e9e de l\u2019Abbatiale de Payerne. Tous les trois sont sourds et c\u2019est leur premi\u00e8re grande exposition. SIGNES vous propose de d\u00e9couvrir l\u2019univers de ces trois artistes dont les \u0153uvres, tr\u00e8s diff\u00e9rentes, questionnent sans cesse la place du sourd dans le monde et mettent en lumi\u00e8re les difficult\u00e9s d\u2019\u00eatre sourd.", "Des artistes sourds \u00e0 Payerne", "Payerne, 11 juin 2016. Le photographe Lionel Vauthey, son fr\u00e8re jumeau le peintre Fr\u00e9d\u00e9rik Vauthey ainsi que le graphiste designer Thomas Betschart s'appr\u00eatent \u00e0 vernir l'exposition que leur consacre le mus\u00e9e de l'Abbatiale de Payerne. Tous les trois sont sourds et c'est leur premi\u00e8re grande exposition. SIGNES vous propose de d\u00e9couvrir l'univers de ces trois artistes dont les oeuvres, tr\u00e8s diff\u00e9rentes, questionnent sans cesse la place du sourd dans le monde et mettent en lumi\u00e8re les difficult\u00e9s d'\u00eatre sourd.", "Des artistes sourds \u00e0 Payerne", "Payerne, 11 juin 2016. Le photographe Lionel Vauthey, son fr\u00e8re jumeau le peintre Fr\u00e9d\u00e9rik Vauthey ainsi que le graphiste designer Thomas Betschart s'appr\u00eatent \u00e0 vernir l'exposition que leur consacre le mus\u00e9e de l'Abbatiale de Payerne. Tous les trois sont sourds et c'est leur premi\u00e8re grande exposition. SIGNES vous propose de d\u00e9couvrir l'univers de ces trois artistes dont les oeuvres, tr\u00e8s diff\u00e9rentes, questionnent sans cesse la place du sourd dans le monde et mettent en lumi\u00e8re les difficult\u00e9s d'\u00eatre sourd."], "alternativeTitle": ["Signes", "Des artistes sourds \u00e0 Payerne", "Signes", "Le jour J", "L'accueil au mus\u00e9e", "Des sourds artistes et jumeaux", "Le 3\u00e8me artiste sourd", "Sauv\u00e9s par l'art", "Des artistes sourds \u00e0 Payerne", "Des artistes sourds \u00e0 Payerne", "Signes", "Des artistes sourds \u00e0 Payerne", "Signes", "Des artistes sourds \u00e0 Payerne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7915131", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "FRUTTIGER, Benedikt", "type": "Personne physique"}], "Interprete": [{"name": "PREKEL, Mica\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Camerawoman": [{"name": "RUCKSTUHL, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "DELLEY, Vanina", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "PERRIG, Sarah", "type": "Personne physique"}], "Monteuse": [{"name": "DALL'AGLIO, Chantal", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8662901", "ece-7915131", "ece-7945441", "ece-7915492"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Stan Wawrinka affrontera Novak Djokovic en finale de l'US Open", "id": "sound-878E7086-AF34-4091-8AED-34A036561F65", "durationSec": 103, "publicationDate": "2016-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Stan Wawrinka, joueur de tennis suisse\r\nStan Wawrinka jouera dimanche soir sa premi\u00e8re finale \u00e0 l'US Open. Le Vaudois affrontera le num\u00e9ro un mondial Novak Djokovic. Il jouera donc sa troisi\u00e8me finale en Grand Chelem. Mais apr\u00e8s son \u00e9t\u00e9 difficile, Stan Wawrinka n'\u00e9tait pas franchement promis \u00e0 pareille f\u00eate \u00e0 New-York.\r\n\r\n* * Stan Wawrinka affrontera Novak Djokovic en finale de l'US Open Tennis, Stan Wawrinka jouera donc demain soir sa premi\u00e8re finale \u00e0 l'US Open. \r\nLe Vaudois,a battu, en quatre sets, la nuit derni\u00e8re le JaponnaisKei Nishikori...et il affrontera le num\u00e9ro un mondial : Novak Djokovic.\r\nStan Wawrinka jouera donc sa troisi\u00e8me finale en Grand Chelem...apr\u00e8s ses deux victoires... \u00e0 Melbourne il y a deux ans...et l'an dernier \u00e0  Roland-Garros....\r\nMais, Bernerdin Allemann, apr\u00e8s son \u00e9t\u00e9 diffiicile...Stan Wawrinka n'\u00e9tait pas franchement promis \u00e0 pareille f\u00eate...\u00e0 New-York...\r\nEt de l'avis g\u00e9n\u00e9ral, l'une  des grandes forces de Stan Wawrinka dans cet US OPEN..c'est notamment sa grande fra\u00eecheur physique \r\nAvant cette grande finale- est-ce m\u00eame son...PRINCIPAL atout? \r\nLa r\u00e9ponse de Stan Wawrinka...\r\nStan-Wawrinka face \u00e0 Novak Djokovic..ce sera donc demain soir...d\u00e8s 22heures (heure suisse)...\r\nAvant cel\u00e0, place ce soir, \u00e0 la final.e.. f\u00e9minine de cet US OPEN. Elle opposera  la nouvelle num\u00e9ro 1 mondiale, l'Allemande Ang\u00e9lique Kerber...\u00e0 la Tch\u00e8que Karolina Plis-Kova.", "alternativeExcerpt": ["Stan Wawrinka jouera dimanche soir sa premi\u00e8re finale \u00e0 l'US Open. Le Vaudois affrontera le num\u00e9ro un mondial Novak Djokovic. Il jouera donc sa troisi\u00e8me finale en Grand Chelem. Mais apr\u00e8s son \u00e9t\u00e9 difficile, Stan Wawrinka n'\u00e9tait pas franchement promis \u00e0 pareille f\u00eate \u00e0 New-York."], "alternativeTitle": ["Stan Wawrinka affrontera Novak Djokovic en finale de l'US Open / 12H30_2016-09-10T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 10.09.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7988684", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7988679"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "The Turing Test: grattage de m\u00e9ninges", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F2E8D6F5-C04E-49ED-98CC-7C3899685E71", "durationSec": 213, "publicationDate": "2016-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Sermet, Jorris;xxx, xxx\r\nV\u00e9ritable casse-t\u00eate \u00e0 la premi\u00e8re personne, \"The Turing Test\" nous plonge dans une base spatiale \u00e0 devoir surmonter toute une s\u00e9rie d'\u00e9preuves, avec pour seul compagnon une IA particuli\u00e8rement bavarde.\r\n(Disponible sur Xbox One et PC)", "alternativeExcerpt": ["V\u00e9ritable casse-t\u00eate \u00e0 la premi\u00e8re personne, \"The Turing Test\" nous plonge dans une base spatiale \u00e0 devoir surmonter toute une s\u00e9rie d\u2019\u00e9preuves, avec pour seul compagnon une IA particuli\u00e8rement bavarde.\n(Disponible sur Xbox One et PC)"], "alternativeTitle": ["The Turing Test: grattage de m\u00e9ninges / PB_2016-09-10T10:25:00_sequence-6", "Point Barre du 10.09.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7970264", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7970249"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Mag de la r\u00e9daction: Lucien Leiser et le v\u00e9lo trial", "id": "sound-C0DA6F44-3F2C-4689-95B9-385A739AA4C9", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2016-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quadruple champion de Suisse de v\u00e9lo trial, le Jurassien Lucien Leiser ne quitte quasiment jamais son v\u00e9lo. La preuve : il rentre m\u00eame dans sa maison et dans sa chambre avec ! Michel di Tria l'a suivi aux Mondiaux de Val di Sole en Italie. Son portrait est \u00e0 d\u00e9couvrir dans le ''Mag de la r\u00e9daction'' du Sport Dimanche du 11 septembre 2016.\r\n\r\n* * Quadruple champion de Suisse de v\u00e9lo trial, le Jurassien Lucien Leiser ne quitte quasiment jamais son v\u00e9lo. La preuve : il rentre m\u00eame dans sa maison et dans sa chambre avec ! Michel di Tria l'a suivi aux Mondiaux de Val di Sole en Italie. Son portrait est \u00e0 d\u00e9couvrir dans le ''Mag de la r\u00e9daction'' du Sport Dimanche du 11 septembre 2016.", "alternativeExcerpt": ["Quadruple champion de Suisse de v\u00e9lo trial, le Jurassien Lucien Leiser ne quitte quasiment jamais son v\u00e9lo. La preuve : il rentre m\u00eame dans sa maison et dans sa chambre avec ! Michel di Tria l\u2019a suivi aux Mondiaux de Val di Sole en Italie. Son portrait est \u00e0 d\u00e9couvrir dans le \u2018\u2019Mag de la r\u00e9daction\u2019\u2019 du Sport Dimanche du 11 septembre 2016."], "alternativeTitle": ["Mag de la r\u00e9daction: Lucien Leiser et le v\u00e9lo trial / SP_2016-09-10T19:03:45_sequence-7", "Sport-Premi\u00e8re du 10.09.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8004965.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7970521", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7970518"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Le smartphone d\u00e9c\u00e9d\u00e9 face au smartphone du futur : - Le projet ARA de Google, mort et enterr\u00e9?", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4C9CAF2D-EF76-4610-B8E1-44EAB2D9905E", "durationSec": 359, "publicationDate": "2016-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Sermet, Jorris;xxx, xxx\r\n- Le projet ARA de Google, mort et enterr\u00e9?\r\n- Le smartphone aux testost\u00e9rones: le Turing Monolith Chaconne", "alternativeExcerpt": ["- Le projet ARA de Google, mort et enterr\u00e9?\n- Le smartphone aux testost\u00e9rones: le Turing Monolith Chaconne"], "alternativeTitle": ["Le smartphone d\u00e9c\u00e9d\u00e9 face au smartphone du futur  / PB_2016-09-10T10:15:00_sequence-4", "Point Barre du 10.09.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7970264", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7970253"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Moscou et Washington annoncent un accord de tr\u00eave sur la Syrie", "id": "sound-FFA2D245-E84B-411C-B971-30941A7E9320", "durationSec": 123, "publicationDate": "2016-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_SEP2016;John Kerry, secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain;Sergei Lavrov, ministre russe des affaires \u00e9trang\u00e8res\r\nLes Etats Unis et la Russie se sont finalement mis d'accord en vue d'un cessez-le-feu en Syrie, qui devrait entrer en vigueur ce lundi. Vendredi soir, les deux puissances ont pr\u00e9sent\u00e9 leur plan pour r\u00e9duire la violence dans le territoire syrien.\r\n\r\n* * Moscou et Washington annoncent un accord de tr\u00eave sur la Syrie Les Etats Unis et la Russie se sont donc... finalement mis d'accord...en vue d 'un cessez-le-feu en Syrie. \r\nCette tr\u00eave devrait entrer en vigueur ce lundi.\r\nTard hier soir, les deux puissances ont pr\u00e9sent\u00e9 leur plan pour r\u00e9duire la violence dans le territoire syrien...v\r\nVoire m\u00eame entamer une coop\u00e9ration militaire, Marc Menicchini\r\nIl aura fallu pr\u00e8s de 10 heures de n\u00e9gociations, men\u00e9e ici \u00e0 Gen\u00e8ve, pour que Moscou et Washigton se mettent d'accord...\r\nLes deux puissances veulent relancer le processus de paix en Syrie... \r\nEt pour y parvenir, elles ont pr\u00e9sent\u00e9 hier soir un accord en deux parties\r\nLa premi\u00e8re concerne les frappes a\u00e9riennes du r\u00e9gime de Bachar Al Assad... appuy\u00e9es par les forces russes. \r\nElles devront tout simplement cesser dans les zones rebelles. John Kerry secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain\r\nSON KERRY \r\n((Mettre un terme aux activit\u00e9s militaires du r\u00e9gime dans certaines zones... pas toutes car il y a encore le front Al Nosra...   Cela devrait mettre fin aux bombes barils, fin aux bombardements sans discernement sur les populations...  \u00e7a peut aussi potentiellement changer la nature du conflit))\r\n*********Et puis Marc, la deuxi\u00e8me partie de cet accord, c'est donc coop\u00e9ration militaire russo-am\u00e9ricaine\r\nC'est exact avec pour seul objectif de frapper les positions des terroristes du Front al Nosra et celles du\r\ngroupe Etat islamique. Sergei Lavrov, ministre russe des affaires \u00e9trang\u00e8res.\r\nSON LAVROV \r\n((Si la tr\u00eave est respect\u00e9e pendant sept jours,  un \"centre commun d'op\u00e9rations\" sera mis en place. L\u00e0 des militaires et des repr\u00e9sentants des services secrets russes et am\u00e9ricains s'occuperont de questions pratiques avant des frappes : comme par exemple d\u00e9limiter et s\u00e9parer les terroristes de l'opposition mod\u00e9r\u00e9e.))\r\nL'ONU, la Suisse aussi, ont d\u00e9j\u00e0 salu\u00e9 cet accord qui pr\u00e9voit aussi la cr\u00e9ation de couloirs humanitaires. \r\nReste \u00e0 voir maintenant si les Etats Unis et la Russie arriveront \u00e0 convaincre leurs alli\u00e9s sur le terrain \u00e0 respecter cet accord. \r\n-------------------------\r\nMarc Menichini, merci!", "alternativeExcerpt": ["Les Etats Unis et la Russie se sont finalement mis d'accord en vue d'un cessez-le-feu en Syrie, qui devrait entrer en vigueur ce lundi. Vendredi soir, les deux puissances ont pr\u00e9sent\u00e9 leur plan pour r\u00e9duire la violence dans le territoire syrien."], "alternativeTitle": ["Moscou et Washington annoncent un accord de tr\u00eave sur la Syrie / 12H30_2016-09-10T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 10.09.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7988684", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7988672"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Foot inter: le derby de Manchester", "id": "sound-D799D624-40C4-4F60-9292-48B2051E1E5C", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2016-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Manchester United - Manchester City : c'est l'affiche qui passionne la plan\u00e8te foot en ce samedi 10 septembre 2016. Philippe Auclair, sp\u00e9cialiste du football anglais, est \u00e0 Old Traford o\u00f9 il vient d'assister au derby de tous les superlatifs. Il nous dit qui de Jos\u00e9 Mourinho ou de Pep Guardiola a marqu\u00e9 le plus de points aujourd'hui.\r\n\r\n* * Manchester United - Manchester City : c'est l'affiche qui passionne la plan\u00e8te foot en ce samedi 10 septembre 2016. Philippe Auclair, sp\u00e9cialiste du football anglais, est \u00e0 Old Traford o\u00f9 il vient d'assister au derby de tous les superlatifs. Il nous dit qui de Jos\u00e9 Mourinho ou de Pep Guardiola a marqu\u00e9 le plus de points aujourd'hui.", "alternativeExcerpt": ["Manchester United \u2013 Manchester City : c\u2019est l\u2019affiche qui passionne la plan\u00e8te foot en ce samedi 10 septembre 2016. Philippe Auclair, sp\u00e9cialiste du football anglais, est \u00e0 Old Traford o\u00f9 il vient d\u2019assister au derby de tous les superlatifs. Il nous dit qui de Jos\u00e9 Mourinho ou de Pep Guardiola a marqu\u00e9 le plus de points aujourd\u2019hui."], "alternativeTitle": ["Foot inter: le derby de Manchester / SP_2016-09-10T19:03:45_sequence-3", "Sport-Premi\u00e8re du 10.09.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8004928.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7970521", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "consultant pour le football anglais, chanteur sous le nom de Louis Philippe,Consultant foot anglais", "name": "Auclair, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7970511"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Avant-sc\u00e8ne", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 la grande soprano italienne Daniela Dessi, disparue le 20 ao\u00fbt 2016", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-48442FC6-B074-4B34-8B2A-48E5C22F2609", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 1801, "publicationDate": "2016-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dessi, Daniela"], "thematicThemes": ["soprano", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "Voix de soprano, Daniela Dess\u00ec a marqu\u00e9 le grand r\u00e9pertoire italien de Rossini aux v\u00e9ristes. Disparue le 20 ao\u00fbt dernier des suites d\u2019un cancer foudroyant, elle emporte avec elle un des derniers t\u00e9moignages du chant italien. L\u2019\u00e9t\u00e9 dernier, elle incarnait encore Tosca au Festival Puccini de Torre del Lago. Au micro de Serene Regard, Daniela Dess\u00ec confiait sa passion pour cette h\u00e9ro\u00efne. ", "alternativeTitle": ["Avant-sc\u00e8ne du 10.09.2016", "Avant-sc\u00e8ne du 10.09.2016", "Hommage \u00e0 la grande soprano italienne Daniela Dess\u00ec. / AVS_2016-09-10T19:30:00_avant-scene", "Hommage \u00e0 la grande soprano italienne Daniela Dess\u00ec. / AVS_2016-09-10T19:30:00_avant-scene"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423769.image", "alternativeExcerpt": ["Voix de soprano, Daniela Dess\u00ec a marqu\u00e9 le grand r\u00e9pertoire italien de Rossini aux v\u00e9ristes. Disparue le 20 ao\u00fbt dernier des suites d\u2019un cancer foudroyant, elle emporte avec elle un des derniers t\u00e9moignages du chant italien. L\u2019\u00e9t\u00e9 dernier, elle incarnait encore Tosca au Festival Puccini de Torre del Lago. \n\nAu micro de Serene Regard, Daniela Dess\u00ec confiait sa passion pour cette h\u00e9ro\u00efne.", "Voix de soprano, Daniela Dess\u00ec a marqu\u00e9 le grand r\u00e9pertoire italien de Rossini aux v\u00e9ristes. Disparue le 20 ao\u00fbt dernier des suites d\u2019un cancer foudroyant, elle emporte avec elle un des derniers t\u00e9moignages du chant italien. L\u2019\u00e9t\u00e9 dernier, elle incarnait encore Tosca au Festival Puccini de Torre del Lago. \n\nAu micro de Serene Regard, Daniela Dess\u00ec confiait sa passion pour cette h\u00e9ro\u00efne."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7970204", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "soprano (Archive RTS)", "name": "Dessi, Daniela", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Regard, Serene", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Esseiva, Christophe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Regard, Serene", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7970204", "ece-7970203"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Les Autres - Le Romanche en retraite anticip\u00e9e \u00e0 l'Uni de Z\u00fcrich", "id": "sound-853EB1C8-24FD-4FDC-A049-492BC578D621", "durationSec": 330, "publicationDate": "2016-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec \"Les autres\", nous prenons le pouls des trois autres r\u00e9gions linguistiques suisses. Tour \u00e0 tour, nos correspondants al\u00e9maniques, tessinois et romanches nous parlent de leurs coins de pays. \r\nLe Romanche en retraite anticip\u00e9e \u00e0 l'Uni de Z\u00fcrich\r\nL'Ecole Polytechnique F\u00e9d\u00e9rale de Z\u00fcrich vient d'annoncer qu'elle renon\u00e7ait au financement de l'enseignement du Romanche \u00e0 l'Universit\u00e9 de Z\u00fcrich. Depuis 1985, les deux institutions partageaient les co\u00fbts. Un coup dur pour les Romanches qui s'inqui\u00e8tent pour l'avenir de cette langue nationale. \r\nAvec David Spinnler, notre correspondant de la RTR, la Radio T\u00e9l\u00e9vision Romanche\r\n\r\n* * Avec \"Les autres\", nous prenons le pouls des trois autres r\u00e9gions linguistiques suisses. Tour \u00e0 tour, nos correspondants al\u00e9maniques, tessinois et romanches nous parlent de leurs coins de pays. \r\nLe Romanche en retraite anticip\u00e9e \u00e0 l'Uni de Z\u00fcrich\r\nL'Ecole Polytechnique F\u00e9d\u00e9rale de Z\u00fcrich vient d'annoncer qu'elle renon\u00e7ait au financement de l'enseignement du Romanche \u00e0 l'Universit\u00e9 de Z\u00fcrich. Depuis 1985, les deux institutions partageaient les co\u00fbts. Un coup dur pour les Romanches qui s'inqui\u00e8tent pour l'avenir de cette langue nationale. \r\nAvec David Spinnler, notre correspondant de la RTR, la Radio T\u00e9l\u00e9vision Romanche", "alternativeExcerpt": ["Avec \"Les autres\", nous prenons le pouls des trois autres r\u00e9gions linguistiques suisses. Tour \u00e0 tour, nos correspondants al\u00e9maniques, tessinois et romanches nous parlent de leurs coins de pays. \n\nLe Romanche en retraite anticip\u00e9e \u00e0 l\u02b9Uni de Z\u00fcrich\n\nL\u02b9Ecole Polytechnique F\u00e9d\u00e9rale de Z\u00fcrich vient d\u02b9annoncer qu\u02b9elle renon\u00e7ait au financement de l\u02b9enseignement du Romanche \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Z\u00fcrich. Depuis 1985, les deux institutions partageaient les co\u00fbts. Un coup dur pour les Romanches qui s\u02b9inqui\u00e8tent pour l\u02b9avenir de cette langue nationale. \n\nAvec David Spinnler, notre correspondant de la RTR, la Radio T\u00e9l\u00e9vision Romanche"], "alternativeTitle": ["Les Autres - Le Romanche en retraite anticip\u00e9e \u00e0 l\u02b9Uni de Z\u00fcrich / 69S_2016-09-10T06:00:00_les-autres", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 10.09.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7970508", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7970503"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Redout: Viva Italia", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E020C9F3-6D6A-4827-ABF5-49B831B09C79", "durationSec": 239, "publicationDate": "2016-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Sermet, Jorris;xxx, xxx\r\nProduit sous forme d'hommage aux grands jeux de courses futuristes que sont \"F-Z\u00e9ro\" et \"WipeOut\", \"Redout\" d\u00e9poussi\u00e8re le concept jusqu'\u00e0 d\u00e9passer ses maitres.", "alternativeExcerpt": ["Produit sous forme d\u2019hommage aux grands jeux de courses futuristes que sont \"F-Z\u00e9ro\" et \"WipeOut\", \"Redout\" d\u00e9poussi\u00e8re le concept jusqu\u2019\u00e0 d\u00e9passer ses maitres."], "alternativeTitle": ["Redout: Viva Italia / PB_2016-09-10T10:30:00_sequence-7", "Point Barre du 10.09.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7970264", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7970254"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "S\u00e9ances de psychoth\u00e9rapie pour lutter contre la cyber-addiction \u00e0 Lausanne", "id": "sound-0FD46E55-572F-4A4D-95A2-A28B9112616B", "durationSec": 367, "publicationDate": "2016-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_SEP2016;Philip Nielsen, psychoth\u00e9rapeute et responsable de l'unit\u00e9 Adolescents \u00e0 la Fondation Ph\u00e9nix \u00e0 Gen\u00e8ve\r\nLa Ville de Lausanne va offrir des s\u00e9ances de psychoth\u00e9rapie aux jeunes souffrant d'addictions aux \u00e9crans. Lausanne a cr\u00e9\u00e9 un fonds sp\u00e9cial dot\u00e9 de 30'000 francs pour financer ces s\u00e9ances. L'interview de Philip Nielsen, psychoth\u00e9rapeute et responsable de l'unit\u00e9 adolescents \u00e0 la Fondation Ph\u00e9nix \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * S\u00e9ances de psychoth\u00e9rapie pour lutter contre la cyber-addiction \u00e0 Lausanne 18h Cyber-addiction : Lausanne va offrir des s\u00e9ances de psychoth\u00e9rapie\r\nLa Ville de Lausanne va offrir, d\u00e8s lundi, des s\u00e9ances de psychoth\u00e9rapie aux jeunes souffrant d'addictions aux \u00e9crans...\r\nUne id\u00e9e du nouveau Municipal popiste, David Payot...\r\nLausanne a cr\u00e9\u00e9 un fonds sp\u00e9cial dot\u00e9 de 30 mille francs, pour financer ces s\u00e9ances...\r\nPhilip Nielsen est psychoth\u00e9rapeute... et responsable de l'unit\u00e9 Adolescents \u00e0 la Fondation Ph\u00e9nix \u00e0 Gen\u00e8ve... Une fondation qui s'occupe sp\u00e9cifiquement d'addictions...\r\nPremi\u00e8re question que je lui ai pos\u00e9e... En tant que professionnel, est-ce que vous voyez d'un bon oeil que les pouvoirs publics participent au financement de s\u00e9ances de psychoth\u00e9rapie pour des jeunes souffrant d'addictions aux \u00e9crans ?\r\n  SON\r\nC'\u00e9tait Philip Nielsen, psychoth\u00e9rapeute et responsable de l'unit\u00e9 Adolescents \u00e0 la Fondation Ph\u00e9nix \u00e0 Gen\u00e8ve.", "alternativeExcerpt": ["La Ville de Lausanne va offrir des s\u00e9ances de psychoth\u00e9rapie aux jeunes souffrant d'addictions aux \u00e9crans. Lausanne a cr\u00e9\u00e9 un fonds sp\u00e9cial dot\u00e9 de 30'000 francs pour financer ces s\u00e9ances. L'interview de Philip Nielsen, psychoth\u00e9rapeute et responsable de l'unit\u00e9 adolescents \u00e0 la Fondation Ph\u00e9nix \u00e0 Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["S\u00e9ances de psychoth\u00e9rapie pour lutter contre la cyber-addiction \u00e0 Lausanne / FOR_2016-09-10T18:11:00_developpement-5", "Forum du 10.09.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7988668", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7988664"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sous les pav\u00e9s", "source": "siranau", "title": "Interview de Ren\u00e9 Guitton, \u00e9crivain et essayiste : A propos de son ouvrage \"Dictionnaire amoureux de l'Orient\" (Ed. Plon, 2016)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6B09EC6E-E7DE-4015-BF36-A4E04A261349", "thematicGeographicals": ["Orient"], "durationSec": 3393, "publicationDate": "2016-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire"], "excerpt": "Ren\u00e9 Guitton, \u00e9crivain et essayiste, a consacr\u00e9 sa vie \u00e0 l'\u00e9tude de l'Orient, berceau de nos civilisations. Passionn\u00e9 par l'histoire des monoth\u00e9ismes, il sillonne depuis bient\u00f4t 50 ans ce qui fut la M\u00e9sopotamie. Ses voyages et ses enqu\u00eates se transforment en essais et en romans, mani\u00e8re personnelle de militer pour un dialogue entre les cultures et les religions. En 2016, il publie deux livres sur l'Orient: C\u00f4t\u00e9 pile, un dictionnaire amoureux, rappel de la richesse, de la subtilit\u00e9 et des merveilles de cette r\u00e9gion qui monopolise tous les regards et c\u00f4t\u00e9 face, un voyage sur les traces d'un Orient ancien aujourd'hui bless\u00e9 par les guerres et les hommes.", "alternativeTitle": ["Sous les pav\u00e9s du 10.09.2016", "Ren\u00e9 Guitton: l\u02b9Orient dans la peau / SLP_2016-09-10T17:03:00_sous-les-paves", "Sous les pav\u00e9s du 10.09.2016", "Ren\u00e9 Guitton: l\u02b9Orient dans la peau / SLP_2016-09-10T17:03:00_sous-les-paves"], "alternativeExcerpt": ["Ren\u00e9 Guitton, \u00e9crivain et essayiste, a consacr\u00e9 sa vie \u00e0 l\u02b9\u00e9tude de l\u02b9Orient, berceau de nos civilisations. Passionn\u00e9 par l\u02b9histoire des monoth\u00e9ismes, il sillonne depuis bient\u00f4t 50 ans ce qui fut la M\u00e9sopotamie. Ses voyages et ses enqu\u00eates se transforment en essais et en romans, mani\u00e8re personnelle de militer pour un dialogue entre les cultures et les religions. \nEn 2016, il publie deux livres sur l\u02b9Orient: C\u00f4t\u00e9 pile, un dictionnaire amoureux, rappel de la richesse, de la subtilit\u00e9 et des merveilles de cette r\u00e9gion qui monopolise tous les regards et c\u00f4t\u00e9 face, un voyage sur les traces d\u02b9un Orient ancien aujourd\u02b9hui bless\u00e9 par les guerres et les hommes. \nDictionnaire amoureux de l'Orient, Ren\u00e9 Guitton, \u00e9ditions Plon, 2016\nBlessures d'Orient, Ren\u00e9 Guitton, \u00e9ditions Galaade, 2016\nUne \u00e9mission de Laurence Dif\u00e9lix", "Ren\u00e9 Guitton, \u00e9crivain et essayiste, a consacr\u00e9 sa vie \u00e0 l\u02b9\u00e9tude de l\u02b9Orient, berceau de nos civilisations. Passionn\u00e9 par l\u02b9histoire des monoth\u00e9ismes, il sillonne depuis bient\u00f4t 50 ans ce qui fut la M\u00e9sopotamie. Ses voyages et ses enqu\u00eates se transforment en essais et en romans, mani\u00e8re personnelle de militer pour un dialogue entre les cultures et les religions. \nEn 2016, il publie deux livres sur l\u02b9Orient: C\u00f4t\u00e9 pile, un dictionnaire amoureux, rappel de la richesse, de la subtilit\u00e9 et des merveilles de cette r\u00e9gion qui monopolise tous les regards et c\u00f4t\u00e9 face, un voyage sur les traces d\u02b9un Orient ancien aujourd\u02b9hui bless\u00e9 par les guerres et les hommes. \nDictionnaire amoureux de l'Orient, Ren\u00e9 Guitton, \u00e9ditions Plon, 2016\nBlessures d'Orient, Ren\u00e9 Guitton, \u00e9ditions Galaade, 2016\nUne \u00e9mission de Laurence Dif\u00e9lix"], "imageURL": "//www.rts.ch/8001677.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7970198", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, essayiste", "name": "Guitton, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7970198", "ece-7970197"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Un duel Wawrinka-Djokovic en finale de l'US Open", "id": "sound-A3676773-991D-4F45-B0FD-AC6E0449CAD4", "durationSec": 217, "publicationDate": "2016-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La finale dames de l'US Open se dispute ce samedi soir. Celle des hommes, opposant Stan Wawrinka \u00e0 Novak Djokovic, aura lieu dimanche. Le Vaudois tentera d'aller au bout de son r\u00eave am\u00e9ricain, qu'il n'a pas toujours r\u00e9alis\u00e9.\r\n\r\n* * Un duel Wawrinka-Djokovic en finale de l'US Open 18h Tennis\r\nEn tennis... c'est l'heure de v\u00e9rit\u00e9 \u00e0 l'US Open... La finale Dames se dispute ce soir. Celle des hommes demain...\r\nBernardin Allemann, on vous retrouve \u00e0 New York. Avant de parler des Dames, un mot sur Stan Wawrinka, qui tentera demain d'aller au bout de son r\u00eave am\u00e9ricain. Un r\u00eave qu'il n'a pas toujours r\u00e9alis\u00e9.\r\nBla bla avec son. Je reprends apr\u00e8s le son.\r\n- Ce soir, 22 heures, la finale Dames. Elle pourrait bien couronner une joueuse tch\u00e8que pour la premi\u00e8re fois.\r\nBla bla\r\n- En face d'elle, il y aura Ang\u00e9lique Kerber, qui sera lundi la nouvelle num\u00e9ro 1 mondiale. Le r\u00e8gne de l'Allemande est-il destin\u00e9 \u00e0 durer\u00a0?\r\nBla bla\r\nMerci Bernardin. La finale Dames pourra \u00eatre suivie d\u00e8s 22 heures sur RTSdeux et dans nos rendez-vous d'informations.", "alternativeExcerpt": ["La finale dames de l'US Open se dispute ce samedi soir. Celle des hommes, opposant Stan Wawrinka \u00e0 Novak Djokovic, aura lieu dimanche. Le Vaudois tentera d\u2019aller au bout de son r\u00eave am\u00e9ricain, qu\u2019il n\u2019a pas toujours r\u00e9alis\u00e9."], "alternativeTitle": ["Un duel Wawrinka-Djokovic en finale de l'US Open / FOR_2016-09-10T18:14:00_developpement-6", "Forum du 10.09.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7988668", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7988656"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Paralympiques: en direct de Rio", "id": "sound-5AD656C7-C880-4144-94E9-665F704FC7B5", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2016-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s les Jeux Olympiques, la ville de Rio accueille les Jeux Paralympiques du 7 au 18 septembre 2016. Forte de 21 membres, la d\u00e9l\u00e9gation suisse vise 9 m\u00e9dailles. Romain Roseng est sur place. Il nous d\u00e9crit l'atmosph\u00e8re \u00e0 Rio et les performances des Suisses apr\u00e8s trois journ\u00e9es de comp\u00e9tition.\r\n\r\n* * Apr\u00e8s les Jeux Olympiques, la ville de Rio accueille les Jeux Paralympiques du 7 au 18 septembre 2016. Forte de 21 membres, la d\u00e9l\u00e9gation suisse vise 9 m\u00e9dailles. Romain Roseng est sur place. Il nous d\u00e9crit l'atmosph\u00e8re \u00e0 Rio et les performances des Suisses apr\u00e8s trois journ\u00e9es de comp\u00e9tition.", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s les Jeux Olympiques, la ville de Rio accueille les Jeux Paralympiques du 7 au 18 septembre 2016. Forte de 21 membres, la d\u00e9l\u00e9gation suisse vise 9 m\u00e9dailles. Romain Roseng est sur place. Il nous d\u00e9crit l\u2019atmosph\u00e8re \u00e0 Rio et les performances des Suisses apr\u00e8s trois journ\u00e9es de comp\u00e9tition."], "alternativeTitle": ["Paralympiques: en direct de Rio  / SP_2016-09-10T19:03:45_sequence-2", "Sport-Premi\u00e8re du 10.09.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8004895.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7970521", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7970519"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "\"Day after reading\" de Ludovic Balland expos\u00e9 au Festival Images de Vevey", "id": "sound-F404A8A1-BAD8-4D14-B338-9F086AFA06A2", "durationSec": 118, "publicationDate": "2016-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ludovic Balland, photographe\r\nLe photographe romand Ludovic Balland a parcouru les Etats-Unis pour nous plonger indirectement dans la campagne pr\u00e9sidentielle. Ses clich\u00e9s nous \u00e9clairent sur le rapport entre les citoyens am\u00e9ricains et leurs m\u00e9dias. Son projet \"Day after reading\" est \u00e0 d\u00e9couvrir au Festival Images, qui ouvre ses portes ce samedi \u00e0 Vevey.\r\n\r\n* * \"Day after reading\" de Ludovic Balland expos\u00e9 au Festival Images de Vevey Le festival Images ouvre ses portes aujourd'hui... \u00e0 Vevey...\r\nParmi les 75 projets \u00e0 d\u00e9couvrir dans les rues de la ville, \"Day after reading\" du romand Ludovic Balland. \r\nLe photographe a parcourur les Etats-Unis...pour nous plonger indirectement dans la campagne pr\u00e9sidentielle .\r\nSes clich\u00e9s nous \u00e9clairent sur le rapport entre les citoyens Am\u00e9ricains et leurs m\u00e9dias. \r\nSophie Iselin...\r\n  1'27\r\nLe p\u00e9riple photographique de Ludovic Balland est \u00e0 suivre jusqu'au 2 octobre...du c\u00f4t\u00e9 de la Biennale des arts visuels de Vevey..", "alternativeExcerpt": ["Le photographe romand Ludovic Balland a parcouru les Etats-Unis pour nous plonger indirectement dans la campagne pr\u00e9sidentielle. Ses clich\u00e9s nous \u00e9clairent sur le rapport entre les citoyens am\u00e9ricains et leurs m\u00e9dias. Son projet \"Day after reading\" est \u00e0 d\u00e9couvrir au Festival Images, qui ouvre ses portes ce samedi \u00e0 Vevey."], "alternativeTitle": ["\"Day after reading\" de Ludovic Balland expos\u00e9 au Festival Images de Vevey / 12H30_2016-09-10T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 10.09.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7988684", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7988680"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La revue des unes", "id": "sound-0A0DFFCB-A865-4086-8EA3-9F27B63EC28E", "durationSec": 236, "publicationDate": "2016-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Antoine Droux.\r\n\r\n* * Par Antoine Droux.", "alternativeExcerpt": ["Par Antoine Droux"], "alternativeTitle": ["La revue des unes / 69S_2016-09-10T06:00:00_la-revue-des-unes", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 10.09.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7970508", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7970496"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Bound: la claque PS4", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3C806C54-41A6-40CC-A6DE-A6A3CC497A21", "durationSec": 213, "publicationDate": "2016-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Sermet, Jorris;xxx, xxx\r\n\"Point Barre\" rectifie l'injustice autour de \"Bound\", une v\u00e9ritable ouvre d'art interactive, sortie cet \u00e9t\u00e9 2016 dans l'indiff\u00e9rence g\u00e9n\u00e9rale.", "alternativeExcerpt": ["\"Point Barre\" rectifie l\u2019injustice autour de \"Bound\", une v\u00e9ritable \u0153uvre d\u2019art interactive, sortie cet \u00e9t\u00e9 2016 dans l\u2019indiff\u00e9rence g\u00e9n\u00e9rale."], "alternativeTitle": ["Bound: la claque PS4 / PB_2016-09-10T10:40:00_sequence-9", "Point Barre du 10.09.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7970264", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7970263"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nez \u00e0 nez", "source": "siranau", "title": "Nez \u00e0 nez avec Mathieu Menghini, charg\u00e9 d\u2019enseignements en histoire et pratiques de l\u2019action culturelle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3C9FD85B-6F29-46DA-BF8E-16A1EF38BB8F", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1596, "publicationDate": "2016-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "culture", "politique culturelle"], "excerpt": "Au micro d'Isabelle Carceles, Mathieu Menghini raconte ses exp\u00e9riences en mati\u00e8re de m\u00e9diation culturelle, d'accessibilit\u00e9 de la culture de mani\u00e8re large, et pourquoi c'est si important que le plus grand nombre puisse y acc\u00e9der.", "alternativeTitle": ["Nez \u00e0 nez du 10.09.2016", "Nez \u00e0 nez du 10.09.2016", "Nez \u00e0 nez avec Mathieu Menghini / NEZ_2016-09-10T10:03:00_nez-a-nez", "Nez \u00e0 nez avec Mathieu Menghini / NEZ_2016-09-10T10:03:00_nez-a-nez"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949771.image", "alternativeExcerpt": ["Au micro d\u02b9Isabelle Carceles, Mathieu Menghini raconte ses exp\u00e9riences en mati\u00e8re d\u02b9accessibilit\u00e9 de la culture de mani\u00e8re large, et pourquoi c\u02b9est si important que le plus grand nombre puisse y acc\u00e9der", "Au micro d\u02b9Isabelle Carceles, Mathieu Menghini raconte ses exp\u00e9riences en mati\u00e8re d\u02b9accessibilit\u00e9 de la culture de mani\u00e8re large, et pourquoi c\u02b9est si important que le plus grand nombre puisse y acc\u00e9der"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7970195", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "charg\u00e9 d'enseignement en Histoire et pratiques de l'action culturelle", "name": "Menghini, Mathieu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7970195", "ece-7970194"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "D\u00e9but de la nouvelle saison de hockey sur glace", "id": "sound-D851C3D1-64C8-45E2-84D2-1A6009322C63", "durationSec": 219, "publicationDate": "2016-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La saison 2016-2017 de hockey sur glace est lanc\u00e9e depuis vendredi soir. Quels sont les premiers enseignements \u00e0 tirer apr\u00e8s la premi\u00e8re ronde de championnat?\r\n\r\n* * D\u00e9but de la nouvelle saison de hockey sur glace 18h Hockey\r\nEt c'est parti\u00a0!... La saison 2** de hockey sur glace est lanc\u00e9e depuis hier soir... On va s'int\u00e9resser dans ce Forum aux \u00e9quipes romandes et aux nouvelles r\u00e8gles...\r\nAlain Th\u00e9voz, quels sont les premiers enseignements \u00e0 tirer apr\u00e8s la premi\u00e8re ronde de championnat.\r\n-\tIl est pr\u00e9matur\u00e9 de tirer des conclusions, mais quand m\u00eame des enseignements int\u00e9ressants\r\n-\tDe l'histoire qui se r\u00e9p\u00e8te pour les \u00e9quipes romandes.\r\n-\tDe l'inconstance pour Fribourg Gott\u00e9ron qui m\u00e8ne 2 \u00e0 0 et qui craque dans le dernier tiers-temps en capitulant \u00e0 deux reprises avant de battre Gen\u00e8ve-Servette en prolongation\r\n-\tDe l'indiscipline pour Gen\u00e8ve-Servette, l'une des \u00e9quipes les plus p\u00e9nalis\u00e9es de Suisse. Gen\u00e8ve est une \u00e9quipe physique, qui donne des mises en \u00e9chec et qui exerce beaucoup de pression sur l'adversaire et le porteur du puck. \r\n-\tQui dit indiscipline, dit aussi p\u00e9nalit\u00e9s. Et, justement, l'\u00e9quipe de Chris McSorley a conc\u00e9d\u00e9 les deux premiers buts de Fribourg Gott\u00e9ron en d\u00e9savantage num\u00e9rique. \r\n- Quels enseignements aussi des deux autres \u00e9quipes romandes\u00a0: Lausanne qui s'est impos\u00e9 2 \u00e0 1 \u00e0 Bienne...\r\n-\tL\u00e0 aussi, du d\u00e9j\u00e0 vu...\r\n-\tUne \u00e9quipe de Lausanne qui s'impose certes mais qui devra marquer plus de deux buts par match pour signer des s\u00e9ries de victoires et renouer avec une participation aux play-offs. \r\n-\tApr\u00e8s trois saisons sous la houlette d'Heinz EHLERS, le LHC - malgr\u00e9 un contrat en vigueur - a r\u00e9sili\u00e9 cette entente pour confier l'\u00e9quipe \u00e0 Dan RATUCHNY, un entra\u00eeneur canadien qui doit apporter cette dimension offensive et ce grain de folie qui a fait d\u00e9faut depuis le retour de l'\u00e9quipe au sein de l'\u00e9lite.\u00a0 \r\n-\tCristobal HUET n'est plus tout jeune. Ces derni\u00e8res ann\u00e9es, le LHC d\u00e9pendait trop de son gardien. D'o\u00f9 la volont\u00e9 de proposer un jeu plus offensif avec des joueurs - et des \u00e9trangers - qui produisent. \r\n-\tA Bienne, c'est un peu l'inconnu.Et le m\u00eame constat qu'\u00e0 Lausanne. L'\u00e9quipe mise \u00e9norm\u00e9ment sur Jonas HILLER, l'ancien gardien des Calgary Flames, pour engranger des victoires et renouer avec les s\u00e9ries. \r\n-\tLa question\u00a0: le portier pourra-t-il \u00e0 lui seul y parvenir\u00a0? Cela semble difficile. \r\n-\tBienne devra aussi compter sur ses mercenaires et ses joueurs suisses, son international Ga\u00e9tan HAAS, pour se hisser parmi les huit, synonyme de qualification pour les play-offs. \r\n- Alain Th\u00e9voz, vous avez \u00e9voqu\u00e9 la victoire de Fribourg Gott\u00e9ron apr\u00e8s prolongation. Depuis cette ann\u00e9e, la prolongation se joue - justement - avec un joueur de moins, \u00e0 3 contre 3. Est-ce b\u00e9n\u00e9fique\u00a0?\r\n-\tL\u00e0 aussi, c'est un peu t\u00f4t pour tirer des enseignements. \r\n-\tLes acteurs sont divis\u00e9s. \r\n-\tPour le spectacle, c'est positif. \r\n-\tAvec seulement 3 joueurs de champ par \u00e9quipe, les acteurs ont plus d'espace, le jeu propos\u00e9 est plus spectaculaire. \r\n-\tPrenez l'exemple de Fribourg hier soir\u00a0: Julien SPRUNGER est un joueur technique et rapide. Il d\u00e9borde et offre la victoire \u00e0 son \u00e9quipe. \r\n-\tLes cons\u00e9quences\u00a0? Il y aura moins de verdicts apr\u00e8s tirs au but durant la saison r\u00e9guli\u00e8re. \r\n-\tLes joueurs mitig\u00e9s, ce sont surtout les gardiens de but. Durant un match, ils peuvent effectuer un arr\u00eat-cl\u00e9, un arr\u00eat spectaculaire. \r\n-\tEn revanche, ce sont lors des \u00e9preuves de tirs au but qu'ils volent la vedette aux attaquants, qu'ils s'illustrent. C'est vraiment dans cet exercice que tous les regards sont focalis\u00e9s sur eux. \r\n- Et autre changement et nouvelle r\u00e8gle en vigueur\u00a0: le \u00ab coach challenge\u00a0\u00bb. C'est un peu comme l'oeil de faucon en tennis.\r\n-\tExactement\u00a0!\r\n-\tLes arbitres avaient d\u00e9j\u00e0 recours \u00e0 la vid\u00e9o pour voir si le puck avait - ou non - franchi la ligne. \r\n-\tLe coach challenge, c'est diff\u00e9rent. L'entra\u00eeneur peut demander \u00e0 l'arbitre de revoir toute l'action qui am\u00e8ne le but, de voir s'il y avait une position de hors-jeu o\u00f9 non. \r\n-\tChaque entra\u00eeneur - pour autant qu'il n'ait pas encore pris son temps mort - peut demander \u00e0 l'arbitre de consulter la vid\u00e9o. \r\n-\tSi le hors-jeu est confirm\u00e9, que l'entra\u00eeneur a raison en quelque sorte, il conserve son coach challenge. S'il a tort, il le perd. \r\n-\tEt, o\u00f9 cela devient tactique, d\u00e8s l'instant o\u00f9 l'entra\u00eeneur prend son coach challenge, il n'a plus de temps mort. \r\n-\tOn connait en hockey sur glace l'importance du temps mort. Surtout en fin de match o\u00f9 les entra\u00eeneurs doivent mettre au point des strat\u00e9gies pour sortir le gardien, pour tenter d'\u00e9galiser, etc. \r\n-\tEnfin, autre nouveaut\u00e9 en vigueur cette saison\u00a0: les quatre arbitres disposent de mini-\u00e9metteurs et oreillettes, et ils peuvent communiquer entre eux durant le jeu. \r\n-\tIls seront aussi plus intransigeants avec les entra\u00eeneurs qui r\u00e9clament. \r\n-\tLe hockey \u00eatre un sport rapide et dynamique. \r\n-\tPar le pass\u00e9, il y avait beaucoup trop de discussions et de temporisations. \r\n-\tL\u00e0, les arbitres ont re\u00e7u des consignes pour que le jeu soit plus fluide et rapide, pour qu'il y ait moins de temporisations. Parfois, c'\u00e9tait aussi une strat\u00e9gie des entra\u00eeneurs pour reposer leurs leaders, leurs joueurs tr\u00e8s sollicit\u00e9s durant un match et les unit\u00e9s sp\u00e9ciales\u00a0: les avantages et les d\u00e9savantages num\u00e9riques.\u00a0 \r\nAlain Th\u00e9voz, merci.", "alternativeExcerpt": ["La saison 2016-2017 de hockey sur glace est lanc\u00e9e depuis vendredi soir. Quels sont les premiers enseignements \u00e0 tirer apr\u00e8s la premi\u00e8re ronde de championnat?"], "alternativeTitle": ["D\u00e9but de la nouvelle saison de hockey sur glace / FOR_2016-09-10T18:16:00_developpement-7", "Forum du 10.09.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7988668", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7988658"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Elisa Shua Dusapin, \"Hiver \u00e0 Sokcho\" : Elisa Shua Dusapin, \"Hiver \u00e0 Sokcho\"", "id": "sound-9359D5D5-A47C-455F-A468-0372AD17478F", "durationSec": 359, "publicationDate": "2016-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Elisa Shua Dusapin, \"Hiver \u00e0 Sokcho\"\r\nAvec \"Hiver \u00e0 Sokcho\", un premier roman r\u00e9compens\u00e9 par le Prix Robert Walser, la franco-cor\u00e9enne (mais aussi jurassienne!) Elisa Shua Dusapin fait une entr\u00e9e remarqu\u00e9e dans le paysage litt\u00e9raire suisse romand. \r\nUne interview de Christine Gonzalez diffus\u00e9e le mardi 06 septembre 2016 dans Vertigo\r\n\r\n* * Elisa Shua Dusapin, \"Hiver \u00e0 Sokcho\"\r\nAvec \"Hiver \u00e0 Sokcho\", un premier roman r\u00e9compens\u00e9 par le Prix Robert Walser, la franco-cor\u00e9enne (mais aussi jurassienne!) Elisa Shua Dusapin fait une entr\u00e9e remarqu\u00e9e dans le paysage litt\u00e9raire suisse romand. \r\nUne interview de Christine Gonzalez diffus\u00e9e le mardi 06 septembre 2016 dans Vertigo", "alternativeExcerpt": ["Elisa Shua Dusapin, \"Hiver \u00e0 Sokcho\"\n\nAvec \"Hiver \u00e0 Sokcho\", un premier roman r\u00e9compens\u00e9 par le Prix Robert Walser, la franco-cor\u00e9enne (mais aussi jurassienne!) Elisa Shua Dusapin fait une entr\u00e9e remarqu\u00e9e dans le paysage litt\u00e9raire suisse romand. \n\nUne interview de Christine Gonzalez diffus\u00e9e le mardi 06 septembre 2016 dans Vertigo"], "alternativeTitle": ["Elisa Shua Dusapin, \"Hiver \u00e0 Sokcho\" / 69S_2016-09-10T06:00:00_reveil-curieux-2", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 10.09.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7996956.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7970508", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7970497"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Le renouveau des s\u00e9ries t\u00e9l\u00e9", "id": "sound-08043ACF-BC3D-4FA1-8E64-061B97344F7E", "durationSec": 500, "publicationDate": "2016-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Six Feet under, 24 heures chrono, Sur \u00e9coute (The Wire), Desperate Housewives, Mad Men, Sex and the City, Dr House, Lost. Les s\u00e9ries t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es se sont renouvel\u00e9es de mani\u00e8re assez remarquable depuis une quinzaine d'ann\u00e9es d'abord aux Etats-Unis puis dans le reste du monde, notamment en Europe. Comment expliquer un tel retour ? Pour quelles cons\u00e9quences sur la vie sociale et la vie priv\u00e9e ? T\u00e9moignage de Jean-Luc Broccard, fan de s\u00e9ries, rencontr\u00e9 dans un parc \u00e0 Nyon. \r\nPar Christophe Canut\r\n\r\n* * Six Feet under, 24 heures chrono, Sur \u00e9coute (The Wire), Desperate Housewives, Mad Men, Sex and the City, Dr House, Lost. Les s\u00e9ries t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es se sont renouvel\u00e9es de mani\u00e8re assez remarquable depuis une quinzaine d'ann\u00e9es d'abord aux Etats-Unis puis dans le reste du monde, notamment en Europe. Comment expliquer un tel retour ? Pour quelles cons\u00e9quences sur la vie sociale et la vie priv\u00e9e ? T\u00e9moignage de Jean-Luc Broccard, fan de s\u00e9ries, rencontr\u00e9 dans un parc \u00e0 Nyon. \r\nPar Christophe Canut", "alternativeExcerpt": ["Six Feet under, 24 heures chrono, Sur \u00e9coute (The Wire), Desperate Housewives, Mad Men, Sex and the City, Dr House, Lost\u2026 Les s\u00e9ries t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es se sont renouvel\u00e9es de mani\u00e8re assez remarquable depuis une quinzaine d\u02b9ann\u00e9es d\u02b9abord aux Etats-Unis puis dans le reste du monde, notamment en Europe\u2026 Comment expliquer un tel retour ? Pour quelles cons\u00e9quences sur la vie sociale et la vie priv\u00e9e ? T\u00e9moignage de Jean-Luc Broccard, fan de s\u00e9ries, rencontr\u00e9 dans un parc \u00e0 Nyon. \nPar Christophe Canut"], "alternativeTitle": ["Le renouveau des s\u00e9ries t\u00e9l\u00e9 / 69S_2016-09-10T06:00:00_tendances", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 10.09.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7912000.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7970508", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7970504"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9dias - Vevey en images", "id": "sound-8B17141D-316B-47B3-AD2B-AE3147210C66", "durationSec": 482, "publicationDate": "2016-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La ville vaudoise du bord du lac expose d\u00e8s ce week-end 1'500 photographies dans ses parcs, sur ses fa\u00e7ades, et dans ses rues. Trois semaines d'exposition gratuite pour c\u00e9l\u00e9brer l'art photographique. L'art photographique influence-t-il le photojournalisme ?\r\nAVEC \r\nLaurent Gilli\u00e9ron, photographe professionnel de l'agence Keystone.\r\n\r\n* * La ville vaudoise du bord du lac expose d\u00e8s ce week-end 1'500 photographies dans ses parcs, sur ses fa\u00e7ades, et dans ses rues. Trois semaines d'exposition gratuite pour c\u00e9l\u00e9brer l'art photographique. L'art photographique influence-t-il le photojournalisme ?\r\nAVEC \r\nLaurent Gilli\u00e9ron, photographe professionnel de l'agence Keystone.", "alternativeExcerpt": ["La ville vaudoise du bord du lac expose d\u00e8s ce week-end 1'500 photographies dans ses parcs, sur ses fa\u00e7ades, et dans ses rues. Trois semaines d\u02b9exposition gratuite pour c\u00e9l\u00e9brer l\u02b9art photographique. L\u02b9art photographique influence-t-il le photojournalisme ?\n\nAVEC \nLaurent Gilli\u00e9ron, photographe professionnel de l\u02b9agence Keystone."], "alternativeTitle": ["Les m\u00e9dias - Vevey en images / 69S_2016-09-10T06:00:00_les-medias", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 10.09.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8002640.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7970508", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7970498"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le nationalisme domine la campagne \u00e9lectorale croate", "id": "sound-BF0F5CAC-FEAB-4F85-8B71-B64618C27F14", "durationSec": 131, "publicationDate": "2016-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : DERENS\r\nLes citoyens croates \u00e9lisent leur parlement ce dimanche, avec en toile de fond les questions migratoires et un rapprochement avec les Etat voisins, critiques face \u00e0 Bruxelles. Une fois de plus, la campagne a aussi \u00e9t\u00e9 domin\u00e9e par le nationalisme.\r\n\r\n* * Le nationalisme domine la campagne \u00e9lectorale croate Les citoyens croates \u00e9lisent leur parlement ce dimanche. \r\nScrutin dans le dernier Etat entr\u00e9 dans l'Union europ\u00e9enne...avec en toile de fond :les questions  migratoires...et un rapprochement avec les Etat voisins, critiques face \u00e0 Bruxelles.\r\nLa coalition de droite radicale...form\u00e9e apr\u00e8s les \u00e9lections de l'an dernier a explos\u00e9 en plein vol au d\u00e9but de l'\u00e9t\u00e9.\r\nEt une fois de plus, la campagne a aussi \u00e9t\u00e9 domin\u00e9e par le nationalisme.\r\nLe r\u00e9cit \u00e0 Zagreb...de  Jean-Arnaud Derunse", "alternativeExcerpt": ["Les citoyens croates \u00e9lisent leur parlement ce dimanche, avec en toile de fond les questions migratoires et un rapprochement avec les Etat voisins, critiques face \u00e0 Bruxelles. Une fois de plus, la campagne a aussi \u00e9t\u00e9 domin\u00e9e par le nationalisme."], "alternativeTitle": ["Le nationalisme domine la campagne \u00e9lectorale croate / 12H30_2016-09-10T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 10.09.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7988684", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "D\u00e9rens, Jean-Arnault", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7988678"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "6h-9h, les chroniqueurs", "id": "sound-527F6481-B82F-4EC8-9F58-71AAFCFC58C4", "durationSec": 1480, "publicationDate": "2016-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les JO Paralympiques, c'est parti, depuis mercredi ! Et ce n'\u00e9tait pas gagn\u00e9 : d\u00e9sorganisation, manque d'argent, faible vente des billets... Ils ont bien failli ne pas se tenir. Anne Laure Gannac propose quelques bonnes raisons de s'int\u00e9resser, et donc de soutenir, ces Jeux pour handicap\u00e9s. \r\nPar Anne Laure Gannac \r\nAlors que la campagne pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine bat son plein, il vaut la peine d'aller voir les coulisses du fameux \"r\u00eave am\u00e9ricain\": l\u00e0 o\u00f9 vivent les migrants, les clandestins, les working poors, les v\u00e9t\u00e9rans des guerres, d'Irak et d'ailleurs. C'est ce que nous propose Atticus Lish dans son premier et superbe roman \"Parmi les loups et les bandits\". \r\nPar Lisbeth Koutchoumoff\r\n\" Examen d'\u00c9tat suit le parcours compliqu\u00e9 d'un groupe de jeunes lyc\u00e9ens congolais qui vont passer leur \"examen d'\u00e9tat\", l'\u00e9quivalent de la \" matu \" et du \" bac \", \u00e0 Kisangani, R\u00e9publique D\u00e9mocratique du Congo. \" R\u00e9alis\u00e9 par Dieudo Hamadi en 2013, le film a re\u00e7u les prix Potemkine et Scam du festival Cin\u00e9ma du R\u00e9el en 2014. Disponible sur la nouvelle plateforme documentaire tenk.fr Par Pascal Bernheim\r\n\r\n* * Les JO Paralympiques, c'est parti, depuis mercredi ! Et ce n'\u00e9tait pas gagn\u00e9 : d\u00e9sorganisation, manque d'argent, faible vente des billets... Ils ont bien failli ne pas se tenir. Anne Laure Gannac propose quelques bonnes raisons de s'int\u00e9resser, et donc de soutenir, ces Jeux pour handicap\u00e9s. \r\nPar Anne Laure Gannac \r\nAlors que la campagne pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine bat son plein, il vaut la peine d'aller voir les coulisses du fameux \"r\u00eave am\u00e9ricain\": l\u00e0 o\u00f9 vivent les migrants, les clandestins, les working poors, les v\u00e9t\u00e9rans des guerres, d'Irak et d'ailleurs. C'est ce que nous propose Atticus Lish dans son premier et superbe roman \"Parmi les loups et les bandits\". \r\nPar Lisbeth Koutchoumoff\r\n\" Examen d'\u00c9tat suit le parcours compliqu\u00e9 d'un groupe de jeunes lyc\u00e9ens congolais qui vont passer leur \"examen d'\u00e9tat\", l'\u00e9quivalent de la \" matu \" et du \" bac \", \u00e0 Kisangani, R\u00e9publique D\u00e9mocratique du Congo. \" R\u00e9alis\u00e9 par Dieudo Hamadi en 2013, le film a re\u00e7u les prix Potemkine et Scam du festival Cin\u00e9ma du R\u00e9el en 2014. Disponible sur la nouvelle plateforme documentaire tenk.fr Par Pascal Bernheim", "alternativeExcerpt": ["Les JO Paralympiques, c'est parti, depuis mercredi ! Et ce n'\u00e9tait pas gagn\u00e9 : d\u00e9sorganisation, manque d'argent, faible vente des billets... Ils ont bien failli ne pas se tenir. Anne Laure Gannac propose quelques bonnes raisons de s'int\u00e9resser, et donc de soutenir, ces Jeux pour handicap\u00e9s. \nPar Anne Laure Gannac \n\nAlors que la campagne pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine bat son plein, il vaut la peine d'aller voir les coulisses du fameux \"r\u00eave am\u00e9ricain\": l\u00e0 o\u00f9 vivent les migrants, les clandestins, les working poors, les v\u00e9t\u00e9rans des guerres, d'Irak et d'ailleurs. C'est ce que nous propose Atticus Lish dans son premier et superbe roman \"Parmi les loups et les bandits\". \nPar Lisbeth Koutchoumoff\n\n\" Examen d\u02b9\u00c9tat suit le parcours compliqu\u00e9 d\u02b9un groupe de jeunes lyc\u00e9ens congolais qui vont passer leur \"examen d\u02b9\u00e9tat\", l\u02b9\u00e9quivalent de la \" matu \" et du \" bac \", \u00e0 Kisangani, R\u00e9publique D\u00e9mocratique du Congo. \" R\u00e9alis\u00e9 par Dieudo Hamadi en 2013, le film a re\u00e7u les prix Potemkine et Scam du festival Cin\u00e9ma du R\u00e9el en 2014. Disponible sur la nouvelle plateforme documentaire tenk.fr Par Pascal Bernheim"], "alternativeTitle": ["6h-9h, les chroniqueurs / 69S_2016-09-10T06:00:00_6h-9h-les-chroniqueurs", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 10.09.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8002637.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7970508", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7970505"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9dito - Ni de droite ni de gauche ? Mon oil. ! : Ni de droite ni de gauche ? Mon oil. !", "id": "sound-F1814B07-4307-4784-8488-7980B8E0DF1F", "durationSec": 141, "publicationDate": "2016-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ni de droite ni de gauche ? Mon oil. !\r\nPar Michel Zendali     \r\nChaque semaine, le regard pertinent ou impertinent de Jean-Marc B\u00e9guin et Michel Zendali sur notre soci\u00e9t\u00e9 et son actualit\u00e9.\r\n\r\n* * Ni de droite ni de gauche ? Mon oil. !\r\nPar Michel Zendali     \r\nChaque semaine, le regard pertinent ou impertinent de Jean-Marc B\u00e9guin et Michel Zendali sur notre soci\u00e9t\u00e9 et son actualit\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Ni de droite ni de gauche ? Mon \u0153il\u2026 !\n\nPar Michel Zendali     \n\nChaque semaine, le regard pertinent ou impertinent de Jean-Marc B\u00e9guin et Michel Zendali sur notre soci\u00e9t\u00e9 et son actualit\u00e9."], "alternativeTitle": ["L'\u00e9dito - Ni de droite ni de gauche ? Mon \u0153il\u2026 !\n / 69S_2016-09-10T06:00:00_l-edito", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 10.09.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7316342.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7970508", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7970507"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Le journal des sports", "id": "sound-45BCC93B-5C58-4436-9F0C-BC116E7359BF", "durationSec": 354, "publicationDate": "2016-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par J\u00e9r\u00f4me Jeannin\r\n\r\n* * Par J\u00e9r\u00f4me Jeannin", "alternativeExcerpt": ["Par J\u00e9r\u00f4me Jeannin"], "alternativeTitle": ["Le journal des sports / 69S_2016-09-10T06:00:00_le-journal-des-sports", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 10.09.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7515675.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7970508", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7970499"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Hockey sur glace: d'o\u00f9 vient la mode des appellations", "id": "sound-9821F1EF-77CA-4E51-A711-C6383C1202CE", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2016-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Marquis, Peter\r\nOn conna\u00eet les lions du LHC, les dragons de Fribourg, les aigles de Gen\u00e8ve Servette ou encore les ours de Berne. De nombreux clubs ont aujourd'hui une appellation ou un sobriquet comme le disent les Canadiens. La mode vient \u00e9videmment des Etats-Unis. Elle date de la fin du XIX\u00e8me si\u00e8cle. Les explications de Peter Marquis, ma\u00eetre de conf\u00e9rence en \u00e9tude nord-am\u00e9ricaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Rouen Normandie.\r\n\r\n* * On conna\u00eet les lions du LHC, les dragons de Fribourg, les aigles de Gen\u00e8ve Servette ou encore les ours de Berne. De nombreux clubs ont aujourd'hui une appellation ou un sobriquet comme le disent les Canadiens. La mode vient \u00e9videmment des Etats-Unis. Elle date de la fin du XIX\u00e8me si\u00e8cle. Les explications de Peter Marquis, ma\u00eetre de conf\u00e9rence en \u00e9tude nord-am\u00e9ricaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Rouen Normandie.", "alternativeExcerpt": ["On conna\u00eet les lions du LHC, les dragons de Fribourg, les aigles de Gen\u00e8ve Servette ou encore les ours de Berne. De nombreux clubs ont aujourd\u2019hui une appellation ou un sobriquet comme le disent les Canadiens. La mode vient \u00e9videmment des Etats-Unis. Elle date de la fin du XIX\u00e8me si\u00e8cle. Les explications de Peter Marquis, ma\u00eetre de conf\u00e9rence en \u00e9tude nord-am\u00e9ricaine \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Rouen Normandie."], "alternativeTitle": ["Hockey sur glace: d\u2019o\u00f9 vient la mode des appellations / SP_2016-09-10T19:03:45_sequence-6", "Sport-Premi\u00e8re du 10.09.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8004955.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7970521", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-7970515"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Actualit\u00e9 high tech", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8D04974B-F2BC-4953-8FB3-0988D76BAE7F", "durationSec": 407, "publicationDate": "2016-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Sermet, Jorris;xxx, xxx\r\nUn projecteur, un pot de fleur et un oeuf qui vole.", "alternativeExcerpt": ["Un projecteur, un pot de fleur et un oeuf qui vole."], "alternativeTitle": ["Actualit\u00e9 high tech  / PB_2016-09-10T10:10:00_sequence-3", "Point Barre du 10.09.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7970264", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7970257"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "M\u00e9dialogues", "source": "siranau", "title": "Des dessins ex\u00e9cut\u00e9s \u00e0 la baguette", "id": "sound-8DDF338E-30A7-4584-B18E-14285D1E2C1B", "durationSec": 754, "publicationDate": "2016-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLes dessinateurs Patrick Chappatte et Jean Plantu s'engagent dans une performance aux c\u00f4t\u00e9s des musiciens de l'OSR en faveur des dessinateurs de presse menac\u00e9s dans le monde. L'\u00e9v\u00e9nement se d\u00e9roulera le vendredi 16 septembre au Victoria Hall \u00e0 Gen\u00e8ve. Le dessin de presse en musique peut-il contrarier les dictateurs ?\r\nAVEC\r\nPatrick Chappatte, dessinateur de presse.", "alternativeExcerpt": ["Les dessinateurs Patrick Chappatte et Jean Plantu s\u02b9engagent dans une performance aux c\u00f4t\u00e9s des musiciens de l\u02b9OSR en faveur des dessinateurs de presse menac\u00e9s dans le monde. L\u02b9\u00e9v\u00e9nement se d\u00e9roulera le vendredi 16 septembre au Victoria Hall \u00e0 Gen\u00e8ve. Le dessin de presse en musique peut-il contrarier les dictateurs ?\nAVEC\nPatrick Chappatte, dessinateur de presse."], "alternativeTitle": ["Des dessins ex\u00e9cut\u00e9s \u00e0 la baguette / MED_2016-09-10T09:10:45_sequence-2", "M\u00e9dialogues du 10.09.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8002677.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7970537", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-7970534"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "M\u00e9dialogues", "source": "siranau", "title": "Le nouveau paysage t\u00e9l\u00e9visuel fran\u00e7ais", "id": "sound-97E11BB7-AE7F-458A-82D3-3E8B40FB0E13", "durationSec": 1443, "publicationDate": "2016-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : S\u00e9n\u00e9joux, Richard\r\nLe paysage t\u00e9l\u00e9visuel fran\u00e7ais fait sa grande rentr\u00e9e. L'ann\u00e9e est exceptionnelle : grilles de programmes totalement chamboul\u00e9es, myriade de nouvelles \u00e9missions, des vedettes en pagaille changent d'\u00e9curie, les cha\u00eenes visent un public nouveau et se repositionnent face \u00e0 la concurrence.  Tour d'horizon d'une rentr\u00e9e pas comme les autres sur fond de campagne pr\u00e9sidentielle.\r\nAVEC\r\nRichard S\u00e9n\u00e9joux, journaliste  \u00e0 T\u00e9l\u00e9rama.", "alternativeExcerpt": ["Le paysage t\u00e9l\u00e9visuel fran\u00e7ais fait sa grande rentr\u00e9e. L\u02b9ann\u00e9e est exceptionnelle : grilles de programmes totalement chamboul\u00e9es, myriade de nouvelles \u00e9missions, des vedettes en pagaille changent d\u02b9\u00e9curie, les cha\u00eenes visent un public nouveau et se repositionnent face \u00e0 la concurrence.  Tour d\u02b9horizon d\u02b9une rentr\u00e9e pas comme les autres sur fond de campagne pr\u00e9sidentielle.\nAVEC\nRichard S\u00e9n\u00e9joux, journaliste  \u00e0 T\u00e9l\u00e9rama."], "alternativeTitle": ["Le nouveau paysage t\u00e9l\u00e9visuel fran\u00e7ais / MED_2016-09-10T09:10:45_sequence-1", "M\u00e9dialogues du 10.09.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8004424.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7970537", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fischer, Thierry", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7970535"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "Gardanne, les boues rouges de col\u00e8re", "id": "sound-EE0AE152-6ACF-4F16-9DD4-2353CC78663D", "durationSec": 682, "publicationDate": "2016-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rivoire, G\u00e9rard\r\nEn M\u00e9diterran\u00e9e, les sources de pollution sont nombreuses. Parmi elles, les rejets toxiques de l'activit\u00e9 industrielle, comme celle de la soci\u00e9t\u00e9 Alteo, qui g\u00e8re une usine d'alumine \u00e0 Gardanne, dans les Bouches-du-Rh\u00f4ne. Pendant des d\u00e9cennies, cette usine, alors propri\u00e9t\u00e9 de Pechiney, a d\u00e9vers\u00e9 en mer 20 millions de tonnes de r\u00e9sidus toxiques. Une pollution qui aurait d\u00fb prendre fin en 2015 en vertu de la Convention de Barcelone. Il n'en f\u00fbt rien car, en f\u00e9vrier 2016, la Pr\u00e9fecture a renouvel\u00e9 \u00e0 Alteo son autorisation \u00e0 rejeter ces d\u00e9chets pour une p\u00e9riode de six ans.\r\nEn 2013, pour \"Prise de Terre\", Julien Trambouze s'\u00e9tait rendu sur le site avec G\u00e9rard Rivoire, sp\u00e9cialiste des fonds marins. Retour sur ce reportage qui met en lumi\u00e8re la dangerosit\u00e9 d'une pollution mal ma\u00eetris\u00e9e aux portes m\u00eames de Parc National des Calanques.\r\nNouvelle diffusion du reportage du 8 juin 2013", "alternativeExcerpt": ["En M\u00e9diterran\u00e9e, les sources de pollution sont nombreuses. Parmi elles, les rejets toxiques de l\u2019activit\u00e9 industrielle, comme celle de la soci\u00e9t\u00e9 Alteo, qui g\u00e8re une usine d\u2019alumine \u00e0 Gardanne, dans les Bouches-du-Rh\u00f4ne. Pendant des d\u00e9cennies, cette usine, alors propri\u00e9t\u00e9 de Pechiney, a d\u00e9vers\u00e9 en mer 20 millions de tonnes de r\u00e9sidus toxiques. Une pollution qui aurait d\u00fb prendre fin en 2015 en vertu de la Convention de Barcelone. Il n\u2019en f\u00fbt rien car, en f\u00e9vrier 2016, la Pr\u00e9fecture a renouvel\u00e9 \u00e0 Alteo son autorisation \u00e0 rejeter ces d\u00e9chets pour une p\u00e9riode de six ans.\nEn 2013, pour \"Prise de Terre\", Julien Trambouze s\u2019\u00e9tait rendu sur le site avec G\u00e9rard Rivoire, sp\u00e9cialiste des fonds marins. Retour sur ce reportage qui met en lumi\u00e8re la dangerosit\u00e9 d\u2019une pollution mal ma\u00eetris\u00e9e aux portes m\u00eames de Parc National des Calanques.\nNouvelle diffusion du reportage du 8 juin 2013"], "alternativeTitle": ["Gardanne, les boues rouges de col\u00e8re / PDT_2016-09-10T10:03:45_chronique", "Prise de terre du 10.09.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8002507.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7970530", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7970528"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Nairo Quintana remportera le Tour d'Espagne dimanche", "id": "sound-FBE2709B-D2E2-4FA9-9427-5412925609D9", "durationSec": 133, "publicationDate": "2016-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C'est le Colombien Nairo Quintana qui remportera le Tour d'Espagne dimanche \u00e0 Madrid. Ce samedi apr\u00e8s-midi, Quintana a assur\u00e9 sa victoire finale en prenant la 10e place de l'avant-derni\u00e8re \u00e9tape, remport\u00e9e par le Fran\u00e7ais Pierre Latour.\r\n\r\n* * C'est le Colombien Nairo Quintana qui remportera le Tour d'Espagne dimanche \u00e0 Madrid. Ce samedi apr\u00e8s-midi, Quintana a assur\u00e9 sa victoire finale en prenant la 10e place de l'avant-derni\u00e8re \u00e9tape, remport\u00e9e par le Fran\u00e7ais Pierre Latour.", "alternativeExcerpt": ["C'est le Colombien Nairo Quintana qui remportera le Tour d'Espagne dimanche \u00e0 Madrid. Ce samedi apr\u00e8s-midi, Quintana a assur\u00e9 sa victoire finale en prenant la 10e place de l'avant-derni\u00e8re \u00e9tape, remport\u00e9e par le Fran\u00e7ais Pierre Latour."], "alternativeTitle": ["Nairo Quintana remportera le Tour d'Espagne dimanche / FOR_2016-09-10T18:18:00_developpement-8", "Forum du 10.09.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7988668", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "variantIds": ["ece-7988655"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musiques", "source": "siranau", "title": "100e anniversaire de la Fanfare de la Verrerie", "id": "sound-8D83A02D-A3E0-4AB2-A706-565229ED89AF", "durationSec": 5197, "publicationDate": "2016-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Kiosque \u00e0 Musiques est au Complexe du Vieux-Moulin de St-Prex \u00e0 l'occasion du 100e anniversaire de la Fanfare de la Verrerie.\r\nConseiller musical: Jean-Claude Bloch - R\u00e9alisateur: Jean-Claude Renou - Animateur: Jean-Marc Richard.\r\n\r\n* Infotrafic: 12:04:00-12:04:26 / * Soci\u00e9t\u00e9s participantes :\u00a0Fanfare de la Verrerie de St-PrexL'Aurore de Saint-Prex, Club d'accord\u00e9onistesOrchestre champ\u00eatre B\u00f6\u00f6DeLeLe Chour Mixte de St-Prex et le Chour Mixte la Bateli\u00e8re de BuchillonGroupe de percussions de l'\u00e9cole de musique de St-PrexPetit Chour primaire de Yens, Chour d'enfants, avec le duo Madio", "alternativeTitle": ["Le kiosque \u00e0 musiques du 10.09.2016", "Le kiosque \u00e0 musiques du 10.09.2016", "100e anniversaire de la Fanfare de la Verrerie / KAM_2016-09-10T11:03:45_le-kiosque-a-musiques", "100e anniversaire de la Fanfare de la Verrerie / KAM_2016-09-10T11:03:45_le-kiosque-a-musiques"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380948.image", "alternativeExcerpt": ["Le Kiosque \u00e0 Musiques est au Complexe du Vieux-Moulin de St-Prex \u00e0 l\u2019occasion du 100e anniversaire de la Fanfare de la Verrerie.\n\nConseiller musical: Jean-Claude Bloch - R\u00e9alisateur: Jean-Claude Renou - Animateur: Jean-Marc Richard.", "Le Kiosque \u00e0 Musiques est au Complexe du Vieux-Moulin de St-Prex \u00e0 l\u2019occasion du 100e anniversaire de la Fanfare de la Verrerie.\n\nConseiller musical: Jean-Claude Bloch - R\u00e9alisateur: Jean-Claude Renou - Animateur: Jean-Marc Richard."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7970487", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Renou, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7970487", "ece-7970486"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Mother Russia Bleeds : bourre-pif indie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A44DC579-DFE3-4408-BA41-8B03CAC3F4A0", "durationSec": 242, "publicationDate": "2016-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Point Barre\" renoue avec les cloques aux doigts \u00e0 travers \"Mother Russia Bleeds\", un jeu d'arcade old school, o\u00f9 Pixel Art rime avec mauvais go\u00fbt.(Disponible sur PC et PS4)", "alternativeExcerpt": ["\"Point Barre\" renoue avec les cloques aux doigts \u00e0 travers \"Mother Russia Bleeds\", un jeu d\u2019arcade old school, o\u00f9 Pixel Art rime avec mauvais go\u00fbt."], "alternativeTitle": ["Mother Russia Bleeds: bourre-pif indie / PB_2016-09-10T10:35:00_sequence-8", "Point Barre du 10.09.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7970264", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sermet, Jorris", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7970251"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La revue de presse", "id": "sound-E1719D97-B855-4D17-A306-29C23085AAD8", "durationSec": 473, "publicationDate": "2016-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Renaud Malik. Avec le kiosque de Thierry Fischer.\r\n\r\n* * Par Renaud Malik. Avec le kiosque de Thierry Fischer.", "alternativeExcerpt": ["Par Renaud Malik. Avec le kiosque de Thierry Fischer."], "alternativeTitle": ["La revue de presse / 69S_2016-09-10T06:00:00_la-revue-de-presse", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 10.09.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/5406036.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7970508", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7970495"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Internet et l'illusion de la libert\u00e9", "id": "sound-3FA8DD1C-4E5A-46BA-AB22-FC9EFDE2C93F", "durationSec": 1416, "publicationDate": "2016-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Qu'on est loin aujourd'hui du formidable potentiel de libert\u00e9 promis par Internet \u00e0 ses d\u00e9buts. Le r\u00e9seau des r\u00e9seaux avait le potentiel de rapprocher les gens. Les id\u00e9es devaient enfin s'\u00e9changer sans limite \u00e0 travers le monde. L'humanit\u00e9 allait s'\u00e9lever, enfin. Mais en 2016, les humains sont plut\u00f4t emp\u00eatr\u00e9s dans la toile. Les id\u00e9es naus\u00e9abondes font du clic, les g\u00e9ants du web phagocytent les internautes en imposant des conditions d'utilisation insens\u00e9es. Pas content ? Pas de surf ! En 2016, le web nous emprisonne plus qu'il nous lib\u00e8re.\r\nAvec Solange Ghernaouti, professeure \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, experte internationale en s\u00e9curit\u00e9 informatique. et citoyenne, inqui\u00e8te aujourd'hui de l'\u00e9volution du web. Chroniqueuses : Laurence Dif\u00e9lix et Anne Flament.\r\n\r\n* * Qu'on est loin aujourd'hui du formidable potentiel de libert\u00e9 promis par Internet \u00e0 ses d\u00e9buts. Le r\u00e9seau des r\u00e9seaux avait le potentiel de rapprocher les gens. Les id\u00e9es devaient enfin s'\u00e9changer sans limite \u00e0 travers le monde. L'humanit\u00e9 allait s'\u00e9lever, enfin. Mais en 2016, les humains sont plut\u00f4t emp\u00eatr\u00e9s dans la toile. Les id\u00e9es naus\u00e9abondes font du clic, les g\u00e9ants du web phagocytent les internautes en imposant des conditions d'utilisation insens\u00e9es. Pas content ? Pas de surf ! En 2016, le web nous emprisonne plus qu'il nous lib\u00e8re.\r\nAvec Solange Ghernaouti, professeure \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, experte internationale en s\u00e9curit\u00e9 informatique. et citoyenne, inqui\u00e8te aujourd'hui de l'\u00e9volution du web. Chroniqueuses : Laurence Dif\u00e9lix et Anne Flament.", "alternativeExcerpt": ["Qu\u02b9on est loin aujourd\u02b9hui du formidable potentiel de libert\u00e9 promis par Internet \u00e0 ses d\u00e9buts. Le r\u00e9seau des r\u00e9seaux avait le potentiel de rapprocher les gens. Les id\u00e9es devaient enfin s\u02b9\u00e9changer sans limite \u00e0 travers le monde. L\u02b9humanit\u00e9 allait s\u02b9\u00e9lever, enfin. Mais en 2016, les humains sont plut\u00f4t emp\u00eatr\u00e9s dans la toile. Les id\u00e9es naus\u00e9abondes font du clic, les g\u00e9ants du web phagocytent les internautes en imposant des conditions d\u02b9utilisation insens\u00e9es. Pas content ? Pas de surf ! En 2016, le web nous emprisonne plus qu\u02b9il nous lib\u00e8re.\n\nAvec Solange Ghernaouti, professeure \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Lausanne, experte internationale en s\u00e9curit\u00e9 informatique\u2026 et citoyenne, inqui\u00e8te aujourd\u02b9hui de l\u02b9\u00e9volution du web. Chroniqueuses : Laurence Dif\u00e9lix et Anne Flament."], "alternativeTitle": ["Internet et l'illusion de la libert\u00e9 / 69S_2016-09-10T06:00:00_le-talk-2", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 10.09.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8002664.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7970508", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7970502"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Forte mobilisation en faveur d'AVSPlus dans les rues de Berne", "id": "sound-4A78F702-9E9F-4CD7-A8BE-E0C37A586B5F", "durationSec": 161, "publicationDate": "2016-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Plusieurs dizaines de milliers de personnes ont d\u00e9fil\u00e9 cet apr\u00e8s-midi dans les rues de Berne pour soutenir l'initiative AVSPlus, soumise au peuple le 25 septembre. Cette mobilisation donne de l'espoir aux milieux syndicalistes.\r\n\r\n* * Forte mobilisation en faveur d'AVSPlus dans les rues de Berne 18h Mobilisation en faveur de l'initiative AVS+\r\n\u00abStoppons la baisse des rentes - Renfor\u00e7ons l'AVS\u00bb c'est sous ce slogan que plusieurs milliers de personnes ont d\u00e9fil\u00e9 cet apr\u00e8s-midi dans les rues de Berne...\r\nUnia et l'Union syndicale suisse parlent de 20 000 personnes, un nombre qui n'est pas confirm\u00e9 par la police...\r\nDes jeunes, des salari\u00e9s mais aussi des retrait\u00e9s bien s\u00fbr, venus de toute la Suisse, ont manifest\u00e9 pour soutenir l'initiative AVSPlus soumise au peuple le 25 septembre...\r\nUne mobilisation, Delphine Gendre, qui donne de l'espoir aux milieux syndicalistes. \r\nOui, avant le coup d'envoi du cort\u00e8ge, vers 13h30, les organisateurs me disaient qu'ils seraient d\u00e9j\u00e0 satisfaits de voir d\u00e9filer 10 000 personnes, et finalement, d'apr\u00e8s les syndicats Unia et de l'USS, ils auraient \u00e9t\u00e9 plus de 20 000 cet apr\u00e8s-midi dans les rues de Berne. Un nombre \u00e0 prendre avec des pincettes, la police parlent de plusieurs milliers de manifestants. Mais en tout cas les syndicats veulent ce soir parler d'une op\u00e9ration totalement r\u00e9ussie.  L'alliance qui regroupe tous les syndicats et les grandes organisations de salari\u00e9s du secteur public, des organisations de retrait\u00e9s  ainsi que le Parti socialiste et les Verts est regonfl\u00e9e \u00e0 bloc, en vue de l'\u00e9ch\u00e9ance du 25 septembre. Le dernier sondage Gfs donnait l'initiative AVS plus comme l\u00e9g\u00e8rement en dessous des 50 % de voix.\r\n*** Et qui \u00e9taient ces manifestants, en majorit\u00e9 des retrait\u00e9s?\r\nNon, c'\u00e9tait tr\u00e8s m\u00e9lang\u00e9s... il y avait des familles, des travailleurs \u00e9galement.qui se pr\u00e9occupent de leur retraite... . . des \u00e9lus de gauche, \u00e9videmment... Mais c'est vrai qu'il y avait peut-\u00eatre un peu plus de retrait\u00e9s que d'habitude pour ce genre d'\u00e9v\u00e8nement. Certains m\u00eame qui ont manifest\u00e9 pour la premi\u00e8re fois...  Et plusieurs m'ont dit \u00eatre un peu d\u00e9\u00e7u de la faible mobilisation - en g\u00e9n\u00e9ral- des jeunes sur cette question..\r\n*** Cette mobilisation, Delphine Gendre, pourrait aussi mettre une certaine pression sur les d\u00e9bats qui auront lieu sous la coupole, concernant la r\u00e9forme de la pr\u00e9voyance 2020, pr\u00e9sent\u00e9 par Alain Berset.\r\nBien s\u00fbr, c'est m\u00eame la volont\u00e9 des syndicats... qui parlent d'un signal tr\u00e8s clair lanc\u00e9 au parlement, d'un avertissement, m\u00eame, m'a dit une responsable  \u00e0 l'issue de la manifestation. Car le sujet est chaud \u00e0 Berne... le Conseil National va d\u00e9battre de la r\u00e9forme des retraites au lendemain de la votation sur AVSPlus. Si l'initiative fait un bon score dans les urnes, ce sera un coup de frein aux vell\u00e9it\u00e9s de la droite de \"d\u00e9manteler\" les prestation vieillesse - ce sont les termes utilils\u00e9s \u00e0 gauche -   et d'augmenter l'\u00e2ge de la retraite. A noter qu'il a \u00e9t\u00e9 beaucoup question des femmes, principales victimes selon l'un des arguments souvent entendu cet apr\u00e8s-mid \u00e0 Berne . En Suisse, plus d'un tiers des femmes n'ont que l'AVS, a rappel\u00e9 la co-pr\u00e9sidente des femmes socialistes.. \r\nMerci Delphine Gendre... Et j'ajoute que Forum vous proposera ce lundi un d\u00e9bat sur l'initiative AVSPlus en direct du Palais f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 Berne.", "alternativeExcerpt": ["Plusieurs dizaines de milliers de personnes ont d\u00e9fil\u00e9 cet apr\u00e8s-midi dans les rues de Berne pour soutenir l'initiative AVSPlus, soumise au peuple le 25 septembre. Cette mobilisation donne de l'espoir aux milieux syndicalistes."], "alternativeTitle": ["Forte mobilisation en faveur d'AVSPlus dans les rues de Berne / FOR_2016-09-10T18:00:00_developpement-1", "Forum du 10.09.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7988668", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7988657"]}]}}