{"response": {"numFound": 31344, "start": 23200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Le Meldonium, star de ce d\u00e9but d'ann\u00e9e", "id": "sound-F28507EB-1F38-49D3-8BE6-5511FFFEA34D", "durationSec": 286, "publicationDate": "2016-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Martial Saugy , directeur du laboratoire antidopage de Lausanne\r\nPr\u00e8s de 127 athl\u00e8tes ont \u00e9t\u00e9 contr\u00f4l\u00e9 positifs au Meldonuim depuis le d\u00e9but de cette ann\u00e9e. Ce m\u00e9dicament suppos\u00e9 am\u00e9liorer la r\u00e9sistance \u00e0 l'effort et qui est un protecteur cardiaque \u00e0 l'origine, est mis en lumi\u00e8re, bien malgr\u00e9 lui, par l'ex num\u00e9ro un mondial de tennis Maria Sharapova. Cette substance figure depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e sur la liste interdite par l'Agence mondiale antidopage.\r\n\r\n* * Le Meldonium, star de ce d\u00e9but d'ann\u00e9e (JDM Sports Matin) \r\n(MELDONIUM: MEDICAMENT QUASIMENT INCONNU AVANT AFFAIRE SHARAPOVA) HERVE LIVE A LAUSANNE\r\nSPORT-Matin\u00a0: Meldonium, star de ce d\u00e9but d'ann\u00e9e\r\n****Pr\u00e8s de 127 athl\u00e8tes ont \u00e9t\u00e9 contr\u00f4l\u00e9 positifs au Meldonuim depuis le d\u00e9but de cette ann\u00e9e. Un m\u00e9dicament suppos\u00e9 am\u00e9liorer la r\u00e9sistance \u00e0 l'effort qui \u00e0 l'origine est un protecteur cardiaque et mis en lumi\u00e8re, bien malgr\u00e9 elle, par l'ex n0 1 mondial de tennis Maria Sharapova. Une substance  qui figure depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e sur la liste interdite par l'agence mondiale antidopage..\r\nIl ne se passe plus une semaine sans que le Meldonium reviennent \u00e0 la une .En d\u00e9but de la  semaine  derni\u00e8re, quatre athl\u00e8tes russes ont \u00e9t\u00e9 contr\u00f4l\u00e9s positif selon  la F\u00e9d\u00e9ration russe d'athl\u00e9tisme. IEt parmi eux   selon l'agence de presse russe TASS, qui cite une source anonyme, des coureurs de fond Andrei Minzhulin et Gul shat Faz let dinova,mais aussi une sp\u00e9cialite  du 400 m haieset une sprinteuse tous auraient \u00e9t\u00e9 contr\u00f4l\u00e9s positifs lors des championnats de Russie en salle, en f\u00e9vrier.\r\n****Un produit qui semble t'il est surtout utilis\u00e9 dans les pays de l'Est et dans des sports diff\u00e9rents\r\nOutre Maria Sharapova , la nageuse Yulia Efimova, m\u00e9daill\u00e9e de bronze sur 200 m brasse aux jeux Olympiques de Londres en 2012, a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 suspendue . Des athl\u00e8tes russes donc en majorit\u00e9, mais aussi Ukrainien  et su\u00e9dois.. Des sports aussi divers  que la lutte, le biathlon, et le patinage artistique.\r\n****Le Meldonium dont les ventes ont doubl\u00e9 depuis les r\u00e9v\u00e9lations sur Maria Sharapova \r\nOui, cela peut para\u00eetre incroyable, mais c'est la r\u00e9alit\u00e9. Du 7 au 13 mars, quelque 78.300 bo\u00eetes du m\u00e9dicament ont \u00e9t\u00e9 vendues en Russie, soit 2,2 fois plus que la semaine pr\u00e9c\u00e9dente, selon une \u00e9tude publi\u00e9e sur le site de la soci\u00e9t\u00e9 DSM Group, sp\u00e9cialis\u00e9e dans le secteur pharmaceutique.\r\n****Comment d\u00e9termine-t-on qu'un m\u00e9dicament devient un produit dopant\u00a0 et figure sur la liste des produits proscrits?\r\nQuand son utilisation devient g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e, Martial Saugy , directeur du laboratoire antidopage de Lausanne.\r\n  Mag\u00a0: Martial Saugy \r\n****Il semble pourtant que de nombreux athl\u00e8tes, voir f\u00e9d\u00e9rations ai \u00e9t\u00e9 pris de court en ce d\u00e9but d'ann\u00e9e vu la centaine voir plus contr\u00f4l\u00e9 positif\u00a0?\r\nVous avez raison, pourtant tout a \u00e9t\u00e9 fait dans les d\u00e9lais pr\u00e9vus par le r\u00e8glement, Martial Saugy \r\n  Mag\u00a0: Martial Saugy \r\nC'est donc certaines  f\u00e9d\u00e9rations sportives qui n'ont pas bien communiqu\u00e9\u00a0?\r\nOn peut le penser, .m\u00eame Vladimir Poutine est mont\u00e9 au cr\u00e9neau il avait bl\u00e2m\u00e9 la semaine derni\u00e8re les responsables sportifs russes, qui n'ont pas selon lui averti \u00e0 temps les athl\u00e8tes et entra\u00eeneurs de l'interdiction du meldonium.Que dire de 'entourage des champions qui a manqu\u00e9e de professionnalisme dans le cas de Maria Sharapova diificile \u00e0 imaginer que dans une structure comme la sienne ses medecins, physio et autre n'ai pas fait le n\u00e9cessaire .Il y a aussi un respect des d\u00e9lais  car la trace de ce genre de produit ,'s'il n'est pas arr\u00eater \u00e0 temps peu se retrouver encore quelques semaines apr\u00e8s dans les tests...", "alternativeExcerpt": ["Pr\u00e8s de 127 athl\u00e8tes ont \u00e9t\u00e9 contr\u00f4l\u00e9 positifs au Meldonuim depuis le d\u00e9but de cette ann\u00e9e. Ce m\u00e9dicament suppos\u00e9 am\u00e9liorer la r\u00e9sistance \u00e0 l'effort et qui est un protecteur cardiaque \u00e0 l\u2019origine, est mis en lumi\u00e8re, bien malgr\u00e9 lui, par l\u2019ex num\u00e9ro un mondial de tennis Maria Sharapova. Cette substance figure depuis le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e sur la liste interdite par l\u2019Agence mondiale antidopage.", "Pr\u00e8s de 127 athl\u00e8tes ont \u00e9t\u00e9 contr\u00f4l\u00e9 positifs au Meldonuim depuis le d\u00e9but de cette ann\u00e9e. Ce m\u00e9dicament suppos\u00e9 am\u00e9liorer la r\u00e9sistance \u00e0 l'effort et qui est un protecteur cardiaque \u00e0 l\u2019origine, est mis en lumi\u00e8re, bien malgr\u00e9 lui, par l\u2019ex num\u00e9ro un mondial de tennis Maria Sharapova. Cette substance figure depuis le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e sur la liste interdite par l\u2019Agence mondiale antidopage.", "Pr\u00e8s de 127 athl\u00e8tes ont \u00e9t\u00e9 contr\u00f4l\u00e9 positifs au Meldonuim depuis le d\u00e9but de cette ann\u00e9e. Ce m\u00e9dicament suppos\u00e9 am\u00e9liorer la r\u00e9sistance \u00e0 l'effort et qui est un protecteur cardiaque \u00e0 l\u2019origine, est mis en lumi\u00e8re, bien malgr\u00e9 lui, par l\u2019ex num\u00e9ro un mondial de tennis Maria Sharapova. Cette substance figure depuis le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e sur la liste interdite par l\u2019Agence mondiale antidopage."], "alternativeTitle": ["Le Meldonium, star de ce d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e", "Le Meldonium, star de ce d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e / JDM_2016-03-28T06:36:00_sport-matin", "Le Meldonium, star de ce d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e / JDM_2016-03-28T06:36:00_sport-matin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7587626", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7587626", "ece-7587610"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "InterCit\u00e9s : Le Pilate, ses dragons et le fant\u00f4me de Ponce Pilate", "id": "sound-8C601BC1-D73B-45C8-ACE7-865EF4A468E3", "durationSec": 458, "publicationDate": "2016-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Depuis 1889 et une prouesse technique, le Mont Pilate, un sommet d'un peu plus de 2100 m\u00e8tres que se partagent Lucerne, Obwald et Nidwald, est atteignable par remont\u00e9es m\u00e9caniques.   Emission en rediffusion.\r\n\r\n* * Le Pilate, ses dragons et le fant\u00f4me de Ponce Pilate (JDM INTERCITE JINGLE F) \r\n(JDM INTERCITE JINGLE F) \r\n(REDIFF INTERCITES MONT PILATE) Ce matin Intercit\u00e9s met le cap sur Lucerne et le Mont Pilate. Depuis 1889 et une prouesse technique, ce sommet d'un peu plus de 2100 m\u00e8tres que se partagent Lucerne, Obwald et Nidwald est accessible par remont\u00e9es m\u00e9caniques. Alain Arnaud s'y est rendu et a rencontr\u00e9 une jeune passionn\u00e9e pour constater qu'avant d'\u00eatre un sommet touristique le Pilate \u00e9tait un mont maudit. Son reportage, en nouvelle diffusion", "alternativeExcerpt": ["Depuis 1889 et une prouesse technique, le Mont Pilate, un sommet d\u2019un peu plus de 2100 m\u00e8tres que se partagent Lucerne, Obwald et Nidwald, est atteignable par remont\u00e9es m\u00e9caniques.   Emission en rediffusion.", "Depuis 1889 et une prouesse technique, le Mont Pilate, un sommet d\u2019un peu plus de 2100 m\u00e8tres que se partagent Lucerne, Obwald et Nidwald, est atteignable par remont\u00e9es m\u00e9caniques.   Emission en rediffusion.", "Depuis 1889 et une prouesse technique, le Mont Pilate, un sommet d\u2019un peu plus de 2100 m\u00e8tres que se partagent Lucerne, Obwald et Nidwald, est atteignable par remont\u00e9es m\u00e9caniques.   Emission en rediffusion."], "alternativeTitle": ["Le Pilate, ses dragons et le fant\u00f4me de Ponce Pilate", "Le Pilate, ses dragons et le fant\u00f4me de Ponce Pilate / JDM_2016-03-28T06:20:00_intercites", "Le Pilate, ses dragons et le fant\u00f4me de Ponce Pilate / JDM_2016-03-28T06:20:00_intercites"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7600024", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677646.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7600024", "ece-7600023"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Showcase et interview de Forks, groupe veveysan de rock, \u00e0 l'occasion de la sortie de son prochain album \"Forks II\". - Album de la semaine: \"Hurt & The Merciless\", de The Heavy", "genres": ["Interview", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-25184821-DBB0-4F73-A102-272EEBD90E73", "durationSec": 3436, "publicationDate": "2016-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Heavy", "Forks"], "thematicThemes": ["rock"], "excerpt": "Playlist de Forks : 1. Sunday Sunshine. - 2. Profondo Rosso", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 28.03.2016", "Riton, Bones, Har Mar Superstar - Les rep\u00e9rages Couleur 3 \u2013 28.03.16", "Forks en interview et en showcase / PLP_2016-03-28T19:00:00_Asset00_04:23:15", "Forks en interview - The Heavy / PLP_2016-03-28T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 28.03.2016", "Ed Solo - C\u00e9u - Giuf\u00e0 / PLP_2016-03-28T19:20:00_plein-sud", "Les rep\u00e9rages Couleur3 / PLP_2016-03-28T19:45:00_les-reperages-couleur3", "Forks en interview - The Heavy / PLP_2016-03-28T19:00:00_plein-le-poste"], "alternativeExcerpt": ["Il faut se rendre \u00e0 l'\u00e9vidence tout le monde parle des rep\u00e9rages!\nLa preuve gr\u00e2ce \u00e0 la cam\u00e9ra indiscr\u00e8te de Thomas Navas et le d\u00e9cryptage de Dynamike qui lit sur vos l\u00e8vres et restitue fid\u00e8lement vos conversations.\n\nRiton \"Rinse & Repeat\"\nBones \"Pretty Waste\" https://youtu.be/g50cXs4bml4\nHar Mar Superstar \"Youth Without Love \"", "\"Pl3in le poste\" re\u00e7oit le groupe de rock psych\u00e9d\u00e9lique veveysan Forks pour un showcase et une interview \u00e0 l'occasion de la sortie de son prochain album \"Forks II\" le 22 avril 2016. A ne pas rater le vernissage de l'album le 22 avril 2016 au Romandie, \u00e0 Lausanne.", "Ed Solo est un DJ et producteur anglais qui a collabor\u00e9, entre autres, avec Fatboy Slim et Roots Manuva.\n\nL'artiste br\u00e9silienne C\u00e9u est de retour avec son nouvel album \"Tropix\", paru le 25 mars 2016. Elle est en concert le 2 avril 2016 \u00e0 la Spirale \u00e0 Fribourg.\n\nGiuf\u00e0 est un groupe sicilien de musique balkanique et m\u00e9diterran\u00e9e. Leur deuxi\u00e8me album \"Trinakristan\" est sorti le 11 d\u00e9cembre 2015. Ils seront de passage au Caprices Festival de Crans Montana le 1er avril 2016.\n\nDans sa chronique Plein Sud, Jean-Marc Baehler nous pr\u00e9sente ces artistes."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7568941", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "groupe suisse de rock", "name": "Forks", "type": "Participant"}], "Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe de rock", "name": "Forks", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Andr\u00e9, Chrystelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ch\u00e2tel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Andr\u00e9, Chrystelle", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jovanovic, St\u00e9phanie", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7568941", "ece-7568938"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Le dernier titre de Rihanna", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-55380B74-63CE-4679-B076-27F062AE22FA", "durationSec": 189, "publicationDate": "2016-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le suppl\u00e9ment du Nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2016-03-28T17:10:00_le-supplement-du-nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2016-03-28T17:10:00_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7569022", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7569022", "ece-7569014"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Imaginaire", "source": "siranau", "title": "Victor Hugo: R\u00e9cits de voyages (1/5) : Une lettre de Lucerne", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-8FA98C4D-FAB8-43D0-BDF6-DE995D7F1A0E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1771, "publicationDate": "2016-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage"], "excerpt": "Victor Hugo est venu en Suisse \u00e0 cinq reprises, mais c'est essentiellement le voyage de 18 jours qu'il f\u00eet chez nous an 1839 qui a laiss\u00e9 des traces dans son ouvre. En effet plusieurs des grandes lettres, constituant le r\u00e9cit de voyage publi\u00e9 en 1842 sous le titre \"Le Rhin\", ont trait \u00e0 son passage en Suisse et constituent de pittoresques descriptions de B\u00e2le, Zurich, Schaffhouse, Vevey, Chillon ou Lausanne. Ces lettres ont paru sous le titre \"Voyages en Suisse\" aux \u00e9ditions L'Age d'Homme. ", "alternativeTitle": ["Imaginaire du 28.03.2016", "Imaginaire du 28.03.2016", "Victor Hugo: R\u00e9cits de voyages (1/5) / IMA_2016-03-28T16:00:45_imaginaire", "Victor Hugo: R\u00e9cits de voyages (1/5) / IMA_2016-03-28T16:00:45_imaginaire"], "imageURL": "//www.rts.ch/4201300.image", "alternativeExcerpt": ["Victor Hugo est venu en Suisse \u00e0 cinq reprises, mais c'est essentiellement le voyage de 18 jours qu'il f\u00eet chez nous an 1839 qui a laiss\u00e9 des traces dans son \u0153uvre. En effet plusieurs des grandes lettres, constituant le r\u00e9cit de voyage publi\u00e9 en 1842 sous le titre \"Le Rhin\", ont trait \u00e0 son passage en Suisse et constituent de pittoresques descriptions de B\u00e2le, Zurich, Schaffhouse, Vevey, Chillon ou Lausanne.\nCes lettres ont paru sous le titre \"Voyages en Suisse\" aux \u00e9ditions L'Age d'Homme. \n\n\"Une lettre de Lucerne\"\nInterpr\u00e8te: Yves Jenny\nR\u00e9alisation: Claude Dalcher", "Victor Hugo est venu en Suisse \u00e0 cinq reprises, mais c'est essentiellement le voyage de 18 jours qu'il f\u00eet chez nous an 1839 qui a laiss\u00e9 des traces dans son \u0153uvre. En effet plusieurs des grandes lettres, constituant le r\u00e9cit de voyage publi\u00e9 en 1842 sous le titre \"Le Rhin\", ont trait \u00e0 son passage en Suisse et constituent de pittoresques descriptions de B\u00e2le, Zurich, Schaffhouse, Vevey, Chillon ou Lausanne.\nCes lettres ont paru sous le titre \"Voyages en Suisse\" aux \u00e9ditions L'Age d'Homme. \n\n\"Une lettre de Lucerne\"\nInterpr\u00e8te: Yves Jenny\nR\u00e9alisation: Claude Dalcher"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7599808", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Hugo, Victor", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-7599808", "ece-7599807"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Kurt Weill, un demi-si\u00e8cle d'impertinence [3/4] (1/5) : Berliner Requiem et Le Vol de Lindberg", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-DF31EF68-E3EA-4762-BD65-F6EF47951EC8", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 3371, "publicationDate": "2016-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Weill, Kurt"], "thematicThemes": ["compositeur", "radio", "musique classique", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "Ann\u00e9es 1928-1929: le \"Berliner Requiem\" et un H\u00f6rspiel,\" Le Vol de Lindbergh\" (hommage au premier \u00e0 relier, sans escale et en solitaire, New York \u00e0 Paris entre le 20 et le 21 mai 1927, en 33 heures et 30 minutes, \u00e0 bord de son avion \"Spirit of Saint Louis\"). Et avec ces deux oeuvres, quelques consid\u00e9rations sur la situation du \"m\u00e9dia radio\" dans la seconde partie des ann\u00e9es vingt, et le r\u00f4le que Weill esp\u00e9rait pouvoir y jouer avant de renoncer.", "alternativeTitle": ["D'un air entendu du 28.03.2016", "Kurt Weill, un demi-si\u00e8cle d'impertinence III (1/5) / DAE_2016-03-28T17:03:45_d-un-air-entendu", "D'un air entendu du 28.03.2016", "Kurt Weill, un demi-si\u00e8cle d'impertinence III (1/5) / DAE_2016-03-28T17:03:45_d-un-air-entendu"], "alternativeExcerpt": ["\u00c0 lire:\n- Pascal Huynh, \"Kurt Weill ou La conqu\u00eate des masses\". Actes Sud, 2000\n- \"Kurt Weill, de Berlin \u00e0 Broawday\". \u00c9crits traduits et pr\u00e9sent\u00e9s par Pascal Huynh. \u00c9ditions Plume, 1993\n- J\u00fcrgen Schebera, Kurt Weill. \"Eine Biographie in Texten, Bildern und Dokumenten\". \u00c9ditions Schott, 1990\n\n\u00c0 consulter:\n- Le site de la Fondation Kurt Weill: www.kwf.org/index.html\n- Le site du Festival Kurt Weill \u00e0 Dessau (26.02-13.03.2016): www.kurt-weill.de/indexen.html\n\nAujourd'hui: Ann\u00e9es 1928-1929: le \"Berliner Requiem\" et un H\u00f6rspiel,\" Le Vol de Lindbergh\" (hommage au premier \u00e0 relier, sans escale et en solitaire, New York \u00e0 Paris entre le 20 et le 21 mai 1927, en 33 heures et 30 minutes, \u00e0 bord de son avion \"Spirit of Saint Louis\"). Et avec ces deux \u0153uvres, quelques consid\u00e9rations sur la situation du \"m\u00e9dia radio\" dans la seconde partie des ann\u00e9es vingt, et le r\u00f4le que Weill esp\u00e9rait pouvoir y jouer avant de renoncer.", "\u00c0 lire:\n- Pascal Huynh, \"Kurt Weill ou La conqu\u00eate des masses\". Actes Sud, 2000\n- \"Kurt Weill, de Berlin \u00e0 Broawday\". \u00c9crits traduits et pr\u00e9sent\u00e9s par Pascal Huynh. \u00c9ditions Plume, 1993\n- J\u00fcrgen Schebera, Kurt Weill. \"Eine Biographie in Texten, Bildern und Dokumenten\". \u00c9ditions Schott, 1990\n\n\u00c0 consulter:\n- Le site de la Fondation Kurt Weill: www.kwf.org/index.html\n- Le site du Festival Kurt Weill \u00e0 Dessau (26.02-13.03.2016): www.kurt-weill.de/indexen.html\n\nAujourd'hui: Ann\u00e9es 1928-1929: le \"Berliner Requiem\" et un H\u00f6rspiel,\" Le Vol de Lindbergh\" (hommage au premier \u00e0 relier, sans escale et en solitaire, New York \u00e0 Paris entre le 20 et le 21 mai 1927, en 33 heures et 30 minutes, \u00e0 bord de son avion \"Spirit of Saint Louis\"). Et avec ces deux \u0153uvres, quelques consid\u00e9rations sur la situation du \"m\u00e9dia radio\" dans la seconde partie des ann\u00e9es vingt, et le r\u00f4le que Weill esp\u00e9rait pouvoir y jouer avant de renoncer."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7568909", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423779.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7568909", "ece-7568908"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : Gameboy Nano: petite console pour petits doigts", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4AFBE663-E58C-495E-8539-F2CCFEBB0AB3", "durationSec": 127, "publicationDate": "2016-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Con\u00e7u par un bricoleur de 14 ans, la Gameboy Nano est une version miniature de la fameuse console.", "alternativeExcerpt": ["Con\u00e7u par un bricoleur de 14 ans, la Gameboy Nano est une version miniature de la fameuse console.", "Con\u00e7u par un bricoleur de 14 ans, la Gameboy Nano est une version miniature de la fameuse console.", "Con\u00e7u par un bricoleur de 14 ans, la Gameboy Nano est une version miniature de la fameuse console."], "alternativeTitle": ["Gameboy Nano: petite console pour petits doigts", "Gameboy Nano: petite console pour petits doigts / NMT_2016-03-28T08:35:00_clic", "Gameboy Nano: petite console pour petits doigts / NMT_2016-03-28T08:35:00_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7568992", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7568992", "ece-7568977"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Les jeunes explorateurs du Lac Ba\u00efkal (1/2)", "id": "sound-A012F4D9-2042-4BB4-A034-F35C20DB3120", "durationSec": 3391, "publicationDate": "2016-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ils s'appellent Tam, Lam, Charlotte, Chiara, Olivia, Alice, Hugo, Tom et Z\u00e9phyr, ils ont entre 10 et 14 ans et sont partis en f\u00e9vrier 2016 sur la route de la Sib\u00e9rie sous la houlette d'Eric Hoesli, grand amoureux de la Russie.\r\nDe Irkoutsk au Lac Ba\u00efkal, ils ont d\u00e9couvert la beaut\u00e9 du plus vieux lac du monde, gel\u00e9 \u00e0 cette saison.\r\n\r\n* * Ils s'appellent Tam, Lam, Charlotte, Chiara, Olivia, Alice, Hugo, Tom et Z\u00e9phyr, ils ont entre 9 et 14 ans et sont partis en f\u00e9vrier sur la route de la Sib\u00e9rie sous la houlette d'Eric Hoesli, grand amoureux de la Russie.\r\nDe Irkoutsk au Lac Ba\u00efkal, ils ont d\u00e9couvert la beaut\u00e9 du plus vieux lac du monde, gel\u00e9 \u00e0 cette saison.\r\nC'est leur \u00e9blouissement d'apprentis voyageurs que \"D\u00e9tours\" partage avec vous les 28 et 29 mars.\r\nUn reportage en Sib\u00e9rie de Madeleine Caboche r\u00e9alis\u00e9 par Rodolphe Bauchau.", "alternativeTitle": ["D\u00e9tours du 28.03.2016", "Voyage en Sib\u00e9rie - Chiens de tra\u00eeneau", "Les jeunes explorateurs du Lac Ba\u00efkal (1/2) / DET_2016-03-28T15:03:45_detours", "D\u00e9tours du 28.03.2016", "Les jeunes explorateurs du Lac Ba\u00efkal (1/2) / DET_2016-03-28T15:03:45_detours"], "alternativeExcerpt": ["Vid\u00e9o faite par Charlotte lors de son voyage en Sib\u00e9rie. Pour les \u00e9missions \u00ab D\u00e9tours \u00bb des 28 et 29 mars 2016.", "Ils s\u2019appellent Tam, Lam, Charlotte, Chiara, Olivia, Alice, Hugo, Tom et Z\u00e9phyr, ils ont entre 10 et 14 ans et sont partis en f\u00e9vrier 2016 sur la route de la Sib\u00e9rie sous la houlette d'Eric Hoesli, grand amoureux de la Russie.\n\nDe Irkoutsk au Lac Ba\u00efkal, ils ont d\u00e9couvert la beaut\u00e9 du plus vieux lac du monde, gel\u00e9 \u00e0 cette saison.", "Ils s\u2019appellent Tam, Lam, Charlotte, Chiara, Olivia, Alice, Hugo, Tom et Z\u00e9phyr, ils ont entre 10 et 14 ans et sont partis en f\u00e9vrier 2016 sur la route de la Sib\u00e9rie sous la houlette d'Eric Hoesli, grand amoureux de la Russie.\n\nDe Irkoutsk au Lac Ba\u00efkal, ils ont d\u00e9couvert la beaut\u00e9 du plus vieux lac du monde, gel\u00e9 \u00e0 cette saison."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7569210", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4376661.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Productrice", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7569210", "ece-7569209"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "L'oeuf dans l'art (1/5)", "id": "sound-96383EA8-7F65-41D6-B1E6-E671834C2AC8", "durationSec": 231, "publicationDate": "2016-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Piero della Francesca, J\u00e9r\u00f4me Bosch, Dali et bien d'autres encore, qu'ont-ils en commun hormis le fait qu'ils soient des peintres de g\u00e9nie? Chacun a dans son ouvre une ou plusieurs toiles o\u00f9 l'ouf tient une place de choix. Avec ou sans mouillette, vous allez d\u00e9couvrir l'ouf dans tous ses \u00e9tats au travers de l'histoire de l'art. \r\nPar Florence Grivel.", "alternativeExcerpt": ["Piero della Francesca, J\u00e9r\u00f4me Bosch, Dali et bien d\u2019autres encore, qu\u2019ont-ils en commun hormis le fait qu\u2019ils soient des peintres de g\u00e9nie? Chacun a dans son \u0153uvre une ou plusieurs toiles o\u00f9 l\u2019\u0153uf tient une place de choix\u2026 Avec ou sans mouillette, vous allez d\u00e9couvrir l\u2019\u0153uf dans tous ses \u00e9tats au travers de l\u2019histoire de l\u2019art. \n\nPar Florence Grivel."], "alternativeTitle": ["L'oeuf dans l'art (1/5) / MAT_2016-03-28T07:06:45_chronique-3", "Les matinales d'Espace 2 du 28.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7568892", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7568886"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Virtual Gloss Magazine", "source": "siranau", "title": "Virtual Gloss Magazine : Gr\u00e8ve de la sati\u00e9t\u00e9", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9995D879-3960-4574-95F9-CFFD0DCFF10D", "durationSec": 149, "publicationDate": "2016-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Virtual Gloss Magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2016-03-28T10:30:00_virtual-gloss-magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2016-03-28T10:30:00_virtual-gloss-magazine"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7569009", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010096.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7569009", "ece-7569001"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 28.03.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-98BEBEBB-D300-4A4A-A41F-964FD344E30C", "durationSec": 53, "publicationDate": "2016-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2016-03-28T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 28.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7569021", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7569017"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Musique: le reggae solaire de Junior Tschaka", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EB797750-E1C8-4F99-B1DC-99E14748CA3E", "durationSec": 466, "publicationDate": "2016-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le musicien neuch\u00e2telois sort un nouvel album qui s'intitule \"360\". Un disque qui va au-del\u00e0 du reggae, vers des univers plus pop et rock. \r\nJunior Tshaka r\u00e9pond aux questions de Michel Masserey", "alternativeExcerpt": ["Le musicien neuch\u00e2telois sort un nouvel album qui s\u2019intitule \"360\". Un disque qui va au-del\u00e0 du reggae, vers des univers plus pop et rock. \n\nJunior Tshaka r\u00e9pond aux questions de Michel Masserey"], "alternativeTitle": ["Musique: le reggae solaire de Junior Tshaka / VER_2016-03-28T16:30:45_sequence-3", "Vertigo du 28.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7569262", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7569256"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Un ancien responsable de l'OLP nie l'accord secret entre la Suisse et l'OLP", "id": "sound-6281AAF4-E9F8-427B-97E4-D5FB009CCDC4", "durationSec": 649, "publicationDate": "2016-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bassam Abou Sharif, ancien responsable du FPLP (Front populaire de lib\u00e9ration de la Palestine)\r\nL'ancien responsable de l'OLP Bassam Abu Sharif s'est montr\u00e9 sceptique quant \u00e0 l'existence d'un accord pr\u00e9sum\u00e9 entre le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Pierre Graber et l'Organisation de lib\u00e9ration de la Palestine (OLP), au d\u00e9but des ann\u00e9es 70. Avec l'interview de Francois Nordmann, ancien ambassadeur et ancien collaborateur de Pierre Graber.\r\n\r\n* * Un ancien responsable de l'OLP nie l'accord secret entre la Suisse et l'OLP On va revenir sur l'affaire d'un accord pr\u00e9sum\u00e9 et surtout secret entre le Conseiller f\u00e9d\u00e9ral Pierre Graber et l'Organisation de lib\u00e9ration de la Palestine (OLP) au d\u00e9but des ann\u00e9es 70, suite \u00e0 une succession d'attentats commis contre des avions Swissair. \r\nAvec une voix tr\u00e8s sceptique, celle d'un ancien responsable de l'OLP Bassam Abu Sharif. \r\nMais on va tout tr\u00e8s bri\u00e8vement se rafraichir la m\u00e9moire. Tout commence avec l'ouvrage de Marcel Gyr, \u00e9dit\u00e9 par la NZZ. Selon l'auteur, Pierre Graber aurait promis d'apporter un soutien diplomatique aux Palestiniens sur la sc\u00e8ne internationale, et surtout via l'ONU \u00e0 Gen\u00e8ve, en \u00e9change d'un arr\u00eat des attaques. Rappelons d\u00e9but 1970 l'explosion au-dessus de W\u00fcrenlingen d'un vol swissair avec 47 personnes \u00e0 bord. Et 7 mois plus tard le d\u00e9tournement d'un autre vol swissair \u00e0 Zarka, en Jordanie. \r\nC'est le FPLP, le Front populaire de lib\u00e9ration de la Palestine, qui est accus\u00e9 de ces attentats. Et c'est l\u00e0 qu'on retrouve Bassam Abu Sharif. Aude Marcovitch, vous \u00eates notre correspondante en Isra\u00ebl. Vous avez rencontr\u00e9 cet ancien responsable du FPLP, Bassam Abou Sharif. C'\u00e9tait \u00e0 J\u00e9richo. \r\nOui, c'est pr\u00e8s de la mer morte, le point le plus bas du monde, dans la petite ville palestinienne de J\u00e9richo que vit aujourd'hui Bassam Abou Sharif. \r\nAlors qui est cet homme qui a \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 une tentative d'assassinat du Mossad, lorsqu'en 1972 les services secrets isra\u00e9liens lui ont fait parvenir un livre pi\u00e9g\u00e9 dont l'explosion le laisse sourd d'une oreille, lui arrache quatre doigts et un oil ? Bassam Abou Sharif dit qu'il ne s'occupait que de la communication media du FPLP. Ce mouvement a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 par George Habache \u00e0 la fin des ann\u00e9es 60 et il est alors l'autre force palestinienne au sein de l'OLP, derri\u00e8re le Fatah. Mais des sources estiment que Bassam Abou Sharif \u00e9tait le responsable du recrutement du FPLP. C'est m\u00eame lui qui aurait enr\u00f4l\u00e9 le fameux terroriste Carlos. \r\nParmi les trois attaques qui ont touch\u00e9 la Suisse, les coupables de l'explosion du vol au-dessus de W\u00fcrenlingen n'ont jamais \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9s. J'ai demand\u00e9 \u00e0 Bassam Abou Sharif si son organisation en \u00e9tait responsable.\r\nSon Bassam (.qui)\r\nAhmed Jibril fut un des fondateurs du FPLP, puis il en a fait scission \u00e0 cause de divergences sur les moyens d'action avec George Habache. Ahmed Jibril, qui a plus de 80 ans, vivrait toujours, en Syrie. \r\nBassam Abou Sharif justifie les attaques de son mouvement pour, dit-il, faire conna\u00eetre les Palestiniens au monde.\r\nSon Bassam(.succ\u00e8s)\r\nRelance : Alors que dit-il d'un accord qui aurait eu lieu \u00e0 l'\u00e9poque entre la Suisse et l'OLP ?\r\nSon Bassam (.non)\r\nSelon lui, c'est une d\u00e9cision de la Ligue arabe qui a permis l'ouverture de bureaux de repr\u00e9sentation de l'OLP en Europe. \r\nSon Bassam (.c'est pas vrai)\r\nL'organe central du FPLP d\u00e9cide d'arr\u00eater les op\u00e9rations terroristes dans toute l'Europe en 1972, suite \u00e0 une demande qui serait venue de l'URSS.\r\nSon Bassam (.d\u00e9cision)\r\nRelance : Abou Sharif mentionne toutefois que l'Italie aurait avant cela un traitement de faveur : en \u00e9change d'aide notamment humanitaire, elle aurait pu \u00e9viter les attentats sur son sol. \r\nSon Bassam (.sign\u00e9e)", "alternativeExcerpt": ["L'ancien responsable de l\u2019OLP Bassam Abu Sharif s'est montr\u00e9 sceptique quant \u00e0 l\u2019existence d\u2019un accord pr\u00e9sum\u00e9 entre le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Pierre Graber et l\u2019Organisation de lib\u00e9ration de la Palestine (OLP), au d\u00e9but des ann\u00e9es 70. Interview de Francois Nordmann, ancien ambassadeur et ancien collaborateur de Pierre Graber."], "alternativeTitle": ["Un ancien responsable de l'OLP nie l'accord secret entre la Suisse et l'OLP / FOR_2016-03-28T18:10:00_developpement-6", "Forum du 28.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7587662", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Marcovitch, Aude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7587650"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve-Servette r\u00e9ussira-t-elle \u00e0 se relever apr\u00e8s sa d\u00e9faite de samedi soir?", "id": "sound-89D7C557-1AFB-40BD-B69A-B953490D6F42", "durationSec": 127, "publicationDate": "2016-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gil Montandon, consultant \u00e0 la RTS et ancien joueur de hockey\r\nEn hockey sur glace, Gen\u00e8ve-Servette se d\u00e9place ce lundi apr\u00e8s-midi \u00e0 Lugano pour l'acte 6 des demi-finales des play-offs. L'\u00e9quipe genevoise a \u00e9t\u00e9 battue pour la troisi\u00e8me fois \u00e0 domicile samedi soir et se retrouve donc au pied du mur, men\u00e9e 3 \u00e0 2 dans cette s\u00e9rie.\r\n\r\n* * Gen\u00e8ve-Servette r\u00e9ussira-t-elle \u00e0 se relever apr\u00e8s sa d\u00e9faite de samedi soir? 12h30 GE- Lugano\r\nEn hockey sur glace, Gen\u00e8ve Servette se d\u00e9place cet apr\u00e8s-midi \u00e0 Lugano pour l'acte 6 des demi-finales des play-offs. Une \u00e9quipe genevoise battu pour la 3\u00e8me fois \u00e0 domicile samedi soir. Et qui se retrouve donc au pied du mur, men\u00e9e 3 \u00e0 2 dans cette s\u00e9rie. Laurent Bastardoz\r\nLugano-Gen\u00e8ve, match \u00e0 suivre en direct sur RTS 2 d\u00e8s 16h20 ainsi que dans nos bulletins d'informations", "alternativeExcerpt": ["En hockey sur glace, Gen\u00e8ve-Servette se d\u00e9place ce lundi apr\u00e8s-midi \u00e0 Lugano pour l\u2019acte 6 des demi-finales des play-offs. L'\u00e9quipe genevoise a \u00e9t\u00e9 battue pour la troisi\u00e8me fois \u00e0 domicile samedi soir et se retrouve donc au pied du mur, men\u00e9e 3 \u00e0 2 dans cette s\u00e9rie."], "alternativeTitle": ["Gen\u00e8ve-Servette r\u00e9ussira-t-elle \u00e0 se relever apr\u00e8s sa d\u00e9faite de samedi soir? / 12H30_2016-03-28T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 28.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7587645", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7587632"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "Entre b\u00e9ton et bitume, les jardins gagnent du terrain (1/5) : Tout bio, tout beau, tout botanique", "id": "sound-9AF8B4C3-C977-4D39-B740-D0947E282B8B", "durationSec": 1586, "publicationDate": "2016-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Freyre, Nicolas\r\nNature et b\u00e9ton sont souvent fr\u00e8res ennemis quand 60% du sol urbain est imperm\u00e9abilis\u00e9 et ne joue plus son r\u00f4le naturel. Or trois quarts des Suisses vivent dans des espaces urbains et souhaitent un cadre de vie dans lequel la flore et la faune aient une place. Ils sont de plus en plus nombreux \u00e0 souhaiter que la nature investisse la ville sous forme de potagers urbains, de murs et immeubles v\u00e9g\u00e9talis\u00e9s, de fermes urbaines, de jardins et parcs de toute sorte. R\u00eaves d'\u00e9colos ou changements profonds de l'urbanit\u00e9 ? Entre les pav\u00e9s, au milieu des barres d'immeubles, sur les toits, \u00e0 la place des parkings, dans les friches industrielles, la nature regagne de l'espace. Et les citadins red\u00e9couvrent le go\u00fbt de la terre.\r\n\r\n* * Nature et b\u00e9ton sont souvent fr\u00e8res ennemis quand 60% du sol urbain est imperm\u00e9abilis\u00e9 et ne joue plus son r\u00f4le naturel. Or trois quarts des Suisses vivent dans des espaces urbains et souhaitent un cadre de vie dans lequel la flore et la faune aient une place. Ils sont de plus en plus nombreux \u00e0 souhaiter que la nature investisse la ville sous forme de potagers urbains, de murs et immeubles v\u00e9g\u00e9talis\u00e9s, de fermes urbaines, de jardins et parcs de toute sorte. R\u00eaves d'\u00e9colos ou changements profonds de l'urbanit\u00e9 ? Entre les pav\u00e9s, au milieu des barres d'immeubles, sur les toits, \u00e0 la place des parkings, dans les friches industrielles, la nature regagne de l'espace. Et les citadins red\u00e9couvrent le go\u00fbt de la terre.  \r\nCinq reportages de C\u00e9cile Gu\u00e9rin\r\nR\u00e9alisation : Didier Rossat\r\nProduction : Marc Giouse\r\nTout bio, tout beau, tout botanique\r\nCr\u00e9\u00e9 il y a bient\u00f4t 200 ans, le Jardin botanique de la ville de Gen\u00e8ve est devenu bio \u00e0 100% en 2015.  Une orientation unique en Suisse romande qui implique de nouvelles techniques de traitement et l'emploi de fertilisants naturels.  C'est aussi une r\u00e9volution pour les 40 jardiniers travaillant aupr\u00e8s des 15 000 plantes de ce parc-mus\u00e9e. Nicolas Freyre, jardinier en chef explique la mue du Jardin botanique ou comment abandonner le propre en ordre dans cette vitrine historique de la nature en Ville.", "alternativeTitle": ["Vacarme du 28.03.2016", "Entre b\u00e9ton et bitume, les jardins gagnent du terrain (1/5) / VAC_2016-03-28T13:03:45_vacarme", "Vacarme du 28.03.2016", "Entre b\u00e9ton et bitume, les jardins gagnent du terrain (1/5) / VAC_2016-03-28T13:03:45_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["Tout bio, tout beau, tout botanique.\nCr\u00e9\u00e9 il y a bient\u00f4t 200 ans, le Jardin botanique de la ville de Gen\u00e8ve est devenu bio \u00e0 100% en 2015.\u00a0 Une orientation unique en Suisse romande qui implique de nouvelles techniques de traitement et l\u2019emploi de fertilisants naturels.\u00a0 C\u2019est aussi une r\u00e9volution pour les 40 jardiniers travaillant aupr\u00e8s des 15 000 plantes de ce parc-mus\u00e9e. Nicolas Freyre, jardinier en chef explique la mue du Jardin botanique ou comment abandonner le propre en ordre dans cette vitrine historique de la nature en Ville.", "Tout bio, tout beau, tout botanique.\nCr\u00e9\u00e9 il y a bient\u00f4t 200 ans, le Jardin botanique de la ville de Gen\u00e8ve est devenu bio \u00e0 100% en 2015.\u00a0 Une orientation unique en Suisse romande qui implique de nouvelles techniques de traitement et l\u2019emploi de fertilisants naturels.\u00a0 C\u2019est aussi une r\u00e9volution pour les 40 jardiniers travaillant aupr\u00e8s des 15 000 plantes de ce parc-mus\u00e9e. Nicolas Freyre, jardinier en chef explique la mue du Jardin botanique ou comment abandonner le propre en ordre dans cette vitrine historique de la nature en Ville."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7569198", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jardinier en chef \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Freyre, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7569198", "ece-7569197"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Jackie Quette interpr\u00e8te \"Les moulins de mon coeur\" et Agathe Pat reprend \"Holidays\"", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E37262A9-9733-4036-BF04-91E7F1EF1877", "durationSec": 183, "publicationDate": "2016-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-03-28T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-03-28T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7568953", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7568953", "ece-7568950"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Matthieu Gafsou - Sans Peau, de Pierre Lepori", "id": "sound-6A1BFA0B-89E5-41C8-95E7-CF426D90F311", "durationSec": 563, "publicationDate": "2016-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Matthieu, Gafsou\r\nSamuel, jeune pyromane incarc\u00e9r\u00e9 et fils de pompiers, tourne en rond dans sa cellule. Il re\u00e7oit la visite d'avocats et de psychologues, mais rien ne semble le d\u00e9sengluer de son monde d'images et de r\u00eaveries. Hors de la prison, la neige tombe sans arr\u00eat. Une deuxi\u00e8me voix surgit, celle de Carlo, qui a vu sa maison et ses souvenirs balay\u00e9s par le feu du pyromane et qui lui \u00e9crit des lettres. Il exprime sa rage, mais aussi son d\u00e9sarroi.\r\nAdaptation th\u00e9\u00e2trale du premier roman de Pierre Lepori, par la compagnie TT3, \u00e0 voir au Th\u00e9\u00e2tre 2.21 \u00e0 Lausanne du mardi 29 mars au dimanche 3 avril 2016. Rencontre avec Matthieu Gafsou et David Guyot, qui signent la vid\u00e9o du spectacle.", "alternativeExcerpt": ["Samuel, jeune pyromane incarc\u00e9r\u00e9 et fils de pompiers, tourne en rond dans sa cellule. Il re\u00e7oit la visite d\u2019avocats et de psychologues, mais rien ne semble le d\u00e9sengluer de son monde d\u2019images et de r\u00eaveries. Hors de la prison, la neige tombe sans arr\u00eat. Une deuxi\u00e8me voix surgit, celle de Carlo, qui a vu sa maison et ses souvenirs balay\u00e9s par le feu du pyromane et qui lui \u00e9crit des lettres. Il exprime sa rage, mais aussi son d\u00e9sarroi.\n\nAdaptation th\u00e9\u00e2trale du premier roman de Pierre Lepori, par la compagnie TT3, \u00e0 voir au Th\u00e9\u00e2tre 2.21 \u00e0 Lausanne du mardi 29 mars au dimanche 3 avril 2016. Rencontre avec Matthieu Gafsou et David Guyot, qui signent la vid\u00e9o du spectacle."], "alternativeTitle": ["Matthieu Gafsou - Sans Peau, de Pierre Lepori / MAT_2016-03-28T07:06:45_l-invite", "Les matinales d'Espace 2 du 28.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7568892", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7568889"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Suppression de 500 postes chez Al Jazeera", "id": "sound-283D14AA-C392-4968-B032-D6E3FC766C63", "durationSec": 104, "publicationDate": "2016-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Al Jazeera va supprimer 500 postes de travail, a annonc\u00e9 dimanche la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision qatarie. Fond\u00e9 il y a vingt ans par la famille royale, le groupe d'information justifie cette mesure par les difficult\u00e9s \u00e9conomiques que traverse actuellement l'\u00e9mirat. C'est d'ailleurs \u00e0 Doha, qui abrite son si\u00e8ge, que la majorit\u00e9 des emplois devraient dispara\u00eetre. Mais si Al Jazeera r\u00e9duit la voilure, c'est aussi en raison d'un paysage m\u00e9diatique mondial en pleine mutation.\r\n\r\n* * Suppression de 500 postes chez Al Jazeera  12h30 Al Jazeerah Schorderet\r\nAl-Jazeera va supprimer 500 postes de travail, a annonc\u00e9 hier la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision qatarie. Fond\u00e9 il y a vingt ans par la famille royale, le groupe d'information justifie cette mesure par les difficult\u00e9s \u00e9conomiques que traverse actuellement l'\u00e9mirat. C'est d'ailleurs \u00e0 Doha, qui abrite son si\u00e8ge, que la majorit\u00e9 des emplois devraient dispara\u00eetre. Mais si Al-Jazeera r\u00e9duit la voilure, c'est aussi en raison un paysage m\u00e9diatique mondial en pleine mutation. Olivier Schorderet\r\nDIR\r\nOlivier Schorderet de notre rubrique \u00e9conomique...", "alternativeExcerpt": ["Al Jazeera va supprimer 500 postes de travail, a annonc\u00e9 dimanche la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision qatarie. Fond\u00e9 il y a vingt ans par la famille royale, le groupe d'information justifie cette mesure par les difficult\u00e9s \u00e9conomiques que traverse actuellement l'\u00e9mirat. C'est d'ailleurs \u00e0 Doha, qui abrite son si\u00e8ge, que la majorit\u00e9 des emplois devraient dispara\u00eetre. Mais si Al Jazeera r\u00e9duit la voilure, c'est aussi en raison d'un paysage m\u00e9diatique mondial en pleine mutation."], "alternativeTitle": ["Suppression de 500 postes chez Al Jazeera / 12H30_2016-03-28T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 28.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7587645", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7587640"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande zappette", "source": "siranau", "title": "La Grande Zappette : Gaysus", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3FCCD0D6-08AA-4E69-8513-E3B7B7AA77BD", "durationSec": 88, "publicationDate": "2016-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Grande Zappette / SUPER_2016-03-28T16:50:00_la-grande-zappette", "Supersonic du 28.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7569021", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7569018"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Ancien compagnon de Miles Davis, l'altiste Kenny Garrett incendiera JazzZ ce soir.", "genres": ["Animation"], "id": "sound-FE507D4D-A0DB-481C-BA3D-DF645B47AA0B", "durationSec": 4704, "publicationDate": "2016-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Garrett, Kenny"], "thematicThemes": ["jazz"], "excerpt": "En compagnie de Shedrick Mitchell, Nat Reeves et Benjamin Henocq, il s'\u00e9tait arr\u00eat\u00e9 \u00e0 Cully en 1999 pour un concert m\u00e9morable !", "alternativeTitle": ["JazzZ du 28.03.2016", "Ancien compagnon de Miles Davis, l\u02b9altiste Kenny Garrett incendiera JazzZ ce soir. / JAZ_2016-03-28T22:40:45_jazzz", "JazzZ du 28.03.2016", "Ancien compagnon de Miles Davis, l\u02b9altiste Kenny Garrett incendiera JazzZ ce soir. / JAZ_2016-03-28T22:40:45_jazzz"], "alternativeExcerpt": ["En compagnie de Shedrick Mitchell, Nat Reeves et Benjamin Henocq, il s\u02b9\u00e9tait arr\u00eat\u00e9 \u00e0 Cully en 1999 pour un concert m\u00e9morable !", "En compagnie de Shedrick Mitchell, Nat Reeves et Benjamin Henocq, il s\u02b9\u00e9tait arr\u00eat\u00e9 \u00e0 Cully en 1999 pour un concert m\u00e9morable !"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7600112", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423783.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7600112", "ece-7600111"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Histoires de Cors (1/5) : Du Shofar \u00e0 la corna da caccia baroque avec Bruno Schneider, corniste et collectionneur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7AF59E10-AF9E-4D74-A960-F3ADDA47BB00", "durationSec": 3201, "publicationDate": "2016-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cor", "instrument \u00e0 vent", "histoire", "instrument de musique"], "excerpt": "Sous le titre g\u00e9n\u00e9rique de \"cor\" se cache toute une famille d'instruments \u00e0 vent qui se distingue de la famille des trompettes par leur perce conique. Leur nom provient des \"cornes\" avec lesquelles furent con\u00e7ues les premi\u00e8res formes archa\u00efques des cors. Cor naturel, trompe de chasse, cor \u00e0 piston, cor d'harmonie, cor simple, cor triple, l'instrument a beaucoup \u00e9volu\u00e9 au fil des si\u00e8cles. Musique en M\u00e9moire a rencontr\u00e9 plusieurs cornistes passionn\u00e9s qui, chacun \u00e0 sa fa\u00e7on, raconte son instrument. Avec Bruno Schneider, fondateur de la soci\u00e9t\u00e9 suisse de cor et premier cor solo de l'OSR et de l'orchestre symphonique de Lucerne, nous partons \u00e0 la d\u00e9couverte des origines du cor et de l'immense r\u00e9pertoire qui lui est destin\u00e9.Gr\u00e2ce \u00e0 Marco Chetelat directeur musical des trompes de chasse de St Hubert \u00e0 Del\u00e9mont, et ses amis musiciens, nous d\u00e9couvrons le r\u00f4le du cor (appel\u00e9 trompe) dans l'univers de la chasse. Nous nous rendons enfin \u00e0 Choex, dans l'atelier de G\u00e9rald Pot, fabricant de pr\u00e9cieux cors des Alpes.", "alternativeTitle": ["Musique en m\u00e9moire du 28.03.2016", "Histoires de Cors 1/5 / MEM_2016-03-28T10:06:45_musique-en-memoire", "Musique en m\u00e9moire du 28.03.2016", "Histoires de Cors 1/5 / MEM_2016-03-28T10:06:45_musique-en-memoire"], "alternativeExcerpt": ["Sous le titre g\u00e9n\u00e9rique de \"cor\" se cache toute une famille d\u02b9instruments \u00e0 vent qui se distingue de la famille des trompettes par leur perce conique. Leur nom provient des \"cornes\" avec lesquelles furent con\u00e7ues les premi\u00e8res formes archa\u00efques des cors. \n\nCor naturel, trompe de chasse, cor \u00e0 piston, cor d\u02b9harmonie, cor simple, cor triple, l\u02b9instrument a beaucoup \u00e9volu\u00e9 au fil des si\u00e8cles.", "Sous le titre g\u00e9n\u00e9rique de \"cor\" se cache toute une famille d\u02b9instruments \u00e0 vent qui se distingue de la famille des trompettes par leur perce conique. Leur nom provient des \"cornes\" avec lesquelles furent con\u00e7ues les premi\u00e8res formes archa\u00efques des cors. \n\nCor naturel, trompe de chasse, cor \u00e0 piston, cor d\u02b9harmonie, cor simple, cor triple, l\u02b9instrument a beaucoup \u00e9volu\u00e9 au fil des si\u00e8cles."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7568906", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423797.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "corniste", "name": "Schneider, Bruno", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7568906", "ece-7568905"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Guerre de Syrie. La reprise de Palmyre marque une victoire m\u00e9diatique pour le r\u00e9gime syrien : Interview de Nicolas H\u00e9nin, journaliste ind\u00e9pendant, ancien otage du groupe Etat islamique et co-animateur du blog \"Un oeil sur la Syrie\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B17691EE-81C1-45B5-AC9D-4E68D8A75293", "thematicGeographicals": ["Syrie", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 448, "publicationDate": "2016-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique", "Daesh"], "thematicThemes": ["terrorisme", "conflit arm\u00e9", "relations internationales", "patrimoine culturel", "guerre civile"], "excerpt": "Gr\u00e2ce \u00e0 l'appui des forces sp\u00e9ciales russes, les djihadistes de l'Etat islamique ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9log\u00e9s de la ville de Palmyre.  La reprise de la ville  et de son site antique marque une victoire m\u00e9diatique pour le r\u00e9gime syrien qui est bien d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 s'en pr\u00e9valoir. C'est le soulagement pour tous les d\u00e9fenseurs du patrimoine de l'humanit\u00e9. Mais strat\u00e9giquement, qu'est-ce que cela signifie en termes de lutte contre le groupe Etat islamique ?", "alternativeExcerpt": ["Gr\u00e2ce \u00e0 l'appui des forces sp\u00e9ciales russes, les djihadistes de l'Etat islamique ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9log\u00e9s de la ville. Interview de Nicolas H\u00e9nin, co-animateur du blog \"Un oeil sur la Syrie\", journaliste ind\u00e9pendant et ancien otage du groupe Etat islamique."], "alternativeTitle": ["La reprise de Palmyre marque une victoire m\u00e9diatique pour le r\u00e9gime syrien  / FOR_2016-03-28T18:00:00_developpement-1", "Forum du 28.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7587662", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": " journaliste ind\u00e9pendant, ancien otage du groupe Etat islamique et co-animateur du blog \"Un oeil sur la Syrie\"", "name": "H\u00e9nin, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7587648"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Entre amours et oisivet\u00e9", "id": "sound-261E67DF-9362-40AB-BE43-83F4D31C1268", "durationSec": 3362, "publicationDate": "2016-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une mosa\u00efque sonore \"Imagine\" avec les mots de Marie Richeux, Alessandro Barrico et d'autres inconnus.\r\nPlusieurs extraits de \"Ils s'en allaient faire des enfants ailleurs\" de Marie-Ange Guillaume.\r\n\"J'aurai ta peau\", \"On sera grands\", \"Comment ont-ils fait\" par Louise Pearson.\r\n\"Ce que vit le po\u00e8te \u00e0 la tomb\u00e9e du jour\", extrait de \"Histoires d'amour\" de Hermann Hesse.\r\n\r\n* * Une mosa\u00efque sonore \"Imagine\" avec les mots de Marie Richeux, Alessandro Barrico et d'autres inconnus.\r\nPlusieurs extraits de \"Ils s'en allaient faire des enfants ailleurs\" de Marie-Ange Guillaume.\r\n\"J'aurai ta peau\", \"On sera grands\", \"Comment ont-ils fait\" par Louise Pearson.\r\n\"Ce que vit le po\u00e8te \u00e0 la tomb\u00e9e du jour\", extrait de \"Histoires d'amour\" de Hermann Hesse.", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 28.03.2016", "Entre amours et oisivet\u00e9 / REVE_2016-03-28T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 28.03.2016", "Entre amours et oisivet\u00e9 / REVE_2016-03-28T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["Une mosa\u00efque sonore \"Imagine\" avec les mots de Marie Richeux, Alessandro Barrico et d\u2019autres inconnus.\nPlusieurs extraits de \"Ils s\u2019en allaient faire des enfants ailleurs\" de Marie-Ange Guillaume.\n\"J\u2019aurai ta peau\", \"On sera grands\", \"Comment ont-ils fait\" par Louise Pearson.\n\"Ce que vit le po\u00e8te \u00e0 la tomb\u00e9e du jour\", extrait de \"Histoires d\u2019amour\" de Hermann Hesse.", "Une mosa\u00efque sonore \"Imagine\" avec les mots de Marie Richeux, Alessandro Barrico et d\u2019autres inconnus.\nPlusieurs extraits de \"Ils s\u2019en allaient faire des enfants ailleurs\" de Marie-Ange Guillaume.\n\"J\u2019aurai ta peau\", \"On sera grands\", \"Comment ont-ils fait\" par Louise Pearson.\n\"Ce que vit le po\u00e8te \u00e0 la tomb\u00e9e du jour\", extrait de \"Histoires d\u2019amour\" de Hermann Hesse."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7569226", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197806.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7569226", "ece-7569225"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : Les acad\u00e9miciens du Nobel soutiennent Salman Rushdie", "id": "sound-B5B0ED8C-D14D-478D-BD33-0EDB96D717D2", "durationSec": 134, "publicationDate": "2016-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les acad\u00e9miciens du prix Nobel ont annonc\u00e9 qu'ils soutiennent d\u00e9sormais Salman Rushdie contre les menaces de mort des extr\u00e9mistes musulmans.\r\n\r\n* * Les acad\u00e9miciens du Nobel soutiennent Salman Rushdie (ACADEMICIENS DU NOBEL SOUTIENNENT SALMAN RUSHDIE) La chronique RTS religion avec Sabine Petermann. Les acad\u00e9miciens du prix Nobel ont annonc\u00e9 qu'ils soutiennent d\u00e9sormais Salman Rushdie contre les menaces de mort des extr\u00e9mistes musulmans\r\n((Il aura fallu 27 ans pour que la prestigieuse Acad\u00e9mie su\u00e9doise se place aux c\u00f4t\u00e9s de Salman Rushdie et fustige la condamnation \u00e0 mort prononc\u00e9e en 1989 par une fatwa du d\u00e9funt ayatollah Khomeiny. On se souvient que c'est la publication des Versets sataniques qui avait mis le feu aux poudres. Un roman qui r\u00e9interpr\u00e8te les r\u00e9cits fondateurs de l'Islam. Jug\u00e9 blasph\u00e9matoire par Khomeiny et d'autres dirigeants musulmans, le livre a \u00e9t\u00e9 br\u00fbl\u00e9 en place publique, interdit dans plusieurs pays, et la t\u00eate de l'auteur mise \u00e0 prix. Le \u00a0d\u00e9cret religieux du guide supr\u00eame de la r\u00e9volution islamique iranienne est un v\u00e9ritable appel au meurtre de l'auteur et de ses \u00e9diteurs.))\r\nUne fatwa qui a oblig\u00e9 Salman Rushdie, \u00e0 vivre dans la clandestinit\u00e9, par crainte d'assassinat, et qui a \u00e9galement provoqu\u00e9 un toll\u00e9 international\r\n((Oui avec des violences\u00a0 et une vaste pol\u00e9mique. L'Angleterre a m\u00eame rompu ses relations diplomatiques avec l'Iran. Et alors que de nombreux \u00e9crivains et politiciens se sont pourtant ralli\u00e9s \u00e0 la cause de Salman Rushdie, l'Acad\u00e9mie su\u00e9doise avait, jusqu'ici, refus\u00e9 de condamner la fatwa, au motif d'\u00e9viter tout engagement politique. Une opinion qui n'a pas fait l'unanimit\u00e9, puisque trois de ses membres avaient m\u00eame quitt\u00e9 les rangs, en signe de protestation.))\r\nQuelles sont les raisons de ce revirement de position ?\r\n((Et bien, la composition de l'Acad\u00e9mie s'est consid\u00e9rablement renouvel\u00e9e et l'actualit\u00e9 internationale br\u00fblante incite aujourd'hui les acad\u00e9miciens \u00e0 d\u00e9fendre une ind\u00e9pendance de la litt\u00e9rature face au contr\u00f4le du politique. Il faut ajouter qu'en f\u00e9vrier dernier, \u00e0 peine quelques semaines apr\u00e8s le d\u00e9but du processus de normalisation\u00a0 des relations entre l'Iran et le monde occidental, 40 m\u00e9dias iraniens, contr\u00f4l\u00e9s par l'\u00c9tat, ont encore fait monter les ench\u00e8res de 600 000 dollars dans la mise \u00e0 prix qui p\u00e8se d\u00e9j\u00e0\u00a0 sur la t\u00eate de Salman Rushdie. L'\u00e9crivain britannique, quant \u00e0 lui, sous haute protection, continue envers et contre tout \u00e0 d\u00e9fendre farouchement la libert\u00e9 d'expression.))", "alternativeExcerpt": ["Les acad\u00e9miciens du prix Nobel ont annonc\u00e9 qu\u2019ils soutiennent d\u00e9sormais Salman Rushdie contre les menaces de mort des extr\u00e9mistes musulmans.", "Les acad\u00e9miciens du prix Nobel ont annonc\u00e9 qu\u2019ils soutiennent d\u00e9sormais Salman Rushdie contre les menaces de mort des extr\u00e9mistes musulmans.", "Les acad\u00e9miciens du prix Nobel ont annonc\u00e9 qu\u2019ils soutiennent d\u00e9sormais Salman Rushdie contre les menaces de mort des extr\u00e9mistes musulmans."], "alternativeTitle": ["Les acad\u00e9miciens du Nobel soutiennent Salman Rushdie", "Les acad\u00e9miciens du Nobel soutiennent Salman Rushdie / JDM_2016-03-28T06:27:00_rtsreligion", "Les acad\u00e9miciens du Nobel soutiennent Salman Rushdie / JDM_2016-03-28T06:27:00_rtsreligion"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7587620", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8051050.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7587620", "ece-7587605"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Go !", "source": "siranau", "title": "Go ! Interview de Mathieu Exhenry, aministrateur du festival \"Morges-sous-rire\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7B2834E4-8FAB-4DE9-8077-9DCF1BD31363", "thematicGeographicals": ["Morges"], "durationSec": 183, "publicationDate": "2016-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art dramatique", "humour"], "alternativeTitle": ["Go !", "Go ! / NMT_2016-03-28T08:05:00_go", "Go ! / NMT_2016-03-28T08:05:00_go"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7568982", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067137.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "aministrateur du festival \"Morges-sous-rire\"", "name": "Exhenry, Mathieu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7568982", "ece-7568965"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Attentats de Bruxelles: interview de Dave Sinardet, politologue", "id": "sound-1E199889-63BA-491D-B41B-000A7C8211B3", "durationSec": 432, "publicationDate": "2016-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "L'interview de Dave Sinardet, politologue et enseignant \u00e0 l'Universit\u00e9 de Bruxelles.\r\n\r\n* * Attentats de Bruxelles: interview de Dave Sinardet, politologue  \r\n*** Suite aux attentats du 22 mars, la Belgique va mettre en place une commission d'enqu\u00eate parlementaire pour faire toute la lumi\u00e8re sur ce que le gouvernement belge a lui-m\u00eame qualifi\u00e9 d'erreurs. Les ministres de l'Int\u00e9rieur et de la Justice avaient d'ailleurs pr\u00e9sent\u00e9 leur d\u00e9mission refus\u00e9e par le premier ministre. Dysfonctionnement dans la cha\u00eene d'information entre les diff\u00e9rents services. Concernant les fr\u00e8res Bakraoui, notamment. L'un deux aurait \u00e9t\u00e9 intercept\u00e9 par la Turquie qui en aurait inform\u00e9 la Belgique affirmant qu'il s'agissati probablement d'un combattant de l'Etat islamique. Informations aussi concernant l'adresse de Salah Abdeslam \u00e0 Molenbeek qui aurait \u00e9t\u00e9 transmise d\u00e8s d\u00e9but d\u00e9cembre \u00e0 la cellule anti-terroriste de  Bruxelles, mais qui n'aurait pas \u00e9t\u00e9 exploit\u00e9e. Voil\u00e0 pour les critiques, mais comment expliquer ces rat\u00e9s? c'est ce que nous allons tenter de faire avec vous Dave Sinardet, bonsoir...\r\nvous \u00eates politologue, vous enseignez \u00e0 l'Universit\u00e9 de Bruxelles, expert du f\u00e9d\u00e9ralisme notamment...\r\non va \u00e9voquer ces difficult\u00e9s de coordination, mais sur ce que disait notre interlocuteur pr\u00e9c\u00e9dent ce climat de violence avec des hooligans qui perturbent des manifestations en hommage aux victmes, pourquoi  c'est la cas en Belgique et pourquoi \u00e7a n'a pas  eu lieu en France, il y a un terreau favorable en Belgique?\r\n- on a beaucoup \u00e9voqu\u00e9 les multiples strates administratives de la Belgique, faire la lumi\u00e8re sur les r\u00e2t\u00e9s c'est sans doute n\u00e9cessaire, mais r\u00e9former la pays c'est possible?\r\nLa Belgique a une structure politique complexe, avec diff\u00e9rentes strates du pouvoir au niveau local, f\u00e9d\u00e9rales, r\u00e9gionales..avec aussi des tensions entre les deux prinicpales r\u00e9gions linguistiques...\u00e7a complique la coordination, notamment entre les services de police?  \r\n- certains ont point\u00e9 du doigt la Belgique la qualifiant d'Etat en faillite (les Anglo-Saxons de Politico). inh\u00e9rent au f\u00e9d\u00e9ralisme? qui entra\u00eene peut-\u00eatre une dilution des responsablit\u00e9s?\r\n- Jan Jambon, ministre belge de l'Int\u00e9rieur, a d'ailleurs lui-m\u00eame reconnu que le syst\u00e8me tr\u00e8s d\u00e9centralis\u00e9 en vigueur dans le pays \u00e9tait un handicap. il a soulign\u00e9 qu'\u00e0 Bruxelles il y a six d\u00e9partements de police et dix-neuf districts. Alors qu'\u00e0 New-York par exemple il n'y en a qu'un... ESt ce qu'il faudrait rassembler les dix-neuf communes bruxelloises et fusionner les zones de police ?\r\n- quand m\u00eame six zones de police \u00e0 Bruxelles!!! ne faudrait-il pas les fusionner?\r\n- Mais finalement on l'a bien vu, la France, un Etat centralisateur, n'a pas pu emp\u00eacher les attentats, alors est-ce qu'on peut vraiment pointer du doigt le f\u00e9d\u00e9ralisme? \r\n- malgr\u00e9 tout la Belgique est un mille-feuille institutionnel, c'est ce que d\u00e9nonce le politologue Jean-Beno\u00eet Pilet, c'est ce qui emp\u00eache la Belgique d'apporter une r\u00e9ponse globale et coh\u00e9rente?\r\n- probl\u00e8mes de moyens? c'est ce que d\u00e9noncent les syndicats de policiers et de magistrats... (coupe lin\u00e9raire de 20% dans la justice selon certains magistrats) manque de moyens aussi pour la pr\u00e9vention...\r\nLa Belgique a \u00e9galement connu des troubles politiques internes, on s'en souvient 541 jours sans gouvernement, est ce que finalement l'\u00e9lite politique n'a pas tout simplement mis sous le tapis les autres probl\u00e8mes en \u00e9tant trop focalis\u00e9 sur sa politique interne ?\r\nEst-ce que l'examen des responsabilit\u00e9s politiques qui pourrait conduire \u00e0 des d\u00e9missions porrait aussi entrainer une nouvelle crise politique? \r\nIl y a 20 ans on s'en souvient avec l'affaire Dutroux, les dysfonctionnements de la police/justice avaient d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 point\u00e9 du doigt, finalement est-ce que quelque chose \u00e0 chang\u00e9 ?", "alternativeExcerpt": ["Interview de Dave Sinardet, politologue, enseignant \u00e0 l'Universit\u00e9 de Bruxelles."], "alternativeTitle": ["Attentats de Bruxelles: interview de Dave Sinardet, politologue / FOR_2016-03-28T18:04:00_developpement-3", "Forum du 28.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7587662", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeur de sciences poltique \u00e0 la UVB", "name": "Sinardet, Dave", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7587652"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Jacqueline Duh\u00eame, souvenirs d'une vie haute en couleurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-03C918D5-F7E2-4351-B1D7-7AACE0FD9AEC", "durationSec": 3355, "publicationDate": "2016-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Duh\u00eame, Jacqueline\r\nN\u00e9e en 1927, Jacqueline Duh\u00eame, figure incontournable de l'illustration de jeunesse, a connu, tout au long de sa vie, les plus grands po\u00e8tes et artistes de son temps (Aragon, Elsa Triolet, Pr\u00e9vert, H\u00e9l\u00e8ne et Pierre Lazareff, Elizabeth et Robert Badinter, Brigitte Bardot, Roger Vadim, Picasso, etc.). \r\nDans \"Une vie en crobards\" publi\u00e9 chez Gallimard Jeunesse, elle \u00e9voque ses souvenirs, depuis l'enfance, avec verve, tendresse et humour.\r\n\r\n* * \r\nN\u00e9e en 1927, Jacqueline Duh\u00eame, figure incontournable de l'illustration de jeunesse, a connu, tout au long de sa vie, les plus grands po\u00e8tes et artistes de son temps (Aragon, Elsa Triolet, Pr\u00e9vert, H\u00e9l\u00e8ne et Pierre Lazareff, Elizabeth et Robert Badinter, Brigitte Bardot, Roger Vadim, Picasso, etc.). \r\nDans \" Une vie en crobards \" publi\u00e9 chez Gallimard Jeunesse, elle \u00e9voque ses souvenirs, depuis l'enfance, avec verve, tendresse et humour. Un ouvrage exceptionnel dans lequel impressions personnelles et anecdotes c\u00f4toient l'histoire litt\u00e9raire et artistique du XXe si\u00e8cle, offrant un \u00e9clairage passionnant. \r\n\" Une vie en crobards \" c'est un texte manuscrit, \u00e0 la fa\u00e7on d'un journal, enti\u00e8rement illustr\u00e9. En couverture, c'est un magnifique portrait de Jacqueline Duh\u00eame par Henri Matisse.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 28.03.2016", "Jacqueline Duh\u00eame, souvenirs d'une vie haute en couleurs / ENSD_2016-03-28T14:03:45_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 28.03.2016", "Jacqueline Duh\u00eame, souvenirs d'une vie haute en couleurs / ENSD_2016-03-28T14:03:45_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["N\u00e9e en 1927, Jacqueline Duh\u00eame, figure incontournable de l'illustration de jeunesse, a connu, tout au long de sa vie, les plus grands po\u00e8tes et artistes de son temps (Aragon, Elsa Triolet, Pr\u00e9vert, H\u00e9l\u00e8ne et Pierre Lazareff, Elizabeth et Robert Badinter, Brigitte Bardot, Roger Vadim, Picasso, etc.). \n\nDans \"Une vie en crobards\" publi\u00e9 chez Gallimard Jeunesse, elle \u00e9voque ses souvenirs, depuis l'enfance, avec verve, tendresse et humour.", "N\u00e9e en 1927, Jacqueline Duh\u00eame, figure incontournable de l'illustration de jeunesse, a connu, tout au long de sa vie, les plus grands po\u00e8tes et artistes de son temps (Aragon, Elsa Triolet, Pr\u00e9vert, H\u00e9l\u00e8ne et Pierre Lazareff, Elizabeth et Robert Badinter, Brigitte Bardot, Roger Vadim, Picasso, etc.). \n\nDans \"Une vie en crobards\" publi\u00e9 chez Gallimard Jeunesse, elle \u00e9voque ses souvenirs, depuis l'enfance, avec verve, tendresse et humour."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7569223", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197828.image", "variantIds": ["ece-7569223", "ece-7569222"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Ma maison l\u00e0 o\u00f9 je me parque", "id": "sound-E53A0365-835C-4251-AD27-809C04B3ACCA", "durationSec": 1217, "publicationDate": "2016-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Selon l'Office f\u00e9d\u00e9ral des statistiques, les Suisses pl\u00e9biscitent la route pour leurs loisirs. Zoom sur les excursions en camper van, ces minibus am\u00e9nag\u00e9s avec une petite cuisine et un lit. Achat, transformation, homologation et d\u00e9placements, une foule de conseils pratiques pr\u00e9sent\u00e9s par Th\u00e9o Chavaillaz.\r\n\r\n* * Selon l'Office f\u00e9d\u00e9ral des statistiques, les Suisses pl\u00e9biscitent la route pour leurs loisirs. Zoom sur les excursions en camper van, ces minibus am\u00e9nag\u00e9s avec une petite cuisine et un lit. Achat, transformation, homologation et d\u00e9placements, une foule de conseils pratiques pr\u00e9sent\u00e9s par Th\u00e9o Chavaillaz.", "alternativeExcerpt": ["Selon l'Office f\u00e9d\u00e9ral des statistiques, les Suisses pl\u00e9biscitent la route pour leurs loisirs. Zoom sur les excursions en camper van, ces minibus am\u00e9nag\u00e9s avec une petite cuisine et un lit. Achat, transformation, homologation et d\u00e9placements, une foule de conseils pratiques pr\u00e9sent\u00e9s par Th\u00e9o Chavaillaz."], "alternativeTitle": ["Ma maison l\u00e0 o\u00f9 je me parque / OEP_2016-03-28T08:33:15_sequence-3", "On en parle du 28.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7569248", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7569247"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Jean-Patrick Capdevielle", "id": "sound-CCD3EE9E-5D3C-4E41-8008-7CEB65AB85A6", "durationSec": 253, "publicationDate": "2016-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- \"Yellow Submarine\", The Beatles - \"Ruby Tuesday\", The Rolling Stones - \"Subterranean Homesick Blues\", Bob Dylan\r\n\r\n* * Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Jean-Patrick Capdevielle (MP3 JEAN-PATRICK CAPDEVIELLE EP1) Star du rock fran\u00e7ais dans les ann\u00e9es 1980, il est de retour sur sc\u00e8ne et dans les bacs. Le chanteur Jean-Patrick Capdevielle est cette semaine l'invit\u00e9 de MP3. A 70 ans, l'auteur des tubes \u00ab Quand t'es dans le d\u00e9sert \u00bb ou \u00ab Chiquita \u00bb  sort un nouvel album, \u00ab Bienvenue au paradis \u00bb - un album r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 la demande de ses fans, gr\u00e2ce \u00e0 un financement participatif. Mathieu Cupelin a rencontr\u00e9 Jean-Patrick Capdevielle \u00e0 la veille de son concert \u00e0 Gen\u00e8ve (Th\u00f4nex) le 12 mars.\r\nPour ce premier \u00e9pisode on pourrait presque se croire dans la s\u00e9rie \u00ab Vinyle \u00bb. Capdevielle nous emm\u00e8ne du c\u00f4t\u00e9 de Londres et New York, o\u00f9 il a v\u00e9cu \u00e0 la fin des ann\u00e9es 60.\r\n-\tThe Beatles : Yellow Submarine\r\n-\tThe Rolling Stones: Ruby Tuesday\r\n-\tBob Dylan : Subterranean Homesick Blues", "alternativeExcerpt": ["- \"Yellow Submarine\", The Beatles - \"Ruby Tuesday\", The Rolling Stones - \"Subterranean Homesick Blues\", Bob Dylan", "- \"Yellow Submarine\", The Beatles - \"Ruby Tuesday\", The Rolling Stones - \"Subterranean Homesick Blues\", Bob Dylan", "- \"Yellow Submarine\", The Beatles - \"Ruby Tuesday\", The Rolling Stones - \"Subterranean Homesick Blues\", Bob Dylan"], "alternativeTitle": ["Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Jean-Patrick Capdevielle", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Jean-Patrick Capdevielle / JDM_2016-03-28T06:54:00_mp3", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Jean-Patrick Capdevielle / JDM_2016-03-28T06:54:00_mp3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7587621", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677653.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7587621", "ece-7587606"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les talibans pakistanais ont revendiqu\u00e9 le sanglant attentat-suicide dans un parc tr\u00e8s fr\u00e9quent\u00e9 de Lahore en plein dimanche de P\u00e2ques ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-22895143-D3DB-4AE4-897D-7A2784177A95", "thematicGeographicals": ["Pakistan"], "durationSec": 159, "publicationDate": "2016-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["attentat", "terrorisme"], "excerpt": "Le dernier bilan de l'attentat de Lahore, atteint 72 morts, dont 29 enfants. Il y aurait plus de 200 bless\u00e9s. Cet attentat, qui est le plus meurtrier au Pakistan, visait les chr\u00e9tiens. \"Ils sont notre cible\" a revendiqu\u00e9 un porte-parole des talibans.", "alternativeExcerpt": ["Les talibans pakistanais ont revendiqu\u00e9 le sanglant attentat-suicide de dimanche dans un parc tr\u00e8s fr\u00e9quent\u00e9 de Lahore en plein dimanche de P\u00e2ques. Le dernier bilan atteint 72 morts, dont 29 enfants. Il y aurait plus de 200 bless\u00e9s. Cet attentat, qui est le plus meurtrier cette ann\u00e9e au Pakistan, visait les chr\u00e9tiens. \"Ils sont notre cible\" a revendiqu\u00e9 un porte-parole des talibans."], "alternativeTitle": ["L'attentat de Lahore, au Pakistan, visait des chr\u00e9tiens / 12H30_2016-03-28T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 28.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7587645", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant RTS Pakistan ", "name": "Derville, Emmanuel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7587644"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Martin Boudot: enqu\u00eate sur les cons\u00e9quences des pesticides", "id": "sound-3F33A87D-738C-4D29-B991-62C8753199E5", "durationSec": 514, "publicationDate": "2016-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Martin Boudot, auteur de \"Toxic produits chimiques, nos enfants en danger\", paru aux Editions Les Ar\u00e8nes;Medi Sadoun, acteur fran\u00e7ais\r\nLa France est le premier utilisateur de pesticides en Europe, le troisi\u00e8me mondial. L'\u00e9mission de France 2 \"Cash investigation\" a fait grand bruit il y a deux semaines avec une enqu\u00eate qu'un livre vient compl\u00e9ter: \"Toxic: produits chimiques, nos enfants en danger\" est paru aux Editions Les Ar\u00e8nes. Martin Boudot est le co-auteur de cette enqu\u00eate qui r\u00e9v\u00e8le l'\u00e9tendue des dommages caus\u00e9s par l'industrie des pesticides.  Emission en rediffusion.\r\n\r\n* * Martin Boudot: enqu\u00eate sur les cons\u00e9quences des pesticides (Rediff Martin Boutot Toxic) 12h30 Martin Boudot\r\nLa France, premier utilisateur de persticides en Europe, le troisi\u00e8me mondial: L'\u00e9mission de France 2 Cash investigation avait fait grand bruit lors de sa diffusion avec une enqu\u00eate sur les pesticides en France et hors des fronti\u00e8res de l'Hexagone. Un livre vient compl\u00e9ter ce document t\u00e9l\u00e9visuel: Toxic: produits chimiques, nos enfants en danger est paru aux Editions Les Ar\u00e8nes. Martin Boudot est le co-auteur de cette enqu\u00eate qui r\u00e9v\u00e8lent l'\u00e9tendue des dommages caus\u00e9s par l'industrie des pesticides. Peut-on parler d'une forme d'opacit\u00e9 organis\u00e9e autour de ces substances? La r\u00e9ponse de Martin Boudot... \r\nC'\u00e9tait Martin Boudot, auteur de Toxic produits chimiques, nos enfants en danger est paru aux Editions Les Ar\u00e8nes. \r\nVIRGULE IDENTIF\r\n(12H30 ID VAN CUTSEM H) \r\n(12H30 ID VAN CUTSEM H) \r\n(itw Medi Sadoun Vasarino) 12H30 Medi Sadoun\r\non termine ce journal par du cin\u00e9ma et avec acteur plut\u00f4t discret. Il est loin du star syst\u00e8me m\u00eame s'il a jou\u00e9 dans le film \u00e0 succ\u00e8s \u00ab\u00a0Qu'est ce qu'on a fait au Bon Dieu\u00a0\u00bb, le plus grand succ\u00e8s au box office fran\u00e7ais en 2014. Cet acteur c'est Medi Sadoun. Il tient le premier r\u00f4le dans une nouvelle com\u00e9die: \u00ab\u00a0la dream team\u00a0\u00bb en ce moment sur les \u00e9crans. Il y incarne une star du football qui, dans ce qu'on appelle commun\u00e9ment un p\u00e9tage de plomb, se casse une jambe. Il doit se mettre au vert pour redorer son image. Medi Sadoun d\u00e9crit son personnage \u00e0 Karine Vasarino... \r\nC'\u00e9tait l'acteur Medi Sadoun avec Karine Vasarino... Le film La dream team, \u00e0 voir en ce moment au cin\u00e9ma.", "alternativeExcerpt": ["La France est le premier utilisateur de pesticides en Europe, le troisi\u00e8me mondial. L'\u00e9mission de France 2 \"Cash investigation\" a fait grand bruit il y a deux semaines avec une enqu\u00eate qu'un livre vient compl\u00e9ter: \"Toxic: produits chimiques, nos enfants en danger\" est paru aux Editions Les Ar\u00e8nes. Martin Boudot est le co-auteur de cette enqu\u00eate qui r\u00e9v\u00e8le l'\u00e9tendue des dommages caus\u00e9s par l'industrie des pesticides.  Emission en rediffusion.", "La France est le premier utilisateur de pesticides en Europe, le troisi\u00e8me mondial. L'\u00e9mission de France 2 \"Cash investigation\" a fait grand bruit il y a deux semaines avec une enqu\u00eate qu'un livre vient compl\u00e9ter: \"Toxic: produits chimiques, nos enfants en danger\" est paru aux Editions Les Ar\u00e8nes. Martin Boudot est le co-auteur de cette enqu\u00eate qui r\u00e9v\u00e8le l'\u00e9tendue des dommages caus\u00e9s par l'industrie des pesticides.  Emission en rediffusion.", "La France est le premier utilisateur de pesticides en Europe, le troisi\u00e8me mondial. L'\u00e9mission de France 2 \"Cash investigation\" a fait grand bruit il y a deux semaines avec une enqu\u00eate qu'un livre vient compl\u00e9ter: \"Toxic: produits chimiques, nos enfants en danger\" est paru aux Editions Les Ar\u00e8nes. Martin Boudot est le co-auteur de cette enqu\u00eate qui r\u00e9v\u00e8le l'\u00e9tendue des dommages caus\u00e9s par l'industrie des pesticides.  Emission en rediffusion."], "alternativeTitle": ["Martin Boudot: enqu\u00eate sur les cons\u00e9quences des pesticides", "Martin Boudot: enqu\u00eate sur les cons\u00e9quences des pesticides / 12H30_2016-03-28T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Martin Boudot: enqu\u00eate sur les cons\u00e9quences des pesticides / 12H30_2016-03-28T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7587646", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7982410.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7587646", "ece-7587643"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse 2015 - 2016 - Demi-finale Play-offs - match 6 : HC Lugano - Gen\u00e8ve Servette HC ENTOURAGE", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-1489303", "durationSec": 12950, "publicationDate": "2016-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Championnat de Suisse\nLugano - Gen\u00e8ve Servette\nPlayoffs, 1/2 finale match 6", "En direct de Lugano", "Hockey - Playoff", "Hockey - Playoff", "Hockey - Playoff", "Hockey - Playoff", "Hockey - Playoff", "Hockey - Playoff", "Hockey - Playoff", "Hockey - Playoff", "Hockey - Playoff", "Hockey - Playoff", "Hockey - Playoff", "Hockey - Playoff", "Hockey - Playoff"], "alternativeTitle": ["Hockey sur glace", "Hockey sur glace, Championnat de Suisse, Lugano - Gen\u00e8ve Servette, Playoffs, 1/2 finale match 6", "\u00bd, acte VI, HC Lugano \u2013 Gen\u00e8ve Servette (4-3) : l\u2019interview de Goran Bezina apr\u00e8s l\u2019\u00e9limination de Gen\u00e8ve Servette", "\u00bd, acte VI, HC Lugano \u2013 Gen\u00e8ve Servette (4-3) : Gen\u00e8ve Servette s\u2019arr\u00eate en \u00bd ! Le HC Lugano se qualifie en finale gr\u00e2ce \u00e0 ce penalty de Philippe Furrer en prolongations !!!", "\u00bd, acte VI, HC Lugano \u2013 Gen\u00e8ve Servette (4-3) : l\u2019interview de Goran Bezina apr\u00e8s l\u2019\u00e9limination de Gen\u00e8ve Servette", "\u00bd, acte VI, HC Lugano \u2013 Gen\u00e8ve Servette (4-3) : la r\u00e9action d\u2019apr\u00e8s-match de Kevin Romy", "\u00bd, acte VI, HC Lugano \u2013 Gen\u00e8ve Servette (4-3) : Julien Vauclair r\u00e9agit apr\u00e8s la qualification de son \u00e9quipe", "\u00bd, acte VI, HC Lugano \u2013 Gen\u00e8ve Servette (2-3) : 13 secondes seulement apr\u00e8s le d\u00e9but du 3e tiers, les arbitres valident le but du GSCH apr\u00e8s consultation de la vid\u00e9o !", "\u00bd, acte VI, HC Lugano \u2013 Gen\u00e8ve Servette (2-3) : 13 secondes seulement apr\u00e8s le d\u00e9but du 3e tiers, les arbitres valident le but du GSCH apr\u00e8s consultation de la vid\u00e9o !", "\u00bd, acte VI, HC Lugano \u2013 Gen\u00e8ve Servette (3-3) : Lugano revient \u00e0 nouveau au tableau d\u2019affichage peu de temps apr\u00e8s le but servettien", "\u00bd, acte VI, HC Lugano \u2013 Gen\u00e8ve Servette (1-2) : Romy donne l\u2019avantage au GSHC pour la premi\u00e8re fois du match et permet \u00e0 son \u00e9quipe d\u2019esp\u00e9rer un match 7 !", "\u00bd, acte VI, HC Lugano \u2013 Gen\u00e8ve Servette (1-2) : Romy donne l\u2019avantage au GSHC pour la premi\u00e8re fois du match et permet \u00e0 son \u00e9quipe d\u2019esp\u00e9rer un match 7 !", "\u00bd, acte VI, HC Lugano \u2013 Gen\u00e8ve Servette (2-2) : \u00e9galisation tessinoise ! Le HC Lugano n\u2019a pas le temps de douter et revient au score", "\u00bd, acte VI, HC Lugano \u2013 Gen\u00e8ve Servette (1-1) : Eliot Antonietti permet au GSHC de revenir au score et relance le match !", "\u00bd, acte VI, HC Lugano \u2013 Gen\u00e8ve Servette (1-0) : Alessio Bertaggia ouvre le score pour Lugano et permet pour le moment \u00e0 son \u00e9quipe de se qualifier !"], "imageURL": "//www.rts.ch/7534513.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7500716", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JUTTENS, Matthieu", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Lugano patinoire de la Resega", "name": "BERSET, Marc-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Invit\u00e9 plateau", "name": "SHEEHAN, Gary", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7500716"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "Cha\u00eene du bonheur", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1492636", "durationSec": 220, "publicationDate": "2016-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Cha\u00eene du Bonheur", "Yolanda d\u00e9vaste les Philippines le 8 novembre 2013\u2026 6000 personnes d\u00e9c\u00e8dent et presqu\u2019un million de maisons sont d\u00e9truites. La Cha\u00eene du Bonheur a aid\u00e9 \u00e0 la reconstruction de maisons plus solides.\nJournaliste: Christian Walther. "], "alternativeTitle": ["Ensemble", "Des habitations plus solides face aux catastrophes", "Cha\u00eene du Bonheur"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7502726", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "MONDO, Caterina", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "FILLISTORF, Anne-Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "SF", "type": "Organisation"}], "Adaptation": [{"name": "JAQUET, St\u00e9phanie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7502726"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Cash", "source": "gico", "id": "asset-1496374", "thematicGeographicals": ["CAROUGE"], "durationSec": 1020, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu anim\u00e9 par Enzo Lo Blue qui, accompagn\u00e9 de la banqui\u00e8re Vanessa Guagliani D'Aguanno,  propose \u00e0 des candidats rencontr\u00e9s au hasard dans les rues de r\u00e9pondre \u00e0 10 questions de culture g\u00e9n\u00e9rale en 10 minutes, afin de gagner 1000 francs cash : le centre commercial de la Praille de Gen\u00e8ve.", "title": "No 210 - Centre commercial de la Praille - 2", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2016-03-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["Cash", "Cash", "Cash au Centre commercial de la Praille \u00e0 Gen\u00e8ve", "Cash", "Cash", "Cash", "Cash", "Cash", "Cash"], "alternativeExcerpt": ["Cash est un quiz on the road qui permet \u00e0 des concurrents, choisis au hasard, de pouvoir gagner 1000 Frs avec 10 questions en 10 minutes. Cette semaine RDV au Centre commercial de la Praille \u00e0 Gen\u00e8ve. Pr\u00e9sentation : Enzo", "Cash est un quiz on the road qui permet \u00e0 des concurrents, choisis au hasard, de pouvoir gagner 1000 Frs avec 10 questions en 10 minutes. Cette semaine RDV au Centre commercial de la Praille \u00e0 Gen\u00e8ve. Pr\u00e9sentation : Enzo", "Cash est un quiz on the road qui permet \u00e0 des concurrents, choisis au hasard, de pouvoir gagner 1000 Frs avec 10 questions en 10 minutes. Cette semaine RDV au Centre commercial de la Praille \u00e0 Gen\u00e8ve. Pr\u00e9sentation : Enzo", "Cash est un quiz on the road qui permet \u00e0 des concurrents, choisis au hasard, de pouvoir gagner 1000 Frs avec 10 questions en 10 minutes. Cette semaine RDV au Centre commercial de la Praille \u00e0 Gen\u00e8ve. Pr\u00e9sentation : Enzo", "Cash est un quiz on the road qui permet \u00e0 des concurrents, choisis au hasard, de pouvoir gagner 1000 Frs avec 10 questions en 10 minutes. Cette semaine RDV au Centre commercial de la Praille \u00e0 Gen\u00e8ve. Pr\u00e9sentation : Enzo"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7502704", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LO BUE, Enzo", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "GUAGLIANI D'AGUANNO, Vanessa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7502704", "ece-7500698", "ece-7500657", "ece-7500858"]}, {"program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse 2015 - 2016 - Demi-finale Play-offs - match 6 : HC Lugano - Gen\u00e8ve Servette HC", "genres": ["Hockey sur glace en direct"], "id": "asset-1505825", "durationSec": 13320, "publicationDate": "2016-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JUTTENS, Matthieu", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["CURLING", "DAMES", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "TROPH\u00c9E", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "SAUT D'OBSTACLES", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualPersons": ["GUERDAT, STEVE"], "id": "asset-1494908", "durationSec": 1776, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["CANADA", "G\u00d6TEBORG", "LUGANO", "BIENNE"], "visualCorporations": ["HC LUGANO", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC BIENNE", "SC LANGNAU TIGERS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2016-03-28T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Hockey / Playoffs, Acte VI des demi-finales: Lugano \u2013 Gen\u00e8ve-Servette (3-4 ap.)", "Hippisme: Steve Guerdat remporte la finale de la Coupe du monde de saut", "Hockey / Playouts, Acte V: Bienne - Langnau (1-3)", "Curling: les Suissesses sont championnes du monde", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re"], "imageURL": "//www.rts.ch/5349937.image", "alternativeExcerpt": ["Avec la r\u00e9action de Chris McSorley, entra\u00eeneur de Gen\u00e8ve-Servette.", "Il d\u00e9fendait son titre \u00e0 G\u00f6teborg (Su\u00e8de).", "Elles ont battu le Japon en finale 7-4.", "Eventuel", "Eventuel"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7500695", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GISCLON, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAKKER, Brian", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7500695", "ece-7500692", "ece-7502685", "ece-7502676"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["CURLING", "DAMES", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "TROPH\u00c9E"], "visualGeographicals": ["CANADA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1504345", "durationSec": 568, "publicationDate": "2016-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "Syrie: les dommages sur la cit\u00e9 de Palmyre seraient moins importants que pr\u00e9vu", "Les politiciens suisses lancent le d\u00e9bat sur les services de renseignements du pays", "Pakistan: l\u2019attentat suicide au Pakistan a fait plus de 70 morts et des centaines de bless\u00e9s", "Curling / Mondiaux de Swift Current au Canada: les Suissesses ont remport\u00e9 l\u2019or", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s la reconqu\u00eate de la cit\u00e9 antique de Palmyre, c\u2019est l\u2019heure du bilan des destructions arch\u00e9ologiques.", "Apr\u00e8s les attentats de Paris et de Bruxelles, de nombreux politiciens s\u2019interrogent sur la capacit\u00e9 de la Suisse \u00e0 se prot\u00e9ger contre le terrorisme.", "L\u2019attentat qui est revendiqu\u00e9 par les talibans visait la communaut\u00e9 chr\u00e9tienne durant le dimanche de P\u00e2ques.", "Elles ont battu le Japon 9-6."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7502731", "isOnline": true, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7500721", "ece-7502731"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9FUGI\u00c9", "AIDE HUMANITAIRE", "M\u00c9DICAMENT", "PALAIS F\u00c9D\u00c9RAL", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "OUVRIER", "BOURSE", "CENTRALE HYDRO\u00c9LECTRIQUE", "CORRESPONDANCE LITT\u00c9RAIRE", "DOCUMENT MANUSCRIT", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "SAUT D'OBSTACLES", "CHEVAL", "TROPH\u00c9E"], "visualPersons": ["GUERDAT, STEVE"], "id": "asset-1504344", "durationSec": 1673, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["LESBOS (\u00ceLE)", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "PARIS", "AROLLA", "VALAIS", "GENEVE", "LUGANO", "G\u00d6TEBORG"], "visualCorporations": ["MSF", "HC LUGANO", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-03-28T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Attentats de Bruxelles / Fay\u00e7al C. lib\u00e9r\u00e9: les pr\u00e9cisions de Val\u00e9rie Gillioz \u00e0 Bruxelles", "Malgr\u00e9 les d\u00e9clarations optimistes de Damas, la cit\u00e9 antique de Palmyre a subi de nombreux dommages", "Enjeu des brevets pour les entreprises pharmaceutiques: le point avec Natalie Bougeard (1/2)", "Hockey / LNA / Demi-finales de play-offs: Lugano l'emporte 4-3 ap contre le GSHC", "Lesbos doit relever de multiples d\u00e9fis apr\u00e8s l\u2019entr\u00e9e en vigueur de l\u2019accord en l\u2019UE et la Turquie", "Enjeu des brevets pour les entreprises pharmaceutiques: le point avec Natalie Bougeard (2/2)", "Une faction des talibans pakistanais revendique l\u2019attentat qui a fait 72 morts \u00e0 Lahore", "Les travaux de l\u2019aile est du Palais f\u00e9d\u00e9ral touchent \u00e0 leur fin", "Les brevets ont une \u00e9norme importance pour les entreprises pharmaceutiques", "Une collection priv\u00e9e r\u00e9v\u00e8le la correspondance de personnages historiques", "19h30", "19h30", "L\u2019\u00e9nergie hydraulique est en crise, c\u2019est une des raisons pour laquelle le g\u00e9ant Alpiq va mal", "19h30", "19h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7502694", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Les forces gouvernementales souhaitent exploiter la reprise de ce site arch\u00e9ologique pour redorer leur image.", "Lugano est en finale et \u00e9limine ainsi le GSHC.", "La mise en pratique de l\u2019accord qui pr\u00e9voit de renvoyer en Turquie les migrants se r\u00e9v\u00e8le tr\u00e8s compliqu\u00e9e.", "Les talibans ont d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment pris pour cibles les chr\u00e9tiens. Les minorit\u00e9s religieuses comme les chiites sont r\u00e9guli\u00e8rement vis\u00e9s par le terrorisme islamiste au Pakistan.", "Les centaines de fonctionnaires qui travaillaient dans ces couloirs pourront r\u00e9int\u00e9grer leurs quartiers, dont Guy Parmelin.", "Cela a pour cons\u00e9quence la faible production et la faible consommation des m\u00e9dicaments g\u00e9n\u00e9riques en Suisse.", "En plus de vingt ans, Anne-Marie Springer a rassembl\u00e9 toutes ces lettres, avec pour chacune d\u2019elle, un coup de c\u0153ur.", "L\u2019hydro\u00e9lectricit\u00e9 est concurrenc\u00e9e par l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 bon march\u00e9 issue du charbon et des \u00e9lectricit\u00e9s renouvelables subventionn\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9tranger."], "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "BOUGEARD, Natalie", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"role": "Duplex Bruxelles", "name": "GILLIOZ, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7502694", "ece-7502692"]}, {"program": "Patinage artistique", "source": "gico", "title": "Championnats du monde Boston 2016 : C\u00e9r\u00e9monie d'ouverture", "genres": ["Patinage artistique en direct"], "id": "asset-1506336", "durationSec": 3441, "publicationDate": "2016-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : la fin de l'exil", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3FEF62A8-9ADE-4F0D-A3B2-5A48B58900BC", "durationSec": 164, "publicationDate": "2016-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mythologie", "hindouisme"], "alternativeTitle": ["la fin de l'exil", "la fin de l'exil / OTWO_2016-03-28T10:49:35_la-grosse-mytho", "la fin de l'exil / OTWO_2016-03-28T10:49:35_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7569008", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7569008", "ece-7569000"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Le sexisme dans le langage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F6BBB187-84B9-4F01-A406-8FE29307801F", "durationSec": 1607, "publicationDate": "2016-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gygax, Pascal\r\nUne langue peut-elle \u00eatre sexiste? Quand on pense qu'il suffit d'un seul homme dans un groupe pour qu'il soit d\u00e9sign\u00e9 par un pronom masculin au pluriel, on peut s'interroger. Alors, le fran\u00e7ais est-il sexiste? L'est-il plus que l'anglais, langue qui n'a pas de genre grammatical? \r\nVoici les questions que nous poserons ce matin \u00e0 Pascal Gygax, chercheur en psycholinguistique \u00e0 la Facult\u00e9 de psychologie de l'Universit\u00e9 de Fribourg.\r\n\r\n* * Une langue peut-elle \u00eatre sexiste? Quand on pense qu'il suffit d'un seul homme dans un groupe pour qu'il soit d\u00e9sign\u00e9 par un pronom masculin au pluriel, on peut s'interroger. Alors, le fran\u00e7ais est-il sexiste? L'est-il plus que l'anglais, langue qui n'a pas de genre grammatical? \r\nVoici les questions que nous poserons ce matin \u00e0 Pascal Gygax, chercheur en psycholinguistique \u00e0 la Facult\u00e9 de psychologie de l'Universit\u00e9 de Fribourg.", "alternativeTitle": ["Tribu du 28.03.2016", "Le sexisme dans le langage / TRI_2016-03-28T11:03:45_tribu", "Tribu du 28.03.2016", "Le sexisme dans le langage / TRI_2016-03-28T11:03:45_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Une langue peut-elle \u00eatre sexiste? Quand on pense qu'il suffit d'un seul homme dans un groupe pour qu'il soit d\u00e9sign\u00e9 par un pronom masculin au pluriel, on peut s'interroger. Alors, le fran\u00e7ais est-il sexiste? L'est-il plus que l'anglais, langue qui n'a pas de genre grammatical? \n\nVoici les questions que nous poserons ce matin \u00e0 Pascal Gygax, chercheur en psycholinguistique \u00e0 la Facult\u00e9 de psychologie de l\u02b9Universit\u00e9 de Fribourg.", "Une langue peut-elle \u00eatre sexiste? Quand on pense qu'il suffit d'un seul homme dans un groupe pour qu'il soit d\u00e9sign\u00e9 par un pronom masculin au pluriel, on peut s'interroger. Alors, le fran\u00e7ais est-il sexiste? L'est-il plus que l'anglais, langue qui n'a pas de genre grammatical? \n\nVoici les questions que nous poserons ce matin \u00e0 Pascal Gygax, chercheur en psycholinguistique \u00e0 la Facult\u00e9 de psychologie de l\u02b9Universit\u00e9 de Fribourg."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7569201", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067784.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7569201", "ece-7569200"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 28.03.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A6A76950-27C2-49A6-8BEA-90196F8A468B", "durationSec": 74, "publicationDate": "2016-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2016-03-28T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 28.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7569021", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7569019"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Au coeur du sport", "source": "gico", "title": "En playoffs avec Gen\u00e8ve-Servette", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-1504572", "durationSec": 1574, "publicationDate": "2016-03-27T18:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Document\nEn playoffs avec Gen\u00e8ve-Servette", "Document\nEn playoffs avec Gen\u00e8ve-Servette"], "alternativeTitle": ["Au coeur du sport", "Au coeur du sport, Document, En playoffs avec Gen\u00e8ve-Servette", "En playoffs avec Gen\u00e8ve-Servette", "Au coeur du sport", "Au coeur du sport, Document, En playoffs avec Gen\u00e8ve-Servette"], "imageURL": "//www.rts.ch/3837903.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7500562", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-7500562", "ece-7500559"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Travelling", "source": "siranau", "title": "Rome ville ouverte, Roberto Rossellini, 1945", "id": "sound-FAD4784F-BC3D-47DF-9BBC-8456C4247B48", "durationSec": 3172, "publicationDate": "2016-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Aujourd'hui dans \"Travelling\", \"Rome ville ouverte\", de Roberto Rossellini, sorti \u00e0 la fin de la guerre, en 1945.\r\nUn film \u00e9v\u00e9nement qui fait conna\u00eetre, dans un monde exsangue, \u00e9puis\u00e9 par les combats, un nouveau courant\u00a0cin\u00e9matographique: le n\u00e9or\u00e9alisme.\r\n\r\n* * Aujourd'hui dans Travelling, Rome ville ouverte, de Roberto Rossellini, sorti \u00e0 la fin de la guerre, en 1945.\r\nUn film \u00e9v\u00e9nement qui fait conna\u00eetre, dans un monde exsangue, \u00e9puis\u00e9 par les combats, un nouveau courant cin\u00e9matographique : le n\u00e9or\u00e9alisme. \r\nRome ville ouverte raconte l'histoire d'un groupe de r\u00e9sistants italiens vivants sous l'occupation nazie de 1944. \r\nOn y trouve une m\u00e8re de famille, veuve, son fil, un typographe, un militant communiste et un pr\u00eatre catholique.\r\nLa guerre, la d\u00e9nonciation, la pauvret\u00e9, la ruine, la r\u00e9sistance, sont parmi les th\u00e8mes de ce film poignant, v\u00e9ritable t\u00e9moignage de son \u00e9poque, un film quasi documentaire.\r\nBas\u00e9 sur des faits r\u00e9els, tourn\u00e9 avec des moyens de fortune, en d\u00e9cors naturels, avec des figurants, quelques com\u00e9diens non professionnels, et avec Aldo Fabrizi, Anna Magnani, et Marcello Pagliero dans les r\u00f4les principaux, le film est un manifeste, tourn\u00e9 peu apr\u00e8s les \u00e9v\u00e9nements qu'il raconte.\r\nIl y puise une r\u00e9alit\u00e9, un ressenti, une force et un humanisme rarement vu auparavant sur les \u00e9crans. \r\nRoberto Rossellini fait conna\u00eetre au monde entier ce nouveau cin\u00e9ma italien, ce cin\u00e9ma v\u00e9rit\u00e9, m\u00eame si Rome ville ouverte n'est pas, \u00e0 proprement parler, le premier film n\u00e9or\u00e9aliste de l'histoire. \r\nMais tout cela, nous allons vous l'expliquer, avant que Rome ne se referme sur ses secrets. \r\nLa sc\u00e8ne o\u00f9 Pina court apr\u00e8s le camion\r\n<https://www.youtube.com/watch?v=CtXkO7TJzi0>\r\nRoberto Rossellini, le cin\u00e9ma r\u00e9v\u00e9l\u00e9, Champs arts, \u00e9ditions de l'Etoile, 1984\r\nRossellini et le cin\u00e9ma v\u00e9rit\u00e9\r\n<http://www.ina.fr/video/I05182574/roberto-rossellini-juge-le-cinema-verite-video.html>\r\nportrait d'Anna Magnani\r\n<https://www.youtube.com/watch?v=0XqR0_Zb0l0>", "alternativeTitle": ["Travelling du 27.03.2016", "Rome ville ouverte / TVL_2016-03-27T10:06:45_travelling", "Travelling du 27.03.2016", "Rome ville ouverte / TVL_2016-03-27T10:06:45_travelling"], "alternativeExcerpt": ["Aujourd\u2019hui dans \"Travelling\", \"Rome ville ouverte\", de Roberto Rossellini, sorti \u00e0 la fin de la guerre, en 1945.\n\nUn film \u00e9v\u00e9nement qui fait conna\u00eetre, dans un monde exsangue, \u00e9puis\u00e9 par les combats, un nouveau courant\u00a0cin\u00e9matographique: le n\u00e9or\u00e9alisme.", "Aujourd\u2019hui dans \"Travelling\", \"Rome ville ouverte\", de Roberto Rossellini, sorti \u00e0 la fin de la guerre, en 1945.\n\nUn film \u00e9v\u00e9nement qui fait conna\u00eetre, dans un monde exsangue, \u00e9puis\u00e9 par les combats, un nouveau courant\u00a0cin\u00e9matographique: le n\u00e9or\u00e9alisme."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7567275", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197897.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7567275", "ece-7567274"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Basketball: Fribourg Olympic revient au premier plan", "id": "sound-D094EB84-413D-4D9E-90FE-BFFD0208B920", "durationSec": 292, "publicationDate": "2016-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Philippe De Gottrau, pr\u00e9sident de Fribourg Olympic\r\nA une journ\u00e9e de la fin de la saison r\u00e9guli\u00e8re de basketball, les Fribourgeois sont assur\u00e9s d'obtenir la premi\u00e8re place du classement gr\u00e2ce \u00e0 leur victoire face \u00e0 Union, samedi soir \u00e0 Neuch\u00e2tel. Ils auront donc l'avantage de la salle en playoff. Interview de Philippe de Gottrau, pr\u00e9sident de Fribourg Olympic.\r\n\r\n* * Basketball: Fribourg Olympic revient au premier plan sur le vif Philippe Gotterau ** 63 ** 13)\r\n_____________________________________________________\r\n*** En basketball, Fribourg Olympic a peut-\u00eatre gagn\u00e9 hier soir \u00e0 Neuch\u00e2tel face \u00e0 Union, plus qu'une simple victoire. A une journ\u00e9e de la fin de la saison r\u00e9guli\u00e8re, les Fribourgeois sont assur\u00e9s d'obtenir la premi\u00e8re place du classement et donc d'avoir l'avantage de la salle en play-off. \r\n*** Philippe De Gottrau, bonsoir!\r\n*** Vous \u00eates le pr\u00e9sident de Fribourg Olympic. Cette premi\u00e8re place du championnat r\u00e9gulier va donner des ailes \u00e0 votre \u00e9quipe. Et surtout permettre \u00e0 Olympic de confirmer son retour au premier plan\u00a0? \r\n*** Fribourg Olympic a connu entre 2007 et 2010 une p\u00e9riode de gr\u00e2ce avec 2 titres nationaux, 1 coupe de Suisse et 4 victoires successives en coupe de la ligue. Mais depuis quelques probl\u00e8mes sont survenus notamment financier. Vous \u00eates \u00e0 la t\u00eate du club depuis 2013. Les soucis sont derri\u00e8re vous\u00a0? \r\n*** Fribourg Olympic a donc clairement v\u00e9\u00e7u\u00a0 au-dessus de ses moyens durant cette p\u00e9riode dor\u00e9e entre 2007 et 2010\u00a0? \r\n*** D\u00e9sormais les ambitions sont \u00e0 nouveau \u00e0 la hausse. Le championnat et une future finale de coupe de Suisse contre Gen\u00e8ve. Vous \u00eates en pole position. Que faire pour confirmer\u00a0? \r\n*** Philippe de Gottreau le basketball en Suisse se cherche clairement une identit\u00e9, dans l'ombre du football et du hockey sur glace. Comment vous expliquez ce ph\u00e9nom\u00e8ne?\r\n*** Que manque-t-il aujourd'hui pour que la Suisse puisse compter sur plus de joueur, que les deux actuels, \u00e9voluant dans le prestigieux championnat nord-Americain de la NBA\u00a0? C'est un probl\u00e8me de formation, de structure\u00a0? \r\n*** Philippe De Gottrau, merci. On rappelle que Fribourg Olympic disputera son dernier match de la saison r\u00e9guli\u00e8re, samedi prochain face \u00e0 _______ et que les play-offs d\u00e9buteront", "alternativeExcerpt": ["A une journ\u00e9e de la fin de la saison r\u00e9guli\u00e8re de basketball, les Fribourgeois sont assur\u00e9s d\u2019obtenir la premi\u00e8re place du classement gr\u00e2ce \u00e0 leur victoire face \u00e0 Union, samedi soir \u00e0 Neuch\u00e2tel. Ils auront donc l\u2019avantage de la salle en playoff. Interview de Philippe de Gottrau, pr\u00e9sident de Fribourg Olympic."], "alternativeTitle": ["Basketball: Fribourg Olympic revient au premier plan / FOR_2016-03-27T18:12:00_developpement-7", "Forum du 27.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7585741", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7585732"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La \"marche contre la peur\" pr\u00e9vue \u00e0 Bruxelles est report\u00e9e", "id": "sound-975896E4-77AC-4DA9-8BC9-ACAE6297EC36", "durationSec": 83, "publicationDate": "2016-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Lota, Laxmi \r\nLa police italienne a arr\u00eat\u00e9 samedi un Alg\u00e9rien soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir fabriqu\u00e9 de faux papiers pour des djihadistes li\u00e9s aux attentats de Bruxelles. Les autorit\u00e9s bruxelloises ont par ailleurs annul\u00e9 la \"marche contre la peur\" pr\u00e9vue ce dimanche apr\u00e8s-midi  pour des raisons de s\u00e9curit\u00e9.\r\n\r\n* * La \"marche contre la peur\" pr\u00e9vue \u00e0 Bruxelles est report\u00e9e ..et justement, ( on vient de l'entendre)  la police italienne  a arr\u00eat\u00e9 hier un Alg\u00e9rien soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir fabriqu\u00e9 de faux papiers pour des djihadistes li\u00e9s aux attentats de Bruxelles...o\u00f9 rappelons le, les autorit\u00e9s ont annul\u00e9 la \"marche contre la peur\" pr\u00e9vue cet apr\u00e8s-midi  pour des raisons de s\u00e9curit\u00e9.....Laxmi Lota vous \u00eates \u00e0 Bruxelles...alors est-ce que la population \"ob\u00e9it\" aux autorit\u00e9s o\u00f9 est-ce que il y a tout de m\u00eame du monde ?\r\ndirect", "alternativeExcerpt": ["La police italienne a arr\u00eat\u00e9 samedi un Alg\u00e9rien soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir fabriqu\u00e9 de faux papiers pour des djihadistes li\u00e9s aux attentats de Bruxelles. Les autorit\u00e9s bruxelloises ont par ailleurs annul\u00e9 la \"marche contre la peur\" pr\u00e9vue ce dimanche apr\u00e8s-midi  pour des raisons de s\u00e9curit\u00e9."], "alternativeTitle": ["La \"marche contre la peur\" pr\u00e9vue \u00e0 Bruxelles est report\u00e9e / 12H30_2016-03-27T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 27.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7585758", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7585747"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Quand la kora se m\u00e9tisse.", "id": "sound-AB733F4F-EC40-446A-92F1-18479EDB3F56", "thematicGeographicals": ["Guin\u00e9e", "S\u00e9n\u00e9gal"], "durationSec": 5352, "publicationDate": "2016-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique"], "excerpt": "Entre jazz, pop et musiques traditionnelles, \u00e9vocation de quelques d\u00e9veloppements contemporains de la harpe-luth des griots mandingues. Entretiens avec Sadio Cissokho (S\u00e9n\u00e9gal) et S\u00e9kou Kouyat\u00e9 (Guin\u00e9e). La kora est une sorte de harpe \u00e0 22 cordes r\u00e9parties sur deux rang\u00e9es de part et d'autre d'un grand chevalet,lui-m\u00eame pos\u00e9 sur une table d'harmonie en peau animale. La caisse de r\u00e9sonance est constitu\u00e9e par une grande moiti\u00e9 de calebasse, dure comme du bois. Sous sa forme actuelle, l'instrument est assez r\u00e9cent, n\u00e9 sans doute vers le milieu du 19e si\u00e8cle, mais \u00e0 partir d'autres harpes-luths beaucoup plus rudimentaires et \u00e9videmment plus anciennes.Jusqu'\u00e0 ces derni\u00e8res ann\u00e9es, la kora est rest\u00e9e exclusivement li\u00e9e \u00e0 la tradition des jeliw, les ma\u00eetres de la parole et les entremetteurs traditionnels de la soci\u00e9t\u00e9 mandingue. Mais aujourd'hui, dans le contexte de la world music, l'instrument \u00e9volue rapidement et se trouve de nouveaux espaces sonores. Ex-enfant prodige de la kora, S\u00e9kou Kouyat\u00e9 fait partie des pionniers de son \u00e9lectrification.", "alternativeTitle": ["L'\u00e9coute des mondes du 27.03.2016", "L'\u00e9coute des mondes du 27.03.2016", "Quand la kora se m\u00e9tisse\u2026 / ECM_2016-03-27T13:30:45_l-ecoute-des-mondes", "Quand la kora se m\u00e9tisse\u2026 / ECM_2016-03-27T13:30:45_l-ecoute-des-mondes"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423787.image", "alternativeExcerpt": ["Entre jazz, pop et musiques traditionnelles, \u00e9vocation de quelques d\u00e9veloppements contemporains de la harpe-luth des griots mandingues. Entretiens avec Sadio Cissokho (S\u00e9n\u00e9gal) et S\u00e9kou Kouyat\u00e9 (Guin\u00e9e)\u2026", "Entre jazz, pop et musiques traditionnelles, \u00e9vocation de quelques d\u00e9veloppements contemporains de la harpe-luth des griots mandingues. Entretiens avec Sadio Cissokho (S\u00e9n\u00e9gal) et S\u00e9kou Kouyat\u00e9 (Guin\u00e9e)\u2026"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7566943", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "joueur de kora", "name": "Cissokho, Sadio", "type": "Participant"}, {"role": "joueur de kora", "name": "Kouyat\u00e9, S\u00e9kou", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7566943", "ece-7566942"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Quiz nature", "id": "sound-05BF5562-CA19-41C0-B73D-1BB4E6CF832A", "durationSec": 340, "publicationDate": "2016-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vous n'entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. En jeu chaque semaine: 3 nouvelles brochures \"Les nichoirs, une aide \u00e0 la nidification\".\r\n\r\nR\u00e9ponse du concours: \u00a0la t\u00e9g\u00e9naire ou araign\u00e9e des cavesExplications: premier chapitre d'une s\u00e9rie consacr\u00e9e aux mal-aim\u00e9s\u00a0La t\u00e9g\u00e9naire est une araign\u00e9e de cave assez grosse (1,5cm pour le corps) aux pattes poilues, vivant \u00e0 l'ombre et l'humidit\u00e9. Si on la voit rentrer dans nos maisons, c'est qu'elle est \u00e0 la recherche d'une femelle. Toutes les araign\u00e9es sont poisons, mais tr\u00e8s peu ont le crochet qui arrive \u00e0 percer notre peau. 3 esp\u00e8ces seulement peuvent nous mordre.\u00a0 Chiracanthe ponctu\u00e9 araign\u00e9e de couleur beige; elle vit dans les prairies et d\u00e9fend son cocon. Son venin est \u00e9quivalent \u00e0 celui des gu\u00eapes ou des abeilles. Les deux autres sont la dolom\u00e8de et l'argyron\u00e8te. Leur venin est plus puissant car elles se nourrissent de petits poissons et ont besoin de les immobiliser rapidement. En Suisse on compte environ un millier d'esp\u00e8ces d'araign\u00e9es. Ce sont de petites esp\u00e8ces On ne risque rien de plus qu'une piq\u00fbre de gu\u00eape \u00e0 moins, naturellement, d'\u00eatre allergique. Certaines araign\u00e9es tropicales ont fait la une de la presse en nous arrivant par des livraisons de bananes ou de plantes tropicale (yucca). La veuve noire est c\u00e9l\u00e8bre! Les araign\u00e9es servent \u00e0 manger des insectes, mouches, mites et toutes sortes d'insectes.", "alternativeExcerpt": ["Vous n\u2019entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. En jeu chaque semaine: 3 nouvelles brochures \"Les nichoirs, une aide \u00e0 la nidification\"."], "alternativeTitle": ["La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Quiz nature   / MJA_2016-03-27T06:09:00_sujet-3", "Monsieur Jardinier du 27.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7567248", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7567247"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "Jardins musicaux: Ecuatorial", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D9DAAF6C-84BF-469A-A347-AD612FE56351", "thematicGeographicals": ["Cernier"], "durationSec": 6915, "publicationDate": "2016-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique contemporaine", "festival de musique"], "excerpt": "\"Il cr\u00e9e des jardins. Extraordinaires au sens propre, c'est-\u00e0-dire hors du commun, et au sens figur\u00e9, c'est-\u00e0-dire pleins de surprises, d'insolite et d'intensit\u00e9. Ce penseur de paysages, passeur de messages, s'appelle Roger Hofstetter. Il est horticulteur-paysagiste de m\u00e9tier, jardinier extraordinaire de vocation, type bien de nature.\" \r\nC'est \u00e0 travers ses oreilles que nous \u00e9coutons le concert des Jardins musicaux enregistr\u00e9 le 15 ao\u00fbt 2015.", "alternativeTitle": ["Musique d'avenir du 27.03.2016", "Jardins musicaux: Ecuatorial / MAV_2016-03-27T22:03:45_musique-d-avenir", "Musique d'avenir du 27.03.2016", "Jardins musicaux: Ecuatorial / MAV_2016-03-27T22:03:45_musique-d-avenir"], "alternativeExcerpt": ["\"Il cr\u00e9e des jardins. Extraordinaires au sens propre, c'est-\u00e0-dire hors du commun, et au sens figur\u00e9, c\u2019est-\u00e0-dire pleins de surprises, d'insolite et d'intensit\u00e9. Ce penseur de paysages, passeur de messages, s\u2019appelle Roger Hofstetter. Il est horticulteur-paysagiste de m\u00e9tier, jardinier extraordinaire de vocation, type bien de nature.\" \n\nC\u2019est \u00e0 travers ses oreilles que nous \u00e9coutons le concert des Jardins musicaux enregistr\u00e9 le 15 ao\u00fbt 2015.\n\n[Nouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 27 septembre 2015]", "\"Il cr\u00e9e des jardins. Extraordinaires au sens propre, c'est-\u00e0-dire hors du commun, et au sens figur\u00e9, c\u2019est-\u00e0-dire pleins de surprises, d'insolite et d'intensit\u00e9. Ce penseur de paysages, passeur de messages, s\u2019appelle Roger Hofstetter. Il est horticulteur-paysagiste de m\u00e9tier, jardinier extraordinaire de vocation, type bien de nature.\" \n\nC\u2019est \u00e0 travers ses oreilles que nous \u00e9coutons le concert des Jardins musicaux enregistr\u00e9 le 15 ao\u00fbt 2015.\n\n[Nouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 27 septembre 2015]"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7566937", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423796.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "horticulteur-paysagiste", "name": "Hofstetter, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7566937", "ece-7566936"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Monsieur Jardinier - 1", "id": "sound-49EB0BF2-E7E1-4467-AC39-7540D723B986", "durationSec": 3055, "publicationDate": "2016-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "P1 Kurt Hostettmann: comment traiter une diarrh\u00e9e?\r\nPremi\u00e8re chose: \u00e9viter de choisir des solutions radicales qui risquent de bloquer le p\u00e9ristaltisme. Penser \u00e0 la m\u00e9decine douce, la phytoth\u00e9rapie par exemple. \r\nLes plantes int\u00e9ressantes sont surtout les plantes \u00e0 tanin, les tanins sont des polyph\u00e9nols condens\u00e9s. Ils sont astringents antibiotiques dess\u00e8chent les plaies et les sels.\r\nP2 Reportage pratique : palissage d'un rosier grimpant\r\nPar Xavier Bloch.\r\nP3 La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Quiz nature\r\nVous n'entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. En jeu chaque semaine: 3 nouvelles brochures \"Les nichoirs, une aide \u00e0 la nidification\".\r\nP4 Les cailloux avec Thierry Basset\r\nThierry Basset a pour habitude de dire que tout s'explique par la g\u00e9ologie. Et bien ce matin m\u00eame Frankenstein adh\u00e8re \u00e0 cette affirmation! Pourquoi? C'est une question de m\u00e9t\u00e9o..\r\n\r\n* Infotrafic: 07:56:54-07:57:21 / Infotrafic: 08:36:46-08:37:08 / Infotrafic: 08:58:46-08:59:31 / * \r\nP1 Kurt Hostettmann: comment traiter une diarrh\u00e9e?\r\nPremi\u00e8re chose: \u00e9viter de choisir des solutions radicales qui risquent de bloquer le p\u00e9ristaltisme. Penser \u00e0 la m\u00e9decine douce, la phytoth\u00e9rapie par exemple. \r\nLes plantes int\u00e9ressantes sont surtout les plantes \u00e0 tanin, les tanins sont des polyph\u00e9nols condens\u00e9s. Ils sont astringents antibiotiques dess\u00e8chent les plaies et les sels.\r\nP2 Reportage pratique : palissage d'un rosier grimpant\r\nPar Xavier Bloch.\r\nP3 La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Quiz nature\r\nVous n'entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. En jeu chaque semaine: 3 nouvelles brochures \"Les nichoirs, une aide \u00e0 la nidification\".\r\nP4 Les cailloux avec Thierry Basset\r\nThierry Basset a pour habitude de dire que tout s'explique par la g\u00e9ologie. Et bien ce matin m\u00eame Frankenstein adh\u00e8re \u00e0 cette affirmation! Pourquoi? C'est une question de m\u00e9t\u00e9o..", "alternativeTitle": ["Monsieur Jardinier du 27.03.2016", "Sujet 9 / MJA_2016-03-27T07:03:45_sujet-9", "Sujet 10 / MJA_2016-03-27T07:13:45_sujet-10", "Sujet 5 / MJA_2016-03-27T06:23:45_sujet-5", "Sujet 6 / MJA_2016-03-27T06:33:45_sujet-6", "Monsieur Jardinier / MJA_2016-03-27T06:03:45_monsieur-jardinier", "Reportage pratique : palissage rosier grimpant / MJA_2016-03-27T06:08:45_sujet-2", "Kurt Hostettmann: comment traiter une diarrh\u00e9e? / MJA_2016-03-27T06:04:00_sujet-1", "La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Quiz nature   / MJA_2016-03-27T06:09:00_sujet-3", "Les cailloux avec Thierry Basset / MJA_2016-03-27T06:14:00_sujet-4", "Monsieur Jardinier du 27.03.2016", "Sujet 7 / MJA_2016-03-27T06:43:45_sujet-7", "Sujet 8 / MJA_2016-03-27T06:53:45_sujet-8", "Monsieur Jardinier / MJA_2016-03-27T06:03:45_monsieur-jardinier"], "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7567248", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Par Xavier Bloch.", "Premi\u00e8re chose: \u00e9viter de choisir des solutions radicales qui risquent de bloquer le p\u00e9ristaltisme. Penser \u00e0 la m\u00e9decine douce, la phytoth\u00e9rapie par exemple. \n\nLes plantes int\u00e9ressantes sont surtout les plantes \u00e0 tanin, les tanins sont des polyph\u00e9nols condens\u00e9s. Ils sont astringents antibiotiques dess\u00e8chent les plaies et les sels.", "Vous n\u2019entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. En jeu chaque semaine: 3 nouvelles brochures \"Les nichoirs, une aide \u00e0 la nidification\".", "Thierry Basset a pour habitude de dire que tout s'explique par la g\u00e9ologie\u2026 Et bien ce matin m\u00eame Frankenstein adh\u00e8re \u00e0 cette affirmation! Pourquoi? C\u2019est une question de m\u00e9t\u00e9o\u2026."], "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7567248", "ece-7567238"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "Le d\u00e9bat", "id": "sound-23F8CB09-BCA4-42F6-B89C-6183A72999E0", "durationSec": 652, "publicationDate": "2016-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le d\u00e9bat / LBP_2016-03-27T11:03:45_le-debat", "Les beaux parleurs du 27.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7567272", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7392823.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Producteur", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7567268"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Bonus Web: L'interview int\u00e9grale d'Evelyne et Antoine Schluchter", "id": "sound-8D44D472-D621-4409-BA1D-C2E70F1A4CEC", "durationSec": 3488, "publicationDate": "2016-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Bonus Web: L\u2019interview int\u00e9grale d\u2019Evelyne et Antoine Schluchter / HFR_2016-03-27T19:03:45_sequence-2", "Hautes fr\u00e9quences du 27.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7567266", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380931.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7567265"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Vivre ensemble: les bons sentiments ne suffisent pas", "id": "sound-2EE6D0C3-5A9A-4C35-85C7-C5DAFB038E85", "durationSec": 923, "publicationDate": "2016-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Isabelle Graessl\u00e9,  th\u00e9ologienne protestante\r\nLa Maison commune: le Pape Fran\u00e7ois, dans sa derni\u00e8re encyclique, sonne le rappel des valeurs. Solidarit\u00e9, partage, fraternit\u00e9, responsabilit\u00e9 envers soi, envers les autres et la plan\u00e8te, ce vaisseau dont nous partageons le destin. Il joue \u00e0 la perfection son r\u00f4le de chef spirituel et ce pape rassembleur rassure bien au-del\u00e0 du monde catholique. Est-il un homme providentiel? Mais est-ce vraiment si simple? Les bons sentiments, \u00e9gren\u00e9s en temps de crise, suffisent-ils pour mieux vivre ensemble? Pour apaiser la peur de l'Autre, le refus d'accueillir des r\u00e9fugi\u00e9s syriens qui auraient comme seul tort leur appartenance \u00e0 une terre d'Islam?Invit\u00e9e: Isabelle Graessl\u00e9, th\u00e9ologienne protestante et directrice du Mus\u00e9e de la R\u00e9forme \u00e0 Gen\u00e8ve, en rediffusion.\r\n\r\n* * Vivre ensemble: les bons sentiments ne suffisent pas Comment vivre ensemble alors que les r\u00e9fugi\u00e9s syriens, irakiens ou afghans crispent les identit\u00e9s et les politiques d'accueil\u00a0? Les bons sentiments de solidarit\u00e9, mis \u00e0 mal par une Europe d\u00e9sunie, sont-ils suffisants pour d\u00e9passer les peurs et le rejet\u00a0? dans haute d\u00e9finition ce dimanche le regard  de la th\u00e9ologienne protestante, Isabelle Graessl\u00e9, invit\u00e9e de Manuela Salvi en  red\u00e9finition \r\nC'\u00e9tait Haute d\u00e9finition, une \u00e9mission en nouvelle diffusion avec Isabelle Graessl\u00e9...\u00e0  r\u00e9\u00e9couter ce soir \u00e0 22h40 ou sur rtsinfo.ch\r\n*******************m\u00e9t\u00e9o", "alternativeExcerpt": ["La Maison commune: le Pape Fran\u00e7ois, dans sa derni\u00e8re encyclique, sonne le rappel des valeurs. Solidarit\u00e9, partage, fraternit\u00e9, responsabilit\u00e9 envers soi, envers les autres et la plan\u00e8te, ce vaisseau dont nous partageons le destin. Il joue \u00e0 la perfection son r\u00f4le de chef spirituel et ce pape rassembleur rassure bien au-del\u00e0 du monde catholique. Est-il un homme providentiel? Mais est-ce vraiment si simple? Les bons sentiments, \u00e9gren\u00e9s en temps de crise, suffisent-ils pour mieux vivre ensemble? Pour apaiser la peur de l\u2019Autre, le refus d\u2019accueillir des r\u00e9fugi\u00e9s syriens qui auraient comme seul tort leur appartenance \u00e0 une terre d\u2019Islam? Invit\u00e9e: Isabelle Graessl\u00e9, th\u00e9ologienne protestante et directrice du Mus\u00e9e de la R\u00e9forme \u00e0 Gen\u00e8ve.", "La Maison commune: le Pape Fran\u00e7ois, dans sa derni\u00e8re encyclique, sonne le rappel des valeurs. Solidarit\u00e9, partage, fraternit\u00e9, responsabilit\u00e9 envers soi, envers les autres et la plan\u00e8te, ce vaisseau dont nous partageons le destin. Il joue \u00e0 la perfection son r\u00f4le de chef spirituel et ce pape rassembleur rassure bien au-del\u00e0 du monde catholique. Est-il un homme providentiel? Mais est-ce vraiment si simple? Les bons sentiments, \u00e9gren\u00e9s en temps de crise, suffisent-ils pour mieux vivre ensemble? Pour apaiser la peur de l\u2019Autre, le refus d\u2019accueillir des r\u00e9fugi\u00e9s syriens qui auraient comme seul tort leur appartenance \u00e0 une terre d\u2019Islam? Invit\u00e9e: Isabelle Graessl\u00e9, th\u00e9ologienne protestante et directrice du Mus\u00e9e de la R\u00e9forme \u00e0 Gen\u00e8ve.", "La Maison commune: le Pape Fran\u00e7ois, dans sa derni\u00e8re encyclique, sonne le rappel des valeurs. Solidarit\u00e9, partage, fraternit\u00e9, responsabilit\u00e9 envers soi, envers les autres et la plan\u00e8te, ce vaisseau dont nous partageons le destin. Il joue \u00e0 la perfection son r\u00f4le de chef spirituel et ce pape rassembleur rassure bien au-del\u00e0 du monde catholique. Est-il un homme providentiel? Mais est-ce vraiment si simple? Les bons sentiments, \u00e9gren\u00e9s en temps de crise, suffisent-ils pour mieux vivre ensemble? Pour apaiser la peur de l\u2019Autre, le refus d\u2019accueillir des r\u00e9fugi\u00e9s syriens qui auraient comme seul tort leur appartenance \u00e0 une terre d\u2019Islam? Invit\u00e9e: Isabelle Graessl\u00e9, th\u00e9ologienne protestante et directrice du Mus\u00e9e de la R\u00e9forme \u00e0 Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Vivre ensemble: les bons sentiments ne suffisent pas", "Vivre ensemble: les bons sentiments ne suffisent pas  / 12H30_2016-03-27T12:40:00_haute-definition", "Vivre ensemble: les bons sentiments ne suffisent pas  / 12H30_2016-03-27T12:40:00_haute-definition"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7585759", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8319278.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7585759", "ece-7585751"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "L'enfance de l'art: Monica Huggett, violoniste et cheffe d'orchestre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A79A865D-1CA5-4AAA-A675-6F501614AEF8", "durationSec": 131, "publicationDate": "2016-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "enfance", "musique"], "alternativeTitle": ["L'enfance de l'art: Monica Huggett, violoniste et chef / INI_2016-03-27T06:19:00_l-enfance-de-l-art", "Initiales du 27.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7566934", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423782.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoniste, cheffe d'orchestre", "name": "Huggett, Monica", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7566930"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les \u00e9glises \u00e9vang\u00e9liques libres attirent de plus en plus les jeunes", "id": "sound-F33C11AC-E907-477C-B19B-144FCBC0C27C", "durationSec": 138, "publicationDate": "2016-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Alors que les \u00e9glises traditionnelles se vident en Suisse, c'est le grand retour du sentiment religieux chez les jeunes, selon la Schweiz am Sonntag qui a men\u00e9 l'enqu\u00eate et qui constate un transfert vers les \u00e9glises \u00e9vang\u00e9liques libres.\r\n\r\n* * Les \u00e9glises \u00e9vang\u00e9liques libres attirent de plus en plus les jeunes Retour \u00e0 l'\u00e9glise \u00e0 pr\u00e9sent, avec les \u00e9glises traditionnelles qui se vident, qui manquent de fid\u00e8les en Suisse. Pourtant, chez les jeunes, c'est le grand retour du sentiment religieux, selon  La Schweiz am Sonntag, qui a men\u00e9 l'enqu\u00eate, et qui constate un transfert vers les \u00e9glises \u00e9vang\u00e9liques- libres, qui attirent de plus en plus la jeunesse....et,  Alain Arnaud, c'est tout simplement  parce qu'elles savent mieux s'adapter aux besoins de la jeunesse .\r\nDu rap, du hip hop, du rock . ils \u00e9taient presque 1000 hier soir dans ce centre culturel de Baden, \u00e0 se tr\u00e9mousser sur les rythmes endiabl\u00e9s - non en l'occurrence il faut dire \u00ab endieus\u00e9s \u00bb - de toute une s\u00e9rie de groupes chr\u00e9tiens. Blousons de cuir, casquette de baseball, et un leitmotiv : \u00ab Jesus ist gross \u00bb - \u00ab J\u00e9sus est grand \u00bb. Ce dont je vous parle, ce sont les \u00ab Wowgod days \u00bb, trois jours de concerts et de ferveur chr\u00e9tienne organis\u00e9s par 12 \u00e9glises libres de la r\u00e9gion zurichoise. \u00c7a marche du tonnerre, et \u00e7a se termine aujourd'hui .\r\n*** les \u00ab Waw-god days \u00bb attirent les foules. C'est donc que les jeunes sont plus croyants qu'on ne pensait ?\r\n. oui, toute une s\u00e9rie d'\u00e9tudes r\u00e9centes le d\u00e9montrent. Par exemple celle de l'institut GFS Berne, qui constate que les jeunes sont plus nombreux aujourd'hui \u00e0 d\u00e9clarer faire partie d'une communaut\u00e9 religieuse qu'il y a 5 ans. Plus de la moiti\u00e9 des sond\u00e9s se d\u00e9finissent comme plut\u00f4t ou r\u00e9solument croyants. La tendance est clairement au retour du sentiment religieux chez les jeunes, mais \u00e0 prendre au sens large. Pas forc\u00e9ment l'Eglise, la Bible ou le christianisme traditionnels. C'est plut\u00f4t le besoin d'exp\u00e9riences et de rep\u00e8res spirituels. Les Eglises libres y r\u00e9pondent mieux que les Eglises nationales, d'o\u00f9 leur succ\u00e8s actuel .\r\n*** . est-ce que ce retour du religieux est l'expression d'une jeunesse moins rebelle et contestataire qu'autrefois ?\r\nNon !, r\u00e9pondent les experts consult\u00e9s par le journal. C'est souvent une autre forme de r\u00e9bellion. Les premiers \u00e0 fr\u00e9quenter les \u00e9glises libres sont les fils et les filles de parents ath\u00e9es. Si les hippies du si\u00e8cle dernier s'accrochaient aux croyances orientales, les enfants de la globalisation passent par le hip hop et le rap pour se rapprocher de Dieu. Les \u00e9glises nationales seraient bien avis\u00e9es de s'en inspirer, elles qui sont les grandes perdantes dans cette affaire. Mais la r\u00e9volution est en cours, conclut la Schweiz am Sonntag, qui cite le pasteur Samuel Hug, fondateur du premier r\u00e9seau chr\u00e9tien de heavy metal. Il para\u00eet que ses cultes trash ou gothiques font un tabac.\r\nalain arnaud merciiii!", "alternativeExcerpt": ["Alors que les \u00e9glises traditionnelles se vident en Suisse, c\u2019est le grand retour du sentiment religieux chez les jeunes, selon la Schweiz am Sonntag qui a men\u00e9 l\u2019enqu\u00eate et qui constate un transfert vers les \u00e9glises \u00e9vang\u00e9liques libres."], "alternativeTitle": ["Les \u00e9glises \u00e9vang\u00e9liques libres attirent de plus en plus les jeunes / 12H30_2016-03-27T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 27.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7585758", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7585752"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Des hooligans perturbent un hommage aux victimes des attentats de Bruxelles", "id": "sound-E8CE656D-5190-49E7-B88E-2ADC441B995A", "durationSec": 355, "publicationDate": "2016-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_MAR2016;Abb\u00e9 Gabriel Ringlet, pr\u00eatre et \u00e9crivain belge\r\nPlusieurs centaines de hooligans ont provoqu\u00e9 des heurts lors d'un \"rassemblement contre la peur\" dimanche \u00e0 Bruxelles. Une dizaine d'interpellations ont \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9es par la police. Interview de l'Abb\u00e9 Gabriel Ringlet, pr\u00eatre et \u00e9crivain belge et ancien professeur et vice-recteur de l'Universit\u00e9 catholique de Louvain.\r\n\r\n* * Des hooligans perturbent un hommage aux victimes des attentats de Bruxelles Forum 18h02 le pape a-t-il suffisamment condamn\u00e9 les actes terroristes? \r\nSLV Abb\u00e9 Gabriel Ringlet, pr\u00eatre et \u00e9crivain belge (ancien professeur et vice-recteur de l'Universit\u00e9 catholique de Louvain)  ** 83 57 // 0032 4 75 96 05 45 (portable)\r\nGabriel Ringlet, bonsoir!\r\nVous \u00eates pr\u00eatre, \u00e9crivain et ancien professeur et vice-recteur de l'Universit\u00e9 catholique de Louvain... on vous retrouve en direct de Belgique.  \r\nOn va \u00e9voquer avec vous dans un instant le message de p\u00e2ques du pape Fran\u00e7ois. Message dans lequel il a \u00e9voqu\u00e9 les attentats de Bruxelles. \r\nMais d'abord un mot sur ce qu'on vient d'entendre. \r\nDes manifstants qui d\u00e9file pour la paix, l'extr\u00eame droite qui s'en prend \u00e0 eux en les accusants de complicit\u00e9 avec les terroriste. Gabriel Ringlet, le groupe Etat islamique est-il en trian de gagner: la Belgique est-elle en train de se diviser? \r\nIl y a aujourd'hui, un besoin de solidarit\u00e9 internationale, notamment en Belgique. Il y a certes eu des r\u00e9unions spontann\u00e9es \u00e0 Bruxelles aujourd'hui Mais la grande manifestation officielle contre la peur qui devait r\u00e9unir des miliers de Belges a \u00e9t\u00e9 repouss\u00e9e. Etait-ce une erreur de la part des organisateurs et des autorit\u00e9s qui ont appeler \u00e0 annuler? Aurait-il d\u00fb la maintenir envers et contre tout. \r\nLe pi\u00e8ge d'est-il pas de tomber dans le tout s\u00e9curitaire, \u00e0 un moment o\u00f9 les citoyens ont besoin de se r\u00e9unir? \r\nGabriel Ringlet, les attentats de Bruxelles \u00e9taient \u00e9galement au coeur du discours de P\u00e2ques du pape Fran\u00e7ois ce midi \u00e0 Rome. Dans son message tr\u00e8s politis\u00e9, Fran\u00e7ois a notamment condamn\u00e9 \"la forme aveugle et atroce de la violence\" que constitue le terrorisme. Vous l'avez lu ce discours, estimez-vous qu'il va va suffisamment loin dans la condamnation des terroristes?\r\nQue peut apporter le religieux \u00e0 l'escalade de la violence, aux attentats qui se succ\u00e8de? \r\nLe pape associe la haine et la mort au vide spirituel des moraux. Pourtant, ces jeunes djihadistes perp\u00e9tuent des attentats au nom de Dieu. Que peut faire le religieux face \u00e0 de tels individus? \r\n( faut-il multiplier les lieux et les occasions de dialogue interreligieux? Il s'est battu pour une mosqu\u00e9e dans sa ville)\r\nN'en va-t-il pas \u00e9galement de la responsabilit\u00e9 des imams, des  responsables musulmans? (Ne doivent-il pas s'engager dans un discours intellectuel et la\u00efc?)\r\nDans son message de Paques, le pape a aussi vivement critiqu\u00e9 la conception de la la\u00efcit\u00e9 de certains pays occidentaux qui interdisent l'expression de la foi et de signes religieux comme les crucifix dans les espaces public. Il sous-entend la France et parle de signes chr\u00e9tiens. Mais est-ce selon vous aussi valable pour les musulmans? \r\nUn disours tr\u00e8s politique, on l'a dit. Gabriel Ringlet, apr\u00e8s trois ans de r\u00e8gne, peut-on dire qu'  un esprit \"fran\u00e7ois\" souffle sur l'\u00e9glise catholique?\r\nDe quoi faire revenir les jeunes dans les \u00e9glises? On s'apper\u00e7oit que ceux-ci red\u00e9couvrent le religieux, mais qu'il d\u00e9laisse l'\u00e9glise, disons traditionnelles, pour des \u00e9glises \u00e9vang\u00e9liques libres par exemple, qui savent mieux s'adapter \u00e0 la jeunesse. L'\u00e9glise catholique ne devrait-elle pas se moderniser? \r\nPasser du rap ou du heavy metal dans vos \u00e9glises?", "alternativeExcerpt": ["Plusieurs centaines de hooligans ont provoqu\u00e9 des heurts lors d'un \"rassemblement contre la peur\" dimanche \u00e0 Bruxelles. Une dizaine d'interpellations ont \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9es par la police. Interview de l'Abb\u00e9 Gabriel Ringlet, pr\u00eatre et \u00e9crivain belge et ancien professeur et vice-recteur de l'Universit\u00e9 catholique de Louvain."], "alternativeTitle": ["Des hooligans perturbent un hommage aux victimes des attentats de Bruxelles / FOR_2016-03-27T18:00:00_developpement-1", "Forum du 27.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7585741", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7585737"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Monumental", "source": "siranau", "title": "Angkor", "id": "sound-A935AA68-AFC8-4D1F-B7F1-544D2DE690E6", "durationSec": 3401, "publicationDate": "2016-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Dussez, Johanne\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Dussez, Johanne\r\nS'\u00e9tendant sur plus de 400 km2, Angkor est une merveille arch\u00e9ologique situ\u00e9 au Cambodge non loin de la ville de Siem Rep.\r\nPlusieurs centaines de temples t\u00e9moignent de la richesse, du raffinement et de la puissance de la civilisation khm\u00e8re.\r\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du dimanche 8 septembre 2013.\r\n\r\n* * De remarquables vestiges sont \u00e0 d\u00e9couvrir comme le c\u00e9l\u00e8bre Angkor Vat, les temples de Banteay Srei, Ta Prohm ou encore celui du Bayon orn\u00e9 d'innombrables sculptures.Pour parler de cette cit\u00e9 imp\u00e9riale, Johanne Dussez re\u00e7oit Anne Lemaistre, directrice du bureau de l'Unesco au Cambodge.\u00a0Documentaire sur les temples d'AngkorLes Mysterieux Temples d#039;Angkor 1/3 par 007ovni", "alternativeTitle": ["Monumental du 27.03.2016", "Monumental du 27.03.2016", "Angkor / MON_2016-03-27T13:03:45_monumental", "Angkor / MON_2016-03-27T13:03:45_monumental"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197842.image", "alternativeExcerpt": ["S'\u00e9tendant sur plus de 400 km2, Angkor est une merveille arch\u00e9ologique situ\u00e9 au Cambodge non loin de la ville de Siem Rep.\n\nPlusieurs centaines de temples t\u00e9moignent de la richesse, du raffinement et de la puissance de la civilisation khm\u00e8re.\n\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du dimanche 8 septembre 2013.", "S'\u00e9tendant sur plus de 400 km2, Angkor est une merveille arch\u00e9ologique situ\u00e9 au Cambodge non loin de la ville de Siem Rep.\n\nPlusieurs centaines de temples t\u00e9moignent de la richesse, du raffinement et de la puissance de la civilisation khm\u00e8re.\n\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du dimanche 8 septembre 2013."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7567287", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-7567287", "ece-7567286"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "Best of des Beaux parleurs", "id": "sound-6185DBF8-9EF7-4AE6-BD82-56D0C320BDEC", "durationSec": 3368, "publicationDate": "2016-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans les oeufs il y a des souvenirs... 10 \u00e9missions des \"Beaux parleurs\" et d\u00e9j\u00e0 des souvenirs et des moments marquants. Dimanche de P\u00e2ques l'\u00e9mission passe en revue les meilleurs moments de l'\u00e9mission depuis sa cr\u00e9ation (humoristes compris) et se souvient des invit\u00e9s les plus marquants.\r\nOn appelle \u00e7a un Best of, le meilleur du meilleur.\r\nP1 La semaine de l'humoriste ...\r\nP3 L'interview pr\u00e9sident\r\nP2 Le d\u00e9bat\r\n\r\n* * Dans les oeufs il y a des souvenirs... 10 \u00e9missions des \"Beaux parleurs\" et d\u00e9j\u00e0 des souvenirs et des moments marquants. Dimanche de P\u00e2ques l'\u00e9mission passe en revue les meilleurs moments de l'\u00e9mission depuis sa cr\u00e9ation (humoristes compris) et se souvient des invit\u00e9s les plus marquants.\r\nOn appelle \u00e7a un Best of, le meilleur du meilleur.\r\nP1 La semaine de l'humoriste ...\r\nP3 L'interview pr\u00e9sident\r\nP2 Le d\u00e9bat", "alternativeTitle": ["Les beaux parleurs du 27.03.2016", "Best of des Beaux parleurs / LBP_2016-03-27T11:03:45_les-beaux-parleurs", "La semaine de l'humoriste ... / LBP_2016-03-27T11:03:45_la-semaine-de-l-humoriste", "Le d\u00e9bat / LBP_2016-03-27T11:03:45_le-debat", "L'interview pr\u00e9sident / LBP_2016-03-27T11:03:45_l-interview-president", "Les beaux parleurs du 27.03.2016", "Best of des Beaux parleurs / LBP_2016-03-27T11:03:45_les-beaux-parleurs"], "alternativeExcerpt": ["Dans les oeufs il y a des souvenirs... 10 \u00e9missions des \"Beaux parleurs\" et d\u00e9j\u00e0 des souvenirs et des moments marquants\u2026 Dimanche de P\u00e2ques l\u02b9\u00e9mission passe en revue les meilleurs moments de l\u02b9\u00e9mission depuis sa cr\u00e9ation (humoristes compris) et se souvient des invit\u00e9s les plus marquants.\n\nOn appelle \u00e7a un Best of, le meilleur du meilleur.", "Dans les oeufs il y a des souvenirs... 10 \u00e9missions des \"Beaux parleurs\" et d\u00e9j\u00e0 des souvenirs et des moments marquants\u2026 Dimanche de P\u00e2ques l\u02b9\u00e9mission passe en revue les meilleurs moments de l\u02b9\u00e9mission depuis sa cr\u00e9ation (humoristes compris) et se souvient des invit\u00e9s les plus marquants.\n\nOn appelle \u00e7a un Best of, le meilleur du meilleur."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7567272", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7392823.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Producteur", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7567272", "ece-7567270"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Les cailloux avec Thierry Basset", "id": "sound-F56337C1-60E5-4378-A4D5-FECA20BE90AE", "durationSec": 235, "publicationDate": "2016-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Thierry Basset a pour habitude de dire que tout s'explique par la g\u00e9ologie. Et bien ce matin m\u00eame Frankenstein adh\u00e8re \u00e0 cette affirmation! Pourquoi? C'est une question de m\u00e9t\u00e9o..", "alternativeExcerpt": ["Thierry Basset a pour habitude de dire que tout s'explique par la g\u00e9ologie\u2026 Et bien ce matin m\u00eame Frankenstein adh\u00e8re \u00e0 cette affirmation! Pourquoi? C\u2019est une question de m\u00e9t\u00e9o\u2026."], "alternativeTitle": ["Les cailloux avec Thierry Basset / MJA_2016-03-27T06:14:00_sujet-4", "Monsieur Jardinier du 27.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7567248", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7567241"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview de Elena Hazanov, r\u00e9alisatrice, \u00e0 propos du film : \"Le Syndrome de Petrouchka\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3B751D0A-2719-4E91-A945-F69976BB12D2", "durationSec": 701, "publicationDate": "2016-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "film (oeuvre)"], "excerpt": "Elena Hazanov r\u00e9alise un film surprenant qui se joue \u00e0 deux niveaux et qui pose la question de l'existence ou non d'un amour inconditionnel par le biais d'un cr\u00e9ateur de marionnette amoureux fou de sa muse, une muse peu \u00e0 peu \u00e9clips\u00e9e par ses cr\u00e9ations de bois. Adapt\u00e9 d'un roman russe populaire de Dina Rubina, Evgeny Mironov et Chulpan Khamatova donnent corps aux personnages principaux de ce film fort beau et po\u00e9tique. \r\nInterview d'El\u00e9na Hazanov par Raphaele Bouchet.\r\n\r\nElena Hazanov r\u00e9alise un film surprenant qui se joue \u00e0 deux niveau et qui pose la question de l'existence ou non d'un amour inconditionnel par le biais d'un cr\u00e9ateur de marionnette amoureux fou de sa muse, une muse peu \u00e0 peu \u00e9clips\u00e9 par ses cr\u00e9ations de bois. Adapt\u00e9 d'un roman russe populaire de Dina Rubina, Evgeny Mironov et Chulpan Khamatova donnent corps aux personnages principaux de ce film fort beau et po\u00e9tique. Pour tout dire, on est \u00e0 St P\u00e9tersbourg. Depuis sa plus tendre enfance, Peter est obs\u00e9d\u00e9 par les marionnettes, mais sa plus grande passion, il l'a nourrie pour Lisa. Il voudrait transformer cette jeune fille en une femme parfaite, mais celle-ci est bien une femme de chair et d'os. Alors qu'ils filent le parfait amour, une mal\u00e9diction les frappent. Leur amour est en effet mis \u00e0 rude \u00e9preuve \u00e0 cause du d\u00e9c\u00e8s de leur b\u00e9b\u00e9, n\u00e9 avec une maladie g\u00e9n\u00e9tique grave. Tandis que Lisa souffre, dans un h\u00f4pital psychiatrique, Peter cr\u00e9e une nouvelle poup\u00e9e plus sophistiqu\u00e9e, Alice, qui n'est autre que l'exact double de Lisa. Entre femme et marionnette, Peter ne sait plus exactement faire la diff\u00e9rence. La folie semble s'emparer \u00e0 son tour de ce cr\u00e9ateur de g\u00e9nie. Le Syndrome de Petrouchka, une histoire d'amour certes, entrecoup\u00e9e de moments de pure gr\u00e2ce, lorsque les deux com\u00e9diens dansent sur sc\u00e8ne, lui mimant le marionnettiste et elle, sa poup\u00e9e d\u00e9sarticul\u00e9e, un film franchement plus abouti et int\u00e9ressant que le pr\u00e9c\u00e9dent Sam. A \u00e9couter, l'intw de El\u00e9na Hazanov par Raphaele Bouchet.", "alternativeExcerpt": ["Elena Hazanov r\u00e9alise un film surprenant qui se joue \u00e0 deux niveaux et qui pose la question de l'existence ou non d'un amour inconditionnel par le biais d'un cr\u00e9ateur de marionnette amoureux fou de sa muse, une muse peu \u00e0 peu \u00e9clips\u00e9e par ses cr\u00e9ations de bois. Adapt\u00e9 d'un roman russe populaire de Dina Rubina, Evgeny Mironov et Chulpan Khamatova donnent corps aux personnages principaux de ce film fort beau et po\u00e9tique. \n\nInterview d'El\u00e9na Hazanov par Raphaele Bouchet."], "alternativeTitle": ["Le Syndrome de Petrouchka / BRA_2016-03-27T11:09:00_le-syndrome-de-petrouchka", "Brazil du 27.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7567007", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423806.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directrice du Kino, Festival des films de Russie et d'ailleurs,R\u00e9alisatrice", "name": "Hazanov, Elena", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7566999"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Un conflit de g\u00e9n\u00e9ration \u00e0 l'origine de la crise du logement, selon Antonio Hodgers", "id": "sound-65D8F929-C1E6-418C-93B2-E695846625D6", "durationSec": 309, "publicationDate": "2016-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_MAR2016;Pierre Dessemontet, docteur en g\u00e9ographie \u00e9conomique et \u00e9galement membre du parti socialiste vaudois\r\nSelon le conseiller d'Etat genevois vert en charge du logement Antonio Hodgers, qui s'exprimait dans une tribune publi\u00e9e sur le site du journal Le Temps, l'opposition propri\u00e9taire-locataire \u00e0 Gen\u00e8ve cache un autre conflit: celui des g\u00e9n\u00e9rations. Interview de Pierre Dessemontet, docteur en g\u00e9ographie \u00e9conomique et membre du Parti socialiste vaudois.\r\n\r\n* * Un conflit de g\u00e9n\u00e9ration \u00e0 l'origine de la crise du logement, selon Antonio Hodgers Forum 18h22 Crise des logements en Suisse: la g\u00e9n\u00e9ration Y sacrifi\u00e9e par les baby-boomers?\r\nINVITE par t\u00e9l\u00e9phone Pierre Dessemontet !!!! IL VA ESSAYER D'ETRE CHEZ LUI POUR 18H15 et r\u00e9pondra donc au ** 71!!! Mais si  il n'y arrive pas \u00e0 temps appeler sur son portable au ** 44 \r\n*** Retour en Suisse, avec cette question:\r\nLa crise du logement \u00e9tait-elle d\u00fbe, en r\u00e9alit\u00e9, \u00e0 un conflit de g\u00e9n\u00e9rations? C'est en tout cas ce que laisse entendre Antonio Hodgers, conseiller d'Etat genevois en charge du logement, dans une tribune publi\u00e9e sur le site du journal Le Temps. Le Vert y explique qu'\u00e0 Gen\u00e8ve, l'opposition propri\u00e9taire-locataire cache un autre conflit: celui des g\u00e9n\u00e9rations... Les babys-boomers, n\u00e9s entre les ann\u00e9es 45 et 65 ont profit\u00e9 de beaucoup d'avantages: forte croissance \u00e9conomique, espaces constructibles abondants, s\u00e9curit\u00e9 de l'emploi etc.. et leur acc\u00e8s au logement ou \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 \u00e9tait du coup grandement facilit\u00e9. Alors que la g\u00e9n\u00e9ration Y, n\u00e9e entre les ann\u00e9es 80 et 95, h\u00e9rite, elle, d'une explosion des prix et de la raret\u00e9 des terrains constructibles...\r\nPour en parler on accueille Pierre Dessemontet... Bonsoir! \r\nVous \u00eates docteur en g\u00e9ographie \u00e9conomique et \u00e9galement membre du parti socialiste vaudois...\r\n- Antonio Hodgers a-t-il raison: peut-on expliquer la crise actuelle du logement par un conflit de g\u00e9n\u00e9ration?\r\n( id\u00e9e int\u00e9ressante, voit plut\u00f4t le conflit de g\u00e9n\u00e9ration comme une cons\u00e9quence et non une cause... mais il est vrai que  les loyers sont plus chers, les apparts indisponibles et que les personnes ag\u00e9es ont de la peine \u00e0 quitter un appart pour plus petit mais au m\u00eame prix.. cette opposition peut \u00eatre utilis\u00e9e dans beaucoup d'autres secteurs..)\r\n--> ou ailleurs retrouve-t-on un conflit g\u00e9n\u00e9rationnel?\r\n- C'est suffisant pour expliquer la crise du logement?\r\n - Est-ce qu'on n'a pas tendance \u00e0 transposer la lutte des classes \u00e0 la lutte des g\u00e9n\u00e9rations?\r\n- Est-ce que la g\u00e9n\u00e9ration Y a \u00e9t\u00e9 sacrifi\u00e9e \u00e0 cause des baby-boomers? Pourtant selon certaines \u00e9tude cette g\u00e9n\u00e9ration des 80-95 vit plutot bien par rapport aux autres...\r\n( La g\u00e9n\u00e9ration Y s'en sort relativement bien mais pas sur pour la g\u00e9n\u00e9ration Z et celle juste entre les baby-boomers et Y n'est pas non plus \u00e9pargn\u00e9e--> constat avec lui m\u00eame(au cas ou il est n\u00e9 en 69!!!))\r\n- Pourtant toutes les \u00e9tudes \u00e9conomiques montrent le contraire: chaque nouvelle g\u00e9n\u00e9ration vit mieux que la pr\u00e9c\u00e9dente? \r\n- N'est-ce pas un r\u00e9flexe de personne qui viellissent que de dire \"c'\u00e9tait mieux avant?\" On vivait mieux avant? \r\n- Le conflit entre les g\u00e9n\u00e9rations cache-t-il aussi un conflit intrag\u00e9n\u00e9rationel? (celle l\u00e0 je ne lui ai pas pos\u00e9e!)", "alternativeExcerpt": ["Selon le conseiller d'Etat genevois vert en charge du logement Antonio Hodgers, qui s'exprimait dans une tribune publi\u00e9e sur le site du journal Le Temps, l'opposition propri\u00e9taire-locataire \u00e0 Gen\u00e8ve cache un autre conflit: celui des g\u00e9n\u00e9rations. Interview de Pierre Dessemontet, docteur en g\u00e9ographie \u00e9conomique et membre du Parti socialiste vaudois."], "alternativeTitle": ["Un conflit de g\u00e9n\u00e9ration \u00e0 l'origine de la crise du logement, selon Antonio Hodgers / FOR_2016-03-27T18:06:00_developpement-4", "Forum du 27.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7585741", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7585727"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "L'interview pr\u00e9sident", "id": "sound-670D63D4-B618-4869-A399-E8AB577FDE5B", "durationSec": 1716, "publicationDate": "2016-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'interview pr\u00e9sident / LBP_2016-03-27T11:03:45_l-interview-president", "Les beaux parleurs du 27.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7567272", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7392823.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Producteur", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7567269"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Faut-il craindre des attaques terroristes contre les centrales nucl\u00e9aires?", "id": "sound-0EA8A2E6-764C-4F26-B5EB-E0C29F33E932", "durationSec": 611, "publicationDate": "2016-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_MAR2016;Mathieu Guid\u00e8re, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Toulouse, expert en terrorisme\r\nFace \u00e0 la succession d'attentats de ces derniers mois, doit-on d\u00e9sormais craindre une attaque contre des centrales nucl\u00e9aires? Cette question est aujourd'hui soulev\u00e9e par plusieurs experts dont le coordinateur europ\u00e9en pour la lutte contre le terrorisme, Gilles de Kerchove. Interview de Mathieu Guid\u00e8re, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Toulouse II et expert en terrorisme.\r\n\r\n* * Faut-il craindre des attaques terroristes contre les centrales nucl\u00e9aires? Forum: 18h09 doit-on craindre une attaque nucl\u00e9aire par des djihadistes?\r\nDIGAS + 12'58 INTRO COMPRISE! \r\nEt puis face \u00e0 la succession d'attentats de ces derni\u00e8rs mois, doit-on d\u00e9sormais craindre une attaque contre des centrales nucl\u00e9aires? Cette question est aujourd'hui soulev\u00e9e par plusieurs experts. Le coordinateur europ\u00e9en pour la lute contre le terrorisme, Gilles de Kerchove, estime par exemple dans la presse belge, que la prise de contr\u00f4le d'une centrale nucl\u00e9aire par des mouvements djihadistes pourrait devenir une r\u00e9alit\u00e9 \"avant cinq ans\"... Il pointe du doigt les nouvelles technologies: une cyber-attaque pourrait d'apr\u00e8s lui  permettre de prendre le contr\u00f4le d'un centre de gestion d'une centrale . Un  propos choc, une d\u00e9claration inqui\u00e9tante, sur laquelle on revient avec vous Mathieu Guid\u00e8re. \r\nbonsoir!\r\nVous \u00eates professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Toulouse II, et expert en terrorisme... 0033 6 30 17 56 66\r\nUne prise de contr\u00f4le de centrales nucl\u00e9aires par des djihadistes, dans les mois ou ann\u00e9e \u00e0 venir... Vous partagez ces craintes?\r\nLe journal fran\u00e7ais le Monde l'a pourtant r\u00e9cemment r\u00e9v\u00e9l\u00e9: au moins un combattant parti pour la Syrie aurait travaill\u00e9 pour une centrale nucl\u00e9aire en Belgique... La presse fait aussi \u00e9tat de tentatives de sabotage d'un r\u00e9acteur, en belgique toujours... Le parquet f\u00e9d\u00e9ral enqu\u00eate actuellement sur cet incident... On s'alarme pour rien?\r\nGilles de Kerchove \u00e9voque aussi la possibilit\u00e9 d'une attaque a l'explosif, \u00e9vocant des engins de plus en plus petits mais particuli\u00e8rement efficaces. Et, Fait av\u00e9r\u00e9, depuis octobre dernier, 17 sites nucl\u00e9aires ont \u00e9t\u00e9 survol\u00e9s par des dr\u00f4nes... Les autorit\u00e9s fran\u00e7aises parlent d'une trentaine de survols au total... C'est quand m\u00eame pas anodin... \r\nLes centrales sont donc assez prot\u00e9g\u00e9es selon vous, vous ne sous-estimez pas le danger?\r\nM\u00eame le patron de l'Agence internationale de l'\u00e9nergie atomique, Yukiya Amano, appelait pourtant vendredi les \u00e9tats \u00e0 renforcer la s\u00e9curit\u00e9 autour des centrales nucl\u00e9aire. Les plus grands sp\u00e9cialistes se trompent donc\u00a0?\r\nPas d'attaque de centrales nucl\u00e9aires selon vous. Mais doit-on craindre une attaque \u00e0 la bombe radiologique, une bombe compos\u00e9e de mat\u00e9riaux radioactifs\u00a0?   Selon plusieurs m\u00e9dias la cellule terroriste bruxelloise aurait pr\u00e9vu la fabrication d'une radioactive.\r\nMathieu Guid\u00e8re, on n'assiste en ce moment \u00e0 une succession d'actes terroristes en Europe, en Afrique ou en Turquie depuis quelques mois. Qu'annonce-t-elle pour les mois \u00e0 venir? \r\nEn m\u00eame temps le sentiment demeure que ce sont souvent les m\u00eames pays qui sont touch\u00e9s par les attentats, la France, la Belgique. Comment l'expliquer\u00a0?\r\nPour vous il y a donc un lien directe entre l'intervention arm\u00e9e de la France et de la Belgique en Syrie, leur alliance avec la russie et les attentats perp\u00e9tu\u00e9s ces derniers mois\u00a0?\r\nEn m\u00eame temps, il semple que ces interventions soient efficaces, l'arm\u00e9e syrienne, appuy\u00e9e par ses alli\u00e9s, a repris aujourd'hui le contr\u00f4le de la cit\u00e9 antique de Palmyre apr\u00e8s en avoir chass\u00e9 les djihadistes du groupe Etat islamique. N'est-ce pas le risque \u00e0 prendre pour mettre fin au groupe \u00e9tat islamique\u00a0?\r\nD'autres pays, comme la Hollande et le Danemark interviennent \u00e9galement en syrie, mais ne sont pas victimes d'attentats. Pourquoi\u00a0?\r\nPour quelles raisons, alors, nos gouvernants, hyperm\u00e9diatisent-ils ces attentats ?\r\nOn a parl\u00e9 de cellules djihadistes qui se sont form\u00e9es en Belgique et en France. Plusieurs sont en train d'\u00eatre d\u00e9mantel\u00e9es. Mais Il y en a sans doute d'autres en Europe. D'ap\u00e8rs-vous, o\u00f9 pourrait se constituer ces cellules\u00a0? Quels pays\u00a0sont \u00e0 risque?\r\nComment r\u00e9duire la menace\u00a0?", "alternativeExcerpt": ["Face \u00e0 la succession d\u2019attentats de ces derniers mois, doit-on d\u00e9sormais craindre une attaque contre des centrales nucl\u00e9aires? Cette question est aujourd\u2019hui soulev\u00e9e par plusieurs experts dont le coordinateur europ\u00e9en pour la lutte contre le terrorisme, Gilles de Kerchove. Interview de Mathieu Guid\u00e8re, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Toulouse II et expert en terrorisme."], "alternativeTitle": ["Faut-il craindre des attaques terroristes contre les centrales nucl\u00e9aires? / FOR_2016-03-27T18:04:00_developpement-3", "Forum du 27.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7585741", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7585730"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Faut-il maintenir des h\u00f4pitaux r\u00e9gionaux malgr\u00e9 l'explosion des co\u00fbts de la sant\u00e9?", "id": "sound-8BA39A99-F6B1-4B0F-A8AA-E117A14236F9", "durationSec": 652, "publicationDate": "2016-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : C\u00e9dric Dupraz, conseiller communal du Locle, \u00a0POP, d\u00e9put\u00e9;Olivier Lebeau, m\u00e9decin, vice-pr\u00e9sident du PLR NE et d\u00e9put\u00e9\r\nFace \u00e0 l'explosion des co\u00fbts de la sant\u00e9, les pouvoirs publics tentent d'adapter, voire de supprimer certaines structures hospitali\u00e8res. C'est le cas dans le canton de Neuch\u00e2tel o\u00f9 le d\u00e9bat fait rage et o\u00f9 une initiative a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e pour maintenir les soins aigus. D\u00e9bat entre C\u00e9dric Dupraz, conseiller communal POP du Locle et d\u00e9put\u00e9, et Olivier Lebeau, m\u00e9decin, vice-pr\u00e9sident du PLR neuch\u00e2telois et d\u00e9put\u00e9.\r\n\r\n* * Faut-il maintenir des h\u00f4pitaux r\u00e9gionaux malgr\u00e9 l'explosion des co\u00fbts de la sant\u00e9? Forum 18h28: Neuch\u00e2tel se d\u00e9chire sur ses h\u00f4pitaux. Faut-il \u00e9couter le coeur ou la raison?\r\nSLV C\u00e9dric Dupraz, conseiller communal du Locle, \u00a0POP, d\u00e9put\u00e9. ** 91 (donnera ensuite un fixe). Clairement d\u00e9fenseur de l'H\u00f4pital de La Chaux-de-Fonds, au nom de la proximit\u00e9..affective\u00a0?? \r\nSLV Olivier Lebeau\u00a0, m\u00e9decin, vice-pr\u00e9sident du PLR NE et d\u00e9put\u00e9 : ** 89. (Bureau\u00a0: pendant Forum\u00a0: ** 95). Appelle de ses voux, depuis longtemps, une r\u00e9forme des structures. Appuie Laurent Kurth dans son souci de rationaliser et concentrer, mais assez ouvert sur la forme de ces changements.\r\nOn va parler m\u00e9decine \u00e0 pr\u00e9sent... avec un paysage hospitalier suisse en plein bouleversement.\r\nFace \u00e0 l'explosion des co\u00fbts de la sant\u00e9, les pouvoirs publics tentent d'adapter, voire de supprimer certaines structures hospitali\u00e8res.  \r\nC'est le cas dans le canton de Neuch\u00e2tel o\u00f9 le d\u00e9bat fait rage: 4000 personnes d\u00e9filaient encore r\u00e9cemment \u00e0 La Chaux-de-Fonds\u00a0pour d\u00e9fendre la \u00ab\u00a0survie\u00a0\u00bb de leur H\u00f4pital. Une initiative populaire a aussi \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e afin que cet \u00e9tablissement dispose lui aussi d'une direction propre avec des soins aigus. \r\nLe gouvernement du canton, lui, estime au contraire n\u00e9cessaire de concentrer les soins plut\u00f4t \u00e0 Neuch\u00e2tel dans l'autre h\u00f4pital principal. Alors comment r\u00e9duire les co\u00fbts, sans discriminer une partie de la population?\r\nOn en d\u00e9bat avec deux d\u00e9put\u00e9s:\r\nC\u00e9dric Dupraz, conseiller communal du Locle et POP \r\nEt Olivier Lebeau, m\u00e9decin et vice-pr\u00e9sident du parti lib\u00e9ral-radical neuch\u00e2telois.\r\nBonsoir Messieurs!  \r\nCanevas:\r\nC\u00e9dric Dupraz: pour h\u00f4pital Tchaux\r\nC\u00e9dric Dupraz, vous vous battez pour le maintien d'un h\u00f4pital digne de ce nom dans le haut du canton, en jouant la carte d'un \u00e9tablissement de proximit\u00e9. Mais votre canton n'est pas si grand! Pourquoi refuser le principe selon lequel les patients peuvent bien faire quelques kilom\u00e8tres pour se rendre \u00e0 l'h\u00f4pital de Neuch\u00e2tel? \r\nA Gen\u00e8ve aussi il faut faire 50 minutes pour aller \u00e0 l'h\u00f4pital, avec les bouchons, m\u00eame quand on habite en pleine ville... et pourtant il n'y a qu'un grand \u00e9tablissement de pointe... \r\nA la rationalit\u00e9 des co\u00fbts, vous r\u00e9pondez par la proximit\u00e9, on l'a dit. Mais y a-t-il aussi une dimension affective. On tient \u00e0 son h\u00f4pital comme on tient \u00e0 sa poste ou \u00e0 ses magasins\u00a0? \r\nOn sent dans votre discours que l'affaire d\u00e9passe le cas de l'h\u00f4pital. Qu'il s'agit d'une question de r\u00e9gion. \"Vous disiez en pr\u00e9aparant cet entretien qu'il fallait que le haut du canton prenne son destin en main\"\r\nBeaucoup, dans votre canton, appellent de leurs voux une collaboration entre le public et le priv\u00e9\u00a0: C\u00e9dric Dupraz, vous pouvez entrer en mati\u00e8re\u00a0? \r\nOlivier Lebeau\r\nQue r\u00e9pondez-vous \u00e0 l'argument de la proximit\u00e9, vous qui souhaitez depuis longtemps, une r\u00e9forme des structures hospitali\u00e8res?\r\nOlivier Lebeau\u00a0: vous avez fait vos \u00e9tudes de m\u00e9decine \u00e0 Gen\u00e8ve, vous avez ouvert un cabinet \u00e0 Neuch\u00e2tel. La proximit\u00e9, en termes de sant\u00e9, c'est une notion encore pertinente\u00a0? \r\nOn parle toujours de rationnalisation. Mais ne devrait-on pas prendre en compte l'aspect \u00e9motinonel dans ce genre de d\u00e9bat? \r\nIl y a aussi l'aspect ville-p\u00e9riph\u00e9rie. Que dites-vous aux auditeurs, aux patients, aux citoyens, qui ont l'impression d'\u00eatre d\u00e9laiss\u00e9s en voyant tous les services se concentrer de plus en plus en millieu urbains? \r\nLes cantons de Vaud et de Berne maintiennent eux des h\u00f4pitaux r\u00e9gionaux \u00e0 Morges, Yverdon-les-Bains ou \u00e0 Moutier et \u00e0 Saint-Imier. Et leurs les budgets semblent \u00e9quilibr\u00e9s. Pourquoi \u00e7a ne marcherait pas dans votre canton?\r\nDans un r\u00e9cent d\u00e9bat, sur RTN, le r\u00e9dacteur en chef de la Revue m\u00e9dicale suisse, Bertrand Kiefer, a laiss\u00e9 entendre que l'h\u00f4pital n'est plus un \u00ab\u00a0lieu symbolique fort\u00a0\u00bb, il n'est plus \u00ab\u00a0cette Eglise des r\u00e9gions\u00a0\u00bb, comme il l'appelle. L'avenir de la sant\u00e9, ce n'est plus l'h\u00f4pital\u00a0? \u00a0\r\nL'avenir, c'est l'ambulatoire et la r\u00e9adaptation, surtout avec une population qui vieillit. Ca va compl\u00e8tement changer la donne, non\u00a0?", "alternativeExcerpt": ["Face \u00e0 l'explosion des co\u00fbts de la sant\u00e9, les pouvoirs publics tentent d'adapter, voire de supprimer certaines structures hospitali\u00e8res. C'est le cas dans le canton de Neuch\u00e2tel o\u00f9 le d\u00e9bat fait rage et o\u00f9 une initiative a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e pour maintenir les soins aigus. D\u00e9bat entre C\u00e9dric Dupraz, conseiller communal POP du Locle et d\u00e9put\u00e9, et Olivier Lebeau, m\u00e9decin, vice-pr\u00e9sident du PLR neuch\u00e2telois et d\u00e9put\u00e9."], "alternativeTitle": ["Faut-il maintenir des h\u00f4pitaux r\u00e9gionaux malgr\u00e9 l'explosion des co\u00fbts de la sant\u00e9? / FOR_2016-03-27T18:08:00_developpement-5", "Forum du 27.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7585741", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7585740"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rockspotting", "source": "siranau", "title": "Rockspotting", "id": "sound-2E4B6954-95DB-4774-AB70-FBEE3BC798F8", "durationSec": 7021, "publicationDate": "2016-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Rockspotting du 27.03.2016", "Rockspotting / ROK_2016-03-27T18:00:00_rockspotting", "Rockspotting du 27.03.2016", "Rockspotting / ROK_2016-03-27T18:00:00_rockspotting"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7567031", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423821.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7567031", "ece-7567030"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "La semaine de l'humoriste ...", "id": "sound-2F5AF791-3FE9-4558-87A9-ABAFDF50233E", "durationSec": 659, "publicationDate": "2016-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La semaine de l'humoriste ... / LBP_2016-03-27T11:03:45_la-semaine-de-l-humoriste", "Les beaux parleurs du 27.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7567272", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7392823.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Producteur", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7567271"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Hockey sur glace: le HC Ajoie \u00e0 une victoire titre de champion de Suisse de LNB", "id": "sound-61CCC9A3-2209-41E4-9F5B-9A6E278AF270", "durationSec": 288, "publicationDate": "2016-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gary Sheehan, entra\u00eeneur du club jurassien de hockey\r\nLe HC Ajoie est peut-\u00eatre en passe de r\u00e9ussir un incroyable pari: remporter le titre de champion de Suisse de ligue nationale B. Les Jurassiens sont en effet \u00e0 une victoire du graal dans la finale face \u00e0 Rapperswil. Interview de Gary Sheehan, entra\u00eeneur du club jurassien.\r\n\r\n* * Hockey sur glace: le HC Ajoie \u00e0 une victoire titre de champion de Suisse de LNB Forum 18h39 Journal des Sports (MAX 4'30)\r\nIntro en direct!\r\nOn ouvre une page sportive \u00e0 pr\u00e9sent.....\r\nEt on commence avec du Hockey sur glace...et  le HC Ajoie qui est peut-\u00eatre en passe de r\u00e9ussir un incroyable pari\u00a0! Remporter le titre de champion de suisse de ligue nationale B. Les Jurassiens sont en effet \u00e0 une victoire du graal dans la finale face \u00e0 Rapperswil. Alors pour \u00e9voquer ce parcours presque sans faute durant lequel Ajoie a \u00e9limin\u00e9 la Chaux-de-Fonds en quart de finale et Olten en demi, nous accueillons l'entra\u00eeneur du club jurassien.\u00a0 \r\n*** Gary Sheehan, bonsoir.\u00a0 \r\nDigas 4'30\r\n((*** Vous menez 3 \u00e0 1 dans cette finale face \u00e0 Rapperswil. Vous \u00eates donc \u00e0 bout touchant d'un nouveau titre,de champion de ligue nationale B. Ce serait le 3\u00e8me,   apr\u00e8s ceux de 88 et 92. Comment expliquez-vous votre incroyable parcours cette saison\u00a0? \r\n(*** Deux points forts pour vous cette saison. Eliminer Olten en quart de finale. Olten qui avait l'ambition d'acc\u00e9der \u00e0 l'\u00e9lite. Puis ce derby et cette victoire en demi-finale contre votre ancien club la Chaux-de-Fonds. Niveau \u00e9motion, vous avez \u00e9t\u00e9 personnellement servi en ce d\u00e9but cette ann\u00e9e\u00a0?)\r\n*** En 1988 et 1992 Ajoie \u00e9tait mont\u00e9 en ligue nationale A. Cette saison votre club n'a pas d\u00e9pos\u00e9 sa candidature donc ne pourrait pas pr\u00e9tendre monter en ligue nationale A. Pour quelle raison\u00a0? \r\n*** En cas de titre cette semaine face \u00e0 Rapperswil, vous ne pourrez (donc) pas disputer la finale de promotion contre le perdant des play-out de ligue nationale A, Bienne ou Langnau??\r\n*** (D\u00e9cision prise cette semaine par la ligue suisse). Vous comprenez cette d\u00e9cision\u00a0? \r\n*** Une d\u00e9cision qui peut avoir des cons\u00e9quences sportives ou financi\u00e8res\u00a0? \r\n*** Votre club Gary Sheehan peut-il pr\u00e9tendre un jour \u00e0 retrouver l'\u00e9lite. Tenter de monter pour une 3\u00e8me fois en ligue nationale A\u00a0? \r\n(il risque d'\u00e9voquer les probl\u00e8mes financiers et la patinoire) \r\n*** Cela veut dire que sa place est finalement d'\u00e9voluer en ligue nationale B, devenue, quand m\u00eame il faut le reconnaitre un peu moins attractive et surtout une ligue de formation depuis les ascensions en ligue nationale A de Lausanne et Langnau\u00a0?)) \r\n*** Merci Gary Sheehan. On rappelle qu'Ajoie m\u00e8ne 3 \u00e0 1 dans cette finale de ligue nationale B et que le prochain match est agend\u00e9 \u00e0 Rapperswil mardi \u00e0 19h45. Bon match \u00e0 vous Gary Sheehan!", "alternativeExcerpt": ["Le HC Ajoie est peut-\u00eatre en passe de r\u00e9ussir un incroyable pari: remporter le titre de champion de Suisse de ligue nationale B. Les Jurassiens sont en effet \u00e0 une victoire du graal dans la finale face \u00e0 Rapperswil. Interview de Gary Sheehan, entra\u00eeneur du club jurassien."], "alternativeTitle": ["Hockey sur glace: le HC Ajoie \u00e0 une victoire titre de champion de Suisse de LNB / FOR_2016-03-27T18:10:00_developpement-6", "Forum du 27.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7585741", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7585728"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La longue histoire des montres \u00e9rotiques", "id": "sound-944FC435-6858-4FFA-BE69-895F0408CC76", "durationSec": 111, "publicationDate": "2016-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'industrie horlog\u00e8re a profit\u00e9 de la messe horlog\u00e8re Basel World pour exposer ses plus beaux mod\u00e8les, qu'il s'agisse de montres squelettes, \u00e0 complications, connect\u00e9es ou pur design. Mais derri\u00e8re ces pi\u00e8ces tr\u00e8s en vue, l'industrie horlog\u00e8re abrite aussi quelques mod\u00e8les moins connus, les montres \u00e9rotiques.\r\n\r\n* * La longue histoire des montres \u00e9rotiques Retour \u00e0 l'\u00e9glise \u00e0 pr\u00e9sent, avec les \u00e9glises traditionnelles qui se vident, qui manquent de fid\u00e8les en Suisse. Pourtant, chez les jeunes, c'est le grand retour du sentiment religieux, selon  La Schweiz am Sonntag, qui a men\u00e9 l'enqu\u00eate, et qui constate un transfert vers les \u00e9glises \u00e9vang\u00e9liques- libres, qui attirent de plus en plus la jeunesse....et,  Alain Arnaud, c'est tout simplement  parce qu'elles savent mieux s'adapter aux besoins de la jeunesse .\r\nDu rap, du hip hop, du rock . ils \u00e9taient presque 1000 hier soir dans ce centre culturel de Baden, \u00e0 se tr\u00e9mousser sur les rythmes endiabl\u00e9s - non en l'occurrence il faut dire \u00ab endieus\u00e9s \u00bb - de toute une s\u00e9rie de groupes chr\u00e9tiens. Blousons de cuir, casquette de baseball, et un leitmotiv : \u00ab Jesus ist gross \u00bb - \u00ab J\u00e9sus est grand \u00bb. Ce dont je vous parle, ce sont les \u00ab Wowgod days \u00bb, trois jours de concerts et de ferveur chr\u00e9tienne organis\u00e9s par 12 \u00e9glises libres de la r\u00e9gion zurichoise. \u00c7a marche du tonnerre, et \u00e7a se termine aujourd'hui .\r\n*** les \u00ab Waw-god days \u00bb attirent les foules. C'est donc que les jeunes sont plus croyants qu'on ne pensait ?\r\n. oui, toute une s\u00e9rie d'\u00e9tudes r\u00e9centes le d\u00e9montrent. Par exemple celle de l'institut GFS Berne, qui constate que les jeunes sont plus nombreux aujourd'hui \u00e0 d\u00e9clarer faire partie d'une communaut\u00e9 religieuse qu'il y a 5 ans. Plus de la moiti\u00e9 des sond\u00e9s se d\u00e9finissent comme plut\u00f4t ou r\u00e9solument croyants. La tendance est clairement au retour du sentiment religieux chez les jeunes, mais \u00e0 prendre au sens large. Pas forc\u00e9ment l'Eglise, la Bible ou le christianisme traditionnels. C'est plut\u00f4t le besoin d'exp\u00e9riences et de rep\u00e8res spirituels. Les Eglises libres y r\u00e9pondent mieux que les Eglises nationales, d'o\u00f9 leur succ\u00e8s actuel .\r\n*** . est-ce que ce retour du religieux est l'expression d'une jeunesse moins rebelle et contestataire qu'autrefois ?\r\nNon !, r\u00e9pondent les experts consult\u00e9s par le journal. C'est souvent une autre forme de r\u00e9bellion. Les premiers \u00e0 fr\u00e9quenter les \u00e9glises libres sont les fils et les filles de parents ath\u00e9es. Si les hippies du si\u00e8cle dernier s'accrochaient aux croyances orientales, les enfants de la globalisation passent par le hip hop et le rap pour se rapprocher de Dieu. Les \u00e9glises nationales seraient bien avis\u00e9es de s'en inspirer, elles qui sont les grandes perdantes dans cette affaire. Mais la r\u00e9volution est en cours, conclut la Schweiz am Sonntag, qui cite le pasteur Samuel Hug, fondateur du premier r\u00e9seau chr\u00e9tien de heavy metal. Il para\u00eet que ses cultes trash ou gothiques font un tabac.\r\nalain arnaud merciiii!", "alternativeExcerpt": ["L'industrie horlog\u00e8re a profit\u00e9 de la messe horlog\u00e8re Basel World pour exposer ses plus beaux mod\u00e8les, qu'il s'agisse de montres squelettes, \u00e0 complications, connect\u00e9es ou pur design. Mais derri\u00e8re ces pi\u00e8ces tr\u00e8s en vue, l'industrie horlog\u00e8re abrite aussi quelques mod\u00e8les moins connus, les montres \u00e9rotiques."], "alternativeTitle": ["La longue histoire des montres \u00e9rotiques / 12H30_2016-03-27T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 27.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7585758", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7585755"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview de M\u00e9di Sadoun, com\u00e9dien, \u00e0 propos du film : \"La Dream Team\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-76716A07-4E19-434E-B545-D296657FB10C", "durationSec": 1861, "publicationDate": "2016-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Voici une com\u00e9die footballistique, mais pas que. Pour tout dire, une star du PDG, un arrogant, fier qui a perdu tout rep\u00e8re, se blesse malencontreusement. Son agent, excellente Chantal Lauby grim\u00e9e en une Anna Wintour d'exception, lui conseille de retourner dans son village natal pour se refaire une sant\u00e9, et accessoirement, une notori\u00e9t\u00e9 en prenant en charge l'\u00e9quipe de foot des gamins du village. \r\nRafael Wolf a rencontr\u00e9 l'acteur Medi Sadoun.\r\n\r\nVoici une com\u00e9die footbalistique mais pas que. Pour tout dire, une star du PDG, un arrogant, fier qui a perdu tout rep\u00e8re, se blesse malencontreusement. Son agent, excellente Chantal Lauby grim\u00e9 en une Anna Wintour d'exception, lui conseille de retourner dans son village natale pour se refaire une sant\u00e9, et accessoirement, une notori\u00e9t\u00e9 en prenant en charge l'\u00e9quipe de foot des gamins du village. C'est son p\u00e8re (G\u00e9rard Depardieu) qui s'en occupait jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent. Evidemment qu'au d\u00e9but, la cohabitation entre ce p\u00e8re et ce fils se passe plut\u00f4t mal. Mais plus le r\u00e9cit avance, plus la star renoue avec les vraies valeurs, en m\u00eame temps qu'il conduit son \u00e9quipe vers une victoire finale et que l'amour, le vraie l\u00e0 encore, semble frapper \u00e0 la porte de sa bagnole de sport. La Dream Team, une com\u00e9die gentillette, bien men\u00e9e, mais pas non plus de quoi \u00eatre compl\u00e8tement transcend\u00e9, d'autant que le film lorgne sans le dire sur Les Seigneurs de Olivier Dahan ou Le Fils \u00e0 Jo avec G\u00e9rard Lanvin. L\u00e0 encore, retrouver le sens du travail, le gout de l'effort, le respect d'autrui par la pratique d'un sport, foot ou rugby, on a d\u00e9j\u00e0 vu \u00e7a. Qu'importe, l'atout majeur du film reste M\u00e9di Sadoun. Ce lascar, vous l'avez d\u00e9j\u00e0 rep\u00e9r\u00e9 dans Les Ka\u00efra notamment. Il jouait Abdelkrim fan de Daniel Guichard et accessoirement apprenti acteur porno. M\u00e9di Sadoun s'est illustrer ensuite en avocat dans le plus gros succ\u00e8s de 2014 en France, Qu'est-ce qu'on a Fait au Bon Dieu. Il \u00e9tait l'un des gendres de Christian Clavier et Chantal Lauby. On passera sous silence les accidents industriels, Jos\u00e9phine s'Arrondit et Les Francis. A \u00e9couter, le portrait enregistr\u00e9 par Rafael Wolf avec l'acteur.", "alternativeExcerpt": ["Voici une com\u00e9die footballistique, mais pas que. Pour tout dire, une star du PDG, un arrogant, fier qui a perdu tout rep\u00e8re, se blesse malencontreusement. Son agent, excellente Chantal Lauby grim\u00e9e en une Anna Wintour d'exception, lui conseille de retourner dans son village natal pour se refaire une sant\u00e9, et accessoirement, une notori\u00e9t\u00e9 en prenant en charge l'\u00e9quipe de foot des gamins du village. \n\nRafael Wolf a rencontr\u00e9 l'acteur Medi Sadoun."], "alternativeTitle": ["La Dream Team / BRA_2016-03-27T11:12:00_la-dream-team", "Brazil du 27.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7567007", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423806.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acteur fran\u00e7ais", "name": "Sadoun, M\u00e9di", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Wolf, Rafael", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7567003"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le pape Fran\u00e7ois, d\u00e9livre un message de P\u00e2ques tr\u00e8s politique : Interview de l'Abb\u00e9 Gabriel Ringlet, pr\u00eatre et \u00e9crivain belge, ancien professeur et vice-recteur de l'Universit\u00e9 catholique de Louvain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-21EDDED3-7A81-4A8F-9832-DD294D044124", "thematicGeographicals": ["Vatican"], "durationSec": 211, "publicationDate": "2016-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique", "Fran\u00e7ois (pape)"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "violence", "solidarit\u00e9", "terrorisme", "discours"], "excerpt": "Dans son message tr\u00e8s politis\u00e9, le Pape Fran\u00e7ois a notamment condamn\u00e9 \"la forme aveugle et atroce de la violence\" que constitue le terrorisme. Que peut apporter le religieux \u00e0 l'escalade de la violence, aux attentats qui se succ\u00e8de? Le pape associe la haine et la mort au vide spirituel des moraux. Pourtant, ces jeunes djihadistes perp\u00e9tuent des attentats au nom de Dieu. Que peut faire le religieux face \u00e0 de tels individus ? ", "alternativeExcerpt": ["Le pape Fran\u00e7ois a condamn\u00e9 dimanche dans son message de P\u00e2ques le \"refus de ceux qui pourraient offrir un accueil et de l'aide 'aux migrants fuyant' la guerre, la faim, la pauvret\u00e9 et l'injustice\". Interview de l'Abb\u00e9 Gabriel Ringlet, pr\u00eatre et \u00e9crivain belge et ancien professeur et vice-recteur de l'Universit\u00e9 catholique de Louvain."], "alternativeTitle": ["Le pape d\u00e9livre un message de P\u00e2ques tr\u00e8s politique / FOR_2016-03-27T18:02:00_developpement-2", "Forum du 27.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7585741", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00eatre et \u00e9crivain belge, ancien professeur et vice-recteur de l'Universit\u00e9 catholique de Louvain", "name": "Ringlet, Gabriel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7585726"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Messe", "source": "siranau", "title": "Messe transmise en direct de la Pelouse \u00e0 Bex (VD) : Dimanche de P\u00e2ques - La R\u00e9surrection du Seigneur", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-AB19AA42-143E-47BF-9A2E-DBFE70CF491B", "durationSec": 3412, "publicationDate": "2016-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "catholicisme", "messe (c\u00e9r\u00e9monie)"], "excerpt": "Dimanche de P\u00e2ques - La R\u00e9surrection du Seigneur\r\nPr\u00e9dication: P\u00e8re Claude Etienne\r\nChour: Communaut\u00e9 des Sours de saint Maurice\r\nOrganiste: Sr Claire-Isabelle Siegrist\r\nPr\u00e9sentation: Marie-Claude Cudry", "alternativeTitle": ["Messe du 27.03.2016", "Messe transmise en direct de la Pelouse \u00e0 Bex (VD) / MES_2016-03-27T09:06:00_messe", "Messe du 27.03.2016", "Messe transmise en direct de la Pelouse \u00e0 Bex (VD) / MES_2016-03-27T09:06:00_messe"], "alternativeExcerpt": ["Dimanche de P\u00e2ques - La R\u00e9surrection du Seigneur\nPr\u00e9dication: P\u00e8re Claude Etienne\nCh\u0153ur: Communaut\u00e9 des S\u0153urs de saint Maurice\nOrganiste: Sr Claire-Isabelle Siegrist\nPr\u00e9sentation: Marie-Claude Cudry", "Dimanche de P\u00e2ques - La R\u00e9surrection du Seigneur\nPr\u00e9dication: P\u00e8re Claude Etienne\nCh\u0153ur: Communaut\u00e9 des S\u0153urs de saint Maurice\nOrganiste: Sr Claire-Isabelle Siegrist\nPr\u00e9sentation: Marie-Claude Cudry"], "imageURL": "//www.rts.ch/7503449.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7566946", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7566946", "ece-7566945"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte transmis du temple de Vandoeuvres (3/3)", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-9F33AE8D-B714-49B1-8A37-FA8A3726C261", "durationSec": 3412, "publicationDate": "2016-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protestantisme", "culte (c\u00e9r\u00e9monie)", "P\u00e2ques"], "excerpt": "Culte en direct du Temple de Vandoeuvres, avec Bruno Miquel, pasteur, pour la pr\u00e9dication, Michel Muster et Claudine Golay pour la liturgie. Avec la participation musicale de Diego Innocenzi \u00e0 l'orgue et de Matthieu Bielser \u00e0 la trompette. Lectures bibliques: Jean, chapitre 20, versets 1 \u00e0 9. \"Ressuscit\u00e9\" un mot pas facile \u00e0 \u00e9crire et encore moins \u00e0 comprendre! Dans tout cimeti\u00e8re il y a un chemin \u00e0 parcourir qui nous m\u00e8ne vers un ailleurs. Mais pas tout seul! Pour nous aider \u00e0 rejoindre cet ailleurs de lumi\u00e8re et de vie, nous avons besoin des \u00c9critures, de Marie de Magdala, Simon-Pierre, Jean, ...besoin d'\u00e9couter chacun-e de vous. sans oublier l'Esprit.", "alternativeTitle": ["Culte du 27.03.2016", "Temple de Vandoeuvres (3/3) / CUL_2016-03-27T10:03:00_culte", "Culte du 27.03.2016", "Temple de Vandoeuvres (3/3) / CUL_2016-03-27T10:03:00_culte"], "alternativeExcerpt": ["Culte en direct du Temple de Vandoeuvres, avec Bruno Miquel, pasteur, pour la pr\u00e9dication, Michel Muster et Claudine Golay pour la liturgie.\n\nAvec la participation musicale de Diego Innocenzi \u00e0 l'orgue et de Matthieu Bielser \u00e0 la trompette.\n\nPr\u00e9sentation: Sabine Petermann\n\nLectures bibliques: Jean, chapitre 20, versets 1 \u00e0 9\n\n\"Ressuscit\u00e9\" un mot pas facile \u00e0 \u00e9crire et encore moins \u00e0 comprendre!\nDans tout cimeti\u00e8re il y a un chemin \u00e0 parcourir qui nous m\u00e8ne vers un ailleurs. Mais pas tout seul! Pour nous aider \u00e0 rejoindre cet ailleurs de lumi\u00e8re et de vie, nous avons besoin des \u00c9critures, de Marie de Magdala, Simon-Pierre, Jean, ...besoin d'\u00e9couter chacun-e de vous\u2026 sans oublier l'Esprit.", "Culte en direct du Temple de Vandoeuvres, avec Bruno Miquel, pasteur, pour la pr\u00e9dication, Michel Muster et Claudine Golay pour la liturgie.\n\nAvec la participation musicale de Diego Innocenzi \u00e0 l'orgue et de Matthieu Bielser \u00e0 la trompette.\n\nPr\u00e9sentation: Sabine Petermann\n\nLectures bibliques: Jean, chapitre 20, versets 1 \u00e0 9\n\n\"Ressuscit\u00e9\" un mot pas facile \u00e0 \u00e9crire et encore moins \u00e0 comprendre!\nDans tout cimeti\u00e8re il y a un chemin \u00e0 parcourir qui nous m\u00e8ne vers un ailleurs. Mais pas tout seul! Pour nous aider \u00e0 rejoindre cet ailleurs de lumi\u00e8re et de vie, nous avons besoin des \u00c9critures, de Marie de Magdala, Simon-Pierre, Jean, ...besoin d'\u00e9couter chacun-e de vous\u2026 sans oublier l'Esprit."], "imageURL": "//www.rts.ch/7502390.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7566917", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteur", "name": "Miquel, Bruno", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7566917", "ece-7566916"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7ois Cluzet, com\u00e9dien fran\u00e7ais et de Thomas Lilti, r\u00e9alisateur, \u00e0 propos du film : \"M\u00e9decin de Campagne\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6337DA54-D02E-4740-B07D-DFD5EC655BAA", "durationSec": 629, "publicationDate": "2016-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "film (oeuvre)"], "excerpt": "Pour son deuxi\u00e8me film apr\u00e8s \"Hippocrate\", Thomas Lilti reprend un sujet qu'il ma\u00eetrise bien, la m\u00e9decine de proximit\u00e9. Fran\u00e7ois Cluzet incarne un toubib en zone rurale, proche de ses patients. Son m\u00e9tier, il l'aime, autant que ses patients. Mais cet homme, atteint d'une tumeur au cerveau, va devoir ralentir le rythme et recruter un rempla\u00e7ant s'il veut prendre le temps de se soigner.\r\nInterview de Thomas Lilti et Fran\u00e7ois Cluzet men\u00e9e par Fifi lors des Rdv Unifrance \u00e0 Paris en janvier dernier.\r\n\r\nPour son deuxi\u00e8me film apr\u00e8s Hippocrate, Thomas Lilti reprend un sujet qu'il ma\u00eetrise bien, la m\u00e9decine de proximit\u00e9. En effet, Fran\u00e7ois Cluzet incarne un toubib en zone rurale, proche de ses patients. Son m\u00e9tier, il l'aime, autant que ses patients. Mais cet homme, atteint d'une tumeur au cerveau, va devoir ralentir le rythme et recruter un rempla\u00e7ant, s'il veut prendre le temps de se soigner. Solitaire, rustre parfois lorsque la nouvelle arrive, car c'est une nouvelle qui se propose de lui succ\u00e9der, il va d'abord la tester, rudement, avant finalement de se rendre compte que cette femme est quelqu'un de bien, peut-\u00eatre m\u00eame qu'enfin il trouvera en cette personne, la femme qu'il n'a jamais aim\u00e9. M\u00e9decin de Campagne, un film qui montre avec une rare justesse l'engagement sans faille de ces hommes, de ces femmes, une certaine id\u00e9e de la m\u00e9decine qu'on croyait oubli\u00e9e. A suivre l'intw de Thomas Lilti et Fran\u00e7ois Cluzet men\u00e9e par Fifi lors des Rdv Unifrance \u00e0 Paris en janvier dernier.", "alternativeExcerpt": ["Pour son deuxi\u00e8me film apr\u00e8s \"Hippocrate\", Thomas Lilti reprend un sujet qu'il ma\u00eetrise bien, la m\u00e9decine de proximit\u00e9. Fran\u00e7ois Cluzet incarne un toubib en zone rurale, proche de ses patients. Son m\u00e9tier, il l'aime, autant que ses patients. Mais cet homme, atteint d'une tumeur au cerveau, va devoir ralentir le rythme et recruter un rempla\u00e7ant s'il veut prendre le temps de se soigner.\n\nInterview de Thomas Lilti et Fran\u00e7ois Cluzet men\u00e9e par Fifi lors des Rdv Unifrance \u00e0 Paris en janvier dernier."], "alternativeTitle": ["M\u00e9decin de Campagne / BRA_2016-03-27T11:06:00_medecin-de-campagne", "Brazil du 27.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7567007", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423806.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Acteur", "name": "Cluzet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Lilti, Thomas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7567002"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Une halle d'engraissement de taureaux fait pol\u00e9mique au Val-de-Ruz", "id": "sound-5B6459BD-54E7-4BC7-83A8-F1811B4AED51", "durationSec": 128, "publicationDate": "2016-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Laurent Debrot, d\u00e9put\u00e9 vert au Grand Conseil neuch\u00e2telois;Pierre-Yvan Guyot, chef du service cantonal de l'agriculture\r\nLe projet de construction d'une des plus grandes halles d'engraissement de taureaux de Suisse suscite la col\u00e8re au Val-de-Ruz. Cette concentration serait contraire au bien-\u00eatre des animaux, de l'environnement et des habitants.\r\n\r\n* * Une halle d'engraissement de taureaux fait pol\u00e9mique au Val-de-Ruz 600 taureaux sous un m\u00eame toit c'est trop!!\r\nA Neuch\u00e2tel, Le projet de construction d'une des plus grande halle d'engraissement de taureaux de Suisse suscite la col\u00e8re au Val-de-Ruz. La commune neuch\u00e2teloise et le canton ont valid\u00e9 ce projet le mois dernier, ce qui permet  \u00e0 plusieurs agriculteurs de la r\u00e9gion de regrouper pr\u00e8s de 600 taureaux  au m\u00eame endroit. Une concentration contraire au bien-\u00eatre des animaux, de l'environnement et des habitants. Pr\u00e9cisions de Coraline Pauchard.\r\n((Une halle d'engraissement pr\u00e9vue entre les villages de Coffrane et de Montmollin qui avait fait un toll\u00e9 lors de sa pr\u00e9sentation en 2014. Depuis, oppositions et prises de position se multiplient. Derni\u00e8re en date, les verts neuch\u00e2telois pour qui ce mode d'exploitation agricole doit \u00eatre banni de la l\u00e9gislation suisse. En cause: un gavage intensif contraire aux lois de la nature. Laurent Debrot, d\u00e9put\u00e9 vert au Grand Conseil neuch\u00e2telois. \r\nUne probl\u00e9matique plus large qui concerne directement les consommateurs. Or aujourd'hui la population veut manger de la viande et si possible du coin.\r\nPierre-Yvan Guyot, chef du service cantonal de l'agriculture.\r\nLa halle pr\u00e9voit d'accueillir pr\u00e8s de 600 taureaux amen\u00e9 \u00e0 atteindre les 500 kilos en une ann\u00e9e. Le service de l'agriculture assure que toutes les mesures environnementales ont \u00e9t\u00e9 prises. Mais cela ne rassure pas les citoyens. \u00c0 l'heure actuelle, la commune fait face \u00e0 17 oppositions au permis de construire.))", "alternativeExcerpt": ["Le projet de construction d'une des plus grandes halles d'engraissement de taureaux de Suisse suscite la col\u00e8re au Val-de-Ruz. Cette concentration serait contraire au bien-\u00eatre des animaux, de l'environnement et des habitants."], "alternativeTitle": ["Une halle d'engraissement de taureaux fait pol\u00e9mique au Val-de-Ruz / 12H30_2016-03-27T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 27.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7585758", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7585744"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "Suicide: mieux vaut pr\u00e9venir que laisser mourir", "id": "sound-72767C76-0B62-4050-8B87-41550E8D4D0B", "durationSec": 3224, "publicationDate": "2016-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Michaud, Dr. Laurent;IInostroza, Irina\r\nBien que le taux de suicide en Suisse ait fortement diminu\u00e9 depuis les ann\u00e9es 80, le nombre de personnes qui mettent fin \u00e0 leurs jours reste impressionnant: plus 1000 d\u00e9c\u00e8s par suicide en 2013, selon le chiffre de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique qui exclut les suicides assist\u00e9s. Si le suicide renvoie \u00e0 la libert\u00e9 irr\u00e9ductible de l'individu d'attenter \u00e0 sa vie, il est le plus souvent l'expression d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9e d'une souffrance extr\u00eame aux origines multiples: maladie psychique, accident de la vie, d\u00e9tresse sociale, etc. \r\n\u00c0 l'heure o\u00f9 la Conf\u00e9d\u00e9ration publie enfin un rapport qui devrait servir de base \u00e0 l'\u00e9laboration d'un plan national de pr\u00e9vention du suicide, \"Vacarme\" s'interroge sur les moyens de lutter contre ce fl\u00e9au quatre fois plus meurtrier que les accidents de la route.\r\nDeux invit\u00e9s r\u00e9agissent \u00e0 des extraits de reportages diffus\u00e9s durant la semaine:\r\nDr Laurent Michaud, M\u00e9decin associ\u00e9 au service de psychiatrie de liaison du CHUV \u00e0 Lausanne. Responsable de l'Unit\u00e9 urgences et crise de ce m\u00eame service. Il est \u00e9galement pr\u00e9sident du Groupe romand de pr\u00e9vention du suicide.\r\nIrina Inostroza, Charg\u00e9e de projet \u00e0 \"Stop Suicide\".\r\n\r\n* Infotrafic: 09:33:50-09:34:09 / * Bien que le taux de suicide en Suisse ait fortement diminu\u00e9 depuis les ann\u00e9es 80, le nombre de personnes qui mettent fin \u00e0 leurs jours reste impressionnant: plus 1000 d\u00e9c\u00e8s par suicide en 2013, selon le chiffre de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique qui exclut les suicides assist\u00e9s. Si le suicide renvoie \u00e0 la libert\u00e9 irr\u00e9ductible de l'individu d'attenter \u00e0 sa vie, il est le plus souvent l'expression d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9e d'une souffrance extr\u00eame aux origines multiples: maladie psychique, accident de la vie, d\u00e9tresse sociale, etc. \r\n\u00c0 l'heure o\u00f9 la Conf\u00e9d\u00e9ration publie enfin un rapport qui devrait servir de base \u00e0 l'\u00e9laboration d'un plan national de pr\u00e9vention du suicide, \"Vacarme\" s'interroge sur les moyens de lutter contre ce fl\u00e9au quatre fois plus meurtrier que les accidents de la route.\r\nDeux invit\u00e9s r\u00e9agissent \u00e0 des extraits de reportages diffus\u00e9s durant la semaine:\r\nDr Laurent Michaud, M\u00e9decin associ\u00e9 au service de psychiatrie de liaison du CHUV \u00e0 Lausanne. Responsable de l'Unit\u00e9 urgences et crise de ce m\u00eame service. Il est \u00e9galement pr\u00e9sident du Groupe romand de pr\u00e9vention du suicide.\r\nIrina Inostroza, Charg\u00e9e de projet \u00e0 \"Stop Suicide\".", "alternativeTitle": ["Vacarme du 27.03.2016", "Suicide: mieux vaut pr\u00e9venir que laisser mourir / VAC_2016-03-27T09:06:00_vacarme", "Vacarme du 27.03.2016", "Suicide: mieux vaut pr\u00e9venir que laisser mourir / VAC_2016-03-27T09:06:00_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["Bien que le taux de suicide en Suisse ait fortement diminu\u00e9 depuis les ann\u00e9es 80, le nombre de personnes qui mettent fin \u00e0 leurs jours reste impressionnant: plus 1000 d\u00e9c\u00e8s par suicide en 2013, selon le chiffre de l\u2019Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique qui exclut les suicides assist\u00e9s. Si le suicide renvoie \u00e0 la libert\u00e9 irr\u00e9ductible de l\u2019individu d\u2019attenter \u00e0 sa vie, il est le plus souvent l\u2019expression d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9e d\u2019une souffrance extr\u00eame aux origines multiples: maladie psychique, accident de la vie, d\u00e9tresse sociale, etc\u2026 \n\n\u00c0 l\u2019heure o\u00f9 la Conf\u00e9d\u00e9ration publie enfin un rapport qui devrait servir de base \u00e0 l\u2019\u00e9laboration d\u2019un plan national de pr\u00e9vention du suicide, \"Vacarme\" s\u2019interroge sur les moyens de lutter contre ce fl\u00e9au quatre fois plus meurtrier que les accidents de la route.\n\nDeux invit\u00e9s r\u00e9agissent \u00e0 des extraits de reportages diffus\u00e9s durant la semaine:\n\nDr Laurent Michaud, M\u00e9decin associ\u00e9 au service de psychiatrie de liaison du CHUV \u00e0 Lausanne. Responsable de l'Unit\u00e9 urgences et crise de ce m\u00eame service. Il est \u00e9galement pr\u00e9sident du Groupe romand de pr\u00e9vention du suicide.\n\nIrina Inostroza, Charg\u00e9e de projet \u00e0 \"Stop Suicide\".", "Bien que le taux de suicide en Suisse ait fortement diminu\u00e9 depuis les ann\u00e9es 80, le nombre de personnes qui mettent fin \u00e0 leurs jours reste impressionnant: plus 1000 d\u00e9c\u00e8s par suicide en 2013, selon le chiffre de l\u2019Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique qui exclut les suicides assist\u00e9s. Si le suicide renvoie \u00e0 la libert\u00e9 irr\u00e9ductible de l\u2019individu d\u2019attenter \u00e0 sa vie, il est le plus souvent l\u2019expression d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9e d\u2019une souffrance extr\u00eame aux origines multiples: maladie psychique, accident de la vie, d\u00e9tresse sociale, etc\u2026 \n\n\u00c0 l\u2019heure o\u00f9 la Conf\u00e9d\u00e9ration publie enfin un rapport qui devrait servir de base \u00e0 l\u2019\u00e9laboration d\u2019un plan national de pr\u00e9vention du suicide, \"Vacarme\" s\u2019interroge sur les moyens de lutter contre ce fl\u00e9au quatre fois plus meurtrier que les accidents de la route.\n\nDeux invit\u00e9s r\u00e9agissent \u00e0 des extraits de reportages diffus\u00e9s durant la semaine:\n\nDr Laurent Michaud, M\u00e9decin associ\u00e9 au service de psychiatrie de liaison du CHUV \u00e0 Lausanne. Responsable de l'Unit\u00e9 urgences et crise de ce m\u00eame service. Il est \u00e9galement pr\u00e9sident du Groupe romand de pr\u00e9vention du suicide.\n\nIrina Inostroza, Charg\u00e9e de projet \u00e0 \"Stop Suicide\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7567281", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "M\u00e9decin associ\u00e9 au service de psychiatrie de liaison du CHUV \u00e0 Lausanne", "name": "Michaud, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "Charg\u00e9e de projet \u00e0 \"Stop Suicide\"", "name": "Inostroza, Irina", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7567281", "ece-7567280"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Le choeur d'enfants de la Radio T\u00e9l\u00e9vision roumaine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-818CCB90-FC61-4E65-A24A-42D82F7079A9", "thematicGeographicals": ["Roumanie"], "durationSec": 3384, "publicationDate": "2016-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["choeur d'enfants", "musique vocale"], "excerpt": "Dans son enfance, Miruna Coca-Cozma, aujourd'hui productrice \u00e0 la RTS, a chant\u00e9 pendant une dizaine d'ann\u00e9es dans le c\u00e9l\u00e8bre choeur d'enfants de la Radio TV roumaine \u00e0 Bucarest. Durant les ann\u00e9es de r\u00e9gime communiste, ce choeur, fond\u00e9 au sortir de la Seconde Guerre mondiale, \u00e9tait devenu une marque de prestige qui a remport\u00e9 maintes fois des concours internationaux au nez et \u00e0 la barbe d'autres formations du bloc de l'Est. La s\u00e9lection, le travail et l'ambiance au sein du choeur sont racont\u00e9s avec passion, nostalgie mais aussi r\u00e9alisme par Miruna.", "alternativeTitle": ["Chant libre du 27.03.2016", "Le choeur d'enfants de la Radio T\u00e9l\u00e9vision roumaine / CHA_2016-03-27T19:03:45_chant-libre", "Chant libre du 27.03.2016", "Le choeur d'enfants de la Radio T\u00e9l\u00e9vision roumaine / CHA_2016-03-27T19:03:45_chant-libre"], "alternativeExcerpt": ["Dans son enfance, Miruna Coca-Cozma, aujourd'hui productrice \u00e0 la RTS, a chant\u00e9 pendant une dizaine d'ann\u00e9es dans le c\u00e9l\u00e8bre choeur d'enfants de la Radio TV roumaine \u00e0 Bucarest. \n\nDurant les ann\u00e9es de r\u00e9gime communiste, ce choeur, fond\u00e9 au sortir de la Seconde Guerre mondiale, \u00e9tait devenu une marque de prestige qui a remport\u00e9 maintes fois des concours internationaux au nez et \u00e0 la barbe d'autres formations du bloc de l'Est. La s\u00e9lection, le travail et l'ambiance au sein du choeur sont racont\u00e9s avec passion, nostalgie mais aussi r\u00e9alisme par Miruna.", "Dans son enfance, Miruna Coca-Cozma, aujourd'hui productrice \u00e0 la RTS, a chant\u00e9 pendant une dizaine d'ann\u00e9es dans le c\u00e9l\u00e8bre choeur d'enfants de la Radio TV roumaine \u00e0 Bucarest. \n\nDurant les ann\u00e9es de r\u00e9gime communiste, ce choeur, fond\u00e9 au sortir de la Seconde Guerre mondiale, \u00e9tait devenu une marque de prestige qui a remport\u00e9 maintes fois des concours internationaux au nez et \u00e0 la barbe d'autres formations du bloc de l'Est. La s\u00e9lection, le travail et l'ambiance au sein du choeur sont racont\u00e9s avec passion, nostalgie mais aussi r\u00e9alisme par Miruna."], "imageURL": "//www.rts.ch/7591953.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7566905", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coca-Cozma, Miruna", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7566905", "ece-7566904"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview de Vincent Garenq, r\u00e9alisateur, \u00e0 propos du film : \"Au Nom de ma Fille\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AE2E4A2F-AD79-43CC-8C6F-4F035F925488", "durationSec": 563, "publicationDate": "2016-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "film (oeuvre)"], "excerpt": "On rouvre dans ce \"Brazil\" un dossier d\u00e9j\u00e0 \u00e9voqu\u00e9 la semaine derni\u00e8re, \"Au Nom de ma Fille\", le nouveau long m\u00e9trage de Vincent Garencq avec Daniel Auteuil en papa d\u00e9chir\u00e9 \u00e0 la suite du d\u00e9c\u00e8s de sa fille. Andr\u00e9 Bamberski va passer 30 ann\u00e9es \u00e0 pourchasser Dieter Kombach, le violeur tueur de Kalinka, la fille Bamberski. \r\nPour en savoir plus sur ce film, \u00e9coutez la suite de l'entretien de Vincent Garenq par Rafael Wolf.", "alternativeExcerpt": ["On rouvre dans ce \"Brazil\" un dossier d\u00e9j\u00e0 \u00e9voqu\u00e9 la semaine derni\u00e8re, \"Au Nom de ma Fille\", le nouveau long m\u00e9trage de Vincent Garencq avec Daniel Auteuil en papa d\u00e9chir\u00e9 \u00e0 la suite du d\u00e9c\u00e8s de sa fille. Andr\u00e9 Bamberski va passer 30 ann\u00e9es \u00e0 pourchasser Dieter Kombach, le violeur tueur de Kalinka, la fille Bamberski. \n\nPour en savoir plus sur ce film, \u00e9couter la suite de l'entretien de Vincent Garenq par Rafael Wolf."], "alternativeTitle": ["Au Nom de ma Fille / BRA_2016-03-27T11:06:00_au-nom-de-ma-fille", "Brazil du 27.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7567007", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423806.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur fran\u00e7ais", "name": "Garenq, Vincent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Wolf, Rafael", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7566994"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le r\u00e9gime syrien reprend la totalit\u00e9 de Palmyre au groupe Etat islamique", "id": "sound-5A9FD9B0-6BC1-4E9B-87E3-98A2E86C1868", "durationSec": 67, "publicationDate": "2016-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Apr\u00e8s les combats violents de la nuit derni\u00e8re, l'arm\u00e9e syrienne, appuy\u00e9e par l'aviation et les forces sp\u00e9ciales russes, a repris ce dimanche matin le contr\u00f4le total de Palmyre. Les djihadistes du groupe Etat islamique ont \u00e9t\u00e9 chass\u00e9 de la cit\u00e9 antique class\u00e9e au patrimoine mondial de l'UNESCO.\r\n\r\n* * Le r\u00e9gime syrien reprend la totalit\u00e9 de Palmyre au groupe Etat islamique C'est fait, apr\u00e8s les combats violents de la nuit derni\u00e8re, l'arm\u00e9e syrienne, appuy\u00e9e par l'aviation et les forces sp\u00e9ciales Russes, a repris ce matin le contr\u00f4le total de Palmyre. Les djihadistes du groupe \u00e9tat islamique ont \u00e9t\u00e9 chass\u00e9 de la cit\u00e9 antique,  une victoire symbolique et strat\u00e9gique pour le r\u00e9gime de Bachar al-Assad. correspondance Laure Stefan\r\nSON", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s les combats violents de la nuit derni\u00e8re, l'arm\u00e9e syrienne, appuy\u00e9e par l'aviation et les forces sp\u00e9ciales russes, a repris ce dimanche matin le contr\u00f4le total de Palmyre. Les djihadistes du groupe Etat islamique ont \u00e9t\u00e9 chass\u00e9 de la cit\u00e9 antique class\u00e9e au patrimoine mondial de l'UNESCO."], "alternativeTitle": ["Le r\u00e9gime syrien reprend la totalit\u00e9 de Palmyre au groupe Etat islamique / 12H30_2016-03-27T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 27.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7585758", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Stephan", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Stephan, Laure", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7585748"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le pape Fran\u00e7ois c\u00e9l\u00e8bre la traditionnelle messe devant la basilique St-Pierre de Rome. C'est aussi pour lui l'occasion aussi de citer les priorit\u00e9s de l'Eglise ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6D5A2786-97C1-4926-9035-0ED294DDFB76", "thematicGeographicals": ["Vatican", "Bruxelles"], "durationSec": 158, "publicationDate": "2016-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fran\u00e7ois (pape)"], "thematicThemes": ["terrorisme", "religion et croyances", "violence", "messe (c\u00e9r\u00e9monie)"], "excerpt": "Le pape Fran\u00e7ois a prononc\u00e9 la messe de P\u00e2ques suivie de la traditionnelle b\u00e9n\u00e9diction Urbi et Orbi, \"\u00e0 la ville et au monde\", un message de paix au moment o\u00f9 l'europe et le monde traversent une p\u00e9riode sombre, rythm\u00e9e par les attentats. Lors du chemin de croix il  a d\u00e9j\u00e0 d\u00e9nonc\u00e9 les fondamentalisme et le terrorisme des adeptes de certaines religions qui profanent le nom de Dieu et l'utilisent pour justifier leurs violences inou\u00efe.", "alternativeExcerpt": ["En ce dimanche de P\u00e2ques, le pape Fran\u00e7ois c\u00e9l\u00e8bre la traditionnelle messe devant la basilique St-Pierre de Rome. C'est aussi pour lui l'occasion aussi de citer les priorit\u00e9s de l'Eglise."], "alternativeTitle": ["Le pape Fran\u00e7ois c\u00e9l\u00e8bre la messe de P\u00e2ques \u00e0 Rome / 12H30_2016-03-27T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 27.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7585758", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Venditi, Jean-Baptiste", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7585749"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Kurt Hostettmann: comment traiter une diarrh\u00e9e?", "id": "sound-B8BCB856-C367-4377-BDBB-87055FCEF4B4", "durationSec": 336, "publicationDate": "2016-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Premi\u00e8re chose: \u00e9viter de choisir des solutions radicales qui risquent de bloquer le p\u00e9ristaltisme. Penser \u00e0 la m\u00e9decine douce, la phytoth\u00e9rapie par exemple. \r\nLes plantes int\u00e9ressantes sont surtout les plantes \u00e0 tanin, les tanins sont des polyph\u00e9nols condens\u00e9s. Ils sont astringents antibiotiques dess\u00e8chent les plaies et les sels.\r\n\r\nLa myrtille fra\u00eeche est l\u00e9g\u00e8rement laxative, mais s\u00e9ch\u00e9e elle fait des merveilles sur tout chez les enfants (une cuill\u00e8re \u00e0 soupe + 1 \u00e0 2 dl d'eau bouillante ou \u00e0 croquer). Il faut compter 3, 4 5 jours pour faire passer une diarrh\u00e9e. Sinon: consulter son m\u00e9decin.Juglans regia. Feuilles de noyer: 1,5gr de feuilles s\u00e9ch\u00e9es dans 250 ml eau.Phragaria vesca (fraisier). Ses racines s\u00e9ch\u00e9es: 2 gr / 250 ml eau. C'est excellent \u00e9galement contre les aphtes et infections buccales.Formetille ou Potentille erecta: rhizomes-racines: 3 gr/ 250 ml d'eau bouillante pendant 15 minutes.Herbe \u00e0 Robert (g\u00e9ranium robertianum): ses parties a\u00e9riennes pour faire des tisanes.M\u00e9dicaments en Am\u00e9rique du Sud \u00e0 base de goyave rose. C'est aussi un antibact\u00e9rien.", "alternativeExcerpt": ["Premi\u00e8re chose: \u00e9viter de choisir des solutions radicales qui risquent de bloquer le p\u00e9ristaltisme. Penser \u00e0 la m\u00e9decine douce, la phytoth\u00e9rapie par exemple. \n\nLes plantes int\u00e9ressantes sont surtout les plantes \u00e0 tanin, les tanins sont des polyph\u00e9nols condens\u00e9s. Ils sont astringents antibiotiques dess\u00e8chent les plaies et les sels."], "alternativeTitle": ["Kurt Hostettmann: comment traiter une diarrh\u00e9e? / MJA_2016-03-27T06:04:00_sujet-1", "Monsieur Jardinier du 27.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7567248", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7567244"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Reportage pratique : palissage d'un rosier grimpant", "id": "sound-F3C7496E-7046-4848-8315-7D3D08CB53BA", "durationSec": 410, "publicationDate": "2016-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Xavier Bloch.", "alternativeExcerpt": ["Par Xavier Bloch."], "alternativeTitle": ["Reportage pratique : palissage rosier grimpant / MJA_2016-03-27T06:08:45_sujet-2", "Monsieur Jardinier du 27.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7567248", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7567243"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "id": "asset-1497019", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 220, "mediaType": "video", "excerpt": "L'association suisse ChangeLaDonne propose \u00e0 des jeunes en difficult\u00e9 ou en r\u00e9insertion des voyages \u00e0 v\u00e9lo de plusieurs mois en Afrique. T\u00e9moignages de Sylvie Boutarfa, pr\u00e9sidente de l'association, de Bruno, apprenti ventiliste et de L\u00e9o, \u00e9tudiant.", "title": "ChangeLaDonne 2016", "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2016-03-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ADOLESCENT", "R\u00c9INSERTION SOCIALE", "T\u00c9MOIGNAGE"], "alternativeExcerpt": ["ChangeLaDonne", "ChangeLaDonne", "ChangeLaDonne", "L\u00e9o et Bruno font partie des jeunes qui avaient besoin d\u2019aide pour trouver leur chemin dans la vie. Ils ont re\u00e7u l\u2019aide de \u00ab Change la donne \u00bb et de ses v\u00e9los couch\u00e9s !\nJournaliste: St\u00e9phanie Jaquet. "], "alternativeTitle": ["Ensemble", "ChangeLaDonne", "Ensemble", "ChangeLaDonne", "Ensemble", "Du v\u00e9lo couch\u00e9 pour se remotiver", "ChangeLaDonne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7502494", "isOnline": true, "contributors": {"Monteur": [{"name": "CHAN-WON, Park", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "JAQUET, St\u00e9phanie", "type": "Personne physique"}], "Camerawoman": [{"name": "RUCKSTUHL, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "MONDO, Caterina", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "FILLISTORF, Anne-Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7500786", "ece-7500766", "ece-7502494"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "id": "asset-1504198", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1568, "mediaType": "video", "excerpt": "Le journaliste Darius Rochebin s'entretient avec le pr\u00e9sident de la conf\u00e9d\u00e9ration Johann Schneider-Ammann. Il parle des attentats et \"d'une situation de guerre\", de la votation du 9.2.2015, de ses 3 premiers mois de pr\u00e9sidence, de sa visite en Iran, de sa rencontre avec la chanceli\u00e8re Angela Merkel, des relations bilat\u00e9rales, de son message sur le rire lors de la journ\u00e9e des malades, de l'inauguration du tunnel du Gothard et de sa future visite au pape Fran\u00e7ois au Vatican.", "title": "Johann Schneider-Ammann", "genres": ["Entretiens, rencontres, portraits"], "publicationDate": "2016-03-27T00:00:00Z", "thematicPersons": ["SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN"], "backgrounds": ["Johann Schneider-Ammann dit : Je vais remercier le pape de \"baiser\" notre monde. A 00:23:20.00"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION"], "alternativeExcerpt": ["L'interview de Darius Rochebin\nJohann Schneider-Ammann", "Darius Rochebin re\u00e7oit Johann Schneider-Ammann, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse.", "L'interview de Darius Rochebin\nJohann Schneider-Ammann", "L'interview de Darius Rochebin\nJohann Schneider-Ammann", "L'interview de Darius Rochebin\nJohann Schneider-Ammann", "L'interview de Darius Rochebin\nJohann Schneider-Ammann", "L'interview de Darius Rochebin\nJohann Schneider-Ammann"], "alternativeTitle": ["Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Johann Schneider-Ammann", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7502488", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7502488", "ece-7500732", "ece-7500700", "ece-7500667", "ece-7500782", "ece-7500768"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["SKI FREESTYLE (COMP\u00c9TITION)", "SLOPESTYLE (SNOWBOARD)", "JEUNE (\u00c2GE)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "PORTRAIT", "GARDIEN DE BUT", "HOCKEY SUR GLACE", "LNB"], "id": "asset-1488755", "durationSec": 1956, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["LEYSIN", "PORRENTRUY"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2016-03-27T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport dimanche", "Volleyball: entretien avec Julien Carrel, capitaine du LUC", "Curling: l'\u00e9quipe suisse f\u00e9minine peut d\u00e9crocher le titre mondial", "Ski / Snowboard freestyle: peu de romands parviennent \u00e0 \u00eatre comp\u00e9titifs au niveau mondial", "Football: retour sur les matchs amicaux europ\u00e9ens", "Hockey / LNA: entretien avec S\u00e9bastien Beaulieu", "Hockey / LNA: Berne est parvenu \u00e0 se hisser en finale", "Hockey / LNB: entretien avec Gary Sheehan, entra\u00eeneur HC Ajoie", "Hommage \u00e0 Johan Cruyff", "Hockey / LNB: reportage sur Gauthier Descloux, HC Ajoie", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche"], "imageURL": "//www.rts.ch/5794373.image", "alternativeExcerpt": ["Le Lausanne Universit\u00e9 Club est en passe de jouer la finale du championnat suisse.", "Si les joueuses helv\u00e9tiques battent le Japon, elle remporteront l'or mondial pour la quatri\u00e8me fois en cinq \u00e9ditions.", "Ski Romand a donc d\u00e9cid\u00e9 d'entra\u00eener de mani\u00e8re intensive les athl\u00e8tes prometteurs des cantons francophones.", "La Suisse a livr\u00e9 une pale prestation face \u00e0 l'Irlande et des changements doivent \u00eatre trouv\u00e9s \u00e0 75 jours de l'Euro.", "L'entra\u00eeneur des gardiens de Gen\u00e8ve-Servette donne son point de vue sur les r\u00e9sultats de son \u00e9quipe en demi-finales.", "Huiti\u00e8me de la saison r\u00e9guli\u00e8re, l'\u00e9quipe a battu Zurich puis Davos.", "Le footballer hollandais est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Barcelone \u00e0 l'\u00e2ge de 68 ans.", "Ce jeune gardien suisse r\u00e9alise une tr\u00e8s bonne saison et joue d'ailleurs le titre avec son \u00e9quipe en LNB."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7502466", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7502466", "ece-7500763", "ece-7502469"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["ISLAM", "CHRISTIANISME"], "visualGeographicals": ["VAUD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1504029", "durationSec": 629, "publicationDate": "2016-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "L\u2019arm\u00e9e syrienne annonce avoir repris la cit\u00e9 antique de Palmyre", "L\u2019essentiel de l\u2019actualit\u00e9 sportive", "VD: les communaut\u00e9s religieuses veulent plus de reconnaissance de l\u2019Etat", "Le Pape a fait son traditionnel discours de P\u00e2ques sur la place Saint-Pierre", "Deux skieuses iraniennes ont partag\u00e9 le quotidien de sportives valaisannes", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["C\u2019est une victoire symbolique et strat\u00e9gique pour le r\u00e9gime de Bachar el-Assad.", "Ils veulent devenir des interlocuteurs officiels de l\u2019Etat.", "Il a \u00e9voqu\u00e9 les victimes du terrorisme \u00e0 travers le monde.", "Cela fait partie d\u2019un \u00e9change entre les deux pays. Rencontre avec ces deux jeunes femmes."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7502492", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7500792", "ece-7502492"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["IMMIGRANT", "SECOURISME", "NOCTURNE", "M\u00c9DICAMENT", "ONCOLOGIE", "SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "RANDONN\u00c9E P\u00c9DESTRE", "ACCIDENT DE MONTAGNE"], "id": "asset-1504028", "durationSec": 1707, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["LESBOS (\u00ceLE)", "VALAIS"], "visualCorporations": ["NOVARTIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-03-27T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Reprise de Palmyre: les pr\u00e9cisions de Caroline Larson, depuis Moscou", "Une crise politique se dessine en Belgique suite aux attentats", "Une femme a c\u00e9l\u00e9br\u00e9 la pri\u00e8re du Vendredi saint \u00e0 Suhr en Argovie", "La randonn\u00e9e en montagne tue beaucoup en \u00e9t\u00e9", "Berne tente de dissuader la Bolivie de d\u00e9classer le Glivec de Novartis", "Attentats de Bruxelles: l\u2019enqu\u00eate progresse", "Le r\u00e9gime syrien reprend la cit\u00e9 antique de Palmyre", "Lesbos: les migrants sont intercept\u00e9s et recueillis au large de l\u2019\u00eele", "Le clubbing de jour cartonne comme au festival Electron \u00e0 Gen\u00e8ve", "Des militants d'extr\u00eame droite perturbent le rassemblement pacifique \u00e0 Bruxelles", "Le message traditionnel de P\u00e2ques du Pape dresse un sombre portrait du monde", "#Tasvulactu / FR: les \u00e9l\u00e8ves de l'\u00e9cole professionnelle d'arts appliqu\u00e9s r\u00e9agissent aux attentats de Bruxelles", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7502462", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["La d\u00e9mission des ministres belges de la Justice et de l\u2019Int\u00e9rieur a \u00e9t\u00e9 refus\u00e9e.", "C\u2019est une image rare dans les \u00e9glises catholiques.", "C\u2019est l\u2019activit\u00e9 la plus pratiqu\u00e9e en montagne.", "L\u2019enjeu est de taille pour le secteur pharmaceutique suisse.", "Une personne, arr\u00eat\u00e9e en Italie, est soup\u00e7onn\u00e9e d\u2019avoir fourni de faux papiers \u00e0 certains terroristes.", "C\u2019est un coup dur pour l\u2019Etat islamique.", "Laurent Burkhalter a pu embarquer avec les garde-c\u00f4tes grecs.", "L\u2019id\u00e9e est de pouvoir faire la f\u00eate \u00e0 n\u2019importe quelle heure.", "Des centaines de personnes se sont rassembl\u00e9es pour rendre hommage aux victimes des attentats.", "Il a \u00e9voqu\u00e9 le terrorisme ainsi que la crise migratoire.", "Ils se demandent notamment si l\u2019on peut s\u2019habituer au terrorisme."], "contributors": {"Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7502462", "ece-7502464"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Pas que, mais presque", "source": "gico", "title": "Pulp Fiction", "genres": ["Divers, compl\u00e9ment de programme (jusqu'\u00e0 15 min.)"], "id": "asset-1499863", "durationSec": 40, "publicationDate": "2016-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Film court d'animation en stop motion, mettant en sc\u00e8ne des oeufs rejouant des classiques du cin\u00e9ma : le film \"Pulp Fiction\" du r\u00e9alisateur am\u00e9ricain Quentin Tarentino.", "isOnline": false, "contributors": {"Autres": [{"name": "HECHE, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Ecliptic Films", "type": "Organisation"}, {"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "Royaumes secrets: For\u00eats tropicales et temp\u00e9r\u00e9es", "genres": ["Nature, animaux"], "id": "asset-1482278", "durationSec": 3000, "publicationDate": "2016-03-26T13:35:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musiques", "source": "siranau", "title": "Emission en studio", "id": "sound-D6DB479F-A1EA-4F09-825C-803BC08BE57D", "durationSec": 5155, "publicationDate": "2016-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Carte blanche \u00e0 Jean-Pierre Chevailler.\r\nConseiller musical: Jean-Pierre Chevailler - R\u00e9alisatrice: Laurence Boss - Animateur: Jean-Marc Richard.\r\n\r\n* Infotrafic: 11:27:49-11:28:27 / Infotrafic: 12:04:03-12:04:44 / Infotrafic: 12:27:52-12:28:17 / * Carte blanche \u00e0 Jean-Pierre Chevailler.\r\nConseiller musical: Jean-Pierre Chevailler - R\u00e9alisatrice: Laurence Boss - Animateur: Jean-Marc Richard.", "alternativeTitle": ["Le kiosque \u00e0 musiques du 26.03.2016", "Le kiosque \u00e0 musiques du 26.03.2016", "Emission en studio / KAM_2016-03-26T11:03:45_le-kiosque-a-musiques", "Emission en studio / KAM_2016-03-26T11:03:45_le-kiosque-a-musiques"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380948.image", "alternativeExcerpt": ["Carte blanche \u00e0 Jean-Pierre Chevailler.\n\nConseiller musical: Jean-Pierre Chevailler - R\u00e9alisatrice: Laurence Boss - Animateur: Jean-Marc Richard.", "Carte blanche \u00e0 Jean-Pierre Chevailler.\n\nConseiller musical: Jean-Pierre Chevailler - R\u00e9alisatrice: Laurence Boss - Animateur: Jean-Marc Richard."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7565499", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Boss, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7565499", "ece-7565498"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le gouvernement chinois renforce son contr\u00f4le sur les chr\u00e9tiens", "id": "sound-EB257721-8D47-470B-8D03-3820B5E1B1C3", "durationSec": 209, "publicationDate": "2016-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Chine lib\u00e9rait cette semaine un c\u00e9l\u00e8bre avocat, arr\u00eat\u00e9 alors qu'il s'opposait \u00e0 la destruction de croix sur des \u00e9glises chr\u00e9tiennes. Depuis l'arriv\u00e9e au pouvoir du pr\u00e9sident chinois Xi Jinping, les autorit\u00e9s ont renforc\u00e9 leur contr\u00f4le sur les communaut\u00e9s religieuses.\r\n\r\n* * Le gouvernement chinois renforce son contr\u00f4le sur les chr\u00e9tiens Forum: Chine, les Chr\u00e9tiens pers\u00e9cut\u00e9s\r\nDialogue Rapha\u00ebl Grand\r\nINTRO EN DIRECT\r\nOn se rend en Chine, la Chine qui lib\u00e9rait cette semaine un c\u00e9l\u00e8bre avocat arr\u00eat\u00e9 alors qu'il s'opposait \u00e0 la destruction de croix sur des Eglises chr\u00e9tiennes. Depuis l'arriv\u00e9e au pouvoir du pr\u00e9sident chinois \"Si Jine Pine\" , les autorit\u00e9s ont passablement renforc\u00e9 leur contr\u00f4le sur la soci\u00e9t\u00e9 civile et sur les communaut\u00e9 religieuses. \r\nRapha\u00ebl Grand, vous \u00eates notre correspondant en Chine.. Ce tour de vis concerne 40 \u00e0 60 millions de chr\u00e9tiens chinois.\r\nOui un tour de vis de P\u00e9kin.. qui pour les fid\u00e8les a consist\u00e9 \u00e0 d\u00e9truire des croix et des Eglises... au bulldozer. Zhang Kai, cet avocat, lui-m\u00eame chr\u00e9tien, s'\u00e9tait oppos\u00e9 aux autorit\u00e9s locales . Arr\u00eat\u00e9 l'\u00e9t\u00e9 pass\u00e9, il a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9 mercredi.\r\nZhang Kai, est devenu l'un des symbole de cette lutte chr\u00e9tienne contre les autorit\u00e9s chinoises. Le Parti communiste qui s'oppose toujours fermement \u00e0 l'\u00e9mergence de communaut\u00e9s quelles qu'elles soient. civiles ou religieuses. Une r\u00e9pression qui est effectivement mont\u00e9e d'un cran depuis 2012, date de l'arriv\u00e9e au pouvoir du nouveau pr\u00e9sident chinois Xi Jinping.. \r\nEn Chine, les activists chr\u00e9tiens d\u00e9noncent la destruction massive de symboles religieux. Des \u00e9glises.. et plus de mille croix qui auraient \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9es, notamment dans l'Est de la Chine, dans les environs de\u00a0 la ville de Wenzhou. Wenzhou, surnomm\u00e9 la J\u00e9rusalem d'Asie. C'est l\u00e0 que vit la plus importante communaut\u00e9 chr\u00e9tienne de Chine. avec environ 1 million de fid\u00e8les\r\nMais pourquoi s'attaquer aux croix et aux Eglises ?\r\nAlors PluS que la doctrine chr\u00e9tienne, ce qui semble d\u00e9ranger les autorit\u00e9s c'est la possibilit\u00e9 de voir ces croyants se r\u00e9unir, s'organiser, \u00e9changer des id\u00e9es, se f\u00e9d\u00e9rer. La religion et vue par P\u00e9kin comme un contre-pouvoir. Donc, Dangereux.. \u00e0 limiter au maximum. Les cadres du parti sont d'ailleurs incit\u00e9s \u00e0 ne\u00a0 pas appartenir \u00e0 une communaut\u00e9 religieuse. Et \u00e0 garder leur foi pour P\u00e9kin.\r\nA\u00a0 Wenzhou, les croix \u00e9taient sans doute trop pro\u00e9minentes ,les \u00e9glises trop imposantes.. le nombre de fid\u00e8les trop importants.\u00a0\u00a0 Et selon les t\u00e9moignages qui proviennent de Wenzhou, il semblerait que la situation soit encore passablement tendue.. \r\nEn Chine, il y aurait\u00a0 40, 60 peut-\u00eatre m\u00eame 70\u00a0 millions de chr\u00e9tiens. Un nombre difficile \u00e0 estimer, Rapha\u00ebl.. car les croyances chr\u00e9tiennes sont en partie sous-terraines dans ce pays.\r\nOui en Chine, les religions sont \u00e9troitement encadr\u00e9es. Par exemple, le PCC n'accepte pas sur son territoire des \u00e9v\u00eaques catholiques nomm\u00e9s par Rome. Les dignitaires doivent \u00eatre choisis par le parti. IL\u00a0 y a donc deux Eglises. L'Eglise officielle. Telle qu'avalis\u00e9e et g\u00e9r\u00e9e par les autorit\u00e9s chinoises. Et une Eglise sous-terraines rattach\u00e9es \u00e0 Rome. Avec des rencontres discr\u00e8tes, parfois secr\u00e8tes. Les fid\u00e8les prennent le risque d'\u00eatre arr\u00eat\u00e9s. emprisonn\u00e9s. \r\nL'an pass\u00e9 Mgr Shi Enxiang, \u00e9v\u00eaque est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de 94 ans e nd\u00e9tention.\u00a0 Il \u00e9tait l'\u00e9v\u00eaque fid\u00e8le \u00e0 Rome. figure de l'\u00e9glise catholique clandestine.\u00a0 Mgr Shi Enxiang aura pass\u00e9 au total 53 ans de sa vie en prison ou en camp de travail en Chine.\r\nUn rapprochement entre le Vatican et P\u00e9kin a pourtant \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9 ces derniers mois. \r\nOui, Rome et P\u00e9kin tenteraient de trouver un accord au sujet de la m\u00e9thode de nomination des \u00e9v\u00eaques.. La Chine pourrait proposer des candidats qui seraient ensuite choisis ou non par le Pape.\r\n\u00a0Le chemin de croix des chr\u00e9tiens en Chine n'est pas termin\u00e9e. La Lib\u00e9ration de l'avocat Zhang Kai ne semble d'ailleurs pas \u00eatre li\u00e9es au calendrier et \u00e0 la f\u00eate de P\u00e2ques.. Mais plut\u00f4t \u00e0 la fin de la dur\u00e9e l\u00e9gale de d\u00e9tention. 6 mois de prison\u00a0 auquel se sont ajout\u00e9s de r\u00e9centes confessions t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es. Une des m\u00e9thodes expiatoires ch\u00e8res au Parti communiste chinois..\u00a0\r\nRaphael grand merci", "alternativeExcerpt": ["La Chine lib\u00e9rait cette semaine un c\u00e9l\u00e8bre avocat, arr\u00eat\u00e9 alors qu\u2019il s\u2019opposait \u00e0 la destruction de croix sur des \u00e9glises chr\u00e9tiennes. Depuis l'arriv\u00e9e au pouvoir du pr\u00e9sident chinois Xi Jinping, les autorit\u00e9s ont renforc\u00e9 leur contr\u00f4le sur les communaut\u00e9s religieuses."], "alternativeTitle": ["Le gouvernement chinois renforce son contr\u00f4le sur les chr\u00e9tiens  / FOR_2016-03-26T18:10:00_developpement-6", "Forum du 26.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7584068", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7584065"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La pol\u00e9mique enfle entre hommes politiques et policiers \u00e0 Bruxelles", "id": "sound-62755C23-1127-436D-8F03-3A34DF9272C2", "durationSec": 144, "publicationDate": "2016-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Laxmi Lota;Lota, Laxmi ;CATINFO_MAR2016\r\nTrois ministres ont d\u00fb s'expliquer vendredi apr\u00e8s-midi devant le parlement Belge, qui a mis sur pied une commission d'enqu\u00eate aux pouvoirs \u00e9tendus. Les enqu\u00eateurs belges sont soup\u00e7onn\u00e9s de plusieurs rat\u00e9s et failles.\r\n\r\n* * La pol\u00e9mique enfle entre hommes politiques et policiers \u00e0 Bruxelles A Bruxelles, trois personnes ont encore \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9es hier dans le cadre de l'enqu\u00eate sur l'attentat d\u00e9jou\u00e9 jeudi \u00e0 Argenteuil dans la banlieue Parisienne. Le parquet f\u00e9d\u00e9ral Belge confirme \u00e9galement l'identit\u00e9 du second kamikaze des explosions \u00e0 l'a\u00e9roport de Bruxelles mardi. Un homme \u00e9troitement li\u00e9 aux attentats de Paris, puisque ses traces ADN ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9es sur plusieurs explosifs utilis\u00e9s au Bataclan, toujours selon le parquet belge. Enfin le suspect cl\u00e9 des attentats de Paris, Salah Abdeslam, arr\u00eat\u00e9 le 18 mars \u00e0 Bruxelles, il refuse, depuis les attaques de mardi, de coop\u00e9rer avec les enqu\u00eateurs..\r\nmais aujourd'hui UNE question est sur toutes les l\u00e8vres en Belgique: \r\nY a-t-il eu des rat\u00e9s et des failles de la part des enqu\u00eateurs belges? trois ministres, celui des affaires \u00e9trang\u00e8res, de l'int\u00e9rieur et de la justice ont d\u00fb s'expliquer hier apr\u00e8s-midi devant le parlement Belge, parlement qui a mis sur pied une commission d'enqu\u00eate, aux pouvoirs \u00e9tendus....alors apr\u00e8s ces auditions, la pol\u00e9mique enfle entre hommes politiques et policiers,  et ce n'est pas pr\u00eat de s'arr\u00eater, puisque  ce matin on apprend que la police a d\u00fb recourir \u00e0 What's upp pour communiquer le jour des attentats. A Bruxelles Laxmi Lota \r\npr\u00e9cisons que l'a\u00e9roport de Bruxelles restera ferm\u00e9 en tous cas jusqu'\u00e0 lundi soir...il rouvrira aux passagers, au mieux mardi....", "alternativeExcerpt": ["Trois ministres ont d\u00fb s'expliquer vendredi apr\u00e8s-midi devant le parlement Belge, qui a mis sur pied une commission d'enqu\u00eate aux pouvoirs \u00e9tendus. Les enqu\u00eateurs belges sont soup\u00e7onn\u00e9s de plusieurs rat\u00e9s et failles."], "alternativeTitle": ["La pol\u00e9mique enfle entre hommes politiques et policiers \u00e0 Bruxelles / 12H30_2016-03-26T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 26.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7584051", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7584047"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Le journal des sports", "id": "sound-0E3C4F2D-2DB2-4474-BB24-48A16FB890F2", "durationSec": 337, "publicationDate": "2016-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Alain Th\u00e9voz.\r\n\r\n* * Par Alain Th\u00e9voz.", "alternativeExcerpt": ["Par Alain Th\u00e9voz."], "alternativeTitle": ["Le journal des sports / 69S_2016-03-26T06:00:00_le-journal-des-sports", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 26.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7565532", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7565528"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "P\u00eacheur de perles", "source": "siranau", "title": "Ferdinand Ries (2/4)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-FA7439B9-0850-49BE-AB5B-A1EB8C609B5D", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 5339, "publicationDate": "2016-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ries, Ferdinand"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique", "piano", "instrumentiste"], "excerpt": "\"P\u00eacheur de perles\" retrace la carri\u00e8re du compositeur et pianiste allemand Ferdinand Ries (1784-1838).", "alternativeTitle": ["P\u00eacheur de perles du 26.03.2016", "Ferdinand Ries (2/4) / PDP_2016-03-26T17:30:45_pecheur-de-perles", "P\u00eacheur de perles du 26.03.2016", "Ferdinand Ries (2/4) / PDP_2016-03-26T17:30:45_pecheur-de-perles"], "alternativeExcerpt": ["\"P\u00eacheur de perles\" retrace la carri\u00e8re du compositeur et pianiste allemand Ferdinand Ries (1784-1838).", "\"P\u00eacheur de perles\" retrace la carri\u00e8re du compositeur et pianiste allemand Ferdinand Ries (1784-1838)."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7565225", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423800.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7565225", "ece-7565224"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Les Autres - Les Grisons crient au loup", "id": "sound-DD986BC2-0CCC-4034-8F2F-9E36B1D744A4", "durationSec": 271, "publicationDate": "2016-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec \"Les autres\", nous prenons le pouls des trois autres r\u00e9gions linguistiques suisses. Tour \u00e0 tour, nos correspondants al\u00e9maniques, tessinois et romanches nous parlent de leurs coins de pays. \r\nPr\u00e8s de Coire, dans les Grisons, une meute de loups provoque inqui\u00e9tude et malaise. Jusqu'\u00e0 peu la politique grisonne pr\u00f4nait la tol\u00e9rance et la cohabitation. Cependant, depuis quelques temps, les plus jeunes de la meute se montreraient un peu trop confiants. Ils r\u00f4dent trop pr\u00e8s des habitations et les autorit\u00e9s ont \u00e9galement not\u00e9 une augmentation de t\u00eates de b\u00e9tails tu\u00e9es. D'ici au 31 mars 2016, un loup doit encore \u00eatre tu\u00e9 apr\u00e8s l'abattage ill\u00e9gal d'un de ses cong\u00e9n\u00e8res.  \r\nAvec David Spinnler, notre correspondant de la RTR, la Radio T\u00e9l\u00e9vision Romanche.", "alternativeExcerpt": ["Avec \"Les autres\", nous prenons le pouls des trois autres r\u00e9gions linguistiques suisses. Tour \u00e0 tour, nos correspondants al\u00e9maniques, tessinois et romanches nous parlent de leurs coins de pays. \n\nPr\u00e8s de Coire, dans les Grisons, une meute de loups provoque inqui\u00e9tude et malaise. Jusqu\u02b9\u00e0 peu la politique grisonne pr\u00f4nait la tol\u00e9rance et la cohabitation. Cependant, depuis quelques temps, les plus jeunes de la meute se montreraient un peu trop confiants. Ils r\u00f4dent trop pr\u00e8s des habitations et les autorit\u00e9s ont \u00e9galement not\u00e9 une augmentation de t\u00eates de b\u00e9tails tu\u00e9es. D\u02b9ici au 31 mars 2016, un loup doit encore \u00eatre tu\u00e9 apr\u00e8s l\u02b9abattage ill\u00e9gal d\u02b9un de ses cong\u00e9n\u00e8res.  \n\nAvec David Spinnler, notre correspondant de la RTR, la Radio T\u00e9l\u00e9vision Romanche."], "alternativeTitle": ["Les Autres - Les Grisons crient au loup / 69S_2016-03-26T06:00:00_les-autres", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 26.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7565532", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7565529"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "M\u00e9dialogues", "source": "siranau", "title": "Le Vatican sait tout sur tout...", "id": "sound-9EC50101-99B5-4559-B83F-B1BE3FD6C3A2", "durationSec": 1605, "publicationDate": "2016-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Colonna-Cesari, Constance\r\nLe Vatican est l'une des rares entit\u00e9s internationales \u00e0 disposer d'informations sur l'int\u00e9gralit\u00e9 des pays du monde. Des informations concernant toutes les couches de la population gr\u00e2ce \u00e0 la confession. Ce capital est aussi pr\u00e9cieux que convoit\u00e9 par de nombreuses nations. Comment le Vatican influence-t-il la marche du monde?\r\nAvec Constance Colonna-Cesari, journaliste et r\u00e9alisatrice, auteure de \"Dans les secrets de la diplomatie vaticane\" publi\u00e9 aux Editions du Seuil.", "alternativeExcerpt": ["Le Vatican est l'une des rares entit\u00e9s internationales \u00e0 disposer d'informations sur l'int\u00e9gralit\u00e9 des pays du monde. Des informations concernant toutes les couches de la population gr\u00e2ce \u00e0 la confession. Ce capital est aussi pr\u00e9cieux que convoit\u00e9 par de nombreuses nations. Comment le Vatican influence-t-il la marche du monde?\n\nAvec Constance Colonna-Cesari, journaliste et r\u00e9alisatrice, auteure de \"Dans les secrets de la diplomatie vaticane\" publi\u00e9 aux Editions du Seuil."], "alternativeTitle": ["Le Vatican sait tout sur tout... / MED_2016-03-26T09:10:45_sequence-1", "M\u00e9dialogues du 26.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7565559", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423721.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fischer, Thierry", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7565558"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Quels discours tenir face aux jeunes radicalis\u00e9s ? : Interview de Mohammed Chirani, consultant en politiques et sp\u00e9cialiste de la radicalisation religieuse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F378C46E-8C9D-4910-8B58-BA30D0383BB1", "durationSec": 540, "publicationDate": "2016-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "islam", "radicalisme"], "excerpt": "Pour de nombreux experts, une grande partie des jeunes djihadistes viennent de quartiers d\u00e9favoris\u00e9s et marginalis\u00e9s. Comment expliquez-vous que ces jeunes se radicalisent soudainement ? Des jeunes qui se fient avant tout au salafisme, un courant stricte de l'islam. ", "alternativeExcerpt": ["Pour de nombreux experts, une grande partie des jeunes djihadistes viennent de quartiers d\u00e9favoris\u00e9s et marginalis\u00e9s. Interview de Mohammed Chirani, consultant en politiques publiques et sp\u00e9cialiste de la radicalisation religieuse."], "alternativeTitle": ["Quels discours tenir face aux jeunes radicalis\u00e9s?  / FOR_2016-03-26T18:02:00_developpement-2", "Forum du 26.03.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7597048.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7584068", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "consultant en politiques et sp\u00e9cialiste de la radicalisation religieuse", "name": "Chirani, Mohammed", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7584057"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Peut-on s'habituer \u00e0 vivre dans la peur et la crainte d'attaques terroristes ? : Interview de Jacques Semelin, historien, directeur de recherche au CNRS de Paris, auteur de \u00abPurifier et d\u00e9truire \u00bb (Ed. Seuil, 2012)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9470C107-6C2A-4282-A6E1-16AF8DC71E64", "thematicGeographicals": ["Bruxelles"], "durationSec": 286, "publicationDate": "2016-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9curit\u00e9 des personnes", "comportement social", "attentat", "terrorisme"], "excerpt": "La ville de Bruxelles est sous tension. Au point que la grande manifestation contre la peur, a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9e pour des raisons de s\u00e9curit\u00e9. Peut-on s'habituer \u00e0 vivre dans la peur?", "alternativeExcerpt": ["La grande manifestation de paix pr\u00e9vue dimanche \u00e0 Bruxelles a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9e pour des raisons de s\u00e9curit\u00e9. Peut-on s\u2019habituer au risque d'attaques terroristes, ou s\u2019habituer \u00e0 vivre dans la peur? Interview de Jacques Semelin, l'historien, directeur de recherche au CNRS de Paris."], "alternativeTitle": ["Peut-on s'habituer \u00e0 vivre dans la peur et la crainte d'attaques terroristes? / FOR_2016-03-26T18:04:00_developpement-3", "Forum du 26.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7584068", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, directeur de recherche au CNRS de Paris", "name": "S\u00e9melin, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7584058"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Librairie francophone", "source": "siranau", "title": "Magazine litt\u00e9raire: suite aux attentats du 22 mars, La Librairie Francophone re\u00e7oit, depuis les studios de la RTBF, Bernard Yslaire (B\u00e9d\u00e9iste, auteur du \u00ab Ciel au-dessus de Bruxelles \u00bb paru en 2006, sur le th\u00e8me d\u2019une action terroriste \u00e0 Bruxelles), Alain Berenboom (avocat et auteur de \u00ab Monsieur Optimiste \u00bb, prix Rossel 2013). Depuis les studios de France Inter : Patrick Roegiers (belge install\u00e9 \u00e0 Paris, auteur cette ann\u00e9e de \u00ab L\u2019autre Simenon \u00bb paru chez Grasset) et Isabelle Spaak (\u00e9crivaine belge, auteure de \u00ab Une allure folle \u00bb paru aux \u00e9ditions des Equateurs).\r\nBernard Hilaire , auteur du \"Ciel au-dessus de Bruxelles\" , publi\u00e9 aux Editions Futuropolis", "id": "sound-DEADC5D8-82FC-4BF3-ABC5-07B2BA8D7087", "durationSec": 3345, "publicationDate": "2016-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "D\u00e9couvrez les derni\u00e8res nouveaut\u00e9s et les livres dont on parle.\r\nPour d\u00e9couvrir le sommaire, retrouver les livres mentionn\u00e9s \u00e0 l'antenne et parcourir les archives de l'\u00e9mission: consultez le site de \"La Librairie Francophone\".\r\n\r\n* Infotrafic: 17:58:52-17:59:22 / * D\u00e9couvrez les derni\u00e8res nouveaut\u00e9s et les livres dont on parle.\r\nPour d\u00e9couvrir le sommaire, retrouver les livres mentionn\u00e9s \u00e0 l'antenne et parcourir les archives de l'\u00e9mission: consultez le site de \"La Librairie Francophone\".", "alternativeTitle": ["La librairie francophone du 26.03.2016", "Magazine litt\u00e9raire / LLF_2016-03-26T17:03:45_la-librairie-francophone", "La librairie francophone du 26.03.2016", "Magazine litt\u00e9raire / LLF_2016-03-26T17:03:45_la-librairie-francophone"], "alternativeExcerpt": ["D\u00e9couvrez les derni\u00e8res nouveaut\u00e9s et les livres dont on parle.\n\nPour d\u00e9couvrir le sommaire, retrouver les livres mentionn\u00e9s \u00e0 l'antenne et parcourir les archives de l'\u00e9mission: consultez le site de \"La Librairie Francophone\".", "D\u00e9couvrez les derni\u00e8res nouveaut\u00e9s et les livres dont on parle.\n\nPour d\u00e9couvrir le sommaire, retrouver les livres mentionn\u00e9s \u00e0 l'antenne et parcourir les archives de l'\u00e9mission: consultez le site de \"La Librairie Francophone\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7565496", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380934.image", "variantIds": ["ece-7565496", "ece-7565495"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9dito - Bruxelles, des questions", "id": "sound-1AF5F13D-C43C-4AEC-8348-BE7148CB1F32", "durationSec": 140, "publicationDate": "2016-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Romaine Jean   \r\nChaque semaine, le regard pertinent ou impertinent de Romaine Jean et Jean-Marc B\u00e9guin sur notre soci\u00e9t\u00e9 et son actualit\u00e9.\r\n\r\n* * Bruxelles, des questions\r\nDepuis mardi, les images des fr\u00e8res El-Bakraoui passent en boucle. \r\nImages impressionnantes : deux hommes gant\u00e9s, un complice en habit clair, pr\u00eats \u00e0 actionner le d\u00e9tonateur qui va d\u00e9truire leur vie et celle d'une trentaine de victimes. \r\nOn ne comprend pas !\r\nQu'est-ce qui pousse des jeunes n\u00e9s en Europe, des jeunes \u00e9duqu\u00e9s dans nos \u00e9coles, \u00e0 se faire exploser dans une a\u00e9rogare ou dans une bouche de m\u00e9tro ?  Quel est le moteur de cette haine ?\r\nHier les gueules noires, les sans-droits, les ouvriers de Renault se pr\u00e9cipitaient dans les bras de Marx pour vivre le grand soir. Aujourd'hui, ceux qui se disent humili\u00e9s s'appellent Ibrahim, Khalid, Abdelhamid et ils se suicident en entra\u00eenant la vie d'innocents.\r\nLes images de la terreur se ressemblent d\u00e9sormais : Paris, Bamako, Ouagadougou, Tunis, Turquie, Bruxelles. Des cadavres qui jonchent le sol, des survivants h\u00e9b\u00e9t\u00e9s, des m\u00e9dias qui accourent et des ministres qui condamnent. Le rituel est install\u00e9. Daech est devenu la franchise du terrorisme global. \r\nLa r\u00e9ponse s\u00e9curitaire n'est s\u00fbrement pas la seule qui pourra interrompre ce cycle infernal. Et surtout la r\u00e9ponse s\u00e9curitaire ne pourra \u00eatre que globale. Dans ce domaine, comme dans tant d'autres, nous avons besoin d'une Europe forte, juste et coordonn\u00e9e. Et malheureusement, dans ce domaine comme dans tant d'autres, l'Europe a montr\u00e9 ses failles. \r\nDepuis le 13 novembre, depuis le Bataclan, les polices et les services de s\u00e9curit\u00e9 belges et fran\u00e7ais savaient que d'autres attentats se pr\u00e9paraient. Rien n'a pu \u00eatre emp\u00each\u00e9. Nous avons besoin d'une Europe forte, car d\u00e9sormais aucun pays n'est \u00e0 l'abri. Des cellules dormante se cachent \u00e0 Cologne et ailleurs. \r\nLa r\u00e9ponse sera g\u00e9opolitique aussi, car d'autres djihadistes se pr\u00e9parent, en Lybie, dans l'ouest de l'Afrique, ou en Syrie. La violence impos\u00e9e, l'injustice de l'ordre du monde, l'humiliation des dictatures sont le terreau du terrorisme. Dans ce contexte, la l\u00e9gion d'honneur remise \u00e0 Paris \u00e0 l'h\u00e9ritier d'Arabie Saoudite, le tenant d'un r\u00e9gime qui nourrit l'int\u00e9grisme, laisse peu de place \u00e0 l'optimisme. \r\nPar Romaine Jean   \r\nChaque semaine, le regard pertinent ou impertinent de Romaine Jean et Jean-Marc B\u00e9guin sur notre soci\u00e9t\u00e9 et son actualit\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Par Romaine Jean   \n  \nChaque semaine, le regard pertinent ou impertinent de Romaine Jean et Jean-Marc B\u00e9guin sur notre soci\u00e9t\u00e9 et son actualit\u00e9."], "alternativeTitle": ["L'\u00e9dito - Bruxelles, des questions / 69S_2016-03-26T06:00:00_l-edito", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 26.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7565532", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7565522"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Le secteur des paiements atomis\u00e9", "id": "sound-5A2DCEC9-5762-40D1-92E6-C4042296D1DA", "durationSec": 1425, "publicationDate": "2016-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Qui aura la main ces prochaines ann\u00e9es sur le secteur des paiements? Quelques dizaines de francs par-ci pour une chemise. Une centaine pour une pizza en famille. Parfois plus de mille pour un ordinateur ou une nouvelle t\u00e9l\u00e9. Ces petits ruisseaux qui, au final, repr\u00e9sentent des milliards int\u00e9ressent les acteurs de la nouvelle \u00e9conomie. Google a son wallet, Facebook d\u00e9ploie aux Etats-Unis une petite ic\u00f4ne pour \u00e9changer de l'argent avec ses amis ou acheter quelque chose. Il y a aussi Apple, Amazon ou le Chinois Alibaba: tous se profilent dans des domaines qui \u00e9taient jusqu'ici la chasse gard\u00e9e des \u00e9tablissements financiers. \r\nAvec nos deux chroniqueurs Didier Bonvin et Yves-Alain Cornu en compagnie de Beno\u00eet Garbinato, professeur en syst\u00e8me d'information \u00e0 HEC Lausanne.", "alternativeExcerpt": ["Qui aura la main ces prochaines ann\u00e9es sur le secteur des paiements? Quelques dizaines de francs par-ci pour une chemise. Une centaine pour une pizza en famille. Parfois plus de mille pour un ordinateur ou une nouvelle t\u00e9l\u00e9. Ces petits ruisseaux qui, au final, repr\u00e9sentent des milliards int\u00e9ressent les acteurs de la nouvelle \u00e9conomie. Google a son wallet, Facebook d\u00e9ploie aux Etats-Unis une petite ic\u00f4ne pour \u00e9changer de l\u02b9argent avec ses amis ou acheter quelque chose. Il y a aussi Apple, Amazon ou le Chinois Alibaba: tous se profilent dans des domaines qui \u00e9taient jusqu\u02b9ici la chasse gard\u00e9e des \u00e9tablissements financiers. \n\nAvec nos deux chroniqueurs Didier Bonvin et Yves-Alain Cornu en compagnie de Beno\u00eet Garbinato, professeur en syst\u00e8me d\u02b9information \u00e0 HEC Lausanne."], "alternativeTitle": ["Le secteur des paiements atomis\u00e9 / 69S_2016-03-26T06:00:00_le-talk-2", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 26.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7565532", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professseur,Professeur HEC", "name": "Garbinato, Beno\u00eet", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7565520"]}]}}