{"response": {"numFound": 31344, "start": 15900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "Le robot, un alli\u00e9 ou un rival? (4/5) : NAO, ELEVE DU TROISIEME TYPE", "id": "sound-C08AB577-36CB-4511-810C-1CB15C1AE94F", "durationSec": 1668, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gostanian, Jean-Christophe\r\nNAO, ELEVE DU TROISIEME TYPE\r\nDans les h\u00f4pitaux du Nord vaudois, Nao divertit les enfants malades. Il peut aussi aller \u00e0 l'\u00e9cole \u00e0 leur place si leur s\u00e9jour hospitalier devait se prolonger. Jean Christophe Gostanian, promoteur de Nao en Suisse, nous explique le futur r\u00f4le des robots collaboratifs dans nos vies et leurs pr\u00e9tendus bienfaits.\r\n\r\n* * NAO, ELEVE DU TROISIEME TYPE\r\nDans les h\u00f4pitaux du Nord vaudois, Nao divertit les enfants malades. Il peut aussi aller \u00e0 l'\u00e9cole \u00e0 leur place si leur s\u00e9jour hospitalier devait se prolonger. Jean Christophe Gostanian, promoteur de Nao en Suisse, nous explique le futur r\u00f4le des robots collaboratifs dans nos vies et leurs pr\u00e9tendus bienfaits.", "alternativeTitle": ["Vacarme du 16.06.2016", "Vacarme du 16.06.2016", "Le robot, un alli\u00e9 ou un rival? (4/5) / VAC_2016-06-16T13:04:15_vacarme", "Le robot, un alli\u00e9 ou un rival? (4/5) / VAC_2016-06-16T13:04:15_vacarme"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "alternativeExcerpt": ["NAO, ELEVE DU TROISIEME TYPE\n\nDans les h\u00f4pitaux du Nord vaudois, Nao divertit les enfants malades. Il peut aussi aller \u00e0 l\u2019\u00e9cole \u00e0 leur place si leur s\u00e9jour hospitalier devait se prolonger. Jean Christophe Gostanian, promoteur de Nao en Suisse, nous explique le futur r\u00f4le des robots collaboratifs dans nos vies et leurs pr\u00e9tendus bienfaits.", "NAO, ELEVE DU TROISIEME TYPE\n\nDans les h\u00f4pitaux du Nord vaudois, Nao divertit les enfants malades. Il peut aussi aller \u00e0 l\u2019\u00e9cole \u00e0 leur place si leur s\u00e9jour hospitalier devait se prolonger. Jean Christophe Gostanian, promoteur de Nao en Suisse, nous explique le futur r\u00f4le des robots collaboratifs dans nos vies et leurs pr\u00e9tendus bienfaits."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7770862", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "promoteur de Nao en Suisse", "name": "Gostanian, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7770862", "ece-7770861"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Une d\u00e9put\u00e9e britannique pro-UE tu\u00e9e par balles pr\u00e8s de Leeds", "id": "sound-47EEE253-F70B-433A-B94C-1E8B8DEEC515", "durationSec": 180, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les invit\u00e9s de l'\u00e9mission sp\u00e9ciale en direct de Londres r\u00e9agissent au d\u00e9c\u00e8s de la d\u00e9put\u00e9e britannique tu\u00e9e par balles.\r\n\r\n* * Les invit\u00e9s de l'\u00e9mission sp\u00e9ciale en direct de Londres r\u00e9agissent au d\u00e9c\u00e8s de la d\u00e9put\u00e9e britannique tu\u00e9e par balles.", "alternativeExcerpt": ["Les invit\u00e9s de l'\u00e9mission sp\u00e9ciale en direct de Londres r\u00e9agissent au d\u00e9c\u00e8s de la d\u00e9put\u00e9e britannique tu\u00e9e par balles."], "alternativeTitle": ["Une d\u00e9put\u00e9e britannique pro-UE tu\u00e9e par balles pr\u00e8s de Leeds / FOR_2016-06-16T18:06:00_developpement-4", "Forum du 16.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7789475", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "variantIds": ["ece-7789467"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Agenda-speakerine", "source": "siranau", "title": "Agenda-speakerine 16.06.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-74D0CE45-F5DB-42F1-944A-080062B1289B", "durationSec": 110, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Agenda-speakerine / OTWO_2016-06-16T09:15:00_agenda-speakerine", "One-Two du 16.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7770590", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168247.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7770582"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Vallon, z'enfants de la patrie! Reportage dans le quartier du Vallon \u00e0 Lausanne (4/5)", "id": "sound-76695A2D-598F-4D3C-90B3-D31821F90182", "durationSec": 1653, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Cette semaine Bille en t\u00eate reste \u00e0 Lausanne afin d'y d\u00e9couvrir le quartier chamarr\u00e9 du Vallon!\r\nV\u00e9ritable perle populaire bien cach\u00e9e dans l'hu\u00eetre de la capitale vaudoise, cet endroit se profile comme la r\u00e9f\u00e9rence parfois d\u00e9pr\u00e9ci\u00e9e d'un vivre-ensemble multiculturel qui aura su conserver ses atours d\u00e9fra\u00eechis, ses myst\u00e8res urbains, son v\u00e9cu polymorphe et ses envies simples. Populaire, dans l'acception la plus noble du terme, c\u00e9l\u00e9br\u00e9e en fanfare jusqu'au 2 juillet par le truchement d'\u00d4 Vallon, un festival qui m\u00e9langeouille musique, perfos, spectacles, ateliers, le tout mis sur pied par les habitants et les acteurs culturels du Vallon.\r\n\r\n* * Cette semaine Bille en t\u00eate reste \u00e0 Lausanne afin d'y d\u00e9couvrir le quartier chamarr\u00e9 du Vallon!\r\nV\u00e9ritable perle populaire bien cach\u00e9e dans l'hu\u00eetre de la capitale vaudoise, cet endroit se profile comme la r\u00e9f\u00e9rence parfois d\u00e9pr\u00e9ci\u00e9e d'un vivre-ensemble multiculturel qui aura su conserver ses atours d\u00e9fra\u00eechis, ses myst\u00e8res urbains, son v\u00e9cu polymorphe et ses envies simples. Populaire, dans l'acception la plus noble du terme, c\u00e9l\u00e9br\u00e9e en fanfare jusqu'au 2 juillet par le truchement d'\u00d4 Vallon, un festival qui m\u00e9langeouille musique, perfos, spectacles, ateliers, le tout mis sur pied par les habitants et les acteurs culturels du Vallon.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 16.06.2016", "Vallon, z'enfants de la patrie! (4/5) / BIL_2016-06-16T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 16.06.2016", "Vallon, z'enfants de la patrie! (4/5) / BIL_2016-06-16T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Cette semaine Bille en t\u00eate reste \u00e0 Lausanne afin d'y d\u00e9couvrir le quartier chamarr\u00e9 du Vallon!\nV\u00e9ritable perle populaire bien cach\u00e9e dans l'hu\u00eetre de la capitale vaudoise, cet endroit se profile comme la r\u00e9f\u00e9rence parfois d\u00e9pr\u00e9ci\u00e9e d'un vivre-ensemble multiculturel qui aura su conserver ses atours d\u00e9fra\u00eechis, ses myst\u00e8res urbains, son v\u00e9cu polymorphe et ses envies simples. Populaire, dans l'acception la plus noble du terme, c\u00e9l\u00e9br\u00e9e en fanfare jusqu'au 2 juillet par le truchement d'\u00d4 Vallon, un festival qui m\u00e9langeouille musique, perfos, spectacles, ateliers, le tout mis sur pied par les habitants et les acteurs culturels du Vallon.", "Cette semaine Bille en t\u00eate reste \u00e0 Lausanne afin d'y d\u00e9couvrir le quartier chamarr\u00e9 du Vallon!\nV\u00e9ritable perle populaire bien cach\u00e9e dans l'hu\u00eetre de la capitale vaudoise, cet endroit se profile comme la r\u00e9f\u00e9rence parfois d\u00e9pr\u00e9ci\u00e9e d'un vivre-ensemble multiculturel qui aura su conserver ses atours d\u00e9fra\u00eechis, ses myst\u00e8res urbains, son v\u00e9cu polymorphe et ses envies simples. Populaire, dans l'acception la plus noble du terme, c\u00e9l\u00e9br\u00e9e en fanfare jusqu'au 2 juillet par le truchement d'\u00d4 Vallon, un festival qui m\u00e9langeouille musique, perfos, spectacles, ateliers, le tout mis sur pied par les habitants et les acteurs culturels du Vallon."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7770841", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7770841", "ece-7770840"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Horrorscope", "source": "siranau", "title": "L'Horrorscope 16.06.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E256AC21-6355-47AC-96CE-058CD3F1E8C2", "durationSec": 54, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'Horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2016-06-16T07:35:00_l-horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2016-06-16T07:35:00_l-horrorscope"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7770641", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398824.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7770641", "ece-7770628"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Go !", "source": "siranau", "title": "Go ! 16.06.2016", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6E6E8B7B-8C37-46B2-B8D0-AE9446973E1E", "durationSec": 196, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Go !", "Go ! / NMT_2016-06-16T08:05:00_go", "Go ! / NMT_2016-06-16T08:05:00_go"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7770648", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067137.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7770648", "ece-7770636"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La BNS se pr\u00e9pare-t-elle \u00e0 affronter la temp\u00eate en cas de Brexit?", "id": "sound-AB3DB790-90F0-458A-B1A0-699480B30606", "durationSec": 226, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Lord Owen, ancien ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res britanniques parti travailliste\r\nLa Banque nationale suisse (BNS) a \u00e9t\u00e9 pilonn\u00e9e de questions sur le Brexit ce jeudi matin \u00e0 Berne. Quels seraient les effets d'un Brexit sur la politique mon\u00e9taire suisse? Faut-il redouter un franc encore plus fort?\r\n\r\n* * La BNS se pr\u00e9pare-t-elle \u00e0 affronter la temp\u00eate en cas de Brexit? 18h25 dans ce forum sp\u00e9cial en direct de Londres, \u00e0 deux pas de la City, dans le pub Old Bank of England... sp\u00e9cial Brexit.... ambiance pub...\r\nsortir ou rester dans l'UE... la question sera tranch\u00e9e jeudi prochain, le 23 juin... mais en attendant, le suspens est total.... les sondages sont extr\u00eaments serr\u00e9s....\r\nOn retrouve nos 4 invit\u00e9s \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s:\r\nDavid Young de UKIP, pour le Brexit\r\nGiampiero Alhadeff, pr\u00e9sident du mouvement des travaillistes pour l'Europe, contre\r\nQuentin Peel, journaliste au Financial Times\r\nEt Pascal Couchepin, ancien pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration qui a fait le d\u00e9placemenont \u00e0 Londres avec nous\r\n Catherine Ilic, notre correpondante ici \u00e0 Londres, \u00e9galement avec nous.\r\nOn a parl\u00e9 souverainet\u00e9... jusqu'\u00e0 19h on va \u00e9voquer les craintes \u00e9conomiques d'une sortie de l'UE, le risque de contagion et de d\u00e9construction du projet europ\u00e9en, la question migratoire, centrale dans ce vote. Mais tout d'abord, Catherine Ilic, ce r\u00e9f\u00e9rendum, c'est la premi\u00e8re fois qu'un peuple europ\u00e9en se prononce sur la possibilit\u00e9 de sortir de l'union.... comment en est-on arriv\u00e9s l\u00e0?\r\nDIR\r\nmigration, libre circulation\r\nquestion centrale, trop de migration des pays de l'est (\u00e9quivalent d'une ville de 70 milles personnes par ann\u00e9e)\r\nla suisse et le 9 f\u00e9vrier, un mod\u00e8le?\r\n\tSon 2 Lord Owen, ancien ministre des aff. \u00e9trang\u00e8res brit. parti travailliste (Giampiero Alhadeff.... on le voit, et la Suisse l'a bien compris, on ne peut pas traiter des pays comme \u00e7a....)\r\nquestion instrumentalis\u00e9e par le pro-Brexit, joue sur la peur\r\ncons\u00e9quences \u00e9co\r\n- l'UE est \u00e0 la peine \u00e9conomiquement, les pays du sud tirent vers le bas, la Gr\u00e8ce fait trembler tout le continent, espagne-portugal-italie pas mieux ... sans m\u00eame parler de la France ! et pendant ce temps-l\u00e0, la sant\u00e9 \u00e9co de la GB est \u00e9clatante, \u00e0 peine 5% de ch\u00f4mage ... ou est le risque ??  (Giampiero Alhadeff)\r\n- Wolfgang Schauble, ministre des finances All, personnalit\u00e9 europ\u00e9enne : dehors, c'est dehors! en clair : l'UE ne va pas faire de bricolages pour les beaux yeux de LOndres. R\u00e9aliste ou bluff ?? (Young/Couchepin)\r\n- d'un autre c\u00f4t\u00e9 : balance commerciale tr\u00e8s avantageuse pour la GB ! l'UE a-t-elle vraiment les moyens de ses menaces ??\r\n- cauchemar pour la City : que se passera-t-il si les banques perdent l'acc\u00e8s au march\u00e9 des 28 ?? d\u00e9localisations obligatoires ??\r\n- pour la place financi\u00e8re suisse? Un concurrent affaibli, GB, en cas de Brexit(Couchepin)\r\n- durant la campagne : de nombreux chefs d'entreprises ont gagn\u00e9 le camps du brexit, persuad\u00e9s qu'ils y gagneront, notamment en se lib\u00e9rant des r\u00e9glementations europ\u00e9ennes !! (Alhadeff)\r\n- Patrick Minford, \u00e9conomiste, ancien mentor de Margaret Thatcher, estime que le Brexit serait synonyme de boom \u00e9conomique pour la GB !\r\n- Sans les trait\u00e9s, c'est des ann\u00e9es de ren\u00e9gociations compliqu\u00e9es (54), avec forc\u00e9ment des cons\u00e9quences n\u00e9gatives (Young)\r\n\t-  Pascal Couchepin, les accords bilat\u00e9raux en Suisse ne se sont pas fait sans peine... \u00e7a pris des ann\u00e9es!\r\n- faut-il redouter les d\u00e9localisations? un entrepreneur valaisan mardi soir dans Forum (informatique, 100 personnes \u00e0 Londres), nous disait ses craintes mais aussi qu'ils trouverait des solutions et ne d\u00e9localiserait pas !!\r\n- Pr\u00e9diction : baisse du PIB par 1% au mieux, plus de 3% au pire (plus de 2000 livres par t\u00eate de pipe) ... mais pr\u00e8s de 30 milliards de versement en moins dans les caisses de l'UE ! \r\n- gros probl\u00e8me de l'\u00e9conomie suisse : le franc fort ... et le risque qu'une destabilisation des march\u00e9s transforme le franc suisse encore plus en monnaie refuge, et donc en fasse grimper la valeur !! ce serait la cata pour nos exportations (Couchepin/Peel)\r\nLord Owen, ancien ministre des aff. \u00e9trang\u00e8res travailliste sur la faillite de l'euro, sur la faillite du syst\u00e8me...\r\nDIGAS \r\nd\u00e9construction UE, risque contagion\r\n- risque de contagion? R\u00e9f\u00e9rendum en cascade! Pouss\u00e9e des nationalisme... (Young) \u00e7a ne vous effraie pas?\r\n- Ne permet-on pas au Brit de faire ce que tous les Europ\u00e9ens souhaiteraient: avoir la chance de se prononcer sur une sortie?\r\n- comment convaincre, retenir les v\u00e9leit\u00e9 de sortie en cas de Brexit?\r\n- GB traditionnellement r\u00e9ticente \u00e0 \u00e9tendre la politique europ\u00e9enne f\u00e9d\u00e9rlaliste, notamment en terme de d\u00e9fense... en cas de sortie, relancerait au contraire la construction UE vers plus de politique commune? (Adledeff/Peel)\r\n- chance pour la CH nous disait MCR il y a quelques jours dans forum, qui pourrait miser sur un rapprochement avec la GB via une AELE renforc\u00e9e..... renforcerait aussi la n\u00e9go sur la libre circulation (Peel/Couchepin/Young)", "alternativeExcerpt": ["La Banque nationale suisse (BNS) a \u00e9t\u00e9 pilonn\u00e9e de questions sur le Brexit ce jeudi matin \u00e0 Berne. Quels seraient les effets d'un Brexit sur la politique mon\u00e9taire suisse? Faut-il redouter un franc encore plus fort?"], "alternativeTitle": ["La BNS se pr\u00e9pare-t-elle \u00e0 affronter la temp\u00eate en cas de Brexit?  / FOR_2016-06-16T18:02:00_developpement-2", "Forum du 16.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7789475", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondante no 1", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7789471"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 16.06.2016", "id": "sound-58F2B4A7-B3CB-401E-B0D6-5E9FD2A680D5", "durationSec": 3570, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de Sophie Rochat, \u00e0 la direction musicale du spectacle \"Claquettiste\", Com\u00e9die Th\u00e9\u00e2trale et Musicale pr\u00e9sent\u00e9e en ao\u00fbt et septembre \u00e0 Baulmes.\r\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Restaurant L'Auberge \u00e0 Baulmes (VD).\r\n\r\n* Infotrafic: 12:05:56-12:06:10 / * Les Dicodeurs sont: Kaya G\u00fcner, Laura Chaignat, Vincent Kohler, Marc Boivin, Sandrine Viglino (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Samuel Morier-Genoud (r\u00e9alisation), Laurent D\u00e9chanez et Herv\u00e9 Mermillod (r\u00e9alisation), Elo\u00efse Nussbaum et Val\u00e9rie Dentan (assistantes), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 16.06.2016", "Les Dicodeurs du 16.06.2016", "Claquettiste, Com\u00e9die Th\u00e9\u00e2trale et Musicale (4/5) / DIC_2016-06-16T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2016-06-16T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Claquettiste, Com\u00e9die Th\u00e9\u00e2trale et Musicale (4/5) / DIC_2016-06-16T11:30:45_les-dicodeurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de Sophie Rochat, \u00e0 la direction musicale du spectacle \"Claquettiste\", Com\u00e9die Th\u00e9\u00e2trale et Musicale pr\u00e9sent\u00e9e en ao\u00fbt et septembre \u00e0 Baulmes.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Restaurant L'Auberge \u00e0 Baulmes (VD).", "Les Dicodeurs sont en compagnie de Sophie Rochat, \u00e0 la direction musicale du spectacle \"Claquettiste\", Com\u00e9die Th\u00e9\u00e2trale et Musicale pr\u00e9sent\u00e9e en ao\u00fbt et septembre \u00e0 Baulmes.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Restaurant L'Auberge \u00e0 Baulmes (VD)."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7770919", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7770919", "ece-7770917"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Courrier des lecteurs", "source": "siranau", "title": "Le courrier des lecteurs : Devenir Pirate", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2C9DBD74-3A5F-4994-A01F-6EDDDE2CB211", "durationSec": 154, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Devenir Pirate", "Devenir Pirate  / NMT_2016-06-16T07:29:02_le-courrier-des-lecteurs", "Devenir Pirate  / NMT_2016-06-16T07:29:02_le-courrier-des-lecteurs"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7770643", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067149.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7770643", "ece-7770629"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Comment lutter contre la \"science poubelle\"?", "id": "sound-8051620A-1B06-4C1B-B327-7326CE3438F3", "durationSec": 1375, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Elia, Nadia\r\nLa science apporte des preuves scientifiques aux questions que les chercheurs se posent. Malheureusement, ces preuves ne sont pas toujours aussi solides qu'on le croit. On a vu des \u00e9tudes a priori s\u00e9rieuses et qui ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9es dans des grandes revues scientifiques \u00eatre d\u00e9savou\u00e9es et retir\u00e9es quelques ann\u00e9es plus tard. Comment emp\u00eacher les publications des \"mauvaises sciences\"?\r\nL'\u00e9clairage de Nadia Elia, m\u00e9decin \u00e9pid\u00e9miologiste, sp\u00e9cialiste en sant\u00e9 publique, chercheuse dans le service d'anesth\u00e9sie aux HUG et charg\u00e9e d'enseignement \u00e0 l'institut de sant\u00e9 globale de l'Universt\u00e9 de Gen\u00e8ve. Par Adrien Zerbini.", "alternativeExcerpt": ["La science apporte des preuves scientifiques aux questions que les chercheurs se posent. Malheureusement, ces preuves ne sont pas toujours aussi solides qu\u2019on le croit. On a vu des \u00e9tudes a priori s\u00e9rieuses et qui ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9es dans des grandes revues scientifiques \u00eatre d\u00e9savou\u00e9es et retir\u00e9es quelques ann\u00e9es plus tard. Comment emp\u00eacher les publications des \"mauvaises sciences\"?\nL'\u00e9clairage de Nadia Elia, m\u00e9decin \u00e9pid\u00e9miologiste, sp\u00e9cialiste en sant\u00e9 publique, chercheuse dans le service d\u2019anesth\u00e9sie aux HUG et charg\u00e9e d\u2019enseignement \u00e0 l'institut de sant\u00e9 globale de l\u2019Universt\u00e9 de Gen\u00e8ve. Par Adrien Zerbini."], "alternativeTitle": ["Comment lutter contre la \"science poubelle\"? / CQFD_2016-06-16T10:04:15_dossier", "CQFD du 16.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7770915", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7770912"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'entrevue de la mort qui tue: Colette", "id": "sound-234C3F47-44E6-4DBF-B4DB-73B38949E525", "durationSec": 214, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'\u00e9crivaine fran\u00e7aise Colette, \u00e0 qui l'on doit une cinquantaine de romans (dont la s\u00e9rie des Claudine, \"Le Bl\u00e9 en herbe\", \"Sido\"), est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e en 1954. Elle a accept\u00e9 de revenir nous parler de litt\u00e9rature et de Beyonc\u00e9. \r\nUne interview posthume et exclusive de Christine Gonzalez.", "alternativeExcerpt": ["L\u02b9\u00e9crivaine fran\u00e7aise Colette, \u00e0 qui l\u02b9on doit une cinquantaine de romans (dont la s\u00e9rie des Claudine, \"Le Bl\u00e9 en herbe\", \"Sido\"), est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e en 1954. Elle a accept\u00e9 de revenir nous parler de litt\u00e9rature et de Beyonc\u00e9. \n\nUne interview posthume et exclusive de Christine Gonzalez."], "alternativeTitle": ["L'entrevue de la mort qui tue: Colette / VER_2016-06-16T16:30:45_sequence-3", "Vertigo du 16.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7770895", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7770887"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Gouvernement fran\u00e7ais responsable des d\u00e9bordements, selon la CGT", "id": "sound-78A179E4-5650-4618-9EA5-73D98436FAA1", "durationSec": 266, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Philippe Martinez, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la CGT\r\nPhilippe Martinez, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la CGT, estime que le Gouvernement fran\u00e7ais est responsable des d\u00e9bordements survenus mardi lors de la manifestation contre la loi travail, et non le service d'ordre du syndicat. Son interview.\r\n\r\n* * Le Gouvernement fran\u00e7ais responsable des d\u00e9bordements, selon la CGT  \r\nEn France\r\nApr\u00e8s les violents incidents lors de la manifestation contre la loi travail mardi, Manuel Valls a menac\u00e9 hier d'interdire les futures manifestations.. Le premier ministre qui accuse le service d'ordre de la CGT, en pointe du mouvement, de ne pas r\u00e9ussir \u00e0 \u00ab Contenir les \u00e9l\u00e9ments violents \u00bb de ses cort\u00e8ges. \"J'en appelle \u00e0 la responsabilit\u00e9 de ce syndicat, la CGT, qui \u00e0 l'\u00e9vidence \u00e9tait d\u00e9bord\u00e9e\" a d\u00e9clar\u00e9 Manuel Valls. Ariane Hasler on vous retrouve \u00e0 Paris..ce matin vous avez rencontr\u00e9 Philippe Martinez, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la CGT. et pour lui le responsable de ces d\u00e9bordements eh bien c'est le gouvernement.\r\n4'\r\nOui pour lui c'est clairement au gouvernement de contr\u00f4ler ces casseurs.\r\n Son '37\r\nEt Philippe martinez va m\u00eame plus loin, laissant entendre que si le gouvernement ne le fait pas, c'est parce que \u00e7a l'arrange..\r\n Son 1'07\r\nEt quand on lui pose la question de la responsabilit\u00e9 du service d'ordre de la CGT.voici sa r\u00e9ponse..\r\n Son '11\r\nPunkt schluus\r\nReste que..\r\nRELANCE : les casseurs donc un nouveau th\u00e8me o\u00f9 la CGT et le gouvernement se relancent les responsabilit\u00e9s..\r\nChacun en profitant en fait pour mettre le dote sur l'action de l'autre.au m\u00eame titre que chacun accuse l'autre de ne pas vouloir dialoguer.  \u00a8\u00a8\r\nRELANCE : et cette interdiction de manifester que Manuel Valls a brandie.une menace qui pourrait se concr\u00e9tiser Ariane ?\r\n...\r\nRELANCE : demain Philippe Martinez doit rencontrer myriam el khomry. est-ce que la situation pourrait enfin se d\u00e9bloquer ?", "alternativeExcerpt": ["Philippe Martinez, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la CGT, estime que le Gouvernement fran\u00e7ais est responsable des d\u00e9bordements survenus mardi lors de la manifestation contre la loi travail, et non le service d'ordre du syndicat. Son interview."], "alternativeTitle": ["Le Gouvernement fran\u00e7ais responsable des d\u00e9bordements, selon la CGT  / FOR_2016-06-16T18:04:00_developpement-3", "Forum du 16.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7789475", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7789464"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Emission sp\u00e9ciale consacr\u00e9e au Brexit en direct de Londres", "id": "sound-18A5CFAF-DE44-4859-A197-2497358FDC06", "durationSec": 703, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : David Young, membre de UKIP;Giampiero Alhadeff, pr\u00e9sident du mouvement des travaillistes pour l'Europe;Quentin Peel, journaliste du Financial Times, membre de l'institut royal pour les affaires internationales\r\nRester ou sortir de l'Union europ\u00e9enne? Il reste exactement une semaine aux Britanniques pour se d\u00e9cider. D\u00e9bat en direct de Londres avec quatre invit\u00e9s: David Young, membre de UKIP;  Giampiero Alhadeff, pr\u00e9sident du mouvement des travaillistes pour l'Europe; Quentin Peel, journaliste au Financial Times, membre de l'Institut royal pour les affaires internationales; Pascal Couchepin, ancien pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration.\r\n\r\n* * Emission sp\u00e9ciale consacr\u00e9e au Brexit en direct de Londres MUSIQUE!!!\r\nStay... or go?\r\nRester ou sortir de l'UE? \r\nIl reste exactement une semaine aux Britanniques pour se d\u00e9cider... ils votent le 23 juin prochain. \r\nEt on le sait, c'est dans sa culture, sans son histoire, la GB n'a jamais entretenu de relations tranquilles et apais\u00e9es avec le continent. Churchill le disait d\u00e9j\u00e0 \u00e0 de Gaulle: \"Entre le continent et le grand large, nous choisirons toujours le grand large.\r\nRester ou sortir de construction europ\u00e9enne... au RU, il y a 65 mio d'habitants... et autant d'opinions.\r\nEt parmi tous ces avis, 4 invit\u00e9s sont avec nous...\r\n- Dr David Young, membre de UKIP, bonsoir monsieur !\r\n- dans le camps d'en face, Giampiero Alhadeff, pr\u00e9sident du mouvement des travaillistes pour l'Europe, bonsoir !\r\n- le plaisir d'accueillir \u00e9galement une voix - ou plut\u00f4t un plume - de la city, Quentin Peel, bonsoir ! vous \u00eates journaliste du Financial Times, membre de l'institut royal pour les affaires internationales\r\n - bonsoir Pascal Couchepin, ancien pr\u00e9sident de la conf\u00e9d\u00e9ration, vous serez notre fil rouge helv\u00e9tique, le regard suisse sur ce d\u00e9bat qui sous bien des aspects a son importance pour la Suisse. \r\nNous sommes donc dans la Old Bank of England, un b\u00e2timent historique, une ancienne banque, transform\u00e9e en pub, very british\r\nambiance ... match vient de se terminer ... drapeaux des three lions, drapeau anglais un peu partout, des maillots de l'\u00e9quipe nationale (dans la rue) ... \r\ntransition id\u00e9ale pour notre  premier tour de table, pour les premi\u00e8res 10 minutes de cette \u00e9mission. L'aspect sans doute le plus symbolique, celui de la souverainet\u00e9.\r\nCommen\u00e7ons avec vous David Young : \r\nDavid Young\r\n- D'Artagnan et ses coll\u00e8gues mousquetaires \u00e9taient Francais, ils avaient donc tort quand ils disaient que l'union fait la force ??\r\n- en quoi la GB perd de sa souvernainet\u00e9 dans la construction europ\u00e9enne ?? exemple de d\u00e9cisions importantes que la GB n'a pas pu prendre \u00e0 cause de ses liens \u00e0 l'UE ??\r\n- une fois dehors, comment va fonctionner la GB ?? \r\n- la suisse : un mod\u00e8le de souvenrainet\u00e9 assum\u00e9e au coeur de l'europe, avec sa d\u00e9mocratie directe ?? \r\nGiampiero Alhadeff\r\n- reprendre le contr\u00f4le, ca ne vous parle pas ?? \r\n- qui r\u00eave encore d'Europe aujourd'hui ?? crise grecque, crise des migrants, deal avec la Turquie, elle vous fait envie cette europe-l\u00e0?\r\n- pas un hasard que bcp d'Anglais se battent pour leur souverainet\u00e9, l'Angleterre est un des pays qui symbolise le mieux les exc\u00e8s de la globalisation, avec bcp de laiss\u00e9s pour compte. Un taux de pauvret\u00e9 tr\u00e8s important ... vous en savez quelque chose en tant que travailliste !\r\nQuentin Peel\r\n- l'homme de la city que vous \u00eates, quand il entend ce d\u00e9bat sur la souverainet\u00e9, sur l'identit\u00e9, les brit ne s'y retrouvent pas? Ce n'est pas l'Europe qu'ils voulaient?\r\n(attention \u00e0 ne pas d\u00e9border sur les questions \u00e9co)\r\nPascal Couchepin\r\n- l'identit\u00e9, la souvernainet\u00e9 : la suisse en sait quelque chose ! depuis 20 ans, l'UDC va de succ\u00e8s en succ\u00e8s en se battant pour l'ind\u00e9pendance du pays ! bient\u00f4t une initiative populaire sur la supr\u00e9matie du droit suisse sur le droit international ... \r\n- l'exemple suisse d\u00e9montre qu'il faut prendre tr\u00e8s au s\u00e9rieux les combats d'un parti comme UKIP ... mais aussi \u00e0 quel point il est difficile d'y apporter des r\u00e9ponses !!\r\n- en suisse : un r\u00e9f\u00e9rendum sur un rapprochement - ne parlons m\u00eame pas d'adh\u00e9sion - \u00e0 l'UE serait un \u00e9chec programm\u00e9 !!", "alternativeExcerpt": ["Rester ou sortir de l\u2019Union europ\u00e9enne? Il reste exactement une semaine aux Britanniques pour se d\u00e9cider. D\u00e9bat en direct de Londres avec quatre invit\u00e9s: David Young, membre de UKIP;  Giampiero Alhadeff, pr\u00e9sident du mouvement des travaillistes pour l'Europe; Quentin Peel, journaliste au Financial Times, membre de l'Institut royal pour les affaires internationales; Pascal Couchepin, ancien pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration."], "alternativeTitle": ["Emission sp\u00e9ciale consacr\u00e9e au Brexit en direct de Londres / FOR_2016-06-16T18:00:00_developpement-1", "Forum du 16.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7789475", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ex Conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7789463"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "M\u00e9tiers de l'environnement", "id": "sound-791E3F85-7052-45FB-B5A1-3B51B928E1D3", "durationSec": 495, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une journ\u00e9e des m\u00e9tiers de l'environnement se tient au WWF \u00e0 Lausanne en collaboration avec le Sanu, un des leaders de la formation en environnement en Suisse. Cette journ\u00e9e a pour but d'informer sur les perspectives d'emplois dans ce vaste secteur d'activit\u00e9, une journ\u00e9e payante. Pour nous en dire plus, Marc M\u00fcnster, le responsable des formations dans le domaine des m\u00e9tiers de l'environnement au SANU, est au t\u00e9l\u00e9phone de Johanna Commenge.\r\n\r\n* * Une journ\u00e9e des m\u00e9tiers de l'environnement se tient au WWF \u00e0 Lausanne en collaboration avec le Sanu, un des leaders de la formation en environnement en Suisse. Cette journ\u00e9e a pour but d'informer sur les perspectives d'emplois dans ce vaste secteur d'activit\u00e9, une journ\u00e9e payante. Pour nous en dire plus, Marc M\u00fcnster, le responsable des formations dans le domaine des m\u00e9tiers de l'environnement au SANU, est au t\u00e9l\u00e9phone de Johanna Commenge.", "alternativeExcerpt": ["Une journ\u00e9e des m\u00e9tiers de l\u2019environnement se tient au WWF \u00e0 Lausanne en collaboration avec le Sanu, un des leaders de la formation en environnement en Suisse. Cette journ\u00e9e a pour but d\u2019informer sur les perspectives d\u2019emplois dans ce vaste secteur d\u2019activit\u00e9, une journ\u00e9e payante. Pour nous en dire plus, Marc M\u00fcnster, le responsable des formations dans le domaine des m\u00e9tiers de l\u2019environnement au SANU, est au t\u00e9l\u00e9phone de Johanna Commenge."], "alternativeTitle": ["M\u00e9tiers de l'environnement / OEP_2016-06-16T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 16.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7770905", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7770903"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso : Au programme:", "id": "sound-96130567-313E-402F-8CBA-3BF0AB6D10AE", "durationSec": 3359, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au programme:\r\n- La chanteuse de folk Basia Bulat est au micro de Pauline Seiterle. Entretien r\u00e9alis\u00e9 lors de son passage \u00e0 la Parenth\u00e8se \u00e0 Nyon en avril 2016\r\n- On parle du Festival de Gospel Air qui a lieu les 18 et 19 juin 2016 \u00e0 Lausanne\r\n- Rencontre avec Charlotte Marionneau alias Le Volume Courbe\r\n\r\n* * Au programme:\r\n- La chanteuse de folk Basia Bulat est au micro de Pauline Seiterle. Entretien r\u00e9alis\u00e9 lors de son passage \u00e0 la Parenth\u00e8se \u00e0 Nyon en avril 2016\r\n- On parle du Festival de Gospel Air qui a lieu les 18 et 19 juin 2016 \u00e0 Lausanne\r\n- Rencontre avec Charlotte Marionneau alias Le Volume Courbe", "alternativeTitle": ["Paradiso du 16.06.2016", "Paradiso / RAP_2016-06-16T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 16.06.2016", "Paradiso / RAP_2016-06-16T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Au programme:\n\n- La chanteuse de folk Basia Bulat est au micro de Pauline Seiterle. Entretien r\u00e9alis\u00e9 lors de son passage \u00e0 la Parenth\u00e8se \u00e0 Nyon en avril 2016\n- On parle du Festival de Gospel Air qui a lieu les 18 et 19 juin 2016 \u00e0 Lausanne\n- Rencontre avec Charlotte Marionneau alias Le Volume Courbe", "Au programme:\n\n- La chanteuse de folk Basia Bulat est au micro de Pauline Seiterle. Entretien r\u00e9alis\u00e9 lors de son passage \u00e0 la Parenth\u00e8se \u00e0 Nyon en avril 2016\n- On parle du Festival de Gospel Air qui a lieu les 18 et 19 juin 2016 \u00e0 Lausanne\n- Rencontre avec Charlotte Marionneau alias Le Volume Courbe"], "imageURL": "//www.rts.ch/7809622.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7770922", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7770922", "ece-7770921"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Une expo consacr\u00e9e \u00e0 une institutrice avant-gardiste fribourgeoise", "id": "sound-191E4DDB-62BA-475F-A77F-0DBC64226B40", "durationSec": 152, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : extrait Marie-Anne Schmoutz, une femme qui a enseign\u00e9 toute sa vie \u00e0 Romont, dans la campagne fribourgeoise;Carmen Defferard, curatrice de l'exposition consacr\u00e9e \u00e0  Marie-Anne Schmoutz\r\nL'exposition, intitul\u00e9e \"Mademoiselle l'institutrice\", rend hommage \u00e0 Marie-Anne Schmoutz, qui a enseign\u00e9 toute sa vie \u00e0 Romont (FR). N\u00e9e en 1906, cette institutrice avant-gardiste et passionn\u00e9e a suscit\u00e9 l'admiration des plus grands p\u00e9dagogues de son temps.\r\n\r\n* * Une expo consacr\u00e9e \u00e0 une institutrice avant-gardiste fribourgeoise 12h30 Expo mademoiselle\r\n\"Mademoiselle l'institutrice\"... C'est le titre d'une exposition consacr\u00e9e \u00e0 la vocation de Marie-Anne Schmoutz, une femme qui a enseign\u00e9 toute sa vie \u00e0 Romont, dans la campagne fribourgeoise. Un destin somme toute banal, qui aurait pu tomber dans l'oubli, sauf que cette institutrice n\u00e9e en 1906 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e il y a 20 ans, n'avait rien d'une femme ordinaire...Avant-gardiste et passionn\u00e9e, elle a suscit\u00e9 l'admiration des plus grands p\u00e9dagogues de son temps.  Delphine Gendre.\r\n((Extrait t\u00e9moignage\r\n Marie-Anne Schmoutz, s'est distingu\u00e9e dans toute l'Europe en d\u00e9veloppant intuitivement des m\u00e9thodes p\u00e9dagogiques novatrices . Pourtant \u00e0 Fribourg, son travail n'a jamais \u00e9t\u00e9 reconnu, si ce n'est peut-\u00eatre par ses anciennes \u00e9l\u00e8ves, dont on peut entendre le t\u00e9moignage dans cette exposition.  Carmen Defferard, curatrice: \r\nEn avance sur son temps, et ne se satisfaisant pas d'enseigner aux jeunes filles pour en faire uniquement de bonnes m\u00e9nag\u00e8res, Marie-Anne Schmoutz a  parfois \u00e9t\u00e9 m\u00e9pris\u00e9e par sa hi\u00e9rarchie. Incomprise, elle a fini par d\u00e9missionner de son poste,  pour consacrer la fin de sa vie \u00e0 la spiritualit\u00e9 et \u00e0 une tr\u00e8s riche correspondance, qui compte plus de 2000 lettres, d\u00e9pos\u00e9es aux Archives de la ville de Romont ))\r\nCette exposition est \u00e0 voir \u00e0 l'Eglise des Capucins de Romont jusqu'au 31 juillet.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019exposition, intitul\u00e9e \u201cMademoiselle l\u2019institutrice\u201d, rend hommage \u00e0 Marie-Anne Schmoutz, qui a enseign\u00e9 toute sa vie \u00e0 Romont (FR). N\u00e9e en 1906, cette institutrice avant-gardiste et passionn\u00e9e a suscit\u00e9 l\u2019admiration des plus grands p\u00e9dagogues de son temps."], "alternativeTitle": ["Une expo consacr\u00e9e \u00e0 une institutrice avant-gardiste fribourgeoise / 12H30_2016-06-16T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 16.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7789458", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7789444"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Virtual Gloss Magazine", "source": "siranau", "title": "Virtual Gloss Magazine : Sofa licorne et pouf en ciment", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-273320A7-0BE8-49E7-8EAE-0E8601204EA0", "durationSec": 152, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Virtual Gloss Magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2016-06-16T10:30:00_virtual-gloss-magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2016-06-16T10:30:00_virtual-gloss-magazine"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7770593", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010096.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7770593", "ece-7770585"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Beyonc\u00e9 \u00e9ternue", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-94C5863E-B37D-4650-9754-0A08A4492678", "durationSec": 182, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Beyonc\u00e9 \u00e9ternue", "Beyonc\u00e9 \u00e9ternue / SUPER_2016-06-16T17:09:34_le-supplement-du-nourjal", "Beyonc\u00e9 \u00e9ternue / SUPER_2016-06-16T17:09:34_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7770574", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7770574", "ece-7770564"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Exercice de tr\u00e8s grande envergure de l'OTAN en Pologne", "id": "sound-B0031735-9A32-4782-A632-652A898DC87B", "durationSec": 270, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : avec extrait de commandant am\u00e9ricain;commandant adjoint polonais;pr\u00e9sident polonais;chef d'\u00e9tat major de l'arm\u00e9e am\u00e9ricaine;extrait fanfare\r\nL'OTAN montre ses muscles avec un grand exercice, baptis\u00e9 Anaconda, qui se terminera vendredi. Ce sont les plus grandes manouvres militaires en Europe de l'Est depuis la guerre froide: 31'000 soldats, plus de 3'000 v\u00e9hicules et avions, 12 navires, 24 pays participants en tout. La Russie affirme que ces exercices ne favorisent pas le climat de confiance.\r\n\r\n* * Exercice de tr\u00e8s grande envergure de l'OTAN en Pologne LANCEMENT 1a / OTAN - EXERCICE ANACONDA\r\n***C'est simple: ce sont les plus grandes manoeuvres militaires en Europe de l'Est depuis la guerre froide: 31'000 soldats, plus de 3'000 v\u00e9hicules et avions, 12 navires, 24 pays participants en tout. L'OTAN montre ses muscles avec ce grand exercice, baptis\u00e9 Anaconda, qui se terminera demain.\r\nJuste sous le nez de Moscou. la Russie affirme d'ailleurs que ces exercices ne favorisent pas le climat de confiance.\r\nDeux semaines de manoeuvres sous le regard de Damien Simonart en Pologne:\r\n  DIGAS 4'08''", "alternativeExcerpt": ["L\u2019OTAN montre ses muscles avec un grand exercice, baptis\u00e9 Anaconda, qui se terminera vendredi. Ce sont les plus grandes man\u0153uvres militaires en Europe de l\u2019Est depuis la guerre froide: 31\u2019000 soldats, plus de 3\u2019000 v\u00e9hicules et avions, 12 navires, 24 pays participants en tout. La Russie affirme que ces exercices ne favorisent pas le climat de confiance."], "alternativeTitle": ["Exercice de tr\u00e8s grande envergure de l'OTAN en Pologne / TUM_2016-06-16T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 16.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7789436", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Simonart, Damien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7789435"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bande originale", "source": "siranau", "title": "Bande originale : \"La plan\u00e8te sauvage\", Alain Goraguer", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5F780745-7016-4638-9B3E-5F1FFDA563F8", "durationSec": 406, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Goraguer, Alain"], "thematicThemes": ["musique de film"], "alternativeTitle": ["Bande originale", "Bande originale / OTWO_2016-06-16T09:30:00_bande-originale", "Bande originale / OTWO_2016-06-16T09:30:00_bande-originale"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7770591", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200710.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7770591", "ece-7770581"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "PEntagruel", "source": "siranau", "title": "Les 5 faits les plus m\u00e9connus de la vie \u00e0 Versailles sous Louis XIV", "id": "sound-D35A9A7D-DE54-4933-9139-A9752D66711E", "durationSec": 1576, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Rediffusion du 26.08.2015\r\n\r\n* * Rediffusion du 26.08.2015", "alternativeTitle": ["Pentagruel du 16.06.2016", "Les 5 faits les plus m\u00e9connus de la vie \u00e0 Versailles sous Louis XIV / PEN_2016-06-16T16:04:15_pentagruel", "Pentagruel du 16.06.2016", "Les 5 faits les plus m\u00e9connus de la vie \u00e0 Versailles sous Louis XIV / PEN_2016-06-16T16:04:15_pentagruel"], "alternativeExcerpt": ["Rediffusion du 26.08.2015", "Rediffusion du 26.08.2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7770925", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197886.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7770925", "ece-7770924"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En marge du r\u00e9f\u00e9rendum du 23 juin 2016 en Grande-Bretagne : La r\u00e9serve f\u00e9d\u00e9rale am\u00e9ricaine a revu ses pr\u00e9visions de croissance \u00e0 la baisse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3475B380-49CC-4EFC-A059-A9CD496D869D", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 104, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conjoncture \u00e9conomique", "r\u00e9f\u00e9rendum"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Statistiques pour foot amateur", "id": "sound-64FE286D-47D5-4444-BE7B-AB36F900AC8F", "durationSec": 691, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Moix, Julien\r\nKilom\u00e8tres parcourus, nombre de shoots, nombre de passes, pr\u00e9cision. Tous les mouvements des footballeurs sont analys\u00e9s et calcul\u00e9s durant un match. Ces mesures, tous les grands clubs les utilisent lors des matchs ou des entra\u00eenements. Une petite start up lausannoise a fait le pari de d\u00e9mocratiser cette pratique et de rendre ces technologies accessibles aux clubs amateurs. Les explications de Julien Moix, cofondateur de FieldWiz, interrog\u00e9 par Quentin Bohlen.", "alternativeExcerpt": ["Kilom\u00e8tres parcourus, nombre de shoots, nombre de passes, pr\u00e9cision\u2026 Tous les mouvements des footballeurs sont analys\u00e9s et calcul\u00e9s durant un match. Ces mesures, tous les grands clubs les utilisent lors des matchs ou des entra\u00eenements. Une petite start up lausannoise a fait le pari de d\u00e9mocratiser cette pratique et de rendre ces technologies accessibles aux clubs amateurs. Les explications de Julien Moix, cofondateur de FieldWiz, interrog\u00e9 par Quentin Bohlen."], "alternativeTitle": ["Statistiques pour foot amateur / CQFD_2016-06-16T10:04:15_chronique", "CQFD du 16.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7770915", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7770907"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "L'apparent paradoxe du chaud-froid", "id": "sound-4FCB41AA-D444-4A02-A638-906AC0ED470B", "durationSec": 530, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Alors qu'en Suisse le mois de mai a \u00e9t\u00e9 plus froid que la norme, ce m\u00eame mois, sur la Terre en g\u00e9n\u00e9ral, a \u00e9t\u00e9 le plus chaud jamais enregistr\u00e9. En d\u00e9cortiquant les donn\u00e9es \u00e0 disposition et en r\u00e9expliquant les nombreux param\u00e8tres en jeu, Silvio Dolzan tente d'expliquer cet apparent paradoxe climatique.", "alternativeExcerpt": ["Alors qu'en Suisse le mois de mai a \u00e9t\u00e9 plus froid que la norme, ce m\u00eame mois, sur la Terre en g\u00e9n\u00e9ral, a \u00e9t\u00e9 le plus chaud jamais enregistr\u00e9. En d\u00e9cortiquant les donn\u00e9es \u00e0 disposition et en r\u00e9expliquant les nombreux param\u00e8tres en jeu, Silvio Dolzan tente d'expliquer cet apparent paradoxe climatique."], "alternativeTitle": ["L'apparent paradoxe du chaud-froid / CQFD_2016-06-16T10:04:15_actu", "CQFD du 16.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7770915", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7770909"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Radio Gingins. Mireille et Bernard critiquent les deux Vincent", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F265C861-9BB7-45B8-8C76-267FA266AAF3", "durationSec": 238, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-06-16T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-06-16T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7770620", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7770620", "ece-7770617"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les taux de r\u00e9f\u00e9rence de la Banque nationale suisse restent inchang\u00e9s", "id": "sound-CCBEBDA8-8B4C-4548-A8F6-27D1107C084F", "durationSec": 63, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Banque nationale suisse (BNS) laisse ses taux de r\u00e9f\u00e9rence inchang\u00e9s. Elle maintient \u00e9galement le taux n\u00e9gatif sur les gros d\u00e9p\u00f4ts \u00e0 -0.75%. Cette annonce intervient dans un contexte d'incertitude, \u00e0 une semaine du vote sur le Brexit et de ses possibles r\u00e9percussions sur le franc suisse.\r\n\r\n* * Les taux de r\u00e9f\u00e9rence de la Banque nationale suisse restent inchang\u00e9s 12h30 BNS cp \r\nLa Banque Nationale Suisse laisse ses taux de r\u00e9f\u00e9rence inchang\u00e9s. Elle maintient aussi le taux n\u00e9gatifs sur les d\u00e9p\u00f4ts importants \u00e0 -0.75%. Fabrice Gaudiano.\r\nSans surprises. la BNS a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 son la\u00efus.  Pas touche au franc suisse. sinon gare... \r\n\u00c7a. c'est pour la rh\u00e9torique.  car dans la pratique. il n'y en avait. ce matin \u00e0 Berne. que pour le Brexit. \r\nLa Grande Bretagne vote la semaine prochaine. sur son maintien. ou non. dans l'Union europ\u00e9enne. Et \u00e0 mesure que cette date fatidique approche. eh bien... la banque nationale admet qu'une multiplication. des incertitudes et des turbulences n'est pas \u00e0 exclure.\r\nAinsi. le franc suisse est. et restera sous tr\u00e8s haute pression. \r\nCar en cas de Brexit. les banquiers centraux suisses devront d\u00e9gainer le ch\u00e9quier . pour limiter la casse. \r\nEn effet... nul doute. que le franc servira de refuge. et qu'il faudra des interventions \u00e0 coups de milliards. pour maintenir la devise \u00e0 un cours acceptable. \r\nPour illustrer la pression ambiante. la BNS a d\u00e9pens\u00e9. 14 millards et demi... le mois dernier. pour emp\u00eacher l'appr\u00e9ciation du franc.\r\nC'est un record mensuel. depuis la crise financi\u00e8re.", "alternativeExcerpt": ["La Banque nationale suisse (BNS) laisse ses taux de r\u00e9f\u00e9rence inchang\u00e9s. Elle maintient \u00e9galement le taux n\u00e9gatif sur les gros d\u00e9p\u00f4ts \u00e0 -0.75%. Cette annonce intervient dans un contexte d\u2019incertitude, \u00e0 une semaine du vote sur le Brexit et de ses possibles r\u00e9percussions sur le franc suisse."], "alternativeTitle": ["Les taux de r\u00e9f\u00e9rence de la Banque nationale suisse restent inchang\u00e9s / 12H30_2016-06-16T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 16.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7789458", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7789445"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Showcase et Interview de Jonas, chanteur de hip-hop genevois - Album de la semaine: \"Tell Me If You Like To\" de Spring King", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Interview"], "id": "sound-8C759538-1F4B-490E-867C-28D7C7480FED", "durationSec": 3381, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Spring King", "Jonas"], "thematicThemes": ["hip-hop"], "excerpt": "Playlist de Jonas : 1. Le large. - 2. G\u00e9n\u00e9ration. - 3. Petit carr\u00e9", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 16.06.2016", "Jonas - Spring King  / PLP_2016-06-16T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 16.06.2016", "Jonas - Spring King  / PLP_2016-06-16T19:00:00_plein-le-poste"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7770623", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Jonas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7770623", "ece-7770622"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Chacun pour tous", "id": "sound-6756BC1F-FF01-4A8C-BDF8-86D4FAB9ABF2", "durationSec": 231, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nRecherche d'un minibus ainsi que de mat\u00e9riel divers pour cette structure qui, depuis 2009, soutient des projets essentiellement li\u00e9s \u00e0 la cr\u00e9ation d'acc\u00e8s \u00e0 l'eau potable dans une r\u00e9gion rurale situ\u00e9e au nord du Togo.\r\n\r\n* * Le Togo est un petit pays d'Afrique qui compte environ 7 millions d'habitants \u00e0 majorit\u00e9 rurale mais moins de la moiti\u00e9 de sa population a acc\u00e8s \u00e0 l'eau potable. En raison de la fragilit\u00e9 de leur organisme, les enfants sont les principales victimes de la consommation d'eau non propre. L'acc\u00e8s \u00e0 l'eau\u00a0potable\u00a0est un droit fondamental \u00e0 tous les \u00eatres humains m\u00eame si pr\u00e8s de deux milliards d'individus sur terre n'y ont pas acc\u00e8s. Selon l'OMS, la consommation d'eau pollu\u00e9e tue davantage que les guerres puisque environ 5 millions de personnes meurent chaque ann\u00e9e en raison de la consommation d'eau pollu\u00e9e. Et contrairement \u00e0 ce que l'on pourrait croire, le manque d'eau potable ne concerne pas que les pays touch\u00e9s par la s\u00e9cheresse, mais \u00e9galement ceux \u00e0 forte pluviom\u00e9trie en raison de l'inexistence de moyens de r\u00e9serve d'eau potable.Officiellement cr\u00e9\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve en 2012 mais active depuis 2009, l'association Club AIDE (Aide, Int\u00e9gration, D\u00e9veloppement et Equilibre) est constitu\u00e9e de Genevois soucieux de l'\u00e9quilibre entre le Nord et le Sud. Depuis plusieurs ann\u00e9es, divers projets humanitaires ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s dans la pr\u00e9fecture de Kpendjal, une r\u00e9gion pauvre et isol\u00e9e situ\u00e9e au nord du Togo. Le village de Pansi\u00e9r\u00e9, situ\u00e9 dans cette pr\u00e9fecture, est travers\u00e9 par la rivi\u00e8re Oti qui sert \u00e0 la fois \u00e0 boire aux villageois et \u00e0 se nourrir de ses poissons mais aussi au lavage de tout type d'objets, linges, v\u00e9hicules, sans aucune conscience li\u00e9e \u00e0 l'hygi\u00e8ne et \u00e0 l'environnement. L'association est donc en train de cr\u00e9er un forage et un bassin de pisciculture, ce qui permettra de r\u00e9aliser plusieurs objectifs simultan\u00e9ment: ce nouvel acc\u00e8s \u00e0 une source d'eau potable diminuera fortement la mortalit\u00e9 infantile et lib\u00e8rera les enfants pour aller \u00e0 l'\u00e9cole, les bassins de pisciculture r\u00e9guleront et conserveront la population du milieu aquatique, la vente de poissons frais \u00e9cartera tout probl\u00e8me d'hygi\u00e8ne et la faune et la flore seront sauvegard\u00e9es en raison de l'arr\u00eat de la d\u00e9forestation.Le prochain voyage de 3 semaines au Togo est pr\u00e9vu au mois de juillet. Au vu du succ\u00e8s des forages solaires et afin de continuer \u00e0 d\u00e9velopper leurs diff\u00e9rentes actions sur le terrain, les responsables de l'association Club AIDE recherchent:Un bus de 10 ou 15 placesUne g\u00e9n\u00e9ratrice 380VUn moteur asynchrone triphas\u00e9 d'au moins 4 ou 5 kilowatts avec r\u00e9ducteur de vitesse (100 tours minute au maximum avec un couple de 500 Newton m\u00e8tre au min.)Un stabilisateurUn palan ou un treuil \u00e9lectriqueDes tiges avec raccord de 50mm de diam\u00e8tre pour forer le sol (50)Des t\u00eates diamant\u00e9es de max. 200 millim\u00e8tres de diam\u00e8treUne photocopieuse couleur professionnelleDu mat\u00e9riel de football (ballons et filets pour faire des buts)1 ou 2 m\u00e9decins b\u00e9n\u00e9voles d'accord de se rendre sur place pendant 3 semaines en juillet", "alternativeExcerpt": ["Recherche d'un minibus ainsi que de mat\u00e9riel divers pour cette structure qui, depuis 2009, soutient des projets essentiellement li\u00e9s \u00e0 la cr\u00e9ation d'acc\u00e8s \u00e0 l'eau potable dans une r\u00e9gion rurale situ\u00e9e au nord du Togo. ", "Recherche d'un minibus ainsi que de mat\u00e9riel divers pour cette structure qui, depuis 2009, soutient des projets essentiellement li\u00e9s \u00e0 la cr\u00e9ation d'acc\u00e8s \u00e0 l'eau potable dans une r\u00e9gion rurale situ\u00e9e au nord du Togo. ", "Recherche d'un minibus ainsi que de mat\u00e9riel divers pour cette structure qui, depuis 2009, soutient des projets essentiellement li\u00e9s \u00e0 la cr\u00e9ation d'acc\u00e8s \u00e0 l'eau potable dans une r\u00e9gion rurale situ\u00e9e au nord du Togo. "], "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 16.06.2016", "Chacun pour tous du 16.06.2016", "Chacun pour tous / CPT_2016-06-16T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous / CPT_2016-06-16T09:29:00_chacun-pour-tous"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7770853", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-7770853", "ece-7770852"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Visite extraordinaire de David Cameron \u00e0 Gibraltar", "id": "sound-991C93F7-F74A-4812-A2D4-30C35538351A", "durationSec": 93, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Premier ministre britannique David Cameron se rend jeudi apr\u00e8s midi \u00e0 Gibraltar, dans le cadre de la campagne pour le maintien du Royaume-Uni dans l'Union europ\u00e9enne. Il s'agit de la premi\u00e8re visite d'un Premier ministre britannique depuis 1968. L'Espagne a jou\u00e9 profil bas, malgr\u00e9 le contentieux territorial avec la Grande-Bretagne concernant Gibraltar.\r\n\r\n* * Visite extraordinaire de David Cameron \u00e0 Gibraltar 12h30 Cameron Gibraltar\r\nBrexit encore: Le premier ministre britannique David Cameron se rend cet apr\u00e8s midi \u00e0 Gibraltar. Une visite \u00e9clair et surprise. Qui s'inscrit dans la campagne pour le maintien de la Grande Bretagne dans l'Union europ\u00e9enne. Il s'agit de la premi\u00e8re visite d'un premier ministre britannique depuis 1968. M\u00eame si Gibraltar, le c\u00e9l\u00e8bre Rocher \u00e0 la pointe sud de l'Andalousie, reste un contentieux territorial de taille depuis 300 ans avec la Grande Bretagne, l'Espagne a jou\u00e9 profil bas. Madrid, Val\u00e9rie Demon\u00a0\r\nTout ce qui touche \u00e0 Gibraltar en Espagne rel\u00e8ve d'une situation diplomatique complexe et incommode. La visite de David Cameron en fait logiquement partie. Mais cette fois-ci le gouvernement espagnol a r\u00e9agi avec prudence. Il s'est content\u00e9 de manifester son opposition \u00e0 ce type de visites. Sans hausser le ton comme il a l'habitude de le faire. Madrid comprend parfaitement que la venue de David Cameron s'inscrit dans sa campagne contre le Brexit. Le premier ministre sera en terrain conquis \u00e0 Gibraltar. Car la population ne veut pas d'une sortie de l'Union europ\u00e9enne. Le ministre en chef de Gibraltar s'inqui\u00e8te fortement d'un Brexit. Car les fronti\u00e8res seraient r\u00e9tablies. Et il est fort probable que l'Espagne demanderait la co-souverainet\u00e9. L'inqui\u00e9tude grandit donc car les relations commerciales avec l'Espagne sont essentielles pour le Rocher. Les importations depuis l'Andalousie voisine s'\u00e9l\u00e8vent en effet \u00e0 pr\u00e8s de 400 millions de livres par an, tandis que des milliers de travailleurs frontaliers espagnols rapportent plus de 100 millions de livres par an vers leur pays. Un Brexit serait donc une mauvaise nouvelle pour l'Espagne et pour Gibraltar.Val\u00e9rie Demon, RTSinfo, Madrid", "alternativeExcerpt": ["Le Premier ministre britannique David Cameron se rend jeudi apr\u00e8s midi \u00e0 Gibraltar, dans le cadre de la campagne pour le maintien du Royaume-Uni dans l\u2019Union europ\u00e9enne. Il s\u2019agit de la premi\u00e8re visite d\u2019un Premier ministre britannique depuis 1968. L\u2019Espagne a jou\u00e9 profil bas, malgr\u00e9 le contentieux territorial avec la Grande-Bretagne concernant Gibraltar."], "alternativeTitle": ["Visite extraordinaire de David Cameron \u00e0 Gibraltar  / 12H30_2016-06-16T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 16.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7789458", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7789456"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "L'attrait du fait divers", "genres": ["Interview"], "id": "sound-96B6DFEC-1C0C-478E-834A-DEBD1B363DBE", "durationSec": 1559, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Goyet, Mara\r\nQuoi de plus banal qu'un fait divers? Pourtant, ils nous laissent rarement indiff\u00e9rents. Que ce soit un crime passionnel ou une chasse \u00e0 l'homme, les faits divers exercent sur nous un pouvoir de fascination sans pareil. Est-ce une attraction morbide ou une curiosit\u00e9 normale? Qu'est-ce que ces histoires \u00e9veillent en notre for int\u00e9rieur? Que r\u00e9v\u00e8lent-ils sur la nature humaine?\r\nNous accueillons Mara Goyet, auteure de l'ouvrage \"Sous le charme du fait divers\" aux \u00e9ditions Stock.\r\n\r\n* * Quoi de plus banal qu'un fait divers? Pourtant, ils nous laissent rarement indiff\u00e9rents. Que ce soit un crime passionnel ou une chasse \u00e0 l'homme, les faits divers exercent sur nous un pouvoir de fascination sans pareil. Est-ce une attraction morbide ou une curiosit\u00e9 normale? Qu'est-ce que ces histoires \u00e9veillent en notre for int\u00e9rieur? Que r\u00e9v\u00e8lent-ils sur la nature humaine?\r\nNous accueillons Mara Goyet, auteure de l'ouvrage \"Sous le charme du fait divers\" aux \u00e9ditions Stock.", "alternativeTitle": ["Tribu du 16.06.2016", "Tribu du 16.06.2016", "L'attrait du fait divers / TRI_2016-06-16T11:04:15_tribu", "L'attrait du fait divers / TRI_2016-06-16T11:04:15_tribu"], "imageURL": "//www.rts.ch/6067784.image", "alternativeExcerpt": ["Quoi de plus banal qu'un fait divers? Pourtant, ils nous laissent rarement indiff\u00e9rents. Que ce soit un crime passionnel ou une chasse \u00e0 l'homme, les faits divers exercent sur nous un pouvoir de fascination sans pareil. Est-ce une attraction morbide ou une curiosit\u00e9 normale? Qu\u02b9est-ce que ces histoires \u00e9veillent en notre for int\u00e9rieur? Que r\u00e9v\u00e8lent-ils sur la nature humaine?\n\nNous accueillons Mara Goyet, auteure de l'ouvrage \"Sous le charme du fait divers\" aux \u00e9ditions Stock. ", "Quoi de plus banal qu'un fait divers? Pourtant, ils nous laissent rarement indiff\u00e9rents. Que ce soit un crime passionnel ou une chasse \u00e0 l'homme, les faits divers exercent sur nous un pouvoir de fascination sans pareil. Est-ce une attraction morbide ou une curiosit\u00e9 normale? Qu\u02b9est-ce que ces histoires \u00e9veillent en notre for int\u00e9rieur? Que r\u00e9v\u00e8lent-ils sur la nature humaine?\n\nNous accueillons Mara Goyet, auteure de l'ouvrage \"Sous le charme du fait divers\" aux \u00e9ditions Stock. "], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7770850", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7770850", "ece-7770849"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : La plus grande f\u00e9d\u00e9ration \u00e9vang\u00e9lique am\u00e9ricaine met le drapeau conf\u00e9d\u00e9r\u00e9 \u00e0 l'index", "id": "sound-B4C86163-BF70-45B7-A2A2-F30C7B21D209", "durationSec": 169, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Convention baptiste du Sud, plus grande f\u00e9d\u00e9ration \u00e9vang\u00e9lique des Etats-Unis, a pris mardi la d\u00e9cision symbolique tr\u00e8s forte de demander \u00e0 ses membres de renoncer \u00e0 l'utilisation du \"Drapeau conf\u00e9d\u00e9r\u00e9\", un embl\u00e8me tr\u00e8s populaire au sud du pays, mais qui rappelle aussi le pass\u00e9 esclavagiste de cette r\u00e9gion.\r\n\r\n* * La plus grande f\u00e9d\u00e9ration \u00e9vang\u00e9lique am\u00e9ricaine met le drapeau conf\u00e9d\u00e9r\u00e9 \u00e0 l'index (RTS RELIGION LA PLUS GRANDE FEDERATION EVANGELIOQUE AMERICAINE MET LE  \"DRAPEAU CONFEDERE\" A L'INDEX) C'est la chronique de RTSreligion. La Convention des baptistes du Sud. la plus grande f\u00e9d\u00e9ration \u00e9vang\u00e9lique des Etats-Unis. a pris mardi une d\u00e9cision symbolique tr\u00e8s forte : elle demande \u00e0 ses membres de renoncer \u00e0 l'utilisation du \u00ab Drapeau conf\u00e9d\u00e9r\u00e9 \u00bb. un embl\u00e8me tr\u00e8s populaire au sud du pays mais qui rappelle aussi le pass\u00e9 esclavagiste de cette r\u00e9gion. Fabien H\u00fcnenberger.\r\n  43''\r\n((Un mot pour commencer sur un drapeau pas tr\u00e8s familier de notre c\u00f4t\u00e9 de l'Atlantique. Visuellement. c'est une banni\u00e8re rectangulaire rouge barr\u00e9 d'un X bleu aux branches tr\u00e8s larges. Et sur ces branches 13 \u00e9toiles blanches. Un drapeau utilis\u00e9 par les sudistes durant la Guerre de s\u00e9cession. 1**. Il a \u00e9t\u00e9 interdit quand le Sud a perdu la guerre mais son usage a repris petit-\u00e0-petit dans les cimeti\u00e8res. les jardins ou sur les voitures. pour marquer leur fiert\u00e9 r\u00e9gionale. Et certains Etats du Sud. Mississippi ou Alabama. il y a un usage officiel de cet embl\u00e8me. sous la forme de d\u00e9clinaisons dans le drapeau officiel de ces Etats.))\r\nUn usage qui a d\u00e9j\u00e0 fait l'objet de controverses.\r\n  42''\r\n((Et depuis fort longtemps puisque. sch\u00e9matiquement. noirs et blancs ont une perception tr\u00e8s diff\u00e9rentes. Pour les blancs. le montrer est une mani\u00e8re de se connecter \u00e0 la tradition familiale... le respect d'un code d'honneur. Pour les afro-am\u00e9ricains. cet embl\u00e8me renvoie surtout au pass\u00e9 esclavagiste du Sud ou encore aux lois s\u00e9gr\u00e9gationnistes que les Etats du sud ont instaur\u00e9es apr\u00e8s l'abolition de l'esclavage. Les opposants \u00e0 cet embl\u00e8me ont d'ailleurs obtenu une victoire symbolique importante l'an dernier en Caroline du Sud. apr\u00e8s le meurtre de 9 afro-am\u00e9ricains par un supr\u00e9maciste blanc dans une \u00e9glise de Charleston. cet Etat a accept\u00e9 de retirer le drapeau conf\u00e9d\u00e9r\u00e9 qui flottait depuis de nombreuses ann\u00e9es devant son parlement.))\r\nEt pour les Baptistes du Sud. quel est l'enjeu de cette prise de position ?\r\n  53''\r\n((D'abord. les Baptistes du Sud. ce n'est pas une petite chose aux Etats-Unis !  C'est une f\u00e9d\u00e9ration qui r\u00e9unit pr\u00e8s de 46'000 Eglises locales dans tous le pays. totalisant 16 millions de fid\u00e8les. F\u00e9d\u00e9ration historiquement largement domin\u00e9e par les blancs mais dans laquelle les afro-am\u00e9ricains deviennent de plus en plus nombreux. Ils p\u00e8seraient aujourd'hui pr\u00e8s de 15% des effectifs. Or. cette question de perception du drapeau. elle renvoie \u00e0 l'ADN des Baptistes du Sud. une f\u00e9d\u00e9ration qui s'est s\u00e9par\u00e9e de l'Eglise baptiste am\u00e9ricaine en 1845 en raison. pr\u00e9cis\u00e9ment. parce qu'elle souhaitait soutenir le syst\u00e8me esclavagiste. Elle a certes demand\u00e9 pardon. c'\u00e9tait il y a 20 ans. pour les torts caus\u00e9s par son soutien \u00e0 ce syst\u00e8me. mais elle franchit aujourd'hui un pas de plus en demandant \u00e0 ses membres d'abandonner un drapeau synonyme. selon les mots d'un de ses responsables. d' \u00ab injustices horribles \u00bb et de \u00ab terrorisme \u00bb contre les afro-am\u00e9ricains))", "alternativeExcerpt": ["La Convention baptiste du Sud, plus grande f\u00e9d\u00e9ration \u00e9vang\u00e9lique des Etats-Unis, a pris mardi la d\u00e9cision symbolique tr\u00e8s forte de demander \u00e0 ses membres de renoncer \u00e0 l\u2019utilisation du \"Drapeau conf\u00e9d\u00e9r\u00e9\", un embl\u00e8me tr\u00e8s populaire au sud du pays, mais qui rappelle aussi le pass\u00e9 esclavagiste de cette r\u00e9gion.", "La Convention baptiste du Sud, plus grande f\u00e9d\u00e9ration \u00e9vang\u00e9lique des Etats-Unis, a pris mardi la d\u00e9cision symbolique tr\u00e8s forte de demander \u00e0 ses membres de renoncer \u00e0 l\u2019utilisation du \"Drapeau conf\u00e9d\u00e9r\u00e9\", un embl\u00e8me tr\u00e8s populaire au sud du pays, mais qui rappelle aussi le pass\u00e9 esclavagiste de cette r\u00e9gion.", "La Convention baptiste du Sud, plus grande f\u00e9d\u00e9ration \u00e9vang\u00e9lique des Etats-Unis, a pris mardi la d\u00e9cision symbolique tr\u00e8s forte de demander \u00e0 ses membres de renoncer \u00e0 l\u2019utilisation du \"Drapeau conf\u00e9d\u00e9r\u00e9\", un embl\u00e8me tr\u00e8s populaire au sud du pays, mais qui rappelle aussi le pass\u00e9 esclavagiste de cette r\u00e9gion."], "alternativeTitle": ["La plus grande f\u00e9d\u00e9ration \u00e9vang\u00e9lique am\u00e9ricaine met le drapeau conf\u00e9d\u00e9r\u00e9 \u00e0 l\u2019index", "La plus grande f\u00e9d\u00e9ration \u00e9vang\u00e9lique am\u00e9ricaine met le drapeau conf\u00e9d\u00e9r\u00e9 \u00e0 l\u2019index / JDM_2016-06-16T06:27:00_rtsreligion", "La plus grande f\u00e9d\u00e9ration \u00e9vang\u00e9lique am\u00e9ricaine met le drapeau conf\u00e9d\u00e9r\u00e9 \u00e0 l\u2019index / JDM_2016-06-16T06:27:00_rtsreligion"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7789507", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8051050.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7789507", "ece-7789487"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'accord sur la libre circulation avec la Croatie frein\u00e9", "id": "sound-18D75B9C-172D-4C2C-B423-F3357E92D866", "durationSec": 84, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral n'aura pas les mains libres pour finaliser l'accord sur l'extension de la libre circulation \u00e0 la Croatie. Le Parlement veut \u00e9viter que le gouvernement aille de l'avant dans ce dossier, sans avoir de solution pour mettre en oeuvre l'initiative du 9 f\u00e9vrier 2014.\r\n\r\n* * L'accord sur la libre circulation avec la Croatie frein\u00e9 12h30 Adh\u00e9sion Croatie\r\nLe Conseil f\u00e9d\u00e9ral n'aura pas les mains libres pour finaliser l'accord sur l'extension de la libre circulation \u00e0 la Croatie. Le Parlement veut \u00e9viter que le gouvernement aille de l'avant dans ce dossier sans avoir de solution pour mettre en oeuvre l'initiative UDC, accept\u00e9e le 9 f\u00e9vrier 2014.\r\nEt cet accord sur la Croatie est la condition pos\u00e9e par Bruxelles pour pleinement r\u00e9int\u00e9grer la Suisse dans les accords sur la recherche et les \u00e9changes d'\u00e9tudiants... Thibaut Schaller...", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral n'aura pas les mains libres pour finaliser l'accord sur l'extension de la libre circulation \u00e0 la Croatie. Le Parlement veut \u00e9viter que le gouvernement aille de l'avant dans ce dossier, sans avoir de solution pour mettre en oeuvre l'initiative du 9 f\u00e9vrier 2014."], "alternativeTitle": ["L\u2019accord sur la libre circulation avec la Croatie frein\u00e9 / 12H30_2016-06-16T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 16.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7789458", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7789455"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Conseils de s\u00e9curit\u00e9 de la 3", "source": "siranau", "title": "Les Conseils de S\u00e9curit\u00e9 de la 3 : L'amour du foot", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-398FF208-1EF9-4839-87BF-E8958BA0CA05", "durationSec": 146, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L\u2019amour du foot", "L\u2019amour du foot / NMT_2016-06-16T07:54:22_les-conseils-de-securite-de-la-3", "L\u2019amour du foot / NMT_2016-06-16T07:54:22_les-conseils-de-securite-de-la-3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7770650", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653684.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7770650", "ece-7770638"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pig\u00e9 !", "source": "siranau", "title": "Pig\u00e9 ! : Num\u00e9ro 10", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-06E3BB7F-1519-40FA-B30C-FF16E8E4247A", "durationSec": 207, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Num\u00e9ro 10", "Num\u00e9ro 10 / NMT_2016-06-16T07:46:25_pige", "Num\u00e9ro 10 / NMT_2016-06-16T07:46:25_pige"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7770652", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067145.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7770652", "ece-7770640"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "N\u00e9ophiles : \"Et apr\u00e8s? Le Nasdaq\" - Nexthink", "id": "sound-55BB062A-380B-4FF0-B89A-F12A61720FF9", "durationSec": 257, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pedro Bados, fondateur de Nexthink\r\nLa startup technologique Nexthink a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9e il y a 11 ans. Sp\u00e9cialis\u00e9e dans les technologies de l'information, elle fournit aux moyennes et grandes entreprises des outils de monitoring informatique. Sa croissance est impressionnante.\r\n\r\n* * \"Et apr\u00e8s? Le Nasdaq\" - Nexthink (NEOPHILE INDIC) \r\n(NEOPHILE INDIC) \r\n(NEO 16.06 \"Et apr\u00e8s? Le Nasdaq\" - Nexthink) (( NEO INDIC ))\r\n Cette musique c'est celle... de N\u00e9ophiles. Bonjour Lo\u00efs Siggen Lopez. Ce matin , troisi\u00e8me et dernier \u00e9pisode consacr\u00e9 aux startups... en pleine croissance. \r\nCe fameux \"Scale-Up\" , dont on parle depuis... trois jours. \r\nHier nous entendions \"La Licorne\" - une startup valoris\u00e9e plus d'une milliard de dollars - hors bourse. \r\nCe matin, je vous propose de faire connaissance avec un autre \"petit g\u00e9ant\" de la technologie Suisse\r\nNextThink... \r\n**** C'est aussi une \"Licorne\" ? \r\nPeut-\u00eatre... mais sa valorisation est inconnue. Impossible de la d\u00e9finir en tant que tel. \r\nContrairement \u00e0 Mindmaze - que je vous ai pr\u00e9sent\u00e9e hier - Nextthink est plus \u00e2g\u00e9e. \r\nC'est une vieille startup. Elle a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9e... il y a onze ans.\r\nPlus \u00e2g\u00e9e oui... mais startup toujours pour son fondateur Pedro Bados. \r\n  20'' NEO 16.06 \"Et apr\u00e8s? Le Nasdaq!\" - Nexthink I\r\nNexthink est une startup technologique. Dans les technologies de l'informations. \r\nElle fournit aux moyennes et grandes entreprises... des outils... de \"monitoring\" informatiques. \r\nPour permettre au d\u00e9partement informatique... de savoir... comment les employ\u00e9s utilisent l'infrastructure informatique. \r\nUne solution technique donc... mais qui a trouv\u00e9 son march\u00e9. \r\nCar quand on parle de croissance, avec Nexthink, ce n'est pas qu'\u00e0 moiti\u00e9. \r\nPedro Bados. \r\n  11'' NEO 16.06 \"Et apr\u00e8s? Le Nasdaq!\" - Nexthink II\r\nEn 2009 la startup comptait une vingtaine d'employ\u00e9s. Aujourd'hui plus de 240 \u00e0 travers le monde. \r\nUne partie... \u00e0 Lausanne... pr\u00e8s de la gare de Malley. \r\n**** Plus de 200 employ\u00e9s... on peut dire que la startup \"joue\" dans la cour des grands. \r\nOui... et non. \r\nComme l'a dit le fondateur, c'est toujours une startup... la technologie est ma\u00eetris\u00e9e et le march\u00e9 identifi\u00e9... \r\nMais elle continue de \"conqu\u00e9rir\". Et pour conqu\u00e9rir, elle \"l\u00e8ve\" toujours des fonds. \r\nNexthink a d'ailleurs, il y a quelques mois, r\u00e9uni 40 millions de francs pour assurer sa croissance, aupr\u00e8s d'un groupe d'investisseurs genevois... Highland Capital. \r\nDe quoi contredire... ceux qui disent... qu'on ne trouve pas de capital en Suisse. \r\n  NEO 16.06 \"Et apr\u00e8s?\" Le Nasdaq!\" - Nexthink III\r\nNexthink est la preuve, aussi, qu'une startup technologique peut na\u00eetre... et \u00e9voluer en Suisse. \r\nUn environnement id\u00e9al pour Pedro Bados. A une exception pr\u00e8s... \r\nIl est fiscal... et li\u00e9 \u00e0 la nature m\u00eame... de ce qu'est une startup. Pedro Bados. \r\n   NEO 16.06 \"Et apr\u00e8s? Le Nasdaq\" - Nexthink IV\r\nDit plus simplement, Pedro Bados est virtuellement tr\u00e8s riche. Virtuellement seulement... car il ne peut pas encaisser les actions de sa propre entreprise. Qui ont pris l'ascenseur... \r\nPuisque sa soci\u00e9t\u00e9 est en pleine croissance. \r\nUne croissance qui peut co\u00fbter cher. \r\n**** Plus de 200 employ\u00e9s... une \"startup\" en pleine croissance... c'est quoi la prochaine \u00e9tape? \r\nLe march\u00e9 am\u00e9ricain... c'est l\u00e0 que se tournent tous les efforts de l'entreprise lausannoise. \r\nEt puis... bient\u00f4t... La Bourse. \r\n  NEO 16.06 \"Et apr\u00e8s? Le Nasdaq\" - Nexthink V\r\nLe Nasdaq ou le New York Stock Exchange... deux indices nord-am\u00e9ricains... \r\nM\u00eame si la Suisse peut faire des efforts pour d\u00e9velopper ses conditions-cadres pour les startups... \r\n\u00e7a... ce n'est pas pr\u00e8s de changer. \r\nC'\u00e9tait N\u00e9ophiles \u00e0 demain !", "alternativeExcerpt": ["La startup technologique Nexthink a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9e il y a 11 ans. Sp\u00e9cialis\u00e9e dans les technologies de l'information, elle fournit aux moyennes et grandes entreprises des outils de monitoring informatique. Sa croissance est impressionnante.", "La startup technologique Nexthink a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9e il y a 11 ans. Sp\u00e9cialis\u00e9e dans les technologies de l'information, elle fournit aux moyennes et grandes entreprises des outils de monitoring informatique. Sa croissance est impressionnante.", "La startup technologique Nexthink a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9e il y a 11 ans. Sp\u00e9cialis\u00e9e dans les technologies de l'information, elle fournit aux moyennes et grandes entreprises des outils de monitoring informatique. Sa croissance est impressionnante."], "alternativeTitle": ["\"Et apr\u00e8s? Le Nasdaq\" \u2013 Nexthink", "\"Et apr\u00e8s? Le Nasdaq\" \u2013 Nexthink / JDM_2016-06-16T06:40:00_neophiles", "\"Et apr\u00e8s? Le Nasdaq\" \u2013 Nexthink / JDM_2016-06-16T06:40:00_neophiles"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7789495", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677654.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste - Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7789495", "ece-7789477"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Pietro Bugnon: l'aide au d\u00e9veloppement victime du client\u00e9lisme", "id": "sound-10E0CF34-F6EA-406B-8BA4-EE1E801D4695", "durationSec": 108, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En p\u00e9riode de disette budg\u00e9taire, les votes client\u00e9listes du Parlement \u00e9clatent au grand jour. Les partis, quels qu'ils soient, soignent leurs propres \u00e9lecteurs \u00e0 coups de cr\u00e9dits. Mais dans l'\u00e9quilibre politique actuel, tous les clients ne sont pas log\u00e9s \u00e0 la m\u00eame enseigne.\r\n\r\n* * Pietro Bugnon: l'aide au d\u00e9veloppement victime du client\u00e9lisme (SIG -L'AIDE AU DEVELOPPEMENT VICTIME DU CLIENTISME PA) L'aide au d\u00e9veloppement victime du client\u00e9lisme, c'est le commentaire de Pietro Bugnon\r\n  MAG 1'34\r\n((En p\u00e9riode de disette budg\u00e9taire, les votes client\u00e9listes du Parlement \u00e9clatent au grand jour. Les partis, quels qu'ils soient, soignent leurs propres \u00e9lecteurs \u00e0 coups de cr\u00e9dits. Mais dans l'\u00e9quilibre politique actuel, tous les clients ne sont pas log\u00e9s \u00e0 la m\u00eame enseigne. Le Parlement de droite fait preuve d'une grande g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 envers les militaires et les agriculteurs. Avec 5 milliards par an, les acquisitions de l'arm\u00e9e sont assur\u00e9es et les aides f\u00e9d\u00e9rales que re\u00e7oivent les paysans r\u00e9guli\u00e8rement soutenues sous la coupole. A chaque fois qu'une r\u00e9duction du budget agricole est \u00e9voqu\u00e9e, c'est un d\u00e9ferlement de tracteurs sur Berne. Les paysans envahissent la place f\u00e9d\u00e9rale et les chambres se couchent. D'autres ne jouissent pas d'une oreille si attentive. Prenez l'aide au d\u00e9veloppement. Les d\u00e9penses vont stagner. Certes, 11 milliards ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9bloqu\u00e9s, mais cela ne repr\u00e9sente que 0,48% du produit int\u00e9rieur brut. Loin des 0,7% pr\u00e9conis\u00e9s par les Nations Unies. Et en-dessous des 0,5% d\u00e9cid\u00e9s pourtant il y a quelques ann\u00e9es par ce m\u00eame Parlement. A-t-on vu d\u00e8s lors une manifestation sur la place f\u00e9d\u00e9rale? Non. Ils sont bien loin de nous, les Syriens, Afghans ou Maliens. Les b\u00e9n\u00e9ficiaires finaux de l'aide au d\u00e9veloppement helv\u00e9tique. Alors oui, quelques ONG se battent pour eux dans les pas perdus. Mais elles semblent peser bien moins lourd que les milieux agricoles ou militaires. Autrement dit: couper dans la coop\u00e9ration est indolore. Ca ne fait pas perdre beaucoup de suffrages. Pour d\u00e9fendre leur client\u00e8le, les partis bourgeois sont pr\u00eats \u00e0 n\u00e9gliger les plus faibles, qui ne votent pas en Suisse. Une posture qui ne surprend pas \u00e0 l'UDC. Bien plus au PDC, lui qui se r\u00e9f\u00e8re sans cesse aux valeurs chr\u00e9tiennes, mais en oublie cruellement le sens aujourd'hui.))", "alternativeExcerpt": ["En p\u00e9riode de disette budg\u00e9taire, les votes client\u00e9listes du Parlement \u00e9clatent au grand jour. Les partis, quels qu'ils soient, soignent leurs propres \u00e9lecteurs \u00e0 coups de cr\u00e9dits. Mais dans l'\u00e9quilibre politique actuel, tous les clients ne sont pas log\u00e9s \u00e0 la m\u00eame enseigne.", "En p\u00e9riode de disette budg\u00e9taire, les votes client\u00e9listes du Parlement \u00e9clatent au grand jour. Les partis, quels qu'ils soient, soignent leurs propres \u00e9lecteurs \u00e0 coups de cr\u00e9dits. Mais dans l'\u00e9quilibre politique actuel, tous les clients ne sont pas log\u00e9s \u00e0 la m\u00eame enseigne.", "En p\u00e9riode de disette budg\u00e9taire, les votes client\u00e9listes du Parlement \u00e9clatent au grand jour. Les partis, quels qu'ils soient, soignent leurs propres \u00e9lecteurs \u00e0 coups de cr\u00e9dits. Mais dans l'\u00e9quilibre politique actuel, tous les clients ne sont pas log\u00e9s \u00e0 la m\u00eame enseigne."], "alternativeTitle": ["Pietro Bugnon: l'aide au d\u00e9veloppement victime du client\u00e9lisme", "Pietro Bugnon: l'aide au d\u00e9veloppement victime du client\u00e9lisme / JDM_2016-06-16T06:51:00_signature", "Pietro Bugnon: l'aide au d\u00e9veloppement victime du client\u00e9lisme / JDM_2016-06-16T06:51:00_signature"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7789505", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677655.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7789505", "ece-7789485"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Des contes", "id": "sound-AC3B69CF-84CC-47A0-ACF9-EE6EF1A9CC0E", "durationSec": 3405, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Les chemins du monde\", du livre \"Histoires prodigieuses\", de Manuel Chaves Nogales, ed.Quai Voltaire. \r\n\"Tom, petit homme\", du livre \"R\u00e9cits de mon \u00eele, contes urbains\", de Praline Gay-Para, ed.Actes Sud. \r\n\"Le barbier de l'empereur\", du livre \"Contes\", de Joseph Kessel, ed. Gallimard.\r\n\r\n* * \"Les chemins du monde\", du livre \"Histoires prodigieuses\", de Manuel Chaves Nogales, ed.Quai Voltaire. \r\n\"Tom, petit homme\", du livre \"R\u00e9cits de mon \u00eele, contes urbains\", de Praline Gay-Para, ed.Actes Sud. \r\n\"Le barbier de l'empereur\", du livre \"Contes\", de Joseph Kessel, ed. Gallimard.", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 16.06.2016", "Des contes / REVE_2016-06-16T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 16.06.2016", "Des contes / REVE_2016-06-16T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["\"Les chemins du monde\", du livre \"Histoires prodigieuses\", de Manuel Chaves Nogales, ed.Quai Voltaire. \n\"Tom, petit homme\", du livre \"R\u00e9cits de mon \u00eele, contes urbains\", de Praline Gay-Para, ed.Actes Sud. \n\"Le barbier de l'empereur\", du livre \"Contes\", de Joseph Kessel, ed. Gallimard.", "\"Les chemins du monde\", du livre \"Histoires prodigieuses\", de Manuel Chaves Nogales, ed.Quai Voltaire. \n\"Tom, petit homme\", du livre \"R\u00e9cits de mon \u00eele, contes urbains\", de Praline Gay-Para, ed.Actes Sud. \n\"Le barbier de l'empereur\", du livre \"Contes\", de Joseph Kessel, ed. Gallimard."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7770865", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197806.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7770865", "ece-7770864"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le go\u00fbt des autres : Art et nourriture", "id": "sound-DC57CB24-9EE0-4C69-9FEA-E2E3FE4B53B4", "durationSec": 145, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La 47e \u00e9dition de Art Basel, plus important march\u00e9 d'art contemporain du monde, s'ouvre ce jeudi \u00e0 B\u00e2le et a lieu jusqu'\u00e0 dimanche. Des peintures rupestres aux natures mortes, l'art et la nourriture sont li\u00e9s, jusqu'au \"food art\", qui utilise les aliments comme mat\u00e9riau.\r\n\r\n* * Art et nourriture ( LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(GDA ART ET NOURRITURE)   2'24\r\n((***Le go\u00fbt des autres avec vous, Pierre-Etienne Joye. Art et nourriture ce matin, \u00e0 l'occasion de l'ouverture d'Art Basel. La 47\u00e8 \u00e9dition du plus important march\u00e9 d'art  contemporain du monde a lieu jusqu'\u00e0 dimanche. L'alimentation, la cuisine, la gastronomie ont un rapport tr\u00e8s \u00e9troit avec les oeuvres d'art.\r\nEt \u00e0 plusieurs niveaux. Tenez, \u00e7a commence quasiment au berceau avec des artistes en herbes et en culotte courte. Stop: on ne joue pas avec la nourriture! Ben si justement, tout commence par le jeu. Comme tout le monde, le petit Andy Warhol il a d\u00fb faire ses premi\u00e8res scuptures avec des boulettes de mie de pain avant d'\u00eatre le roi du pop art avec ses bananes et ses bo\u00eetes de soupe \u00e0 la tomate peintes \u00e0 l'envi. La soupe, mais oui! qui n'a pas cr\u00e9\u00e9 des formes dans son potage avec un filet de cr\u00e8me? La cuill\u00e8re en guise de pinceau...\r\n***On est loin des oeuvres d'art qui se vendent \u00e0 coup de millions...\r\nIl faut un d\u00e9but \u00e0 tout... \u00e7a va nous mener au food art...Le food art, c'est tout simplement l'art d'utiliser la nourriture en tant que telle pour r\u00e9aliser des chefs-d'oeuvre. c'est \u00e7a qui a la cote,  le food art, en anglais, bien s\u00fbr, \u00e7a fait plus in. C'est l'art de bouffer des concepts et de badiner avec les aliments. Tr\u00e8s s\u00e9rieusement cette fois-ci, avec l'oseille qui se cache derri\u00e8re la feuille de roquette stylis\u00e9e. Et \u00e7a vaut un saladier! La nature morte moderne, elle est bien en chair sur le compte en banque du food-designer...\r\n***La nature morte, vous dites, un genre artistique reconnu, non?\r\nOui, depuis toujours... combien de corbeilles de fruits et de victuailles en tout genre ont travers\u00e9 les si\u00e8cles en peinture. Que dis-je, les mill\u00e9naires! Tout a commenc\u00e9 avec les peintures rupestres de la pr\u00e9histoire... Qu'est-ce qui \u00e9tait repr\u00e9sent\u00e9 dans la gritte de lascaux, Hmm?\r\n*** Des animaux!\r\nOui de la viande sur patte... La pitance des cros-magnon... Depuis l'art primitif jusqu'\u00e0 l'art moderne, on repr\u00e9sente l'alimentation dans l'art. Parce qu'elle raconte la vie, les sc\u00e8nes quotidiennes. Tous les destins humains tournent autour de la mangeaille... l'art et la nourriture sont intimement li\u00e9s. M\u00eame la gastronomie est un art pour elle-m\u00eame. Un harmonie des go\u00fbts mais aussi une recherche esth\u00e9tique visuelle. Oui, on mange d'abord avec les yeux.. La soupe en dessin de cr\u00e8me du petit Warhol en puissance, ce n'est pas autre chose que \u00e7a...pour l'oeil, les assiettes des grands chefs sont de v\u00e9ritables oeuvres d'art. Pas comme ces milliers de clich\u00e9s que les pseudos-artistes-photographes mettent en ligne apr\u00e8s avoir immortalis\u00e9 leur hors-d'oeuvre.\r\n***C'\u00e9tait le go\u00fbt des autres, \u00e0 demain, Pierre-Etienne Joye))", "alternativeExcerpt": ["La 47e \u00e9dition de Art Basel, plus important march\u00e9 d'art contemporain du monde, s'ouvre ce jeudi \u00e0 B\u00e2le et a lieu jusqu'\u00e0 dimanche. Des peintures rupestres aux natures mortes, l\u2019art et la nourriture sont li\u00e9s, jusqu\u2019au \"food art\", qui utilise les aliments comme mat\u00e9riau.", "La 47e \u00e9dition de Art Basel, plus important march\u00e9 d'art contemporain du monde, s'ouvre ce jeudi \u00e0 B\u00e2le et a lieu jusqu'\u00e0 dimanche. Des peintures rupestres aux natures mortes, l\u2019art et la nourriture sont li\u00e9s, jusqu\u2019au \"food art\", qui utilise les aliments comme mat\u00e9riau.", "La 47e \u00e9dition de Art Basel, plus important march\u00e9 d'art contemporain du monde, s'ouvre ce jeudi \u00e0 B\u00e2le et a lieu jusqu'\u00e0 dimanche. Des peintures rupestres aux natures mortes, l\u2019art et la nourriture sont li\u00e9s, jusqu\u2019au \"food art\", qui utilise les aliments comme mat\u00e9riau."], "alternativeTitle": ["Art et nourriture", "Art et nourriture / JDM_2016-06-16T07:27:00_le-gout-des-autres", "Art et nourriture / JDM_2016-06-16T07:27:00_le-gout-des-autres"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7789511", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677645.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7789511", "ece-7789494"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Passag\u00e8re", "id": "sound-9B89C673-11A6-4B84-88A5-E37C4AE6CB10", "durationSec": 1748, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Passag\u00e8re du 16.06.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-06-16T13:30:00_passagere", "Passag\u00e8re du 16.06.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-06-16T13:30:00_passagere"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7770838", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197869.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7770838", "ece-7770837"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : La Suisse n'est pas un mod\u00e8le pour les eurod\u00e9put\u00e9s pro-Brexit de UKIP", "id": "sound-7FC6AA5A-A4E8-4DED-B71A-EC0C3C46E636", "durationSec": 181, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Helmer Roger, eurod\u00e9put\u00e9 britannique;Diane James , eurod\u00e9put\u00e9e britannique\r\nOn a beaucoup parl\u00e9 du mod\u00e8le Suisse dans la campagne pour le Brexit, alors que les Britanniques devront se prononcer le 23 juin sur le maintien ou non du Royaume-Uni dans l'Union europ\u00e9enne. Rencontre avec les eurod\u00e9put\u00e9s du parti pro-Brexit UKIP au Parlement europ\u00e9en de Strasbourg.\r\n\r\n* * La Suisse n'est pas un mod\u00e8le pour les eurod\u00e9put\u00e9s pro-Brexit de UKIP Dans 8 jours, les Britanniques devront se prononcer sur le maintien du Royaume-Uni dans l'Union europ\u00e9enne...\r\nOn a aussi beaucoup parl\u00e9 de la Suisse dans cette campagne pour le Brexit... En cas de sortie du Royaume-Uni, le pays pourrait-il suivre le mod\u00e8le Suisse ? \r\nKatia Bitsch, vous vous \u00eates rendue au Parlement europ\u00e9en \u00e0 Strasbourg et vous avez rencontr\u00e9 les euro-d\u00e9put\u00e9s de Ukip, le parti pro-brexit... Qu'est ce qu'ils pensent du mod\u00e8le suisse en r\u00e9alit\u00e9 ? \r\n  1'18\r\n((Un mod\u00e8le ? pas vraiment, pour les Euro d\u00e9put\u00e9s britanniques membre du UKIP, la Suisse a des relations bien trop \u00e9troites avec l'Union europ\u00e9enne. C'est l'avis d'Helmer Roger:  \r\nTRAD \"\u00c7a prouve que vous pouvez avoir des relations commerciales avec l'UE sans \u00eatre membre mais de notre point de vue, les relations de la Suisse avec l'Union sont devenues bien trop \u00e9troite. Il y a ce probl\u00e8me en ce moment avec la libre circulation. Je partage d'ailleurs votre opposition contrairement \u00e0 Bruxelles. Vous \u00eates aussi soumis \u00e0 tout un tas de r\u00e9gulations europ\u00e9ennes donc vous \u00eates si on veut un peu un demi-membre de l'Union, la Suisse souffre d'ailleurs de probl\u00e8mes dont nous aimerions \u00e9chapper, nous voulons \u00e9chapper aux lois de l'UE, nous voulons \u00e9chapper \u00e0 la contribution au budget et \u00e0 la libert\u00e9 de circulation\"\r\nEn cas de brexit, Les membres du UKIP n'envisagent donc pas des accords bilat\u00e9raux comme l'a fait la Suisse. l'id\u00e9e pour l'Euro d\u00e9put\u00e9 Diane James serait de s'inspirer de ce qui marche ...  \r\nSon en fran\u00e7ais Diane James 23 \" ))\r\nEt donc en cas de Brexit, quel type de relation le Royaume Uni pourrait envisager avec la Suisse? est ce que UKIP pourrait envisager un rapprochement entre les deux pays non-membre de l'UE? \r\n  54''\r\n((Oui pourquoi pas, UKIP n'imagine pas que que le Royaume Uni fasse cavalier seul sur le march\u00e9 mondial, alors pourquoi pas un accord de libre \u00e9change, c'est ce que pr\u00e9conise l'euro-d\u00e9put\u00e9 Helmer Roger...\r\nTRAD \"Oui biens\u00fbr je pense que nous \u00e9tudierons des possibilit\u00e9s d'accords de libre-\u00e9change avec tous les pays avec lesquelles nous n'avons pas encore d'accord de ce type. Et j'esp\u00e8re que la Suisse discutera avec le gourvernement britanique \u00e0 ce sujet. Ou l'autre possibilit\u00e9, si nous signons un accord de libre-\u00e9change avec l'Union-Europ\u00e9enne, il pourrait aussi b\u00e9n\u00e9ficier \u00e0 la Suisse compte tenu de ces relations \u00e9conomiques avec l'Union Europ\u00e9enne et dans ce cas l\u00e0, je pourrai continuer \u00e0 porter ma montre suisse\" \r\nEn attendant, les britaniques voteront le 23 juin et la perspective d'une sortie du Royaume-Uni de l'Union europ\u00e9enne inqui\u00e8te plut\u00f4t les milieux \u00e9conomiques suisse. Pour les analystes du KOF, le Centre de recherches conjoncturelles de l'EPFZ, le Brexit pourrait entrainer un rencherissement du franc et mettrait \u00e0 mal les exportations.))\r\nEt ce soir un Forum sp\u00e9cial consacr\u00e9 au Brexit, l'\u00e9quipe sera en direct de Londres avec un plateau d'invit\u00e9s pour d\u00e9battre des enjeux du referendum.", "alternativeExcerpt": ["On a beaucoup parl\u00e9 du mod\u00e8le Suisse dans la campagne pour le Brexit, alors que les Britanniques devront se prononcer le 23 juin sur le maintien ou non du Royaume-Uni dans l'Union europ\u00e9enne. Rencontre avec les eurod\u00e9put\u00e9s du parti pro-Brexit UKIP au Parlement europ\u00e9en de Strasbourg."], "alternativeTitle": ["La Suisse n'est pas un mod\u00e8le pour les eurod\u00e9put\u00e9s pro-Brexit de UKIP / JDM_2016-06-16T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 16.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7789496", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bitsch, Katia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7789491"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le canton de Berne va cr\u00e9er quatre aires de transit et de s\u00e9jour pour les gens du voyage suisses et une aire de transit pour les \u00e9trangers : Interview de Christoph Neuhaus, conseiller d'Etat UDC bernois en charge du dossier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A9EA7E60-74C3-469C-92E3-88B8289A7B29", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Berne (canton)"], "durationSec": 136, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["infrastructure urbaine", "population \u00e9trang\u00e8re"], "excerpt": "L'aire de transit sera situ\u00e9e \u00e0 Montm\u00e9nil, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de Bienne. Berne deviendra ainsi le premier canton suisse \u00e0 pleinement assumer ses responsabilit\u00e9s en la mati\u00e8re.", "alternativeExcerpt": ["Le canton de Berne va cr\u00e9er quatre aires de transit et de s\u00e9jour pour les gens du voyage suisses et une aire de transit pour les \u00e9trangers. Elle sera situ\u00e9e \u00e0 Montm\u00e9nil, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de Bienne. Berne deviendra ainsi le premier canton suisse \u00e0 pleinement assumer ses responsabilit\u00e9s en la mati\u00e8re. Interview de Christoph Neuhaus, conseiller d'Etat bernois en charge du dossier."], "alternativeTitle": ["Berne prend les devants pour l\u2019accueil des gens du voyage / 12H30_2016-06-16T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 16.06.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7808802.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7789458", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'\u00c9tat UDC bernois", "name": "Neuhaus, Christoph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Jura bernois", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7789448"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : L'actrice Loubna Abidar se raconte dans \"La Dangereuse\"", "id": "sound-6D5B78F5-159D-45B1-9A02-88CB6B6E65E5", "durationSec": 433, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Loudna Abidar, actrice marocaine, auteur de La dangereuse chez Stock, un livre autobiographique co-\u00e9crit avec la journaliste Marion Van Renterghem;extrait Marie-Anne Schmoutz, une femme qui a enseign\u00e9 toute sa vie \u00e0 Romont, dans la campagne fribourgeoise;Carmen Defferard, curatrice de l'exposition consacr\u00e9e \u00e0  Marie-Anne Schmoutz;Abidar, Loubna\r\nLoubna Abidar publie \"La Dangereuse\", co-\u00e9crit avec la journaliste Marion Van Renterghem. L'actrice marocaine y revient sur son enfance, sur la violence de son p\u00e8re, et sur son immense d\u00e9sir de devenir com\u00e9dienne. Et \u00e9galement sur un autre \u00e9pisode, qui la contraindra \u00e0 l'exil en France: \u00e0 Casablanca, trois hommes l'agressent pour avoir jou\u00e9 le r\u00f4le d'une prostitu\u00e9e dans le film \"Much Loved\" de Nabil Ayouch.\r\n\r\n* * L'actrice Loubna Abidar se raconte dans \"La Dangereuse\" (Loubna Abidar) 12h30 Loubna Abidar \r\nOn va prendre la direction de nos studios parisiens pour retrouver en duplex notre invit\u00e9e du jour... \r\nbonjour Loudna Abidar\r\nactrice marocaine, vous publiez La dangereuse chez Stock, un livre autobiographique co-\u00e9crit avec la journaliste Marion Van Ren-ter-ghem...\r\nVous revenez sur votre enfance, sur la violence de votre p\u00e8re envers vous, sur ce d\u00e9sir immense de devenir actrice et aussi sur cet \u00e9pisode de votre vie \r\nUne agression qui va vous conduire \u00e0 l'exil en France: \u00e0 Casablanca trois hommes s'en prennent \u00e0 vous car vous jou\u00e9 le r\u00f4le d'une prostitu\u00e9e dans le film Muche Loved de Nabil Ayouch...\r\n***Trop libre, trop franche, trop femme vous d\u00e9rangez dans votre pays le Maroc....avec cet ouvrage d\u00e9noncez-vous d'abord l'hypocrisie de la culture arabo-musulmane envers les femmes ?\r\n***C'est le cin\u00e9ma qui vous a sorti de l'enfer mais ce m\u00eame cin\u00e9ma, l'un de vos r\u00f4les s'est referm\u00e9 comme un pi\u00e8ge sur vous...est-ce que c'est tout le paradoxe de votre histoire ?\r\n***Votre p\u00e8re voulait un fils, il a une fille. Vous dites: \"\u00eatre un \u00e9chec pour la seule raison qu'on est une femme, c'est la premi\u00e8re le\u00e7on que j'ai re\u00e7ue\"... vous \u00eates battue par votre p\u00e8re, vous en gardez des cicatrices qu'aujourd'hui vous arrivez \u00e0 effleurer. Et d'ailleurs vous ne souhaitez pas toutes les effacer par la chirurgie car dites-vous, vous avez besoin d'en garder quelques unes ...elles vous rappellent sans cesse que vous devez continuer \u00e0 vous battre ? pourquoi vous donne-t-elle de la force ?\r\n***on ressent en lisant ce livre que ce qui vous sauve dans votre enfance, ce sont vos moments de vie dans le riad de vos grands-parents...est-ce que c'\u00e9tait votre respiration m\u00eame s'il y avait des interdits ?\r\n***Tr\u00e8s vite, vous avez des r\u00eaves qui sont votre activit\u00e9 pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e... vous voulez \u00eatre actrice mais vous ne connaissez pas ce mot, alors quand votre Oncle Sa\u00efd vous demande ce que vous voulez faire plus tard, vous dites pleine de convictions: \"moi je veux \u00eatre une pute c\u00e9l\u00e8bre dans le monde entier\"... pour vous le mot pute est un mot normal, elles symbolisent les femmes maquill\u00e9es, belle que vous voyez \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision. Les actrices. Vous \u00eates soulag\u00e9es quand vous apprenez que votre n'est pas un gros mot ?\r\n***Petite aviez-vous des r\u00eaves tr\u00e8s diff\u00e9rents des autres filles de votre \u00e2ge ?\r\n***Vous avez 13 ans, vous demandez \u00e0 aller au cin\u00e9ma et \u00e0 force de pers\u00e9v\u00e9rance vous irez au cin\u00e9ma...vous s\u00e9chez aussi l'\u00e9cole pour vous y rendre...est-ce que tout ces instants renforce votre volont\u00e9 de jouer ?\r\n***Les coups de votre p\u00e8re continuent de pleuvoir, et vous vous rendez compte que vous \u00eates la seule personne \u00e0 pouvoir sauver votre famille...votre solution: vous cong\u00e9diez votre p\u00e8re. Il ne peut plus entrer chez vous, il est banni sur le toit de l'immeuble.\u00a0\r\n***Viennent ensuite les cours de th\u00e9\u00e2tre: vous n'en ratez aucun. Et vous apprenez que Nabil Ayouch va tourner son prochain film Much loved, vous savez qu'il veut travailler exclusivement avec de vraies prostitu\u00e9es mais pas des actrices et vous y allez quand m\u00eame, vous vous d\u00e9guisez en prostitu\u00e9e tr\u00e8s vulgaire afin qu'on ne vous reconnaisse pas, et \u00e7a marche mais vous n'arrivez pas \u00e0 mentir plus longtemps. Vous n'avez PAS le r\u00f4le dans un premier temps car Ayouch vous le redit: je ne veux pas travailler avec des actrices. Du coup vous collaborez au film, vous chercher de filles, vous int\u00e9grez les milieux... que vous apportent tout ce travail avant de faire finalement le r\u00f4le ?\r\n***Et pour finir vous obtenez le r\u00f4le vous interpr\u00e9tez le r\u00f4le de Noha ... \u00e0 ce moment l\u00e0 vous ne soup\u00e7onnez pas que \u00e7a va \u00eatre difficile ?\r\n***Vous devez tourner une sc\u00e8ne de sexe c'est tr\u00e8s complexe, c'est dur...est-ce que c'est la sc\u00e8ne la plus difficile de votre vie ?\r\n***Et c'est cette sc\u00e8ne qui d\u00e9clenche la haine... c'est avant tout une sc\u00e8ne d'amour est-ce que c'est cela que la Maroc n'a pas voulu comprendre et ne comprendra jamais ?\r\n***Cannes repr\u00e9sente pour vous un mauvais souvenir, au retour au pays, hommes et femmes se d\u00e9cha\u00eenent, vous \u00eates la cible. Et vient cette agression: trois hommes qui vous tabassent \u00e0 cause de ce r\u00f4le sous pr\u00e9texte que vous avez sali les femmes. Policiers, m\u00e9decins vous tournent le dos... un d\u00e9clencheur, le moment o\u00f9 vous sentez plus que jamais la menace ?\r\n*** Vous n'en voulez pas \u00e0 vos agresseurs, par contre vous en voulez aux m\u00e9dias marocains. Ont-ils fait plus de mal que les coups ?\r\n***Vous dites les marocains feraient mieux de m\u00e9diter sur la libert\u00e9, ils vivent dans un monde o\u00f9 l'homme domine la femme... pensez-vous qu'ils soient pr\u00eats \u00e0 s'ouvrir \u00e0 m\u00e9diter sur cette libert\u00e9 ?\r\n***\"Mon Maroc me manque mais entre nous \u00e7a n'a pas march\u00e9\"...le Maroc et vous c'est comme une rupture amoureuse ?\r\n***Vous y retournez en cachette...c'est la seule solution rien ne s'est apais\u00e9 ?\r\n***Enfin nous n'avons pas expliquez le titre la dangereuse ... \r\nAbidar Khatar - Abidar la dangereuse...car vous ne vous laisserez jamais faire - intimider ?\r\n***Cr\u00e9ation association pour prostitu\u00e9e o\u00f9 en \u00eates vous ?\r\nMerci Loubna Abidar, actrice marocaine et auteur de ce livre La dangereuse aux \u00e9ditions Stock, bonne journ\u00e9e.\r\n56'30\r\n(expo Mademoiselle instit Gendre) 12h30 Expo mademoiselle\r\n\"Mademoiselle l'institutrice\"... C'est le titre d'une exposition consacr\u00e9e \u00e0 la vocation de Marie-Anne Schmoutz, une femme qui a enseign\u00e9 toute sa vie \u00e0 Romont, dans la campagne fribourgeoise. Un destin somme toute banal, qui aurait pu tomber dans l'oubli, sauf que cette institutrice n\u00e9e en 1906 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e il y a 20 ans, n'avait rien d'une femme ordinaire...Avant-gardiste et passionn\u00e9e, elle a suscit\u00e9 l'admiration des plus grands p\u00e9dagogues de son temps.  Delphine Gendre.\r\n((Extrait t\u00e9moignage\r\n Marie-Anne Schmoutz, s'est distingu\u00e9e dans toute l'Europe en d\u00e9veloppant intuitivement des m\u00e9thodes p\u00e9dagogiques novatrices . Pourtant \u00e0 Fribourg, son travail n'a jamais \u00e9t\u00e9 reconnu, si ce n'est peut-\u00eatre par ses anciennes \u00e9l\u00e8ves, dont on peut entendre le t\u00e9moignage dans cette exposition.  Carmen Defferard, curatrice: \r\nEn avance sur son temps, et ne se satisfaisant pas d'enseigner aux jeunes filles pour en faire uniquement de bonnes m\u00e9nag\u00e8res, Marie-Anne Schmoutz a  parfois \u00e9t\u00e9 m\u00e9pris\u00e9e par sa hi\u00e9rarchie. Incomprise, elle a fini par d\u00e9missionner de son poste,  pour consacrer la fin de sa vie \u00e0 la spiritualit\u00e9 et \u00e0 une tr\u00e8s riche correspondance, qui compte plus de 2000 lettres, d\u00e9pos\u00e9es aux Archives de la ville de Romont ))\r\nCette exposition est \u00e0 voir \u00e0 l'Eglise des Capucins de Romont jusqu'au 31 juillet.", "alternativeExcerpt": ["Loubna Abidar publie \"La Dangereuse\", co-\u00e9crit avec la journaliste Marion Van Renterghem. L'actrice marocaine y revient sur son enfance, sur la violence de son p\u00e8re, et sur son immense d\u00e9sir de devenir com\u00e9dienne. Et \u00e9galement sur un autre \u00e9pisode, qui la contraindra \u00e0 l'exil en France: \u00e0 Casablanca, trois hommes l'agressent pour avoir jou\u00e9 le r\u00f4le d'une prostitu\u00e9e dans le film \"Much Loved\" de Nabil Ayouch.", "Loubna Abidar publie \"La Dangereuse\", co-\u00e9crit avec la journaliste Marion Van Renterghem. L'actrice marocaine y revient sur son enfance, sur la violence de son p\u00e8re, et sur son immense d\u00e9sir de devenir com\u00e9dienne. Et \u00e9galement sur un autre \u00e9pisode, qui la contraindra \u00e0 l'exil en France: \u00e0 Casablanca, trois hommes l'agressent pour avoir jou\u00e9 le r\u00f4le d'une prostitu\u00e9e dans le film \"Much Loved\" de Nabil Ayouch.", "Loubna Abidar publie \"La Dangereuse\", co-\u00e9crit avec la journaliste Marion Van Renterghem. L'actrice marocaine y revient sur son enfance, sur la violence de son p\u00e8re, et sur son immense d\u00e9sir de devenir com\u00e9dienne. Et \u00e9galement sur un autre \u00e9pisode, qui la contraindra \u00e0 l'exil en France: \u00e0 Casablanca, trois hommes l'agressent pour avoir jou\u00e9 le r\u00f4le d'une prostitu\u00e9e dans le film \"Much Loved\" de Nabil Ayouch."], "alternativeTitle": ["L'actrice Loubna Abidar se raconte dans \"La Dangereuse\"", "L'actrice Loubna Abidar se raconte dans \"La Dangereuse\" / 12H30_2016-06-16T12:52:00_l-invite-du-12h30", "L'actrice Loubna Abidar se raconte dans \"La Dangereuse\" / 12H30_2016-06-16T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7789459", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7982410.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7789459", "ece-7789447"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : Youtubers Life", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-02CD69D7-61FE-46B9-9821-8914DF9B07FB", "durationSec": 133, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Clic", "Clic / NMT_2016-06-16T08:35:00_clic", "Clic / NMT_2016-06-16T08:35:00_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7770646", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7770646", "ece-7770634"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : L'invasion des petits aliens", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-320D5FB0-E0DE-47FF-A9E4-DA3605FD51FA", "durationSec": 115, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ce jeudi les extra-terrestres sont parmi nous, l'artiste Dmitry Maximov ne les as pas vus, mais les a imagin\u00e9s. Ils ressemblent beaucoup aux petits et grands personnages du r\u00e9alisateur Hayao Miyazaki du Studio Ghibli.\r\nDans sa s\u00e9rie \"Invaded by Little Aliens\", notre cr\u00e9ateur Russe a mix\u00e9 avec talent illustration et photographie.", "alternativeExcerpt": ["Ce jeudi les extra-terrestres sont parmi nous, l\u2019artiste Dmitry Maximov ne les as pas vus, mais les a imagin\u00e9s. Ils ressemblent beaucoup aux petits et grands personnages du r\u00e9alisateur Hayao Miyazaki du Studio Ghibli.\n\nDans sa s\u00e9rie \"Invaded by Little Aliens\", notre cr\u00e9ateur Russe \u00e0 mix\u00e9 avec talent illustration et photographie.", "Ce jeudi les extra-terrestres sont parmi nous, l\u2019artiste Dmitry Maximov ne les as pas vus, mais les a imagin\u00e9s. Ils ressemblent beaucoup aux petits et grands personnages du r\u00e9alisateur Hayao Miyazaki du Studio Ghibli.\n\nDans sa s\u00e9rie \"Invaded by Little Aliens\", notre cr\u00e9ateur Russe a mix\u00e9 avec talent illustration et photographie.", "Ce jeudi les extra-terrestres sont parmi nous, l\u2019artiste Dmitry Maximov ne les as pas vus, mais les a imagin\u00e9s. Ils ressemblent beaucoup aux petits et grands personnages du r\u00e9alisateur Hayao Miyazaki du Studio Ghibli.\n\nDans sa s\u00e9rie \"Invaded by Little Aliens\", notre cr\u00e9ateur Russe a mix\u00e9 avec talent illustration et photographie."], "alternativeTitle": ["L'invasion des petits aliens", "L'invasion des petits aliens / HAP_2016-06-16T18:10:00_happy-pics", "L'invasion des petits aliens / HAP_2016-06-16T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7770606", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7770606", "ece-7770601"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dans la peau d'Anne", "source": "siranau", "title": "Dans la peau d'Anne : Spring King", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0E6B43A9-81DD-4ED8-94E8-DC3671380EA7", "durationSec": 391, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le groupe originaire de Manchester sort son premier album, \"Tell Me If You Like To\". Pour ceux qui aiment la nomenclature, les Spring King ont \u00e9t\u00e9 class\u00e9s dans le mouvement post-punk, mais leur album porte aussi des traces de garage, notamment pour leur son crado et l'usage intensif des distorsions sur la guitare. Il y a aussi chez eux un c\u00f4t\u00e9 tr\u00e8s m\u00e9lodique, avec quelques incursions dans le surf rock pour la rythmique et dans la new wave. Si la forme est convaincante, le fond l'est un peu moins, les paroles des Spring King sont plut\u00f4t convenues et assez premier degr\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Le groupe originaire de Manchester sort son premier album, \"Tell Me If You Like To\". Pour ceux qui aiment la nomenclature, les Spring King ont \u00e9t\u00e9 class\u00e9s dans le mouvement post-punk, mais leur album porte aussi des traces de garage, notamment pour leur son crado et l\u02b9usage intensif des distorsions sur la guitare. Il y a aussi chez eux un c\u00f4t\u00e9 tr\u00e8s m\u00e9lodique, avec quelques incursions dans le surf rock pour la rythmique et dans la new wave. Si la forme est convaincante, le fond l'est un peu moins, les paroles des Spring King sont plut\u00f4t convenues et assez premier degr\u00e9.", "Le groupe originaire de Manchester sort son premier album, \"Tell Me If You Like To\". Pour ceux qui aiment la nomenclature, les Spring King ont \u00e9t\u00e9 class\u00e9s dans le mouvement post-punk, mais leur album porte aussi des traces de garage, notamment pour leur son crado et l\u02b9usage intensif des distorsions sur la guitare. Il y a aussi chez eux un c\u00f4t\u00e9 tr\u00e8s m\u00e9lodique, avec quelques incursions dans le surf rock pour la rythmique et dans la new wave. Si la forme est convaincante, le fond l'est un peu moins, les paroles des Spring King sont plut\u00f4t convenues et assez premier degr\u00e9.", "Le groupe originaire de Manchester sort son premier album, \"Tell Me If You Like To\". Pour ceux qui aiment la nomenclature, les Spring King ont \u00e9t\u00e9 class\u00e9s dans le mouvement post-punk, mais leur album porte aussi des traces de garage, notamment pour leur son crado et l\u02b9usage intensif des distorsions sur la guitare. Il y a aussi chez eux un c\u00f4t\u00e9 tr\u00e8s m\u00e9lodique, avec quelques incursions dans le surf rock pour la rythmique et dans la new wave. Si la forme est convaincante, le fond l'est un peu moins, les paroles des Spring King sont plut\u00f4t convenues et assez premier degr\u00e9."], "alternativeTitle": ["Spring King", "Spring King / NMT_2016-06-16T08:23:24_dans-la-peau-d-anne", "Spring King / NMT_2016-06-16T08:23:24_dans-la-peau-d-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7770644", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398533.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7770644", "ece-7770630"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Rachmaninov, la nostalgie romantique VII (4/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-7AAA1C96-1C99-4A02-8F38-921FD1E4C84F", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Russie (ante URSS)"], "durationSec": 3195, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rakhmaninov, Sergey"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur"], "alternativeTitle": ["D'un air entendu du 16.06.2016", "Rachmaninov, la nostalgie romantique VII (4/5) / DAE_2016-06-16T17:06:45_d-un-air-entendu", "D'un air entendu du 16.06.2016", "Rachmaninov, la nostalgie romantique VII (4/5) / DAE_2016-06-16T17:06:45_d-un-air-entendu"], "alternativeExcerpt": ["Nouvelle diffusion de la s\u00e9rie d'\u00e9missions du 3 au 7 novembre 2014.", "Nouvelle diffusion de la s\u00e9rie d'\u00e9missions du 3 au 7 novembre 2014."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7770510", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423779.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7770510", "ece-7770509"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "La ru\u00e9e vers l'art ou la messe est dite, Art Basel 2016", "id": "sound-A0AFA6B1-C719-42A6-8360-F9A811EB31D2", "durationSec": 551, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La grande foire d'art moderne et contemporain Art Basel ouvre ses portes au public d\u00e8s 11 heures ce jeudi 16 juin 2016 et jusqu'\u00e0 la fin de la semaine. \r\nL'occasion pour Florence Grivel de se glisser dans le saint des saints, Unlimited, la plus grande exposition au monde d'ouvres XXL. A son micro le curateur, Gianni Jetzer, mais aussi l'artiste suisse Alain Huck ainsi que la directrice du MUDAC Chantal Prod'hom rencontr\u00e9s sur le chemin de la foire.", "alternativeExcerpt": ["La grande foire d\u2019art moderne et contemporain Art Basel ouvre ses portes au public d\u00e8s 11 heures ce jeudi 16 juin 2016 et jusqu\u2019\u00e0 la fin de la semaine. \n\nL\u2019occasion pour Florence Grivel de se glisser dans le saint des saints, Unlimited, la plus grande exposition au monde d\u2019\u0153uvres XXL. A son micro le curateur, Gianni Jetzer, mais aussi l\u2019artiste suisse Alain Huck ainsi que la directrice du MUDAC Chantal Prod\u2019hom rencontr\u00e9s sur le chemin de la foire."], "alternativeTitle": ["La ru\u00e9e vers l\u2019art ou la messe est dite, Art Basel 2016 / MAT_2016-06-16T07:42:15_chronique-3", "Les matinales d'Espace 2 du 16.06.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7808356.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7770542", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7770540"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique : Les radiations lumineuses de Gary McNevin", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-72BFB36B-1055-4BFF-A4C7-F00739597AC3", "durationSec": 180, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Photographe pour Greenpeace, Gary McNevin s'est rendu \u00e0 Tchernobyl et Fukushima pour y r\u00e9aliser du lightpainting. Avec ces immenses tra\u00een\u00e9es lumineuses et color\u00e9es \u00e0 l'exact endroit des radiations, il souhaite les rendre visibles pour que le spectateur prenne conscience des d\u00e9g\u00e2ts nucl\u00e9aires sur l'environnement.", "alternativeExcerpt": ["Photographe pour Greenpeace, Gary McNevin s'est rendu \u00e0 Tchernobyl et Fukushima pour y r\u00e9aliser du lightpainting. Avec ces immenses tra\u00een\u00e9es lumineuses et color\u00e9es \u00e0 l\u2019exact endroit des radiations, il souhaite les rendre visibles pour que le spectateur prenne conscience des d\u00e9g\u00e2ts nucl\u00e9aires sur l'environnement.", "Photographe pour Greenpeace, Gary McNevin s'est rendu \u00e0 Tchernobyl et Fukushima pour y r\u00e9aliser du lightpainting. Avec ces immenses tra\u00een\u00e9es lumineuses et color\u00e9es \u00e0 l\u2019exact endroit des radiations, il souhaite les rendre visibles pour que le spectateur prenne conscience des d\u00e9g\u00e2ts nucl\u00e9aires sur l'environnement.", "Photographe pour Greenpeace, Gary McNevin s'est rendu \u00e0 Tchernobyl et Fukushima pour y r\u00e9aliser du lightpainting. Avec ces immenses tra\u00een\u00e9es lumineuses et color\u00e9es \u00e0 l\u2019exact endroit des radiations, il souhaite les rendre visibles pour que le spectateur prenne conscience des d\u00e9g\u00e2ts nucl\u00e9aires sur l'environnement."], "alternativeTitle": ["Les radiations lumineuses de Gary McNevin", "Les radiations lumineuses de Gary McNevin / HAP_2016-06-16T18:50:00_la-chronique-fantinstique", "Les radiations lumineuses de Gary McNevin / HAP_2016-06-16T18:50:00_la-chronique-fantinstique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7770604", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7416081.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7770604", "ece-7770598"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics2 : \"It's no biggie\" de Lisette Berndt", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A23B53D6-5791-4B4B-8C30-E75DADABCC32", "durationSec": 34, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Nous avons tous connu des petits moments de honte ou d'agacement. L'illustratrice Lisette Berndt propose d'en rire avec sa s\u00e9rie de gifs \"It's no biggie\".\r\nDans cette s\u00e9rie, elle propose une s\u00e9rie d'images anim\u00e9es au style simple et enfantin mettant en sc\u00e8ne des hommes et des femmes auxquels il arrive une petite m\u00e9saventure de la vie quotidienne, un impr\u00e9vu qui \u00e9nerve, ou qui nous rend tout simplement ridicule aux yeux des autres.", "alternativeExcerpt": ["Nous avons tous connu des petits moments de honte ou d\u2019agacement. L\u2019illustratrice Lisette Berndt propose d'en rire avec sa s\u00e9rie de gifs \"It\u2019s no biggie\".\n\nDans cette s\u00e9rie, elle propose une s\u00e9rie d\u2019images anim\u00e9es au style simple et enfantin mettant en sc\u00e8ne des hommes et des femmes auxquels il arrive une petite m\u00e9saventure de la vie quotidienne, un impr\u00e9vu qui \u00e9nerve, ou qui nous rend tout simplement ridicule aux yeux des autres.", "Nous avons tous connu des petits moments de honte ou d\u2019agacement. L\u2019illustratrice Lisette Berndt propose d'en rire avec sa s\u00e9rie de gifs \"It\u2019s no biggie\".\n\nDans cette s\u00e9rie, elle propose une s\u00e9rie d\u2019images anim\u00e9es au style simple et enfantin mettant en sc\u00e8ne des hommes et des femmes auxquels il arrive une petite m\u00e9saventure de la vie quotidienne, un impr\u00e9vu qui \u00e9nerve, ou qui nous rend tout simplement ridicule aux yeux des autres.", "Nous avons tous connu des petits moments de honte ou d\u2019agacement. L\u2019illustratrice Lisette Berndt propose d'en rire avec sa s\u00e9rie de gifs \"It\u2019s no biggie\".\n\nDans cette s\u00e9rie, elle propose une s\u00e9rie d\u2019images anim\u00e9es au style simple et enfantin mettant en sc\u00e8ne des hommes et des femmes auxquels il arrive une petite m\u00e9saventure de la vie quotidienne, un impr\u00e9vu qui \u00e9nerve, ou qui nous rend tout simplement ridicule aux yeux des autres."], "alternativeTitle": ["\"It\u2019s no biggie\" de Lisette Berndt", "\"It\u2019s no biggie\" de Lisette Berndt / HAP_2016-06-16T18:40:00_happy-pics", "\"It\u2019s no biggie\" de Lisette Berndt / HAP_2016-06-16T18:40:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7770605", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7770605", "ece-7770600"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Les V\u00eapres de Rachmaninov par l'Ensemble Vocal de Lausanne", "id": "sound-70AAB4DB-B658-4D8A-BC77-DFC64CFDE85A", "durationSec": 1136, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les V\u00eapres (1915) de Sergei Rachmaninov (1873-1943) repr\u00e9sentent certainement - avec la Liturgie de Saint-Jean Chrysostome (1910) du m\u00eame compositeur - le sommet de toute la musique vocale orthodoxe russe. Elles sont donn\u00e9es par l'Ensemble Vocal de Lausanne, sous la direction de leur nouveau chef, Daniel Reuss, et le concert est diffus\u00e9 en direct \u00e0 l'enseigne de l'\u00e9mission \"Concert du mercredi soir\" sur Espace 2, mercredi 22 juin 2016 \u00e0 20h. \r\nRencontre avec Nicolas Farine, chef de chour.", "alternativeExcerpt": ["Les V\u00eapres (1915) de Sergei Rachmaninov (1873-1943) repr\u00e9sentent certainement \u2013 avec la Liturgie de Saint-Jean Chrysostome (1910) du m\u00eame compositeur \u2013 le sommet de toute la musique vocale orthodoxe russe. Elles sont donn\u00e9es par l'Ensemble Vocal de Lausanne, sous la direction de leur nouveau chef, Daniel Reuss, et le concert est diffus\u00e9 en direct \u00e0 l'enseigne de l'\u00e9mission \"Concert du mercredi soir\" sur Espace 2, mercredi 22 juin 2016 \u00e0 20h. \n\nRencontre avec Nicolas Farine, chef de ch\u0153ur."], "alternativeTitle": ["Les V\u00eapres de Rachmaninov par l'Ensemble Vocal de Lausanne / MAT_2016-06-16T07:06:45_l-invite", "Les matinales d'Espace 2 du 16.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7770542", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Chef de choeur,directeur musical Pendulum Choir", "name": "Farine, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7770535"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "L'exercice de l'OTAN Anaconda vu par Steven Pifer", "id": "sound-6997F230-EC86-4EFC-8874-F3DF12321E5E", "durationSec": 437, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Steven Pifer, du Brookings Institute, un des centres de r\u00e9flexion les plus r\u00e9put\u00e9s \u00e0 Washington\r\nDans un climat de tension entre l'OTAN et la Russie, Steven Pifer, ancien ambassadeur am\u00e9ricain en Ukraine et sp\u00e9cialiste des relations am\u00e9ricano-russes, livre son analyse de la situation.\r\n\r\n* * L'exercice de l'OTAN Anaconda vu par Steven Pifer LANCEMENT 1b / OTAN - ITV STEVEN PIFER\r\n***Des manouvres d'envergure en Europe centrale. dans un climat de tension entre l'OTAN et la Russie.\r\nDe part et d'autre, la rh\u00e9torique est devenue beaucoup plus vive ces deux derni\u00e8res ann\u00e9es. C'\u00e9tait encore on ne peut plus clair lundi, \u00e0 Gen\u00e8ve, Patrick Chaboudez.\r\nAvec les propos d'Alexander Vershbow. le secr\u00e9taire-g\u00e9n\u00e9ral adjoint de l'OTAN. lors du Forum international sur la s\u00e9curit\u00e9, organis\u00e9 par le GCSP. L'OTAN, dit-il, fait face \u00e0 deux grandes menaces\u00a0: les actions d'une Russie, devenue plus agressive et affirm\u00e9e. Et la vague de violence et d'instabilit\u00e9 au Moyen-Orient et en Afrique du Nord. En ce qui concerne la Russie, Alexander Vershbow n'exclut pas toute reprise du dialogue - pour rappel, l'OTAN a suspendu toute coop\u00e9ration avec Moscou depuis la crise en Ukraine.Mais lundi, il a surtout insist\u00e9 sur la d\u00e9termination de l'OTAN \u00e0 soutenir ses membres et ses alli\u00e9s. La Russie, dit-il, ne devrait m\u00eame pas envisager de tester notre r\u00e9solution \u00e0 appliquer l'article 5. qui pr\u00e9voit, en r\u00e9sum\u00e9, qu'une attaque contre l'un des membres d\u00e9clenche la r\u00e9ponse militaire de toute l'Alliance. Alexander Vershbow estime \u00e9galement que la Russie et Vladimir Poutine ne se sentent pas en s\u00e9curit\u00e9 avec des pays voisins stables, mais seulement quand ils peuvent dominer. \r\n***Difficile d'\u00eatre plus clair, effectivement.\r\nPatrick, vous avez pu vous entretenir avec un homme qui conna\u00eet particuli\u00e8rement bien les relations entre la Russie et les Etats-Unis.\r\nOui, Steven Pifer, du Brookings Institute, un des centres de r\u00e9flexion les plus r\u00e9put\u00e9s \u00e0 Washington. Et surtout pendant 25 ans, au d\u00e9partement d'Etat am\u00e9ricain, en charge des relations avec la Russie. Ambassadeur en Ukraine \u00e9galement entre 1998 et 2000. Et son constat, c'est bien qu'au-del\u00e0 de la rh\u00e9torique, les relations se sont singuli\u00e8rement d\u00e9grad\u00e9es. \r\n SON 1, 43''\r\nSignes tangibles de ces tensions, les provocations, les incidents se sont multipli\u00e9s depuis 2014 dans la Baltique et en Mer Noire. Et ils pourraient potentiellement avoir des cons\u00e9quences tr\u00e8s s\u00e9rieuses. \r\n SON 2, 47''\r\n*** EGF. Et du c\u00f4t\u00e9 de l'OTAN, on souhaiterait \u00e9galement davantage de pr\u00e9visibilit\u00e9. \r\n. On aimerait que les manouvres militaires de la Russie soient annonc\u00e9es, par exemple. surtout quand elles se d\u00e9roulent \u00e0 proximit\u00e9 des fronti\u00e8res des pays membres de l'OTAN. Ce serait une fa\u00e7on de minimiser les risques. Mais ce dialogue n'est pas lieu. Il faut dire aussi que la posture du Kremlin est aussi, selon Steven Pifer, \u00e0 usage interne. \r\n SON 3, 27''\r\n*** EGF. Un des arguments de Moscou, c'est de dire que l'OTAN a pouss\u00e9 trop loin son \u00e9largissement. \r\nEt on \u00e9voque souvent \u00e0 Moscou une volont\u00e9 d'encerclement de la Russie de la part de l'OTAN. C'est per\u00e7u comme une menace, comme une ing\u00e9rence dans l'espace strat\u00e9gique de la Russie. Un argument que conteste Steven Pifer\r\n SON 4, 51''\r\nOn peut souligner tout de m\u00eame que les relations se sont particuli\u00e8rement crisp\u00e9es au moment o\u00f9 l'on a \u00e9voqu\u00e9 l'Ukraine et la G\u00e9orgie comme membres possibles - \u00e0 l'avenir - de l'OTAN. A Moscou, cela a \u00e9t\u00e9 clairement per\u00e7u comme une provocation. Le franchissement d'une ligne rouge. D'ailleurs cette hypoth\u00e8se est aujourd'hui abandonn\u00e9e. \r\n*** EGF. L'Ukraine qui reste tout de m\u00eame un point conflictuel majeur. \r\nAvec le processus de Minsk en panne. Et trois sc\u00e9narios possibles, selon Steven Pifer\u00a0: une r\u00e9solution du conflit\u00a0; une reprise violente des combats militaires. Ou, c'est l'hypoth\u00e8se la plus probable\u00a0: celle d'un conflit gel\u00e9. A l'image de plusieurs autres conflits de ce type dans l'espace de l'ancienne Union sovi\u00e9tique: l'Abkhazie, l'Oss\u00e9tie du Sud, la Transnistrie, le Karabakh, le Donbass. d\u00e9sormais. Est-ce bien dans l'int\u00e9r\u00eat de Moscou\u00a0?\r\n SON 5, 1'02''\r\n>>> VIRGULE IDENT", "alternativeExcerpt": ["Dans un climat de tension entre l\u2019OTAN et la Russie, Steven Pifer, ancien ambassadeur am\u00e9ricain en Ukraine et sp\u00e9cialiste des relations am\u00e9ricano-russes, livre son analyse de la situation."], "alternativeTitle": ["L'exercice de l'OTAN Anaconda vu par Steven Pifer / TUM_2016-06-16T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 16.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7789436", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7789432"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rencard en terre pas connue", "source": "siranau", "title": "Rencard en terre pas connue : Etienne Jacques (2/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-21E90E16-D8B7-4264-A868-E05FE77D7192", "durationSec": 224, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Etienne Jacques (2/2)", "Etienne Jacques (2/2) / SUPER_2016-06-16T16:24:00_rencard-en-terre-pas-connue", "Etienne Jacques (2/2) / SUPER_2016-06-16T16:24:00_rencard-en-terre-pas-connue"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7770577", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015959.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7770577", "ece-7770566"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rencard en terre pas connue", "source": "siranau", "title": "Rencard en terre pas connue : Etienne Jacques (1/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6839360B-AA18-4DE3-A336-191AECEE344F", "durationSec": 222, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Etienne Jacques (1/2)", "Etienne Jacques (1/2) / SUPER_2016-06-16T16:16:29_rencard-en-terre-pas-connue", "Etienne Jacques (1/2) / SUPER_2016-06-16T16:16:29_rencard-en-terre-pas-connue"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7770578", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015959.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7770578", "ece-7770569"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Euro 2016: un derby britannique au programme", "id": "sound-5D46971D-248A-42CA-824E-C1F48DA77134", "durationSec": 192, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En marge des multiples incidents impliquant supporters, hooligans et forces de l'ordre, la comp\u00e9tition europ\u00e9enne est le th\u00e9\u00e2tre jeudi d'un match particulier entre l'Angleterre et le Pays de Galles.\r\n\r\n* * Euro 2016: un derby britannique au programme 12h30 Foot \r\nEuro 2016 de football, l'ultranationaliste Alexandre Cpri-guine, pr\u00e9sident des supporters russes, va \u00eatre expuls\u00e9. \r\nSur le terrain: l'un des choc du jour se passera \u00e0 15 heures entre l'Angleterre et le Pays-de-Galles, Jo\u00ebl Robert vous \u00eates l'un de nos envoy\u00e9s sp\u00e9ciaux en France pour suivre cette comp\u00e9tition... \r\nLa journ\u00e9e d'hier a de nouveau connu son lot d'incidents dans le nord de la France entre des hooligans et la police fran\u00e7aise, Jo\u00ebl... \r\nBLABLA \r\nJo\u00ebl petit retour aussi sur la situation du groupe de l'\u00e9quipe de Suisse... les r\u00e9sultats d'hier sont-ils une bonne affaire pour les hommes de Petkovic... \r\nBLABLA \r\nMatches du jour \u00e0 suivre d\u00e8s 15h sur RTS Angleterre Pays de Galles puis \u00e0 18h Ukraine - Irlande \r\net ce soir \u00e0 21h autre choc de cette journ\u00e9e entre l'Allemagne et la Pologne...\u00e0 suivre sur nos ondes et sur RTS 2", "alternativeExcerpt": ["En marge des multiples incidents impliquant supporters, hooligans et forces de l\u2019ordre, la comp\u00e9tition europ\u00e9enne est le th\u00e9\u00e2tre jeudi d\u2019un match particulier entre l\u2019Angleterre et le Pays de Galles."], "alternativeTitle": ["Euro 2016: un derby britannique au programme / 12H30_2016-06-16T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 16.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7789458", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7789450"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "La R\u00e9forme vue de Suisse (14/20)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4F148122-D89F-43CC-AAFE-41F40534EBA9", "thematicGeographicals": ["Valais", "Suisse"], "durationSec": 1778, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Platter, Thomas"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "histoire", "R\u00e9forme", "protestantisme", "16e si\u00e8cle", "catholicisme"], "excerpt": "Durant le XVIe si\u00e8cle, la grande majorit\u00e9 de l'\u00e9lite politique et \u00e9conomique valaisanne est pass\u00e9e \u00e0 la R\u00e9forme. Une partie d'entre eux a fait ses \u00e9tudes aupr\u00e8s de l'humaniste haut-valaisan install\u00e9 \u00e0 B\u00e2le, Thomas Platter. La fr\u00e9quentation de son \u00e9cole les am\u00e8ne \u00e0 adopter la nouvelle foi. Les tensions entre les bourgeois haut-valaisans et le Prince \u00e9v\u00eaque de Sion sont vives. Pourtant ce canton rural restera fid\u00e8le \u00e0 ses alliances avec les autres cantons catholiques de l'ancienne conf\u00e9d\u00e9ration.", "alternativeTitle": ["A vue d'esprit du 16.06.2016", "La R\u00e9forme vue de Suisse (14/20) / AVE_2016-06-16T16:30:45_a-vue-d-esprit", "A vue d'esprit du 16.06.2016", "La R\u00e9forme vue de Suisse (14/20) / AVE_2016-06-16T16:30:45_a-vue-d-esprit"], "alternativeExcerpt": ["Durant le XVIe si\u00e8cle, la grande majorit\u00e9 de l\u2019\u00e9lite politique et \u00e9conomique valaisanne est pass\u00e9e \u00e0 la R\u00e9forme. Une partie d\u2019entre eux a fait ses \u00e9tudes aupr\u00e8s de l\u2019humaniste haut-valaisan install\u00e9 \u00e0 B\u00e2le, Thomas Platter. La fr\u00e9quentation de son \u00e9cole les am\u00e8ne \u00e0 adopter la nouvelle foi. Les tensions entre les bourgeois haut-valaisans et le Prince \u00e9v\u00eaque de Sion sont vives. Pourtant ce canton rural restera fid\u00e8le \u00e0 ses alliances avec les autres cantons catholiques de l\u2019ancienne conf\u00e9d\u00e9ration. \n\nAvec G\u00e9rard Delaloye et Olivier Christin.", "Durant le XVIe si\u00e8cle, la grande majorit\u00e9 de l\u2019\u00e9lite politique et \u00e9conomique valaisanne est pass\u00e9e \u00e0 la R\u00e9forme. Une partie d\u2019entre eux a fait ses \u00e9tudes aupr\u00e8s de l\u2019humaniste haut-valaisan install\u00e9 \u00e0 B\u00e2le, Thomas Platter. La fr\u00e9quentation de son \u00e9cole les am\u00e8ne \u00e0 adopter la nouvelle foi. Les tensions entre les bourgeois haut-valaisans et le Prince \u00e9v\u00eaque de Sion sont vives. Pourtant ce canton rural restera fid\u00e8le \u00e0 ses alliances avec les autres cantons catholiques de l\u2019ancienne conf\u00e9d\u00e9ration. \n\nAvec G\u00e9rard Delaloye et Olivier Christin."], "imageURL": "//www.rts.ch/7774896.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7770525", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Delaloye, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'histoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Fl\u00fcckiger, Fabrice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7770525", "ece-7770524"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Victor", "source": "siranau", "title": "Victor : Victor teste des m\u00e9dicaments", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DF0BD4E8-8DB3-4C05-907C-42C1379FE153", "durationSec": 188, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9dicament"], "alternativeTitle": ["Victor", "Victor / OTWO_2016-06-16T09:45:00_victor", "Victor / OTWO_2016-06-16T09:45:00_victor"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7770595", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200714.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7770595", "ece-7770588"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 16.06.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-02377D33-68D3-4D8D-898C-3FDB2097CC20", "durationSec": 95, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2016-06-16T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 16.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7770573", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7770567"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: Tedi Papavrami, violoniste", "id": "sound-814E61D2-F104-4E0C-B436-4CA166830E04", "durationSec": 2744, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s 12 ans, le festival Cully Classique \u00e9tend d\u00e9sormais ses fronti\u00e8res \u00e0 toute la r\u00e9gion de Lavaux et devient le Lavaux Classic. Du 24 juin au 3 juillet 2016, les spectateurs pourront ainsi assister \u00e0 une cinquantaine de concerts, gratuits et payants, et notamment \u00e0 celui d'un des violonistes les plus dou\u00e9s de sa g\u00e9n\u00e9ration, Tedi Papavrami. Il se produira vendredi 24 juin 2016, jour d'ouverture de la manifestation. \r\nLe musicien est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s 12 ans, le festival Cully Classique \u00e9tend d\u00e9sormais ses fronti\u00e8res \u00e0 toute la r\u00e9gion de Lavaux et devient le Lavaux Classic. Du 24 juin au 3 juillet 2016, les spectateurs pourront ainsi assister \u00e0 une cinquantaine de concerts, gratuits et payants, et notamment \u00e0 celui d\u02b9un des violonistes les plus dou\u00e9s de sa g\u00e9n\u00e9ration, Tedi Papavrami. Il se produira vendredi 24 juin 2016, jour d\u02b9ouverture de la manifestation. \n\nLe musicien est l\u02b9invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: Tedi Papavrami, violoniste / VER_2016-06-16T16:30:45_sequence-1", "Vertigo du 16.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7770895", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7770894"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Danser nu en public", "id": "sound-3463D865-D102-4D52-AC37-63E5827CF350", "durationSec": 491, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le chor\u00e9graphe Foofwa d'Imobilit\u00e9 sera en costume d'Adam ce samedi 18 juin 2016 sur la sc\u00e8ne danse de la F\u00eate de la musique de Gen\u00e8ve au Parc Beaulieu. Au-del\u00e0 de son propos artistique, son spectacle \"Stage Dancewalk\" pose une question simple: a-t-on le droit d'\u00eatre nu sur le domaine public? La F\u00eate de la musique est une manifestation gratuite, en plein air, ouverte \u00e0 tous les passants. Peut-on d\u00e8s lors y pr\u00e9senter des performances habituellement r\u00e9serv\u00e9es aux galeries d'art ou aux salles de spectacle? \r\nR\u00e9ponses de Foofwa d'Immobilit\u00e9 au micro de Thierry Sartoretti.", "alternativeExcerpt": ["Le chor\u00e9graphe Foofwa d\u2019Imobilit\u00e9 sera en costume d\u2019Adam ce samedi 18 juin 2016 sur la sc\u00e8ne danse de la F\u00eate de la musique de Gen\u00e8ve au Parc Beaulieu. Au-del\u00e0 de son propos artistique, son spectacle \"Stage Dancewalk\" pose une question simple: a-t-on le droit d\u2019\u00eatre nu sur le domaine public? La F\u00eate de la musique est une manifestation gratuite, en plein air, ouverte \u00e0 tous les passants. Peut-on d\u00e8s lors y pr\u00e9senter des performances habituellement r\u00e9serv\u00e9es aux galeries d\u2019art ou aux salles de spectacle? \n\nR\u00e9ponses de Foofwa d\u2019Immobilit\u00e9 au micro de Thierry Sartoretti."], "alternativeTitle": ["Danser nu en public / MAT_2016-06-16T07:37:15_chronique-2", "Les matinales d'Espace 2 du 16.06.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7800244.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7770542", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7770536"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'Angleterre a battu le Pays de Galles 2 \u00e0 1 \u00e0 Lens", "id": "sound-69556280-F987-4F99-B37B-9349B74A8EAC", "durationSec": 206, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un but de Sturridge \u00e0 la 92e a permis \u00e0 l'Angleterre de battre le Pays de Galles 2-1 \u00e0 Lens lors de la 2e journ\u00e9e du groupe B de l'Euro. Les Anglais prennent ainsi la t\u00eate de leur poule.\r\n\r\n* * Un but de Sturridge \u00e0 la 92e a permis \u00e0 l'Angleterre de battre le Pays de Galles 2-1 \u00e0 Lens lors de la 2e journ\u00e9e du groupe B de l'Euro. Les Anglais prennent ainsi la t\u00eate de leur poule.", "alternativeExcerpt": ["Un but de Sturridge \u00e0 la 92e a permis \u00e0 l'Angleterre de battre le Pays de Galles 2-1 \u00e0 Lens lors de la 2e journ\u00e9e du groupe B de l'Euro. Les Anglais prennent ainsi la t\u00eate de leur poule."], "alternativeTitle": ["L\u2019Angleterre a battu le Pays de Galles 2 \u00e0 1 \u00e0 Lens / FOR_2016-06-16T18:08:00_developpement-5", "Forum du 16.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7789475", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "variantIds": ["ece-7789474"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : L'intelligence artificielle envahit l'Euro 2016", "id": "sound-BA6A4E67-B868-4F4F-8F07-9354683C2B53", "durationSec": 294, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["application mobile"], "excerpt": "L'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne (EPFL) a mis au point, pour l'Euro 2016 en France, une plate-forme n\u00e9e de l'intelligence artificielle et cens\u00e9e donner les r\u00e9sultats ou les probabilit\u00e9s de victoires.\r\n\r\n* * L'intelligence artificielle envahit l'Euro 2016 (JDM Sports Matin) \r\n(SPORT MATIN L'INTELLIGENCE ARTIFIELLE ENVAHI L'EURO 2016) ((L'INTELLIGENCE ARTIFIELLE ENVAHI L'EURO 2016\r\nTEASER :\r\nDes chercheurs de l'EPFL \u00e0 Lausanne ont d\u00e9velopp\u00e9 une plate-forme qui annonce le r\u00e9sultat probable des matchs de l'Euro. Des pr\u00e9dictions bas\u00e9es sur un mod\u00e8le plus complexe et plus pr\u00e9cis que les statistiques traditionnelles. Alors l'intelligence articielle sera-t-elle plus pr\u00e9cise que le l\u00e9gendaire Paul Le Poulpe ? El\u00e9ments de r\u00e9ponse tout \u00e0 l'heure \u00e0 6h36 avec Laurent Bastardoz dans Sport Matin. ))\r\n*** Vous \u00e9coutez la Premi\u00e8re, il est 6h36 l'heure de Sport Matin avec vous Laurent Bastardoz.  \r\n*** L'Ecole Polytechnique F\u00e9d\u00e9rale de Lausanne, l'EPFL a mis au point pour l'EURO 2016 qui se d\u00e9roule depuis vendredi dernier en France une plate-forme n\u00e9e de l'intelligence artificielle et cens\u00e9e donner les r\u00e9sultats, ou les probabilit\u00e9s de victoires. \r\nOui et \u00e7a marche plut\u00f4t bien. Ce qui change fondamentalement face \u00e0 l'ami Paul le Poulpe ou tout autre pronostiqueurs aux longs courts c'est que ces pr\u00e9dictions sont bas\u00e9es sur des donn\u00e9es issues de l'Intelligence Artificielle.Victor Kristof, est chercheur au laboratoire pour les communications informatiques de l'EPFL. et doctorant en Intelligence Artificielle. Il est \u00e0 la base de ce projet r\u00e9alis\u00e9 avec ses coll\u00e8gues Luka Ma\u00eetre et Antonio Gonzales. Nous lui avons demand\u00e9 pourquoi donc avoir cr\u00e9e une telle plateforme \u00e0 l'occasion de l'EURO ? \r\n  11'' SON KRISTOF 1/3 \r\n*** Cette m\u00e9thode bas\u00e9e sur l'Intelligence Artificielle est ce qu'elle fonctionne maintenant que nous avons quelques jours de recul ? \r\nUn peu t\u00f4t pour l'affirmer de mani\u00e8re p\u00e9rempoire.  Mais au niveau des r\u00e9sultats la plate-forme de l'EPFL qui n'offre pour l'heure que des pronostics de victoires ou de d\u00e9faites a donn\u00e9 7 bons vainqueurs sur 9 si l'on enl\u00e8ve les 3 matches nuls. de ce premier tour. Difficile en effet dans une \u00e9valuation en pourcent de tomber sur  50-50 de mani\u00e8re pr\u00e9cise.  \r\n*** Et comment \u00e7a marche alors ?\r\nM\u00eame s'il reste toujours une petite part de hasard, le calcul de probabilit\u00e9 bas\u00e9e sur des recherches cibl\u00e9es permet de d\u00e9gager des tendances assez pr\u00e9cises. On retrouve Victor Kristof\r\n  30'' SON KRISTOF 2/3\r\n*** Alors Laurent, cette application est plut\u00f4t ludique, pas encore fiable \u00e0 100% mais impose un constat. La fiction aujourd'hui est d\u00e9pass\u00e9e par la r\u00e9alit\u00e9.\r\nC'est vrai ! Et en mati\u00e8re de fiction l'Intelligence Articielle fait phantasmer depuis longtemps. De Blade Runner en 1981, \u00e0 A.I., Intelligence Artificielle de Steven Spielberg en 2001 ou un enfant-robot dou\u00e9 d'\u00e9motion et de sentiment est le th\u00e8me central du film en passant par le c\u00e9l\u00e8bre Matrix en 1999  les films sur cette th\u00e9mathique ne manquent pas. C'est le reflet de l'int\u00e9r\u00eat que porte le monde \u00e0 cette r\u00e9alit\u00e9 vituelle qui de plus en plus envahi nos vies.\r\n*** Autre domaine qui grandit \u00e0 la vitesse Grand \"V\" dans ce domaine c'est  l'E-Sport, le sport \u00e9lectronique ? \r\nDomaine vaste qui prend de plus en plus de place dans la vie des \u00ab Gammers \u00bb des joueurs sur internet. Sujet int\u00e9ressant si l'on sait qu'aujourd'hui des dizaines de millions de joueurs pratiquent des sports \u00ab connect\u00e9s \u00bb issu de l'Interlligence Artificielle. Ils se consid\u00e8rent eux-m\u00eames comme des sportifs a part enti\u00e8re et certaines r\u00e9unions offrent des gains qui peuvent faire tourner des t\u00eates ! The International 2015 a atteint un Prize Money de 18 millions de francs dont 6 millions d\u00e9volus au vainqueur. Et cela en jouant sur internet. Cela me laisse un brin perplexe !\r\n*** Doit-on avoir peur Laurent du d\u00e9veloppement de cette Intelligence Artificielle ? \r\nEn mati\u00e8re d'analyse, de pr\u00e9diction comme c'est le cas \u00e0 l'EURO j'imagine que cela ne va pas r\u00e9volutionner notre quotidien. En mati\u00e8re d'objets connect\u00e9s, \u00e0 l'image des montres qui d\u00e9tailles nos habitudes, il y a un risque d'invasion dans notre sph\u00e8re priv\u00e9e du moment ou certaines de ces informations peuvent finir sur internet. Mais je ne pense pas qu'on puisse parler de dangr v\u00e9ritable... \r\n*** Par contre, l'Intelligence Artificielle pourrait de plus en plus prendre la place de l'Homme dans la vie de tous les jours. \r\nEt l\u00e0 mettre l'humanit\u00e9 devant un vrai d\u00e9fi. Elle pourrait remplacer l'homme dans beaucoup de domaine et donc permettre \u00e0 la bo\u00eete de Pandore de s'ouvrir. Sauf si nous les \u00catres Humains arrivons \u00e0 canaliser cette intelligence dans des projets f\u00e9d\u00e9rateurs comme le rappelle le chercheur au laboratoire pour les communications informatiques de l'EPFL \u00e0 Lausanne Victor Kristof\r\n  32'' SON KRISTOF 3/3\r\nUne derni\u00e8re chose. Si vous d\u00e9sirez voir le travail effectu\u00e9 par Victor Kristof et son \u00e9quipe et surfer sur cette plateforme de l'EPFL ou l'on peut d\u00e9couvrir les pronostics de cet EURO, une seule chose \u00e0 faire. Se rendre sur le site : kickoff.ai\r\n*** C'\u00e9tait Sport Matin qui portait ce jeudi la signature de Laurent Bastardoz", "alternativeExcerpt": ["L\u2019Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne (EPFL) a mis au point, pour l'Euro 2016 en France, une plate-forme n\u00e9e de l\u2019intelligence artificielle et cens\u00e9e donner les r\u00e9sultats ou les probabilit\u00e9s de victoires.", "L\u2019Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne (EPFL) a mis au point, pour l'Euro 2016 en France, une plate-forme n\u00e9e de l\u2019intelligence artificielle et cens\u00e9e donner les r\u00e9sultats ou les probabilit\u00e9s de victoires.", "L\u2019Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne (EPFL) a mis au point, pour l'Euro 2016 en France, une plate-forme n\u00e9e de l\u2019intelligence artificielle et cens\u00e9e donner les r\u00e9sultats ou les probabilit\u00e9s de victoires."], "alternativeTitle": ["L'intelligence artificielle envahit l'Euro 2016", "L'intelligence artificielle envahit l'Euro 2016 / JDM_2016-06-16T06:36:00_sport-matin", "L'intelligence artificielle envahit l'Euro 2016 / JDM_2016-06-16T06:36:00_sport-matin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7789500", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7789500", "ece-7789481"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-E3944A64-8898-438F-9713-947756B734FD", "durationSec": 889, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : St\u00e9phane Chapuisat, ancien footballeur suisse;Philippe Martinez, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la CGT;Walter Wobmann, conseiller national UDC soleurois;Didier Burkhalter,  conseiller f\u00e9d\u00e9ral neuch\u00e2telois PLR, en charge du DFAE;Patrick Siron, pr\u00e9sident du syndicat de la police neuch\u00e2teloise;Pierre Graber, pr\u00e9sident du  Syndicat autonome des enseignants neuch\u00e2telois;GalliJe;Jean-Fran\u00e7ois Steiert, conseiller national socialiste et vice-pr\u00e9sident de la f\u00e9d\u00e9ration suisse des patients;Antoine Arjakovsky, historien, sp\u00e9cialiste du monde orthodoxe.\r\n\r\n\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D5/ SUISSE-ROUMANIE PI) Un nul un partout... Et une place en huiti\u00e8me de finale qui se rapproche... \r\nL'\u00e9quipe de Suisse de football a donc conc\u00e9d\u00e9 le nul hier soir face \u00e0 la Roumanie au parc des princes... Mais elle a eu \u00e0 nouveau des probl\u00e8mes de concr\u00e9tisation des occasions... \r\nAlors cette question ce matin... Jusqu'o\u00f9 peut vraiment aller cette \u00e9quipe de Suisse..? R\u00e9ponse avec Bernardin All\u00e9man. \r\n  1'27\r\nLa France est la premi\u00e8re qualifi\u00e9e pour les huiti\u00e8mes de finale. L'\u00e9quipe de Didier Deschamps a d\u00e9croch\u00e9 sont ticket en battant difficilement  l'Albanie 2 \u00e0 0, gr\u00e2ce \u00e0 deux buts aux nonanti\u00e8mes et nonantes sixi\u00e8mes minutes... \r\nAu classement du groupe A, la France est en t\u00eate avec deux matchs et six points, devant la Suisse 4 points et la Roumanie 1 point.\r\nDernier match du groupe dimanche: France - Suisse et Albanie -Roumanie.\r\n***Et puis victoire de la Slovaquie hier 2 \u00e0 1 face \u00e0 la Russie... La Slovaquie \u00e9tait au pied du mur s'est bien relanc\u00e9e dans la course aux huiti\u00e8mes de finale...  \r\nEt en marge de ces rencontres, les forces de police ont d\u00fb intervenir \u00e0 Lille contre des supporters anglais agressifs...Ils f\u00eataient la d\u00e9faite de la Russie face \u00e0 la Slovaquie... Bilan, des gaz lacrymog\u00e8nes utilis\u00e9s.... L'interpellations de 36 supporters... 16 personnes ont aussi \u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9es... Mais les affrontements redout\u00e9s entre hooligans russes et britanniques n'ont pas eu lieu...\r\n(25/FRANCE MANIF INTERDICTIONS/HEURTS) ***Toujours en France, les manifestations pr\u00e9vues la semaine prochaine contre la loi travail pourraient \u00eatre interdites... \r\nD\u00e9claration de Fran\u00e7ois Hollande hier... Le porte parole du chef de l'Etat demande \u00e9galement que la s\u00e9curit\u00e9 des biens et les personnes soient garanties. \r\nLa mise en garde intervient au lendemain d'une manifestation violente... 40 personnes dont 29 policiers ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s mardi... Et les vitres de l'h\u00f4pital Necker, h\u00f4pital pour enfants ont \u00e9t\u00e9 bris\u00e9es... D\u00e9pradations qui ont choqu\u00e9 l'opinion...\r\nR\u00e9action du secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la CGT, Philippe Martinez...\r\nPhilippe Martinez r\u00e9agissait hier dans le journal de France 2...\r\n(06/FORTA - ITV WOBMANN Reprise 22h30) ***Le futur fond routier FORTA est en bonne voie...\r\nLe Conseil national a franchi hier un pas important dans la mise en place de ce m\u00e9canisme de financement des routes... Il pr\u00e9voit une hausse de 4 centimes de la taxe sur l'essence. \r\nM\u00e9canisme similaire au fonds ferroviaire FAIF, accept\u00e9 par le peuple en 2014. L'UDC, qui avait pourtant combattu ce projet en commission, est satisfaite par l'issue des d\u00e9bats. \r\nLe Conseiller national UDC soleurois, Walter Wobmann...\r\n  32''\r\nPropos recueillis par Thibaut Schaller. Il reste encore quelques divergences avec le Conseil des Etats, qui doit reprendre le dossier \u00e0 l'automne.\r\n(D6/BURKHALTER SUR RETRAIT DEMANDE UE ITV BURKHALTER) ***C'est un geste avant tout symbolique...La Suisse va retirer sa demande d'adh\u00e9sion \u00e0 l'Union Europ\u00e9enne. \r\nLe conseil des Etats a accept\u00e9 hier une motion de l'UDC en ce sens, motion d\u00e9j\u00e0 adopt\u00e9e par le National... \r\nLa demande d'adh\u00e9sion a 24 ans, elle date de nonante deux et elle existe encore sur le papier. \r\nLes intentions des parties sont claires, mais les chambres ont choisi de satisfaire l'UDC pour clore le d\u00e9bat, alors que la Suisse est en pleine n\u00e9gociation avec l'Europe sur son avenir institutionnel. \r\nToutefois cette demande de retrait ne devrait pas avoir de cons\u00e9quences...  selon le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Didier Burkhalter. \r\n  MAG 1'26\r\nDidier Burkhalter avec Muriel Ballaman.\r\n(D3/ NE : CONSEIL D'ETAT PRESENTE NOUVELLE GRILLE SALARIALE PI) La grogne des syndicats neuch\u00e2telois de la fonction publique... \r\nApr\u00e8s deux ans de n\u00e9gociation, le Conseil d'Etat propose ce matin une nouvelle grille salariale, qualifi\u00e9e d'injuste par les milieux concern\u00e9s. \r\nObjectif du gouvernement : harmoniser le syst\u00e8me salarial par rapport aux autres cantons pour augmenter la comp\u00e9titivit\u00e9 de la r\u00e9gion. \r\n\"Un auto-goal\" pour les syndicats qui d\u00e9noncent l'absence d'une harmonisation des salaires, seul vrai facteur d'attractivit\u00e9. \r\nIls promettent une mobilisation de grande ampleur si l'Etat ne revient pas sur sa d\u00e9cision... Explications de Coraline Pauchard.\r\n  MAG 1'36\r\n(11/FORTE CROISSANCE DE L'ISLAMOPHOBIE EN ALLEMAGNE PA Reprise 22h30) ***L'islamophobie serait en forte croissance en Allemagne... \r\nLes id\u00e9es populistes se r\u00e9pendent, prennent de l'ampleur dans le pays... \r\nC'est une \u00e9tude r\u00e9alis\u00e9e tous les deux ans par l'universit\u00e9 de Leipzig qui le dit...  Elle montre aussi, et c'est bien plus inqui\u00e9tant, que les milieux d'extr\u00eame droite envisagent de plus en plus souvent de recourir \u00e0 la violence contre les \u00e9trangers... A Berlin... Blandine Milcent.\r\n  52''\r\n(21/UKRAINE PRISONS SECRETES PA) Y a t-il des prisons secr\u00e8tes en Ukraine? \r\nUn rapport du Haut Commissariat des Nations Unies aux droits de l'homme, rendu public la semaine derni\u00e8re, indique que les services de renseignement ukrainiens disposeraient de centres de d\u00e9tention secrets...\r\nIls y d\u00e9tiendraient dans l'ill\u00e9galit\u00e9 la plus totale, des dizaines de personnes suspect\u00e9es de collaborer avec les s\u00e9paratistes pro-russes du Donbass.\r\nJean-Claude Galli. \r\n  1'03\r\n(02/CAMPAGNE MEDECINS DU MONDE ITV STEIERT) \"Une leuc\u00e9mie, c'est environ 20 mille pour cent de marge brute\"... \r\nVoil\u00e0 l'un des slogans de la campagne censur\u00e9e de M\u00e9decins du Monde en France... Elle fait d\u00e9sormais le buzz sur les r\u00e9seaux sociaux. \r\nLes annonceurs avaient refus\u00e9 de la diffuser pour ne pas froisser l'industrie pharamaceutique... \r\nLes affiches choc d\u00e9noncent les exhorbitants de certains traitements. \r\nUne pr\u00e9occupation que l'on retrouve aussi en Suisse... \r\nJean-Fran\u00e7ois Steiert, conseiller national socialiste et vice-pr\u00e9sident de la f\u00e9d\u00e9ration suisse des patients:\r\n  45''\r\nDes propos recueillis par Alexandra Richard.\r\nEn Suisse, M\u00e9decins du Monde d\u00e9cidera prochainement si elle finance elle aussi une telle campagne pour relancer le d\u00e9bat sur le prix des traitements ou non.\r\n(Sport) Et un mot de sport pour terminer, en tennis:  Roger Federer s'est qualifi\u00e9 pour le 2e tour du tournoi sur gazon de Hall\u00e9. \r\nChez les dames, Belinda Bencic  a \u00e9t\u00e9 contrainte \u00e0 l'abandon au 1er tour du tournoi de Birmingham, bless\u00e9e aux aducteurs droits...\r\nEt en football... Trois match au programme de l'euro ce jeudi...\r\nAngleterre - Pays-de-Galles,\u00e0 15h...  Ukraine - Irlande du nord, \u00e0 18h;  et \u00e0 21h Allemagne-Pologne.\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Des nuages et des pluies... encore! Des pluies abondantes sur l'ouest de la Suisse romande et sur la cr\u00eate des Alpes valaisannes... Temps sec en Valais central, seulement le matin...\r\nTemp\u00e9ratures, 13 degr\u00e9s \u00e0 l'aube, 17 l'apr\u00e8s-midi sur le Plateau...\r\nL'am\u00e9lioration est pr\u00e9vue d\u00e8s demain... Avec bien plus d'\u00e9claircies pour vendredi et pour le week-end...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(METEO SIMON) Une journ\u00e9e grise et humide en perspective. Les nuages occuperont le ciel durant une bonne partie du temps et des pluies tomberont fr\u00e9quemment. Elles seront particuli\u00e8rement intenses sur les\r\ncr\u00eates des montagnes allant de Zermatt \u00e0 la vall\u00e9e de Conches. Plus loin, M\u00e9t\u00e9oSuisse a \u00e9mis un avis de pr\u00e9cipitations de degr\u00e9 4 pour le massif du Gottard. Les temp\u00e9ratures resteront au-dessous des standards de saison avec 17 sur le Plateau et 19\u00b0 en Valais.\r\nVendredi, le soleil percera pendant une grande partie de la journ\u00e9e, m\u00eame si un faible risque d'averses subsistera. Les thermom\u00e8tres pourront afficher jusqu'\u00e0 21\u00b0.\r\nLa fin de semaine, n'est pas plus encourageante: un peu de soleil en matin\u00e9e, mais \u00e0 nouveau des averses ou orages en cours d'apr\u00e8s-midi, plus particuli\u00e8rement en montagne.\r\n(14/CONCILE PANORTHODOXE ITV ARJAKOVKSY) Un grand concile orthodoxe se r\u00e9unit d\u00e8s ce week-end en Cr\u00eate, pr\u00e9sid\u00e9 par le patriarche de Constantinople Bartholom\u00e9e. Ils seront 500 \u00e9v\u00eaques au moins \u00e0 affluer sur l'\u00eele grecque, pour un concile pr\u00e9par\u00e9 depuis une cinquantaine d'ann\u00e9es. Mais l'absence de quelques-unes des 14 Eglises autonomes, dont celle de Russie, ternit le tableau et pourrait aboutir \u00e0 un schisme. Il faut dire que les r\u00e9cents \u00e9v\u00e9nements g\u00e9opolitiques n'ont pas aid\u00e9 \u00e0 surmonter les divisions. Antoine Arjakovsky, historien, sp\u00e9cialiste du monde orthodoxe.\r\n   47''\r\nPropos recueillis par Patrick Le Fort.", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-06-16T06:00:00_le-journal-de-6h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-06-16T06:00:00_le-journal-de-6h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7789506", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Le Fort, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "France 2", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Galli, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7789506", "ece-7789486"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-FA42943D-312D-4445-A47D-81C5BC75BC42", "durationSec": 604, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : GASSOT;David Cameron, Premier ministre britannique;Pavel Chinsky, directeur de la chambre de commerce et d'industrie franco-russe;Valon Behrami, milieu de terrain pour l'\u00e9quipe suisse de football;Bernard Borel, pr\u00e9sident de M\u00e9decins du Monde Suisse\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 08:00:29-08:00:49 / * Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(26/USA ARMES VIRAGE REPUBLICAINS) Quatre jours apr\u00e8s la tuerie d'Orlando... le d\u00e9bat sur les armes ressurgit aux-Etats Unis... et pas seulement dans le camp d\u00e9mocrates...\r\nChez les R\u00e9publicains, Donald Trump, pourtant partisan fanatique des armes a feu, pourrait accepter une r\u00e9glementation... \r\nElle ne toucherait pas l'Am\u00e9rique dans son ensemble mais seulement les personnes inscrites sur les listes d'interdiction de vol et celles suspect\u00e9es de sympathie terroristes... \r\nLe probable candidat R\u00e9publicain, doit rencontrer des repr\u00e9sentants du puissant lobby des armes... \r\nCote r\u00e9publicain, et c'est nouveau, on serait m\u00eame pr\u00eat a aller plus loin et a bannir purement et simplement les armes de guerre. Une majorit\u00e9 d'Am\u00e9ricain y est aussi favorable... On n'avait pas vu cela depuis 20 ans... Et la tuerie d'Orlando y est pour beaucoup.\r\nPhilippe Gassot \u00e0 Washington... \r\nLes autorit\u00e9s d'Orlando ont indiqu\u00e9 aujourd'hui qu'elles ne tol\u00e9reraient plus de menaces de haines contre les musulmans, apr\u00e8s la tuerie... Barack Obama ce rend ce jeudi dans la ville de Floride avec son vice pr\u00e9sident... Il vient rendre hommage aux victimes et r\u00e9conforter les familles...\r\n(17/GB IMPACT FINANCIER BREXIT - DECLARATION CAMERON) A une semaine du r\u00e9f\u00e9rendum sur une \u00e9ventuelle sortie du Royaume Uni, de l'Union Europ\u00e9enne, partisans et opposants abattent leurs derni\u00e8res cartes...\r\nHier une flotille de p\u00eacheurs a remont\u00e9 la Tamise pour vanter les m\u00e9rites d'une cure d'aust\u00e9rit\u00e9... Le Brexit est en t\u00eate dans les sondages, et le camp du maintien dans l'UE, gagn\u00e9 par la panique, redouble d'efforts pour inverser la tendance...\r\nLe ministre de l'\u00e9conomie a annonc\u00e9 hier qu'il ferait voter un budget d'urgence, sous le signe de l'aust\u00e9rit\u00e9... en cas de Brexit... \r\nAvertissement qui a suscit\u00e9 la col\u00e8re des patisans d'une sortie de l'Europe; et des travaillistes, fermement oppos\u00e9s \u00e0 toute coupe budg\u00e9taire... \r\nDavid Cameron a toutefois d\u00e9fendu son chancelier de l'\u00e9chiquier...Pour lui un Brexit ne laissera pas le choix...   \r\n  29'' \r\nEt en cas de sortie du Royaume Uni de l'Union, la livre sterling pourrait perdre 11% de sa valeur... Le franc suisse prendrait lui 8%, selon une \u00e9tude de Goldman Sachs... L'euro aussi pourrait se d\u00e9pr\u00e9cier de 4%... Des pr\u00e9visions toutefois moins pessimiste que d\u00e9but f\u00e9vrier... La banque d'affaire pr\u00e9voyait un plongeon de 15 \u00e0 20% de la livre...\r\n(D2/ FORUM ECONOMIQUE DE ST-PETERSBOURG PI) L'\u00e9conomie russe a mieux r\u00e9sist\u00e9 que pr\u00e9vu \u00e0 la crise. \r\nLe 20e forum \u00e9conomique de Saint-P\u00e9tersbourg ouvre ses portes ce matin, fort de ce constat, et en pr\u00e9sence notamment du pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne, et du Premier ministre italien. \r\nLe gouvernement russe estime que le pic de la crise est pass\u00e9, et que le pays devrait renouer avec la croissance d'ici la fin de l'ann\u00e9e. \r\nUne partie des experts se montrent plus prudents. Isabelle Cornaz.\r\n   1'33\r\n(08/FR NOUVEAU MASTER EN MEDECINE PA) En Suisse, \u00e0 Fribourg, le futur master en m\u00e9decine prend forme. \r\nIl devrait d\u00e9buter \u00e0 l'automne 2019 pour une premi\u00e8re vol\u00e9e de 40 \u00e9tudiants. \r\nEt le Conseil d'Etat demandera prochainement au Grand Conseil un cr\u00e9dit de 33 millions de francs, Delphine Gendre...  \r\n  MAG 45''\r\n(EV.27/AMA SOUS PRESSION RUSSE)  L'Agence Mondiale Antidopage enfonce le clou. A moins de 24 heures de la d\u00e9cision de la f\u00e9d\u00e9ration internationale d'athl\u00e9tisme, d'exclure ou non les athl\u00e8tes russes des Jeux de Rio...  L'agence bas\u00e9e au Canada livre aux membres de la f\u00e9d\u00e9ration d'athl\u00e9tisme r\u00e9unis en congr\u00e8s \u00e0 Vienne, un rapport qui a fait grand bruit, Laurent Bastardoz...\r\nIntimidation des services secrets russes, menaces et difficult\u00e9s de mener \u00e0 bien des contr\u00f4les sur les athl\u00e8tes de ce pays, le rapport de l'Agence Mondiale Anti-Dopage confirme les doutes entrevus depuis quelques mois. Et pour mettre plus encore de pression sur l'IIAF, l'AMA n'a pas pris de gants pour communiquer ses travaux, bien loin de toute diplomatie. Selon le rapport de l'Agence Mondiale Anti-Dopage, des agents arm\u00e9s des services secrets russes auraient menac\u00e9 d'expulser purement et simplement les contr\u00f4leurs de l'AMA. \r\nDes sc\u00e8nes se sont pass\u00e9es en Russie, dans des villes de garnison, difficiles d'acc\u00e8s et \"souvent choisies\" comme lieu de r\u00e9sidence par de nombreux sportifs russes oblig\u00e9s de se g\u00e9olocaliser conform\u00e9ment au code mondial antidopage. Une situation qui rend le travail des controleurs compliqu\u00e9es d'autant que ces derniers doivent obtenir une autorisation sp\u00e9ciale pour p\u00e9n\u00e9trer dans ces enceintes. Malgr\u00e9 pr\u00e8s de 3000 contr\u00f4les men\u00e9s depuis novembre 2015 et dont 52 ont \u00e9t\u00e9 test\u00e9s positifs notamment au Meldonium, la Russie retient son souffle. \r\nLa semaine s'annonce en effet d\u00e9cisive pour un pays qui a accueilli les Mondiaux d'athl\u00e9tisme en 2013, les jeux Olympiques d'hiver en 2014 et qui accueillera la Coupe du monde de football en 2018.\r\nLaurent Bastardoz, merci!\r\n(18/MULTI ROUMANIE-SUISSE ITV BEHRAMI) Un nul un partout, un part vers les huiti\u00e8mes et beaucoup d'occasions manqu\u00e9es...\r\nVoil\u00e0 en quelques mots le bilan du deuxi\u00e8me match des Suisses hier \u00e0 l'Euro de football... un nul donc face \u00e0 la Roumanie...\r\nLes joueurs de Vladimir Petkovic ont conc\u00e9d\u00e9 le premier but sur p\u00e9nalty avant d'\u00e9galiser par Mehmedi en deuxi\u00e8me mi temps...\r\nLa Suisse a domin\u00e9 et s'est cr\u00e9\u00e9 de nombreuses occasions. Elle peut donc nourrir des regrets. Comme l'exprime le milieu de terrain, Valonne Behrami...\r\n  36''\r\nValon Behrami avec Bernardin Allemann.\r\nEt dans l'autre match du groupe la France a battu l'Albanie 2-0... Mais il a fallu attendre nonante minutes avant de voir le premier but... L'\u00e9quipe de Didier Deschamps d\u00e9croche tout de m\u00eame son tickets pour les huiti\u00e8mes de finale... \r\nAu classement, la France est en t\u00eate, avec deux matchs et six points, devant la Suisse, 4 points et la Roumanie, 1 point.\r\nDernier match du groupe ce dimanche: France - Suisse et Albanie -Roumanie.\r\nEt puis le programme du jour... Trois rencontres... Angleterre - Pays-de-Galles,  Ukraine - Irlande du nord, et  Allemagne-Pologne.\r\n(15h, 18h, 21h).\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(01/CAMPAGNE MEDECINS DU MONDE ITV BOREL Reprise 22h30) La campagne censur\u00e9e de M\u00e9decins du Monde en France fait le buzz sur les r\u00e9seaux sociaux. Les annonceurs avaient refus\u00e9 de la diffuser pour ne pas froisser l'industrie pharamaceutique. Les affiches de l'ONG d\u00e9noncent les prix prohibitifs de certains traitements avec des slogans choc comme \"Le cancer du sein: plus il est avanc\u00e9, plus il est lucratif\". En Suisse, M\u00e9decins du Monde d\u00e9cidera prochainement si elle finance elle aussi une telle campagne. En attendant, elle soutient ses coll\u00e8gues fran\u00e7ais. Bernard Borel, pr\u00e9sident de M\u00e9decins du Monde Suisse:\r\n  51''\r\nDes propos recueillis par Alexandra Richard.\r\n(13/CARTOGRAPHIE INVESTISSEMENTS MONDIAUX INFRASTRUCTURES PA) Les investissements dans les infrastructures n'ont cess\u00e9 de baisser depuis la crise financi\u00e8re de 2008. Globalement, ils sont insuffisants aujourd'hui pour r\u00e9pondre \u00e0 la demande mondiale croissante. Telles sont les conclusions d'une \u00e9tude publi\u00e9e hier (ME) par le cabinet McKinsey. Les objectifs en termes de d\u00e9veloppement durable fix\u00e9s par les Nations unies jusqu'en 2030 sont loin d'\u00eatre atteints. Olivier Schorderet.\r\n   53''\r\n((Transports, communications, eau, \u00e9nergie: il faudrait investir chaque ann\u00e9e en moyenne 3.300 milliards de dollars pour r\u00e9pondre \u00e0 l'accroissement des besoins des hommes et des entreprises, notamment dans les \u00e9conomies \u00e9mergentes.  Mais le compte est loin d'\u00eatre bon, puisqu'il manque annuellement 350 milliards. Au sein du G20 les investissements n'ont cess\u00e9 de baisser, notamment dans les pays occidentaux: aujourd'hui, la Chine d\u00e9pense \u00e0 elle seule autant que les Etats-Unis et l'Union europ\u00e9enne r\u00e9unis. L'image bien s\u00fbr est contrast\u00e9e, et tous les Etats ne sont pas log\u00e9s \u00e0 la m\u00eame enseigne. Mais, globalement, ils ne semblent pas vouloir profiter des taux d'int\u00e9r\u00eat bas, voire tr\u00e8s bas. Un mauvais signal pour les ann\u00e9es \u00e0 venir, et un frein \u00e0 la croissance de demain. Pour les auteurs de l'\u00e9tude, il est urgent de promouvoir et de faciliter \u00e0 l'avenir ce financement, institutionnel ou non. Sans se laisser aveugler par le partenariat public-priv\u00e9: le PPP, qui ne repr\u00e9senterait  que 5 \u00e0 10% de l'investissement total dans les infrastructures. ))\r\n(Br\u00e8ve Egyptair) \r\n(T\u00e9mer d\u00e9ment implicaption dans le scandale P\u00e9trobras) \r\n(forta)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-06-16T08:00:00_le-journal-de-8h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-06-16T08:00:00_le-journal-de-8h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7789497", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Gassot, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7789497", "ece-7789478"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ren\u00e9 Urtreger, pianiste de jazz, \u00e0 l'occasion de la parution d'un livre autobiogrraphique co-\u00e9crit avec Agn\u00e8s Desarthe, \"Le Roi Ren\u00e9\" (Ed. Odile Jacob)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0F838B9B-C90E-4336-8597-0EDEE9B462EB", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3366, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Urtreger, Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["piano", "instrumentiste", "jazz"], "excerpt": "Pianiste g\u00e9nial, form\u00e9 \u00e0 Chopin et inspir\u00e9 par Charlie Parker, Ren\u00e9 Urtreger a jou\u00e9 avec les plus grands: Lionel Hampton, Stan Getz, Dizzy Gillespie, Lester Young, Chet Baker, Miles Davis. Il a particip\u00e9 \u00e0 l'aventure \"y\u00e9y\u00e9\" aux c\u00f4t\u00e9s de Sacha Distel et de Claude Fran\u00e7ois. A lui seul, il incarne la musique d'une g\u00e9n\u00e9ration et l'histoire du jazz.\r\nSa vie flamboyante est aujourd'hui retrac\u00e9e dans un livre \u00e9crit \u00e0 quatre mains avec la romanci\u00e8re et essayiste et Agn\u00e8s Desarthe, \"Le Roi Ren\u00e9\", qui para\u00eet aux \u00e9ditions Odile Jacob.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 16.06.2016", "Ren\u00e9 Urtreger, la qu\u00eate de la note juste / ENSD_2016-06-16T14:04:15_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 16.06.2016", "Ren\u00e9 Urtreger, la qu\u00eate de la note juste / ENSD_2016-06-16T14:04:15_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["Pianiste g\u00e9nial, form\u00e9 \u00e0 Chopin et inspir\u00e9 par Charlie Parker, Ren\u00e9 Urtreger a jou\u00e9 avec les plus grands: Lionel Hampton, Stan Getz, Dizzy Gillespie, Lester Young, Chet Baker, Miles Davis. Il a particip\u00e9 \u00e0 l\u2019aventure \"y\u00e9y\u00e9\" aux c\u00f4t\u00e9s de Sacha Distel et de Claude Fran\u00e7ois. A lui seul, il incarne la musique d\u2019une g\u00e9n\u00e9ration et l\u2019histoire du jazz.\n\nSa vie flamboyante est aujourd'hui retrac\u00e9e dans un livre \u00e9crit \u00e0 quatre mains avec la romanci\u00e8re et essayiste et Agn\u00e8s Desarthe, \"Le Roi Ren\u00e9\", qui para\u00eet aux \u00e9ditions Odile Jacob.", "Pianiste g\u00e9nial, form\u00e9 \u00e0 Chopin et inspir\u00e9 par Charlie Parker, Ren\u00e9 Urtreger a jou\u00e9 avec les plus grands: Lionel Hampton, Stan Getz, Dizzy Gillespie, Lester Young, Chet Baker, Miles Davis. Il a particip\u00e9 \u00e0 l\u2019aventure \"y\u00e9y\u00e9\" aux c\u00f4t\u00e9s de Sacha Distel et de Claude Fran\u00e7ois. A lui seul, il incarne la musique d\u2019une g\u00e9n\u00e9ration et l\u2019histoire du jazz.\n\nSa vie flamboyante est aujourd'hui retrac\u00e9e dans un livre \u00e9crit \u00e0 quatre mains avec la romanci\u00e8re et essayiste et Agn\u00e8s Desarthe, \"Le Roi Ren\u00e9\", qui para\u00eet aux \u00e9ditions Odile Jacob."], "imageURL": "//www.rts.ch/7794119.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7770880", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste fran\u00e7ais de jazz", "name": "Urtreger, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7770880", "ece-7770879"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Panorama", "source": "siranau", "title": "Le magazine chanson", "id": "sound-EBA989CA-5760-434D-BBB8-8C26DDA27F60", "durationSec": 3417, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jeudi 16 juin 2016 \u00e0 20h, Eric Grosjean vous emm\u00e8ne au cour du monde de la chanson dans le magazine \"Panorama\".\r\nAvec les Cowboys Fringants, Ja\u00ebl, Alex Baupain ou encore P\u00e9p\u00e9 et sa guitare.\r\n\r\nIls font l'actualit\u00e9 dans Panorama cette semaine : les Cowboys Fringants rencontr\u00e9s lors de leur r\u00e9cent passage en Suisse, au festival Pully-Qu\u00e9bec, dans la foul\u00e9e de la parution d'\" Octobre \", un album qui r\u00e9sume \u00e0 lui seul tout leur savoir-faire, d\u00e9velopp\u00e9 sur une carri\u00e8re longue de d\u00e9j\u00e0 vingt ans ; Ja\u00ebl qui sera l'une de nos invit\u00e9es pour un Panorama \" F\u00eate de la musique \" que nous vous proposerons le jeudi 23 juin au caf\u00e9-th\u00e9\u00e2tre de la Tour de Rive \u00e0 la Neuveville ; Alex Beaupain pour son cinqui\u00e8me disque \" Loin \", une carri\u00e8re qu'il construit en marge d'une certaine vari\u00e9t\u00e9 clinquante, en accumulant de petits bijoux pop qui lui ont valu toute l'attention d'un Julien Clerc ; le Festival des 5 continents qui accueille notamment le S\u00e9n\u00e9galais Didier Awadi samedi 18 juin \u00e0 Martigny ; de nouvelles m\u00e9lodies de l'amusant P\u00e9p\u00e9 et sa guitare, d'Emily Loizeau et de Pauline Croze, inspir\u00e9e par la bossa nova.", "alternativeTitle": ["Panorama du 16.06.2016", "Le magazine chanson / PAMA_2016-06-16T20:03:00_panorama", "Panorama du 16.06.2016", "Le magazine chanson / PAMA_2016-06-16T20:03:00_panorama"], "alternativeExcerpt": ["Jeudi 16 juin 2016 \u00e0 20h, Eric Grosjean vous emm\u00e8ne au c\u0153ur du monde de la chanson dans le magazine \"Panorama\".\n\nAvec les Cowboys Fringants, Ja\u00ebl, Alex Baupain ou encore P\u00e9p\u00e9 et sa guitare.", "Jeudi 16 juin 2016 \u00e0 20h, Eric Grosjean vous emm\u00e8ne au c\u0153ur du monde de la chanson dans le magazine \"Panorama\".\n\nAvec les Cowboys Fringants, Ja\u00ebl, Alex Baupain ou encore P\u00e9p\u00e9 et sa guitare."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7770687", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8224137.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe qu\u00e9b\u00e9cois de chanson fran\u00e7aise, ", "name": "Cowboys Fringants", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse, ex-chanteuse du groupe suisse Lunik, ", "name": "Ja\u00ebl (chanteuse)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7770687", "ece-7770686"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Quiche est en deux dimensions", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3D836A5C-A7C7-4347-97F6-4FA3FD18E417", "durationSec": 157, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2016-06-16T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2016-06-16T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7770592", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7770592", "ece-7770583"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-391AC247-407B-4844-A3A4-9750952CBC13", "durationSec": 883, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_JUI2016;Bardet, Romain;Amanda Gavilanes,  conseill\u00e8re municipale socialiste genevoise;BucciantiAl;Virginia Raggi, candidate \u00e0 la mairie de Rome pour le Mouvement 5 \u00e9toiles;Silvio Ruggeri, ancien d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 syndical;Vladimir Petkovic, s\u00e9lectionneur de l'\u00e9quipe suisse de football\r\n\r\n\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(23/FED ANALYSE POUR 7H) Les craintes \u00e9conomiques autour du Brexit traversent donc l'Atlantique...\r\nCette nuit la Fed, la r\u00e9serve f\u00e9d\u00e9rale am\u00e9ricaine a revu ses pr\u00e9visions de croissance \u00e0 la baisse..\r\nElle maintient son taux directeur inchang\u00e9....\r\nL'argent ne devrait pas co\u00fbter plus cher avant un moment...\r\nJanet Yellen, la pr\u00e9sidente de la FED, l'a dit: un Brexit pourrait avoir \"d'importantes r\u00e9percussions \u00e9conomiques...F\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs...\r\nUn nuage britannique planne sur Washington: un nuage lourd de risques, d'incertitudes..... Janet Yellen a fait sienne l'adage de la perfide Albion: Wait and See. \r\nA tr\u00e8s court terme, le Brexit, c'est d\u00e9j\u00e0 un orage mon\u00e9taire: la livre a chut\u00e9 face \r\nElle pourrait perdre 11% de sa valeur en cas de sortie du Royaume-Unis de l'Unione europ\u00e9enne, selon une nouvelle \u00e9tude publi\u00e9e par la banque d'affaires am\u00e9ricaine Goldman Sachs. L'euro recule \u00e9galement. Et pendant qu'on parle d'argent, des chiffres nous indiquent que les Anglais, eux, se mettent \u00e0 l'abri en ce moment en achetant de l'or physique. \r\nCC:  Il y a le risque du Brexit, mais aussi des zones d'ombres persistantes....\r\nOui, Janet Yellen a affirm\u00e9 que les forces qui maintiennt les taux tr\u00e8s bas pourraient encore s'exercer longtemps....  Ces forces gravitationielles, quelles sont-elles? Et bien il y a d'abord l'\u00e9conomie am\u00e9ricaine: Elle a bien retrouv\u00e9 de l'\u00e9lan depuis avril, mais le march\u00e9 du trravail, a perdu beaucoup de dynamisme. \r\nSept ou huit ans apr\u00e8s la crise financi\u00e8re, les banques centrales - \u00e0 commencer par la plus grande - s'installent pour encore longtemps dans les taux d'int\u00e9r\u00eat tr\u00e8s bas... La Banque du Japon a confirm\u00e9 ses taux n\u00e9gatifs ce matin.\r\nEt tout \u00e0 l'heure, c'est la Banque nationale suisse qui devrait annoncer un statu dans sa politique mon\u00e9taire. \r\nElle aussi avec un accent anglais. La BNS est sous pression: le franc - qu'elle doit d\u00e9fendre - s'est beaucoup renforc\u00e9 ces derniers jours. Et en cas de Brexit dans une semaine, les investisseurs vont courir se mettre \u00e0 l'abri de la monnaie helv\u00e9tique. Bref, ambiance orageuse, vous disait-on.\r\n(16/GB IMPACT FINANCIER BREXIT PA) Inqui\u00e9tudes aux Etats-Unis donc...et de l'autre c\u00f4t\u00e9 de l'Atlantique..en Grande-Bretagne o\u00f9 le camp du maintien panique! \r\nLes derniers sondages donnent une longueur d'avance au partisans d'un Brexit...\r\nDu coup, le gouvernement redouble d'efforts pour inverser la tendance. \r\nIl abat la carte \"aust\u00e9rit\u00e9\".\r\nEn cas de sortie, le ministre de l'\u00e9conomie George Osborne fera voter un budget d'urgence...\r\nLondres, Catherine Ilic.\r\n  50''\r\net puis Goldmann Sachs a sorti sa calculette...et frott\u00e9 sa boule de crystale...\r\nLa livre sterling pourrait perdre 11% en cas de Brexit.\r\nl'euro 4%\r\net le franc suisse gagner 8%...\r\nla banque l'\u00e9crite dans un rapport publi\u00e9 hier.\r\n(05/MULTI RETRAIT DEMANDE UE - ANALYSE PA) ***Et c'est dans ce contexte...qui pourrait voir la Grande-Bretagne quitter l'Union europ\u00e9enne que le parlement Suisse a pris une d\u00e9cision hautement symbolique!\r\nCelle de retirer une bonne fois pour toute, et tr\u00e8s officiellement, une demande d'adh\u00e9sion \u00e0 l'Europe...vielle de 24 ans...\r\nune lettre envoy\u00e9e en 1992 et qui visait l'adh\u00e9sion \u00e0 la Communaut\u00e9 \u00e9conomique europ\u00e9enne de l'\u00e9poque...projet pass\u00e9 aux oubliettes avec le NON du peuple \u00e0 l'espace \u00e9conomique europ\u00e9en. \r\nL'UDC obtient donc gain de cause...une victoiere davantage symbolique que politique. Romain Bardet...\r\n  52''\r\n(Br\u00e8ve contr\u00f4le armes) Aux Etats-Unis maintenant, c'est peut-\u00eatre un tournant...sur le contr\u00f4le des armes...\r\nDonald Trump, une partie des r\u00e9publicains et le S\u00e9nat et m\u00eame la NRA seraient pr\u00eats \u00e0 interdire la vente d'armes aux personnes soup\u00e7onn\u00e9es de terrorisme...ou interdites de vol...\r\nLe S\u00e9nat a empoign\u00e9 le dossier hier, certains r\u00e9publicains sont pr\u00eats au compromis...ils seraient m\u00eame pr\u00eats \u00e0 bannir purement et simplement les armes de guerre....Du jamais vu depuis 20 ans...On y reviendra dans le journal de 8h...\r\n((Interdire aux personnes fich\u00e9es pour terrorisme d'acheter des armes!\r\nL'id\u00e9e fait son chemin chez les r\u00e9publicains, et m\u00eame la NRA!\r\nle puissant lobby des armes qui a chang\u00e9 d'avis hier et estime d\u00e9sormais que les terorristes ne doivent pas avoir le droit de poss\u00e9der une arme. \r\nDonald Trump \u00e9galement favorable \u00e0 ce tour de vis va rencontre la NRA pour en parler.\r\nhier le S\u00e9nat a empoign\u00e9 le dossier...si la mesure est au final adopt\u00e9e ce serait le premier serrage de vis depuis plus de 20 ans aux USA))\r\n(D4/ LONDRES - GENEVE : INTERDICTION DES PUBS SEXISTES PI) Dans l'imm\u00e9diat on s'int\u00e9resse au pub sexistes. Elles seront bannies des bus et des m\u00e9tros londonniens d\u00e8s le mois prochain.\r\nLa mesure vient d'\u00eatre annonc\u00e9e par le nouveau maire de Londres, Sadiq Khan...\r\n***Et en Suisse un autre \"nouveau\" maire veut aussi revoir les r\u00e8gles en mati\u00e8re d'affichage!\r\nOui...Mathieu Cupelin nous explique de qui et de quoi, il s'agit.\r\n  1'33\r\n(Br\u00e8ve EGYPTAIR) En bref, l'espoir de retrouver les bo\u00eetes noires de l'avion d'Egyptair...\r\npuisque l'\u00e9pave de l'appareil a \u00e9t\u00e9 localis\u00e9e hier...du moins ses d\u00e9bris.\r\nannonce faite par la commission d'enqu\u00eate.\r\nun robot sous marin va cartographier les restes qui gisent \u00e0 3 mille m\u00e8tres sous la mer...avec une priorit\u00e9: localiser les boites noires. qui cesseront d'\u00e9mettre le 24 juin. vendredi prochain.\r\n(12/FRANCE POLEMIQUE MANIF ET DEGATS - ANALYSE PA Reprise 22h30) ***Le ton monte d'un cran en France dans la bataille du projet de loi Travail. \r\nL'ex\u00e9cutif a menac\u00e9 hier (mercredi) d'interdire les manifestations, au lendemain de nouvelles violences et d\u00e9g\u00e2ts en marge du d\u00e9fil\u00e9 parisien. On rappellera que sur le passage de la manifestation, quinze baies vitr\u00e9es de l'h\u00f4pital p\u00e9diatrique Necker ont \u00e9t\u00e9 bris\u00e9es et ses murs tagu\u00e9s. Les d\u00e9gradations et les menaces d'interdiction ont provoqu\u00e9 un toll\u00e9 aussi bien du c\u00f4t\u00e9 du gouvernement que du c\u00f4t\u00e9 des syndicats, Jacques Allaman. \r\n  56''\r\n(D1/ VIRGINIA RAGGI POSSIBLE MAIRE DE ROME RE) En Italie, le second tour des \u00e9lections municipales aura lieu dimanche. A Rome, la candidate du Mouvement 5 \u00e9toiles Virginia Raggi qui a obtenu 35% au premier tour pourrait l'emporter fac eau candidat d\u00e9mocrate Roberto Giachetti. Reportage \u00e0 Rome avec notre correspondant EJ\r\n  1'31\r\n(19/MULTI ROUMANIE-SUISSE ITV PETKOVIC) une \u00e9quipe au rdv mais des occasions manqu\u00e9es...\r\nvoil\u00e0 qui r\u00e9sume le match de l'\u00e9quipe suisse de football hier contre la Roumanie.\r\n***Elle a du se contenter d'un nul, 1 \u00e0 1 \u00e0 Paris...dans son 2\u00e8me match de l'Euro.\r\nUn premier but conc\u00e9d\u00e9 sur p\u00e9nalty, avant l'\u00e9galisation par Mehmedi en deuxi\u00e8me mi-temps.\r\nLa Suisse a domin\u00e9...\r\nVladimir Petkovic rel\u00e8ve surtout le m\u00e9rite de son \u00e9quipe...\r\n  37''  \r\nVladimir Petkovic avec Bernardin Allemann.\r\n(20/MULTI ROUMANIE-SUISSE - SITUATION DU GROUPE PA) Dans l'autre match du groupe, la France a s\u00e9ch\u00e9 90 minutes avant de battre l'Albanie 2 \u00e0 0, et de d\u00e9crocher sa qualification pour les huiti\u00e8mes de finale. \r\nLa France premier pays qualif\u00e9...\r\n La Suisse est \u00e9galement sur le bon chemin. Herv\u00e9 Borsier.\r\n  52''\r\nDerniers matchs de ce groupe dimanche donc: France -Suisse et Roumanie-Albanie.\r\n(Br\u00e8ve Ama)  La Russie point\u00e9e du doigt par l'agence mondiale anti-dopage! \r\nL'AMA d\u00e9nonce les entraves rencontr\u00e9es par ses contr\u00f4leurs charg\u00e9s de v\u00e9rifier que les sportifs \u00e0 l'entra\u00eenement ne puisent pas dans la pharmacie interdite...ils seraient menac\u00e9s par les services secrets...sit\u00f4t qu'ils tentent de s'approcher des villes garnisons o\u00f9 se pr\u00e9parent les athl\u00e8tes...\r\ndes r\u00e9v\u00e9lations qui tombent alors que la f\u00e9d\u00e9raiton internationale d'athl\u00e9tisme doit dire demain si elle autorise les athl\u00e8tes russes \u00e0 participer aux jeux olympiques de Rio.\r\n(R\u00e9sum\u00e9 m\u00e9t\u00e9o) Des nuages et des pluies... encore! Des pluies abondantes sur l'ouest de la Suisse romande notamment... Temps sec en Valais central, seulement le matin...\r\nTemp\u00e9ratures, 13 degr\u00e9s \u00e0 l'aube, 17 l'apr\u00e8s-midi sur le Plateau...\r\nL'am\u00e9lioration est pr\u00e9vue d\u00e8s demain... Avec bien plus d'\u00e9claircies pour vendredi et pour le week-end...\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-06-16T07:00:00_le-journal-de-7h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-06-16T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7789501", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jozsef, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7789501", "ece-7789482"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Egalit\u00e9 hommes femmes, le combat inachev\u00e9 (4/5) : La f\u00e9minisation des esprits", "genres": ["Interview"], "id": "sound-27855DD4-BC7E-4D18-A61B-7C9D02B23639", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 419, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nanchen, Gabrielle"], "thematicThemes": ["conseiller national", "f\u00e9minisme", "politique", "\u00e9galit\u00e9 des sexes", "femme"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Gabrielle Nanchen, une des premi\u00e8res femmes \u00e9lue au Conseil national sur la liste socialiste en Valais, a observ\u00e9, dans son village de r\u00e9sidence, l'\u00e2pre r\u00e9alit\u00e9 de la domination masculine qu'elle croyait d\u00e9su\u00e8te en ville.", "alternativeExcerpt": ["LA FEMINISATION DES ESPRITS\n\nGabrielle Nanchen, une des premi\u00e8res femmes \u00e9lue au Conseil national sur la liste socialiste en Valais, a observ\u00e9, dans son village de r\u00e9sidence, l\u2019\u00e2pre r\u00e9alit\u00e9 de la domination masculine qu\u2019elle croyait d\u00e9su\u00e8te en ville.\n\nPar Patrick Lenoir et Christian Ciocca", "LA FEMINISATION DES ESPRITS\n\nGabrielle Nanchen, une des premi\u00e8res femmes \u00e9lue au Conseil national sur la liste socialiste en Valais, a observ\u00e9, dans son village de r\u00e9sidence, l\u2019\u00e2pre r\u00e9alit\u00e9 de la domination masculine qu\u2019elle croyait d\u00e9su\u00e8te en ville.\n\nPar Patrick Lenoir et Christian Ciocca", "LA FEMINISATION DES ESPRITS\n\nGabrielle Nanchen, une des premi\u00e8res femmes \u00e9lue au Conseil national sur la liste socialiste en Valais, a observ\u00e9, dans son village de r\u00e9sidence, l\u2019\u00e2pre r\u00e9alit\u00e9 de la domination masculine qu\u2019elle croyait d\u00e9su\u00e8te en ville.\n\nPar Patrick Lenoir et Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["Egalit\u00e9 hommes femmes, le combat inachev\u00e9 (4/5)", "Egalit\u00e9 hommes femmes, le combat inachev\u00e9 (4/5)  / MAT_2016-06-16T07:50:00_helvetica", "Egalit\u00e9 hommes femmes, le combat inachev\u00e9 (4/5)  / MAT_2016-06-16T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/7787666.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7770543", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7770543", "ece-7770538"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le projet de renforcement des soins d'Alain Berset rejet\u00e9", "id": "sound-44F9370D-EF2C-4A42-994A-D56ACB09409B", "durationSec": 123, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Liliane Maury Pasquier, conseill\u00e8re aux \u00e9tats socialiste; Karin Keller Sutter, conseill\u00e8re aux Etats PLR\r\nLe Conseil des Etats ne veut pas du projet du conseiller f\u00e9d\u00e9ral Alain Berset pour am\u00e9liorer la qualit\u00e9 des soins. Il y a cinq ans, le Conseil des Etats avait pourtant demand\u00e9 au Conseil f\u00e9d\u00e9ral de mettre en place un syst\u00e8me de contr\u00f4le de qualit\u00e9 des soins.\r\n\r\n* * Le projet de renforcement des soins d'Alain Berset rejet\u00e9 12h30 Berset r\u00e9forme soins\r\nLe conseil des Etats ne veut pas du projet du conseiller f\u00e9d\u00e9ral Alain Berset pour am\u00e9liorer la qualit\u00e9 des soins. Ce matin, par 27 voix contre 16, les s\u00e9nateurs ont d\u00e9cid\u00e9 de ne pas entrer en mati\u00e8re sur cette question. Il y a 5 ans, le conseil des Etats avait pourtant demand\u00e9 au Conseil F\u00e9d\u00e9ral de mettre en place un syst\u00e8me contr\u00f4le qualit\u00e9 des soins. Mais pas de cette fa\u00e7on, Muriel Ballaman...", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil des Etats ne veut pas du projet du conseiller f\u00e9d\u00e9ral Alain Berset pour am\u00e9liorer la qualit\u00e9 des soins. Il y a cinq ans, le Conseil des Etats avait pourtant demand\u00e9 au Conseil f\u00e9d\u00e9ral de mettre en place un syst\u00e8me de contr\u00f4le de qualit\u00e9 des soins."], "alternativeTitle": ["Le projet de renforcement des soins d\u2019Alain Berset rejet\u00e9 / 12H30_2016-06-16T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 16.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7789458", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7789451"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9ventualit\u00e9 d'un Brexit agite la presse europ\u00e9enne", "id": "sound-7D2F8ED6-DF2C-441E-89CD-DB22983C87C0", "durationSec": 179, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : correspondant \u00e0 Bruxelles de Lib\u00e9ration. qui lance un appel aux Anglais \u00e0 quitter l'Europe\r\nDe nombreux m\u00e9dias europ\u00e9ens ont pris position pour ou contre le Royaume-Uni dans l'Union europ\u00e9enne, et souvent en deux langues, dans leur langue nationale et en anglais. Plut\u00f4t que des \u00e9ditoriaux classiques, on est plut\u00f4t face \u00e0 de v\u00e9ritables appels aux Anglais.\r\n\r\n* * L'\u00e9ventualit\u00e9 d'un Brexit agite la presse europ\u00e9enne 12h30 Brexit les appels\r\nEt l'\u00e9ventualit\u00e9 d'un Brexit agite aussi la presse europ\u00e9enne. Alain Franco, de nombreux m\u00e9dias ont pris position pour ou contre le Royaume-Uni dans l'UE,  et souvent en deux langues, la langue nationale mais aussi en anglais. Et du coup, on n'est plus face \u00e0 des \u00e9ditos classiques mais plut\u00f4t face \u00e0 de v\u00e9ritables appels aux Anglais.\r\nOui appel lanc\u00e9  par exemple par le quotidien populaire n\u00e9erladnais Algemeen Dagblad qui affichait hier le drapeau bitiannique sur toute sa Une avec ce message: \u00ab Don't leave me this way \u00bb. Ne me quitte pas ainsi. J'aurais pu vous le chanter.\r\nLe journal de centre-droit rappelle lies liens qui unissent les deux pays, \u00ab depuis que notre roi Guillaume d'Orange a \u00e9pous\u00e9 votre reine Mary \u00bb. Du coup, il dit s'adresser aux britanniques, tel \"votre vieil oncle n\u00e9erlandais\" qui doit \u00e0 ses neveux un discours de v\u00e9rit\u00e9. \u00abNous vous aimons, nous avons besoin de vous, de votre bon sens si utile \u00e0 notre continent. L'UE sans le Royaume-Uni serait comme un th\u00e9 sans son nuage de lait. Amer. Alors rs'il vous plait, restez \u00bb\r\nEl Mundo et le Sud Deutsche Zeitung ne disent pas autre chose, par crainte affich\u00e9 d'un effet domino. Le journal allemand pr\u00e9conise donc  une ligne dure contre une Angleterre sortie du rang. \u00ab Pour immuniser l'Europe contre la contagion. \u00bb\r\nLib\u00e9ration en revanche, joue une musique diff\u00e9rente. Son correspondant \u00e0 Bruxelles lance, un appel aux anglais \u00e0 quitter l'Europe. Il s'en explique \r\nSon \u00e9ditorial a \u00e9t\u00e9 int\u00e9gralement publi\u00e9 par le pro-Brexin Guardian. L'art de la provocation.\r\nVoil\u00e0 pour cette actualit\u00e9 consacr\u00e9e au Brexit \u00e0 une semaine du vote ... Forum sp\u00e9cial Brexit ce soir en direct de Londres, 4 invit\u00e9s : \r\nDavid Young, membre du UKIP, le travailliste Gianpierro Aladef et \u00e9galement avec le journaliste du Financial Time Quentin Pille\r\net c\u00f4t\u00e9 suisse l'ancien pr\u00e9sident de la conf\u00e9d\u00e9ration Pascal Couchepin sera \u00e9galement autour de la table de forum ce soir en direct de londres Forum sp\u00e9cial Brexit.", "alternativeExcerpt": ["De nombreux m\u00e9dias europ\u00e9ens ont pris position pour ou contre le Royaume-Uni dans l\u2019Union europ\u00e9enne, et souvent en deux langues, dans leur langue nationale et en anglais. Plut\u00f4t que des \u00e9ditoriaux classiques, on est plut\u00f4t face \u00e0 de v\u00e9ritables appels aux Anglais."], "alternativeTitle": ["L\u2019\u00e9ventualit\u00e9 d\u2019un Brexit agite la presse europ\u00e9enne / 12H30_2016-06-16T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 16.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7789458", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7789457"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Chester critique la cigarette \u00e9lectronique", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B2451510-0CA3-418F-A7EB-6393BF9ED279", "durationSec": 180, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-06-16T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-06-16T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7770618", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7770618", "ece-7770615"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 16.06.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-36B5B8EB-EE0A-43BB-8410-65F4465FBFC2", "durationSec": 242, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2016-06-16T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2016-06-16T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7770649", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7770649", "ece-7770637"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Arts de la sc\u00e8ne: Nissa Kashani \u00e0 Hollywood", "id": "sound-D71D842A-DC07-440B-88DF-8208A443D30A", "durationSec": 330, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'actrice irano-suisse Nissa Kashani pr\u00e9sente \"Going To Hollywood\", son one woman show, ce soir au Lido \u00e0 Lausanne. Elle a \u00e9galement eu l'occasion de fouler le tapis rouge des Oscars, dans le cadre du court-m\u00e9trage \"Parvaneh\" de Talkhon Hamzavi. \r\nRencontre.", "alternativeExcerpt": ["L\u02b9actrice irano-suisse Nissa Kashani pr\u00e9sente \"Going To Hollywood\", son one woman show, ce soir au Lido \u00e0 Lausanne. Elle a \u00e9galement eu l\u02b9occasion de fouler le tapis rouge des Oscars, dans le cadre du court-m\u00e9trage \"Parvaneh\" de Talkhon Hamzavi. \n\nRencontre."], "alternativeTitle": ["Arts de la sc\u00e8ne: Nissa Kashani \u00e0 Hollywood / VER_2016-06-16T16:30:45_sequence-4", "Vertigo du 16.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7770895", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7770888"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Affaiblissement de l'extr\u00eame droite en Allemagne", "id": "sound-79D69D82-5EF7-411A-BEB6-83B4A9F41FA0", "durationSec": 77, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En Allemagne, la pr\u00e9sidente de l'Alternative f\u00fcr Deutschland (AfD), la formation populiste de droite, semble en difficult\u00e9 dans son propre parti. Selon des confidences faites \u00e0 la presse, Frauke Petry serait pouss\u00e9e vers la sortie par certains responsables de l'AfD.\r\n\r\n* * Affaiblissement de l'extr\u00eame droite en Allemagne 12h30 Extr\u00eame droite \r\nEn Allemagne, la pr\u00e9sidente de l'AfD, la formation populiste de droite, semble en difficult\u00e9 dans son propre parti. Selon des confidences faites \u00e0 la presse, Fraokeu Petry serait pouss\u00e9e vers la sortie par certains responsables de \u00ab\u00a0l'Alternative f\u00fcr Deutschland\u00a0\u00bb. Berlin Blandine Milcent.\r\nIl faut emp\u00eacher Frauke Petry d'\u00eatre la candidate du parti aux prochaines \u00e9lections l\u00e9gislatives de 2017\u00a0: c'est la ligne que d\u00e9fendent plusieurs personnalit\u00e9s de l'Afd, selon des confidences rapport\u00e9es l'agence de presse DPA. C'est le courant le plus \u00e0 droite de la formation populiste qui s'est exprim\u00e9 ainsi. Il est incarn\u00e9 par le chef de la Thuringe et surtout par l'intellectuel Alexander Gauland, qui s'est fait r\u00e9cemment remarqu\u00e9 pour avoir critiqu\u00e9 le joueur de football Jer\u00f4me Boateng en raison de sa couleur de peau.\u00a0Les repr\u00e9sentants de cette aile dure de l'AfD estiment que Frau Petry n'insiste pas assez sur la probl\u00e9matique de l'immigration et de l'Islam en Allemagne. Si les critiques \u00e0 l'\u00e9gard de la pr\u00e9sidente ont toujours \u00e9t\u00e9 nombreuses, cette fois, un nouveau pas a \u00e9t\u00e9 franchi avec ces confidences. Elles r\u00e9v\u00e8lent au mieux un climat d\u00e9l\u00e9t\u00e8re au sein de l'AfD, au pire, elles annoncent un putsch contre celle qui avait elle-m\u00eame pris le pouvoir conbtre l'ancien pr\u00e9sident l'an dernier. Blandine Milcent, RTS Info, Berlin", "alternativeExcerpt": ["En Allemagne, la pr\u00e9sidente de l\u2019Alternative f\u00fcr Deutschland (AfD), la formation populiste de droite, semble en difficult\u00e9 dans son propre parti. Selon des confidences faites \u00e0 la presse, Frauke Petry serait pouss\u00e9e vers la sortie par certains responsables de l\u2019AfD."], "alternativeTitle": ["Affaiblissement de l\u2019extr\u00eame droite en Allemagne / 12H30_2016-06-16T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 16.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7789458", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondante Berlin", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7789449"]}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "Euro France 2016 : Angleterre - Pays de Galles", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1523967", "durationSec": 9900, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["CHIEN", "DRESSAGE", "GR\u00c8VE DE LA FAIM", "PASTEUR", "EXTR\u00caME DROITE", "HOOLIGANISME", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "EURO (FOOTBALL)"], "visualPersons": ["LICHTSTEINER, STEPHAN", "HENCHOZ, ST\u00c9PHANE", "PETKOVIC, VLADIMIR"], "id": "asset-1521950", "durationSec": 1862, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["ANGLETERRE", "PAYS DE GALLES", "BERNE-VILLE", "DUILLIER", "LAUSANNE", "MARSEILLE", "BERLIN", "PARIS", "MONTPELLIER", "GENEVE-VILLE", "PARIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "backgrounds": ["Apr\u00e8s le sujet sur le revenge porn, Julie Evard propose \u00e0 Darius Rochebin de toujours garder sa cravate pour les selfies (00:30:17)", "Darius Rochebin bafouille en annon\u00e7ant le duplex de Gaspard Kuehn (00:04.:52.22)"], "alternativeTitle": ["19h30", "La d\u00e9put\u00e9e britannique attaqu\u00e9e pour son soutien au maintien dans l\u2019UE est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e", "Le Conseil national refuse les amendes pour les d\u00e9chets jet\u00e9s par terre", "VD: un pasteur d\u00e9bute une gr\u00e8ve de la faim pour contester son licenciement", "La sortie de la Grande-Bretagne de l\u2019UE serait un saut dans l\u2019inconnu", "Euro 2016: la Suisse rencontrera la France dimanche prochain", "Le Conseil des \u00c9tats supprime les cours obligatoires pour nouveaux propri\u00e9taires de chiens", "Euro 2016: l\u2019analyse de Pierre Poullier, envoy\u00e9 sp\u00e9cial, depuis Montpellier", "Brexit: c'est un v\u00e9ritable choix de soci\u00e9t\u00e9 qui s'offre aux Britanniques", "Le National veut mieux sanctionner le \"sexting\"", "Le compositeur lausannois Hugo Lippens participe \u00e0 l\u2019Art Basel", "La m\u00e9t\u00e9o catastrophique a des effets sur le tourisme", "Vote Brexit: la r\u00e9action de Thomas Jordan, pr\u00e9sident BNS", "Euro 2016: le match entre l\u2019Allemagne et la Pologne est consid\u00e9r\u00e9 \u00e0 haut risque", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Les circonstances de l\u2019agression demeurent confuses.", "Il estime que c\u2019est au canton de r\u00e9gler le probl\u00e8me.", "Il se dit solidaire aux nombreux licenciements qui ont eu lieu au sein de l\u2019\u00e9glise.", "La r\u00e9action de Michel Barnier, conseiller pr\u00e9sident de la commission europ\u00e9enne.", "La tension sera palpable apr\u00e8s les reproches qui ont \u00e9t\u00e9 adress\u00e9s \u00e0 Shaqiri et Lichtsteiner.", "C\u2019est une grande d\u00e9ception pour les principaux concern\u00e9s.", "Les pr\u00e9cisions de Gaspard K\u00fchn, correspondant au Royaume-Uni, depuis Londres.", "Il s\u2019agit de photos \u00e9rotiques diffus\u00e9es sur le web contre le gr\u00e9 des personnes concern\u00e9es.", "\u00c0 28 ans il a fait de sa passion son m\u00e9tier.", "La r\u00e9gion du lac de Bienne et le Jura en souffre notamment.", "Les autorit\u00e9s craignent la pr\u00e9sence de hooligans n\u00e9onazis."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7696210", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "EVARD, Julie", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"role": "Duplex Montpellier", "name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Londres", "name": "KUEHN, Gaspard", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7696210", "ece-7696208"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1521949", "durationSec": 1142, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Les savoirs d'herboriste sont \u00e0 la port\u00e9e de tous", "Les \"freewalks\" deviennent tendance en Suisse", "Le plus grand rallye pour voitures \u00e9lectriques traverse la Suisse romande", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Un groupe de lutteurs handicap\u00e9s participera \u00e0 la f\u00eate f\u00e9d\u00e9rale de lutte", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Tout le monde peut se faire sa propre trousse de secours 100% verte.", "Ce sont des balades touristiques gratuites propos\u00e9es par des habitants du coin.", "Les concurrents sont partis d'Allemagne et termineront dans le canton de B\u00e2le.", "C'est, pour eux, une bonne mani\u00e8re de faire tomber les barri\u00e8res et les clich\u00e9s."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7696206", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Lausanne", "name": "DURRING, C\u00e9cile", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7696206", "ece-7695874", "ece-7696204"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "Euro France 2016 : Ukraine - Irlande du Nord ENTOURAGE", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-1507370", "durationSec": 8469, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["UEFA EURO 2016 (TM) France\nUkraine - Irlande du Nord", "En direct de Lyon (FRA)."], "alternativeTitle": ["Football", "Football, UEFA EURO 2016 (TM) France, Ukraine - Irlande du Nord"], "imageURL": "//www.rts.ch/7799692.image", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BERSET, Marc-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "HENCHOZ, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"role": "Depuis le Stade de France \u00e0 St-Denis en vue du match entre l'Allemagne et la Pologne", "name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7695895"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Au coeur de l'Euro", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "EURO (FOOTBALL)"], "id": "asset-1507193", "durationSec": 1554, "mediaType": "video", "title": "16.06.2016", "visualGeographicals": ["LENS (FRANCE)"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["UEFA EURO 2016 (TM) France"], "alternativeTitle": ["Au coeur de l'Euro", "L'\u00e9mission du jeudi 16 juin", "Au coeur de l'Euro, UEFA EURO 2016 (TM) France"], "imageURL": "//www.rts.ch/7799157.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7695892", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "COMISETTI, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Depuis Londres \u00e0 l'occasion du match de l'Euro entre l'Angleterre et le Pays de Galles", "name": "KUEHN, Gaspard", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex depuis Montpellier", "name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7695892"]}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "Euro France 2016 : Allemagne - Pologne", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1524082", "durationSec": 9900, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "Euro France 2016 : Ukraine - Irlande du Nord", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1524024", "durationSec": 11546, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Youtube"], "program": "Les Orties", "source": "gico", "id": "asset-1623149", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 275, "mediaType": "video", "excerpt": "Chronique humoristique de Couleur3 en radio film\u00e9e, anim\u00e9e par l'humoriste Yann Marguet, qui aborde le rhume des foins et les d\u00e9sagr\u00e9ments qu'il occasionne.", "title": "Le rhume des foins", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["COULEUR3"], "backgrounds": ["Yann Marguet propose un sketch sur le rhume des foins."], "thematicThemes": ["HUMOUR", "SKETCH", "RHUME DES FOINS"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"role": "Animateur et humoriste", "name": "MARGUET, Yann", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "COULEUR 3", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9CHET", "MOZZARELLA", "LAITERIE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "EURO (FOOTBALL)"], "visualPersons": ["PARMELIN, GUY", "BIDEAU, NICOLAS"], "id": "asset-1521948", "durationSec": 1766, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["POSIEUX", "BERNE-VILLE", "NEUCHATEL", "LONAY", "CUARNENS", "PARIS", "MARSEILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "backgrounds": ["Guy Parmelin \u00e0 propos de l'\u00e9quipe nationale de Suisse de football \"On aurait pu perdre, comme on aurait pu gagner\"."], "alternativeTitle": ["12h45", "VD: les travaux visant \u00e0 moderniser la gare vont d\u00e9buter", "Euro 2016 : Guy Parmelin \u00e9tait \u00e0 Paris pour voir le match", "GE: l\u2019usine d\u2019incin\u00e9ration des Cheneviers f\u00eate ses 50ans", "Euro 2016: la France a \u00e9t\u00e9 mise \u00e0 rude \u00e9preuve face \u00e0 l\u2019Albanie", "Minimag: le canton de Vaud offre une version suisse de la Mozzarella", "NE: le Conseil d\u2019Etat a pr\u00e9sent\u00e9 sa nouvelle grille salariale des fonctionnaires", "Euro 2016: la Suisse arrache l'\u00e9galit\u00e9 face \u00e0 la Roumanie (1-1)", "Il n\u2019est pas toujours ais\u00e9 de concilier \u00e9cole et je\u00fbne du Ramadan", "Euro 2016: portrait de St\u00e9phane Henchoz", "Euro 2016: l'analyse de PIerre Pouiller \u00e0 Montpellier", "Le Conseil national refuse une amende au \"littering\"", "Crash EgyptAir: la carlingue a \u00e9t\u00e9 rep\u00e9r\u00e9e", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Explications de Bernard Pittet. chef par int\u00e9rim L\u00e9man 2030.", "Il a \u00e9galement visit\u00e9 la \"fan Suisse\".", "Le point sur l'avenir de Christian Brunier, Directeur G\u00e9n\u00e9ral SIG.", "Il a fallu attendre 90 minutes pour que les Fran\u00e7ais ouvrent le score, finalement qualifi\u00e9.", "Elle est fabriqu\u00e9e dans le village de Cuarnens.", "Les autorit\u00e9s cherchent l\u2019\u00e9quit\u00e9, les syndicats parlent de salaires au rabais.", "Des doutes restent sur les performances de Xherdan Shaqiri.", "De plus en plus de jeunes doivent g\u00e9rer cette situation en Suisse.", "Le Fribourgeois a fait ses d\u00e9buts \u00e0 Neuch\u00e2tel.", "+ classement Groupe A.", "Les d\u00e9put\u00e9s renvoient la balle aux cantons et communes.", "Les autorit\u00e9s \u00e9gyptiennes ont annonc\u00e9 qu\u2019un robot a observ\u00e9 des d\u00e9bris au large d\u2019Alexandrie."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7696237", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GENETTI, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Invit\u00e9 Plateau", "name": "HENCHOZ, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"role": "Duplex Montpellier", "name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7696237", "ece-7695908"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "id": "asset-1520273", "thematicGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA"], "durationSec": 198, "mediaType": "video", "excerpt": "Yves Marmier est designer industriel et membre de la direction de Multiple Design, une entreprise qui travaille sur l'esth\u00e9tique et l'usage des produits industriels fabriqu\u00e9s en grandes quantit\u00e9s. Explications du directeur g\u00e9n\u00e9ral, R\u00e9my Jacquet, au sujet de l'innovation.", "title": "innov@Neuch\u00e2tel : L'innovation \u00ab Multiple \u00bb", "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["INVENTION (TECHNIQUE)", "PRODUIT INDUSTRIEL", "DESIGN", "ENTREPRISE"], "alternativeExcerpt": ["innov@Neuch\u00e2tel\nL'innovation \u00ab Multiple \u00bb", "Le design industriel est un domaine relativement peu connu du grand public. Or, la soci\u00e9t\u00e9 Multiple Design, laur\u00e9ate de plusieurs prix prestigieux, se d\u00e9marque par une approche discr\u00e8te mais\nefficace de ses concurrents.", "innov@Neuch\u00e2tel\nL'innovation \u00ab Multiple \u00bb", "Le design industriel est un domaine relativement peu connu du grand public. Or, la soci\u00e9t\u00e9 Multiple Design, laur\u00e9ate de plusieurs prix prestigieux, se d\u00e9marque par une approche discr\u00e8te mais\nefficace de ses concurrents.", "L'innovation \u00ab Multiple \u00bb", "Le design industriel est un domaine relativement peu connu du grand public. Or, la soci\u00e9t\u00e9 Multiple Design, laur\u00e9ate de plusieurs prix prestigieux, se d\u00e9marque par une approche discr\u00e8te mais\nefficace de ses concurrents.", "Le design industriel est un domaine relativement peu connu du grand public. Or, la soci\u00e9t\u00e9 Multiple Design, laur\u00e9ate de plusieurs prix prestigieux, se d\u00e9marque par une approche discr\u00e8te mais\nefficace de ses concurrents."], "alternativeTitle": ["Le court du jour", "innov@Neuch\u00e2tel", "Le court du jour", "innov@Neuch\u00e2tel", "innov@Neuch\u00e2tel : L'innovation \u00ab Multiple \u00bb", "innov@Neuch\u00e2tel : Multiple Design", "innov@Neuch\u00e2tel"], "imageURL": "//www.rts.ch/7808395.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7696225", "isOnline": true, "contributors": {"Productrice": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PI PRODUCTION", "type": "Organisation"}, {"name": "MATTHEY, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-7695880", "ece-7696223", "ece-7696225"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "\"Ub\u00e9risation\", d\u00e9finition d'un nouveau mod\u00e8le \u00e9conomique : Interview de Gr\u00e9goire Leclercq, fondateur de l'observatoire de l'ub\u00e9risation et pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration des Auto-Entrepreneurs", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-2547231B-408F-4474-A2DD-01143B5769D6", "durationSec": 1337, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mutation \u00e9conomique", "technologie num\u00e9rique"], "excerpt": "\"Ub\u00e9risation\", ce mot est devenu omnipr\u00e9sent dans le d\u00e9bat public, au point de faire officiellement son entr\u00e9e dans Le Petit Robert. Pourtant, on peine parfois \u00e0 cerner les contours de cette ub\u00e9risation pr\u00e9sent\u00e9e tant\u00f4t comme un progr\u00e8s, tant\u00f4t comme une r\u00e9gression.", "alternativeExcerpt": ["\"Ub\u00e9risation\", ce mot est devenu omnipr\u00e9sent dans le d\u00e9bat public, au point de faire officiellement son entr\u00e9e dans Le Petit Robert. Pourtant, on peine parfois \u00e0 cerner les contours de cette ub\u00e9risation pr\u00e9sent\u00e9e tant\u00f4t comme un progr\u00e8s, tant\u00f4t comme une r\u00e9gression. Gr\u00e9goire Leclercq a cr\u00e9\u00e9 \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e pass\u00e9e un \"observatoire de l'ub\u00e9risation\", bas\u00e9 \u00e0 Paris.", "\"Ub\u00e9risation\", ce mot est devenu omnipr\u00e9sent dans le d\u00e9bat public, au point de faire officiellement son entr\u00e9e dans Le Petit Robert. Pourtant, on peine parfois \u00e0 cerner les contours de cette ub\u00e9risation pr\u00e9sent\u00e9e tant\u00f4t comme un progr\u00e8s, tant\u00f4t comme une r\u00e9gression. Gr\u00e9goire Leclercq a cr\u00e9\u00e9 \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e pass\u00e9e un \"observatoire de l'ub\u00e9risation\", bas\u00e9 \u00e0 Paris.", "\"Ub\u00e9risation\", ce mot est devenu omnipr\u00e9sent dans le d\u00e9bat public, au point de faire officiellement son entr\u00e9e dans Le Petit Robert. Pourtant, on peine parfois \u00e0 cerner les contours de cette ub\u00e9risation pr\u00e9sent\u00e9e tant\u00f4t comme un progr\u00e8s, tant\u00f4t comme une r\u00e9gression. Gr\u00e9goire Leclercq a cr\u00e9\u00e9 \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e pass\u00e9e un \"observatoire de l'ub\u00e9risation\", bas\u00e9 \u00e0 Paris."], "alternativeTitle": ["Gr\u00e9goire Leclercq, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration des Auto-Entrepreneurs", "Gr\u00e9goire Leclercq, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration des Auto-Entrepreneurs / JDM_2016-06-16T07:37:00_l-invite-du-journal", "Gr\u00e9goire Leclercq, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration des Auto-Entrepreneurs / JDM_2016-06-16T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7789498", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondateur de l'observatoire de l'ub\u00e9risation et pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration des Auto-Entrepreneurs", "name": "Leclercq, Gr\u00e9goire", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7789498", "ece-7789479"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "La ru\u00e9e vers l'art ou la messe est dite, Art Basel 2016", "id": "sound-B0F8357B-E2F5-4EB2-B301-D66527C583D6", "durationSec": 370, "publicationDate": "2016-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La grande foire d'art moderne et contemporain Art Basel ouvre ses portes au public d\u00e8s 11 heures ce jeudi 16 juin 2016 et jusqu'\u00e0 la fin de la semaine. \r\nL'occasion pour Florence Grivel de se glisser dans le saint des saints, Unlimited, la plus grande exposition au monde d'ouvres XXL. A son micro le curateur, Gianni Jetzer, mais aussi l'artiste suisse Alain Huck ainsi que la directrice du MUDAC Chantal Prod'hom rencontr\u00e9s sur le chemin de la foire.", "alternativeExcerpt": ["La grande foire d\u2019art moderne et contemporain Art Basel ouvre ses portes au public d\u00e8s 11 heures ce jeudi 16 juin 2016 et jusqu\u2019\u00e0 la fin de la semaine. \n\nL\u2019occasion pour Florence Grivel de se glisser dans le saint des saints, Unlimited, la plus grande exposition au monde d\u2019\u0153uvres XXL. A son micro le curateur, Gianni Jetzer, mais aussi l\u2019artiste suisse Alain Huck ainsi que la directrice du MUDAC Chantal Prod\u2019hom rencontr\u00e9s sur le chemin de la foire."], "alternativeTitle": ["La ru\u00e9e vers l\u02b9art ou la messe est dite, Art Basel 2016 / VER_2016-06-16T16:30:45_sequence-2", "Vertigo du 16.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7770895", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7770886"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Fal\u00f2", "source": "gico", "title": "Fal\u00f2 : Les g\u00e8nes de la discorde", "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "id": "asset-1481730", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2016-06-15T13:45:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Les g\u00e8nes de la discorde", "Pendant de longues ann\u00e9es, depuis le moratoire contre les organismes g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9s (OGM) vot\u00e9 en 2005, la production et l'importation de plantes transg\u00e9niques \u00e9taient interdites et elles le resteront jusqu'en 2017. Mais \u00e0 partir de 2018, la situation pourrait bien changer. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a en effet engag\u00e9 une proc\u00e9dure de consultation sur un projet de r\u00e9vision de la loi qui en autoriserait la culture et qui vise \u00e0 assurer la \"coexistence\" de cultures transg\u00e9niques  et traditionnelles.", "Pendant de longues ann\u00e9es, depuis le moratoire contre les organismes g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9s (OGM) vot\u00e9 en 2005, la production et l'importation de plantes transg\u00e9niques \u00e9taient interdites et elles le resteront jusqu'en 2017. Mais \u00e0 partir de 2018, la situation pourrait bien changer. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a en effet engag\u00e9 une proc\u00e9dure de consultation sur un projet de r\u00e9vision de la loi qui en autoriserait la culture et qui vise \u00e0 assurer la \"coexistence\" de cultures transg\u00e9niques  et traditionnelles."], "alternativeTitle": ["Fal\u00f2", "Les g\u00e8nes de la discorde", "Les g\u00e8nes de la discorde"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7695974", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7695974"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Suisse. Le vieillissement de la population est une r\u00e9alit\u00e9, les babyboomers atteignent d\u00e9sormais l'\u00e2ge de la retraite : Interview de St\u00e9fanie Monod, m\u00e9decin g\u00e9riatre et cheffe du service de la sant\u00e9 publique dans le canton de Vaud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7B6119FA-38FF-49D8-A979-33BB3566997C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 488, "publicationDate": "2016-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["personne \u00e2g\u00e9e", "financement", "soin m\u00e9dical"], "excerpt": "Le 13 juin 2016, Avenir suisse publiait un rapport sur l'\u00e9tat de la prise en charge des personnes \u00e2g\u00e9es dans divers cantons et les d\u00e9fis futurs auxquels ils feront face. Des d\u00e9fis nombreux li\u00e9s au \"tsunami gris\".", "alternativeExcerpt": ["Le vieillissement de la population est une r\u00e9alit\u00e9: les babyboomers atteignent d\u00e9sormais l'\u00e2ge de la retraite. Lundi, Avenir suisse publiait un rapport sur l'\u00e9tat de la prise en charge des personnes \u00e2g\u00e9es dans divers cantons et les d\u00e9fis futurs auxquels ils feront face. Des d\u00e9fis nombreux li\u00e9s au \"tsunami gris\". L'interview de St\u00e9fanie Monod, m\u00e9decin g\u00e9riatre et cheffe du service de la sant\u00e9 publique dans le canton de Vaud."], "alternativeTitle": ["Les d\u00e9fis du \"tsunami gris\" sont nombreux pour les cantons / JDM_2016-06-15T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 15.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7786322", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin g\u00e9riatre et cheffe du service de la sant\u00e9 publique dans le canton de Vaud", "name": "Monod, St\u00e9fanie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7786317"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'univers musical de Michel Tabachnik, chef d'orchestre (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FB00AD81-B574-4A87-9236-347A574B6F56", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 236, "publicationDate": "2016-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tabachnik, Michel"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre", "musique"], "excerpt": "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales de Michel Tabachnik le 15 juin 2016 \u00e9taient J.-S. Bach : Symphonie num\u00e9ro 7, Anton Bruckner Messe en si mineur.", "alternativeExcerpt": ["Symphonie num\u00e9ro 7, Anton Bruckner Messe en si mineur, J.-S. Bach", "Symphonie num\u00e9ro 7, Anton Bruckner Messe en si mineur, J.-S. Bach", "Symphonie num\u00e9ro 7, Anton Bruckner Messe en si mineur, J.-S. Bach"], "alternativeTitle": ["Michel Tabachnik, les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour", "Michel Tabachnik, les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour / JDM_2016-06-15T06:53:00_mp3", "Michel Tabachnik, les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour / JDM_2016-06-15T06:53:00_mp3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7786330", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677653.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Tabachnik, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7786330", "ece-7786312"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Passag\u00e8re", "id": "sound-B5CBE323-2E64-4733-AE03-316FB8DC3801", "durationSec": 1782, "publicationDate": "2016-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Passag\u00e8re du 15.06.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-06-15T13:30:00_passagere", "Passag\u00e8re du 15.06.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-06-15T13:30:00_passagere"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7767209", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197869.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7767209", "ece-7767208"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "N\u00e9ophiles : \"Croissance \" - MindMaze", "id": "sound-420B7B6D-7B59-4DD4-B0F3-3254E21949C2", "durationSec": 285, "publicationDate": "2016-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Tej Tadi, fondateur et CEO de Mindmaze\r\nLa startup suisse MindMaze vaudrait 1 milliard de francs suisses si Tej Tadi, fondateur, et CEO de la startup voulait la vendre. Gr\u00e2ce \u00e0 une technologie de r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e qui combine capteurs, cam\u00e9ras et images de synth\u00e8ses, MindMaze peut aider les victimes de l\u00e9sions c\u00e9r\u00e9brales et d'AVS.\r\n\r\n* * \"Croissance \" - MindMaze (NEOPHILE INDIC) \r\n(NEOPHILE INDIC) \r\n(NEO 15.06 \"Croissance\" -Mindmaze)  \r\n(( NEO INDIC ))\r\nLo\u00efs Siggen Lopez nous a rejoint pour N\u00e9ophiles. Bonjour. Ce matin, la startup suisse qui valait 1 milliard... \r\nUne lausannoise en pleine croissance. MindMaze. \r\nUne lausannoise qui vaut beaucoup d'argent. \r\nEnfin... vaudrait... \r\n  NEO 15.06 \"Croissance\" - Mindmaze I\r\nTej Tadi est le fondateur et CEO de Mindmaze. \r\nLa promesse, d'un futur succ\u00e8s \u00e9conomique. Il en a pris la voie, en tout cas. \r\nIl y a un quelques ann\u00e9es, il terminait son doctorat \u00e0 l'EPFL, dans le domaine des neurosciences. \r\n**** Et quelle technologie fait qu'ils \"valent\" si cher? \r\nLa r\u00e9alit\u00e9 virtuelle, ou plut\u00f4t, la r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e. \r\nLeur technologie combine capteurs, cam\u00e9ras et images de synth\u00e8ses. \r\nLa premi\u00e8re application n'est ni le cin\u00e9ma ni les jeux vid\u00e9os... mais la sant\u00e9. \r\nLeur technologie peut aider les victimes de l\u00e9sions c\u00e9r\u00e9brales, comme les victimes d'AVS. \r\nLeur technologie, \"trompe le cerveau\"... \r\n  NEO 15.06 \"Croissance\" - Mindmaze II\r\nUn jeu s\u00e9rieux... \u00e0 but m\u00e9dical... en somme. Et des perspectives de croissance... dans d'autres domaines. Des jeux vid\u00e9os \u00e0 l'automobile. \r\nEnfin la startup lausannoise est en pleine phase... de Scale Up. \r\n**** Le \"Scale Up\" ; une phase croissance rapide - vous nous en parliez hier. \r\nMindmaze est un exemple concret... \r\nCette croissance se traduit en chiffre: \r\nL'\u00e9t\u00e9 dernier la startup comptait une vingtaine d'employ\u00e9s. Bient\u00f4t 60 aujourd'hui. \r\nC'est - en moyenne - plus de deux nouvelles personnes par mois... qui entrent au bureau. \r\nLe tout, pour soutenir, cette phase de \"scale up\". De croissance. \r\nTej Tadi\r\n  NEO 15.06 \"Croissance\" -Mindmaze III\r\nVous pouvez lever tout l'argent que vous voulez... si l'innovation, in fine, n'arrive pas sur le march\u00e9... cela ne sert \u00e0 rien... \r\n**** Quand est-ce que Tej Tadi a fond\u00e9 sa soci\u00e9t\u00e9? \r\nIl y a cinq ans. \r\nLa soci\u00e9t\u00e9 rayonne d\u00e9j\u00e0 dans le monde entier ; Investisseurs indiens... et elle part \u00e0 la conqu\u00eate des Etats-Unis. \r\nElle attire l'intention des gros investisseurs...\r\nEt \u00e7a, c'est d\u00e9j\u00e0 b\u00e9n\u00e9fique pour tout l'\u00e9cosyst\u00e8me Suisse.. \r\nEt la politique \u00e9galement.\r\n**** Politique... pourquoi? \r\nCar la startup cr\u00e9\u00e9\u00e9 des emplois - ce n'est plus qu'une promesse de valeur ajout\u00e9e. Mais un fait. \r\nEt la bonne nouvelle... c'est que Tej Tadi ne compte pas... quitter la Suisse pour l'instant. \r\n  NEO 15.06 \"Croissance\" - Mindmaze IV\r\nLes ambitions de Tej Tadi sont claires: faire de Mindmaze un G\u00e9ant mondial. \r\nPas question de c\u00e9der la startup... mais pourquoi pas d'en acqu\u00e9rir - d\u00e9j\u00e0. \r\nPeut-\u00eatre le prochain g\u00e9ant technologique Suisse... enfin, encore faut-il que les conditions cadres soient ou restes optimales... pour ces startups en pleine croissance. \r\nC'\u00e9tait N\u00e9ophiles. A demain !", "alternativeExcerpt": ["La startup suisse MindMaze vaudrait 1 milliard de francs suisses si Tej Tadi, fondateur, et CEO de la startup voulait la vendre. Gr\u00e2ce \u00e0 une technologie de r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e qui combine capteurs, cam\u00e9ras et images de synth\u00e8ses, MindMaze peut aider les victimes de l\u00e9sions c\u00e9r\u00e9brales et d'AVS.", "La startup suisse MindMaze vaudrait 1 milliard de francs suisses si Tej Tadi, fondateur, et CEO de la startup voulait la vendre. Gr\u00e2ce \u00e0 une technologie de r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e qui combine capteurs, cam\u00e9ras et images de synth\u00e8ses, MindMaze peut aider les victimes de l\u00e9sions c\u00e9r\u00e9brales et d'AVS.", "La startup suisse MindMaze vaudrait 1 milliard de francs suisses si Tej Tadi, fondateur, et CEO de la startup voulait la vendre. Gr\u00e2ce \u00e0 une technologie de r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e qui combine capteurs, cam\u00e9ras et images de synth\u00e8ses, MindMaze peut aider les victimes de l\u00e9sions c\u00e9r\u00e9brales et d'AVS."], "alternativeTitle": ["\"Croissance \" - MindMaze", "\"Croissance \" - MindMaze / JDM_2016-06-15T06:40:00_neophiles", "\"Croissance \" - MindMaze / JDM_2016-06-15T06:40:00_neophiles"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7786321", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677654.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste - Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7786321", "ece-7786303"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Philippines: Gawad Kalinga prend soin du monde", "id": "sound-9BF02AB5-1AC5-4802-AB5B-4BD389A35B29", "durationSec": 3354, "publicationDate": "2016-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La fondation philippine Gawad Kalinga (\"Prendre soin\") et son charismatique fondateur Tony Meloto sont \u00e0 l'origine d'une exp\u00e9rience unique qui a pour but de sortir des millions de personnes de l'extr\u00eame pr\u00e9carit\u00e9.\r\nLa \"Ferme Enchant\u00e9e\" est un \u00e9cosyst\u00e8me innovant et ambitieux o\u00f9 riches \u00e9trangers et pauvres Philippins partagent leurs savoir-faire. Ensemble, au nord de Manille, ils d\u00e9veloppent la premi\u00e8re ferme-village-universit\u00e9 au monde, la premi\u00e8re \"Silicon Valley de l'entrepreneuriat social\" pour mieux en finir avec la grande pauvret\u00e9.\r\nUn reportage de Catherine Monnet r\u00e9alis\u00e9 par Didier Rossat.\r\n\r\n* Infotrafic: 15:42:25-15:42:43 / Infotrafic: 15:44:08-15:44:28 / Infotrafic: 15:58:57-15:59:35 / * La fondation philippine Gawad Kalinga (\"Prendre soin\") et son charismatique fondateur Tony Meloto sont \u00e0 l'origine d'une exp\u00e9rience unique qui a pour but de sortir des millions de personnes de l'extr\u00eame pr\u00e9carit\u00e9.\r\nLa \"Ferme Enchant\u00e9e\" est un \u00e9cosyst\u00e8me innovant et ambitieux o\u00f9 riches \u00e9trangers et pauvres Philippins partagent leurs savoir-faire. Ensemble, au nord de Manille, ils d\u00e9veloppent la premi\u00e8re ferme-village-universit\u00e9 au monde, la premi\u00e8re \"Silicon Valley de l'entrepreneuriat social\" pour mieux en finir avec la grande pauvret\u00e9.\r\nUn reportage de Catherine Monnet r\u00e9alis\u00e9 par Didier Rossat.", "alternativeTitle": ["D\u00e9tours du 15.06.2016", "Philippines: Gawad Kalinga prend soin du monde / DET_2016-06-15T15:04:15_detours", "D\u00e9tours du 15.06.2016", "Philippines: Gawad Kalinga prend soin du monde / DET_2016-06-15T15:04:15_detours"], "alternativeExcerpt": ["La fondation philippine Gawad Kalinga (\"Prendre soin\") et son charismatique fondateur Tony Meloto sont \u00e0 l\u2019origine d\u2018une exp\u00e9rience unique qui a pour but de sortir des millions de personnes de l\u2019extr\u00eame pr\u00e9carit\u00e9.\n\nLa \"Ferme Enchant\u00e9e\" est un \u00e9cosyst\u00e8me innovant et ambitieux o\u00f9 riches \u00e9trangers et pauvres Philippins partagent leurs savoir-faire. Ensemble, au nord de Manille, ils d\u00e9veloppent la premi\u00e8re ferme-village-universit\u00e9 au monde, la premi\u00e8re \"Silicon Valley de l\u2019entrepreneuriat social\" pour mieux en finir avec la grande pauvret\u00e9.\n\nUn reportage de Catherine Monnet r\u00e9alis\u00e9 par Didier Rossat.", "La fondation philippine Gawad Kalinga (\"Prendre soin\") et son charismatique fondateur Tony Meloto sont \u00e0 l\u2019origine d\u2018une exp\u00e9rience unique qui a pour but de sortir des millions de personnes de l\u2019extr\u00eame pr\u00e9carit\u00e9.\n\nLa \"Ferme Enchant\u00e9e\" est un \u00e9cosyst\u00e8me innovant et ambitieux o\u00f9 riches \u00e9trangers et pauvres Philippins partagent leurs savoir-faire. Ensemble, au nord de Manille, ils d\u00e9veloppent la premi\u00e8re ferme-village-universit\u00e9 au monde, la premi\u00e8re \"Silicon Valley de l\u2019entrepreneuriat social\" pour mieux en finir avec la grande pauvret\u00e9.\n\nUn reportage de Catherine Monnet r\u00e9alis\u00e9 par Didier Rossat."], "imageURL": "//www.rts.ch/7791205.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7767203", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste reporter (pigiste)", "name": "Monnet, Catherine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7767203", "ece-7767202"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Conseils de s\u00e9curit\u00e9 de la 3", "source": "siranau", "title": "Les Conseils de S\u00e9curit\u00e9 de la 3 : Homosexualit\u00e9", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AD674F5B-98F2-490D-BFD3-4864BCB98259", "durationSec": 114, "publicationDate": "2016-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Homosexualit\u00e9", "Homosexualit\u00e9 / NMT_2016-06-15T07:50:28_les-conseils-de-securite-de-la-3", "Homosexualit\u00e9 / NMT_2016-06-15T07:50:28_les-conseils-de-securite-de-la-3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7767015", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653684.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7767015", "ece-7767001"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Vallon, z'enfants de la patrie! Reportage dans le quartier du Vallon \u00e0 Lausanne (3/5)", "id": "sound-B362E28B-8AF4-4CDB-BE37-360A8808BF7E", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 1591, "publicationDate": "2016-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "quartier"], "excerpt": "Cette semaine Bille en t\u00eate reste \u00e0 Lausanne afin d'y d\u00e9couvrir le quartier chamarr\u00e9 du Vallon!\r\nV\u00e9ritable perle populaire bien cach\u00e9e dans l'hu\u00eetre de la capitale vaudoise, cet endroit se profile comme la r\u00e9f\u00e9rence parfois d\u00e9pr\u00e9ci\u00e9e d'un vivre-ensemble multiculturel qui aura su conserver ses atours d\u00e9fra\u00eechis, ses myst\u00e8res urbains, son v\u00e9cu polymorphe et ses envies simples. Populaire, dans l'acception la plus noble du terme, c\u00e9l\u00e9br\u00e9e en fanfare jusqu'au 2 juillet par le truchement d'\u00d4 Vallon, un festival qui m\u00e9langeouille musique, perfos, spectacles, ateliers, le tout mis sur pied par les habitants et les acteurs culturels du Vallon.\r\n\r\n* * Cette semaine Bille en t\u00eate reste \u00e0 Lausanne afin d'y d\u00e9couvrir le quartier chamarr\u00e9 du Vallon!\r\nV\u00e9ritable perle populaire bien cach\u00e9e dans l'hu\u00eetre de la capitale vaudoise, cet endroit se profile comme la r\u00e9f\u00e9rence parfois d\u00e9pr\u00e9ci\u00e9e d'un vivre-ensemble multiculturel qui aura su conserver ses atours d\u00e9fra\u00eechis, ses myst\u00e8res urbains, son v\u00e9cu polymorphe et ses envies simples. Populaire, dans l'acception la plus noble du terme, c\u00e9l\u00e9br\u00e9e en fanfare jusqu'au 2 juillet par le truchement d'\u00d4 Vallon, un festival qui m\u00e9langeouille musique, perfos, spectacles, ateliers, le tout mis sur pied par les habitants et les acteurs culturels du Vallon.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 15.06.2016", "Vallon, z'enfants de la patrie! (3/5) / BIL_2016-06-15T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 15.06.2016", "Vallon, z'enfants de la patrie! (3/5) / BIL_2016-06-15T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Cette semaine Bille en t\u00eate reste \u00e0 Lausanne afin d'y d\u00e9couvrir le quartier chamarr\u00e9 du Vallon!\nV\u00e9ritable perle populaire bien cach\u00e9e dans l'hu\u00eetre de la capitale vaudoise, cet endroit se profile comme la r\u00e9f\u00e9rence parfois d\u00e9pr\u00e9ci\u00e9e d'un vivre-ensemble multiculturel qui aura su conserver ses atours d\u00e9fra\u00eechis, ses myst\u00e8res urbains, son v\u00e9cu polymorphe et ses envies simples. Populaire, dans l'acception la plus noble du terme, c\u00e9l\u00e9br\u00e9e en fanfare jusqu'au 2 juillet par le truchement d'\u00d4 Vallon, un festival qui m\u00e9langeouille musique, perfos, spectacles, ateliers, le tout mis sur pied par les habitants et les acteurs culturels du Vallon.", "Cette semaine Bille en t\u00eate reste \u00e0 Lausanne afin d'y d\u00e9couvrir le quartier chamarr\u00e9 du Vallon!\nV\u00e9ritable perle populaire bien cach\u00e9e dans l'hu\u00eetre de la capitale vaudoise, cet endroit se profile comme la r\u00e9f\u00e9rence parfois d\u00e9pr\u00e9ci\u00e9e d'un vivre-ensemble multiculturel qui aura su conserver ses atours d\u00e9fra\u00eechis, ses myst\u00e8res urbains, son v\u00e9cu polymorphe et ses envies simples. Populaire, dans l'acception la plus noble du terme, c\u00e9l\u00e9br\u00e9e en fanfare jusqu'au 2 juillet par le truchement d'\u00d4 Vallon, un festival qui m\u00e9langeouille musique, perfos, spectacles, ateliers, le tout mis sur pied par les habitants et les acteurs culturels du Vallon."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7767212", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7767212", "ece-7767211"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hotline", "source": "siranau", "title": "Hotline : Prendre la formule", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2EF350CE-9A85-4632-A874-ACA871501DCC", "durationSec": 115, "publicationDate": "2016-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Prendre la formule", "Prendre la formule / OTWO_2016-06-15T11:31:37_hotline", "Prendre la formule / OTWO_2016-06-15T11:31:37_hotline"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7766939", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015957.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7766939", "ece-7766931"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Horrorscope", "source": "siranau", "title": "L'Horrorscope 15.06.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A4111DAF-1902-4C0E-9A94-9F0F1E3EDF27", "durationSec": 59, "publicationDate": "2016-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'Horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2016-06-15T07:35:00_l-horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2016-06-15T07:35:00_l-horrorscope"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7767011", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398824.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7767011", "ece-7766995"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Le football et la Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-63422DA9-9478-4EEC-A210-A0883065069B", "durationSec": 1559, "publicationDate": "2016-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Berthoud, J\u00e9r\u00f4me\r\nL'Euro 2016 a commenc\u00e9 depuis quelques jours et la Suisse joue ce mercredi 15 juin son deuxi\u00e8me match. L'occasion pour \"Tribu\" de se pencher sur les liens de ce sport avec notre pays. Comment s'est-il implant\u00e9? Quel est l'impact de ce sport si populaire sur notre soci\u00e9t\u00e9? Quels en sont les enjeux politiques, \u00e9conomiques et culturels? Et finalement, comment le football est-il devenu un facteur d'int\u00e9gration majeur dans notre pays? \r\nNous en parlons avec J\u00e9r\u00f4me Berthoud, co-directeur de l'ouvrage \"Le football suisse\", paru aux \u00e9ditions PPUR dans la collection \"Le savoir suisse\".\r\n\r\n* * L'Euro 2016 a commenc\u00e9 depuis quelques jours et la Suisse joue ce mercredi 15 juin son deuxi\u00e8me match. L'occasion pour \"Tribu\" de se pencher sur les liens de ce sport avec notre pays. Comment s'est-il implant\u00e9? Quel est l'impact de ce sport si populaire sur notre soci\u00e9t\u00e9? Quels en sont les enjeux politiques, \u00e9conomiques et culturels? Et finalement, comment le football est-il devenu un facteur d'int\u00e9gration majeur dans notre pays? \r\nNous en parlons avec J\u00e9r\u00f4me Berthoud, co-directeur de l'ouvrage \"Le football suisse\", paru aux \u00e9ditions PPUR dans la collection \"Le savoir suisse\".", "alternativeTitle": ["Tribu du 15.06.2016", "Tribu du 15.06.2016", "Le football et la Suisse / TRI_2016-06-15T11:04:15_tribu", "Le football et la Suisse / TRI_2016-06-15T11:04:15_tribu"], "imageURL": "//www.rts.ch/6067784.image", "alternativeExcerpt": ["L\u02b9Euro 2016 a commenc\u00e9 depuis quelques jours et la Suisse joue ce mercredi 15 juin son deuxi\u00e8me match. L'occasion pour \"Tribu\" de se pencher sur les liens de ce sport avec notre pays. Comment s'est-il implant\u00e9? Quel est l'impact de ce sport si populaire sur notre soci\u00e9t\u00e9? Quels en sont les enjeux politiques, \u00e9conomiques et culturels? Et finalement, comment le football est-il devenu un facteur d'int\u00e9gration majeur dans notre pays? \n\nNous en parlons avec J\u00e9r\u00f4me Berthoud, co-directeur de l'ouvrage \"Le football suisse\", paru aux \u00e9ditions PPUR dans la collection \"Le savoir suisse\". ", "L\u02b9Euro 2016 a commenc\u00e9 depuis quelques jours et la Suisse joue ce mercredi 15 juin son deuxi\u00e8me match. L'occasion pour \"Tribu\" de se pencher sur les liens de ce sport avec notre pays. Comment s'est-il implant\u00e9? Quel est l'impact de ce sport si populaire sur notre soci\u00e9t\u00e9? Quels en sont les enjeux politiques, \u00e9conomiques et culturels? Et finalement, comment le football est-il devenu un facteur d'int\u00e9gration majeur dans notre pays? \n\nNous en parlons avec J\u00e9r\u00f4me Berthoud, co-directeur de l'ouvrage \"Le football suisse\", paru aux \u00e9ditions PPUR dans la collection \"Le savoir suisse\". "], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7767206", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7767206", "ece-7767205"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Maurice Denuzi\u00e8re, \"roi de la saga\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B3A0911A-D32A-4442-91D4-166958AAEAB3", "durationSec": 3361, "publicationDate": "2016-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Grand reporter sous la houlette de Pierre Lazareff \u00e0 \"France Soir\" puis de Hubert Beuve-M\u00e9ry au \"Monde\", Maurice Denuzi\u00e8re a quitt\u00e9 le journalisme en 1978 apr\u00e8s 30 ans de reportages. Devenu \u00e9crivain, il a connu le succ\u00e8s avec ses fresques historiques, \"Louisiane\", \"Helv\u00e9tie\" et \"Bahamas\".\r\nDans \"Montvert-les-Bains\" (\u00e9ditions Flammarion), fiction romanesque fid\u00e8le aux faits et personnages r\u00e9els, il dresse un tableau de l'Europe de la \"Belle Epoque\", de la fin du 19e si\u00e8cle \u00e0 la Premi\u00e8re Guerre Mondiale, une \u00e9poque qui ne fut pas belle pour tout le monde...\r\n\r\n* Infotrafic: 14:58:52-14:59:16 / * Grand reporter sous la houlette de Pierre Lazareff \u00e0 \"France Soir\" puis de Hubert Beuve-M\u00e9ry au \"Monde\", Maurice Denuzi\u00e8re a quitt\u00e9 le journalisme en 1978 apr\u00e8s 30 ans de reportages. Devenu \u00e9crivain, il a connu le succ\u00e8s avec ses fresques historiques, \"Louisiane\", \"Helv\u00e9tie\" et \"Bahamas\".\r\nDans \"Montvert-les-Bains\" (\u00e9ditions Flammarion), fiction romanesque fid\u00e8le aux faits et personnages r\u00e9els, il dresse un tableau de l'Europe de la \"Belle Epoque\", de la fin du 19e si\u00e8cle \u00e0 la Premi\u00e8re Guerre Mondiale, une \u00e9poque qui ne fut pas belle pour tout le monde...", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 15.06.2016", "Maurice Denuzi\u00e8re, \"roi de la saga\" / ENSD_2016-06-15T14:04:15_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 15.06.2016", "Maurice Denuzi\u00e8re, \"roi de la saga\" / ENSD_2016-06-15T14:04:15_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["Grand reporter sous la houlette de Pierre Lazareff \u00e0 \"France Soir\" puis de Hubert Beuve-M\u00e9ry au \"Monde\", Maurice Denuzi\u00e8re a quitt\u00e9 le journalisme en 1978 apr\u00e8s 30 ans de reportages. Devenu \u00e9crivain, il a connu le succ\u00e8s avec ses fresques historiques, \"Louisiane\", \"Helv\u00e9tie\" et \"Bahamas\".\n\nDans \"Montvert-les-Bains\" (\u00e9ditions Flammarion), fiction romanesque fid\u00e8le aux faits et personnages r\u00e9els, il dresse un tableau de l\u2019Europe de la \"Belle Epoque\", de la fin du 19e si\u00e8cle \u00e0 la Premi\u00e8re Guerre Mondiale, une \u00e9poque qui ne fut pas belle pour tout le monde...", "Grand reporter sous la houlette de Pierre Lazareff \u00e0 \"France Soir\" puis de Hubert Beuve-M\u00e9ry au \"Monde\", Maurice Denuzi\u00e8re a quitt\u00e9 le journalisme en 1978 apr\u00e8s 30 ans de reportages. Devenu \u00e9crivain, il a connu le succ\u00e8s avec ses fresques historiques, \"Louisiane\", \"Helv\u00e9tie\" et \"Bahamas\".\n\nDans \"Montvert-les-Bains\" (\u00e9ditions Flammarion), fiction romanesque fid\u00e8le aux faits et personnages r\u00e9els, il dresse un tableau de l\u2019Europe de la \"Belle Epoque\", de la fin du 19e si\u00e8cle \u00e0 la Premi\u00e8re Guerre Mondiale, une \u00e9poque qui ne fut pas belle pour tout le monde..."], "imageURL": "//www.rts.ch/7802716.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7767218", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, \u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "Denuzi\u00e8re, Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7767218", "ece-7767217"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Des \u00e9coles al\u00e9maniques cherchent des hommes pr\u00eats \u00e0 enseigner en primaire", "id": "sound-DA98E39F-B45D-4E0F-8107-1D45D70F6EFF", "durationSec": 220, "publicationDate": "2016-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : professeur qui s'est r\u00e9cemment reconverti comme instituteur\r\nLes hommes ne comptent actuellement que 20 % du corps enseignant au primaire alors que c'\u00e9tait la parit\u00e9 dans les ann\u00e9es 1960. En Suisse al\u00e9manique, une nouvelle campagne de publicit\u00e9 initi\u00e9e par les hautes \u00e9coles p\u00e9dagogiques de Zurich et de Zoug vise \u00e0 renverser cette tendance.\r\n\r\n* * Des \u00e9coles al\u00e9maniques cherchent des hommes pr\u00eats \u00e0 enseigner en primaire 12h30 15 min prof \r\nProfession: instituteur, sous la loupe de l'\u00e9mission 15 minutes cette semaine: les hommes ne comptent actuellement que 20% du corps enseignant au primaire alors que c'\u00e9tait la parit\u00e9 dans les ann\u00e9es 1960. \r\nEn Suisse al\u00e9manique, une nouvelle campagne de publicit\u00e9 initi\u00e9e par les hautes \u00e9coles p\u00e9dagogiques de Zurich et de Zoug vise \u00e0 renverser cette tendance. Depuis quelques semaines, ces deux \u00e9coles mettent en relation les rares instituteurs du Canton avec des hommes qui souhaitent r\u00e9orienter leur carri\u00e8re. Nicolae Schiau est all\u00e9 \u00e0 la rencontre d'un professeur r\u00e9cemment convertit. \r\nDIGAS \r\n15 minutes \u00e0 retrouver ce samedi \u00e0 12h40 et en tout temps sur les r\u00e9seaux sociaux avec le hastag 15.", "alternativeExcerpt": ["Les hommes ne comptent actuellement que 20 % du corps enseignant au primaire alors que c'\u00e9tait la parit\u00e9 dans les ann\u00e9es 1960. En Suisse al\u00e9manique, une nouvelle campagne de publicit\u00e9 initi\u00e9e par les hautes \u00e9coles p\u00e9dagogiques de Zurich et de Zoug vise \u00e0 renverser cette tendance."], "alternativeTitle": ["Des \u00e9coles al\u00e9maniques cherchent des hommes pr\u00eats \u00e0 enseigner en primaire / 12H30_2016-06-15T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 15.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7786284", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7786277"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Le nouvel album de That Pork et le festival \"Villars Big\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7916D076-FDFE-4026-B041-08097FA70707", "durationSec": 4634, "publicationDate": "2016-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["That Pork"], "thematicThemes": ["jazz"], "excerpt": "Le trio vaudois That Pork vient nous parler de son nouveau album \"That Pork II\" sorti en mai dernier. Et en deuxi\u00e8me partie d'\u00e9mission, \"JazzZ\" re\u00e7oit Wolfgang Hanninger qui nous pr\u00e9sente le festival \"Villars Big\".", "alternativeTitle": ["JazzZ du 15.06.2016", "JazzZ / JAZ_2016-06-15T22:42:45_jazzz", "JazzZ du 15.06.2016", "JazzZ / JAZ_2016-06-15T22:42:45_jazzz"], "alternativeExcerpt": ["Le trio vaudois That Pork vient nous parler de son nouveau album \"That Pork II\" sorti en mai dernier. \n\nEt en deuxi\u00e8me partie d\u2019\u00e9mission, \"JazzZ\" re\u00e7oit Wolfgang Hanninger qui nous pr\u00e9sente le festival \"Villars Big\".", "Le trio vaudois That Pork vient nous parler de son nouveau album \"That Pork II\" sorti en mai dernier. \n\nEt en deuxi\u00e8me partie d\u2019\u00e9mission, \"JazzZ\" re\u00e7oit Wolfgang Hanninger qui nous pr\u00e9sente le festival \"Villars Big\"."], "imageURL": "//www.rts.ch/1423783.image", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de The Villars Big", "name": "Hanninger, Wolfgang", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mage, Jean-Pascal", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7766880", "ece-7766879"]}]}}