{"response": {"numFound": 31344, "start": 19600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "La semaine de l'humoriste ...", "id": "sound-67C78E79-F5DF-43BC-9041-69DF9D52E5E3", "durationSec": 333, "publicationDate": "2016-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["La touche d\u02b9humour caustique est confi\u00e9e cette semaine \u00e0 Nathana\u00ebl Rochat. Il revient sur le Revenu de base inconditionnel (RBI) sur lequel les Suisses se prononceront le 5 juin prochain. "], "alternativeTitle": ["La chronique de Nathana\u00ebl Rochat / LBP_2016-05-08T11:03:45_la-semaine-de-l-humoriste", "Les beaux parleurs du 08.05.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7706641.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7672506", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller municipal lausannois", "name": "Junod, Gr\u00e9goire", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7672505"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La grande interview du dimanche : La grande interview politique du dimanche", "id": "sound-FB6F5303-CFAA-40DE-950C-5D9A2AD90D7A", "durationSec": 930, "publicationDate": "2016-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Mauro Poggia, Conseiller d'Etat genevois\r\nLaetitia Guinand re\u00e7oit Mauro Poggia, conseiller d'Etat genevois.\r\n\r\n* * La grande interview politique du dimanche 18 heures XX... L'heure de retrouver la grande interview du dimanche... L'invit\u00e9 de ce soir est Mauro Poggia.\r\nEn exclusivit\u00e9 pour Forum, le Conseiller d'Etat genevois revient sur la temp\u00eate qui a secou\u00e9 son parti le Mouvement citoyen genevois (MCG) apr\u00e8s l'\u00e9lection de la nouvelle pr\u00e9sidente Ana Roch... Une \u00e9lection qui a pouss\u00e9 Eric Stauffer \u00e0 annoncer \u00e0 grand fracas sa d\u00e9mission...  \r\nMauro Poggia, lui, avait vot\u00e9 et appel\u00e9 \u00e0 voter pour Eric Stauffer lors de cette fameuse Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du 29 avril. Il en appelle d\u00e9sormais au calme. Laetitia Guinand lui a d'abord demand\u00e9 comment il se sentait apr\u00e8s cette semaine tr\u00e8s mouvement\u00e9e...", "alternativeExcerpt": ["Laetitia Guinand re\u00e7oit Mauro Poggia, conseiller d'Etat genevois.", "Laetitia Guinand re\u00e7oit Mauro Poggia, conseiller d'Etat genevois.", "Laetitia Guinand re\u00e7oit Mauro Poggia, conseiller d'Etat genevois."], "alternativeTitle": ["La grande interview politique du dimanche", "La grande interview politique du dimanche / FOR_2016-05-08T18:43:00_la-grande-interview-du-dimanche", "La grande interview politique du dimanche / FOR_2016-05-08T18:43:00_la-grande-interview-du-dimanche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7689504", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guinand, Laetitia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7689504", "ece-7689489"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Quiz nature", "id": "sound-5DE83DCB-E51A-4BDD-926E-B566E02E2E11", "durationSec": 18, "publicationDate": "2016-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vous n'entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix.\r\n\r\nR\u00e9ponse du concours: la fouineExplications: 7e chapitre d'une s\u00e9rie consacr\u00e9e aux mal-aim\u00e9s. Apr\u00e8s la t\u00e9g\u00e9naire, le cloporte, la corneille noire et le moineau domestique et le rat noir, le perce-oreille, voici la fouine.Elles mange les oufs, les c\u00e2bles, les isolations. Mais elles mangent \u00e9galement les souris et les rats. Quand elles entrent dans un poulailler, les fouines se pr\u00e9cipitent sur les poules qui se d\u00e9battent et les mangent. C'est un animal nocturne.Voici quelques solutions\u00a0pour s'en pr\u00e9munir:ne pas parquer voiture au m\u00eame endroitprot\u00e9ger les moteurs chaudsblinder les c\u00e2blesstructure \u00e9lectrique des garagesplaque de plexiglas sur les angles de maisonlampe \u00e0 tr\u00e8s faible consommation dans galetasAttention elles sont prot\u00e9g\u00e9es du 16 f\u00e9vrier au 31 ao\u00fbt pendant la p\u00e9riode de reproduction.", "alternativeExcerpt": ["Vous n\u2019entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix."], "alternativeTitle": ["La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Quiz nature / MJA_2016-05-08T06:08:45_sujet-3", "Monsieur Jardinier du 08.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7672482", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7672473"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Reportage pratique : le surgreffage des pommiers", "id": "sound-5532B902-0903-40EF-9A15-5812786E3282", "durationSec": 466, "publicationDate": "2016-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Lorsque la vari\u00e9t\u00e9 de fruits d'un arbre fruitier ne correspond plus aux besoins des consommateurs, il est possible de surgreffer une autre vari\u00e9t\u00e9 sur les arbres d'une exploitation. D\u00e9couvrez les \u00e9tapes de surgreffage d'un pommier gr\u00e2ce au reportage d'Isabelle Gendre.Les travaux pratiques de Monsieur Jardinier sont \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger au format PDF (cadre \"Sur le m\u00eame sujet\", photos Isabelle Gendre).", "alternativeExcerpt": ["Lorsque la vari\u00e9t\u00e9 de fruits d'un arbre fruitier ne correspond plus aux besoins des consommateurs, il est possible de surgreffer une autre vari\u00e9t\u00e9 sur les arbres d'une exploitation. D\u00e9couvrez les \u00e9tapes de surgreffage d'un pommier gr\u00e2ce au reportage d'Isabelle Gendre."], "alternativeTitle": ["Reportage pratique : le surgreffage des pommiers / MJA_2016-05-08T06:08:45_sujet-2", "Monsieur Jardinier du 08.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7672482", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7672471"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Penser et \u00e9crire l'Afrique noire : Interview d'Alain Mabanckou, \u00e9crivain franco-congolais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FA02F0FC-04C9-4995-B9D4-B30CF7E0C40E", "thematicGeographicals": ["Afrique"], "durationSec": 929, "publicationDate": "2016-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mabanckou, Alain"], "thematicThemes": ["civilisation africaine", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Le s\u00e9minaire d'Alain Mabanckou au Coll\u00e8ge de France, v\u00e9n\u00e9rable institution universitaire \u00e0 Paris suscite l'enthousiasme, voire la ferveur. Alain Mabanckou y revisite l'Afrique fantasm\u00e9e par le colonisateur comme un continent sauvage et barbare. Il pense le r\u00f4le de la litt\u00e9rature dans l'\u00e9mancipation d'un continent.", "alternativeExcerpt": ["Penser et \u00e9crire l\u2019Afrique noire: le s\u00e9minaire d\u2019Alain Mabanckou au Coll\u00e8ge de France, v\u00e9n\u00e9rable institution universitaire \u00e0 Paris suscite l\u2019enthousiasme, voire la ferveur. Alain Mabanckou y revisite l\u2019Afrique fantasm\u00e9e par le colonisateur comme un continent sauvage et barbare. Il pense le r\u00f4le de la litt\u00e9rature dans l\u2019\u00e9mancipation d\u2019un continent. Il insiste, \"l\u2019histoire de France est aussi cousue de fil noir\". Comment penser cet h\u00e9ritage? Les migrants croient-ils encore que la civilisation est au Nord? Si \"le monde est une addition\", comment l\u2019Europe devrait-elle appr\u00e9hender la crise migratoire? Et ces migrations sont-elles une fatalit\u00e9?", "Penser et \u00e9crire l\u2019Afrique noire: le s\u00e9minaire d\u2019Alain Mabanckou au Coll\u00e8ge de France, v\u00e9n\u00e9rable institution universitaire \u00e0 Paris suscite l\u2019enthousiasme, voire la ferveur. Alain Mabanckou y revisite l\u2019Afrique fantasm\u00e9e par le colonisateur comme un continent sauvage et barbare. Il pense le r\u00f4le de la litt\u00e9rature dans l\u2019\u00e9mancipation d\u2019un continent. Il insiste, \"l\u2019histoire de France est aussi cousue de fil noir\". Comment penser cet h\u00e9ritage? Les migrants croient-ils encore que la civilisation est au Nord? Si \"le monde est une addition\", comment l\u2019Europe devrait-elle appr\u00e9hender la crise migratoire? Et ces migrations sont-elles une fatalit\u00e9?", "Penser et \u00e9crire l\u2019Afrique noire: le s\u00e9minaire d\u2019Alain Mabanckou au Coll\u00e8ge de France, v\u00e9n\u00e9rable institution universitaire \u00e0 Paris suscite l\u2019enthousiasme, voire la ferveur. Alain Mabanckou y revisite l\u2019Afrique fantasm\u00e9e par le colonisateur comme un continent sauvage et barbare. Il pense le r\u00f4le de la litt\u00e9rature dans l\u2019\u00e9mancipation d\u2019un continent. Il insiste, \"l\u2019histoire de France est aussi cousue de fil noir\". Comment penser cet h\u00e9ritage? Les migrants croient-ils encore que la civilisation est au Nord? Si \"le monde est une addition\", comment l\u2019Europe devrait-elle appr\u00e9hender la crise migratoire? Et ces migrations sont-elles une fatalit\u00e9?"], "alternativeTitle": ["Africains qui migrent en Europe: une fatalit\u00e9?", "Africains qui migrent en Europe: une fatalit\u00e9? / 12H30_2016-05-08T12:40:00_haute-definition", "Africains qui migrent en Europe: une fatalit\u00e9? / 12H30_2016-05-08T12:40:00_haute-definition"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7689521", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8319278.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain franco-congolais", "name": "Mabanckou, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7689521", "ece-7689507"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Monsieur Jardinier - 1", "id": "sound-2D88DFFF-A20D-424F-8045-B34AAF85FEF0", "durationSec": 3355, "publicationDate": "2016-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "P1 La chronique de Kurt Hostettmann : plantes toxiques pour les animaux, 2\u00e8me chapitre.\r\nLes chats ont la f\u00e2cheuse tendance de m\u00e2chouiller un peu tout ce qu'ils trouvent. En g\u00e9n\u00e9ral ils recrachent, mais ce n'est pas toujours le cas.\r\nLe chat peut \u00e9galement s'intoxiquer en se l\u00e9chant apr\u00e8s s'\u00eatre roul\u00e9 dans les plantes.\r\nP2 Reportage pratique : le surgreffage des pommiers\r\nLorsque la vari\u00e9t\u00e9 de fruits d'un arbre fruitier ne correspond plus aux besoins des consommateurs, il est possible de surgreffer une autre vari\u00e9t\u00e9 sur les arbres d'une exploitation. D\u00e9couvrez les \u00e9tapes de surgreffage d'un pommier gr\u00e2ce au reportage d'Isabelle Gendre.Les travaux pratiques de Monsieur Jardinier sont \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger au format PDF (cadre \"Sur le m\u00eame sujet\", photos Isabelle Gendre).\r\nP3 La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Quiz nature\r\nVous n'entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix.\r\nP4 La chronique de Thierry Basset: les Gorges de l'Areuse, ce sont les Bahamas!\r\nC'est dans le Jura que Thierry Basset vous invite \u00e0 aller vous promener, plus pr\u00e9cis\u00e9ment le long des gorges de l'Areuse, entre Boudry et Noiraigue. On va y d\u00e9couvrir tout une s\u00e9rie de sujets g\u00e9ologiques.\r\n\r\n* Infotrafic: 06:22:06-06:22:23 / Infotrafic: 07:06:14-07:06:29 / Infotrafic: 07:58:17-07:58:59 / Infotrafic: 08:58:13-08:58:58 / * \r\nP1 La chronique de Kurt Hostettmann : plantes toxiques pour les animaux, 2\u00e8me chapitre.\r\nLes chats ont la f\u00e2cheuse tendance de m\u00e2chouiller un peu tout ce qu'ils trouvent. En g\u00e9n\u00e9ral ils recrachent, mais ce n'est pas toujours le cas.\r\nLe chat peut \u00e9galement s'intoxiquer en se l\u00e9chant apr\u00e8s s'\u00eatre roul\u00e9 dans les plantes.\r\nP2 Reportage pratique : le surgreffage des pommiers\r\nLorsque la vari\u00e9t\u00e9 de fruits d'un arbre fruitier ne correspond plus aux besoins des consommateurs, il est possible de surgreffer une autre vari\u00e9t\u00e9 sur les arbres d'une exploitation. D\u00e9couvrez les \u00e9tapes de surgreffage d'un pommier gr\u00e2ce au reportage d'Isabelle Gendre.Les travaux pratiques de Monsieur Jardinier sont \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger au format PDF (cadre \"Sur le m\u00eame sujet\", photos Isabelle Gendre).\r\nP3 La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Quiz nature\r\nVous n'entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix.\r\nP4 La chronique de Thierry Basset: les Gorges de l'Areuse, ce sont les Bahamas!\r\nC'est dans le Jura que Thierry Basset vous invite \u00e0 aller vous promener, plus pr\u00e9cis\u00e9ment le long des gorges de l'Areuse, entre Boudry et Noiraigue. On va y d\u00e9couvrir tout une s\u00e9rie de sujets g\u00e9ologiques.", "alternativeTitle": ["Monsieur Jardinier du 08.05.2016", "Monsieur Jardinier / MJA_2016-05-08T06:03:45_monsieur-jardinier", "La chronique de Thierry Basset: les Gorges de l'Areuse, ce sont les Bahamas! / MJA_2016-05-08T06:13:45_sujet-4", "La chronique de Kurt Hostettmann : plantes toxiques pour les animaux, 2\u00e8me chapitre. / MJA_2016-05-08T06:03:45_sujet-1", "Monsieur Jardinier du 08.05.2016", "Reportage pratique : le surgreffage des pommiers / MJA_2016-05-08T06:08:45_sujet-2", "La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Quiz nature / MJA_2016-05-08T06:08:45_sujet-3", "Sujet 9 / MJA_2016-05-08T07:03:45_sujet-9", "Sujet 7 / MJA_2016-05-08T06:43:45_sujet-7", "Sujet 5 / MJA_2016-05-08T06:23:45_sujet-5", "Sujet 8 / MJA_2016-05-08T06:53:45_sujet-8", "Sujet 10 / MJA_2016-05-08T07:13:45_sujet-10", "Sujet 6 / MJA_2016-05-08T06:33:45_sujet-6", "Monsieur Jardinier / MJA_2016-05-08T06:03:45_monsieur-jardinier"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7672482", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "alternativeExcerpt": ["C\u2019est dans le Jura que Thierry Basset vous invite \u00e0 aller vous promener, plus pr\u00e9cis\u00e9ment le long des gorges de l\u2019Areuse, entre Boudry et Noiraigue. On va y d\u00e9couvrir tout une s\u00e9rie de sujets g\u00e9ologiques.", "Les chats ont la f\u00e2cheuse tendance de m\u00e2chouiller un peu tout ce qu\u2019ils trouvent. En g\u00e9n\u00e9ral ils recrachent, mais ce n'est pas toujours le cas.\nLe chat peut \u00e9galement s\u2019intoxiquer en se l\u00e9chant apr\u00e8s s'\u00eatre roul\u00e9 dans les plantes.", "Lorsque la vari\u00e9t\u00e9 de fruits d'un arbre fruitier ne correspond plus aux besoins des consommateurs, il est possible de surgreffer une autre vari\u00e9t\u00e9 sur les arbres d'une exploitation. D\u00e9couvrez les \u00e9tapes de surgreffage d'un pommier gr\u00e2ce au reportage d'Isabelle Gendre.", "Vous n\u2019entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix."], "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7672482", "ece-7672481"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Monsieur Jardinier - 1", "id": "sound-0F003E01-DCD2-4A0E-8858-3B547D2DB205", "durationSec": 3355, "publicationDate": "2016-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "P1 La chronique de Kurt Hostettmann : plantes toxiques pour les animaux, 2\u00e8me chapitre.\r\nLes chats ont la f\u00e2cheuse tendance de m\u00e2chouiller un peu tout ce qu'ils trouvent. En g\u00e9n\u00e9ral ils recrachent, mais ce n'est pas toujours le cas.\r\nLe chat peut \u00e9galement s'intoxiquer en se l\u00e9chant apr\u00e8s s'\u00eatre roul\u00e9 dans les plantes.\r\nP2 Reportage pratique : le surgreffage des pommiers\r\nLorsque la vari\u00e9t\u00e9 de fruits d'un arbre fruitier ne correspond plus aux besoins des consommateurs, il est possible de surgreffer une autre vari\u00e9t\u00e9 sur les arbres d'une exploitation. D\u00e9couvrez les \u00e9tapes de surgreffage d'un pommier gr\u00e2ce au reportage d'Isabelle Gendre.Les travaux pratiques de Monsieur Jardinier sont \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger au format PDF (cadre \"Sur le m\u00eame sujet\", photos Isabelle Gendre).\r\nP3 La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Quiz nature\r\nVous n'entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix.\r\nP4 La chronique de Thierry Basset: les Gorges de l'Areuse, ce sont les Bahamas!\r\nC'est dans le Jura que Thierry Basset vous invite \u00e0 aller vous promener, plus pr\u00e9cis\u00e9ment le long des gorges de l'Areuse, entre Boudry et Noiraigue. On va y d\u00e9couvrir tout une s\u00e9rie de sujets g\u00e9ologiques.\r\n\r\n* Infotrafic: 06:22:06-06:22:23 / Infotrafic: 07:06:14-07:06:29 / Infotrafic: 07:58:17-07:58:59 / Infotrafic: 08:58:13-08:58:58 / * \r\nP1 La chronique de Kurt Hostettmann : plantes toxiques pour les animaux, 2\u00e8me chapitre.\r\nLes chats ont la f\u00e2cheuse tendance de m\u00e2chouiller un peu tout ce qu'ils trouvent. En g\u00e9n\u00e9ral ils recrachent, mais ce n'est pas toujours le cas.\r\nLe chat peut \u00e9galement s'intoxiquer en se l\u00e9chant apr\u00e8s s'\u00eatre roul\u00e9 dans les plantes.\r\nP2 Reportage pratique : le surgreffage des pommiers\r\nLorsque la vari\u00e9t\u00e9 de fruits d'un arbre fruitier ne correspond plus aux besoins des consommateurs, il est possible de surgreffer une autre vari\u00e9t\u00e9 sur les arbres d'une exploitation. D\u00e9couvrez les \u00e9tapes de surgreffage d'un pommier gr\u00e2ce au reportage d'Isabelle Gendre.Les travaux pratiques de Monsieur Jardinier sont \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger au format PDF (cadre \"Sur le m\u00eame sujet\", photos Isabelle Gendre).\r\nP3 La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Quiz nature\r\nVous n'entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix.\r\nP4 La chronique de Thierry Basset: les Gorges de l'Areuse, ce sont les Bahamas!\r\nC'est dans le Jura que Thierry Basset vous invite \u00e0 aller vous promener, plus pr\u00e9cis\u00e9ment le long des gorges de l'Areuse, entre Boudry et Noiraigue. On va y d\u00e9couvrir tout une s\u00e9rie de sujets g\u00e9ologiques.", "alternativeTitle": ["Monsieur Jardinier du 08.05.2016", "Monsieur Jardinier / MJA_2016-05-08T06:03:45_monsieur-jardinier", "La chronique de Thierry Basset: les Gorges de l'Areuse, ce sont les Bahamas! / MJA_2016-05-08T06:13:45_sujet-4", "La chronique de Kurt Hostettmann : plantes toxiques pour les animaux, 2\u00e8me chapitre. / MJA_2016-05-08T06:03:45_sujet-1", "Monsieur Jardinier du 08.05.2016", "Reportage pratique : le surgreffage des pommiers / MJA_2016-05-08T06:08:45_sujet-2", "La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Quiz nature / MJA_2016-05-08T06:08:45_sujet-3", "Sujet 9 / MJA_2016-05-08T07:03:45_sujet-9", "Sujet 7 / MJA_2016-05-08T06:43:45_sujet-7", "Sujet 5 / MJA_2016-05-08T06:23:45_sujet-5", "Sujet 8 / MJA_2016-05-08T06:53:45_sujet-8", "Sujet 10 / MJA_2016-05-08T07:13:45_sujet-10", "Sujet 6 / MJA_2016-05-08T06:33:45_sujet-6", "Monsieur Jardinier / MJA_2016-05-08T06:03:45_monsieur-jardinier"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7672482", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "alternativeExcerpt": ["C\u2019est dans le Jura que Thierry Basset vous invite \u00e0 aller vous promener, plus pr\u00e9cis\u00e9ment le long des gorges de l\u2019Areuse, entre Boudry et Noiraigue. On va y d\u00e9couvrir tout une s\u00e9rie de sujets g\u00e9ologiques.", "Les chats ont la f\u00e2cheuse tendance de m\u00e2chouiller un peu tout ce qu\u2019ils trouvent. En g\u00e9n\u00e9ral ils recrachent, mais ce n'est pas toujours le cas.\nLe chat peut \u00e9galement s\u2019intoxiquer en se l\u00e9chant apr\u00e8s s'\u00eatre roul\u00e9 dans les plantes.", "Lorsque la vari\u00e9t\u00e9 de fruits d'un arbre fruitier ne correspond plus aux besoins des consommateurs, il est possible de surgreffer une autre vari\u00e9t\u00e9 sur les arbres d'une exploitation. D\u00e9couvrez les \u00e9tapes de surgreffage d'un pommier gr\u00e2ce au reportage d'Isabelle Gendre.", "Vous n\u2019entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix."], "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7672482", "ece-7672481"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Quiz nature", "id": "sound-7AC43975-8A1A-45EC-8EA4-3BFB9EC0E7ED", "durationSec": 18, "publicationDate": "2016-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vous n'entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix.\r\n\r\nR\u00e9ponse du concours: la fouineExplications: 7e chapitre d'une s\u00e9rie consacr\u00e9e aux mal-aim\u00e9s. Apr\u00e8s la t\u00e9g\u00e9naire, le cloporte, la corneille noire et le moineau domestique et le rat noir, le perce-oreille, voici la fouine.Elles mange les oufs, les c\u00e2bles, les isolations. Mais elles mangent \u00e9galement les souris et les rats. Quand elles entrent dans un poulailler, les fouines se pr\u00e9cipitent sur les poules qui se d\u00e9battent et les mangent. C'est un animal nocturne.Voici quelques solutions\u00a0pour s'en pr\u00e9munir:ne pas parquer voiture au m\u00eame endroitprot\u00e9ger les moteurs chaudsblinder les c\u00e2blesstructure \u00e9lectrique des garagesplaque de plexiglas sur les angles de maisonlampe \u00e0 tr\u00e8s faible consommation dans galetasAttention elles sont prot\u00e9g\u00e9es du 16 f\u00e9vrier au 31 ao\u00fbt pendant la p\u00e9riode de reproduction.", "alternativeExcerpt": ["Vous n\u2019entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix."], "alternativeTitle": ["La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Quiz nature / MJA_2016-05-08T06:08:45_sujet-3", "Monsieur Jardinier du 08.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7672482", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7672473"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Monumental", "source": "siranau", "title": "Damas", "id": "sound-9944349C-A414-4D77-A316-443B903E1868", "durationSec": 3383, "publicationDate": "2016-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Dussez, Johanne\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Dussez, Johanne\r\nDamas, capitale de la Syrie et ville plusieurs fois mill\u00e9naire, fait r\u00e9guli\u00e8rement la une de l'actualit\u00e9. Mais connaissez-vous l'histoire de cette ville o\u00f9 plusieurs civilisations se sont succ\u00e9d\u00e9 et ont laiss\u00e9 des traces exceptionnelles?\r\nAvec Marc-Andr\u00e9 Haldimann, arch\u00e9ologue, expert aupr\u00e8s de l'Unesco pour le patrimoine syrien et chercheur associ\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Berne.\r\n\r\n* Infotrafic: 13:30:43-13:31:05 / * Damas, capitale de la Syrie et ville plusieurs fois mill\u00e9naire, fait r\u00e9guli\u00e8rement la une de l'actualit\u00e9. Mais connaissez-vous l'histoire de cette ville o\u00f9 plusieurs civilisations se sont succ\u00e9d\u00e9 et ont laiss\u00e9 des traces exceptionnelles?\r\nAvec Marc-Andr\u00e9 Haldimann, arch\u00e9ologue, expert aupr\u00e8s de l'Unesco pour le patrimoine syrien et chercheur associ\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Berne.", "alternativeTitle": ["Monumental du 08.05.2016", "Damas / MON_2016-05-08T13:03:45_monumental", "Monumental du 08.05.2016", "Damas / MON_2016-05-08T13:03:45_monumental"], "alternativeExcerpt": ["Damas, capitale de la Syrie et ville plusieurs fois mill\u00e9naire, fait r\u00e9guli\u00e8rement la une de l\u2019actualit\u00e9. Mais connaissez-vous l\u2019histoire de cette ville o\u00f9 plusieurs civilisations se sont succ\u00e9d\u00e9 et ont laiss\u00e9 des traces exceptionnelles?\n\nAvec Marc-Andr\u00e9 Haldimann, arch\u00e9ologue, expert aupr\u00e8s de l\u2019Unesco pour le patrimoine syrien et chercheur associ\u00e9 \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Berne.", "Damas, capitale de la Syrie et ville plusieurs fois mill\u00e9naire, fait r\u00e9guli\u00e8rement la une de l\u2019actualit\u00e9. Mais connaissez-vous l\u2019histoire de cette ville o\u00f9 plusieurs civilisations se sont succ\u00e9d\u00e9 et ont laiss\u00e9 des traces exceptionnelles?\n\nAvec Marc-Andr\u00e9 Haldimann, arch\u00e9ologue, expert aupr\u00e8s de l\u2019Unesco pour le patrimoine syrien et chercheur associ\u00e9 \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Berne."], "imageURL": "//www.rts.ch/7695149.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7672454", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Arch\u00e9ologue", "name": "Haldimann, Marc-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7672454", "ece-7672453"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Labo", "source": "siranau", "title": "Shakespeare reloaded", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-49A04417-504C-45AE-ACD6-F3550CF0139F", "durationSec": 6975, "publicationDate": "2016-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Shakespeare, William"], "thematicThemes": ["art dramatique"], "excerpt": "Shakespeare et Cervant\u00e8s (1616-2016) \u00e9taient contemporains. Deux monuments de la litt\u00e9rature qui nourrissent encore notre imaginaire. Shakespeare ne cesse de susciter de nouvelles lectures de son ouvre. Et les voix des grandes voix du pass\u00e9 se m\u00ealent \u00e0 celles d'aujourd'hui.\r\nOn a tous un petit peu de Shakespeare en soi.  Quatre cents ans apr\u00e8s sa mort, on n'\u00e9prouve aucune lassitude d'entendre pour la 1001 fois les plus grandes tirades d'Hamlet, de Romeo Juliette ou de Richard III. Ce soir \"Le Labo\" vous propose un Shakespeare reloaded en 4 actes: trois short stories et un documentaire. \r\nSHORT STORIES\r\nACTE II:  SHAKESPEARE RELOADED.OR NOT\r\nCadavre exquis sur le fil de nos souvenirs, match truqu\u00e9 entre Shakespeare et Hamlet, variations musicales sur un th\u00e8me connu (To be or not to be)...Ce deuxi\u00e8me acte fut un point de d\u00e9part, et rythme ce d\u00e9but de soir\u00e9e, interf\u00e8re entre deux session d'archives revisit\u00e9es. \r\nMerci \u00e0 John Barrymore, Sir Laurence Olivier, John Purcell, Innokenti Smoktounovski, Sting, et \u00e0 quelques c\u00e9l\u00e8bres inconnus. Tous nos remerciements  bien s\u00fbr \u00e0 William Shakespeare. Et \u00e0 Jean-Guy Coulange, auteur du mot-son \"Shakespeare\".\r\nPar David Collin & Matthieu Ramsauer\r\nACTES I & III : REMIX DE LA GLOIRE & DE L'AMOUR\r\nDans le premier & le troisi\u00e8me acte de notre globe virtuel, David Christoffel s'est amus\u00e9 \u00e0 remixer les archives d'une s\u00e9rie dramatique de la t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise, lors la saison 1949-1950, qui voulait faire entendre TOUT Shakespeare aux chers auditeurs de l'\u00e9poque. Distribution royale, com\u00e9die fran\u00e7aise, radio th\u00e9\u00e2tre, les voix se m\u00e9langent aux ondes martinot et aux jingles d'\u00e9poque pour envoyer de ci-de l\u00e0 quelques sentences bien plac\u00e9es. On secoue, on remue, on s\u00e9lectionne 40 heures d'enregistrement, et voil\u00e0 le r\u00e9sultat. \r\nLe REMIX de l'AMOUR, pr\u00e9sente des personnages amoureux, volontiers d\u00e9pass\u00e9s par leur destin. O\u00f9 l'on entend que lorsqu' ils d\u00e9crivent leurs sentiments, les personnages de Shakespeare ne savent pas toujours ce qu'ils disent.\r\nExtraits remix\u00e9s de: Le Marchand de Venise, Les Joyeuses Comm\u00e8res de Windsor, Antoine et Cl\u00e9op\u00e2tre, Macbeth, Le Roi Lear, Le Songe d'une nuit d'\u00e9t\u00e9, Richard II, Beaucoup de bruit pour rien, Hamlet, Le conte d'hiver, Tout est bien qui finit bien.\r\nLe REMIX de la GLOIRE, ou quand Les hommes de pouvoir mis en sc\u00e8ne par Shakespeare ne deviennent pas tous fous. Des personnages qui ne cessent de r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 leur gloire, au risque de perdre leur honneur, qui s'excitent de sentir les pertes que pourraient leur causer les revers de la fortune. Par quelques boutures, le remix de la gloire permet au M\u00e9rite de dialoguer avec la Mort ou \u00e0 l'Espoir vacillant de raconter la Vie.\r\nExtraits remix\u00e9s de: Antoine et Cl\u00e9op\u00e2tre, Le roi Jean, Beaucoup de bruit pour rien, Richard II, Le Conte d'hiver, Macbeth, Le marchand de Venise, Le roi Lear, Tout est bien qui finit bien, Henri IV.\r\nPar David Christoffel\r\nDOCUMENTAIRE\r\nJOUER DIEU / SHAKESPEARE / EN FORET\r\nOn peut s'attendre \u00e0 tout. La folie du pouvoir est \u00e0 ce point. La raison est en train de tourner. Il peut en ressortir de tr\u00e8s beaux monologues. Le monde \u00e0 t\u00e9moin, on prend quelques trag\u00e9dies de Shakespeare et on r\u00e9p\u00e8te dans la for\u00eat. Une bonne mani\u00e8re de commencer l'ann\u00e9e Shakespeare !", "alternativeTitle": ["Le labo du 08.05.2016", "Shakespeare reloaded / LABO_2016-05-08T20:03:45_le-labo", "Le labo du 08.05.2016", "Sujet 4 / LABO_2016-05-08T20:03:45_sujet-4", "Sujet 1 / LABO_2016-05-08T20:03:45_sujet-1", "Sujet 5 / LABO_2016-05-08T20:03:45_sujet-5", "Sujet 2 / LABO_2016-05-08T20:03:45_sujet-2", "Sujet 3 / LABO_2016-05-08T20:03:45_sujet-3", "Shakespeare reloaded / LABO_2016-05-08T20:03:45_le-labo"], "alternativeExcerpt": ["Shakespeare et Cervant\u00e8s (1616-2016) \u00e9taient contemporains. Deux monuments de la litt\u00e9rature qui nourrissent encore notre imaginaire. Shakespeare ne cesse de susciter de nouvelles lectures de son \u0153uvre. Et les voix des grandes voix du pass\u00e9 se m\u00ealent \u00e0 celles d\u2019aujourd\u2019hui.\n\nOn a tous un petit peu de Shakespeare en soi.  Quatre cents ans apr\u00e8s sa mort, on n\u2019\u00e9prouve aucune lassitude d\u2019entendre pour la 1001 fois les plus grandes tirades d\u2019Hamlet, de Romeo Juliette ou de Richard III. Ce soir \"Le Labo\" vous propose un Shakespeare reloaded en 4 actes: trois short stories et un documentaire. \n\nSHORT STORIES\n\nACTE II:  SHAKESPEARE RELOADED\u2026OR NOT\n\nCadavre exquis sur le fil de nos souvenirs, match truqu\u00e9 entre Shakespeare et Hamlet, variations musicales sur un th\u00e8me connu (To be or not to be)...Ce deuxi\u00e8me acte fut un point de d\u00e9part, et rythme ce d\u00e9but de soir\u00e9e, interf\u00e8re entre deux session d\u2019archives revisit\u00e9es. \n\nMerci \u00e0 John Barrymore, Sir Laurence Olivier, John Purcell, Innokenti Smoktounovski, Sting, et \u00e0 quelques c\u00e9l\u00e8bres inconnus. Tous nos remerciements  bien s\u00fbr \u00e0 William Shakespeare. Et \u00e0 Jean-Guy Coulange, auteur du mot-son \"Shakespeare\".\n\nPar David Collin & Matthieu Ramsauer\n\n\nACTES I & III : REMIX DE LA GLOIRE & DE L\u2019AMOUR\n\nDans le premier & le troisi\u00e8me acte de notre globe virtuel, David Christoffel s\u2019est amus\u00e9 \u00e0 remixer les archives d\u2019une s\u00e9rie dramatique de la t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise, lors la saison 1949-1950, qui voulait faire entendre TOUT Shakespeare aux chers auditeurs de l\u2019\u00e9poque. Distribution royale, com\u00e9die fran\u00e7aise, radio th\u00e9\u00e2tre, les voix se m\u00e9langent aux ondes martinot et aux jingles d\u2019\u00e9poque pour envoyer de ci-de l\u00e0 quelques sentences bien plac\u00e9es. On secoue, on remue, on s\u00e9lectionne 40 heures d\u2019enregistrement, et voil\u00e0 le r\u00e9sultat. \n\nLe REMIX de l\u2019AMOUR, pr\u00e9sente des personnages amoureux, volontiers d\u00e9pass\u00e9s par leur destin\u2026 O\u00f9 l\u2019on entend que lorsqu\u2019 ils d\u00e9crivent leurs sentiments, les personnages de Shakespeare ne savent pas toujours ce qu'ils disent.\n\nExtraits remix\u00e9s de: Le Marchand de Venise, Les Joyeuses Comm\u00e8res de Windsor, Antoine et Cl\u00e9op\u00e2tre, Macbeth, Le Roi Lear, Le Songe d'une nuit d'\u00e9t\u00e9, Richard II, Beaucoup de bruit pour rien, Hamlet, Le conte d'hiver, Tout est bien qui finit bien.\n\nLe REMIX de la GLOIRE, ou quand Les hommes de pouvoir mis en sc\u00e8ne par Shakespeare ne deviennent pas tous fous. Des personnages qui ne cessent de r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 leur gloire, au risque de perdre leur honneur, qui s'excitent de sentir les pertes que pourraient leur causer les revers de la fortune. Par quelques boutures, le remix de la gloire permet au M\u00e9rite de dialoguer avec la Mort ou \u00e0 l'Espoir vacillant de raconter la Vie.\n\nExtraits remix\u00e9s de: Antoine et Cl\u00e9op\u00e2tre, Le roi Jean, Beaucoup de bruit pour rien, Richard II, Le Conte d'hiver, Macbeth, Le marchand de Venise, Le roi Lear, Tout est bien qui finit bien, Henri IV.\n\nPar David Christoffel\n\nDOCUMENTAIRE\n\nJOUER DIEU / SHAKESPEARE / EN FORET\n\nOn peut s'attendre \u00e0 tout. La folie du pouvoir est \u00e0 ce point. La raison est en train de tourner. Il peut en ressortir de tr\u00e8s beaux monologues. Le monde \u00e0 t\u00e9moin, on prend quelques trag\u00e9dies de Shakespeare et on r\u00e9p\u00e8te dans la for\u00eat. Une bonne mani\u00e8re de commencer l\u2019ann\u00e9e Shakespeare !", "Shakespeare et Cervant\u00e8s (1616-2016) \u00e9taient contemporains. Deux monuments de la litt\u00e9rature qui nourrissent encore notre imaginaire. Shakespeare ne cesse de susciter de nouvelles lectures de son \u0153uvre. Et les voix des grandes voix du pass\u00e9 se m\u00ealent \u00e0 celles d\u2019aujourd\u2019hui.\n\nOn a tous un petit peu de Shakespeare en soi.  Quatre cents ans apr\u00e8s sa mort, on n\u2019\u00e9prouve aucune lassitude d\u2019entendre pour la 1001 fois les plus grandes tirades d\u2019Hamlet, de Romeo Juliette ou de Richard III. Ce soir \"Le Labo\" vous propose un Shakespeare reloaded en 4 actes: trois short stories et un documentaire. \n\nSHORT STORIES\n\nACTE II:  SHAKESPEARE RELOADED\u2026OR NOT\n\nCadavre exquis sur le fil de nos souvenirs, match truqu\u00e9 entre Shakespeare et Hamlet, variations musicales sur un th\u00e8me connu (To be or not to be)...Ce deuxi\u00e8me acte fut un point de d\u00e9part, et rythme ce d\u00e9but de soir\u00e9e, interf\u00e8re entre deux session d\u2019archives revisit\u00e9es. \n\nMerci \u00e0 John Barrymore, Sir Laurence Olivier, John Purcell, Innokenti Smoktounovski, Sting, et \u00e0 quelques c\u00e9l\u00e8bres inconnus. Tous nos remerciements  bien s\u00fbr \u00e0 William Shakespeare. Et \u00e0 Jean-Guy Coulange, auteur du mot-son \"Shakespeare\".\n\nPar David Collin & Matthieu Ramsauer\n\n\nACTES I & III : REMIX DE LA GLOIRE & DE L\u2019AMOUR\n\nDans le premier & le troisi\u00e8me acte de notre globe virtuel, David Christoffel s\u2019est amus\u00e9 \u00e0 remixer les archives d\u2019une s\u00e9rie dramatique de la t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise, lors la saison 1949-1950, qui voulait faire entendre TOUT Shakespeare aux chers auditeurs de l\u2019\u00e9poque. Distribution royale, com\u00e9die fran\u00e7aise, radio th\u00e9\u00e2tre, les voix se m\u00e9langent aux ondes martinot et aux jingles d\u2019\u00e9poque pour envoyer de ci-de l\u00e0 quelques sentences bien plac\u00e9es. On secoue, on remue, on s\u00e9lectionne 40 heures d\u2019enregistrement, et voil\u00e0 le r\u00e9sultat. \n\nLe REMIX de l\u2019AMOUR, pr\u00e9sente des personnages amoureux, volontiers d\u00e9pass\u00e9s par leur destin\u2026 O\u00f9 l\u2019on entend que lorsqu\u2019 ils d\u00e9crivent leurs sentiments, les personnages de Shakespeare ne savent pas toujours ce qu'ils disent.\n\nExtraits remix\u00e9s de: Le Marchand de Venise, Les Joyeuses Comm\u00e8res de Windsor, Antoine et Cl\u00e9op\u00e2tre, Macbeth, Le Roi Lear, Le Songe d'une nuit d'\u00e9t\u00e9, Richard II, Beaucoup de bruit pour rien, Hamlet, Le conte d'hiver, Tout est bien qui finit bien.\n\nLe REMIX de la GLOIRE, ou quand Les hommes de pouvoir mis en sc\u00e8ne par Shakespeare ne deviennent pas tous fous. Des personnages qui ne cessent de r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 leur gloire, au risque de perdre leur honneur, qui s'excitent de sentir les pertes que pourraient leur causer les revers de la fortune. Par quelques boutures, le remix de la gloire permet au M\u00e9rite de dialoguer avec la Mort ou \u00e0 l'Espoir vacillant de raconter la Vie.\n\nExtraits remix\u00e9s de: Antoine et Cl\u00e9op\u00e2tre, Le roi Jean, Beaucoup de bruit pour rien, Richard II, Le Conte d'hiver, Macbeth, Le marchand de Venise, Le roi Lear, Tout est bien qui finit bien, Henri IV.\n\nPar David Christoffel\n\nDOCUMENTAIRE\n\nJOUER DIEU / SHAKESPEARE / EN FORET\n\nOn peut s'attendre \u00e0 tout. La folie du pouvoir est \u00e0 ce point. La raison est en train de tourner. Il peut en ressortir de tr\u00e8s beaux monologues. Le monde \u00e0 t\u00e9moin, on prend quelques trag\u00e9dies de Shakespeare et on r\u00e9p\u00e8te dans la for\u00eat. Une bonne mani\u00e8re de commencer l\u2019ann\u00e9e Shakespeare !"], "imageURL": "//www.rts.ch/6992711.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7672196", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "journaliste", "name": "Christoffel, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7672196", "ece-7672190"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "La chronique de Thierry Basset: les Gorges de l'Areuse, ce sont les Bahamas!", "id": "sound-1AE5545C-209A-45D6-B292-F3578E7830E8", "durationSec": 254, "publicationDate": "2016-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C'est dans le Jura que Thierry Basset vous invite \u00e0 aller vous promener, plus pr\u00e9cis\u00e9ment le long des gorges de l'Areuse, entre Boudry et Noiraigue. On va y d\u00e9couvrir tout une s\u00e9rie de sujets g\u00e9ologiques.\r\n\r\nCe matin nous allons d\u00e9couvrir les oolites. Ce sont de petits structures que l'on voit parfois dans le calcaire. Sortes de petites sph\u00e8res en relief ou en creux qui donnent tout une s\u00e9rie d'informations sur le milieu lorsque les roches se sont form\u00e9es. Les oolites se forment dans un milieu marin, chaud (env 25-30\u00b0), peu profond (env. 10m de profond) et agit\u00e9.Les eaux sursatur\u00e9es en carbonate de calcium vont pr\u00e9cipiter autour d'une particule min\u00e9rale. Ces particules s\u00e9dimentent dans le sable, qui,\u00a0 recouvert de calcaire qui va se durcir et se transformer en calcaire oolitique. La formation a eu lieu il\u00a0 y a 130 millions d'ann\u00e9es.En r\u00e9sum\u00e9 : les gorges de l'Areuse, c'est les Bahamas !", "alternativeExcerpt": ["C\u2019est dans le Jura que Thierry Basset vous invite \u00e0 aller vous promener, plus pr\u00e9cis\u00e9ment le long des gorges de l\u2019Areuse, entre Boudry et Noiraigue. On va y d\u00e9couvrir tout une s\u00e9rie de sujets g\u00e9ologiques."], "alternativeTitle": ["La chronique de Thierry Basset: les Gorges de l'Areuse, ce sont les Bahamas! / MJA_2016-05-08T06:13:45_sujet-4", "Monsieur Jardinier du 08.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7672482", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7672480"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Messe", "source": "siranau", "title": "Messe de l'\u00e9glise du Feddey \u00e0 Leysin (VD)", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-9DD22292-4BF2-4AC4-8D58-EBF3869BAE03", "durationSec": 3429, "publicationDate": "2016-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "catholicisme"], "excerpt": "7e Dimanche de P\u00e2ques. Pr\u00e9sidence et pr\u00e9dication: Chanoine Michel-Ambroise Rey. Choeur: L'Echo des Tours de Leysin. Direction: Andr\u00e9 Jaquerod. Organiste: Tarcisio Ferrari.", "alternativeTitle": ["Messe du 08.05.2016", "Messe de l'\u00e9glise du Feddey \u00e0 Leysin (VD) / MES_2016-05-08T09:06:00_messe", "Messe du 08.05.2016", "Messe de l'\u00e9glise du Feddey \u00e0 Leysin (VD) / MES_2016-05-08T09:06:00_messe"], "alternativeExcerpt": ["7e Dimanche de P\u00e2ques\nPr\u00e9sidence et pr\u00e9dication: Chanoine Michel-Ambroise Rey\nCh\u0153ur: L\u02b9Echo des Tours de Leysin\nDirection: Andr\u00e9 Jaquerod\nOrganiste: Tarcisio Ferrari\nPr\u00e9sentation: Gr\u00e9gory Roth", "7e Dimanche de P\u00e2ques\nPr\u00e9sidence et pr\u00e9dication: Chanoine Michel-Ambroise Rey\nCh\u0153ur: L\u02b9Echo des Tours de Leysin\nDirection: Andr\u00e9 Jaquerod\nOrganiste: Tarcisio Ferrari\nPr\u00e9sentation: Gr\u00e9gory Roth"], "imageURL": "//www.rts.ch/7503449.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7672214", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Roth, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7672214", "ece-7672213"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le congr\u00e8s du parti communiste nord-cor\u00e9en vu de Chine", "id": "sound-19B2C194-FDD2-430C-AAD6-8A0F47F879CD", "durationSec": 88, "publicationDate": "2016-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le 7e congr\u00e8s du parti communiste se d\u00e9roule depuis vendredi en Cor\u00e9e du Nord sous la houlette du nouveau leader Kim Jong Un. Il devrait prendre fin lundi, mais entre-temps, chaque discours est scrut\u00e9, analys\u00e9 tr\u00e8s attentivement par P\u00e9kin.\r\n\r\n* * Le congr\u00e8s du parti communiste nord-cor\u00e9en vu de Chine C'est la plus grande r\u00e9union politique organis\u00e9e depuis 36 ans dans le Royaume hermite... Le 7\u00e8me congr\u00e8s du parti communiste se d\u00e9roule depuis vendredi en Cor\u00e9e du Nord sous la houlette du nouveau leader Kim Jong Un. Il devrait prendre fin demain... Mais entre-temps, chaque discours est scrut\u00e9, analys\u00e9 tr\u00e8s attentivement par P\u00e9kin... La capitale chinoise d'o\u00f9 on retrouve Caroline Puel.", "alternativeExcerpt": ["Le 7e congr\u00e8s du parti communiste se d\u00e9roule depuis vendredi en Cor\u00e9e du Nord sous la houlette du nouveau leader Kim Jong Un. Il devrait prendre fin lundi, mais entre-temps, chaque discours est scrut\u00e9, analys\u00e9 tr\u00e8s attentivement par P\u00e9kin."], "alternativeTitle": ["Le congr\u00e8s du parti communiste nord-cor\u00e9en vu de Chine / 12H30_2016-05-08T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 08.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7689522", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Puel, Caroline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7689513"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "L'enfance de l'art: Christine Busch, violoniste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BC1B9108-28C0-4E7F-8937-F9069BCB5D0C", "durationSec": 660, "publicationDate": "2016-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "enfance", "enfant (\u00e2ge)"], "alternativeTitle": ["L'enfance de l'art: Christine Busch, violoniste / INI_2016-05-08T06:18:45_l-enfance-de-l-art", "Initiales du 08.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7672202", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423782.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoniste", "name": "Busch, Christine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7672200"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "La chronique de Thierry Basset: les Gorges de l'Areuse, ce sont les Bahamas!", "id": "sound-798D2229-6036-4ADA-81F8-E73DE943A79D", "durationSec": 254, "publicationDate": "2016-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C'est dans le Jura que Thierry Basset vous invite \u00e0 aller vous promener, plus pr\u00e9cis\u00e9ment le long des gorges de l'Areuse, entre Boudry et Noiraigue. On va y d\u00e9couvrir tout une s\u00e9rie de sujets g\u00e9ologiques.\r\n\r\nCe matin nous allons d\u00e9couvrir les oolites. Ce sont de petits structures que l'on voit parfois dans le calcaire. Sortes de petites sph\u00e8res en relief ou en creux qui donnent tout une s\u00e9rie d'informations sur le milieu lorsque les roches se sont form\u00e9es. Les oolites se forment dans un milieu marin, chaud (env 25-30\u00b0), peu profond (env. 10m de profond) et agit\u00e9.Les eaux sursatur\u00e9es en carbonate de calcium vont pr\u00e9cipiter autour d'une particule min\u00e9rale. Ces particules s\u00e9dimentent dans le sable, qui,\u00a0 recouvert de calcaire qui va se durcir et se transformer en calcaire oolitique. La formation a eu lieu il\u00a0 y a 130 millions d'ann\u00e9es.En r\u00e9sum\u00e9 : les gorges de l'Areuse, c'est les Bahamas !", "alternativeExcerpt": ["C\u2019est dans le Jura que Thierry Basset vous invite \u00e0 aller vous promener, plus pr\u00e9cis\u00e9ment le long des gorges de l\u2019Areuse, entre Boudry et Noiraigue. On va y d\u00e9couvrir tout une s\u00e9rie de sujets g\u00e9ologiques."], "alternativeTitle": ["La chronique de Thierry Basset: les Gorges de l'Areuse, ce sont les Bahamas! / MJA_2016-05-08T06:13:45_sujet-4", "Monsieur Jardinier du 08.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7672482", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7672480"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Referendum sur l'asile, dilemme moral", "id": "sound-1F35E2CA-B5F1-451A-97A0-82B8B6C7F79A", "durationSec": 678, "publicationDate": "2016-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Oui\" ou \"non\" \u00e0 la r\u00e9vision du droit d'asile? Les d\u00e9fenseurs des migrants sont partag\u00e9s sur la r\u00e9ponse \u00e0 glisser dans l'urne le 5 juin 2016. \"Hautes fr\u00e9quences re\u00e7oit Ren\u00e9 Kn\u00fcsel, politologue de l'Universit\u00e9 de Lausanne, pour parler du dilemme morale, politique et social que pose la votation sur une telle r\u00e9vision. Un sujet sign\u00e9 Pierre-Yves Moret.\r\nLa votation sur la r\u00e9vision de la loi d'asile ne laisse pas indiff\u00e9rent. Les membres de l'Organisation suisse d'aide aux r\u00e9fugi\u00e9s (OSAR) - dont font partie l'organisation catholique Caritas, Amnesty International, l'OSEO, l'organisation protestante EPER, l'Arm\u00e9e du salut et l'Union suisse des comit\u00e9s d'entraide juive - consid\u00e8rent que la r\u00e9vision de la loi constitue une am\u00e9lioration. Mais le collectif lausannois \"Sauvegarde du droit d'asile\" n'est pas de cet avis.\r\n\r\n* * \"Oui\" ou \"non\" \u00e0 la r\u00e9vision du droit d'asile? Les d\u00e9fenseurs des migrants sont partag\u00e9s sur la r\u00e9ponse \u00e0 glisser dans l'urne le 5 juin 2016. \"Hautes fr\u00e9quences re\u00e7oit Ren\u00e9 Kn\u00fcsel, politologue de l'Universit\u00e9 de Lausanne, pour parler du dilemme morale, politique et social que pose la votation sur une telle r\u00e9vision. Un sujet sign\u00e9 Pierre-Yves Moret.\r\nLa votation sur la r\u00e9vision de la loi d'asile ne laisse pas indiff\u00e9rent. Les membres de l'Organisation suisse d'aide aux r\u00e9fugi\u00e9s (OSAR) - dont font partie l'organisation catholique Caritas, Amnesty International, l'OSEO, l'organisation protestante EPER, l'Arm\u00e9e du salut et l'Union suisse des comit\u00e9s d'entraide juive - consid\u00e8rent que la r\u00e9vision de la loi constitue une am\u00e9lioration. Mais le collectif lausannois \"Sauvegarde du droit d'asile\" n'est pas de cet avis.", "alternativeExcerpt": ["\"Oui\" ou \"non\" \u00e0 la r\u00e9vision du droit d\u2019asile? Les d\u00e9fenseurs des migrants sont partag\u00e9s sur la r\u00e9ponse \u00e0 glisser dans l\u2019urne le 5 juin 2016. \"Hautes fr\u00e9quences re\u00e7oit Ren\u00e9 Kn\u00fcsel, politologue de l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne, pour parler du dilemme morale, politique et social que pose la votation sur une telle r\u00e9vision. Un sujet sign\u00e9 Pierre-Yves Moret.\n\nLa votation sur la r\u00e9vision de la loi d\u2019asile ne laisse pas indiff\u00e9rent. Les membres de l\u2019Organisation suisse d\u2019aide aux r\u00e9fugi\u00e9s (OSAR) - dont font partie l\u2019organisation catholique Caritas, Amnesty International, l\u2019OSEO, l\u2019organisation protestante EPER, l\u2019Arm\u00e9e du salut et l\u2019Union suisse des comit\u00e9s d\u2019entraide juive - consid\u00e8rent que la r\u00e9vision de la loi constitue une am\u00e9lioration. Mais le collectif lausannois \"Sauvegarde du droit d\u2019asile\" n\u2019est pas de cet avis."], "alternativeTitle": ["Referendum sur l\u2019asile, dilemme moral / HFR_2016-05-08T19:03:45_sequence-1", "Hautes fr\u00e9quences du 08.05.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7701502.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7672500", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7672495"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Dujardin, acteur, et de Virginie Efira, actrice, \u00e0 propos du film : \"Un homme \u00e0 la hauteur\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5378F177-F019-4F3F-AD79-8166EEA10F92", "durationSec": 776, "publicationDate": "2016-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "\"Un homme \u00e0 la hauteur\", un film d'infographiste et de d\u00e9corateurs d'int\u00e9rieur qui ont d\u00fb ruser pour rapetisser le nain Dujardin.\r\nSuite et fin de l'entretien que le couple Virginie Efira et Jean Dujardin a accord\u00e9 \u00e0 Rapha\u00eble Bouchet mi-avril 2016.\r\n\r\nUne jeune working girl, avocate, s\u00e9par\u00e9e depuis 3 ans de son mari mais qui travaille toujours dans le m\u00eame cabinet que lui, rencontre par hasard un nain, charmeur, beau parleur, avec de l'esprit, de l'humour, une belle gueule, du fric et un m\u00e9tier gratifiant d'architecte. Ni une ni deux, le coup de foudre sonne \u00e0 leur porte. Il est r\u00e9ciproque, sauf que le regard des autres, le qu'en dira-t-on aura peut-\u00eatre raison de ce couple anormal, anormal dans la mesure ou l'on vit dans un monde ultra norm\u00e9, fait de pr\u00e9jug\u00e9s, ou une femme belle, \u00e9lanc\u00e9, s\u00e9duisante ne pourrait pas vivre une love story magnifique avec un type de 1m36. C'est bien l\u00e0 que Un Homme \u00e0 la Hauteur trouve son int\u00e9r\u00eat. L'id\u00e9e est de tordre le coup \u00e0 ces clich\u00e9s tenaces et de montrer effectivement que le grand amour peut se vivre avec un petit homme. Un homme \u00e0 la hauteur, un film d'infographiste et de d\u00e9corateurs d'int\u00e9rieurs qui ont d\u00fb ruser pour rapetisser le nain Du Jardin. A suivre, On vous en parlait d\u00e9j\u00e0 la semaine derni\u00e8re. Voici la suite et fin de l'entretien que le couple Virginie Efira, Jean Dujardin a accord\u00e9 \u00e0 Raphaele Bouchet mi-avril.", "alternativeExcerpt": ["\"Un homme \u00e0 la hauteur\", un film d\u02b9infographiste et de d\u00e9corateurs d\u02b9int\u00e9rieur qui ont d\u00fb ruser pour rapetisser le nain Dujardin.\n\nSuite et fin de l\u02b9entretien que le couple Virginie Efira et Jean Dujardin a accord\u00e9 \u00e0 Rapha\u00eble Bouchet mi-avril 2016."], "alternativeTitle": ["Un homme \u00e0 la hauteur / BRA_2016-05-08T11:06:00_un-homme-a-la-hauteur", "Brazil du 08.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7672267", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423806.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne, pr\u00e9sentatrice TV, actrice", "name": "Efira, Virginie", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien fran\u00e7ais, acteur", "name": "Dujardin, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7672260"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "La chronique de Kurt Hostettmann : plantes toxiques pour les animaux, 2\u00e8me chapitre.", "id": "sound-7508838B-375C-4D4C-9002-4AAE8CA65EC9", "durationSec": 271, "publicationDate": "2016-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les chats ont la f\u00e2cheuse tendance de m\u00e2chouiller un peu tout ce qu'ils trouvent. En g\u00e9n\u00e9ral ils recrachent, mais ce n'est pas toujours le cas.\r\nLe chat peut \u00e9galement s'intoxiquer en se l\u00e9chant apr\u00e8s s'\u00eatre roul\u00e9 dans les plantes.\r\n\r\nAttention donc aux plantes suivantes:Dieffenbachia, plante tropicale de la famille des arac\u00e9es. Son latex contient des cristaux d'oxalate irritant et provoquant des blessures dans la gueule du chat (ou du chien). L'ingestion de ce latex provoque une grande salivation, puis un od\u00e8me de la langue et de la glotte et des troubles digestifs: des vomissements et des diarrh\u00e9es. En cas de contact avec les yeux, ce latex peut occasionner des br\u00fblures. Le chat est plus sensible que le chien \u00e0 cette plante. Si l'animal en ing\u00e8re une grande quantit\u00e9, surtout dans le cas des chats qui y sont plus sensibles, l'animal risque de mourir \u00e0 cause d'une insuffisance r\u00e9nale.Le philodendron, le gommier, les euphorbes et les ficus sont \u00e9galement tr\u00e8s toxiques \u00e0 cause du latex qu'ils contiennent.Attention \u00e9galement aux plantes d\u00e9coratives telles que le houx et le gui aux alentours de No\u00ebls.\u00a0Kurt Hostettmann s'int\u00e9resse ce dimanche, et dans ses prochains rendez-vous, aux plantes qui peuvent intoxiquer les chiens, chats, et aussi les animaux sauvages.", "alternativeExcerpt": ["Les chats ont la f\u00e2cheuse tendance de m\u00e2chouiller un peu tout ce qu\u2019ils trouvent. En g\u00e9n\u00e9ral ils recrachent, mais ce n'est pas toujours le cas.\nLe chat peut \u00e9galement s\u2019intoxiquer en se l\u00e9chant apr\u00e8s s'\u00eatre roul\u00e9 dans les plantes."], "alternativeTitle": ["La chronique de Kurt Hostettmann : plantes toxiques pour les animaux, 2\u00e8me chapitre. / MJA_2016-05-08T06:03:45_sujet-1", "Monsieur Jardinier du 08.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7672482", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7672477"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Hockey sur glace: la Suisse ne rectifie pas le tir face \u00e0 la Norv\u00e8ge", "id": "sound-EA2F32F9-C8A7-4D87-ACAB-4FA7DCD1F54B", "durationSec": 317, "publicationDate": "2016-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gr\u00e9gory Hoffmann, attaquant de l'\u00e9quipe de Suisse\r\nL'\u00e9quipe de Suisse s'est inclin\u00e9e \u00e0 nouveau aux Championnats du monde de hockey sur glace, \u00e0 Moscou. D\u00e9j\u00e0 battue samedi par le Kazakhstan, la Suisse a perdu 4 \u00e0 3 contre la Norv\u00e8ge ce dimanche apr\u00e8s-midi.\r\n\r\n* * Hockey sur glace: la Suisse ne rectifie pas le tir face \u00e0 la Norv\u00e8ge On ouvre la page sportive avec les Championnats du monde de hockey sur glace, \u00e0 Moscou. Et une nouvelle d\u00e9faite pour l'\u00e9quipe de suisse... D\u00e9j\u00e0 battue hier par le Kazakhstan, la Suisse a perdu contre la Norv\u00e8ge, en cette fin d'apr\u00e8s-midi. Une d\u00e9faite 4 \u00e0 3 apr\u00e8s prolongation.\r\nAlain Th\u00e9voz, vous \u00eates notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 Moscou. o\u00f9 la Suisse a peut-\u00eatre perdu plus qu'un simple match. \r\nDirect Th\u00e9voz\r\n-\tCe sont pratiquement les quarts de finale qui s'envolent\r\n-\tLa Suisse a \u00e9puis\u00e9 ses deux jokers. \r\n-\tMath\u00e9matiquement, tout reste \u00e9videmment possible. \r\n-\tMais elle n'a pas plus son destin entre les mains\r\n-\tElle doit compter sur des faux-pas de ses adversaires \r\n-\tElle est condamn\u00e9e \u00e0 l'exploit pour les 5 matches du tour pr\u00e9liminaire qui lui reste\u00a0: le Danemark, la Lettonie, la Russie, la Su\u00e8de et la R\u00e9publique tch\u00e8que. \r\n-\tSur la base de ce qu'elle a d\u00e9montr\u00e9 ces deux derniers jours - ou plut\u00f4t sur ce qu'elle n'a pas \u00e9t\u00e9 capable de r\u00e9aliser -, les quarts de finale semblent tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9s - comme objectif - pour cette \u00e9quipe qui est revenue de tr\u00e8s loin aujourd'hui. \r\n-\tLa Suisse \u00e9tait men\u00e9e 3 \u00e0 1 \u00e0 l'appel du dernier temps. Patrick Fischer a d\u00fb sortir son gardien Robert Mayer et la Suisse - \u00e0 6 contre 5 - a pu arracher l'\u00e9galisation par F\u00e9licien Du Bois et le droit de disputer la prolongation. \r\nJe propose l'analyse de Gr\u00e9gory Hoffmann, attaquant de l'\u00e9quipe de Suisse.\r\nITW Gr\u00e9gory Hoffmann\u00a0 (1'10'')\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 son \u00e0 envoyer par la technique \u00e0 Lausanne\r\n-\tCe sont aux joueurs - d\u00e9sormais - de prendre leurs responsabilit\u00e9s et d\u00e9montrer qu'ils ont de la fiert\u00e9. \r\n*********Alain Th\u00e9voz, pourquoi la Suisse se trouve en si mauvaise posture apr\u00e8s seulement deux journ\u00e9es de comp\u00e9tition. \r\n-\tToujours les m\u00eames probl\u00e8mes. ce manque de r\u00e9alisme et de concr\u00e9tisation \r\n-\tLes joueurs se mettent dans le trouble\r\n-\tUn \u00ab\u00a0probl\u00e8me\u00a0\u00bb de mentalit\u00e9. Une mentalit\u00e9 tr\u00e8s \u00ab\u00a0helv\u00e9tique\u00a0\u00bb\r\n-\tUn entra\u00eeneur satisfait de l'attitude de ses joueurs apr\u00e8s la d\u00e9faite face au Kazakhstan, n\u00e9o-promu dans l'\u00e9lite mondiale, cela interpelle.\u00a0 \r\n-\tPatrick Fischer donne le sentiment - parfois - de sombrer avec ses joueurs. m\u00eame s'il a pris la bonne d\u00e9cision, en fin de match, en rappelant son gardien. \r\n-\tLes leaders ont tendance \u00e0 se cacher.. Chacun compte sur le copain pour sortir cette \u00e9quipe nationale de la \u00ab\u00a0gonfle\u00a0\u00bb. \r\n-\tCela prouve une nouvelle fois que les internationaux suisses \u00e9voluent un peu en retrait, dans l'ombre des \u00e9trangers dans le championnat de Ligue A. Et ce sont ces derniers qui sont sollicit\u00e9s dans les situations sp\u00e9ciales, dans les moments-cl\u00e9\r\n-\tCela se paie cash lors des Championnats du monde. \r\n*********Une non-qualification pour les quarts de finale serait un cuisant \u00e9chec pour la F\u00e9d\u00e9ration\u00a0?\r\n-\tPour Patrick Fischer, le s\u00e9lectionneur\r\n-\tPour les dirigeants de la F\u00e9d\u00e9ration qui se sont peut-\u00eatre vus trop beaux apr\u00e8s la m\u00e9daille d'argent d\u00e9croch\u00e9e \u00e0 Stockholm, il y a 3 ans\r\n-\tUne telle performance, c'est un exploit\u00a0! Un exploit tr\u00e8s difficile \u00e0 confirmer. m\u00eame si les hockeyeurs ont accompli des progr\u00e8s et qu'il est un produit qui fait l'objet de convoitises en Am\u00e9rique du nord. \r\n-\tLa nouvelle direction a op\u00e9r\u00e9 des changements\u00a0: elle a opt\u00e9 pour un trio d'entra\u00eeneurs suisses. apr\u00e8s les ann\u00e9es Krueger, Simpson et Hanlon. \r\n-\tIl est pr\u00e9matur\u00e9 pour tirer des conclusions. Il reste 5 matches. Mais la F\u00e9d\u00e9ration devra r\u00e9pondre d'une non-qualification pour les quarts de finale qui serait per\u00e7ue comme un fiasco. \r\n********Robert Mayer a remplac\u00e9 Reto Berra dans la cage de l'\u00e9quipe de Suisse. Comment interpr\u00e9ter ce changement\u00a0? Une \u00ab\u00a0punition\u00a0\u00bb pour Reto Berra\u00a0?\r\nblablablabla\r\n*********Alain Th\u00e9voz en direct du Ice Palace de Moscou. Prochain match de l'\u00e9quipe de Suisse\u00a0: mardi apr\u00e8s-midi, face au Danemark.", "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9quipe de Suisse s'est inclin\u00e9e \u00e0 nouveau aux Championnats du monde de hockey sur glace, \u00e0 Moscou. D\u00e9j\u00e0 battue samedi par le Kazakhstan, la Suisse a perdu 4 \u00e0 3 contre la Norv\u00e8ge ce dimanche apr\u00e8s-midi."], "alternativeTitle": ["Hockey sur glace: la Suisse ne rectifie pas le tir face \u00e0 la Norv\u00e8ge / FOR_2016-05-08T18:08:00_developpement-5", "Forum du 08.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7689505", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7689497"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Reportage pratique : le surgreffage des pommiers", "id": "sound-371E8F66-514E-4D60-8A27-356385BC333D", "durationSec": 466, "publicationDate": "2016-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Lorsque la vari\u00e9t\u00e9 de fruits d'un arbre fruitier ne correspond plus aux besoins des consommateurs, il est possible de surgreffer une autre vari\u00e9t\u00e9 sur les arbres d'une exploitation. D\u00e9couvrez les \u00e9tapes de surgreffage d'un pommier gr\u00e2ce au reportage d'Isabelle Gendre.Les travaux pratiques de Monsieur Jardinier sont \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger au format PDF (cadre \"Sur le m\u00eame sujet\", photos Isabelle Gendre).", "alternativeExcerpt": ["Lorsque la vari\u00e9t\u00e9 de fruits d'un arbre fruitier ne correspond plus aux besoins des consommateurs, il est possible de surgreffer une autre vari\u00e9t\u00e9 sur les arbres d'une exploitation. D\u00e9couvrez les \u00e9tapes de surgreffage d'un pommier gr\u00e2ce au reportage d'Isabelle Gendre."], "alternativeTitle": ["Reportage pratique : le surgreffage des pommiers / MJA_2016-05-08T06:08:45_sujet-2", "Monsieur Jardinier du 08.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7672482", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7672471"]}, {"publicationChannelNames": ["WEB"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse Super League 2015 - 2016 : FC Sion - Young Boys ENTOURAGE", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-1505093", "durationSec": 8701, "publicationDate": "2016-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e depuis le stade de Tourbillon \u00e0 l'occasion du match de football FC Sion Young Boys.", "alternativeExcerpt": ["Championnat de Suisse\nSion - Young Boys\n32e journ\u00e9e", "En diff\u00e9r\u00e9 de Sion."], "alternativeTitle": ["Football", "Football, Championnat de Suisse, Sion - Young Boys, 32e journ\u00e9e"], "imageURL": "//www.rts.ch/7663963.image", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Invit\u00e9 plateau", "name": "SYLVESTRE, Patrick", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7609434"]}, {"publicationChannelNames": ["WEB"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse Super League 2015 - 2016 : FC Sion - Young Boys", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1514792", "durationSec": 9147, "publicationDate": "2016-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["FOUR CR\u00c9MATOIRE", "INCIN\u00c9RATION", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "CIMETI\u00c8RE", "TOMBE"], "visualPersons": ["FRANCAIS, OLIVIER", "ERSAN BERDOZ, ZEYNEP"], "id": "asset-1513496", "durationSec": 2886, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["VAUD", "SION", "SAVIESE", "LO\u00c8CHE", "EVOLENE", "BULLE"], "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "publicationDate": "2016-05-08T00:00:00Z", "backgrounds": ["Sion Valais, cr\u00e9mation aux pompes fun\u00e8bres.", "Rires et sourires de Catherine Sommer apr\u00e8s le sujet de C'est Pas tous les jours dimanche sur le cancer des testicules."], "alternativeExcerpt": ["- Service public\n- Feu de tout bois\n- LSD th\u00e9rapeutique", "En Suisse aussi on a exp\u00e9riment\u00e9 avec le LSD, retour sur une \u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision sous forme d\u2019exp\u00e9rience c\u2019\u00e9tait il y a 50 ans.", "Les perles de l\u2019actualit\u00e9 de la semaine, riche en pugilats.", "Les d\u00e9fenseurs de la substance hallucinog\u00e8ne interdite militent pour qu\u2019elle puisse \u00eatre utilis\u00e9e en th\u00e9rapie. La drogue, d\u00e9couverte en Suisse, serait prometteuse contre la d\u00e9pression. Enqu\u00eate.", "L\u2019initiative en faveur du service public fait l\u2019unanimit\u00e9 contre elle dans le monde politique mais a la faveur des sondages, reportage.", "Les Suisses sont champions de la cr\u00e9mation, jusqu\u2019\u00e0 90% des gens la pr\u00e9f\u00e8rent \u00e0 l\u2019inhumation; en 20 ans la tendance c\u2019est totalement invers\u00e9e et en dit long sur notre rapport \u00e0 la mort.", "- Service public\n- Feu de tout bois\n- LSD th\u00e9rapeutique", "- Service public\n- Feu de tout bois\n- LSD th\u00e9rapeutique", "- Service public\n- Feu de tout bois\n- LSD th\u00e9rapeutique"], "alternativeTitle": ["Mise au point", "Comme si c\u2019\u00e9tait hier", "C\u2019est pas tous les jours dimanche", "Th\u00e9rapie sous LSD?", "Le vote du public", "Partir en fum\u00e9e", "Le vote du public / Partir en fum\u00e9e / Th\u00e9rapie sous LSD?", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7610989", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "MORATTEL, Floriane", "type": "Personne physique"}], "Assistant de R\u00e9alisation": [{"name": "HEBLER, Sandra", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "CALAME, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOUNOUS, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "GENIN, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIAROS, Anastase", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7610989", "ece-7657827", "ece-7609292", "ece-7609400", "ece-7609239"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "id": "asset-1503556", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 220, "mediaType": "video", "excerpt": "Les b\u00e9n\u00e9voles de Redog, la Soci\u00e9t\u00e9 suisse pour chiens de recherche et de sauvetage, entra\u00eenent leurs chiens \u00e0 trouver des gens dans des d\u00e9combres. Partenaire de la Croix-Rouge, cette organisation forme des duos ma\u00eetres chiens dans le monde entier.", "title": "croix rouge suisse", "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2016-05-08T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["CROIX-ROUGE SUISSE"], "thematicThemes": ["CHIEN DE CATASTROPHE", "B\u00c9N\u00c9VOLAT"], "alternativeExcerpt": ["Croix Rouge Suisse\nRedog - Rescue Dogs - des chiens form\u00e9s pour secourir", "D\u00e8s leur plus jeune \u00e2ge, Rack, Aika et tant d\u2019autres, ont appris avec Redog et la Croix-Rouge \u00e0 rechercher des gens en d\u00e9tresse avec leur ma\u00eetre. Des duos de choc !", "La Croix-Rouge suisse est une organisation priv\u00e9e qui remplit des t\u00e2ches humanitaires partout dans le monde. En Suisse, les associations cantonales travaillent dans les domaines de la sant\u00e9 et de l'assistance sociale, de la migration, des secours d'urgence et de l'aide \u00e0 la reconstruction ; elles apportent leur soutien sans distinction sociale, politique ou religieuse.\nD\u00e8s leur plus jeune \u00e2ge, Rack, Aika et tant d'autres, ont appris gr\u00e2ce au jeu \u00e0 rechercher des gens en d\u00e9tresse avec leur ma\u00eetre. Des duos de choc !\n\nwww.redog.ch/fr \nCP 80-70388-0", "Croix Rouge Suisse\nRedog - Rescue Dogs - des chiens form\u00e9s pour secourir", "La Croix-Rouge suisse est une organisation priv\u00e9e qui remplit des t\u00e2ches humanitaires partout dans le monde. En Suisse, les associations cantonales travaillent dans les domaines de la sant\u00e9 et de l'assistance sociale, de la migration, des secours d'urgence et de l'aide \u00e0 la reconstruction ; elles apportent leur soutien sans distinction sociale, politique ou religieuse.\nD\u00e8s leur plus jeune \u00e2ge, Rack, Aika et tant d'autres, ont appris gr\u00e2ce au jeu \u00e0 rechercher des gens en d\u00e9tresse avec leur ma\u00eetre. Des duos de choc !\n\nwww.redog.ch/fr \nCP 80-70388-0", "Croix Rouge Suisse\nRedog - Rescue Dogs - des chiens form\u00e9s pour secourir", "La Croix-Rouge suisse est une organisation priv\u00e9e qui remplit des t\u00e2ches humanitaires partout dans le monde. En Suisse, les associations cantonales travaillent dans les domaines de la sant\u00e9 et de l'assistance sociale, de la migration, des secours d'urgence et de l'aide \u00e0 la reconstruction ; elles apportent leur soutien sans distinction sociale, politique ou religieuse.\nD\u00e8s leur plus jeune \u00e2ge, Rack, Aika et tant d'autres, ont appris gr\u00e2ce au jeu \u00e0 rechercher des gens en d\u00e9tresse avec leur ma\u00eetre. Des duos de choc !\n\nwww.redog.ch/fr \nCP 80-70388-0", "Croix Rouge Suisse\nRedog - Rescue Dogs - des chiens form\u00e9s pour secourir", "La Croix-Rouge suisse est une organisation priv\u00e9e qui remplit des t\u00e2ches humanitaires partout dans le monde. En Suisse, les associations cantonales travaillent dans les domaines de la sant\u00e9 et de l'assistance sociale, de la migration, des secours d'urgence et de l'aide \u00e0 la reconstruction ; elles apportent leur soutien sans distinction sociale, politique ou religieuse.\nD\u00e8s leur plus jeune \u00e2ge, Rack, Aika et tant d'autres, ont appris gr\u00e2ce au jeu \u00e0 rechercher des gens en d\u00e9tresse avec leur ma\u00eetre. Des duos de choc !\n\nwww.redog.ch/fr \nCP 80-70388-0"], "alternativeTitle": ["Ensemble", "Des chiens form\u00e9s par le jeu pour secourir", "Croix Rouge Suisse", "Ensemble", "Croix Rouge Suisse", "Ensemble", "Croix Rouge Suisse", "Ensemble", "Croix Rouge Suisse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7610936", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "JAQUET, St\u00e9phanie", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "HABRAN, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "MONDO, Caterina", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "FILLISTORF, Anne-Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Monteuse": [{"name": "ERAERS, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7610936", "ece-7609429", "ece-7609413", "ece-7610934"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["VIRTUALIT\u00c9", "FOIRE COMMERCIALE", "PROGR\u00c8S TECHNIQUE"], "visualGeographicals": ["CRANS-MONTANA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1513304", "durationSec": 1659, "publicationDate": "2016-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "FR: \u00e0 Morat, le mus\u00e9e de la ville permet aux jeunes visiteurs de toucher les objets expos\u00e9s", "Pologne: \u00e0 Varsovie, 24'000 personnes ont manifest\u00e9 contre les d\u00e9rives autoritaires du gouvernement", "Syrie: \u00e0 Alep, la tr\u00eave n\u00e9goci\u00e9e par Washington et Moscou a \u00e9t\u00e9 prolong\u00e9e", "Une exposition de photographie du Vatican retrace l\u2019histoire de la Garde Suisse Pontificale", "La revue de presse dominicale", "VS: Crans-Montana accueille un salon enti\u00e8rement d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle", "Le meilleur de la semaine vu par l\u2019\u00e9quipe de Nouvo", "12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7611009", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Il s\u2019agit d\u2019une d\u00e9marche originale qui a pour but de favoriser l\u2019apprentissage.", "Une large coalition a pour objectif de pr\u00e9server la place de la Pologne en Europe.", "Dans les quartiers rebelles, des familles ont pu regagner leurs foyers. Et les \u00e9coles ont rouvert.", "L\u2019occasion de d\u00e9couvrir sous un autre jour la vie quotidienne de ce corps militaire mythique.", "Une rencontre qui permet de regrouper des sp\u00e9cialistes de tous bords."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7611009"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["MARATHON", "DAMES", "MESSIEURS", "MOTO2", "MOTO GP", "GRAND PRIX DE FRANCE MOTOCYCLISTE", "SUPER LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "MUSIQUE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "HOCKEY SUR GLACE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "RADIO LOCALE"], "visualPersons": ["LUETHI, THOMAS", "MARQUEZ, MARC", "ROSSI, VALENTINO", "MITRYUSHKIN, ANTON", "HOARAU, GUILLAUME"], "id": "asset-1497887", "durationSec": 3114, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["GENEVE", "MANS, LE", "SION", "BERNE-VILLE", "MOSCOU", "SION"], "visualCorporations": ["FC SION", "YOUNG BOYS", "YOUNG BOYS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2016-05-08T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport dimanche", "Guillaume Hoarau est un rouage essentiel pour les Young Boys", "Sport dimanche", "Football: le Lausanne-Sport est promu en Super League", "Basket / Championnat Suisse masculin: Union Neuch\u00e2tel bat les Lions de Gen\u00e8ve en demi-finale", "Hockey / Mondial: la r\u00e9action de Gil Montandon, consultant RTS Sport", "Football / Super League: Grasshopper a su se d\u00e9faire de Lugano (0-1)", "Football / Super League: Sion a finalement fait la diff\u00e9rence face \u00e0 Young Boys (2-1)", "Aviron / Championnat d\u2019Europe: les Suisses restent dominant du quatre sans barreur poids l\u00e9ger", "Basket / Championnat Suisse: Fribourg Olympique remporte son match face \u00e0 Lugano et va en finale", "Fanny Clavien va prendre sa retraite", "Basket / Championnat Suisse f\u00e9minin: les Valaisannes d'Helios remporte leur 5e titre", "Moto / GP de France: Thomas L\u00fcthi ne remporte pas de 5e victoire au Mans", "Marathon Gen\u00e8ve: les K\u00e9nyans Julius Chepkwony et Jane Kiptoo ont gagn\u00e9 haut la main", "Hockey / Mondial: la Suisse s'est inclin\u00e9e face \u00e0 la Norv\u00e8ge (4-3).", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche"], "imageURL": "//www.rts.ch/5794373.image", "alternativeExcerpt": ["Le Fran\u00e7ais fait profiter le club de son exp\u00e9rience.", "Entretien avec Alain Joseph, Pr\u00e9sident FC Lausanne-Sport.", "Interview Manu Schmitt, entra\u00eeneur Union Neuch\u00e2tel Basket.", "FC Vaduz n\u2019a pas su faire la diff\u00e9rence face \u00e0 Lucerne (1-2) + classement.", "Interview Vincent Sierro, milieu de terrain FC Sion.", "Le quatuor a tr\u00e8s bien su contrer les Britanniques.", "Elle est la sportive la plus titr\u00e9e du karat\u00e9 suisse.", "Elle avait entam\u00e9 le Mondial en perdant face au Kazakhstan (3-2)."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7610972", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Sion", "name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "NICOLET, John", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Duplex Moscou", "name": "MONTANDON, Gil", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KRIJNEN, Yannick", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7610972", "ece-7609406", "ece-7610969"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["SOLDAT", "M\u00c9DECIN", "TRADUCTION", "TRANSSEXUALISME", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "ENFANT (\u00c2GE)", "R\u00c9FUGI\u00c9", "MARATHON"], "visualPersons": ["SAVARY, G\u00c9RALDINE"], "id": "asset-1513305", "durationSec": 2268, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["GENEVE", "CAROLINE DU NORD", "ETHIOPIE", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-05-08T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "Canada: l\u2019incendie dans la r\u00e9gion de Fort McMurray est toujours hors de contr\u00f4le", "Etats-Unis: l\u2019acc\u00e8s aux toilettes pour les personnes transgenres fait d\u00e9bat en Caroline du Nord", "Piratage de Ruag: entretien avec Solange Ghernaouti \u00e0 Lausanne", "#Tasvulactu: les \u00e9l\u00e8ves de l\u2019ECCG de Monthey s\u2019int\u00e9ressent au commerce en ligne et ses cons\u00e9quences", "Des pirates informatiques ont d\u00e9rob\u00e9 des donn\u00e9es aupr\u00e8s de l\u2019entreprise Ruag", "Cor\u00e9e du Nord: le Parti des travailleurs s\u2019est r\u00e9uni pour officialiser le sacre de Kim Jong-Un au", "GE / Marathon de Gen\u00e8ve: pr\u00e8s de 1'700 coureurs ont franchi la ligne d\u2019arriv\u00e9e apr\u00e8s 42km d\u2019effort", "Migrants \u00e9rythr\u00e9ens en \u00c9thiopie: les pr\u00e9cisions d\u2019Yves Magat", "Les interpr\u00e8tes communautaires sont de plus en plus sollicit\u00e9s par les h\u00f4pitaux et les \u00e9coles", "La plupart des migrants \u00e9rythr\u00e9ens transitent par l\u2019\u00c9thiopie voisine", "L\u2019essentiel du sport", "19h30", "19h30", "19h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7610977", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Les flammes menacent maintenant les sites p\u00e9troliers, d'importance \u00e9conomique majeure pour le pays.", "Une loi en Caroline du Nord impose d'utiliser les installations qui correspondent \u00e0 son sexe de naissance. L\u2019administration Obama juge qu\u2019il s\u2019agit d\u2019une discrimination.", "Les \u00e9l\u00e8ves de l\u2019\u00c9cole de Commerce et de Culture g\u00e9n\u00e9rale s\u2019int\u00e9ressent aux cons\u00e9quences du commerce en ligne sur les commerces de proximit\u00e9.", "La presse dominicale affirme que la perte pourrait \u00eatre encore plus grave. De quoi semer encore un peu plus le trouble dans cette affaire trait\u00e9e avec la plus grande discr\u00e9tion.", "Les images sont rares, mais manipul\u00e9es, puisque les m\u00e9dias se trouvent sous le contr\u00f4le constant des autorit\u00e9s.", "Celles et ceux qui s\u2019\u00e9taient fix\u00e9 un objectif pr\u00e9cis ont couru avec des meneurs d\u2019allure.", "En effet, ceux-ci sont indispensables pour faciliter les d\u00e9marches avec les migrants, mais devant l\u2019ampleur du besoin, ceux-ci manquent parfois de formation.", "Ce pays de la Corne de l'Afrique accueille le plus grand nombre de r\u00e9fugi\u00e9s \u00e9rythr\u00e9ens."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "MAGAT, Yves", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7610977", "ece-7610975"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse Super League 2015 - 2016 : FC Sion - Young Boys GRAND FORMAT", "genres": ["Football enregistrement"], "id": "asset-1515341", "durationSec": 2039, "publicationDate": "2016-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"role": "Plateau Sion", "name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "Omo circus", "genres": ["Etrangers"], "id": "asset-1455129", "durationSec": 3061, "publicationDate": "2016-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "id": "asset-1513513", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1485, "mediaType": "video", "excerpt": "Tour RTS, Atrium rouge : le journaliste Darius Rochebin s'entretient avec le com\u00e9dien fran\u00e7ais Jean Dujardin \u00e0 l'occasion de la sortie du film \"un homme \u00e0 la hauteur\".", "title": "Jean Dujardin", "genres": ["Entretiens, rencontres, portraits"], "publicationDate": "2016-05-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENTRETIEN", "COM\u00c9DIEN"], "alternativeExcerpt": ["L'interview de Darius Rochebin\nJean Dujardin", "L'interview de Darius Rochebin\nJean Dujardin", "L'interview de Darius Rochebin\nJean Dujardin", "L'interview de Darius Rochebin\nJean Dujardin", "L'interview de Darius Rochebin\nJean Dujardin", "L'interview de Darius Rochebin\nJean Dujardin", "Darius Rochebin re\u00e7oit Jean Dujardin pour parler de son nouveau film, \"Un homme \u00e0 la hauteur\", dans lequel il joue un homme de petite taille au grand coeur."], "alternativeTitle": ["Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "Jean Dujardin", "L'interview de Darius Rochebin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7611005", "isOnline": true, "contributors": {"Monteur": [{"name": "CASTELLINO, Ronald", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "DEFFERRARD, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "REZENDE, Rodrigo", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7609425", "ece-7609411", "ece-7609383", "ece-7609345", "ece-7609310", "ece-7611005"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "L'islam s'expose dans la cit\u00e9 horlog\u00e8re", "id": "sound-5AD9B353-9935-4A07-8DB3-C026BC9F79DB", "durationSec": 2085, "publicationDate": "2016-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Mus\u00e9e des civilisations de l'islam (MUCIVI) ouvre ses portes fin mai \u00e0 La Chaux-de-Fonds. Une annonce qui suscite de la m\u00e9fiance.\r\n\"Hautes fr\u00e9quences\" a visit\u00e9 le MUCIVI et s'interroge sur son contenu et sur la dynamique du soup\u00e7on face \u00e0 ce type de projet.\r\nC'est \u00e0 la fin du mois de mai 2016 que le MUCIVI ouvre ses portes, apr\u00e8s des ann\u00e9es de gestation au sein de l'Association culturelle des femmes musulmanes de Suisse (ACFMS). Annonc\u00e9 comme un lieu d'\u00e9change et de dialogue, le projet suscite n\u00e9anmoins de nombreuses questions quant aux intentions de ses promoteurs. Hautes fr\u00e9quences visite le MUCIVI et s'entretient avec quelques-uns de ses concepteurs:\r\nNadia Karmous, pr\u00e9sidente de l'Association culturelle des femmes musulmanes de Suisse (ACFMS)\r\nKhaldoun Dia Eddine, professeur \u00e0 la Z\u00fcrcher Hochschule f\u00fcr Angewandte Wissenschaften, cofondateur de plusieurs centres islamiques en Suisse, du Conseil suisse des Religions et de la F\u00e9d\u00e9ration des organisations islamiques de Suisse (FIDS/FOIS)\r\nOlivier Schinz, ethnologue et mus\u00e9ologue du MUCIVI.\r\nAinsi qu'avec Mallory Schneuwly-Purdie, sociologue, pr\u00e9sidente du Groupe de recherche sur l'islam en Suisse (GRIS), et qui analyse la dynamique de m\u00e9fiance envers les musulmans de Suisse.\r\nUn dossier pr\u00e9par\u00e9 par Pierre-Yves Moret.\r\n\r\n* * Le Mus\u00e9e des civilisations de l'islam (MUCIVI) ouvre ses portes fin mai \u00e0 La Chaux-de-Fonds. Une annonce qui suscite de la m\u00e9fiance.\r\n\"Hautes fr\u00e9quences\" a visit\u00e9 le MUCIVI et s'interroge sur son contenu et sur la dynamique du soup\u00e7on face \u00e0 ce type de projet.\r\nC'est \u00e0 la fin du mois de mai 2016 que le MUCIVI ouvre ses portes, apr\u00e8s des ann\u00e9es de gestation au sein de l'Association culturelle des femmes musulmanes de Suisse (ACFMS). Annonc\u00e9 comme un lieu d'\u00e9change et de dialogue, le projet suscite n\u00e9anmoins de nombreuses questions quant aux intentions de ses promoteurs. Hautes fr\u00e9quences visite le MUCIVI et s'entretient avec quelques-uns de ses concepteurs:\r\nNadia Karmous, pr\u00e9sidente de l'Association culturelle des femmes musulmanes de Suisse (ACFMS)\r\nKhaldoun Dia Eddine, professeur \u00e0 la Z\u00fcrcher Hochschule f\u00fcr Angewandte Wissenschaften, cofondateur de plusieurs centres islamiques en Suisse, du Conseil suisse des Religions et de la F\u00e9d\u00e9ration des organisations islamiques de Suisse (FIDS/FOIS)\r\nOlivier Schinz, ethnologue et mus\u00e9ologue du MUCIVI.\r\nAinsi qu'avec Mallory Schneuwly-Purdie, sociologue, pr\u00e9sidente du Groupe de recherche sur l'islam en Suisse (GRIS), et qui analyse la dynamique de m\u00e9fiance envers les musulmans de Suisse.\r\nUn dossier pr\u00e9par\u00e9 par Pierre-Yves Moret.", "alternativeExcerpt": ["Le Mus\u00e9e des civilisations de l\u2019islam (MUCIVI) ouvre ses portes fin mai \u00e0 La Chaux-de-Fonds. Une annonce qui suscite de la m\u00e9fiance.\n\"Hautes fr\u00e9quences\" a visit\u00e9 le MUCIVI et s\u2019interroge sur son contenu et sur la dynamique du soup\u00e7on face \u00e0 ce type de projet.\n\nC\u2019est \u00e0 la fin du mois de mai 2016 que le MUCIVI ouvre ses portes, apr\u00e8s des ann\u00e9es de gestation au sein de l\u2019Association culturelle des femmes musulmanes de Suisse (ACFMS). Annonc\u00e9 comme un lieu d\u2019\u00e9change et de dialogue, le projet suscite n\u00e9anmoins de nombreuses questions quant aux intentions de ses promoteurs. Hautes fr\u00e9quences visite le MUCIVI et s\u2019entretient avec quelques-uns de ses concepteurs:\n\nNadia Karmous, pr\u00e9sidente de l\u2019Association culturelle des femmes musulmanes de Suisse (ACFMS)\nKhaldoun Dia Eddine, professeur \u00e0 la Z\u00fcrcher Hochschule f\u00fcr Angewandte Wissenschaften, cofondateur de plusieurs centres islamiques en Suisse, du Conseil suisse des Religions et de la F\u00e9d\u00e9ration des organisations islamiques de Suisse (FIDS/FOIS)\nOlivier Schinz, ethnologue et mus\u00e9ologue du MUCIVI.\n\nAinsi qu\u2019avec Mallory Schneuwly-Purdie, sociologue, pr\u00e9sidente du Groupe de recherche sur l\u2019islam en Suisse (GRIS), et qui analyse la dynamique de m\u00e9fiance envers les musulmans de Suisse.\n\nUn dossier pr\u00e9par\u00e9 par Pierre-Yves Moret."], "alternativeTitle": ["L\u2019islam s\u2019expose dans la cit\u00e9 horlog\u00e8re / HFR_2016-05-08T19:03:45_sequence-2", "Hautes fr\u00e9quences du 08.05.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7631648.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7672500", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7672496"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "G\u00e9n\u00e9rations !", "source": "gico", "visualThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "visualPersons": ["PICHON, BERNARD", "BEL HUBERT", "METTRAL, MARIA", "BARBEZAT, JEAN-LUC", "SALLIN, LAURIANE", "HAMDAOUI, KHANY", "MUSY, MARIE-EVE"], "id": "asset-1506590", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 6300, "mediaType": "video", "excerpt": "Sarkis Ohanessian pr\u00e9sente ce jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 o\u00f9 s'affrontent 5 \u00e9quipes de 2 personnes repr\u00e9sentatives respectivement des ann\u00e9es 1960, 1970, 1980, 1990 et 2000. Les g\u00e9n\u00e9rations sont test\u00e9es sur des questions ludiques, culturelles et divertissantes, concernant ces 50 derni\u00e8res ann\u00e9es.", "title": "Emission 23", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "2016-05-07T20:45:00Z", "thematicPersons": ["PICHON, BERNARD", "METTRAL, MARIA", "BARBEZAT, JEAN-LUC", "MUSY, MARIE-EVE", "HAMDAOUI, KHANY", "SALLIN, LAURIANE", "BEL HUBERT"], "thematicThemes": ["ANN\u00c9ES 1960", "ANN\u00c9ES 1970", "ANN\u00c9ES 1980", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "ANN\u00c9ES 2000", "ANN\u00c9ES 1990"], "alternativeExcerpt": ["Episode 23", "5 \u00e9quipes repr\u00e9sentant les ann\u00e9es 60, 70, 80, 90 et 2000 s'affrontent au travers d'\u00e9preuves ludiques, culturelles et divertissantes. Avec Bernard Pichon, Maria Mettral, Jean-Luc Barbezat, Khany Hamdaoui et M.-Eve Musy.", "5 \u00e9quipes repr\u00e9sentant les ann\u00e9es 60, 70, 80, 90 et 2000 s'affrontent au travers d'\u00e9preuves ludiques, culturelles et divertissantes. Avec Bernard Pichon, Maria Mettral, Jean-Luc Barbezat, Khany Hamdaoui et M.-Eve Musy.", "Jean-Marc Richard et Alain Morisod sont surpris par le look de ce groupe de hard rock. Pour la plupart des commentateurs, ils n'ont aucune chance de remporter le concours. Et pourtant...", "C'est son premier passage \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision. En 1990 dans l'\u00e9mission 5 de Der, le Bel Hubert chante \"La Fille du Tracteur\".", "En 2006 dans la fan zone de Gen\u00e8ve, Luigi Marra, qui n'est pas sp\u00e9cialiste du foot, est submerg\u00e9 par une vague de fans.", "C'\u00e9tait en 1986 lors d'un match de football. Pierre-Alain est en duplex depuis les vestiaires du stade."], "alternativeTitle": ["G\u00e9n\u00e9rations !", "Episode 23", "G\u00e9n\u00e9rations !", "Lordi \u00e0 l'Eurovision en 2006", "Bel Hubert dans 5 de Der", "Luigi Marra submerg\u00e9 par les fans", "Pierre-Alain Dupuis et son pantalon \u00e0 carreaux"], "imageURL": "//www.rts.ch/7685879.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7611051", "isOnline": true, "contributors": {"Charg\u00e9 de production": [{"name": "LIMON, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7611051"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Comment les d\u00e9couvertes scientifiques nourrissent-elles notre imaginaire?", "id": "sound-6FF579DD-AB7E-4169-9373-2BAF2969647E", "durationSec": 682, "publicationDate": "2016-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des chercheurs belges ont r\u00e9cemment d\u00e9couvert 3 exoplan\u00e8tes \"potentiellement habitables\". L'occasion de s'interroger sur la fa\u00e7on dont ces d\u00e9couvertes scientifiques nourrissent notre imaginaire, mais aussi la fiction. Interview de Fran\u00e7ois Schuiten, dessinateur belge de bande dessin\u00e9e, et Marc Atallah, directeur de la Maison d'Ailleurs \u00e0 Yverdon-les-Bains.\r\n\r\n* * Comment les d\u00e9couvertes scientifiques nourrissent-elles notre imaginaire?   \r\n((Des chercheurs belges ont d\u00e9couvert 3 exoplan\u00e8tes potentiellement habitables. Leur article est paru dans la revue Nature cette semaine. \"C'est le r\u00e9sultat le plus enthousiasmant de ces dix derni\u00e8res ann\u00e9es\u00bb, d'apr\u00e8s le professeur Didier Queloz, interrog\u00e9 dans Le Temps mardi dernier.\r\n\"Plan\u00e8tes potentiellement habitables...\" Ce soir dans Forum, on va s'interroger sur la fa\u00e7on dont ces d\u00e9couvertes scientifiques nourrissent notre imaginaire, mais aussi la fiction.\r\nDeux invit\u00e9s nous rejoignent : Fran\u00e7ois Schuiten. Bonsoir... Vous \u00eates un monument de la bande dessin\u00e9e belge, auteur notamment de la s\u00e9rie fantastique \"Les cit\u00e9s obscures\", avec Beno\u00eet Peeters.\r\nEt Marc Atallah est aussi avec nous. Bonsoir... Directeur de la Maison d'Ailleurs \u00e0 Yverdon-les-Bains.\r\nMarc Atallah\r\n- Est-ce que ces exoplan\u00e8tes \"potentiellement habitables\" nourrissent nos fantasmes ?\r\n- La science, au fil de ses d\u00e9couvertes, nous fait de moins en moins croire au mythe des petits hommes verts... Elle appauvrit notre imaginaire ?\r\n- L'infiniment grand, l'espace, est source de fantasmes, de r\u00e9cits fantastiques... Mais aujourd'hui on explore aussi l'infiniment petit, qui pourrait livrer bien des secrets sur notre existence. Mais l\u00e0, la fiction investit moins ce champ ?\r\nFran\u00e7ois Schuiten (projet Scan Pyramide)\r\n- Est-ce que cette d\u00e9couverte d'exoplan\u00e8tes \"potentiellement habitables\", pour vous, c'est une source d'inspiration ?\r\n- Il y a eu Jules Verne, et plus tard Herg\u00e9... Ces auteurs ont toujours tenu \u00e0 se documenter tr\u00e8s s\u00e9rieusement pour nourrir leurs fictions. Les meilleurs auteurs de fiction sont des scientifiques dans l'\u00e2me ?\r\n- Au fond, pourquoi, dans la fiction, faut-il toujours cette vraisemblance avec la r\u00e9alit\u00e9 ? L'imaginaire pur, \u00e7a ne fonctionne pas ? \r\n- Vous \u00eates tr\u00e8s attach\u00e9 au dialogue entre la recherche scientifique et les arts - pas seulement la BD d'ailleurs...", "alternativeExcerpt": ["Des chercheurs belges ont r\u00e9cemment d\u00e9couvert 3 exoplan\u00e8tes \"potentiellement habitables\". L'occasion de s'interroger sur la fa\u00e7on dont ces d\u00e9couvertes scientifiques nourrissent notre imaginaire, mais aussi la fiction. Interview de Fran\u00e7ois Schuiten, dessinateur belge de bande dessin\u00e9e, et Marc Atallah, directeur de la Maison d'Ailleurs \u00e0 Yverdon-les-Bains."], "alternativeTitle": ["Comment les d\u00e9couvertes scientifiques nourrissent-elles notre imaginaire? / FOR_2016-05-07T18:06:00_developpement-4", "Forum du 07.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7687981", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur", "name": "Atallah, Marc", "type": "Participant"}, {"name": "Schuiten, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Le Fort, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7687973"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Audioguide", "source": "siranau", "title": "Punk, l'int\u00e9grale", "id": "sound-6341B03C-077B-4C85-938E-826A059D081F", "durationSec": 3419, "publicationDate": "2016-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En 2016, on f\u00eate les 40 ans du punk et Londres se rem\u00e9more avec nostalgie les acteurs et \u00e9v\u00e9nements qui ont r\u00e9volutionn\u00e9 l'attitude sur sc\u00e8ne, la danse, la mode, le maquillage et les arts graphiques.\r\nAudioguide retrace toute la semaine, les origines de ce mot, \"punk\", ses significations, son voyage depuis le New York du CBGB, des Stooges, de la compilation Nuggets et des Ramones, jusqu'\u00e0 l'Angleterre de Vivienne Westwood et Malcolm McLaren.", "alternativeTitle": ["Audioguide du 07.05.2016", "Punk, l'int\u00e9grale / AUDIE_2016-05-07T17:00:00_emission-audioguide", "Audioguide du 07.05.2016", "Punk, l'int\u00e9grale / AUDIE_2016-05-07T17:00:00_emission-audioguide"], "alternativeExcerpt": ["En 2016, on f\u00eate les 40 ans du punk et Londres se rem\u00e9more avec nostalgie les acteurs et \u00e9v\u00e9nements qui ont r\u00e9volutionn\u00e9 l\u2019attitude sur sc\u00e8ne, la danse, la mode, le maquillage et les arts graphiques.\n\nAudioguide retrace toute la semaine, les origines de ce mot, \"punk\", ses significations, son voyage depuis le New York du CBGB, des Stooges, de la compilation Nuggets et des Ramones, jusqu\u2019\u00e0 l\u2019Angleterre de Vivienne Westwood et Malcolm McLaren.", "En 2016, on f\u00eate les 40 ans du punk et Londres se rem\u00e9more avec nostalgie les acteurs et \u00e9v\u00e9nements qui ont r\u00e9volutionn\u00e9 l\u2019attitude sur sc\u00e8ne, la danse, la mode, le maquillage et les arts graphiques.\n\nAudioguide retrace toute la semaine, les origines de ce mot, \"punk\", ses significations, son voyage depuis le New York du CBGB, des Stooges, de la compilation Nuggets et des Ramones, jusqu\u2019\u00e0 l\u2019Angleterre de Vivienne Westwood et Malcolm McLaren."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7670560", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5187195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7670560", "ece-7670559"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "M\u00e9dialogues", "source": "siranau", "title": "Mazette!, un journal papier pour les 8-12 ans", "id": "sound-872E5715-C193-47F9-AFA2-2E63115A72D3", "durationSec": 728, "publicationDate": "2016-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bertholet, Marie\r\nUn tout nouveau magazine romand, destin\u00e9 aux enfants, vient de sortir. On y trouve des infos rigolotes sur les animaux, un dossier s\u00e9rieux sur la guerre en Syrie, des jeux, une histoire \u00e0 suivre, et des articles sur Tinguely ou la fondue.\r\nAvec Marie Bertholet, r\u00e9dactrice en chef du magazine \"Mazette\"!", "alternativeExcerpt": ["Un tout nouveau magazine romand, destin\u00e9 aux enfants, vient de sortir. On y trouve des infos rigolotes sur les animaux, un dossier s\u00e9rieux sur la guerre en Syrie, des jeux, une histoire \u00e0 suivre, et des articles sur Tinguely ou la fondue.\n\nAvec Marie Bertholet, r\u00e9dactrice en chef du magazine \"Mazette\"!"], "alternativeTitle": ["Mazette!, un journal papier pour les 8-12 ans / MED_2016-05-07T09:10:45_sequence-2", "M\u00e9dialogues du 07.05.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7703015.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7670860", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fischer, Thierry", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7670858"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "T\u00eate \u00e0 l'envers", "source": "siranau", "title": "Eric Legnini, pianiste... la t\u00eate \u00e0 l'envers", "genres": ["Interview"], "id": "sound-506B83BD-92D7-4134-826B-4791AB3186A8", "durationSec": 3328, "publicationDate": "2016-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Legnini, Eric"], "thematicThemes": ["piano", "instrumentiste"], "excerpt": "Ce Belge humble et passionn\u00e9 est devenu l'un des pianistes et producteurs les plus demand\u00e9s en Europe. Ultra ouvert, \u00e9clectique, amoureux de son m\u00e9tier et gros bosseur, il multiplie les projets musicaux, et produit \u00e9galement de nombreux artistes dans des domaines aussi vari\u00e9s que le  jazz, le hip hop, la chanson fran\u00e7aise ou l'afro beat. Il a notamment obtenu une Victoire du Jazz pour l'album \"The Vox\" (Discograph) en 2011. Il joue en ce moment avec la star du jazz: le trompettiste Ibrahim Maalouf, dont il a co-produit le dernier album \"Red &Black Light\". Il a travaill\u00e9 avec Henri Salvador, Serge Reggiani, r\u00e9alis\u00e9 le dernier disque de Claude Nougaro ou encore jou\u00e9 avec Milton Nashimento, pour ne citer que quelques artistes avec lesquels il a travaill\u00e9. Il sera notamment \u00e0 Pal\u00e9o le 24 juillet 2016 avec Ibrahim Maalouf.", "alternativeTitle": ["La t\u00eate \u00e0 l'envers du 07.05.2016", "Eric Legnini, pianiste... la t\u00eate \u00e0 l'envers / LTE_2016-05-07T12:04:45_la-tete-a-l-envers", "La t\u00eate \u00e0 l'envers du 07.05.2016", "Eric Legnini, pianiste... la t\u00eate \u00e0 l'envers / LTE_2016-05-07T12:04:45_la-tete-a-l-envers"], "alternativeExcerpt": ["Ce Belge humble et passionn\u00e9 est devenu l\u2019un des pianistes et producteurs les plus demand\u00e9s en Europe. Ultra ouvert, \u00e9clectique, amoureux de son m\u00e9tier et gros bosseur, il multiplie les projets musicaux, et produit \u00e9galement de nombreux artistes dans des domaines aussi vari\u00e9s que le  jazz, le hip hop, la chanson fran\u00e7aise ou l\u2019afro beat. Il a notamment obtenu une Victoire du Jazz pour l\u2019album \"The Vox\" (Discograph) en 2011. Il joue en ce moment avec la star du jazz: le trompettiste Ibrahim Maalouf, dont il a co-produit le dernier album \"Red &Black Light\".\n\nIl a travaill\u00e9 avec Henri Salvador, Serge Reggiani, r\u00e9alis\u00e9 le dernier disque de Claude Nougaro ou encore jou\u00e9 avec Milton Nashimento, pour ne citer que quelques artistes avec lesquels il a travaill\u00e9. Il sera notamment \u00e0 Pal\u00e9o le 24 juillet 2016 avec Ibrahim Maalouf.", "Ce Belge humble et passionn\u00e9 est devenu l\u2019un des pianistes et producteurs les plus demand\u00e9s en Europe. Ultra ouvert, \u00e9clectique, amoureux de son m\u00e9tier et gros bosseur, il multiplie les projets musicaux, et produit \u00e9galement de nombreux artistes dans des domaines aussi vari\u00e9s que le  jazz, le hip hop, la chanson fran\u00e7aise ou l\u2019afro beat. Il a notamment obtenu une Victoire du Jazz pour l\u2019album \"The Vox\" (Discograph) en 2011. Il joue en ce moment avec la star du jazz: le trompettiste Ibrahim Maalouf, dont il a co-produit le dernier album \"Red &Black Light\".\n\nIl a travaill\u00e9 avec Henri Salvador, Serge Reggiani, r\u00e9alis\u00e9 le dernier disque de Claude Nougaro ou encore jou\u00e9 avec Milton Nashimento, pour ne citer que quelques artistes avec lesquels il a travaill\u00e9. Il sera notamment \u00e0 Pal\u00e9o le 24 juillet 2016 avec Ibrahim Maalouf."], "imageURL": "//www.rts.ch/7694542.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7670518", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Legnini, Eric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7670518", "ece-7670517"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Battleborn: l'union fait le score", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2B072691-23DD-4E80-9C64-849DBCA4E4A2", "durationSec": 292, "publicationDate": "2016-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Am\u00e9ricains de Gearbox sont fiers d'annoncer la sortie de \"Battleborn\": un bon gros b\u00e9b\u00e9 multijoueur et bien gras.", "alternativeExcerpt": ["Les Am\u00e9ricains de Gearbox sont fiers d\u2019annoncer la sortie de \"Battleborn\": un bon gros b\u00e9b\u00e9 multijoueur et bien gras."], "alternativeTitle": ["Battleborn: l'union fait le score / PB_2016-05-07T10:25:00_sequence-6", "Point Barre du 07.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7670611", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7670598"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Olympisme: rencontre avec Patrick Casteau", "id": "sound-ACC3F0A5-297F-488F-9115-72436DC6070C", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2016-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Cap sur Rio avec Patrick Casteau qu'a interview\u00e9 St\u00e9phane Trisconi. Patrick Casteau est un Franco-br\u00e9silien qui a fait son \u00e9cole h\u00f4teli\u00e8re en Suisse et qui travaille depuis avril 2015 au si\u00e8ge du comit\u00e9 organisateur des Jeux Olympiques et Paralympiques Rio 2016. Il est responsable du dicast\u00e8re relations Comit\u00e9 organisateur - Comit\u00e9s nationaux. C'est lui qui fait l'interm\u00e9diaire avec les comit\u00e9s nationaux (dont Swiss Olympic) et le Comit\u00e9 organisateur.\r\nPatrick Casteau est le premier d'une longue s\u00e9rie d'invit\u00e9s que Sport Premi\u00e8re vous fera d\u00e9couvrir d'ici au 5 ao\u00fbt.\r\n\r\n* * Cap sur Rio avec Patrick Casteau qu'a interview\u00e9 St\u00e9phane Trisconi. Patrick Casteau est un Franco-br\u00e9silien qui a fait son \u00e9cole h\u00f4teli\u00e8re en Suisse et qui travaille depuis avril 2015 au si\u00e8ge du comit\u00e9 organisateur des Jeux Olympiques et Paralympiques Rio 2016. Il est responsable du dicast\u00e8re relations Comit\u00e9 organisateur - Comit\u00e9s nationaux. C'est lui qui fait l'interm\u00e9diaire avec les comit\u00e9s nationaux (dont Swiss Olympic) et le Comit\u00e9 organisateur.\r\nPatrick Casteau est le premier d'une longue s\u00e9rie d'invit\u00e9s que Sport Premi\u00e8re vous fera d\u00e9couvrir d'ici au 5 ao\u00fbt.", "alternativeExcerpt": ["Cap sur Rio avec Patrick Casteau qu\u2019a interview\u00e9 St\u00e9phane Trisconi. Patrick Casteau est un Franco-br\u00e9silien qui a fait son \u00e9cole h\u00f4teli\u00e8re en Suisse et qui travaille depuis avril 2015 au si\u00e8ge du comit\u00e9 organisateur des Jeux Olympiques et Paralympiques Rio 2016. Il est responsable du dicast\u00e8re relations Comit\u00e9 organisateur - Comit\u00e9s nationaux. C\u2019est lui qui fait l\u2019interm\u00e9diaire avec les comit\u00e9s nationaux (dont Swiss Olympic) et le Comit\u00e9 organisateur.\n\nPatrick Casteau est le premier d\u2019une longue s\u00e9rie d\u2019invit\u00e9s que Sport Premi\u00e8re vous fera d\u00e9couvrir d\u2019ici au 5 ao\u00fbt."], "alternativeTitle": ["Olympisme: rencontre avec Patrick Casteau / SP_2016-05-07T19:03:45_sequence-6", "Sport-Premi\u00e8re du 07.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7670846", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4273208.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7670835"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Suisse entame les mondiaux de hockey sur glace par une d\u00e9faite inattendue", "id": "sound-52404847-5E50-423D-A981-689BA8E40FB9", "durationSec": 301, "publicationDate": "2016-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Morris Trachsler, attaquant des ZSC Lions\r\nLa Suisse a v\u00e9cu une terrible d\u00e9sillusion lors de son entr\u00e9e en sc\u00e8ne aux championnats du monde de hockey sur glace \u00e0 Moscou. Les Helv\u00e8tes se sont inclin\u00e9s face au n\u00e9o-promu, le Kazakhstan, sur le score 3 \u00e0 2 apr\u00e8s prolongation.\r\n\r\n* * La Suisse entame les mondiaux de hockey sur glace par une d\u00e9faite inattendue  \r\n((Hockey sur glace. La Suisse a v\u00e9cu une terrible d\u00e9sillusion lors de son entr\u00e9e en sc\u00e8ne aux Championnats du monde 2016, \u00e0 Moscou. Les Helv\u00e8tes se sont inclin\u00e9s face au n\u00e9o-promu, le Kazakhstan, sur le score 3 \u00e0 2 apr\u00e8s prolongation. Alain Th\u00e9voz, vous \u00eates notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial en Russie. Vous suivez ces Mondiaux. Quelle est votre analyse de cette d\u00e9faite ?\r\n-\tBlablabla\r\nJe vous propose d'\u00e9couter la r\u00e9action de l'attaquant des ZSC Lions Morris Trachsler.\r\nITW Morris Trachsler    Le son est \u00e0 envoyer par la technique \u00e0 Lausanne\r\n\u00ab .Il faut tout de suite tourner la page, et cela aide d'avoir un match demain. \u00bb\r\nJe retiens trois analyses tr\u00e8s int\u00e9ressantes de Morris Trachsler \r\n1.\tLa Suisse aurait d\u00fb tuer le match\r\n2.\tReto Berra aurait d\u00fb arr\u00eater le puck qui a co\u00fbt\u00e9 l'\u00e9galisation \r\n3.\tLa Suisse ne doit pas c\u00e9der \u00e0 la panique mais tr\u00e8s vite tourner la page et r\u00e9agir\r\n**********Le Kazakhstan, 17\u00e8me nation dans le classement de la F\u00e9d\u00e9ration internationale de hockey. La Suisse n'a pas d'excuse !\r\nBlablabla\r\n*********Une r\u00e9action s'impose demain d\u00e9j\u00e0 face \u00e0 la Norv\u00e8ge. Alain Th\u00e9voz, quelles sont les \u00ab solutions \u00bb pour cette \u00e9quipe de Suisse ?\r\nBlablabla\r\n************On sait que les attentes sont \u00e9normes sur le pays h\u00f4te de ces Championnats du monde 2016 : la Russie, qui s'est inclin\u00e9e hier soir 3 \u00e0 0 face \u00e0 la R\u00e9publique tch\u00e8que. Comment cette d\u00e9faite a-t-elle \u00e9t\u00e9 per\u00e7ue ?\r\nBlablabla\r\n*********Alain Th\u00e9voz, notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial en Russie, en direct de l'Ice Palace, \u00e0 Moscou.", "alternativeExcerpt": ["La Suisse a v\u00e9cu une terrible d\u00e9sillusion lors de son entr\u00e9e en sc\u00e8ne aux championnats du monde de hockey sur glace \u00e0 Moscou. Les Helv\u00e8tes se sont inclin\u00e9s face au n\u00e9o-promu, le Kazakhstan, sur le score 3 \u00e0 2 apr\u00e8s prolongation."], "alternativeTitle": ["La Suisse entame les mondiaux de hockey sur glace par une d\u00e9faite inattendue / FOR_2016-05-07T18:08:00_developpement-5", "Forum du 07.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7687981", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Le Fort, Patrick", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7687976"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Les Autres - Les vignes grisonnes ont vaincu le gel de printemps", "id": "sound-3908EEFB-E540-4874-8D81-7082B3A52866", "durationSec": 278, "publicationDate": "2016-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec \"Les autres\", nous prenons le pouls des trois autres r\u00e9gions linguistiques suisses. Tour \u00e0 tour, nos correspondants al\u00e9maniques, tessinois et romanches nous parlent de leurs coins de pays. \r\nLes vignes grisonnes ont souffert de temp\u00e9ratures n\u00e9gatives \u00e0 la fin du mois d'avril 2016. Trois nuits durant, les viticulteurs ont tout tent\u00e9 pour sauver la prochaine r\u00e9colte. Mais apr\u00e8s plusieurs tentatives avort\u00e9es, pour contrer ce mal, les cultivateurs grisons n'ont finalement pu compter que sur l'espoir que cette vague de froid ne dure pas et ne fasse pas trop de d\u00e9g\u00e2ts. Et le pire aurait \u00e9t\u00e9 \u00e9vit\u00e9. Avec David Spinnler, notre correspondant de la RTR, la Radio T\u00e9l\u00e9vision Romanche.\r\n\r\n* * Avec \"Les autres\", nous prenons le pouls des trois autres r\u00e9gions linguistiques suisses. Tour \u00e0 tour, nos correspondants al\u00e9maniques, tessinois et romanches nous parlent de leurs coins de pays. \r\nLes vignes grisonnes ont souffert de temp\u00e9ratures n\u00e9gatives \u00e0 la fin du mois d'avril 2016. Trois nuits durant, les viticulteurs ont tout tent\u00e9 pour sauver la prochaine r\u00e9colte. Mais apr\u00e8s plusieurs tentatives avort\u00e9es, pour contrer ce mal, les cultivateurs grisons n'ont finalement pu compter que sur l'espoir que cette vague de froid ne dure pas et ne fasse pas trop de d\u00e9g\u00e2ts. Et le pire aurait \u00e9t\u00e9 \u00e9vit\u00e9. Avec David Spinnler, notre correspondant de la RTR, la Radio T\u00e9l\u00e9vision Romanche.", "alternativeExcerpt": ["Avec \"Les autres\", nous prenons le pouls des trois autres r\u00e9gions linguistiques suisses. Tour \u00e0 tour, nos correspondants al\u00e9maniques, tessinois et romanches nous parlent de leurs coins de pays. \n\nLes vignes grisonnes ont souffert de temp\u00e9ratures n\u00e9gatives \u00e0 la fin du mois d\u02b9avril 2016. Trois nuits durant, les viticulteurs ont tout tent\u00e9 pour sauver la prochaine r\u00e9colte. Mais apr\u00e8s plusieurs tentatives avort\u00e9es, pour contrer ce mal, les cultivateurs grisons n\u02b9ont finalement pu compter que sur l\u02b9espoir que cette vague de froid ne dure pas et ne fasse pas trop de d\u00e9g\u00e2ts. Et le pire aurait \u00e9t\u00e9 \u00e9vit\u00e9\u2026 Avec David Spinnler, notre correspondant de la RTR, la Radio T\u00e9l\u00e9vision Romanche."], "alternativeTitle": ["Les Autres - Les vignes grisonnes ont vaincu le gel de printemps / 69S_2016-05-07T06:00:00_les-autres", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 07.05.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/6210234.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7670833", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7670831"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Entr\u00e9e en lice des Suisses aux mondiaux de hockey sur glace \u00e0 Moscou", "id": "sound-A954A507-415D-411D-B9CB-90B6E02C30EF", "durationSec": 73, "publicationDate": "2016-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Entr\u00e9e en lice ce samedi matin des Suisses aux championnats du monde de hockey sur glace, \u00e0 Moscou. L'\u00e9quipe helv\u00e9tique d\u00e9fie le Kazakhstan. Actuellement, le score est de un partout.\r\n\r\n* * Entr\u00e9e en lice des Suisses aux mondiaux de hockey sur glace \u00e0 Moscou ((Direct RNIS - ** 89))\r\nPetit d\u00e9tour par la Russie pour commencer ce journal... Avec les championnats du monde de hockey sur glace et l'entr\u00e9e en lice des Suisses ce matin contre le Kazakhstan. Alain Th\u00e9voz, vous \u00eates notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 Moscou. et les Suisses m\u00e8nent 1 \u00e0 0 au terme du premier tiers temps...\r\n((SON - 01:00\"))", "alternativeExcerpt": ["Entr\u00e9e en lice ce samedi matin des Suisses aux championnats du monde de hockey sur glace, \u00e0 Moscou. L'\u00e9quipe helv\u00e9tique d\u00e9fie le Kazakhstan. Actuellement, le score est de un partout."], "alternativeTitle": ["Entr\u00e9e en lice des Suisses aux mondiaux de hockey sur glace \u00e0 Moscou / 12H30_2016-05-07T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 07.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7687997", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7687984"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "N.E.R.O.: Nothing Ever Remains Obscure", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DEDAC14E-B039-4379-BD5D-2689D7DBA624", "durationSec": 189, "publicationDate": "2016-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "D\u00e9velopp\u00e9 en Italie par les studios Storm in a Teacup, \"N.E.R.O.\" est un jeu d'exploration narratif, port\u00e9 par des graphismes oniriques et un rythme \u00e0 s'endormir derri\u00e8re l'\u00e9cran.", "alternativeExcerpt": ["D\u00e9velopp\u00e9 en Italie par les studios Storm in a Teacup, \"N.E.R.O.\" est un jeu d\u2019exploration narratif, port\u00e9 par des graphismes oniriques et un rythme \u00e0 s\u2019endormir derri\u00e8re l\u2019\u00e9cran."], "alternativeTitle": ["N.E.R.O.: Nothing Ever Remains Obscure / PB_2016-05-07T10:40:00_sequence-9", "Point Barre du 07.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7670611", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7670602"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La revue des unes", "id": "sound-6E167883-FF1F-4D82-AF1B-86772B6199CC", "durationSec": 259, "publicationDate": "2016-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Antoine Droux.\r\n\r\n* * Par Antoine Droux.", "alternativeExcerpt": ["Par Antoine Droux."], "alternativeTitle": ["La revue des unes / 69S_2016-05-07T06:00:00_la-revue-des-unes", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 07.05.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7036011.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7670833", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7670822"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La revue de presse", "id": "sound-B7590F03-B367-4E1E-851A-96B0DF9B7F93", "durationSec": 575, "publicationDate": "2016-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Simon Corthay. Avec le kiosque de Laurence Froidevaux.\r\n\r\n* * Par Simon Corthay. Avec le kiosque de Laurence Froidevaux.", "alternativeExcerpt": ["Par Simon Corthay. Avec le kiosque de Laurence Froidevaux."], "alternativeTitle": ["La revue de presse / 69S_2016-05-07T06:00:00_la-revue-de-presse", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 07.05.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/6725594.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7670833", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7670827"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "La chronique de Jacques Poget", "id": "sound-A206205D-FC15-4B0F-ADA2-96E68342975F", "durationSec": 350, "publicationDate": "2016-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La chronique de Jacques Poget / MAT_2016-05-07T07:03:45_la-chronique-de-jacques-poget", "Les matinales d'Espace 2 du 07.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7670541", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7670539"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Brixo: les Legos version 2.0", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DA72322E-E948-4A1D-B7AC-88DADEEA2C68", "durationSec": 257, "publicationDate": "2016-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le projet Brixo offre une s\u00e9rie de blocs compatibles avec les Legos qui sont truff\u00e9s d'\u00e9lectronique: module Bluetooth, d\u00e9tecteur de proximit\u00e9, etc. Un projet s\u00e9duisant avec un gros potentiel didactique.", "alternativeExcerpt": ["Le projet Brixo offre une s\u00e9rie de blocs compatibles avec les Legos qui sont truff\u00e9s d'\u00e9lectronique: module Bluetooth, d\u00e9tecteur de proximit\u00e9, etc. Un projet s\u00e9duisant avec un gros potentiel didactique."], "alternativeTitle": ["Brixo: les Legos version 2.0 / PB_2016-05-07T10:05:00_sequence-2", "Point Barre du 07.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7670611", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7670597"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Le Th\u00e9\u00e2tre de M\u00e9zi\u00e8res, utopie populaire plus que centenaire", "genres": ["Animation"], "id": "sound-965D83F9-9D1B-46BA-B4CE-9939899CDC1C", "thematicGeographicals": ["M\u00e9zi\u00e8res (VD)"], "durationSec": 5384, "publicationDate": "2016-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Th\u00e9\u00e2tre du Jorat", "Morax, Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["art dramatique"], "excerpt": "[avec des archives RTS]. Unique th\u00e9\u00e2tre enti\u00e8rement en bois de Suisse romande, la Grange sublime p\u00e9rennise depuis 1908 le r\u00eave de Ren\u00e9 Morax: favoriser un v\u00e9ritable art populaire. A la t\u00eate de l'institution, les diff\u00e9rents directeurs et une directrice ont beaucoup \u00e9largi la programmation. Aujourd'hui, on y chante, on y danse et on porte toujours bien haut l'exigence dramatique, entre professionnels et amateurs. Comme beaucoup de jeunes gens de sa g\u00e9n\u00e9ration, Morax s'interrogeait sur la r\u00e9ception populaire de l'art. Ses \u00e9tudes lausannoises poursuivies \u00e0 Paris et Berlin, ses s\u00e9jours hivernaux dans la Ville-Lumi\u00e8re le familiaris\u00e8rent avec le r\u00e9alisme du Th\u00e9\u00e2tre Antoine qui tentait une voie nouvelle face au th\u00e9\u00e2tre de boulevard, trop bourgeois, trop emphatique.Il fallait un lieu neuf pour un verbe neuf. Les Tramways Lausannois poss\u00e9dait \u00e0 M\u00e9zi\u00e8res dans le Jorat un atelier de r\u00e9paration. En 1903, pour comm\u00e9morer le centenaire de l'entr\u00e9e du canton de Vaud dans la Conf\u00e9d\u00e9ration, divers manifestations furent envisag\u00e9es. Suite au succ\u00e8s de la pi\u00e8ce de Morax jou\u00e9e \u00e0 Morges \"La Nuit des Quatre-Temps\", le pasteur B\u00e9ranger le sollicita pour \u00e9crire un drame. Morax con\u00e7ut La D\u00eeme qui relatait l'arrestation du s\u00e9ditieux pasteur Jean-Rodolphe Martin par Leurs Excellences de Berne en d\u00e9cembre 1790 pour \u00eatre intervenu contre les imp\u00f4ts dont la d\u00eeme sur la pomme de terre. Par son nombre \u00e9lev\u00e9 de participants, le spectacle fut repr\u00e9sent\u00e9 dans le hangar des tramways le 16 avril 1903.\u00ab\u00a0Il y a dans le drame une part de myst\u00e8re qui fait plonger ses racines dans les profondeurs inconscientes de l'\u00e2me humaine\u00a0\u00bb \u00e9crivait-il dans le Journal de Gen\u00e8ve en 1907 pour d\u00e9fendre son projet de th\u00e9\u00e2tre populaire. Nul doute qu'il traversa avec enthousiasme cette exp\u00e9rience des profondeurs aux c\u00f4t\u00e9s de son ami le compositeur Gustave Doret lors de l'\u00e9laboration de la F\u00eate des Vignerons en 1905. Doret pour la musique, Morax pour le livret port\u00e8rent ce rassemblement pa\u00efen \u00e0 un sommet d'\u00e9clat et de couleurs. Une telle r\u00e9ussite porta ses fruits et l'on comprend que les deux artistes aient cherch\u00e9 apr\u00e8s La D\u00eeme \u00e0 donner \u00e0 l'art dramatique une expression p\u00e9renne.Au d\u00e9but du si\u00e8cle, les rassemblements populaires rencontraient de plus en plus de succ\u00e8s. \u00ab\u00a0Nourrissez le peuple du peuple\u00a0\u00bb disait Morax en lui donnant \u00ab\u00a0un th\u00e9\u00e2tre simple et fort que l'on joue dans les villages.\u00a0\u00bbLucien Jusseaume, Gustave Doret et Jean Morax, le fr\u00e8re peintre et d\u00e9corateur, imagin\u00e8rent autour de Monsieur Ren\u00e9 un th\u00e9\u00e2tre qui se fonderait dans le paysage de M\u00e9zi\u00e8res. Avec 60'000.- francs en poche, le choix fut autant \u00e9conomique qu'esth\u00e9tique. Enti\u00e8rement construit en bois, ce th\u00e9\u00e2tre en trois rang\u00e9es de gradins s'imposa par ses lignes pures et sa remarquable acoustique. A l'imitation du th\u00e9\u00e2tre grec, d'Epidaure ou d'Ath\u00e8nes, la Grange sublime pouvait accueillir les pi\u00e8ces d'un r\u00e9pertoire populaire, parl\u00e9 et chant\u00e9, que propos\u00e8rent d\u00e8s 1908 le dramaturge et son complice compositeur.Si Henriette cr\u00e9\u00e9e \u00e0 l'ouverture en 1908 ne rencontra qu'un succ\u00e8s d'estime, la l\u00e9gende dramatique Ali\u00e9nor en 1910 assit la r\u00e9putation du Jorat et lan\u00e7a l'aventure loin \u00e0 la ronde. Par l'alliage entre le m\u00e9tier des professionnels de la sc\u00e8ne et la cr\u00e9ativit\u00e9 des amateurs, M\u00e9zi\u00e8res s'est vite impos\u00e9 comme le lieu d'un rayonnement particulier qui sut s\u00e9duire Jacques Copeau, Charles Dullin puis Louis Jouvet.", "alternativeTitle": ["L'horloge de sable du 07.05.2016", "Le Th\u00e9\u00e2tre de M\u00e9zi\u00e8res, utopie populaire plus que centenaire  / HDS_2016-05-07T13:30:45_l-horloge-de-sable", "L'horloge de sable du 07.05.2016", "Le Th\u00e9\u00e2tre de M\u00e9zi\u00e8res, utopie populaire plus que centenaire  / HDS_2016-05-07T13:30:45_l-horloge-de-sable"], "alternativeExcerpt": ["Unique th\u00e9\u00e2tre enti\u00e8rement en bois de Suisse romande, la Grange sublime p\u00e9rennise depuis 1908 le r\u00eave de Ren\u00e9 Morax: favoriser un v\u00e9ritable art populaire.\n\nA la t\u00eate de l'institution, les diff\u00e9rents directeurs et une directrice ont beaucoup \u00e9largi la programmation. Aujourd'hui, on y chante, on y danse et on porte toujours bien haut l'exigence dramatique, entre professionnels et amateurs.", "Unique th\u00e9\u00e2tre enti\u00e8rement en bois de Suisse romande, la Grange sublime p\u00e9rennise depuis 1908 le r\u00eave de Ren\u00e9 Morax: favoriser un v\u00e9ritable art populaire.\n\nA la t\u00eate de l'institution, les diff\u00e9rents directeurs et une directrice ont beaucoup \u00e9largi la programmation. Aujourd'hui, on y chante, on y danse et on porte toujours bien haut l'exigence dramatique, entre professionnels et amateurs."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7670544", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423790.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7670544", "ece-7670543"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les pendulaires dans le collimateur des Verts neuch\u00e2telois", "id": "sound-7CD59F0C-81B3-4B73-BA7B-D2E24AB30F1A", "durationSec": 762, "publicationDate": "2016-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les \u00e9cologistes voudraient limiter la mobilit\u00e9 individuelle. L'objectif est de faire en sorte que les Neuch\u00e2telois soient incit\u00e9s \u00e0 habiter plus pr\u00e8s de leur lieu de travail. D\u00e9bat entre Fabien Fivaz, d\u00e9put\u00e9 vert neuch\u00e2telois, et Olivier Fran\u00e7ais, conseiller aux Etats PLR vaudois et pr\u00e9sident de la Commission des Transports.\r\n\r\n* * Les pendulaires dans le collimateur des Verts neuch\u00e2telois   \r\n((Les pendulaires sont dans le collimateur des Verts neuch\u00e2telois. Les \u00e9cologistes voudraient limiter la mobilit\u00e9 individuelle. Ils vont demander au Conseil d'Etat de \"pratiquer une politique plus active\" dans ce domaine.\r\nObjectif affich\u00e9 : faire en sorte que les Neuch\u00e2telois soient incit\u00e9s \u00e0 habiter plus pr\u00e8s de leur lieu de travail.\r\nLa limitation du trafic pendulaire, \u00e0 Neuch\u00e2tel et ailleurs en Suisse romande, doit-elle devenir une priorit\u00e9 politique ? Et si oui, comment ? \r\nPour en d\u00e9battre, je re\u00e7ois le d\u00e9put\u00e9 Vert neuch\u00e2telois Fabien Fivaz. Bonsoir...\r\nEt le conseiller aux Etats vaudois Olivier Fran\u00e7ais, pr\u00e9sident de la Commission des Transports. Bonsoir \u00e0 vous...\r\nFabien Fivaz\r\n- Vous vous attaquez aux pendulaires. Mais cela risque d'\u00eatre mal per\u00e7u : beaucoup de gens pendulent parce qu'ils n'ont pas le choix... !\r\n- Prendre les choses par le bon bout : agir sur le logement ! Les construire pr\u00e8s des lieux de travail, dans les agglom\u00e9rations.\r\n- Vous proposez plusieurs recettes pour r\u00e9duire l'attrait de la pendularit\u00e9. La principale est fiscale. Vous souhaitez que les d\u00e9ductions pour les frais de d\u00e9placement soient plafonn\u00e9s aux niveaux cantonal et communal, comme c'est le cas depuis peu au niveau f\u00e9d\u00e9ral. Payer plus d'imp\u00f4t... Pas s\u00fbr que \u00e7a plaise \u00e0 la population. Y compris \u00e0 vos \u00e9lecteurs !\r\n- C'est la mobilit\u00e9 comme fa\u00e7on de vivre qui est dans votre viseur ? M\u00eame l'hypermobilit\u00e9 avec les transports publics ? Il faut changer totalement de paradigme ?\r\nOlivier Fran\u00e7ais\r\n- La mobilit\u00e9 professionnelle... Un enjeu de taille. D'accord sur ce point ?\r\n- Les chiffres de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique sont l\u00e0 : en 2013, plus de la moiti\u00e9 des pendulaires - 53% - utilisaient leur voiture pour se rendre au travail. Le temps de trajet a aussi augment\u00e9 pour aller au travail : 30 minutes en moyenne, contre 23 minutes en l'an 2000. Augmentation inqui\u00e9tante ?\r\n- Le laisser-faire des cantons : nuisible ?\r\n- R\u00f4le des employeurs ?", "alternativeExcerpt": ["Les \u00e9cologistes voudraient limiter la mobilit\u00e9 individuelle. L'objectif est de faire en sorte que les Neuch\u00e2telois soient incit\u00e9s \u00e0 habiter plus pr\u00e8s de leur lieu de travail. D\u00e9bat entre Fabien Fivaz, d\u00e9put\u00e9 vert neuch\u00e2telois, et Olivier Fran\u00e7ais, conseiller aux Etats PLR vaudois et pr\u00e9sident de la Commission des Transports."], "alternativeTitle": ["Les pendulaires dans le collimateur des Verts neuch\u00e2telois / FOR_2016-05-07T18:02:00_developpement-2", "Forum du 07.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7687981", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "CN PLR VD + Municipal LS ", "name": "Fran\u00e7ais, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "Pr\u00e9sident ", "name": "Fivaz, Fabien", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Le Fort, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7687977"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Cyclisme: interview de Bernard Th\u00e9venet", "id": "sound-95BEE14C-7024-485E-944B-D3352D60423C", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2016-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Bernard Th\u00e9venet, double vainqueur du Tour de France \u00e9voquera l'\u00e9tape 100% suisse du 20 juillet 2016 entre Berne et Finhaut.\r\nBernard Th\u00e9venet r\u00e9pond \u00e0 Patrick D\u00e9l\u00e9troz.\r\n\r\n* * Bernard Th\u00e9venet, double vainqueur du Tour de France \u00e9voquera l'\u00e9tape 100% suisse du 20 juillet 2016 entre Berne et Finhaut.\r\nBernard Th\u00e9venet r\u00e9pond \u00e0 Patrick D\u00e9l\u00e9troz.", "alternativeExcerpt": ["Bernard Th\u00e9venet, double vainqueur du Tour de France \u00e9voquera l\u2019\u00e9tape 100% suisse du 20 juillet 2016 entre Berne et Finhaut.\n\nBernard Th\u00e9venet r\u00e9pond \u00e0 Patrick D\u00e9l\u00e9troz."], "alternativeTitle": ["Cyclisme: interview de Bernard Th\u00e9venet / SP_2016-05-07T19:03:45_sequence-7", "Sport-Premi\u00e8re du 07.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7670846", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4273208.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7670836"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'Actualit\u00e9 francophone", "id": "sound-3DDFCB4F-8A00-4E12-8AC4-C7B219CC13D6", "durationSec": 770, "publicationDate": "2016-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chaque semaine, l'Actualit\u00e9 francophone des Radios Francophones Publiques (RFP) met en correspondance quatre \u00e9v\u00e8nements qui ont fait les titres de la semaine en Suisse, en France, au Canada et en Belgique: un \u00e9clairage sur les choix journalistiques des r\u00e9dactions de la RTS, de Radio France, de la RTBF et de Radio-Canada.\r\n\r\n* * Chaque semaine, l'Actualit\u00e9 francophone des Radios Francophones Publiques (RFP) met en correspondance quatre \u00e9v\u00e8nements qui ont fait les titres de la semaine en Suisse, en France, au Canada et en Belgique: un \u00e9clairage sur les choix journalistiques des r\u00e9dactions de la RTS, de Radio France, de la RTBF et de Radio-Canada.", "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine, l\u2019Actualit\u00e9 francophone des Radios Francophones Publiques (RFP) met en correspondance quatre \u00e9v\u00e8nements qui ont fait les titres de la semaine en Suisse, en France, au Canada et en Belgique: un \u00e9clairage sur les choix journalistiques des r\u00e9dactions de la RTS, de Radio France, de la RTBF et de Radio-Canada."], "alternativeTitle": ["L'Actualit\u00e9 francophone / FOR_2016-05-07T18:47:00_mfp", "Forum du 07.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7687981", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "variantIds": ["ece-7687972"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Football international: Liverpool-S\u00e9ville en finale de l'Europa League", "id": "sound-E44E6ECF-0615-4E20-BB90-B29E87F13F85", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2016-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Liverpool-S\u00e9ville, c'est l'affiche de la finale de l'Europa League, le 18 mai \u00e0 B\u00e2le. Philippe Auclair est en direct de Londres.\r\n\r\n* * Liverpool-S\u00e9ville, c'est l'affiche de la finale de l'Europa League, le 18 mai \u00e0 B\u00e2le. Philippe Auclair est en direct de Londres.", "alternativeExcerpt": ["Liverpool-S\u00e9ville, c\u2019est l\u2019affiche de la finale de l\u2019Europa League, le 18 mai \u00e0 B\u00e2le. Philippe Auclair est en direct de Londres."], "alternativeTitle": ["Football international: Liverpool-S\u00e9ville en finale de l'Europa League / SP_2016-05-07T19:03:45_sequence-4", "Sport-Premi\u00e8re du 07.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7670846", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4273208.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7670839"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Les br\u00e8ves de la semaine", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-59DEE8B5-BEEE-4DC5-AB5F-048E1F1FBB61", "durationSec": 205, "publicationDate": "2016-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Point Barre\" fait le point sur l'actualit\u00e9 num\u00e9rique de la semaine et pr\u00e9sente les 9 \u00e9l\u00e9ments les plus importants.", "alternativeExcerpt": ["\"Point Barre\" fait le point sur l'actualit\u00e9 num\u00e9rique de la semaine et pr\u00e9sente les 9 \u00e9l\u00e9ments les plus importants."], "alternativeTitle": ["Les br\u00e8ves de la semaine / PB_2016-05-07T10:00:00_sequence-1", "Point Barre du 07.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7670611", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7670599"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Librairie francophone", "source": "siranau", "title": "Magazine litt\u00e9raire. Avec Nancy Huston , pour Le club des miracles relatifs , un roman publi\u00e9 aux \u00e9ditions Actes Sud, Catherine Meurisse , pour La L\u00e9g\u00e8ret\u00e9 , roman graphique publi\u00e9 aux \u00e9ditions Dargaud, Arthur Grossmann , pour Vertige Indien , un r\u00e9cit publi\u00e9 aux \u00e9ditions Gallimard, Genevi\u00e8ve Morissette pour son album Me v'l\u00e0 sorti sur le label Musicor", "id": "sound-8D649BB9-2574-4F76-A624-04E4D5062E72", "durationSec": 3344, "publicationDate": "2016-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "D\u00e9couvrez les derni\u00e8res nouveaut\u00e9s et les livres dont on parle.\r\nPour d\u00e9couvrir le sommaire, retrouver les livres mentionn\u00e9s \u00e0 l'antenne et parcourir les archives de l'\u00e9mission: consultez le site de \"La Librairie Francophone\".\r\n\r\n* Infotrafic: 17:57:43-17:58:48 / * D\u00e9couvrez les derni\u00e8res nouveaut\u00e9s et les livres dont on parle.\r\nPour d\u00e9couvrir le sommaire, retrouver les livres mentionn\u00e9s \u00e0 l'antenne et parcourir les archives de l'\u00e9mission: consultez le site de \"La Librairie Francophone\".", "alternativeTitle": ["La librairie francophone du 07.05.2016", "Magazine litt\u00e9raire / LLF_2016-05-07T17:03:45_la-librairie-francophone", "La librairie francophone du 07.05.2016", "Magazine litt\u00e9raire / LLF_2016-05-07T17:03:45_la-librairie-francophone"], "alternativeExcerpt": ["D\u00e9couvrez les derni\u00e8res nouveaut\u00e9s et les livres dont on parle.\n\nPour d\u00e9couvrir le sommaire, retrouver les livres mentionn\u00e9s \u00e0 l'antenne et parcourir les archives de l'\u00e9mission: consultez le site de \"La Librairie Francophone\".", "D\u00e9couvrez les derni\u00e8res nouveaut\u00e9s et les livres dont on parle.\n\nPour d\u00e9couvrir le sommaire, retrouver les livres mentionn\u00e9s \u00e0 l'antenne et parcourir les archives de l'\u00e9mission: consultez le site de \"La Librairie Francophone\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7670812", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380934.image", "variantIds": ["ece-7670812", "ece-7670811"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Amsterdam promue capitale europ\u00e9enne de l'innovation", "id": "sound-C7ED5EF4-C71D-4DA0-AB35-05223E6E8719", "durationSec": 150, "publicationDate": "2016-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : JohnsoSo;Yeni Joseph, Startup Amsterdam;Anneke Stettweg, fondatrice Ilost\r\nCapitale europ\u00e9enne de l'innovation, c'est le nouveau titre donn\u00e9 \u00e0 la ville d'Amsterdam suite \u00e0 la comp\u00e9tition iCapital, organis\u00e9e par la Commission europ\u00e9enne. La capitale n\u00e9erlandaise a aussi sign\u00e9 un accord avec Paris, qui devrait favoriser les rencontres entre startups par le biais de bootcamps, des r\u00e9unions visant \u00e0 d\u00e9velopper les \u00e9changes.\r\n\r\n* * Amsterdam promue capitale europ\u00e9enne de l'innovation Capitale europ\u00e9enne de l'innovation, c'est le nouveau titre donn\u00e9 \u00e0 la ville d'Amsterdam suite \u00e0 la comp\u00e9tition iCapital organis\u00e9e par la Commission Europ\u00e9enne. A la cl\u00e9, une enveloppe de 950.000 euros pour promouvoir les innovations. La capitale n\u00e9erlandaise vient en plus de signer un accord avec Paris, pr\u00e9sent parmi les finalistes... Accord qui devrait favoriser les rencontres entre startups par le biais de bootcamps, des r\u00e9unions visant \u00e0 d\u00e9velopper les \u00e9changes. Ce programme pilote d'un an s'adresse \u00e0 des projets d\u00e9j\u00e0 bien implant\u00e9es, dont ceux des technologies de l'information et de la communication... D'Amsterdam, une correspondance de Sonia Johnson.\r\n  ((SON - 1:54\"))", "alternativeExcerpt": ["Capitale europ\u00e9enne de l'innovation, c'est le nouveau titre donn\u00e9 \u00e0 la ville d'Amsterdam suite \u00e0 la comp\u00e9tition iCapital, organis\u00e9e par la Commission europ\u00e9enne. La capitale n\u00e9erlandaise a aussi sign\u00e9 un accord avec Paris, qui devrait favoriser les rencontres entre startups par le biais de bootcamps, des r\u00e9unions visant \u00e0 d\u00e9velopper les \u00e9changes."], "alternativeTitle": ["Amsterdam promue capitale europ\u00e9enne de l'innovation / 12H30_2016-05-07T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 07.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7687997", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Johnson, Sonia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7687992"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9dito - Bas les voiles... : Par Michel Zendali.", "id": "sound-0FC4CCF7-08D5-4731-8A7B-9B84A4C750B6", "durationSec": 134, "publicationDate": "2016-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Michel Zendali.\r\nChaque semaine, le regard pertinent ou impertinent de Jean-Marc B\u00e9guin et Michel Zendali sur notre soci\u00e9t\u00e9 et son actualit\u00e9.\r\nL'affaire enflamme p\u00e9riodiquement la France o\u00f9 elle nourrit le d\u00e9bat public depuis plus de dix ans. L'affaire? Celle du voile islamique et de sa tol\u00e9rance. A Gen\u00e8ve, la d\u00e9cision de l'Ex\u00e9cutif communal d'autoriser une de ses fonctionnaires \u00e0 porter le voile pendant les heures de service relance une question qu'il faudra bien un jour affronter. \r\nLe voile port\u00e9 par les femmes de confession musulmane est un attribut dont la signification est \u00e0 la fois religieuse, sociale et politique. Religieuse quand cet attribut est cens\u00e9 suivre \u00e0 la lettre une prescription coranique. Sociale quand cette mani\u00e8re de dissimuler une partie de la t\u00eate signale que la femme qui le porte se tient \u00e0 distance du commerce ordinaire entre les personnes. Politique quand c'est par la contrainte que son port est impos\u00e9 aux femmes. Le foulard n'a donc rien \u00e0 faire dans les bureaux d'une administration et Gen\u00e8ve s'appr\u00eate \u00e0 se doter d'une loi qui interdit le port du foulard par les fonctionnaires. \r\nMais voil\u00e0 qu'une cohorte de f\u00e9ministes de gauche, dont la conseill\u00e8re administrative Sandrine Salerno en t\u00eate de gondole, s'est avis\u00e9e qu'on ferait fausse route. Apr\u00e8s tout, qu'importe qu'une fonctionnaire porte le voile tant que la prestation publique est correctement remplie. Certes quand il s'agit de distribuer un permis de p\u00eache, mais pourra-t-on dire la m\u00eame chose quand il s'agit d'instruire nos enfants? Surtout il y aurait, para\u00eet-il, mieux \u00e0 faire: l'\u00e9galit\u00e9 des salaires, la contestation g\u00e9n\u00e9rale du pouvoir des m\u00e2les dont Sandrine Salerno nous dit sans rire qu'ils dominent aussi son administration. \r\nComme si la neutralit\u00e9 de l'Etat et sa la\u00efcit\u00e9 \u00e9taient un acquis n\u00e9gociable. Alors on rappellera quelques faits, sans doute un peu solennels eu \u00e9gard \u00e0 l'affaire en cause. C'est bien la gauche qui, il y a plus d'un si\u00e8cle a chass\u00e9 les cur\u00e9s de l'\u00e9cole, impos\u00e9 l'instruction pour tous, hors de toute influence, du clan et de la famille. Elle encore, mais elle ne fut pas seule, qui obtint que l'Etat n'appartienne \u00e0 personne ou plut\u00f4t \u00e0 tout le monde, s'abstienne du client\u00e9lisme et du favoritisme qui en faisait la propri\u00e9t\u00e9 de quelques-uns. \r\nDernier argument de ce f\u00e9minisme d\u00e9voy\u00e9: au nom du vieux slogan \"mon corps m'appartient\" les femmes pourraient disposer d'elles-m\u00eames et voiler ce qu'elles veulent. En voil\u00e0 un horizon f\u00e9ministe r\u00e9jouissant... Surtout, quel \u00e9trange retournement de la revendication: qui fait de la dissimulation d'une partie du corps l'affirmation de la libert\u00e9 et de l'autonomie.\r\n\r\n* * Par Michel Zendali.\r\nChaque semaine, le regard pertinent ou impertinent de Jean-Marc B\u00e9guin et Michel Zendali sur notre soci\u00e9t\u00e9 et son actualit\u00e9.\r\nL'affaire enflamme p\u00e9riodiquement la France o\u00f9 elle nourrit le d\u00e9bat public depuis plus de dix ans. L'affaire? Celle du voile islamique et de sa tol\u00e9rance. A Gen\u00e8ve, la d\u00e9cision de l'Ex\u00e9cutif communal d'autoriser une de ses fonctionnaires \u00e0 porter le voile pendant les heures de service relance une question qu'il faudra bien un jour affronter. \r\nLe voile port\u00e9 par les femmes de confession musulmane est un attribut dont la signification est \u00e0 la fois religieuse, sociale et politique. Religieuse quand cet attribut est cens\u00e9 suivre \u00e0 la lettre une prescription coranique. Sociale quand cette mani\u00e8re de dissimuler une partie de la t\u00eate signale que la femme qui le porte se tient \u00e0 distance du commerce ordinaire entre les personnes. Politique quand c'est par la contrainte que son port est impos\u00e9 aux femmes. Le foulard n'a donc rien \u00e0 faire dans les bureaux d'une administration et Gen\u00e8ve s'appr\u00eate \u00e0 se doter d'une loi qui interdit le port du foulard par les fonctionnaires. \r\nMais voil\u00e0 qu'une cohorte de f\u00e9ministes de gauche, dont la conseill\u00e8re administrative Sandrine Salerno en t\u00eate de gondole, s'est avis\u00e9e qu'on ferait fausse route. Apr\u00e8s tout, qu'importe qu'une fonctionnaire porte le voile tant que la prestation publique est correctement remplie. Certes quand il s'agit de distribuer un permis de p\u00eache, mais pourra-t-on dire la m\u00eame chose quand il s'agit d'instruire nos enfants? Surtout il y aurait, para\u00eet-il, mieux \u00e0 faire: l'\u00e9galit\u00e9 des salaires, la contestation g\u00e9n\u00e9rale du pouvoir des m\u00e2les dont Sandrine Salerno nous dit sans rire qu'ils dominent aussi son administration. \r\nComme si la neutralit\u00e9 de l'Etat et sa la\u00efcit\u00e9 \u00e9taient un acquis n\u00e9gociable. Alors on rappellera quelques faits, sans doute un peu solennels eu \u00e9gard \u00e0 l'affaire en cause. C'est bien la gauche qui, il y a plus d'un si\u00e8cle a chass\u00e9 les cur\u00e9s de l'\u00e9cole, impos\u00e9 l'instruction pour tous, hors de toute influence, du clan et de la famille. Elle encore, mais elle ne fut pas seule, qui obtint que l'Etat n'appartienne \u00e0 personne ou plut\u00f4t \u00e0 tout le monde, s'abstienne du client\u00e9lisme et du favoritisme qui en faisait la propri\u00e9t\u00e9 de quelques-uns. \r\nDernier argument de ce f\u00e9minisme d\u00e9voy\u00e9: au nom du vieux slogan \"mon corps m'appartient\" les femmes pourraient disposer d'elles-m\u00eames et voiler ce qu'elles veulent. En voil\u00e0 un horizon f\u00e9ministe r\u00e9jouissant... Surtout, quel \u00e9trange retournement de la revendication: qui fait de la dissimulation d'une partie du corps l'affirmation de la libert\u00e9 et de l'autonomie.", "alternativeExcerpt": ["Par Michel Zendali.\n\nChaque semaine, le regard pertinent ou impertinent de Jean-Marc B\u00e9guin et Michel Zendali sur notre soci\u00e9t\u00e9 et son actualit\u00e9.\n\nL\u2019affaire enflamme p\u00e9riodiquement la France o\u00f9 elle nourrit le d\u00e9bat public depuis plus de dix ans. L\u2019affaire? Celle du voile islamique et de sa tol\u00e9rance. A Gen\u00e8ve, la d\u00e9cision de l\u2019Ex\u00e9cutif communal d\u2019autoriser une de ses fonctionnaires \u00e0 porter le voile pendant les heures de service relance une question qu\u2019il faudra bien un jour affronter. \n\nLe voile port\u00e9 par les femmes de confession musulmane est un attribut dont la signification est \u00e0 la fois religieuse, sociale et politique. Religieuse quand cet attribut est cens\u00e9 suivre \u00e0 la lettre une prescription coranique. Sociale quand cette mani\u00e8re de dissimuler une partie de la t\u00eate signale que la femme qui le porte se tient \u00e0 distance du commerce ordinaire entre les personnes. Politique quand c\u2019est par la contrainte que son port est impos\u00e9 aux femmes. Le foulard n\u2019a donc rien \u00e0 faire dans les bureaux d\u2019une administration et Gen\u00e8ve s\u2019appr\u00eate \u00e0 se doter d\u2019une loi qui interdit le port du foulard par les fonctionnaires. \n\nMais voil\u00e0 qu\u2019une cohorte de f\u00e9ministes de gauche, dont la conseill\u00e8re administrative Sandrine Salerno en t\u00eate de gondole, s\u2019est avis\u00e9e qu\u2019on ferait fausse route. Apr\u00e8s tout, qu\u2019importe qu\u2019une fonctionnaire porte le voile tant que la prestation publique est correctement remplie. Certes quand il s\u2019agit de distribuer un permis de p\u00eache, mais pourra-t-on dire la m\u00eame chose quand il s\u2019agit d\u2019instruire nos enfants? Surtout il y aurait, para\u00eet-il, mieux \u00e0 faire: l\u2019\u00e9galit\u00e9 des salaires, la contestation g\u00e9n\u00e9rale du pouvoir des m\u00e2les dont Sandrine Salerno nous dit sans rire qu\u2019ils dominent aussi son administration. \n\nComme si la neutralit\u00e9 de l\u2019Etat et sa la\u00efcit\u00e9 \u00e9taient un acquis n\u00e9gociable. Alors on rappellera quelques faits, sans doute un peu solennels eu \u00e9gard \u00e0 l\u2019affaire en cause. C\u2019est bien la gauche qui, il y a plus d\u2019un si\u00e8cle a chass\u00e9 les cur\u00e9s de l\u2019\u00e9cole, impos\u00e9 l\u2019instruction pour tous, hors de toute influence, du clan et de la famille. Elle encore, mais elle ne fut pas seule, qui obtint que l\u2019Etat n\u2019appartienne \u00e0 personne ou plut\u00f4t \u00e0 tout le monde, s\u2019abstienne du client\u00e9lisme et du favoritisme qui en faisait la propri\u00e9t\u00e9 de quelques-uns. \n\nDernier argument de ce f\u00e9minisme d\u00e9voy\u00e9: au nom du vieux slogan \"mon corps m\u2019appartient\" les femmes pourraient disposer d\u2019elles-m\u00eames et voiler ce qu\u2019elles veulent. En voil\u00e0 un horizon f\u00e9ministe r\u00e9jouissant... Surtout, quel \u00e9trange retournement de la revendication: qui fait de la dissimulation d\u2019une partie du corps l\u2019affirmation de la libert\u00e9 et de l\u2019autonomie."], "alternativeTitle": ["L'\u00e9dito / 69S_2016-05-07T06:00:00_l-edito", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 07.05.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7405385.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7670833", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7670830"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Pal\u00e9o-fiction", "id": "sound-0185371F-503E-479A-8FC4-189A44C4B953", "durationSec": 484, "publicationDate": "2016-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Extrait du sujet r\u00e9alis\u00e9 Anne Baecher qui s'est pench\u00e9e sur la repr\u00e9sentation des dinosaures dans les ouvres de fiction depuis le 19e si\u00e8cle. Avec Florent Hiard, doctorant en pal\u00e9ontologie au D\u00e9partement de g\u00e9oscience de l'Universit\u00e9 de Fribourg, qui a notamment analys\u00e9 la s\u00e9rie de films Jurassic Park. \r\nUn extrait du sujet diffus\u00e9 le lundi 02 mai 2016 dans CQFD \u00e0 r\u00e9\u00e9couter dans son int\u00e9gralit\u00e9 sur la page de l'\u00e9mission.\r\n\r\n* * Extrait du sujet r\u00e9alis\u00e9 Anne Baecher qui s'est pench\u00e9e sur la repr\u00e9sentation des dinosaures dans les ouvres de fiction depuis le 19e si\u00e8cle. Avec Florent Hiard, doctorant en pal\u00e9ontologie au D\u00e9partement de g\u00e9oscience de l'Universit\u00e9 de Fribourg, qui a notamment analys\u00e9 la s\u00e9rie de films Jurassic Park. \r\nUn extrait du sujet diffus\u00e9 le lundi 02 mai 2016 dans CQFD \u00e0 r\u00e9\u00e9couter dans son int\u00e9gralit\u00e9 sur la page de l'\u00e9mission.", "alternativeExcerpt": ["Extrait du sujet r\u00e9alis\u00e9 Anne Baecher qui s\u02b9est pench\u00e9e sur la repr\u00e9sentation des dinosaures dans les \u0153uvres de fiction depuis le 19e si\u00e8cle. Avec Florent Hiard, doctorant en pal\u00e9ontologie au D\u00e9partement de g\u00e9oscience de l'Universit\u00e9 de Fribourg, qui a notamment analys\u00e9 la s\u00e9rie de films Jurassic Park. \n\nUn extrait du sujet diffus\u00e9 le lundi 02 mai 2016 dans CQFD \u00e0 r\u00e9\u00e9couter dans son int\u00e9gralit\u00e9 sur la page de l\u02b9\u00e9mission."], "alternativeTitle": ["Pal\u00e9o-fiction / 69S_2016-05-07T06:00:00_reveil-curieux-1", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 07.05.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/6376243.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7670833", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7670824"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "P\u00eacheur de perles", "source": "siranau", "title": "Hugo Alfv\u00e9n (3/3)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-38C21B64-FA3A-46A0-8E5C-1DD50A201E05", "thematicGeographicals": ["Su\u00e8de"], "durationSec": 5355, "publicationDate": "2016-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Alfv\u00e9n, Hugo"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre", "musique classique", "compositeur"], "excerpt": "\"P\u00eacheur de perles\" retrace la carri\u00e8re du compositeur, chef d'orchestre, violoniste et peintre su\u00e9dois Hugo Alfv\u00e9n (1872-1960).", "alternativeTitle": ["P\u00eacheur de perles du 07.05.2016", "Hugo Alfv\u00e9n (3/3) / PDP_2016-05-07T17:30:45_pecheur-de-perles", "P\u00eacheur de perles du 07.05.2016", "Hugo Alfv\u00e9n (3/3) / PDP_2016-05-07T17:30:45_pecheur-de-perles"], "alternativeExcerpt": ["\"P\u00eacheur de perles\" retrace la carri\u00e8re du compositeur, chef d'orchestre, violoniste et peintre su\u00e9dois Hugo Alfv\u00e9n (1872-1960).", "\"P\u00eacheur de perles\" retrace la carri\u00e8re du compositeur, chef d'orchestre, violoniste et peintre su\u00e9dois Hugo Alfv\u00e9n (1872-1960)."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7670515", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423800.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7670515", "ece-7670514"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Football: interview de Martin Kallen, grand patron de l'Euro", "id": "sound-EE8A7E00-9B97-45E0-9627-1DDEBC920852", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2016-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Martin Kallen, le grand patron de l'Euro est l'invit\u00e9 de Sport Premi\u00e8re, qu'il a re\u00e7u durant plus d'une heure dans son bureau de Nyon.\r\nMartin Kallen \u00e9voque tous les th\u00e8mes de cette manifestation. Aucun sujet tabou, pas de langue de bois. Il tient un discours ferme, mais aussi tr\u00e8s r\u00e9aliste sur les sujets sensibles.\r\n\r\n* * Martin Kallen, le grand patron de l'Euro est l'invit\u00e9 de Sport Premi\u00e8re, qu'il a re\u00e7u durant plus d'une heure dans son bureau de Nyon.\r\nMartin Kallen \u00e9voque tous les th\u00e8mes de cette manifestation. Aucun sujet tabou, pas de langue de bois. Il tient un discours ferme, mais aussi tr\u00e8s r\u00e9aliste sur les sujets sensibles.", "alternativeExcerpt": ["Martin Kallen, le grand patron de l\u2019Euro est l\u2019invit\u00e9 de Sport Premi\u00e8re, qu\u2019il a re\u00e7u durant plus d\u2019une heure dans son bureau de Nyon.\n\nMartin Kallen \u00e9voque tous les th\u00e8mes de cette manifestation. Aucun sujet tabou, pas de langue de bois. Il tient un discours ferme, mais aussi tr\u00e8s r\u00e9aliste sur les sujets sensibles."], "alternativeTitle": ["Football: interview de Martin Kallen, grand patron de l\u2019Euro / SP_2016-05-07T19:03:45_sequence-5", "Sport-Premi\u00e8re du 07.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7670846", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4273208.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7670837"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "M\u00e9dialogues", "source": "siranau", "title": "Jean-Marc Four, de la m\u00e9canique m\u00e9diatique", "id": "sound-AD2A4103-F3BB-4A1D-991B-173114E1FF0C", "durationSec": 1493, "publicationDate": "2016-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Four, Jean-Marc\r\nDans un petit livre qui vient de para\u00eetre, Jean-Marc Four, le directeur de la r\u00e9daction de France inter analyse et d\u00e9cortique la mani\u00e8re dont les m\u00e9dias traitent de l'actualit\u00e9. Regard critique et sans complaisance d'un journaliste, reporter, ancien pr\u00e9sentateur de grands journaux sur France Inter et France Culture. Cet essai est une r\u00e9flexion sur le journalisme de service public \u00e0 l'heure de la communication politique et des r\u00e9seaux sociaux. \r\nAvec Jean-Marc Four, directeur de la r\u00e9daction de France Inter et auteur de \"De la m\u00e9canique m\u00e9diatique. L'info, un service public\" paru chez Lemieux \u00e9diteur.", "alternativeExcerpt": ["Dans un petit livre qui vient de para\u00eetre, Jean-Marc Four, le directeur de la r\u00e9daction de France inter analyse et d\u00e9cortique la mani\u00e8re dont les m\u00e9dias traitent de l\u02b9actualit\u00e9. Regard critique et sans complaisance d\u02b9un journaliste, reporter, ancien pr\u00e9sentateur de grands journaux sur France Inter et France Culture. Cet essai est une r\u00e9flexion sur le journalisme de service public \u00e0 l\u02b9heure de la communication politique et des r\u00e9seaux sociaux. \n\nAvec Jean-Marc Four, directeur de la r\u00e9daction de France Inter et auteur de \"De la m\u00e9canique m\u00e9diatique. L\u02b9info, un service public\" paru chez Lemieux \u00e9diteur."], "alternativeTitle": ["Jean-Marc Four, de la m\u00e9canique m\u00e9diatique / MED_2016-05-07T09:10:45_sequence-1", "M\u00e9dialogues du 07.05.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7703012.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7670860", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fischer, Thierry", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7670859"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "Le Vallon de l'Allondon: d\u00e9couverte d'un coin de paradis.", "id": "sound-4F352177-9D27-425F-B022-0D9888BDA6D7", "durationSec": 1044, "publicationDate": "2016-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'Allondon est une des rares rivi\u00e8res sauvages du canton de Gen\u00e8ve. Son vallon que l'on surnomme '\"La Petite Provence genevoise\" est un haut lieu de biodiversit\u00e9. C'est \u00e9galement un lieu qui accueille jusqu'\u00e0 4'000 personnes par week-end: la nature et les visiteurs sont-ils conciliables?  \r\nC'est l'histoire d'une rivi\u00e8re qui a connu de nombreuses pollutions. Puis diff\u00e9rentes mesures ont \u00e9t\u00e9 prises, notamment la construction de la premi\u00e8re station d'\u00e9puration transfrontali\u00e8re, et aujourd'hui les eaux de l'Allondon sont en bien meilleure sant\u00e9.\r\nDepuis l'\u00e9t\u00e9 dernier, Pro-Natura Gen\u00e8ve a ouvert le centre nature du vallon de l'Allondon, un lieu propice \u00e0 l'\u00e9ducation \u00e0 l'environnement. Outre les p\u00eacheurs, les cavaliers, les v\u00e9t\u00e9tistes, les promeneurs et les campeurs, le vallon est aussi un lieu privil\u00e9gi\u00e9 par les batraciens, les oiseaux, les castors ou encore les orchid\u00e9es sauvages. Adrien Zerbini part \u00e0 la d\u00e9couverte de ce coin de paradis (et son \u00e9quilibre d\u00e9licat) avec la biologiste Delia Fontaine, coordinatrice de l'\u00e9ducation \u00e0 l'environnement pour Pro Natura Gen\u00e8ve.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019Allondon est une des rares rivi\u00e8res sauvages du canton de Gen\u00e8ve. Son vallon que l\u2019on surnomme \u2018\"La Petite Provence genevoise\" est un haut lieu de biodiversit\u00e9. C\u2019est \u00e9galement un lieu qui accueille jusqu\u2019\u00e0 4'000 personnes par week-end: la nature et les visiteurs sont-ils conciliables?  \nC\u2019est l\u2019histoire d\u2019une rivi\u00e8re qui a connu de nombreuses pollutions. Puis diff\u00e9rentes mesures ont \u00e9t\u00e9 prises, notamment la construction de la premi\u00e8re station d\u2019\u00e9puration transfrontali\u00e8re, et aujourd\u2019hui les eaux de l\u2019Allondon sont en bien meilleure sant\u00e9.\nDepuis l\u2019\u00e9t\u00e9 dernier, Pro-Natura Gen\u00e8ve a ouvert le centre nature du vallon de l\u2019Allondon, un lieu propice \u00e0 l\u2019\u00e9ducation \u00e0 l\u2019environnement. Outre les p\u00eacheurs, les cavaliers, les v\u00e9t\u00e9tistes, les promeneurs et les campeurs, le vallon est aussi un lieu privil\u00e9gi\u00e9 par les batraciens, les oiseaux, les castors ou encore les orchid\u00e9es sauvages. Adrien Zerbini part \u00e0 la d\u00e9couverte de ce coin de paradis (et son \u00e9quilibre d\u00e9licat) avec la biologiste Delia Fontaine, coordinatrice de l\u2019\u00e9ducation \u00e0 l\u2019environnement pour Pro Natura Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Le Vallon de l\u2019Allondon: d\u00e9couverte d\u2019un coin de paradis. / PDT_2016-05-07T10:03:45_dossier", "Prise de terre du 07.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7670855", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423728.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste,Coordinatrice de l'\u00e9ducation \u00e0 l'environnement pour Pro Natura", "name": "Fontaine, D\u00e9lia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7670851"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Hockey sur glace: cap sur les Championnats du monde de Moscou", "id": "sound-38F3E924-3BDB-4633-B453-1431619B47E4", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2016-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Alain Th\u00e9voz et ses invit\u00e9s nous rejoignent apr\u00e8s le premier match de l'\u00e9quipe de Suisse aux Championnats du monde de Moscou. Analyse de cette partie, perspectives pour la Suisse et pour le tournoi.\r\n\r\n* * Alain Th\u00e9voz et ses invit\u00e9s nous rejoignent apr\u00e8s le premier match de l'\u00e9quipe de Suisse aux Championnats du monde de Moscou. Analyse de cette partie, perspectives pour la Suisse et pour le tournoi.", "alternativeExcerpt": ["Alain Th\u00e9voz et ses invit\u00e9s nous rejoignent apr\u00e8s le premier match de l\u2019\u00e9quipe de Suisse aux Championnats du monde de Moscou. Analyse de cette partie, perspectives pour la Suisse et pour le tournoi."], "alternativeTitle": ["Hockey sur glace: cap sur les Championnats du monde de Moscou / SP_2016-05-07T19:03:45_sequence-1", "Sport-Premi\u00e8re du 07.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7670846", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4273208.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7670840"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "Sortons de l'\u00e2ge des fossiles (2/2)", "id": "sound-AB0355C3-B118-4940-8DB7-12DDC1AE9F62", "durationSec": 750, "publicationDate": "2016-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Combes, Maxime\r\nLes entrailles de la Terre contiennent suffisamment de p\u00e9trole, de gaz et de charbon pour d\u00e9clencher le chaos climatique. \r\nPrendre au s\u00e9rieux le r\u00e9chauffement climatique implique de laisser dans le sol la majorit\u00e9 des r\u00e9serves d'\u00e9nergies fossiles connues. \r\nNous sommes donc condamn\u00e9s \u00e0 apprendre \u00e0 vivre sans br\u00fbler des \u00e9nergies fossiles dangereusement surabondantes.\r\nEntretien avec Maxime Combes, \u00e9conomiste et membre d'Attac France, auteur de \"Sortons de l'\u00e2ge des fossiles\" aux \u00e9ditions du Seuil.\r\n(Un entretien en deux parties, dont la premi\u00e8re partie a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9e le 30 avril 2016).", "alternativeExcerpt": ["Les entrailles de la Terre contiennent suffisamment de p\u00e9trole, de gaz et de charbon pour d\u00e9clencher le chaos climatique. \nPrendre au s\u00e9rieux le r\u00e9chauffement climatique implique de laisser dans le sol la majorit\u00e9 des r\u00e9serves d\u2019\u00e9nergies fossiles connues. \nNous sommes donc condamn\u00e9s \u00e0 apprendre \u00e0 vivre sans br\u00fbler des \u00e9nergies fossiles dangereusement surabondantes.\nEntretien avec Maxime Combes, \u00e9conomiste et membre d\u2019Attac France, auteur de \"Sortons de l\u2019\u00e2ge des fossiles\" aux \u00e9ditions du Seuil.\n(Un entretien en deux parties, dont la premi\u00e8re partie a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9e le 30 avril 2016)."], "alternativeTitle": ["Sortons de l\u2019\u00e2ge des fossiles (2/2) / PDT_2016-05-07T10:03:45_chronique", "Prise de terre du 07.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7670855", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423728.image", "variantIds": ["ece-7670853"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Quand les secours font appel aux citoyens", "id": "sound-6D4D3A64-6626-478D-BD68-0BB321C0524E", "durationSec": 414, "publicationDate": "2016-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Depuis le d\u00e9but des ann\u00e9es 2000, les secours m\u00e9dicaux font de plus en plus souvent appel \u00e0 des citoyens volontaires pour palier \u00e0 l'\u00e9loignement des ambulances. On les appelle des premiers r\u00e9pondants. Yves-Alain Cornu est all\u00e9 \u00e0 la rencontre de trois d'entre eux dans la r\u00e9gion de Villars-Gryon, dans les Alpes vaudoises.\r\n\r\n* * Depuis le d\u00e9but des ann\u00e9es 2000, les secours m\u00e9dicaux font de plus en plus souvent appel \u00e0 des citoyens volontaires pour palier \u00e0 l'\u00e9loignement des ambulances. On les appelle des premiers r\u00e9pondants. Yves-Alain Cornu est all\u00e9 \u00e0 la rencontre de trois d'entre eux dans la r\u00e9gion de Villars-Gryon, dans les Alpes vaudoises.", "alternativeExcerpt": ["Depuis le d\u00e9but des ann\u00e9es 2000, les secours m\u00e9dicaux font de plus en plus souvent appel \u00e0 des citoyens volontaires pour palier \u00e0 l\u02b9\u00e9loignement des ambulances. On les appelle des premiers r\u00e9pondants. Yves-Alain Cornu est all\u00e9 \u00e0 la rencontre de trois d\u02b9entre eux dans la r\u00e9gion de Villars-Gryon, dans les Alpes vaudoises."], "alternativeTitle": ["Quand les secours font appel aux citoyens / 69S_2016-05-07T06:00:00_tendances", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 07.05.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7701387.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7670833", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7670823"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "News Gaming: du nouveau entre deux suites : - \"Dishonored 2\" va faire le beau \u00e0 Los Angeles", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EB6962CE-B5E0-457A-B257-C4C9F4A26E75", "durationSec": 250, "publicationDate": "2016-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- \"Dishonored 2\" va faire le beau \u00e0 Los Angeles\r\n- \"Dangerous Golf\" d\u00e9vaste tout d\u00e9but juin 2016\r\n- \"Call Of Duty: Infinite Warfare\": les bidasses dans l'espace", "alternativeExcerpt": ["- \"Dishonored 2\" va faire le beau \u00e0 Los Angeles\n\n- \"Dangerous Golf\" d\u00e9vaste tout d\u00e9but juin 2016\n\n- \"Call Of Duty: Infinite Warfare\": les bidasses dans l\u2019espace"], "alternativeTitle": ["News Gaming: du nouveau entre deux suites / PB_2016-05-07T10:30:00_sequence-7", "Point Barre du 07.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7670611", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7670601"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Ada Marra \u00e9voque les enjeux de la visite de Johann Schneider-Ammann au Vatican", "id": "sound-DCE471A2-114B-4B05-AA9D-D8FC8B117ED4", "durationSec": 404, "publicationDate": "2016-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Marra , Ada \r\nLe pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration Johann Schneider-Ammann s'est entretenu ce samedi avec le pape Fran\u00e7ois au Vatican. Les deux chefs d'Etat ont notamment abord\u00e9 la politique migratoire et le ch\u00f4mage des jeunes. Interview d'Ada Marra, conseill\u00e8re nationale socialiste vaudoise, membre de la d\u00e9l\u00e9gation officielle au Vatican.\r\n\r\n* * Ada Marra \u00e9voque les enjeux de la visite de Johann Schneider-Ammann au Vatican  \r\n((Le pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration Johann Schneider-Ammann revient du Vatican. Il s'est entretenu une vingtaine de minutes ce matin avec le pape Fran\u00e7ois. Au menu des discussions des deux chefs d'Etat : la politique migratoire et le ch\u00f4mage des jeunes, notamment...\r\nBonsoir Ada Marra !\r\nConseill\u00e8re nationale socialiste vaudoise. Vous avez fait partie de la d\u00e9l\u00e9gation officielle au Vatican. \r\n- Une occasion rare de rencontrer le souverain pontife. Pour une catholique engag\u00e9e comme vous, un moment fort ? Vous vous \u00e9tiez r\u00e9jouie sur les r\u00e9seaux sociaux, de faire partie du voyage...\r\n- Une d\u00e9l\u00e9gation d'une dizaine de personnes qui fait le voyage de Rome. Franchement, est-ce que \u00e7a en vaut la peine ? De l'ext\u00e9rieur, \u00e7a donne un peu l'impression d'une course d'\u00e9cole, puisque les enjeux politiques sont assez limit\u00e9s entre la Suisse et le Vatican. On peut se demander si l'argent du contribuable est bien d\u00e9pens\u00e9. Vous l'assumez compl\u00e8tement ?\r\n- Johann Schneider-Ammann a invit\u00e9 le pape en Suisse. Fran\u00e7ois n'y a pas encore r\u00e9pondu. Vous avez le sentiment qu'il viendra ? La Suisse n'est pas une priorit\u00e9. On se souvient que l'abbaye de St-Maurice avait d\u00e9j\u00e0 tent\u00e9 de le recevoir pour son jubil\u00e9 des 1500 ans de sa fondation, l'an dernier... \r\n- L'entretien de Johann Schneider-Ammann avec le pape a dur\u00e9 une vingtaine de minutes. Je crois que vous n'avez pas pu y assister. En revanche, vous avez pu participer aux salutations d'usage et \u00e0 l'\u00e9change traditionnel de cadeaux... Reste que 20 minutes d'entretien entre les deux chefs d'Etat, \u00e7a ne laisse pas beaucoup de temps pour les \u00e9changes sur le fond... ?\r\n- Il a \u00e9t\u00e9 question de la politique migratoire, du ch\u00f4mage des jeunes, des conflits au Proche-Orient, de la situation en Afrique subsaharienne, des rapports bilat\u00e9raux entre Berne et le Vatican... Des probl\u00e9matiques trait\u00e9es de fa\u00e7on superficielle ?\r\n- C'est la grande diff\u00e9rence avec des \u00e9changes avec d'autres chefs d'Etat : c'est surtout le symbole qui compte dans les discussions ? \r\n- Ce pape, on le dit souvent \u00e0 gauche politiquement, bien qu'il ne s'\u00e9loigne pas trop du dogme. Son positionnement vous convient, \u00e0 vous, comme socialiste catholique ?\r\n- Vous \u00eates croyante, pratiquante. Ca ne doit pas \u00eatre tous les jours facile dans le parti socialiste. Le PS est plut\u00f4t connu pour \u00eatre un parti attach\u00e9 \u00e0 la la\u00efcit\u00e9, m\u00e9fiant \u00e0 l'\u00e9gard du pouvoir th\u00e9ologique.", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration Johann Schneider-Ammann s'est entretenu ce samedi avec le pape Fran\u00e7ois au Vatican. Les deux chefs d'Etat ont notamment abord\u00e9 la politique migratoire et le ch\u00f4mage des jeunes. Interview d'Ada Marra, conseill\u00e8re nationale socialiste vaudoise, membre de la d\u00e9l\u00e9gation officielle au Vatican."], "alternativeTitle": ["Ada Marra \u00e9voque les enjeux de la visite de Johann Schneider-Ammann au Vatican / FOR_2016-05-07T18:00:00_developpement-1", "Forum du 07.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7687981", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Le Fort, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7687967"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Rodrigo Duterte grand favori de la pr\u00e9sidentielle aux Philippines", "id": "sound-E2BCC872-A0AA-4A32-A357-637C64E1F9EF", "durationSec": 303, "publicationDate": "2016-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Serge Guillaume, ancien du WEF en charge de l'Asie du Sud-est, ancien d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de la SGS aux Philippines, actuellement consultant\r\nLundi sera le jour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle aux Philippines. Rodrigo Duterte fait figure de grand favori pour ce scrutin \u00e0 un seul tour. Ultra-populiste, le maire de la ville de Davao promet d'\u00e9radiquer la corruption et la criminalit\u00e9 par la mani\u00e8re forte. Interview de Serge Guillaume, consultant, ancien d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de la SGS aux Philippines.\r\n\r\n* * Rodrigo Duterte grand favori de la pr\u00e9sidentielle aux Philippines On va se rendre quelques minutes en Asie du sud-est. \r\nApr\u00e8s-demain, c'est jour d'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle. La campagne est violente. Le candidat \u00e0 une mairie a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 aujourd'hui. Depuis janvier, cela porte \u00e0 une quinzaine le nombre d'assassinats li\u00e9s aux \u00e9lections. \r\nRodrigo Duterte fait figure de grand favori pour ce scrutin \u00e0 un seul tour. Ultra-populiste, le maire de la ville de Davao promet d'\u00e9radiquer la corruption et la criminalit\u00e9 par la mani\u00e8re forte. Ses discours anti-establishment empreints de brutalit\u00e9, de machisme et de vulgarit\u00e9 semblent faire mouche.\r\nJ'ai pu joindre tout \u00e0 l'heure aux Philippines Serge Guillaume, ancien du WEF en charge de l'Asie du Sud-est, ancien d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de la SGS aux Philippines. Il est aujourd'hui consultant. \r\nJe lui ai demand\u00e9 si lui aussi tirait un parall\u00e8le entre Rodrigo Duterte et Donald Trump aux Etats-Unis...\r\n   MAG 4'16", "alternativeExcerpt": ["Lundi sera le jour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle aux Philippines. Rodrigo Duterte fait figure de grand favori pour ce scrutin \u00e0 un seul tour. Ultra-populiste, le maire de la ville de Davao promet d'\u00e9radiquer la corruption et la criminalit\u00e9 par la mani\u00e8re forte. Interview de Serge Guillaume, consultant, ancien d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de la SGS aux Philippines."], "alternativeTitle": ["Rodrigo Duterte grand favori de la pr\u00e9sidentielle aux Philippines / FOR_2016-05-07T18:04:00_developpement-3", "Forum du 07.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7687981", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Le Fort, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7687966"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "S\u00e9rie sur les sports marginaux en Chine: le rugby", "id": "sound-7BBDB3D3-E801-401F-99BA-69634BE90065", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2016-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Rapha\u00ebl Grand, le correspondant RTS en Chine nous propose d\u00e8s ce samedi une s\u00e9rie sur les sports actuellement \"marginaux\" en Chine, mais vou\u00e9s \u00e0 devenir tr\u00e8s populaire. Premier \u00e9pisode: le rugby.\r\n\r\n* * Rapha\u00ebl Grand, le correspondant RTS en Chine nous propose d\u00e8s ce samedi une s\u00e9rie sur les sports actuellement \"marginaux\" en Chine, mais vou\u00e9s \u00e0 devenir tr\u00e8s populaire. Premier \u00e9pisode: le rugby.", "alternativeExcerpt": ["Rapha\u00ebl Grand, le correspondant RTS en Chine nous propose d\u00e8s ce samedi une s\u00e9rie sur les sports actuellement \"marginaux\" en Chine, mais vou\u00e9s \u00e0 devenir tr\u00e8s populaire. Premier \u00e9pisode: le rugby."], "alternativeTitle": ["S\u00e9rie sur les sports marginaux en Chine: le rugby / SP_2016-05-07T19:03:45_sequence-2", "Sport-Premi\u00e8re du 07.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7670846", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4273208.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7670845"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Egosyst\u00e8me", "source": "siranau", "title": "Libre d \u00eatre femme", "id": "sound-87699ED1-2FEE-4DDE-BD58-69F3975B0076", "durationSec": 3383, "publicationDate": "2016-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bensa\u00efd, Catherine\r\nParce que nous n'avons pas toujours grandi aux cot\u00e9s de la m\u00e8re que nous attendions, il faut souvent bien des ann\u00e9es pour faire la paix avec celle qui nous a donn\u00e9 la vie. C'est pourtant un cadeau inestimable \u00e0 se faire pour gu\u00e9rir et avancer. Catherine Bensa\u00efd l'a v\u00e9cu pour elle-m\u00eame mais aussi en \u00e9coutant ses patients lors des consultations. M\u00e9lange de paroles intimes, de r\u00e9cits de vie et d'expertise, \"Libre d'\u00eatre femme\" (Editions L'iconoclaste) invite \u00e0 pacifier et relativiser des relations parfois houleuses avec nos m\u00e8res. Un beau cadeau en ce jour de fete?\r\nCatherine Bensa\u00efd est une psychiatre, psychanalyste et psychoth\u00e9rapeute fran\u00e7aise, \u00e9crivain et auteur de plusieurs livres \u00e0 succ\u00e8s, notamment: \"Aime-toi, la vie t'aimera\" sorti en 1994; \"T'aimer - De l'amour qui souffre \u00e0 l'amour qui s'offre\"; \"La musique des anges\".\r\n\r\n* Infotrafic: 13:40:45-13:41:04 / * Parce que nous n'avons pas toujours grandi aux cot\u00e9s de la m\u00e8re que nous attendions, il faut souvent bien des ann\u00e9es pour faire la paix avec celle qui nous a donn\u00e9 la vie. C'est pourtant un cadeau inestimable \u00e0 se faire pour gu\u00e9rir et avancer. Catherine Bensa\u00efd l'a v\u00e9cu pour elle-m\u00eame mais aussi en \u00e9coutant ses patients lors des consultations. M\u00e9lange de paroles intimes, de r\u00e9cits de vie et d'expertise, \"Libre d'\u00eatre femme\" (Editions L'iconoclaste) invite \u00e0 pacifier et relativiser des relations parfois houleuses avec nos m\u00e8res. Un beau cadeau en ce jour de fete?\r\nCatherine Bensa\u00efd est une psychiatre, psychanalyste et psychoth\u00e9rapeute fran\u00e7aise, \u00e9crivain et auteur de plusieurs livres \u00e0 succ\u00e8s, notamment: \"Aime-toi, la vie t'aimera\" sorti en 1994; \"T'aimer - De l'amour qui souffre \u00e0 l'amour qui s'offre\"; \"La musique des anges\".", "alternativeTitle": ["Egosyst\u00e8me du 07.05.2016", "Libre d \u00eatre femme  / EGO_2016-05-07T13:03:45_egosysteme", "Egosyst\u00e8me du 07.05.2016", "Libre d \u00eatre femme  / EGO_2016-05-07T13:03:45_egosysteme"], "alternativeExcerpt": ["Parce que nous n\u2019avons pas toujours grandi aux cot\u00e9s de la m\u00e8re que nous attendions, il faut souvent bien des ann\u00e9es pour faire la paix avec celle qui nous a donn\u00e9 la vie. C\u2019est pourtant un cadeau inestimable \u00e0 se faire pour gu\u00e9rir et avancer. Catherine Bensa\u00efd l\u2019a v\u00e9cu pour elle-m\u00eame mais aussi en \u00e9coutant ses patients lors des consultations. M\u00e9lange de paroles intimes, de r\u00e9cits de vie et d\u2019expertise, \"Libre d'\u00eatre femme\" (Editions L'iconoclaste) invite \u00e0 pacifier et relativiser des relations parfois houleuses avec nos m\u00e8res. Un beau cadeau en ce jour de fete?\n\nCatherine Bensa\u00efd est une psychiatre, psychanalyste et psychoth\u00e9rapeute fran\u00e7aise, \u00e9crivain et auteur de plusieurs livres \u00e0 succ\u00e8s, notamment: \"Aime-toi, la vie t'aimera\" sorti en 1994; \"T'aimer - De l'amour qui souffre \u00e0 l'amour qui s'offre\"; \"La musique des anges\".", "Parce que nous n\u2019avons pas toujours grandi aux cot\u00e9s de la m\u00e8re que nous attendions, il faut souvent bien des ann\u00e9es pour faire la paix avec celle qui nous a donn\u00e9 la vie. C\u2019est pourtant un cadeau inestimable \u00e0 se faire pour gu\u00e9rir et avancer. Catherine Bensa\u00efd l\u2019a v\u00e9cu pour elle-m\u00eame mais aussi en \u00e9coutant ses patients lors des consultations. M\u00e9lange de paroles intimes, de r\u00e9cits de vie et d\u2019expertise, \"Libre d'\u00eatre femme\" (Editions L'iconoclaste) invite \u00e0 pacifier et relativiser des relations parfois houleuses avec nos m\u00e8res. Un beau cadeau en ce jour de fete?\n\nCatherine Bensa\u00efd est une psychiatre, psychanalyste et psychoth\u00e9rapeute fran\u00e7aise, \u00e9crivain et auteur de plusieurs livres \u00e0 succ\u00e8s, notamment: \"Aime-toi, la vie t'aimera\" sorti en 1994; \"T'aimer - De l'amour qui souffre \u00e0 l'amour qui s'offre\"; \"La musique des anges\"."], "imageURL": "//www.rts.ch/7692019.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7670809", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7670809", "ece-7670808"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "6h-9h, les chroniqueurs", "id": "sound-60F13D50-55BD-4EA5-8340-5FEF510F83B6", "durationSec": 1526, "publicationDate": "2016-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Tatou\u00e9, qui es-tu? Comment attirer du sang neuf dans ses rangs? La marine am\u00e9ricaine a trouv\u00e9 une solution: en assouplissant ses r\u00e8gles en mati\u00e8re de tatouage. Longtemps limit\u00e9es \u00e0 quelques centim\u00e8tres et sur des zones bien pr\u00e9cises, depuis le 30 avril 2016 les encres peuvent s'\u00e9taler sur les bras, mains, mollets et cou, sans presque plus de restrictions. Puisque pr\u00e8s d'un jeune am\u00e9ricain sur deux est tatou\u00e9, la mesure est aussi une fa\u00e7on, pour la Navy, de montrer qu'elle est dans le coup. Banalis\u00e9, le tatouage n'est plus le signe de marginalit\u00e9 ou de provocation qu'il a longtemps \u00e9t\u00e9. D'ailleurs, que signifie-t-il vraiment, d\u00e9sormais? Par Anne Laure Gannac. \r\nA LIRE:\r\n\"Une anthropologie du tatouage contemporain\", de Elise Muller, \u00c9ditions L'Harmattan \r\n\"Tatouage\", de David Le Breton, \u00c9ditions Casimiro \r\n\"Signes d'identit\u00e9. Tatouages, piercings et autres marques corporelles\", de David Le Breton, \u00c9ditions M\u00e9taili\u00e9 \r\nVictime du doute ? Qu'est-ce qui peut conduire un homme au sommet de la r\u00e9ussite professionnelle et sociale \u00e0 commettre un crime sordide ? Bas\u00e9 sur un fait divers genevois des ann\u00e9es 1950, le roman \"Condamn\u00e9 au b\u00e9n\u00e9fice du doute\" de Pierre B\u00e9guin plonge dans les m\u00e9andres des pulsions et de la justice. Par Lisbeth Koutchoumoff.\r\n\"Marseille\", la s\u00e9rie \"fran\u00e7aise\" de Netflix Disponible sur Netflix depuis jeudi 5 mai 2016, la s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e politique \"Marseille\", cr\u00e9\u00e9e et \u00e9crite par Dan Franck avec, en t\u00eate d'affiche, G\u00e9rard Depardieu, a d\u00e9clench\u00e9 une avalanche de tr\u00e8s mauvaises critiques dans l'Hexagone. Sont-elles fond\u00e9es ou rel\u00e8vent-elles de la d\u00e9fense de l'exception culturelle face aux modes de productions d'outre-Atlantique? Diffusion sur TF1 d\u00e8s le 12 mai 2016. Par Pascal Bernheim.\r\n\r\n* * Tatou\u00e9, qui es-tu? Comment attirer du sang neuf dans ses rangs? La marine am\u00e9ricaine a trouv\u00e9 une solution: en assouplissant ses r\u00e8gles en mati\u00e8re de tatouage. Longtemps limit\u00e9es \u00e0 quelques centim\u00e8tres et sur des zones bien pr\u00e9cises, depuis le 30 avril 2016 les encres peuvent s'\u00e9taler sur les bras, mains, mollets et cou, sans presque plus de restrictions. Puisque pr\u00e8s d'un jeune am\u00e9ricain sur deux est tatou\u00e9, la mesure est aussi une fa\u00e7on, pour la Navy, de montrer qu'elle est dans le coup. Banalis\u00e9, le tatouage n'est plus le signe de marginalit\u00e9 ou de provocation qu'il a longtemps \u00e9t\u00e9. D'ailleurs, que signifie-t-il vraiment, d\u00e9sormais? Par Anne Laure Gannac. \r\nA LIRE:\r\n\"Une anthropologie du tatouage contemporain\", de Elise Muller, \u00c9ditions L'Harmattan \r\n\"Tatouage\", de David Le Breton, \u00c9ditions Casimiro \r\n\"Signes d'identit\u00e9. Tatouages, piercings et autres marques corporelles\", de David Le Breton, \u00c9ditions M\u00e9taili\u00e9 \r\nVictime du doute ? Qu'est-ce qui peut conduire un homme au sommet de la r\u00e9ussite professionnelle et sociale \u00e0 commettre un crime sordide ? Bas\u00e9 sur un fait divers genevois des ann\u00e9es 1950, le roman \"Condamn\u00e9 au b\u00e9n\u00e9fice du doute\" de Pierre B\u00e9guin plonge dans les m\u00e9andres des pulsions et de la justice. Par Lisbeth Koutchoumoff.\r\n\"Marseille\", la s\u00e9rie \"fran\u00e7aise\" de Netflix Disponible sur Netflix depuis jeudi 5 mai 2016, la s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e politique \"Marseille\", cr\u00e9\u00e9e et \u00e9crite par Dan Franck avec, en t\u00eate d'affiche, G\u00e9rard Depardieu, a d\u00e9clench\u00e9 une avalanche de tr\u00e8s mauvaises critiques dans l'Hexagone. Sont-elles fond\u00e9es ou rel\u00e8vent-elles de la d\u00e9fense de l'exception culturelle face aux modes de productions d'outre-Atlantique? Diffusion sur TF1 d\u00e8s le 12 mai 2016. Par Pascal Bernheim.", "alternativeExcerpt": ["Tatou\u00e9, qui es-tu? Comment attirer du sang neuf dans ses rangs? La marine am\u00e9ricaine a trouv\u00e9 une solution: en assouplissant ses r\u00e8gles en mati\u00e8re de tatouage. Longtemps limit\u00e9es \u00e0 quelques centim\u00e8tres et sur des zones bien pr\u00e9cises, depuis le 30 avril 2016 les encres peuvent s'\u00e9taler sur les bras, mains, mollets et cou, sans presque plus de restrictions. Puisque pr\u00e8s d'un jeune am\u00e9ricain sur deux est tatou\u00e9, la mesure est aussi une fa\u00e7on, pour la Navy, de montrer qu'elle est dans le coup. Banalis\u00e9, le tatouage n'est plus le signe de marginalit\u00e9 ou de provocation qu'il a longtemps \u00e9t\u00e9. D'ailleurs, que signifie-t-il vraiment, d\u00e9sormais? Par Anne Laure Gannac. \n\nA LIRE:\n\"Une anthropologie du tatouage contemporain\", de Elise Muller, \u00c9ditions L'Harmattan \n\"Tatouage\", de David Le Breton, \u00c9ditions Casimiro \n\"Signes d'identit\u00e9. Tatouages, piercings et autres marques corporelles\", de David Le Breton, \u00c9ditions M\u00e9taili\u00e9 \n\nVictime du doute ? Qu\u02b9est-ce qui peut conduire un homme au sommet de la r\u00e9ussite professionnelle et sociale \u00e0 commettre un crime sordide ? Bas\u00e9 sur un fait divers genevois des ann\u00e9es 1950, le roman \"Condamn\u00e9 au b\u00e9n\u00e9fice du doute\" de Pierre B\u00e9guin plonge dans les m\u00e9andres des pulsions et de la justice. Par Lisbeth Koutchoumoff.\n\n\"Marseille\", la s\u00e9rie \"fran\u00e7aise\" de Netflix Disponible sur Netflix depuis jeudi 5 mai 2016, la s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e politique \"Marseille\", cr\u00e9\u00e9e et \u00e9crite par Dan Franck avec, en t\u00eate d'affiche, G\u00e9rard Depardieu, a d\u00e9clench\u00e9 une avalanche de tr\u00e8s mauvaises critiques dans l'Hexagone\u2026 Sont-elles fond\u00e9es ou rel\u00e8vent-elles de la d\u00e9fense de l'exception culturelle face aux modes de productions d'outre-Atlantique? Diffusion sur TF1 d\u00e8s le 12 mai 2016. Par Pascal Bernheim."], "alternativeTitle": ["6h-9h, les chroniqueurs / 69S_2016-05-07T06:00:00_6h-9h-les-chroniqueurs", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 07.05.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/4315313.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7670833", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7670825"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musiques", "source": "siranau", "title": "A V\u00e9troz", "id": "sound-0903A0CC-D9F5-4CEC-93CA-BD04C087ADF1", "durationSec": 5175, "publicationDate": "2016-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Kiosque \u00e0 Musiques est \u00e0 la cantine du Festival \u00e0 l'0ccasion du 124e Festival des Fanfares Lib\u00e9rales Radicales du Centre.\r\nConseiller musical: Renaud Albasini - R\u00e9alisatrice: Laurence Boss - Animateur: Jean-Marc Richard.\r\n\r\n* Infotrafic: 11:31:55-11:32:12 / Infotrafic: 12:04:06-12:04:31 / * Les soci\u00e9t\u00e9s participantes:Quatuor de cuivres MagdalenaChour d'hommes MuvraniEJMA's Brass FantasyEcho de la Dent-BlancheVallensis Highlanders Pipes  Drums (VHPAD)", "alternativeTitle": ["Le kiosque \u00e0 musiques du 07.05.2016", "Le kiosque \u00e0 musiques du 07.05.2016", "\u00e0 V\u00e9troz / KAM_2016-05-07T11:03:45_le-kiosque-a-musiques", "\u00e0 V\u00e9troz / KAM_2016-05-07T11:03:45_le-kiosque-a-musiques"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380948.image", "alternativeExcerpt": ["Le Kiosque \u00e0 Musiques est \u00e0 la cantine du Festival \u00e0 l'0ccasion du 124e Festival des Fanfares Lib\u00e9rales Radicales du Centre.\n\nConseiller musical: Renaud Albasini - R\u00e9alisatrice: Laurence Boss - Animateur: Jean-Marc Richard.", "Le Kiosque \u00e0 Musiques est \u00e0 la cantine du Festival \u00e0 l'0ccasion du 124e Festival des Fanfares Lib\u00e9rales Radicales du Centre.\n\nConseiller musical: Renaud Albasini - R\u00e9alisatrice: Laurence Boss - Animateur: Jean-Marc Richard."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7670803", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Boss, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7670803", "ece-7670802"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La s\u00e9lection", "id": "sound-EECAD232-5577-42F0-B030-582099982367", "durationSec": 167, "publicationDate": "2016-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les temps forts des antennes radios et TV de la RTS s\u00e9lectionn\u00e9s par l'\u00e9quipe de rts.ch. \r\n- L'acteur Jean Dujardin se met \u00e0 nu face \u00e0 Darius Rochebin et explique comment le cancre qu'il \u00e9tait s'est transfigur\u00e9 en acteur dans le 19h30 sur RTS Un. \r\n- Une balade en for\u00eat peut vous amener \u00e0 l'AI, explication par un t\u00e9moignage fort dans \"On en parle\" sur La Premi\u00e8re. \r\n- Les nanoparticules, vous ne saviez pas que l'on en trouve r\u00e9guli\u00e8rement dans nos assiettes? Normal. Eclairages inqui\u00e9tants dans \"A bon entendeur\" sur RTS Un. \r\n- Qu'il y-a-t-il de commun entre une paire de chaussure de luxe \u00e0 talon aiguilles Louboutin et le voile islamique? R\u00e9ponse avec une musulmane cr\u00e9atrice de mode pudique dans Faut pas croire sur RTS Un. \r\n- Enfin, on fait quoi de ces Reines d'H\u00e9rens une fois le combat achev\u00e9? Ben on les mange! Explications du chroniqueur gastronomique Philippe Ligron \u00e0 Duja sur RTS Un. \r\nUne chronique pr\u00e9par\u00e9e cette semaine par C\u00e9line Schumacher de l'\u00e9quipe d'\u00e9dition du multim\u00e9dia RTS. Des extraits \u00e0 retrouver en tout temps sur le site RTS.ch/laselection et sur les r\u00e9seaux sociaux #RTSLASELECTION.\r\n\r\n* * Les temps forts des antennes radios et TV de la RTS s\u00e9lectionn\u00e9s par l'\u00e9quipe de rts.ch. \r\n- L'acteur Jean Dujardin se met \u00e0 nu face \u00e0 Darius Rochebin et explique comment le cancre qu'il \u00e9tait s'est transfigur\u00e9 en acteur dans le 19h30 sur RTS Un. \r\n- Une balade en for\u00eat peut vous amener \u00e0 l'AI, explication par un t\u00e9moignage fort dans \"On en parle\" sur La Premi\u00e8re. \r\n- Les nanoparticules, vous ne saviez pas que l'on en trouve r\u00e9guli\u00e8rement dans nos assiettes? Normal. Eclairages inqui\u00e9tants dans \"A bon entendeur\" sur RTS Un. \r\n- Qu'il y-a-t-il de commun entre une paire de chaussure de luxe \u00e0 talon aiguilles Louboutin et le voile islamique? R\u00e9ponse avec une musulmane cr\u00e9atrice de mode pudique dans Faut pas croire sur RTS Un. \r\n- Enfin, on fait quoi de ces Reines d'H\u00e9rens une fois le combat achev\u00e9? Ben on les mange! Explications du chroniqueur gastronomique Philippe Ligron \u00e0 Duja sur RTS Un. \r\nUne chronique pr\u00e9par\u00e9e cette semaine par C\u00e9line Schumacher de l'\u00e9quipe d'\u00e9dition du multim\u00e9dia RTS. Des extraits \u00e0 retrouver en tout temps sur le site RTS.ch/laselection et sur les r\u00e9seaux sociaux #RTSLASELECTION.", "alternativeExcerpt": ["Les temps forts des antennes radios et TV de la RTS s\u00e9lectionn\u00e9s par l'\u00e9quipe de rts.ch. \n- L\u02b9acteur Jean Dujardin se met \u00e0 nu face \u00e0 Darius Rochebin et explique comment le cancre qu\u02b9il \u00e9tait s\u02b9est transfigur\u00e9 en acteur dans le 19h30 sur RTS Un. \n- Une balade en for\u00eat peut vous amener \u00e0 l\u02b9AI, explication par un t\u00e9moignage fort dans \"On en parle\" sur La Premi\u00e8re. \n- Les nanoparticules, vous ne saviez pas que l\u02b9on en trouve r\u00e9guli\u00e8rement dans nos assiettes? Normal. Eclairages inqui\u00e9tants dans \"A bon entendeur\" sur RTS Un. \n- Qu\u02b9il y-a-t-il de commun entre une paire de chaussure de luxe \u00e0 talon aiguilles Louboutin et le voile islamique? R\u00e9ponse avec une musulmane cr\u00e9atrice de mode pudique dans Faut pas croire sur RTS Un. \n- Enfin, on fait quoi de ces Reines d\u02b9H\u00e9rens une fois le combat achev\u00e9? Ben on les mange! Explications du chroniqueur gastronomique Philippe Ligron \u00e0 Duja sur RTS Un. \n\nUne chronique pr\u00e9par\u00e9e cette semaine par C\u00e9line Schumacher de l\u02b9\u00e9quipe d\u02b9\u00e9dition du multim\u00e9dia RTS. Des extraits \u00e0 retrouver en tout temps sur le site RTS.ch/laselection et sur les r\u00e9seaux sociaux #RTSLASELECTION."], "alternativeTitle": ["La s\u00e9lection / 69S_2016-05-07T06:00:00_la-selection", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 07.05.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7694500.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7670833", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7670820"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration Johann Schneider-Ammann est en visite au Vatican", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-31728E8B-2CD3-4492-AB63-B2E3AB25CCE3", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Vatican"], "durationSec": 79, "publicationDate": "2016-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "diplomatie"], "excerpt": "Le pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration a rendez-vous le 7 mai 2016 avec le pape Fran\u00e7ois, pour discuter de la question migratoire ou encore de la paix au Moyen-Orient, mais aussi des relations bilat\u00e9rales entre la Suisse et le Saint-Si\u00e8ge.", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration a rendez-vous ce samedi matin avec le pape Fran\u00e7ois, pour discuter de la question migratoire ou encore de la paix au Moyen-Orient, mais aussi des relations bilat\u00e9rales entre la Suisse et le Saint-Si\u00e8ge."], "alternativeTitle": ["Johann Schneider-Ammann en visite au Vatican / 12H30_2016-05-07T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 07.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7687997", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Vatican", "name": "Venditi, Jean-Baptiste", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7687988"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Shadow Complex Remastered", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C27A28B1-DC6A-4A43-A613-BED3267A8A32", "durationSec": 182, "publicationDate": "2016-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jusqu'ici r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 la Xbox 360, le chic et pas cher \"Shadow Complex\" revient en version remastered sur consoles NEW GEN et PC.\r\n(PS4-PC-XBOX ONE)\r\n(PEGI 16)", "alternativeExcerpt": ["Jusqu\u2019ici r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 la Xbox 360, le chic et pas cher \"Shadow Complex\" revient en version remastered sur consoles NEW GEN et PC.\n(PS4-PC-XBOX ONE)\n(PEGI 16)"], "alternativeTitle": ["Shadow Complex Remastered / PB_2016-05-07T10:35:00_sequence-8", "Point Barre du 07.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7670611", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7670604"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Deux journalistes condamn\u00e9s \u00e0 cinq ans de prison en Turquie", "id": "sound-E1E5163C-C033-4142-8308-D873C2C109F8", "durationSec": 94, "publicationDate": "2016-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : AndlauAn\r\nCinq ans de prison: c'est la peine prononc\u00e9e par un tribunal p\u00e9nal d'Istanbul contre deux journalistes. Ces derniers avaient r\u00e9v\u00e9l\u00e9 un trafic d'armes organis\u00e9 par les services secrets turcs \u00e0 destination de la r\u00e9bellion en Syrie.\r\n\r\n* * Deux journalistes condamn\u00e9s \u00e0 cinq ans de prison en Turquie Direction la Turquie justement... avec ce verdict tr\u00e8s attendu... Cinq ans de prison\u00a0: c'est la peine prononc\u00e9e par un tribunal p\u00e9nal d'Istanbul contre deux journalistes... Ces derniers avaient r\u00e9v\u00e9l\u00e9 un trafic d'armes organis\u00e9 par les services secrets turcs \u00e0 destination de la r\u00e9bellion en Syrie. Verdict rendu \u00e0 l'issue d'une audience sous haute tension... Les accus\u00e9s ont en effet \u00e9chapp\u00e9 de justesse \u00e0 une attaque arm\u00e9e. Leur proc\u00e8s est devenu le symbole des atteintes \u00e0 la libert\u00e9 de la presse en Turquie. Le principal plaignant n'est autre que Recep Tayyip Erdogan... Le pr\u00e9sident turc a fait de leur condamnation une affaire personnelle. A Istanbul, les pr\u00e9cisions d'Anne Andlauer\r\n  ((SON - 00:58\"))", "alternativeExcerpt": ["Cinq ans de prison: c\u2019est la peine prononc\u00e9e par un tribunal p\u00e9nal d\u2019Istanbul contre deux journalistes. Ces derniers avaient r\u00e9v\u00e9l\u00e9 un trafic d\u2019armes organis\u00e9 par les services secrets turcs \u00e0 destination de la r\u00e9bellion en Syrie."], "alternativeTitle": ["Deux journalistes condamn\u00e9s \u00e0 cinq ans de prison en Turquie / 12H30_2016-05-07T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 07.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7687997", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Andlauer, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7687991"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Le journal des sports", "id": "sound-58C5F6F6-F367-4AD5-B99B-43693797B7C5", "durationSec": 374, "publicationDate": "2016-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Laurent Bastardoz.\r\n\r\n* * Par Laurent Bastardoz.", "alternativeExcerpt": ["Par Laurent Bastardoz."], "alternativeTitle": ["Le journal des sports / 69S_2016-05-07T06:00:00_le-journal-des-sports", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 07.05.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/6725561.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7670833", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7670821"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Marcel Kittel remporte la deuxi\u00e8me \u00e9tape du Giro", "id": "sound-68A6B6EF-3515-4344-90A3-4F278510FF5A", "durationSec": 165, "publicationDate": "2016-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'Allemand s'est impos\u00e9 ce samedi \u00e0 Nim\u00e8gue au sprint devant le Fran\u00e7ais Arnaud D\u00e9mare. Le N\u00e9erlandais Tom Dumoulin conserve le maillot rose de leader.\r\n\r\n* * Marcel Kittel remporte la deuxi\u00e8me \u00e9tape du Giro  \r\n((Une page cyclisme \u00e0 pr\u00e9sent. Marcel Kittel a remport\u00e9 la deuxi\u00e8me \u00e9tape du Tour d'Italie, cet apr\u00e8s-midi \u00e0 Nim\u00e8gue, aux Pays-Bas. L'Allemand s'est impos\u00e9 au sprint devant le Fran\u00e7ais Arnaud D\u00e9mare. Le N\u00e9erlandais Tom Dumoulin conserve le maillot rose de leader.\r\nJ\u00e9r\u00f4me Jeannin, pour la troisi\u00e8me fois, le Giro s'est donc \u00e9lanc\u00e9 des Pays-Bas. Les d\u00e9parts \u00e0 l'\u00e9tranger, c'est quelque chose de toujours plus fr\u00e9quent sur les grands Tours...\r\nC'est vrai.\r\nCe n'est pas nouveau: le Tour de France a jou\u00e9 les pr\u00e9curseurs en 1954 d\u00e9j\u00e0, avec un grand d\u00e9part \u00e0 Amsterdam.\r\nDepuis, le Tour s'est \u00e9lanc\u00e9 21 fois de l'\u00e9tranger. Bient\u00f4t 22, puisque l'\u00e9dition 2017 s'\u00e9lancera de D\u00fcsseldorf.\r\nCe n'est pas nouveau, mais c'est vrai,  la tendance s'est acc\u00e9l\u00e9l\u00e9e depuis une quinzaine d'ann\u00e9e.  Pour atteindre 6 sur 9.... si on prend les grands d\u00e9part du Tour de France entre 2009 et 2017! \r\nM\u00eame tendance pour le Tour d'Italie ?\r\nOui. Le Giro a mis plus de temps \u00e0 s'exporter et il ne compte que 12 d\u00e9parts de l'\u00e9tranger. Mais depuis 4 depuis 2010. Ces derni\u00e8res ann\u00e9es, on peut donc dire qu'un d\u00e9part sur deux est donn\u00e9 d'une ville \u00e9trang\u00e8re.\r\nLe Tour d'Espagne fait exception. A deux exceptions pr\u00e8s, le d\u00e9part de la Vuelta a toujours \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 en Espagne. \r\nPourquoi cet  int\u00e9r\u00eat \u00e0 partir de l'\u00e9tranger?\r\n- Int\u00e9ressant pour les organisateurs d'exporter leur produit. Surtout \u00e0 une \u00e9poque \r\n- Aussi parce que les villes \u00e9trang\u00e8res paient plus cher que les villes fran\u00e7aises pour d\u00e9crocher un grand d\u00e9part.\r\nUn exemple sur le Tour de France: cette ann\u00e9e, il s'\u00e9lance du Mont-St-Michel. Les  organisateurs ont d\u00e9bours\u00e9 2,5 millions pour obtenir ce grand d\u00e9part. Alors que ceux d'Utrecht, l'ann\u00e9e derni\u00e8re, auraient d\u00e9pens\u00e9 pr\u00e8s de 4 millions.\r\nLes villes \u00e9trang\u00e8res s'y retrouvent?\r\n- Retomb\u00e9es toujours difficiles \u00e0 \u00e9valuer.\r\nElles sont m\u00e9diatiques: Tours diffus\u00e9s dans 190 pays...\r\nEconomiques aussi: h\u00f4tellerie-restauration: 4500 personnes \u00e0  loger et \u00e0 nourrir pendant une petite semaine. Sans parler des supporters.\r\nEst-ce qu'on doit s'attendre \u00e0 des grands d\u00e9part toujours plus lointains?\r\nPour l'instant, on est rest\u00e9 sur le vieux continent, m\u00eame si le Giro s'est d\u00e9j\u00e0 \u00e9lanc\u00e9 de loin, d'Ath\u00e8nes ou du Danemark.\r\nTdF avait pens\u00e9 Guadeloupe ou Qu\u00e9bec.\r\nOn parle toujours plus de d\u00e9part\r\n- au Qatar.\r\n- d'Am\u00e9rique du nord. \r\n- Le Giro a m\u00eame ouvert la porte \u00e0 un grand d\u00e9part du Japon pour 2018.\r\nR\u00e9aliste?\r\nIl faut obtenir une d\u00e9rogation du conseil du cyclisme professionnel de l'UCI, dont le r\u00e8glement a \u00e9t\u00e9 revu dans un sens restrictif il y a queqlues ann\u00e9es.\r\n- Les directeurs sportifs y voient une d\u00e9rive.\r\nPourquoi?\r\n- Pour une raison logistique: tr\u00e8s lourd de d\u00e9placer le staff (masseurs, m\u00e9caniciens, voitures, bus...) besoin de deux dispositifs.\r\n- Pour des raisons de sant\u00e9: pas \u00e9vident pour les coureurs de commencer un tour de trois semaines par un voyage aussi long, avec un d\u00e9calage horaire cons\u00e9quent.\r\nInt\u00e9r\u00eats \u00e9conomique entrent en conflit avec les int\u00e9r\u00eat sportifs.", "alternativeExcerpt": ["L'Allemand s'est impos\u00e9 ce samedi \u00e0 Nim\u00e8gue au sprint devant le Fran\u00e7ais Arnaud D\u00e9mare. Le N\u00e9erlandais Tom Dumoulin conserve le maillot rose de leader."], "alternativeTitle": ["Marcel Kittel remporte la deuxi\u00e8me \u00e9tape du Giro / FOR_2016-05-07T18:10:00_developpement-6", "Forum du 07.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7687981", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Le Fort, Patrick", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7687971"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Un nouveau cadre juridique pour les robots", "id": "sound-40622D0B-3F34-4BE3-BA1F-45E7339C4EC9", "durationSec": 1504, "publicationDate": "2016-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ils sont partout: robots dans les \u00e9coles, robots dans les homes, robots dans les magasins, robots dans votre lit, robots par-ci, robots par-l\u00e0. et \u00e7a ne fait que commencer! \r\nOr en Suisse, les robots n'ont aujourd'hui aucun statut juridique. Ce ne sont pas des personnes \u00e9videmment, pas des animaux non plus. Mais ce ne sont pas tout \u00e0 fait de simples objets, puisqu'ils peuvent apprendre, interagir avec nous et prendre des d\u00e9cisions \u00e0 notre place. \r\nSylvain M\u00e9tille, associ\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tude HDC \u00e0 Lausanne, charg\u00e9 de cours \u00e0 la facult\u00e9 de droit, des sciences criminelles et d'administration publique de l'Universit\u00e9 de Lausanne, plaide pour qu'un v\u00e9ritable d\u00e9bat de soci\u00e9t\u00e9 soit lanc\u00e9 et qu'il d\u00e9bouche sur une adaptation du cadre l\u00e9gal actuel.\r\n\r\n* * Ils sont partout: robots dans les \u00e9coles, robots dans les homes, robots dans les magasins, robots dans votre lit, robots par-ci, robots par-l\u00e0. et \u00e7a ne fait que commencer! \r\nOr en Suisse, les robots n'ont aujourd'hui aucun statut juridique. Ce ne sont pas des personnes \u00e9videmment, pas des animaux non plus. Mais ce ne sont pas tout \u00e0 fait de simples objets, puisqu'ils peuvent apprendre, interagir avec nous et prendre des d\u00e9cisions \u00e0 notre place. \r\nSylvain M\u00e9tille, associ\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tude HDC \u00e0 Lausanne, charg\u00e9 de cours \u00e0 la facult\u00e9 de droit, des sciences criminelles et d'administration publique de l'Universit\u00e9 de Lausanne, plaide pour qu'un v\u00e9ritable d\u00e9bat de soci\u00e9t\u00e9 soit lanc\u00e9 et qu'il d\u00e9bouche sur une adaptation du cadre l\u00e9gal actuel.", "alternativeExcerpt": ["Ils sont partout: robots dans les \u00e9coles, robots dans les homes, robots dans les magasins, robots dans votre lit, robots par-ci, robots par-l\u00e0\u2026 et \u00e7a ne fait que commencer! \n\nOr en Suisse, les robots n\u2019ont aujourd\u2019hui aucun statut juridique. Ce ne sont pas des personnes \u00e9videmment, pas des animaux non plus. Mais ce ne sont pas tout \u00e0 fait de simples objets, puisqu\u2019ils peuvent apprendre, interagir avec nous et prendre des d\u00e9cisions \u00e0 notre place. \nSylvain M\u00e9tille, associ\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9tude HDC \u00e0 Lausanne, charg\u00e9 de cours \u00e0 la facult\u00e9 de droit, des sciences criminelles et d\u2019administration publique de l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne, plaide pour qu\u2019un v\u00e9ritable d\u00e9bat de soci\u00e9t\u00e9 soit lanc\u00e9 et qu\u2019il d\u00e9bouche sur une adaptation du cadre l\u00e9gal actuel."], "alternativeTitle": ["Un nouveau cadre juridique pour les robots / 69S_2016-05-07T06:00:00_le-talk-2", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 07.05.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/6031366.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7670833", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat sp\u00e9cialiste des questions de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle, droit p\u00e9nal informatique,avocat, sp\u00e9cialiste des questions de IP sur internet", "name": "M\u00e9tille, Sylvain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7670829"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "JO 2026: quelles chances pour une candidature romande?", "id": "sound-C8BF02A7-8D19-47C9-8677-EABEBC176D1D", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2016-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jean-Loup Chappelet, professeur \u00e0 l'IDHEAP de Lausanne et grand connaisseur du monde olympique analyse les chances romandes pour une candidature aux JO d'Hiver de 2026.\r\n\r\n* * Jean-Loup Chappelet, professeur \u00e0 l'IDHEAP de Lausanne et grand connaisseur du monde olympique analyse les chances romandes pour une candidature aux JO d'Hiver de 2026.", "alternativeExcerpt": ["Jean-Loup Chappelet, professeur \u00e0 l\u2019IDHEAP de Lausanne et grand connaisseur du monde olympique analyse les chances romandes pour une candidature aux JO d\u2019Hiver de 2026."], "alternativeTitle": ["JO 2026: quelles chances pour une candidature romande? / SP_2016-05-07T19:03:45_sequence-8", "Sport-Premi\u00e8re du 07.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7670846", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4273208.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7670838"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Sur le web : - Web 0.0: les r\u00e9seaux sociaux en mode IRL", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D9AB9145-53DE-4488-96DF-F2663E3DE4F1", "durationSec": 278, "publicationDate": "2016-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- Web 0.0: les r\u00e9seaux sociaux en mode IRL\r\n- L'Op\u00e9ra de Sydney \u00e0 360\u00b0\r\n- Icicle Bubbles", "alternativeExcerpt": ["- Web 0.0: les r\u00e9seaux sociaux en mode IRL\n- L'Op\u00e9ra de Sydney \u00e0 360\u00b0\n- Icicle Bubbles"], "alternativeTitle": ["Sur le web / PB_2016-05-07T10:20:00_sequence-5", "Point Barre du 07.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7670611", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7670596"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Une exposition photographique pour f\u00eater les 15 ans des tandems linguistiques \u00e0 Bienne", "id": "sound-76A3F58C-057A-4568-9EFC-F2A829E2C64B", "durationSec": 121, "publicationDate": "2016-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bardet, Romain;H\u00e9l\u00e8ne Joie-Cagnard, directrice des journ\u00e9es photographiques de Bienne\r\nMis sur pieds par le Forum du bilinguisme de Bienne, l'objectif de ces tandems consiste \u00e0  trouver un partenaire, \u00e9changer et apprendre la langue de l'autre. Une exposition photographique se tient en ce moment \u00e0 Bienne, \u00e0 l'occasion de cet anniversaire.\r\n\r\n* * Une exposition photographique pour f\u00eater les 15 ans des tandems linguistiques \u00e0 Bienne Les tandems linguistiques f\u00eatent leur 15 ans cette ann\u00e9e. Mis sur pieds par le Forum du bilinguisme de Bienne, l'objectif est simple: trouver un partenaire, \u00e9changer, apprendre la langue de l'autre... Une exposition photographique se tient en ce moment \u00e0 Bienne \u00e0 l'occasion de cet anniversaire. Des clich\u00e9s de l'Am\u00e9ricain Jon Naiman...domicilie\u00b4 lui-m\u00eame dans la ville. Un \u00e9v\u00e8nement r\u00e9alis\u00e9 conjointement par le Forum du bilinguisme et les journ\u00e9es photographiques de Bienne... H\u00e9l\u00e8ne Joie-Cagnard, directrice des journ\u00e9es photographiques de Bienne est int\u00e9rog\u00e9e par Romain Bardet.\r\n  ((SON - 1:28''))", "alternativeExcerpt": ["Mis sur pieds par le Forum du bilinguisme de Bienne, l'objectif de ces tandems consiste \u00e0 trouver un partenaire, \u00e9changer et apprendre la langue de l'autre. Une exposition photographique se tient en ce moment \u00e0 Bienne, \u00e0 l'occasion de cet anniversaire."], "alternativeTitle": ["Une exposition photographique pour f\u00eater les 15 ans des tandems linguistiques \u00e0 Bienne / 12H30_2016-05-07T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 07.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7687997", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7687995"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Cyclisme: premi\u00e8re \u00e9preuve du Tour d'Italie", "id": "sound-C9C48048-7DD5-4A6E-85AD-E846CDB6905E", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2016-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Tour d'Italie vient de d\u00e9buter, avec une question importante: Fabian Cancellara portera-t-il le maillot de leader au terme du prologue? C'est l'un de ses objectifs de la saison. Bilan de ses premiers coups de p\u00e9dales et pr\u00e9sentation globale de cette \u00e9preuve avec J\u00e9r\u00f4me Jeannin.\r\n\r\n* * Le Tour d'Italie vient de d\u00e9buter, avec une question importante: Fabian Cancellara portera-t-il le maillot de leader au terme du prologue? C'est l'un de ses objectifs de la saison. Bilan de ses premiers coups de p\u00e9dales et pr\u00e9sentation globale de cette \u00e9preuve avec J\u00e9r\u00f4me Jeannin.", "alternativeExcerpt": ["Le Tour d\u2019Italie vient de d\u00e9buter, avec une question importante: Fabian Cancellara portera-t-il le maillot de leader au terme du prologue? C\u2019est l\u2019un de ses objectifs de la saison. Bilan de ses premiers coups de p\u00e9dales et pr\u00e9sentation globale de cette \u00e9preuve avec J\u00e9r\u00f4me Jeannin."], "alternativeTitle": ["Cyclisme: premi\u00e8re \u00e9preuve du Tour d\u2019Italie / SP_2016-05-07T19:03:45_sequence-3", "Sport-Premi\u00e8re du 07.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7670846", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4273208.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7670841"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "News Hi-Tech : - Touchscreen Smart Mirror", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-339B27AA-BA62-4BE9-83D8-F0A3C6AD0ADD", "durationSec": 276, "publicationDate": "2016-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- Touchscreen Smart Mirror\r\n- Microsoft Pre-Touch", "alternativeExcerpt": ["- Touchscreen Smart Mirror\n- Microsoft Pre-Touch"], "alternativeTitle": ["News Hi-Tech / PB_2016-05-07T10:15:00_sequence-4", "Point Barre du 07.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7670611", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7670608"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "IBM lance un ordinateur quantique", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3B9EC9DA-1451-4EA6-94A9-F0EC756B9AAE", "durationSec": 271, "publicationDate": "2016-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "IBM vient de lancer une plateforme Cloud qui permet aux internautes de tester un v\u00e9ritable ordinateur quantique. Une machine d'une puissance de cinq qbits qui est une preuve de concept par rapport \u00e0 ce nouveau type d'appareils.", "alternativeExcerpt": ["IBM vient de lancer une plateforme Cloud qui permet aux internautes de tester un v\u00e9ritable ordinateur quantique. Une machine d\u2019une puissance de cinq qbits qui est une preuve de concept par rapport \u00e0 ce nouveau type d\u2019appareils."], "alternativeTitle": ["IBM lance un ordinateur quantique / PB_2016-05-07T10:10:00_sequence-3", "Point Barre du 07.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7670611", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7670610"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Br\u00e8ves de Pixels", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5116FD0D-2404-4B4C-96EC-F126D8AB0AC1", "durationSec": 276, "publicationDate": "2016-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- La France reconna\u00eet la pratique du eSport dans un texte de loi sur la R\u00e9publique num\u00e9rique\r\n- Electronic Arts mandate un autre studio pour r\u00e9aliser un \u00e9ni\u00e8me \"Star Wars\"\r\n- Le prochain \"Zelda\" sera la grosse attraction de Nintendo au prochain salon E3\r\n- \"Shadwen\" sort le 17 mai 2016\r\n- Le mythique \"Doom\" revient et il est toujours autant PEGI 18", "alternativeExcerpt": ["- La France reconna\u00eet la pratique du eSport dans un texte de loi sur la R\u00e9publique num\u00e9rique\n\n- Electronic Arts mandate un autre studio pour r\u00e9aliser un \u00e9ni\u00e8me \"Star Wars\"\n\n- Le prochain \"Zelda\" sera la grosse attraction de Nintendo au prochain salon E3\n\n- \"Shadwen\" sort le 17 mai 2016\n\n- Le mythique \"Doom\" revient et il est toujours autant PEGI 18"], "alternativeTitle": ["Br\u00e8ves de Pixels / PB_2016-05-07T10:45:00_sequence-10", "Point Barre du 07.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7670611", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7670595"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "L'art vid\u00e9o \u00e0 la Loop", "id": "sound-BF22B748-C87F-450A-97A8-599CDCFE9763", "durationSec": 294, "publicationDate": "2016-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Mus\u00e9e d'art de Sion consacre la moiti\u00e9 de ses espaces \u00e0 la pr\u00e9sentation de l'art vid\u00e9o. Une quinzaine d'artistes suisses travaillant sur le paysage et le corps investissent les espaces m\u00e9di\u00e9vaux. Avec C\u00e9line Eidenbenz, directrice du mus\u00e9e. \"Loop\" est \u00e0 voir au Mus\u00e9e d'art du Valais \u00e0 Sion, jusqu'au 14 ao\u00fbt 2016.\r\nUn sujet de Florence Grivel diffus\u00e9 le lundi 02 mai 2016 dans \"Vertigo\".\r\n\r\n* * Le Mus\u00e9e d'art de Sion consacre la moiti\u00e9 de ses espaces \u00e0 la pr\u00e9sentation de l'art vid\u00e9o. Une quinzaine d'artistes suisses travaillant sur le paysage et le corps investissent les espaces m\u00e9di\u00e9vaux. Avec C\u00e9line Eidenbenz, directrice du mus\u00e9e. \"Loop\" est \u00e0 voir au Mus\u00e9e d'art du Valais \u00e0 Sion, jusqu'au 14 ao\u00fbt 2016.\r\nUn sujet de Florence Grivel diffus\u00e9 le lundi 02 mai 2016 dans \"Vertigo\".", "alternativeExcerpt": ["Le Mus\u00e9e d\u02b9art de Sion consacre la moiti\u00e9 de ses espaces \u00e0 la pr\u00e9sentation de l\u02b9art vid\u00e9o. Une quinzaine d\u02b9artistes suisses travaillant sur le paysage et le corps investissent les espaces m\u00e9di\u00e9vaux. Avec C\u00e9line Eidenbenz, directrice du mus\u00e9e. \"Loop\" est \u00e0 voir au Mus\u00e9e d\u02b9art du Valais \u00e0 Sion, jusqu\u02b9au 14 ao\u00fbt 2016.\n\nUn sujet de Florence Grivel diffus\u00e9 le lundi 02 mai 2016 dans \"Vertigo\"."], "alternativeTitle": ["L\u02b9art vid\u00e9o \u00e0 la Loop / 69S_2016-05-07T06:00:00_reveil-curieux-2", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 07.05.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7693004.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7670833", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7670828"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "Semences buissonni\u00e8res: des films p\u00e9dagogiques pour produire ses semences.", "id": "sound-6A4B760F-A086-46EC-8771-F7158F4F1F60", "durationSec": 636, "publicationDate": "2016-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Anconina, J\u00e9r\u00f4me;Widmer, Martina\r\nSemences Buissonni\u00e8res est un coffret p\u00e9dagogique de 4 DVD, tourn\u00e9 en Provence pour apprendre \u00e0 produire ses propres semences. Les enjeux de ces 40 tutoriels de grande qualit\u00e9 sont beaucoup plus profonds qu'il n'y para\u00eet.\r\n\"Semences Buissonni\u00e8res\" est un film qui aborde par l'image les \u00e9tapes de la production des semences de 32 l\u00e9gumes.\r\nChacune de ces vari\u00e9t\u00e9s est l'objet d'un module qui en dresse les caract\u00e9ristiques ainsi que les techniques pour mener \u00e0 bien la culture des plants \"porte-graines\" qui permettent d'obtenir les semences.\r\nAu-del\u00e0 de sa dimension singuli\u00e8re (Presque 7 heures de films tourn\u00e9s sur ann\u00e9es dans 6 fermes) ce projet r\u00e9pond \u00e0 une perte de connaissance et de comp\u00e9tence dans le monde potager.  Un savoir qui s'est maintenu durant des mill\u00e9naires est en train de se perdre, et la cons\u00e9quence de cet \"oubli\" est une chute de biodiversit\u00e9 des esp\u00e8ces potag\u00e8res cultiv\u00e9es. En effet, les semences produites par l'industrie et admises dans les catalogues europ\u00e9ens sont peu nombreuses et souvent non reproductibles.\r\nPrise de terre s'int\u00e9resse \u00e0 ce projet p\u00e9dagogique important avec Martina Widmer et Sylvie Seguin, toutes deux productrices de semences dans les coop\u00e9ratives Longo ma\u00ef et cor\u00e9alisatrices du film.", "alternativeExcerpt": ["Semences Buissonni\u00e8res est un coffret p\u00e9dagogique de 4 DVD, tourn\u00e9 en Provence pour apprendre \u00e0 produire ses propres semences. Les enjeux de ces 40 tutoriels de grande qualit\u00e9 sont beaucoup plus profonds qu\u2019il n\u2019y para\u00eet.\n\"Semences Buissonni\u00e8res\" est un film qui aborde par l'image les \u00e9tapes de la production des semences de 32 l\u00e9gumes.\nChacune de ces vari\u00e9t\u00e9s est l'objet d'un module qui en dresse les caract\u00e9ristiques ainsi que les techniques pour mener \u00e0 bien la culture des plants \"porte-graines\" qui permettent d'obtenir les semences.\nAu-del\u00e0 de sa dimension singuli\u00e8re (Presque 7 heures de films tourn\u00e9s sur ann\u00e9es dans 6 fermes) ce projet r\u00e9pond \u00e0 une perte de connaissance et de comp\u00e9tence dans le monde potager.  Un savoir qui s\u2019est maintenu durant des mill\u00e9naires est en train de se perdre, et la cons\u00e9quence de cet \"oubli\" est une chute de biodiversit\u00e9 des esp\u00e8ces potag\u00e8res cultiv\u00e9es. En effet, les semences produites par l\u2019industrie et admises dans les catalogues europ\u00e9ens sont peu nombreuses et souvent non reproductibles.\nPrise de terre s\u2019int\u00e9resse \u00e0 ce projet p\u00e9dagogique important avec Martina Widmer et Sylvie Seguin, toutes deux productrices de semences dans les coop\u00e9ratives Longo ma\u00ef et cor\u00e9alisatrices du film."], "alternativeTitle": ["Semences buissonni\u00e8res: des films p\u00e9dagogiques pour produire ses semences. / PDT_2016-05-07T10:03:45_sequence-3", "Prise de terre du 07.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7670855", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423728.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Productrice de semences dans les coop\u00e9ratives Longo Ma\u00ef", "name": "Seguin, Sylvie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7670849"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Ouverture d'une foire agricole 100% biologique \u00e0 Moudon (VD)", "id": "sound-11406595-6846-4B7F-8116-EF5568F28C4A", "durationSec": 99, "publicationDate": "2016-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Frank Siffert, pr\u00e9sident du comit\u00e9 d'organisation de la foire agricole 100 % bio de Moudon\r\nDurant tout le week-end, les visiteurs pourront se familiariser avec tous les m\u00e9tiers issus de l'agriculture, dans une d\u00e9marche respectueuse de l'environnement.\r\n\r\n* * Ouverture d'une foire agricole 100% biologique \u00e0 Moudon (VD) C'est une foire agricole 100 % bio... Elle se d\u00e9roule en ce moment \u00e0 Moudon dans le canton de Vaud. La plus grande f\u00eate du genre jamais organis\u00e9e en Suisse... Les visiteurs pourront se familiariser avec  les produits et les m\u00e9tiers issus de l'agriculture dans une d\u00e9marche respectueuse de l'environnement. Aujourd'hui seul 12% des exploitations agricoles font du bio en Suisse. Pour Frank Siffert,  pr\u00e9sident du comit\u00e9 d'organisation de la foire, c'est d\u00e9j\u00e0 un bon d\u00e9but. Delphine Gendre lui a demand\u00e9 si son objectif  \u00e9tait aussi de convaincre les agriculteurs conventionnels \u00e0 choisir des techniques plus \u00e9cologiques. Sa r\u00e9ponse: \r\nExtro\r\nLa foire d'agriculture bio de Moudon se tient jusqu'\u00e0 demain dimanche, avec plus de 150 stands en tous genres.", "alternativeExcerpt": ["Durant tout le week-end, les visiteurs pourront se familiariser avec tous les m\u00e9tiers issus de l'agriculture, dans une d\u00e9marche respectueuse de l'environnement."], "alternativeTitle": ["Ouverture d'une foire agricole 100% biologique \u00e0 Moudon (VD) / 12H30_2016-05-07T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 07.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7687997", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7687983"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9dias - Quinze Minutes d'immersion", "id": "sound-40FBD19B-91C8-42E5-8EE1-E96A63F32709", "durationSec": 484, "publicationDate": "2016-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quinze Minutes, nouvelle formule ! Depuis un mois, ce magazine d'actualit\u00e9 et de reportage radio, diffus\u00e9 chaque samedi sur La Premi\u00e8re \u00e0 12h40 se d\u00e9ploie \u00e9galement sur les r\u00e9seaux sociaux, avec des photos, des vid\u00e9os ou des infographies. Une nouvelle mani\u00e8re de faire du reportage et de partager l'info avec les auditeurs-internautes. Une fa\u00e7on aussi de toucher un public qui n'\u00e9coute plus la radio pour s'informer. \r\nAvec Nicolae Schiau, journaliste RTS, producteur de l'\u00e9mission Quinze minutes.\r\n\r\n* * Quinze Minutes, nouvelle formule ! Depuis un mois, ce magazine d'actualit\u00e9 et de reportage radio, diffus\u00e9 chaque samedi sur La Premi\u00e8re \u00e0 12h40 se d\u00e9ploie \u00e9galement sur les r\u00e9seaux sociaux, avec des photos, des vid\u00e9os ou des infographies. Une nouvelle mani\u00e8re de faire du reportage et de partager l'info avec les auditeurs-internautes. Une fa\u00e7on aussi de toucher un public qui n'\u00e9coute plus la radio pour s'informer. \r\nAvec Nicolae Schiau, journaliste RTS, producteur de l'\u00e9mission Quinze minutes.", "alternativeExcerpt": ["Quinze Minutes, nouvelle formule ! Depuis un mois, ce magazine d\u02b9actualit\u00e9 et de reportage radio, diffus\u00e9 chaque samedi sur La Premi\u00e8re \u00e0 12h40 se d\u00e9ploie \u00e9galement sur les r\u00e9seaux sociaux, avec des photos, des vid\u00e9os ou des infographies. Une nouvelle mani\u00e8re de faire du reportage et de partager l\u02b9info avec les auditeurs-internautes. Une fa\u00e7on aussi de toucher un public qui n\u02b9\u00e9coute plus la radio pour s\u02b9informer. \n\nAvec Nicolae Schiau, journaliste RTS, producteur de l\u02b9\u00e9mission Quinze minutes."], "alternativeTitle": ["Les m\u00e9dias - Quinze Minutes d\u02b9immersion / 69S_2016-05-07T06:00:00_les-medias", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 07.05.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7579735.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7670833", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Chef de rubrique,producteur Quinze Minutes ", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7670826"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "La \"blockchain\", une technologie num\u00e9rique capable de changer le monde?", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-502D4AC0-86B6-40F4-A771-81E03752244F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 912, "publicationDate": "2016-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["technologie num\u00e9rique", "monnaie \u00e9lectronique", "bitcoin"], "excerpt": "Une nouvelle fa\u00e7on de mettre les ordinateurs en r\u00e9seau et de s\u00e9curiser les donn\u00e9es peut-elle r\u00e9volutionner le monde? C'est en tout cas ce que croient les adeptes de la \"blockchain\", cette technologie n\u00e9e de la monnaie virtuelle bitcoin. Les banques s'y mettent d\u00e9j\u00e0. Mais ses fans croient que ses applications seront bien plus vastes, et r\u00eavent de bouleverser des domaines aussi divers que les assurances, l'immobilier ou m\u00eame le monde de la musique. Quel potentiel pour la blockchain? Pourquoi un tel engouement? ", "alternativeExcerpt": ["Une nouvelle fa\u00e7on de mettre les ordinateurs en r\u00e9seau et de s\u00e9curiser les donn\u00e9es peut-elle r\u00e9volutionner le monde? C\u2019est en tout cas ce que croient les adeptes de la \"blockchain\", cette technologie n\u00e9e de la monnaie virtuelle bitcoin. Les banques s\u2019y mettent d\u00e9j\u00e0. Mais ses fans croient que ses applications seront bien plus vastes, et r\u00eavent de bouleverser des domaines aussi divers que les assurances, l\u2019immobilier ou m\u00eame le monde de la musique.  Quel potentiel pour la blockchain? Pourquoi un tel engouement? Quinze minutes m\u00e8ne l\u2019enqu\u00eate. Suivez toute la semaine la d\u00e9clinaison de cette th\u00e9matique dans le lien ci-contre.", "Une nouvelle fa\u00e7on de mettre les ordinateurs en r\u00e9seau et de s\u00e9curiser les donn\u00e9es peut-elle r\u00e9volutionner le monde? C\u2019est en tout cas ce que croient les adeptes de la \"blockchain\", cette technologie n\u00e9e de la monnaie virtuelle bitcoin. Les banques s\u2019y mettent d\u00e9j\u00e0. Mais ses fans croient que ses applications seront bien plus vastes, et r\u00eavent de bouleverser des domaines aussi divers que les assurances, l\u2019immobilier ou m\u00eame le monde de la musique.  Quel potentiel pour la blockchain? Pourquoi un tel engouement? Quinze minutes m\u00e8ne l\u2019enqu\u00eate. Suivez toute la semaine la d\u00e9clinaison de cette th\u00e9matique dans le lien ci-contre.", "Une nouvelle fa\u00e7on de mettre les ordinateurs en r\u00e9seau et de s\u00e9curiser les donn\u00e9es peut-elle r\u00e9volutionner le monde? C\u2019est en tout cas ce que croient les adeptes de la \"blockchain\", cette technologie n\u00e9e de la monnaie virtuelle bitcoin. Les banques s\u2019y mettent d\u00e9j\u00e0. Mais ses fans croient que ses applications seront bien plus vastes, et r\u00eavent de bouleverser des domaines aussi divers que les assurances, l\u2019immobilier ou m\u00eame le monde de la musique.  Quel potentiel pour la blockchain? Pourquoi un tel engouement? Quinze minutes m\u00e8ne l\u2019enqu\u00eate. Suivez toute la semaine la d\u00e9clinaison de cette th\u00e9matique dans le lien ci-contre."], "alternativeTitle": ["La \"blockchain\", une technologie num\u00e9rique capable de changer le monde?", "La \"blockchain\", une technologie num\u00e9rique capable de changer le monde? / 12H30_2016-05-07T12:40:00_quinze-minutes", "La \"blockchain\", une technologie num\u00e9rique capable de changer le monde? / 12H30_2016-05-07T12:40:00_quinze-minutes"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7687998", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8320946.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur HEC Lausanne, experte en s\u00e9curit\u00e9 informatique", "name": "Ghernaouti, Solange", "type": "Participant"}, {"role": "consultant pour la police criminelle zougoise", "name": "Rudolphi, Guido", "type": "Participant"}, {"role": "entrepreneur suisse", "name": "Treccani, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du laboratoire d'innovation de l'UBS \u00e0 Londres", "name": "Batlin, Alex", "type": "Participant"}, {"role": "instigateur du premier incubateur pour start-up dans le domaine de la blockchain", "name": "Gasteiger, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "avocat genevois sp\u00e9cialis\u00e9 dans les nouvelles technologies", "name": "Capt, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davis, Jordan", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7687998", "ece-7687989"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "All\u00f4 la terre !", "id": "sound-6222212D-C8E9-4E75-A391-355A8C21129E", "durationSec": 267, "publicationDate": "2016-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'actualit\u00e9 vue et comment\u00e9e par des r\u00e9dacteurs en chefs de revues environnementales en Suisse et en Europe francophone.\r\nCette semaine, Herv\u00e9 Kempf, r\u00e9dacteur en chef de Reporterre.net revient sur le gigantesque incendie de Fort McMurray au Canada, une catastrophe frappant la \"capitale\" des sables bitumineux.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019actualit\u00e9 vue et comment\u00e9e par des r\u00e9dacteurs en chefs de revues environnementales en Suisse et en Europe francophone.\n\nCette semaine, Herv\u00e9 Kempf, r\u00e9dacteur en chef de Reporterre.net revient sur le gigantesque incendie de Fort McMurray au Canada, une catastrophe frappant la \"capitale\" des sables bitumineux."], "alternativeTitle": ["All\u00f4 la terre ! / PDT_2016-05-07T10:03:45_allo-la-terre", "Prise de terre du 07.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7670855", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423728.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "R\u00e9dacteur en chef de Reporterre,R\u00e9dacteur en chef du site reporterre.net ", "name": "Kempf, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7670850"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["PAPE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "LSD", "VIE POLITIQUE", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "FOIRE COMMERCIALE", "TECHNIQUE AGRICOLE", "VIE QUOTIDIENNE", "POPULATION RURALE"], "visualPersons": ["FRANCOIS", "SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN", "SOMMARUGA, SIMONETTA"], "id": "asset-1513145", "durationSec": 1933, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["VATICAN", "ALBERTA", "LONDRES", "LAUSANNE", "MOUDON", "ETHIOPIE"], "visualCorporations": ["UDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-05-07T00:00:00Z", "backgrounds": ["Johann Schneider-Ammann lors de sa visite au Vatican avec le pape Fran\u00e7ois : \"On a parl\u00e9 de ces ponts, j'ai parl\u00e9 du tunnel du Gothard\""], "alternativeTitle": ["19h30", "Des soci\u00e9t\u00e9s priv\u00e9es proposent des formations d'auxiliaire de sant\u00e9", "La majorit\u00e9 des paysans bio se trouve en Suisse al\u00e9manique", "Le projet SolarStratos envoie un ballon \u00e0 35'500 m\u00e8tres d'altitude", "Canada: l'incendie qui s\u00e9vit dans l'Alberta risque de s'agrandir", "Aix-en-Provence: une exposition est consacr\u00e9e au peintre William Turner", "Canada / Incendie: le point avec Fr\u00e9d\u00e9ric Arnould, de Radio Canada", "L'UDC provoque la socialiste Sommaruga par strat\u00e9gie", "Schneider-Ammann / Pape: les pr\u00e9cisions de Darius Rochebin, \u00e0 Rome", "Un championnat suisse d'auto-stop est organis\u00e9", "Ethiopie: les agriculteurs doivent apprendre \u00e0 utiliser le moins d'eau possible", "Schneider-Ammann a rencontr\u00e9 le pape Fran\u00e7ois", "19h30", "19h30", "Les zones du cerveau touch\u00e9es par l'usage de LSD ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9es", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Certains s'inqui\u00e8tent de la qualit\u00e9 des cours car il n\u2019existe pour le moment aucune r\u00e9glementation pour cette profession.", "Cette diff\u00e9rence peut \u00eatre expliqu\u00e9e par de multiples facteurs, mais la topographie suisse allemande y est s\u00fbrement pour quelque chose.", "Le but de cette exp\u00e9rience est d'observer comment se comportent les cellules solaires dans la stratosph\u00e8re.", "Le feu continuait de d\u00e9vaster les for\u00eats autour de Fort McMurray malgr\u00e9 le dispositif important mis en place par les pompiers.", "Ce magicien de la couleur et de la lumi\u00e8re a peint beaucoup de paysages alpins, dont certains en Suisse.", "Le but est de d\u00e9stabiliser la politicienne en l'attaquant sur des dossiers comme l'asile ou les n\u00e9gociations avec l'Europe.", "Les participants esp\u00e8rent remettre au go\u00fbt du jour ce moyen de transport \u00e9conomique, \u00e9cologique et plein de d\u00e9couvertes.", "La s\u00e9cheresse est s\u00e9v\u00e8re et fr\u00e9quente, c'est pour \u00e7a que des ONG viennent donner une aide pour \u00e9conomiser le peu d'eau disponible.", "Les deux hommes ont discut\u00e9 durant une vingtaine de minutes et la question migratoire a \u00e9t\u00e9 au centre de cette discussion.", "Cette d\u00e9couverte pourrait bien jouer un r\u00f4le important dans le traitement de certains troubles psychiatriques."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7611043", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Rome", "name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7611043", "ece-7611041"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "pl3in le poste on tour", "source": "gico", "title": "Iggy Pop", "genres": ["Concerts"], "id": "asset-1504592", "thematicGeographicals": ["BALE-VILLE"], "durationSec": 3000, "publicationDate": "2016-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["FESTIVAL DE MUSIQUE"], "excerpt": "Concert du chanteur Iggy Pop \u00e0 l'Event Halle de la Foire de B\u00e2le lors de la soir\u00e9e One of a Kind du festival de musique Baloise session 2015.", "alternativeExcerpt": ["Baloise Session 2015\nIggy Pop", "Attention, un vent de folie souffle sur la Suisse avec le retour de l'iguane qui n'a rien perdu de sa verve et nous envoie son rock punk aux textes profonds.", "Attention, un vent de folie souffle sur la Suisse avec le retour de l'iguane qui n'a rien perdu de sa verve et nous envoie son rock punk aux textes profonds."], "alternativeTitle": ["pl3in le poste on tour", "A d\u00e9finir", "Baloise Session 2015"], "imageURL": "//www.rts.ch/7648376.image", "isOnline": false, "variantIds": ["ece-7609470"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualGeographicals": ["CH\u00c2TEL-ST-DENIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1513144", "durationSec": 1659, "publicationDate": "2016-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "Sadiq Khan devient le premier maire musulman de Londres", "Le meilleur de la semaine vu par l'\u00e9quipe de Couleurs locales", "Canada: l'incendie en Alberta est incontr\u00f4lable", "Le pape Fran\u00e7ois appelle l'Europe \u00e0 retrouver un peu d'humanisme", "Agenda culturel: des artistes contemporains sont \u00e0 d\u00e9couvrir \u00e0 Gen\u00e8ve", "SolarStratos envoie un ballon \u00e0 la fronti\u00e8re de l'espace", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Fils d\u2019un immigr\u00e9 pakistanais conducteur d\u2019autobus, ce travailliste a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu confortablement contre le conservateur Zac Goldsmith.", "Alors que le feu fait des ravages depuis d\u00e9j\u00e0 deux jours, il pourrait doubler de taille dans les prochaines 24 heures.", "Prononc\u00e9 pour la r\u00e9ception du prix Charlemagne, ce discours a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 par un ton constructif et plein d'espoir.", "Dans le registre musical, classique et jazz se succ\u00e8dent au festival \"Les Ath\u00e9n\u00e9ennes\", \u00e0 Gen\u00e8ve \u00e9galement.", "Entretien avec Rapha\u00ebl Domjan, \u00e9coexplorateur, en direct de Ch\u00e2tel-Saint-Denis (FR)."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7611078", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7639995", "ece-7611078"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "Grandir dans la Savane", "genres": ["Nature, animaux"], "id": "asset-1498424", "durationSec": 3006, "publicationDate": "2016-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Grand Angle", "source": "gico", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1511128", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 763, "publicationDate": "2016-05-07T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["RTS"], "mediaType": "video", "thematicThemes": ["PROTECTION DES DONN\u00c9ES", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "\u00c9MISSION DE RADIO"], "excerpt": "S\u00e9bastien Rey fait d\u00e9couvrir les coulisses de la RTS. Le responsable projets de production Thierry Overney, le r\u00e9alisateur Xavier Ruiz et le r\u00e9dacteur en chef adjoint Sports TV Marc Bueler, expliquent le dispositif mis en place par la RTS pour le Tour de Romandie. La r\u00e9dactrice en chef Soci\u00e9t\u00e9 Romaine Jean parle de l'op\u00e9ration sp\u00e9ciale RTS sur la protection des donn\u00e9es. Le producteur d'\"On en parle\" Julien Schekter et le recherchiste Bastien von Wyss \u00e9voquent  l'enqu\u00eate participative sur les donn\u00e9es personnelles et la transparence.", "alternativeTitle": ["Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle"], "alternativeExcerpt": ["Sommes-nous tous conscients des donn\u00e9es personnelles que nous divulguons? Comment sont-elles conserv\u00e9es, r\u00e9pertori\u00e9es? Et \u00e0 quelles fins? La RTS propose une semaine th\u00e9matique sur cette question.", "Grand Angle s\u2019int\u00e9resse \u00e0 la transmission des donn\u00e9es personnelles gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019\u00e9mission \"On en parle\" et gr\u00e2ce \u00e0 Romaine Jean qui nous explique l\u2019op\u00e9ration \"Big Data\" d\u00e8s le 7 mai sur la RTS. Notre cam\u00e9ra a suivi l\u2019installation des cars et de tout le dispositif audio-visuel pour accueillir l\u2019arriv\u00e9e de la derni\u00e8re \u00e9tape du Tour de Romandie \u00e0 Gen\u00e8ve."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7611074", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MATTEUZZI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "H\u00caCHE, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7609298", "ece-7639989", "ece-7609472", "ece-7611074", "ece-7657727"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Faut pas croire", "source": "gico", "title": "Surmonter le choc d'une mort annonc\u00e9e", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-1509190", "durationSec": 1525, "publicationDate": "2016-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Surmonter le choc d'une mort annonc\u00e9e", "Comment annoncer une mort accidentelle, un suicide ou un meurtre \u00e0 une famille ? En Suisse, la police est accompagn\u00e9e d'un psychologue, d'un aum\u00f4nier ou d'un pasteur lorsqu'elle est porteuse d'une mauvaise nouvelle. Ce soutien d'urgence permet aux proches de traverser la premi\u00e8re phase du choc avec l'accompagnement d'un professionnel.", "Surmonter le choc d'une mort annonc\u00e9e", "Comment annoncer une mort accidentelle, un suicide ou un meurtre \u00e0 une famille ? En Suisse, la police est accompagn\u00e9e d'un psychologue, d'un aum\u00f4nier ou d'un pasteur lorsqu'elle est porteuse d'une mauvaise nouvelle. Ce soutien d'urgence permet aux proches de traverser la premi\u00e8re phase du choc avec l'accompagnement d'un professionnel.", "Surmonter le choc d'une mort annonc\u00e9e", "Comment annoncer une mort accidentelle, un suicide ou un meurtre \u00e0 une famille ? En Suisse, la police est accompagn\u00e9e d'un psychologue, d'un aum\u00f4nier ou d'un pasteur lorsqu'elle est porteuse d'une mauvaise nouvelle. Ce soutien d'urgence permet aux proches de traverser la premi\u00e8re phase du choc avec l'accompagnement d'un professionnel.", "Surmonter le choc d'une mort annonc\u00e9e", "Comment annoncer une mort accidentelle, un suicide ou un meurtre \u00e0 une famille ? Alain Hugi a suivi une brigade de la police vaudoise et un membre de l\u2019\u00e9quipe du soutien d\u2019urgence lors de l\u2019une de ces interventions.", "Partout en Suisse, c\u2019est la police qui est charg\u00e9e d\u2019annoncer ces mauvaises nouvelles. Mais elle est g\u00e9n\u00e9ralement assist\u00e9e d\u2019un \u00e9quipier form\u00e9 au soutien d\u2019urgence : un psychologue, un aum\u00f4nier, un diacre ou un pasteur. Dans le canton de Vaud, l\u2019ESU (\u00e9quipe de soutien d\u2019urgence) est compos\u00e9e exclusivement de personnes employ\u00e9es par les Eglises protestante et catholique. Aline Bachofner re\u00e7oit Line D\u00e9praz, pasteure et membre de l\u2019ESU et Jo\u00eblle B\u00e9dat, qui a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 du soutien de l\u2019ESU lors de la mort de sa fille.", "Comment annoncer une mort accidentelle, un suicide ou un meurtre \u00e0 une famille ? En Suisse, la police est accompagn\u00e9e d\u2019un psychologue, d\u2019un aum\u00f4nier ou d\u2019un pasteur lorsqu\u2019elle est porteuse d\u2019une mauvaise nouvelle. Ce soutien d\u2019urgence permet aux proches de traverser la premi\u00e8re phase du choc avec l\u2019accompagnement d\u2019un professionnel.  Reportage dans le canton de Vaud, puis discussion en plateau avec Line D\u00e9praz, pasteure et membre de l\u2019\u00e9quipe du soutien d\u2019urgence (ESU) et Joelle B\u00e9dat, b\u00e9n\u00e9ficiaire de l\u2019ESU.", "Comment annoncer une mort accidentelle, un suicide ou un meurtre \u00e0 une famille ? En Suisse, la police est accompagn\u00e9e d'un psychologue, d'un aum\u00f4nier ou d'un pasteur lorsqu'elle est porteuse d'une mauvaise nouvelle. Ce soutien d'urgence permet aux proches de traverser la premi\u00e8re phase du choc avec l'accompagnement d'un professionnel.", "Surmonter le choc d'une mort annonc\u00e9e", "Comment annoncer une mort accidentelle, un suicide ou un meurtre \u00e0 une famille ? En Suisse, la police est accompagn\u00e9e d'un psychologue, d'un aum\u00f4nier ou d'un pasteur lorsqu'elle est porteuse d'une mauvaise nouvelle. Ce soutien d'urgence permet aux proches de traverser la premi\u00e8re phase du choc avec l'accompagnement d'un professionnel."], "alternativeTitle": ["Faut pas croire", "Surmonter le choc d'une mort annonc\u00e9e", "Faut pas croire", "Surmonter le choc d'une mort annonc\u00e9e", "Faut pas croire", "Surmonter le choc d'une mort annonc\u00e9e", "Faut pas croire", "Reportage : Surmonter le choc d\u2019une mort annonc\u00e9e", "D\u00e9bat: Surmonter le choc d\u2019une mort annonc\u00e9e", "Surmonter le choc d\u2019une mort annonc\u00e9e", "Surmonter le choc d'une mort annonc\u00e9e", "Faut pas croire", "Surmonter le choc d'une mort annonc\u00e9e"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7611069", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "FILLISTORF, Anne-Sophie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PALLAY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEPRAZ, Cyril", "type": "Personne physique"}, {"name": "TAGNARD, Emmanuel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "BACHOFNER, Aline", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7609427", "ece-7609300", "ece-7609474", "ece-7611069", "ece-7609516"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "26 minutes", "source": "gico", "id": "asset-1511915", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 1560, "mediaType": "video", "excerpt": "Vincent Veillon pr\u00e9sente en public un faux magazine d'information depuis le Club Chauderon18 de Lausanne, avec reportages parodiques et interviews humoristiques, ainsi que les interventions des personnages farfelus interpr\u00e9t\u00e9s par Vincent Kucholl. Le vrai invit\u00e9 est le vice-pr\u00e9sident du PLR suisse Philippe Nantermod.", "title": "Emission 45 : Philippe Nantermod", "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2016-05-07T00:00:00Z", "thematicPersons": ["NANTERMOD, PHILIPPE"], "thematicThemes": ["HUMOUR"], "alternativeTitle": ["26 minutes", "Le duplex avec John", "Mets les cha\u00eenes", "26 minutes, l'int\u00e9grale du 7 mai 2016", "Le reportage de la r\u00e9daction: la finale nationale de la race d'H\u00e9rens", "Les tout petits bonheurs: Corinne Jameau", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction: Spaghettata", "L'entretien de la r\u00e9daction: Philippe Nantermod", "26 minutes", "26 minutes", "26 minutes"], "alternativeExcerpt": ["Interview de John, fan de l\u2019\u00e9quipe de football de Leicester City, qui vient d\u2019\u00eatre couronn\u00e9e championne d'Angleterre.", "Gilles Wenger nous propose sa s\u00e9lection de la semaine t\u00e9l\u00e9visuelle romande.", "Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl.", "La finale nationale de la race d\u2019H\u00e9rens s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e dimanche 1er mai \u00e0 Aproz. Une \u00e9quipe de 26 minutes y \u00e9tait.", "Rencontre avec Corinne Jameau, employ\u00e9e de la G\u00e9rance Andr\u00e9 Cognoud.", "Spaghettata, clown et directeur du Cirque Benzine, nous parle des difficult\u00e9s que connaissent les petits cirques romands.", "Conseiller national (PLR/VS).", "Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl.", "Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7611047", "isOnline": true, "contributors": {"Charg\u00e9 de production": [{"name": "GENOUD, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VEILLON, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Acteur": [{"name": "KUCHOLL, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7611047", "ece-7611049"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "HOCKEY SUR GLACE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "LNA", "DAMES", "LNA", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS", "LNA", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS"], "visualPersons": ["EMBOLO, BREEL"], "id": "asset-1497867", "durationSec": 1751, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "THOUNE", "MOSCOU", "VETROZ", "NEUCHATEL-VILLE", "LUGANO"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE", "FC ZURICH", "FC THOUNE", "FC ST-GALL", "ELFIC FRIBOURG", "UNION NEUCH\u00c2TEL", "LIONS DE GEN\u00c8VE", "FRIBOURG OLYMPIC", "LUGANO TIGERS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2016-05-07T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Football / Super League (32e j.): Zurich - B\u00e2le (2-3)", "Basketball: les joueuses de H\u00e9lios sont championnes de Suisse", "Basketball / LNA: Neuch\u00e2tel se qualifie pour la finale", "Football / Super League (32e j.): Thoune - St-Gall (2-2)", "Basketball / LNA: Fribourg passe en finale en gagnat contre Lugano", "Hockey / Championnat du monde: Suisse - Kazakhstan (2-3 tb)", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re"], "imageURL": "//www.rts.ch/5349937.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7609467", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Elles ont battu Elfic Fribourg 3-0 dans la s\u00e9rie des finales.", "Ils sont sortis gagnants de leur s\u00e9rie contre Gen\u00e8ve, les tenants du titre.", "Avec les r\u00e9sultats et classements de Super League et Challenge League.", "Les Fribourgeois ont gagn\u00e9 69-53 leur derni\u00e8re confrontation.", "Avec la r\u00e9action de Reto Berra, gardien de l'\u00e9quipe suisse."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7609467", "ece-7609464", "ece-7611038", "ece-7611029"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Question sur", "source": "gico", "title": "Qu'est-ce que la grippe ?", "genres": ["Divers, compl\u00e9ment de programme (jusqu'\u00e0 15 min.)"], "id": "asset-1503512", "durationSec": 146, "publicationDate": "2016-05-06T14:25:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Lancement jeunesse", "source": "gico", "title": "598 :Quotidienne : Boule & Bill, Le livre de la jungle, Lassie. Robin des bois", "genres": ["Bandes-annonces, lancements"], "id": "asset-1510323", "durationSec": 67, "publicationDate": "2016-05-06T07:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Quotidienne : Boule & Bill, Le livre de la jungle, Lassie. Robin des bois"], "isOnline": false, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DUCOR, Denis", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7693291"]}]}}