{"response": {"numFound": 31344, "start": 4300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Pierre De Senarclens analyse la victoire de Donald Trump et ses cons\u00e9quences", "id": "sound-D235A316-1617-44B9-9549-DD1687E02B9A", "durationSec": 386, "publicationDate": "2016-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pierre De Senarclens analyse la victoire de Donald Trump et ses cons\u00e9quences \r\nDonald Trump a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu 45\u00e8me pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis le mercredi 09 novembre dernier. Pierre de Senarclens, professeur honoraire de relations internationales \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne ne m\u00e2che pas ses mots face \u00e0 la victoire surprise du candidat r\u00e9publicain \u00e0 la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine.\r\nUne interview diffus\u00e9e le mercredi 09 novembre dans le 12h30 sur La Premi\u00e8re\r\n\r\n* * Pierre De Senarclens analyse la victoire de Donald Trump et ses cons\u00e9quences \r\nDonald Trump a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu 45\u00e8me pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis le mercredi 09 novembre dernier. Pierre de Senarclens, professeur honoraire de relations internationales \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne ne m\u00e2che pas ses mots face \u00e0 la victoire surprise du candidat r\u00e9publicain \u00e0 la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine.\r\nUne interview diffus\u00e9e le mercredi 09 novembre dans le 12h30 sur La Premi\u00e8re", "alternativeExcerpt": ["Pierre De Senarclens analyse la victoire de Donald Trump et ses cons\u00e9quences \nDonald Trump a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu 45\u00e8me pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis le mercredi 09 novembre dernier. Pierre de Senarclens, professeur honoraire de relations internationales \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne ne m\u00e2che pas ses mots face \u00e0 la victoire surprise du candidat r\u00e9publicain \u00e0 la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine\u2026\nUne interview diffus\u00e9e le mercredi 09 novembre dans le 12h30 sur La Premi\u00e8re"], "alternativeTitle": ["Pierre De Senarclens analyse la victoire de Donald Trump et ses cons\u00e9quences / 69S_2016-11-12T06:00:00_reveil-curieux-2", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 12.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/5180421.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8126405", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8126402"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Librairie francophone", "source": "siranau", "title": "La librairie francophone", "id": "sound-A4AA8EEE-A41A-4097-8529-D1139E837593", "durationSec": 3375, "publicationDate": "2016-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Roger-Pol, Droit\r\nAvec Claire Huynen, Abd Al Malik et, dans le cadre des comm\u00e9morations des attentats, une discussion entre Baaba Maal et Roger-Pol Droit sur la tol\u00e9rance et l'engagement culturel.\r\n\r\n* Infotrafic: 17:59:25-17:59:42 / * Avec Claire Huynen, Abd Al Malik et, dans le cadre des comm\u00e9morations des attentats, une discussion entre Baaba Maal et Roger-Pol Droit sur la tol\u00e9rance et l'engagement culturel.", "alternativeTitle": ["La librairie francophone du 12.11.2016", "La librairie francophone / LLF_2016-11-12T17:03:45_la-librairie-francophone", "La librairie francophone du 12.11.2016", "La librairie francophone / LLF_2016-11-12T17:03:45_la-librairie-francophone"], "alternativeExcerpt": ["Avec Claire Huynen, Abd Al Malik et, dans le cadre des comm\u00e9morations des attentats, une discussion entre Baaba Maal et Roger-Pol Droit sur la tol\u00e9rance et l'engagement culturel.", "Avec Claire Huynen, Abd Al Malik et, dans le cadre des comm\u00e9morations des attentats, une discussion entre Baaba Maal et Roger-Pol Droit sur la tol\u00e9rance et l'engagement culturel."], "imageURL": "//www.rts.ch/1742005.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8126381", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "rappeur, auteur-compositeur-interpr\u00e8te, \u00e9crivain et r\u00e9alisateur fran\u00e7ais, Ecrivain", "name": "Al Malik, Abd", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain(e), Ecrivain", "name": "Huynen, Claire", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8126381", "ece-8126380"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Ski alpin: belle performance pour les skieuses suisses en slalom", "id": "sound-59A8785E-07B9-4F2E-8961-9251F0F0CC96", "durationSec": 146, "publicationDate": "2016-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : BorsieHe, D\u00e9l\u00e9trPa;M\u00e9lanie Meillard, skieuse suisse\r\nNeuvi\u00e8me victoire cons\u00e9cutive en slalom de Coupe du Monde pour l'am\u00e9ricaine Mikaela Shiffrin qui l'emporte \u00e0 Levi. Les Suissesses ont plac\u00e9 trois des leurs dans les dix premi\u00e8res. Wendy Holdener, M\u00e9lanie Meillard et Michelle Gisin confirment que la rel\u00e8ve est bien pr\u00e9sente.\r\n\r\n* * Ski alpin: belle performance pour les skieuses suisses en slalom 18h Ski alpin : belle performance d'une jeune espoir suisse\r\nNeuvi\u00e8me victoire cons\u00e9cutive en slalom de Coupe du Monde pour l'Am\u00e9ricaine Mikaela Shiffrin qui l'emporte \u00e0 Levi en Finlande lors du premier slalom de la saison...\r\nLes Suissesses ont plac\u00e9 trois des leurs dans les 10 premi\u00e8res.\r\nWendy Holdener confirme avec une 2\u00e8me place, la romande M\u00e9lanie Meillard termine 6\u00e8me pour son 4\u00e8me d\u00e9part seulement en Coupe du monde, et Michelle Gisin vient compl\u00e9ter le tableau avec un neuvi\u00e8me rang.\r\nHerv\u00e9 Borsier, il faut remonter \u00e0 14 ans pour retrouver trois skieuses suisses dans le top 10 d'un slalom...   \r\nOui , c'\u00e9tait \u00e0 Maribor grace \u00e0 Marlies Oester, Sonja Nef et Corina Gr\u00fcnenfelder...Nation la plus repr\u00e9sent\u00e9e en seconde manche, la Suisse a encore plac\u00e9 Denise Feierabend, 21e et Rahel Kopp 25e dans les points.\r\n- Ces r\u00e9sultats viennent confirmer les impressions de la fin de saison derni\u00e8re... la rel\u00e8ve est bien pr\u00e9sente chez les skieuses suisses !\r\nC'est d\u00e9j\u00e0 une confirmation pour Wendy Hlodener , avec un sixi\u00e8me poduim,  La Schwytzoise s'est m\u00eame permise de reprendre du temps \u00e0 Mikaela Shiffrin ,sur le second trac\u00e9, pour finalement \u00e9chouer \u00e0 \"seulement\" 67 centi\u00e8mes de l'intouchable am\u00e9ricaine.\r\nQuand  M\u00e9lanie Meillard sa  sixi\u00e8me place, est une belle surprise dans la mesure ou l'on ne l'attendais pas d\u00e9j\u00e0 \u00e0 pareil f\u00eate, malgr\u00e9 l'entendue de son talent.La Neuchatelo-Valaisannne s'\u00e9tait class\u00e9 5 \u00e8me avec le dossard 40  , avant de confirmer dans la deuxi\u00e8me manche.Jointe par Patrick D\u00e9l\u00e9troz,  elle avait encore du mal \u00e0 r\u00e9aliser\r\n  Mag M\u00e9lanie Meillard\r\nMelanie Meillard donc 6 \u00e8me aujouzd'hui du slalon de Levi, sa meilleure performance en Coupe du monde", "alternativeExcerpt": ["Neuvi\u00e8me victoire cons\u00e9cutive en slalom de Coupe du Monde pour l'am\u00e9ricaine Mikaela Shiffrin qui l'emporte \u00e0 Levi. Les Suissesses ont plac\u00e9 trois des leurs dans les dix premi\u00e8res. Wendy Holdener, M\u00e9lanie Meillard et Michelle Gisin confirment que la rel\u00e8ve est bien pr\u00e9sente."], "alternativeTitle": ["Ski alpin: belle performance pour les skieuses suisses en slalom / FOR_2016-11-12T18:16:00_developpement-7", "Forum du 12.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8161356.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8143005", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8142997"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La France comm\u00e9more les attentats de Paris du 13 novembre 2015 : Interview de Caroline Fourest, essayiste et r\u00e9alisatrice fran\u00e7aise, auteure du livre \"G\u00e9nie de la la\u00efcit\u00e9\" (\u00c9d. Grasset, 2016)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D6D4C251-8654-4D69-88B5-CF6CC7501CF2", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 610, "publicationDate": "2016-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["la\u00efcit\u00e9", "int\u00e9grisme", "attentat", "terrorisme", "comm\u00e9moration"], "excerpt": "Sting jouera au Bataclan \u00e0 guichet ferm\u00e9 en hommage aux victimes des attentats du 13 novembre 2015 \u00e0 Paris et au Stade de France. Depuis un an, la France a renforc\u00e9 son arsenal l\u00e9gislatif pour combattre le terrorisme islamiste. ", "alternativeExcerpt": ["Sting jouera au Bataclan \u00e0 guichet ferm\u00e9 en hommage aux victimes des attentats du 13 novembre \u00e0 Paris et au Stade de France. Depuis un an, la France a renforc\u00e9 son arsenal l\u00e9gislatif pour combattre le terrorisme islamiste. L'interview de Caroline Fourest, essayiste et r\u00e9alisatrice fran\u00e7aise."], "alternativeTitle": ["La France comm\u00e9more les attentats de Paris / FOR_2016-11-12T18:03:00_developpement-2", "Forum du 12.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8161355.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8143005", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "essayiste et r\u00e9alisatrice fran\u00e7aise", "name": "Fourest, Caroline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8142993"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Donald Trump r\u00e9trop\u00e9dale au sujet de l'Obamacare", "id": "sound-CDB44105-3BB2-4CBA-9B8B-D5C82137CEED", "durationSec": 174, "publicationDate": "2016-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : GassotPh \r\nApr\u00e8s avoir supprim\u00e9 de son site internet sa proposition d'interdire le territoire am\u00e9ricain aux musulmans. Donald Trump annonce qu'il pourrait bien amender et non abroger le syst\u00e8me de sant\u00e9 mis en place par Barack Obama.\r\n\r\n* * Donald Trump r\u00e9trop\u00e9dale au sujet de l'Obamacare 18h Etats-Unis : Trump n'abrogera pas l'Obamacare\r\nNouveau r\u00e9trop\u00e9dalage de Donald Trump... Apr\u00e8s avoir supprim\u00e9 de son site internet sa proposition d'interdire le territoire am\u00e9ricain aux musulmans, le pr\u00e9sident-\u00e9lu des Etats-Unis annonce qu'il pourrait bien amender et non abroger le syst\u00e8me de sant\u00e9 mis en place par Barack Obama...\r\nPhilippe Gassot, bonsoir... Vous \u00eates en direct de Washington...\r\nDonald Trump s'\u00e9tait pourtant engag\u00e9 \u00e0 supprimer l'Obamacare d\u00e8s son entr\u00e9e \u00e0 la Maison Blanche...\r\n1/Donald Trump Confronte a la politique du r\u00e9el navigue a vue .\r\nSes derni\u00e8res d\u00e9cisions concernant d 'abord les musulmans qui sont moins lapidaires .La s\u00e9curit\u00e9 sociale cr\u00e9\u00e9e par Barack Obama  qu il veut beaucoup moins r\u00e9duire en cendre prouve qu' il est pr\u00eat a arrondir les angles .\r\n Donald Trump apprend vite le m\u00e9tier de politicien sur le tas .\r\nIl est clair que chez le pr\u00e9sident fraichement elu ,il y a un double langage : celui de la campagne pr\u00e9sidentielle brutal et meprisant,et  celui de  pr\u00e9sident rassembleur.\r\n- Mais est-ce qu'en mettant si rapidement de l'eau dans son vin, Donald Trump ne risque pas de d\u00e9cevoir une partie de son \u00e9lectorat avant m\u00eame de prendre ses fonctions ?\r\n2/ Donald Trump a maintenant une obligation : celle d'\u00eatre en accord avec ce qu il a annonc\u00e9 sans decourager l 'opposition.\r\nEn cas de manquement, son \u00e9lectorat  tr\u00e8s mobilis\u00e9  n'hesiterait pas a le sanctionner.", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s avoir supprim\u00e9 de son site internet sa proposition d'interdire le territoire am\u00e9ricain aux musulmans. Donald Trump annonce qu'il pourrait bien amender et non abroger le syst\u00e8me de sant\u00e9 mis en place par Barack Obama."], "alternativeTitle": ["Donald Trump r\u00e9trop\u00e9dale au sujet de l'Obamacare / FOR_2016-11-12T18:05:00_developpement-3", "Forum du 12.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/6895222.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8143005", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Gassot, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8143002"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Route contre rail, quel avenir pour les bus \u00e0 bas co\u00fbt en Suisse?", "id": "sound-6E75B6F5-51D0-4B10-9F19-F588DC7E3D89", "durationSec": 892, "publicationDate": "2016-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_NOV2016;Philippe Nantermod, conseiller national PLR valaisan;Roland de Barbantane, directeur g\u00e9n\u00e9ral de Ouibus;Michel Joye, pr\u00e9sident de l'Union des transports publics;Alain Barbey, directeur r\u00e9gional romand des CFF\r\nLes bus low cost pourraient-ils un jour concurrencer le rail en Suisse? L'\u00e9mission Quinze minutes a men\u00e9 l'enqu\u00eate parmi les diverses offres en transports routiers bon march\u00e9 qui fleurissent \u00e0 l'\u00e9tranger et s\u00e9duisent en Suisse.\r\n\r\n* Infotrafic: 12:59:33-12:59:48 / * Route contre rail, quel avenir pour les bus \u00e0 bas co\u00fbt en Suisse? (15 MINUTES) 15 MINUTES\r\nIl est l'heure de retrouver l'\u00e9mission de reportages 15 minutes \r\nC'\u00e9tait l'\u00e9mission de reportages 15 minutes, en nouvelle diffusion ce soir \u00e0 22h40\r\nIntervenants:\r\nPhilippe Nantermod, conseiller national PLR valaisan\r\nRoland de Barbantane, directeur g\u00e9n\u00e9ral de Ouibus\r\nMichel Joye, pr\u00e9sident de l'Union des transports publics\r\nAlain Barbey, directeur r\u00e9gional romand des CFF", "alternativeExcerpt": ["Les bus low cost pourraient-ils un jour concurrencer le rail en Suisse? L'\u00e9mission Quinze minutes a men\u00e9 l'enqu\u00eate parmi les diverses offres en transports routiers bon march\u00e9 qui fleurissent \u00e0 l'\u00e9tranger et s\u00e9duisent en Suisse.", "Les bus low cost pourraient-ils un jour concurrencer le rail en Suisse? L'\u00e9mission Quinze minutes a men\u00e9 l'enqu\u00eate parmi les diverses offres en transports routiers bon march\u00e9 qui fleurissent \u00e0 l'\u00e9tranger et s\u00e9duisent en Suisse.", "Les bus low cost pourraient-ils un jour concurrencer le rail en Suisse? L'\u00e9mission Quinze minutes a men\u00e9 l'enqu\u00eate parmi les diverses offres en transports routiers bon march\u00e9 qui fleurissent \u00e0 l'\u00e9tranger et s\u00e9duisent en Suisse."], "alternativeTitle": ["Route contre rail, quel avenir pour les bus \u00e0 bas co\u00fbt en Suisse?", "Route contre rail, quel avenir pour les bus \u00e0 bas co\u00fbt en Suisse? / 12H30_2016-11-12T12:40:00_quinze-minutes", "Route contre rail, quel avenir pour les bus \u00e0 bas co\u00fbt en Suisse? / 12H30_2016-11-12T12:40:00_quinze-minutes"], "imageURL": "//www.rts.ch/8122644.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8142989", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8142989", "ece-8142978"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "G\u00e9rer son identit\u00e9 num\u00e9rique, nouveau d\u00e9fi pour le quidam", "id": "sound-CA7B4D70-E7E5-4A71-BBDD-DD70CFEC3928", "durationSec": 1442, "publicationDate": "2016-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Comme un constructeur automobile qui travaille son image en ligne, comme un cabinet d'audit qui peaufine sa r\u00e9putation sur internet, nous devons travailler notre identit\u00e9 num\u00e9rique. Les enjeux sont professionnels, relationnels et toucheront peut-\u00eatre bient\u00f4t les domaines de la sant\u00e9 ou de la finance. Il existe des astuces pour g\u00e9rer cette double vie, qui n'est finalement que le reflet - parfois retouch\u00e9 - de notre existence qualifi\u00e9e de \" r\u00e9elle \". Nos profils sont-ils vraiment nous ? \r\nAvec Fanny Georges, s\u00e9miologue, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'universit\u00e9 Sorbonne nouvelle Paris III.  Chroniqueurs : Laurence Dif\u00e9lix et Didier Bonvin.\r\n\r\n* * Comme un constructeur automobile qui travaille son image en ligne, comme un cabinet d'audit qui peaufine sa r\u00e9putation sur internet, nous devons travailler notre identit\u00e9 num\u00e9rique. Les enjeux sont professionnels, relationnels et toucheront peut-\u00eatre bient\u00f4t les domaines de la sant\u00e9 ou de la finance. Il existe des astuces pour g\u00e9rer cette double vie, qui n'est finalement que le reflet - parfois retouch\u00e9 - de notre existence qualifi\u00e9e de \" r\u00e9elle \". Nos profils sont-ils vraiment nous ? \r\nAvec Fanny Georges, s\u00e9miologue, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'universit\u00e9 Sorbonne nouvelle Paris III.  Chroniqueurs : Laurence Dif\u00e9lix et Didier Bonvin.", "alternativeExcerpt": ["Comme un constructeur automobile qui travaille son image en ligne, comme un cabinet d\u02b9audit qui peaufine sa r\u00e9putation sur internet, nous devons travailler notre identit\u00e9 num\u00e9rique. Les enjeux sont professionnels, relationnels et toucheront peut-\u00eatre bient\u00f4t les domaines de la sant\u00e9 ou de la finance. Il existe des astuces pour g\u00e9rer cette double vie, qui n\u02b9est finalement que le reflet - parfois retouch\u00e9 - de notre existence qualifi\u00e9e de \" r\u00e9elle \". Nos profils sont-ils vraiment nous ? \n\nAvec Fanny Georges, s\u00e9miologue, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'universit\u00e9 Sorbonne nouvelle Paris III.  Chroniqueurs : Laurence Dif\u00e9lix et Didier Bonvin."], "alternativeTitle": ["G\u00e9rer son identit\u00e9 num\u00e9rique, nouveau d\u00e9fi pour le quidam / 69S_2016-11-12T06:00:00_le-talk-2", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 12.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8158996.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8126405", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "S\u00e9miologue", "name": "Georges, Fanny", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8126394"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le Jura est aussi concern\u00e9 par la baisse du nombre des permis de travail extra europ\u00e9en", "id": "sound-ED854CFA-4D13-4615-9AB9-4312F8ABD41D", "durationSec": 81, "publicationDate": "2016-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Jura observe avec attention la d\u00e9livrance des permis pour travailleurs hors Union europ\u00e9enne. Les besoins actuels sont couverts, mais le gouvernement jurassien estime que la situation future risque d'\u00eatre plus tendue dans le canton.\r\n\r\n* * Le Jura est aussi concern\u00e9 par la baisse du nombre des permis de travail extra europ\u00e9en 12h30 Permis Travailleurs \r\nLe Jura observe avec attention la d\u00e9livrance des permis pour travailleurs hors Union Europ\u00e9enne. Les besoins actuels sont couverts mais le gouvernement jurassien estime que la situation future risque d'\u00eatre plus tendue dans le canton. En cause notamment: le d\u00e9veloppement des fili\u00e8res tertiaires dans le Jura. Explications de Ga\u00ebl Klein \r\n  1'03\r\n((La baisse du nombre des permis extra-europ\u00e9ens a suscit\u00e9 passablement de r\u00e9actions dans les cantons particuli\u00e8rement friands de cette main-d'ouvre qualifi\u00e9e et \u00e0 forte valeur ajout\u00e9e. C'\u00e9tait une des cons\u00e9quences directes de la votation du 9 f\u00e9vrier 2014 sur l'immigration de masse. Berne a l\u00e9g\u00e8rement infl\u00e9chi sa position le mois dernier en annon\u00e7ant une augmentation du contingent \u00e0 7500 l'ann\u00e9e prochaine. Dans le Jura, le nombre de permis \u00e0 disposition est quasi insignifiant aujourd'hui, 28 au total, et ce sont les clubs sportifs de ligue nationale qui sont les b\u00e9n\u00e9ficiaires les plus importants. Mais le gouvernement observe  la situation avec une certaine pr\u00e9occupation pour l'avenir. Le Jura a r\u00e9cemment inaugur\u00e9 son campus tertiaire \u00e0 Del\u00e9mont avec en ligne de mire une diversification de son tissu industriel encore trop ax\u00e9 sur la microtechnique. Il est aussi partenaire du Parc d'innovation de la Suisse du Nord-Ouest et souffre d'une p\u00e9nurie chronique de personnel m\u00e9dical.  Le Service de l'Economie et de l'Emploi a d\u00e9j\u00e0 sollicit\u00e9 une augmentation de 30% de son contingent pour l'ann\u00e9e prochaine, mais sans beaucoup d'espoir. Une limite trop basse pourrait conduire les autorit\u00e9s jurassiennes \u00e0 resserrer encore davantage les crit\u00e8res et les conditions d'octroi))", "alternativeExcerpt": ["Le Jura observe avec attention la d\u00e9livrance des permis pour travailleurs hors Union europ\u00e9enne. Les besoins actuels sont couverts, mais le gouvernement jurassien estime que la situation future risque d\u2019\u00eatre plus tendue dans le canton."], "alternativeTitle": ["Le Jura est aussi concern\u00e9 par la baisse du nombre des permis de travail extra europ\u00e9en / 12H30_2016-11-12T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 12.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8161039.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8142988", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8142977"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "VD: trois candidats \u00e0 la candidature UDC au Conseil d'Etat", "id": "sound-443B9D86-4E87-4BCC-A86E-4FF7DD769662", "durationSec": 450, "publicationDate": "2016-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La lutte s'intensifie pour le Conseil d'Etat vaudois. A l'UDC, ils sont officiellement trois pr\u00eats \u00e0 se battre pour retrouver un si\u00e8ge au gouvernement. Pierre-Yves Rapaz est sorti du bois ce samedi. Avec lui, le parti peut compter sur un vieux routier de la politique. Son interview.\r\n\r\n* * VD: trois candidats \u00e0 la candidature UDC au Conseil d'Etat 18h Vaud : trois candidats \u00e0 la candidature UDC au Conseil d'Etat\r\nLa lutte s'intensifie pour le conseil d'Etat vaudois... C\u00f4t\u00e9 socialiste, trois femmes se battent pour acc\u00e9der au ticket aux c\u00f4t\u00e9s de Pierre-Yves Maillard et Nuria Gorrite... Comme \u00e0 l'UDC: depuis ce matin, ils sont officiellement trois pr\u00eats \u00e0 se battre pour retrouver un si\u00e8ge au gouvernement... Apr\u00e8s le pr\u00e9sident du parti Jacques Nicolet et le d\u00e9put\u00e9 Julien Cu\u00e9rel, Pierre-Yves Rappaz est sorti du bois ce matin... Le pr\u00e9fet Pascal Dessauges devrait compl\u00e9ter le trio en confirmant sa candidature en d\u00e9but de semaine... Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s UDC auront donc le choix d\u00e9but d\u00e9cembre... Avec Pierre-Yves Rapaz, le parti peut compter sur un vieux routier de la politique cantonale... Michael Peuker  \r\nPierre-Yves Rapaz, ce n'est pas un inconnu... D\u00e9put\u00e9 depuis plus de 20 ans, ce n'est pas la premi\u00e8re fois qu'il brigue un poste \u00e0 l'ex\u00e9cutif vaudois... En 2011, l'actuel municipal de Bex avait d\u00e9j\u00e0 tent\u00e9 de reprendre le si\u00e8ge laiss\u00e9 vacant par Jean-Claude Mermoud, conseiller d'Etat UDC d\u00e9c\u00e9d\u00e9 juste avant la fin de la l\u00e9gislature. Candidat officiel de l'UDC et du PLR, Pierre-Yves Rapaz avait essuy\u00e9 un cuisant \u00e9chec face \u00e0 la verte B\u00e9atrice M\u00e9traux... Cette derni\u00e8re avait fini la course loin devant avec plus de 13'000 voix d'avance... Un scrutin ayant fait bascul\u00e9 le conseil d'Etat \u00e0 gauche au grand dam de la droite... Une situation inchang\u00e9e depuis lors...\r\n***Un \u00e9chec douloureux... Car \u00e0 l'\u00e9poque, le centre et m\u00eame une partie de l'\u00e9lectorat PLR s'\u00e9taient montr\u00e9 frileux \u00e0 son \u00e9gard...\r\nOui... Le centre avait largement soutenu l'actuelle ministre \u00e9cologiste... Quand \u00e0 l'\u00e9lectorat PLR, il s'\u00e9tait d\u00e9mobilis\u00e9 entre les deux tours de l'\u00e9lection, faisant perdre plusieurs centaines de voix \u00e0 Pierre-Yves Rapaz... Une giffle dont il semble aujourd'hui s'\u00eatre remis... Il l'affirme, il veut le match de retour avec B\u00e9atrice M\u00e9traux, persuad\u00e9 de pouvoir attaquer efficacement le si\u00e8ge de la verte...\r\n***Mais avant cela, Pierre-Yves Rappaz devra convaincre les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de son parti de le lancer dans la course... Et \u00e7a, c'est loin d'\u00eatre gagn\u00e9...\r\nD'autant plus qu'il fera face \u00e0 Jacques Nicolet, pr\u00e9sident du parti, pr\u00e9sent\u00e9 comme grand favori... Agriculteur, r\u00e9cemment \u00e9lu au conseil national, son nom circule depuis plusieurs mois... Une candidature forte, mais incertaine: on l'entend \u00e0 l'interieur du parti: Voter Nicolet, c'est voter Voiblet... Claude-Alain Voiblet, exclu avec grand fracas de l'UDC Vaud le printemps dernier pourrait en effet revenir par la petite porte en cas d'\u00e9lection au Conseil d'Etat de Jacques Nicolet... Ce dernier laisserait vacant son si\u00e8ge au national au profit du premier des viennent-ensuite des derni\u00e8res \u00e9lection f\u00e9d\u00e9rales: Claude-Alain Voiblet... Un argument choc en faveur de Pierre-Yves Rapaz dont la candidature vient dans une certaine mesure affaiblir celle de son pr\u00e9sident de parti...\r\n***Mais Pierre-Yves Rapaz devra aussi faire face \u00e0 un autre candidat potentiel... Encore non-d\u00e9clar\u00e9 celui-l\u00e0...\r\nOui... Pascal Dessauges, pr\u00e9fet du Gros-de-Vaud... C'est donc le repr\u00e9sentant du gouvernement dans la r\u00e9gion... Il pr\u00e9sente plusieurs avantages: proche des institutions, il peut faire valoir une pr\u00e9cieuse exp\u00e9rience, un bon r\u00e9seau... Il vient d'ailleurs d'obtenir hier l'aval du Conseil d'Etat pour se lancer dans la course... Il annoncera ses intentions en d\u00e9but de semaine, mais d'apr\u00e8s plusieurs sources internes, il devrait sa candidature fait peu de doutes... Rien n'est jou\u00e9 donc c\u00f4t\u00e9 UDC, surtout pour Pierre-Yves Rapaz...", "alternativeExcerpt": ["La lutte s'intensifie pour le Conseil d'Etat vaudois. A l'UDC, ils sont officiellement trois pr\u00eats \u00e0 se battre pour retrouver un si\u00e8ge au gouvernement. Pierre-Yves Rapaz est sorti du bois ce samedi. Avec lui, le parti peut compter sur un vieux routier de la politique. Son interview."], "alternativeTitle": ["VD: trois candidats \u00e0 la candidature UDC au Conseil d'Etat / FOR_2016-11-12T18:11:00_developpement-5", "Forum du 12.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/6967443.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8143005", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8143003"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Tennis: groupe difficile pour Wawrinka au Masters", "id": "sound-6BFB3FE4-C1EB-40B1-8A38-DD5C94788E25", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2016-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Masters de Londres se dispute du 13 au 20 novembre 2016. Stan Wawrinka a h\u00e9rit\u00e9 d'un tirage au sort particuli\u00e8rement difficile avec Andy Murray, Marin Cilic et Kei Nischikori. C'est contre le Japonais qu'il entamera son tournoi le lundi 14 novembre 2016. \r\nPr\u00e9sentation du Masters et de ses enjeux avec Bernardin Allemann.\r\n\r\n* * Le Masters de Londres se dispute du 13 au 20 novembre 2016. Stan Wawrinka a h\u00e9rit\u00e9 d'un tirage au sort particuli\u00e8rement difficile avec Andy Murray, Marin Cilic et Kei Nischikori. C'est contre le Japonais qu'il entamera son tournoi le lundi 14 novembre 2016. \r\nPr\u00e9sentation du Masters et de ses enjeux avec Bernardin Allemann.", "alternativeExcerpt": ["Le Masters de Londres se dispute du 13 au 20 novembre 2016. Stan Wawrinka a h\u00e9rit\u00e9 d\u2019un tirage au sort particuli\u00e8rement difficile avec Andy Murray, Marin Cilic et Kei Nischikori. C\u2019est contre le Japonais qu\u2019il entamera son tournoi le lundi 14 novembre 2016. \n\nPr\u00e9sentation du Masters et de ses enjeux avec Bernardin Allemann."], "alternativeTitle": ["Tennis: groupe difficile pour Wawrinka au Masters / SP_2016-11-12T19:23:45_sequence-2", "Sport-Premi\u00e8re du 12.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8123226.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8126418", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8126412"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Oiseaux morts trouv\u00e9s dans le port de Lausanne victimes de la grippe aviaire", "id": "sound-97443933-74B7-410B-995F-843DA2DB3A69", "durationSec": 258, "publicationDate": "2016-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Nathalie Rochat, porte-parole de l'OSAV\r\nLe virus de la grippe aviaire a \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9 sur des oiseaux sauvages trouv\u00e9s morts dans le port de Lausanne, indique samedi l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire et des affaires v\u00e9t\u00e9rinaires. L'interview de Nathalie Rochat, porte-parole de l'OSAV.\r\n\r\n* * Oiseaux morts trouv\u00e9s dans le port de Lausanne victimes de la grippe aviaire 18h Le L\u00e9man touch\u00e9 par la grippe aviaire\r\nDeux cas de grippe aviaire ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9s sur les bords du lac L\u00e9man... \r\nDeux oiseaux sauvages contamin\u00e9s, trouv\u00e9s morts dans le port de Lausanne...\r\nL'Office f\u00e9d\u00e9ral de la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire et des affaires v\u00e9t\u00e9rinaires, l'OSAV, l'annonce aujourd'hui...\r\nCes derniers jours, environ quatre-vingts oiseaux sauvages sont \u00e9galement morts de la grippe aviaire sur les bords du Lac de Constance...\r\nNathalie Rochat, bonsoir... Vous \u00eates porte-parole de l'OSAV... \r\n** 09 / ** 67)\r\n- Deux oiseaux diagnostiqu\u00e9s au bord du L\u00e9man... Il y en a vraisemblablement d'autres dans le secteur... Connaissez-vous l'\u00e9tendue du ph\u00e9nom\u00e8ne\u00a0?\r\n- Quels sont les risques pour l'homme\u00a0?\r\n- On a d\u00e9couvert des cas autour du lac de Constance, c'est \u00e0 l'autre bout du pays. Y a-t-il d'autres r\u00e9gions de Suisses touch\u00e9es\u00a0?\r\n- Y a-t-il des risques de transmission aupr\u00e8s d'\u00e9levages de la r\u00e9gion\u00a0?\r\n- Quelles mesures sont mises en place\u00a0concr\u00e8tement ?\r\n- Pourtant, certains \u00e9levages ont \u00e9t\u00e9 touch\u00e9s en Autriche, tout pr\u00e8s de la fronti\u00e8re avec la Suisse... Ne faudrait-il pas prendre des mesures plus contraignantes, comme le confinement de tous les \u00e9levages du pays ?", "alternativeExcerpt": ["Le virus de la grippe aviaire a \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9 sur des oiseaux sauvages trouv\u00e9s morts dans le port de Lausanne, indique samedi l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire et des affaires v\u00e9t\u00e9rinaires. L'interview de Nathalie Rochat, porte-parole de l'OSAV."], "alternativeTitle": ["Oiseaux morts trouv\u00e9s dans le port de Lausanne victimes de la grippe aviaire / FOR_2016-11-12T18:00:00_developpement-1", "Forum du 12.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8161345.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8143005", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8143000"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La revue de presse", "id": "sound-0D7D46DD-B357-4507-B012-9785B45234EF", "durationSec": 459, "publicationDate": "2016-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Sandra Zimmerli.  Avec le kiosque de Thierry Fischer.\r\n\r\n* * Par Sandra Zimmerli.  Avec le kiosque de Thierry Fischer.", "alternativeExcerpt": ["Par Sandra Zimmerli.  Avec le kiosque de Thierry Fischer."], "alternativeTitle": ["La revue de presse / 69S_2016-11-12T06:00:00_la-revue-de-presse", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 12.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/5765878.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8126405", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8126393"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Avant-sc\u00e8ne", "source": "siranau", "title": "Rossini, 148 ans apr\u00e8s", "genres": ["Animation"], "id": "sound-63584A3E-1B43-4FDE-9921-982B8C694885", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 1785, "publicationDate": "2016-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rossini, Gioacchino"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra bouffe", "compositeur"], "excerpt": "Un si\u00e8cle et demi apr\u00e8s la disparition de Gioachino Rossini, sa musique demeure toujours aussi p\u00e9tillante. Pour lui rendre hommage, Avant-sc\u00e8ne propose une version de l\u00e9gende de son op\u00e9ra bouffe L'Italienne \u00e0 Alger. Teresa Berganza, Alvinio Misciano, Sesto Bruscantini et Mario Petri mettent le feu dans cette production dirig\u00e9e par Nino Sanzogno. Une archive de la RAI des grandes ann\u00e9es!", "alternativeTitle": ["Avant-sc\u00e8ne du 12.11.2016", "Son de test / audios-divers_2017-09-04_Asset00_04:22:28", "Rossini, 148 ans apr\u00e8s\u2026  / AVS_2016-11-12T19:30:00_avant-scene", "Avant-sc\u00e8ne du 12.11.2016", "Rossini, 148 ans apr\u00e8s\u2026  / AVS_2016-11-12T19:30:00_avant-scene"], "imageURL": "//www.rts.ch/8864312.image", "alternativeExcerpt": ["Un si\u00e8cle et demi apr\u00e8s la disparition de Gioachino Rossini, sa musique demeure toujours aussi p\u00e9tillante. Pour lui rendre hommage, Avant-sc\u00e8ne propose une version de l\u00e9gende de son op\u00e9ra bouffe L\u2019Italienne \u00e0 Alger. Teresa Berganza, Alvinio Misciano, Sesto Bruscantini et Mario Petri mettent le feu dans cette production dirig\u00e9e par Nino Sanzogno. Une archive de la RAI des grandes ann\u00e9es!", "Un si\u00e8cle et demi apr\u00e8s la disparition de Gioachino Rossini, sa musique demeure toujours aussi p\u00e9tillante. Pour lui rendre hommage, Avant-sc\u00e8ne propose une version de l\u00e9gende de son op\u00e9ra bouffe L\u2019Italienne \u00e0 Alger. Teresa Berganza, Alvinio Misciano, Sesto Bruscantini et Mario Petri mettent le feu dans cette production dirig\u00e9e par Nino Sanzogno. Une archive de la RAI des grandes ann\u00e9es!"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8126089", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Regard, Serene", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Regard, Serene", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8126089", "ece-8126088"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'id\u00e9e de payer pour \u00e9viter d'accueillir des demandeurs d'asile s\u00e9duit l'UDC genevoise", "id": "sound-676519DE-5D31-416D-A805-985CC5EA2DD9", "durationSec": 585, "publicationDate": "2016-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : C\u00e9line Amaudruz, conseill\u00e8re nationale genevoise UDC;Romain de Sainte Marie, D\u00e9put\u00e9 et chef de groupe socialiste au Grand Conseil genevois\r\nL'id\u00e9e de payer pour \u00e9viter d'accueillir des demandeurs d'asile dans sa commune fait son chemin. L'UDC genevoise a d\u00e9pos\u00e9 plusieurs projets de loi allant dans ce sens. D\u00e9bat entre C\u00e9line Amaudruz, conseill\u00e8re nationale UDC genevoise et Romain de Sainte-Marie, d\u00e9put\u00e9 socialiste au Grand Conseil genevois.\r\n\r\n* * L'id\u00e9e de payer pour \u00e9viter d'accueillir des demandeurs d'asile s\u00e9duit l'UDC genevoise 18h Gen\u00e8ve : payer pour \u00e9viter d'accueillir des requ\u00e9rants ?\r\nC\u00e9line Amaudruz, conseill\u00e8re nationale genevoise UDC par TEL au ** 47 (au cas ou: ** 97)\r\nRomain de Sainte Marie, D\u00e9put\u00e9 et chef de groupe socialiste au Grand Conseil genevois au Studio GE ** 85) accueil Magali Ntongo: ** 09\r\nPayer pour \u00e9viter d'accueillir des demandeurs d'asile sur le sol de sa commune... L'id\u00e9e fait son chemin en Suisse...\r\nIl y a quelques mois, on apprenait que la commune d'Oberwil-Lieli, dans le canton d'Argovie, pr\u00e9ferait d\u00e9bourser 290 mille francs plut\u00f4t que d'accueillir 9 r\u00e9fugi\u00e9s...\r\nEt bien l'UDC genevoise s'est inspir\u00e9e de cette pratique et a d\u00e9pos\u00e9 en d\u00e9but de semaine plusieurs projets de loi sur le bureau du Grand Conseil...\r\nLes premiers demandent que les communes concern\u00e9es puissent voter lorsque le canton d\u00e9cide de construire un centre d'accueil pour demandeurs d'asile sur son territoire...\r\nLe second veut donner au Conseil d'Etat le droit de fixer le montant \u00e0 payer.\r\n***\r\nC\u00e9line Amaudruz... bonsoir... Vous \u00eates conseill\u00e8re nationale UDC genevoise.\r\nRomain de Sainte-Marie, bonsoir \u00e0 vous \u00e9galement... Vous \u00eates d\u00e9put\u00e9 socialiste au Grand Conseil genevois.\r\nAMAUDRUZ\r\n- Payer pour ne pas accueillir de r\u00e9fugi\u00e9s, est-ce vraiment une solution ?... Est-ce que cela r\u00e9pond \u00e0 un r\u00e9el besoin ?\r\n- Pour payer, il faut de l'argent... Vos projets de loi ne risquent-ils pas de permettre uniquement aux communes fortun\u00e9es de choisir de ne pas accueillir de centre de requ\u00e9rants ?\r\n- Vous avancez la solidarit\u00e9 intercommunale pour justifier l'indemnit\u00e9 financi\u00e8re que devront verser les communes qui refusent des centres... Mais est-ce tr\u00e8s solidaire de donner le choix qu'aux communes qui en ont les moyens ?\r\n- Comment serait fix\u00e9 le montant de l'indemnit\u00e9 ?\r\n- Que se passera-t-il si aucune commune n'accepte d'accueillir des centres sur son sol ? (elle dit que les abris PC sont suffisants)\r\n- Mais est-ce que des personnes qui ont souffert et fui des conflits ne m\u00e9ritent pas de meilleures conditions d'h\u00e9bergement qu'un abri PC ?\r\n- La cl\u00e9 de r\u00e9partition attribue 5,6% des demandeurs d'asile \u00e0 Gen\u00e8ve... Considerez-vous que c'est excessif ?\r\n- N'est-ce pas \u00e0 vous, qui \u00eates conseill\u00e8re nationale, de tenter de faire changer les choses au niveau f\u00e9d\u00e9ral ?\r\n- Si on pousse le raisonnement et que les communes peuvent aller \u00e0 l'encontre de d\u00e9cisions du canton en payant, ne risque-t-on pas d'arriver \u00e0 des probl\u00e8mes de coh\u00e9sion ? (si chaque politique publique est remise en question)\r\n- Pour une R\u00e9publique \u00e0 la tradition humaniste, n'est-ce pas une mauvaise image que vous donneriez de votre canton ?\r\nSAINTE-MARIE\r\n- Qu'est ce que que \u00e7a vous inspire ces projets de loi d\u00e9pos\u00e9s par l'UDC ? Que pensez-vous du principe de payer pour ne pas accueillir ? (il compare au principe de pollueur-payeur et trouve \u00e7a immoral!)\r\n- Pourquoi est-ce une mauvaise id\u00e9e ? Est-ce parce que c'est immoral ou parce que toutes les communes ne seront pas log\u00e9es \u00e0 la m\u00eame enseigne ?\r\n- Payer pour \u00e9viter d'accueillir des r\u00e9fugi\u00e9s, \u00e7a peut poser des probl\u00e8mes en terme de coh\u00e9sion cantonale, selon vous ?\r\n- N'y a-t-il pas assez de place dans les abris PC ?\r\n- Si le dernier mot revient aux communes d'accueil, n'est-ce pas la meilleure solution pour \u00eatre s\u00fbr de sa bonne volont\u00e9 en mati\u00e8re d'int\u00e9gration ?\r\n- 5,6 pourcent des demandeurs d'asile doivent \u00eatre accueillis \u00e0 Gen\u00e8ve selon la cl\u00e9 de r\u00e9partition de la Conf\u00e9d\u00e9ration... N'est-ce pas trop pour un canton comme Gen\u00e8ve qui, de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, manque de place ? \r\n- Comment y remedier?", "alternativeExcerpt": ["L'id\u00e9e de payer pour \u00e9viter d'accueillir des demandeurs d'asile dans sa commune fait son chemin. L'UDC genevoise a d\u00e9pos\u00e9 plusieurs projets de loi allant dans ce sens. D\u00e9bat entre C\u00e9line Amaudruz, conseill\u00e8re nationale UDC genevoise et Romain de Sainte-Marie, d\u00e9put\u00e9 socialiste au Grand Conseil genevois."], "alternativeTitle": ["L'id\u00e9e de payer pour \u00e9viter d'accueillir des demandeurs d'asile s\u00e9duit l'UDC genevoise / FOR_2016-11-12T18:14:00_developpement-6", "Forum du 12.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8152232.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8143005", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8142999"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Football: l'\u00e9quipe de Suisse affrontera les Iles F\u00e9ro\u00e9 pour  les qualifications du mondial", "id": "sound-B9963B9A-5E55-417E-9037-7B75570CD045", "durationSec": 131, "publicationDate": "2016-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'\u00e9quipe suisse de football jouera dimanche \u00e0 Lucerne son quatri\u00e8me match des qualifications du mondial 2018 en Russie. Les Suisses affrontent les Iles F\u00e9ro\u00e9 pour une victoire qui semblerait logique.\r\n\r\n* * Football: l'\u00e9quipe de Suisse affrontera les Iles F\u00e9ro\u00e9 pour  les qualifications du mondial 18h Football : Suisse-Iles Feroe\r\nL'\u00e9quipe suisse de football jouera demain \u00e0 Lucerne son quatri\u00e8me match des qualifications du mondial 2018 en Russie. \r\nApr\u00e8s ses victoires contre le Portugal, en Hongrie et en Andorre, les Suisses affrontent les Iles F\u00e9ro\u00e9 pour une victoire qui semblerait logique. \r\nMais, Patrick D\u00e9l\u00e9troz, les F\u00e9ringiens aiment d\u00e9fier la logique. \r\nEt \u00e7a commence par l'endroit o\u00f9 vivent les 50'000 habitants de ces, je cite,  18 cailloux jet\u00e9s \u00e0 la vol\u00e9e dans l'Atlantique Nord, entre Norv\u00e8ge et Islande. \r\n50'000 habitants, 80'000 moutons, 4 millions d'oiseaux., pas un arbre mais beaucoup de vent. \r\nUne beaut\u00e9 sauvage, et un climat  rude et tr\u00e8s venteux, on peut dire qu'il forge le caract\u00e8re et \u00e0 longtemps forg\u00e9 aussi la mani\u00e8re, tout aussi rugueuse qu'on les f\u00e9ringiens, de jouer au football.   \r\n- Cette mani\u00e8re de jouer n'a pas permis aux F\u00e9ro\u00e9 de r\u00e9aliser de grands r\u00e9sultats, c'est souvent au fond des classements qu'on trouve l'\u00e9quipe nationale. \r\nC'est vrai, les Iles F\u00e9ro\u00e9, en treize participations \u00e0 des qualifications pour l'Euro ou la coupe du monde, depuis 1990,  ont  jou\u00e9 131 matchs. il y a eu  12 victoires, 11 nuls, 108 d\u00e9faites.  et \u00e0  deux exceptions pr\u00e8s, toujours le dernier rang du groupe.  sinon, deux fois \u00e0 l'avant dernier et cela malgr\u00e9 un exploit lors de leur premier match officiel, c'\u00e9tait en septembre 1990 pour les qualifications de l'Euro 92.  Victoire 1 \u00e0 0 face \u00e0 l'Autriche pour ces joueurs amateurs dans un pays ou le football est le sport num\u00e9ro un. \r\n- Une ''petite \u00e9quipe'' mais qui n'a jamais \u00e9t\u00e9 mieux class\u00e9e qu'actuellement dans les tabelles du football mondial. Elle est donc en progression ?\r\nOui, elle est 74 \u00e8me au classement mondial.  Cette progression est la cons\u00e9quence de plusieurs facteurs.\r\nTout d'abord, pour la bonne moiti\u00e9 de l'\u00e9quipe national.  fini l'amateurisme, ils sont sept \u00e0 avoir fait du football leur m\u00e9tier et jouent \u00e0 l'\u00e9tranger, au Danemark principalement, en Islande et en Norv\u00e8ge. \r\nEt il y a aussi un \u00e9tat d'esprit et une mani\u00e8re de jouer qui ont chang\u00e9. \r\nLes joueurs ont pris conscience qu'il pouvait aussi pratiquer un football moins agressif, plus technique.  gr\u00e2ce aussi \u00e0 l'apport et l'exp\u00e9rience de ces joueurs \u00e9voluant \u00e0 l'\u00e9tranger. Et, fort de cel\u00e0 et de quelques bons r\u00e9sultats..  Deux victoires face \u00e0 la Gr\u00e8ce par exemple lors des qualifications pour l'Euro 2016, les joueurs ont pris confiance et jouent sans pression, sachant que leurs supporters n'attendent qu'un bon \u00e9tat d'esprit et pas la victoire \u00e0 tout prix. \r\n- On pourrait les comparer \u00e0 l'Islande sur le plan du football ? \r\nDans l'\u00e9tat d'esprit oui, mais pas au niveau des structures. M\u00eame la grande majorit\u00e9 des enfants jouent au football, il n'y a pas de structures couvertes comme en Islande.. Qui permettent de s'entra\u00eener toute l'ann\u00e9e et la f\u00e9d\u00e9ration n'a pas investi comme l'a fait la f\u00e9d\u00e9ration islandaise dans la formation de ses entra\u00eeneurs.  L'ambition est diff\u00e9rente. \r\nEt puis les F\u00e9ro\u00e9 ont tout de m\u00eame perdu 6-0 face au Portugal ? \r\nC'est r\u00e9v\u00e9lateur, et un joueur le disait tr\u00e8s bien d'ailleurs.  Face \u00e0 de telles \u00e9quipes nous ne pouvons pas nous permettre de jouer \u00e0 99%, sans quoi les buts tombent. \r\nC'est pareil pour la Suisse dont le fond de jeu est largement sup\u00e9rieur mais qui, on l'a vu en Andorre, peut douter si elle ne marque pas tout de suite et peiner \u00e0 faire le jeu face \u00e0 des \u00e9quipes dites plus faibles et qui ferment le jeu.  Et la Suisse a d'ailleurs rarement \u00e9t\u00e9 \u00e0 l'aise dans ses confrontations face aux F\u00e9ro\u00e9\r\nSuisse - Iles F\u00e9ro\u00e9. c'est demain soir d\u00e8s 18h00 \u00e0 Lucerne. \r\nA suivre sur  tous les vecteurs de la RTS", "alternativeExcerpt": ["L\u2019\u00e9quipe suisse de football jouera dimanche \u00e0 Lucerne son quatri\u00e8me match des qualifications du mondial 2018 en Russie. Les Suisses affrontent les Iles F\u00e9ro\u00e9 pour une victoire qui semblerait logique."], "alternativeTitle": ["Football: l'\u00e9quipe de Suisse affrontera les Iles F\u00e9ro\u00e9 pour  les qualifications du mondial / FOR_2016-11-12T18:18:00_developpement-8", "Forum du 12.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8161452.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8143005", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8142996"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La revue des unes", "id": "sound-F48059C9-13A9-433A-A44C-62C63F3EB8DF", "durationSec": 505, "publicationDate": "2016-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Antoine Droux\r\n\r\n* * Par Antoine Droux", "alternativeExcerpt": ["Par Antoine Droux"], "alternativeTitle": ["La revue des unes / 69S_2016-11-12T06:00:00_la-revue-des-unes", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 12.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7036011.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8126405", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8126397"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'Actualit\u00e9 francophone", "id": "sound-5316DEED-3B9F-4F16-B3BB-82EE249B2A06", "durationSec": 650, "publicationDate": "2016-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chaque semaine, l'Actualit\u00e9 francophone des Radios Francophones Publiques (RFP) met en correspondance quatre \u00e9v\u00e8nements qui ont fait les titres de la semaine en Suisse, en France, au Canada et en Belgique: un \u00e9clairage sur les choix journalistiques des r\u00e9dactions de la RTS, de Radio France, de la RTBF et de Radio-Canada.\r\n\r\n* * Chaque semaine, l'Actualit\u00e9 francophone des Radios Francophones Publiques (RFP) met en correspondance quatre \u00e9v\u00e8nements qui ont fait les titres de la semaine en Suisse, en France, au Canada et en Belgique: un \u00e9clairage sur les choix journalistiques des r\u00e9dactions de la RTS, de Radio France, de la RTBF et de Radio-Canada.", "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine, l\u2019Actualit\u00e9 francophone des Radios Francophones Publiques (RFP) met en correspondance quatre \u00e9v\u00e8nements qui ont fait les titres de la semaine en Suisse, en France, au Canada et en Belgique: un \u00e9clairage sur les choix journalistiques des r\u00e9dactions de la RTS, de Radio France, de la RTBF et de Radio-Canada."], "alternativeTitle": ["L'Actualit\u00e9 francophone / FOR_2016-11-12T18:22:00_developpement-10", "Forum du 12.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/6150335.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8143005", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8143001"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "DAMES", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9LIMINATOIRE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9LIMINATOIRE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9LIMINATOIRE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9LIMINATOIRE", "\u00c9QUIPE NATIONALE"], "visualPersons": ["SHIFFRIN, MIKAELA", "HOLDENER, WENDY", "PETKOVIC, VLADIMIR"], "id": "asset-1530030", "durationSec": 5343, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["LEVI", "FRIBOURG-VILLE", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "DAVOS", "LUGANO", "VIENNE", "CARDIFF", "VADUZ", "GRENADE (ESPAGNE)"], "visualCorporations": ["HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "EV ZOUG", "ZURICH SC", "HC BIENNE", "CP BERNE", "HC LUGANO", "HC AMBRI PIOTTA", "HC DAVOS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2016-11-12T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "F1/GP du Br\u00e9sil: le r\u00e9sum\u00e9 des essais", "Hockey/LNA (21e j.): Berne \u2013 Lugano (2-1)", "Hockey/LNA (21e j.): Zurich \u2013 Bienne (5-1)", "Ski alpin/Slalom de Levi: les Suissesses r\u00e9alisent un tir group\u00e9 impressionnant", "Hockey/LNA (21e j.): Langnau \u2013 Kloten (2-4) + tableaux des r\u00e9sultats", "Hockey/LNA (21e j.): Davos \u2013 Ambri-Piotta (6-3)", "Football/Coupe du monde: Espagne \u2013 Mac\u00e9doine (4-0)/Liechtenstein \u2013 Italie (0-4)", "Football/Coupe du monde: Croatie \u2013 Islande (2-0)", "Basketball/LNA: tableaux des r\u00e9sultats", "Hockey/LNA (21e j.): Fribourg \u2013 Zoug (0-4)", "Football/Coupe du monde: Autriche \u2013 Eire (0-1)/Pays de Galles \u2013 Serbie (1-1)", "Football/Coupe du monde: la Suisse se pr\u00e9pare \u00e0 rencontrer les Iles F\u00e9ro\u00e9", "Volleyball: LUC \u2013 Ch\u00eanois Gen\u00e8ve Volley (3-1)", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re"], "alternativeExcerpt": ["Lewis Hamilton s\u2019\u00e9lancera en pole position devant son co\u00e9quipier Nico Rosberg", "Elles sont trois dans dans le top 10. Wendy Holdener termine 2e, M\u00e9lanie Meillard 6e et Michelle Gisin 9e."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8065399", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Productrice": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GISCLON, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONTESISSA, Alberto", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZURCHER, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8065399", "ece-8065869", "ece-8065852"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Grand Angle", "source": "gico", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1548371", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 789, "publicationDate": "2016-11-12T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["RTS"], "mediaType": "video", "thematicThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "excerpt": "S\u00e9bastien Rey fait d\u00e9couvrir les coulisses de la RTS. Le directeur du Festival tous \u00e9crans Emmanuel Cu\u00e9nod, le directeur de la RTBF Fran\u00e7ois Tron, le directeur de la RTS Gilles Marchand \u00e9voquent le Festival tous \u00e9crans et l'avenir de la production audiovisuelle. La responsable des identit\u00e9s visuelles Florence Heiniger parle des nouvelles lignes graphiques d'\u00e9missions tourn\u00e9es dans les studios virtuels STIM et actualit\u00e9. La productrice Esther Mamarbachi et la productrice \u00e9ditoriale Romaine Morard parlent de l'\u00e9mission de d\u00e9bat \"Infrarouge\".", "alternativeTitle": ["Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle"], "alternativeExcerpt": ["En marge du Festival Tous Ecrans, une table ronde a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9e dans nos murs pour d\u00e9battre des relations entre les t\u00e9l\u00e9visions publique europ\u00e9ennes et les producteurs ind\u00e9pendants. S\u00e9bastien Rey re\u00e7oit Florence Heiniger (responsable de l\u2019identit\u00e9 visuelle de la RTS), pour parler de l\u2019habillage des \u00e9missions enregistr\u00e9es dans le nouveau studio \u00ab actu \u00bb. Pour finir, notre \u00e9quipe s\u2019est plong\u00e9e dans les coulisses d\u2019Infrarouge un jour de d\u00e9bat sur une prochaine votation f\u00e9d\u00e9rale avec, comme invit\u00e9e, la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Doris Leuthard."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8065840", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MATTEUZZI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "H\u00caCHE, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8065393", "ece-8065419", "ece-8065840", "ece-8065838"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Chez toi ? Chez moi ?", "source": "gico", "title": "Hasle (A Hasle et au Danemark)", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1545140", "thematicGeographicals": ["LUCERNE", "DANEMARK"], "durationSec": 2520, "publicationDate": "2016-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Des habitants de Suisse \u00e9changent leur vie avec des protagonistes venant d'autres pays, d'une ville ayant le m\u00eame nom, et ceci pendant une semaine. Deux amis de la ville de Hasle dans le canton de Lucerne, Markus et Stephan se rendent au Danemark, tandis que les deux soeurs Amalie et Sarah s'installent en Suisse.", "alternativeExcerpt": ["Hasle (A Hasle et au Danemark)", "En Suisse et ailleurs dans le monde, des villes portent le m\u00eame nom. Dans chaque \u00e9pisode, deux groupes de participants, suisses et \u00e9trangers, sont tir\u00e9s de leur quotidien et parachut\u00e9s dans un monde inconnu. Pendant une semaine, ils s'immergent dans une nouvelle vie : le travail, la maison, les amis ainsi que les loisirs sont \u00e9chang\u00e9s. Seul le nom de leur lieu d'habitation reste le m\u00eame.", "En Suisse et ailleurs dans le monde, des villes portent le m\u00eame nom. Dans chaque \u00e9pisode, deux groupes de participants, suisses et \u00e9trangers, sont tir\u00e9s de leur quotidien et parachut\u00e9s dans un monde inconnu. Pendant une semaine, ils s'immergent dans une nouvelle vie : le travail, la maison, les amis ainsi que les loisirs sont \u00e9chang\u00e9s. Seul le nom de leur lieu d'habitation reste le m\u00eame."], "alternativeTitle": ["Chez toi ? Chez moi ?", "Hasle (A Hasle et au Danemark)", "Hasle (A Hasle et au Danemark)"], "imageURL": "//www.rts.ch/8141592.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8115737", "isOnline": true, "contributors": {"Responsable": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "SRF", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-8115737"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["TH\u00c9RAPEUTIQUE", "FROID"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "BULLE", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1555541", "durationSec": 1834, "publicationDate": "2016-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "Perturbations CFF/Projet L\u00e9man 2030: les pr\u00e9cisions de Jean-Philippe Schmidt \u00e0 Lausanne", "Le meilleur de la semaine vu par l\u2019\u00e9quipe de Couleurs locales", "La cryoth\u00e9rapie conna\u00eet un v\u00e9ritable engouement en Suisse romande", "Hockey/LNA: le r\u00e9sum\u00e9 des derniers matches", "Football/Coupe du monde 2018: la France a remport\u00e9 la victoire contre la Su\u00e8de (2-1)", "Donald Trump envisage de conserver certains aspects de l'Obamacare", "Bataille de Mossoul: Geneva Call sensibilise au droit international humanitaire", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8065906", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Les caissons de refroidissement font leur apparition dans les fitness et autres centres de remise en forme.", "Le meilleur de la semaine vu par l\u2019\u00e9quipe de Couleurs locales", "Ce match s\u2019est d\u00e9roul\u00e9 un an apr\u00e8s les attentats de Paris. La rencontre a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par le souvenir des victimes.", "Elle sera \u00absoit amend\u00e9e, soit abrog\u00e9e, soit remplac\u00e9e\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 Donald Trump au Wall Street Journal.", "En effet, selon Amnesty International, les forces de la coalition, qui combattent les djihadistes du groupe Etat islamique, auraient commis des exactions sur des civils."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8065906", "ece-8065427"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Faut pas croire", "source": "gico", "title": "D\u00e9sob\u00e9issance civile : la conscience au-dessus des lois ? -L'humain derri\u00e8re les clich\u00e9s", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-1545854", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2016-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Faut pas croire", "Faut pas croire", "Faut pas croire", "Faut pas croire", "Faut pas croire", "D\u00e9sob\u00e9issance civile: la conscience au-dessus des lois? / L'humain derri\u00e8re les clich\u00e9s", "Reportage - L'humain derri\u00e8re les clich\u00e9s", "D\u00e9bat - D\u00e9sob\u00e9issance civile: la conscience au-dessus des lois?", "Faut pas croire"], "alternativeExcerpt": ["D\u00e9sob\u00e9issance civile : la conscience au-dessus des lois ?\nEn Suisse, des citoyens, parmi lesquels de nombreux chr\u00e9tiens, appellent \u00e0 la d\u00e9sob\u00e9issance civile contre les accords de Dublin. Pour eux, cette loi est inhumaine. Peut-on d\u00e9sob\u00e9ir \u00e0 la loi pour suivre sa conscience? D\u00e9bat, dans Faut pas croire. \n\nL'humain derri\u00e8re les clich\u00e9s\nDeux photographes suisses redonnent une identit\u00e9 \u00e0 ceux dont on ne parle que par des chiffres : les migrants, les combattants. Dans le travail de Jean Revillard et Reto Albertalli, l'humain est toujours au coeur du sujet.", "D\u00e9sob\u00e9issance civile : la conscience au-dessus des lois ?\nEn Suisse, des citoyens, parmi lesquels de nombreux chr\u00e9tiens, appellent \u00e0 la d\u00e9sob\u00e9issance civile contre les accords de Dublin. Pour eux, cette loi est inhumaine. Peut-on d\u00e9sob\u00e9ir \u00e0 la loi pour suivre sa conscience? D\u00e9bat, dans Faut pas croire. \n\nL'humain derri\u00e8re les clich\u00e9s\nDeux photographes suisses redonnent une identit\u00e9 \u00e0 ceux dont on ne parle que par des chiffres : les migrants, les combattants. Dans le travail de Jean Revillard et Reto Albertalli, l'humain est toujours au coeur du sujet.", "Peut-on d\u00e9sob\u00e9ir \u00e0 la loi pour suivre sa conscience? Depuis qu\u2019un municipal lausannois a d\u00e9clar\u00e9 qu\u2019il n\u2019h\u00e9siterait pas \u00e0 h\u00e9berger un migrant en situation ill\u00e9gale, le d\u00e9bat autour de la d\u00e9sob\u00e9issance civile est relanc\u00e9. Au nom de quel principe sup\u00e9rieur peut-on d\u00e9cider d\u2019aller contre une loi vot\u00e9e d\u00e9mocratiquement? Si chacun d\u00e9cide en son \u00e2me et conscience, est-ce la porte ouverte au chaos? Aline Bachofner re\u00e7oit Philippe Leuba, conseiller d\u2019Etat vaudois et Pierre B\u00fchler, prof. \u00e9m\u00e9rite de th\u00e9ologie.  Jean Revillard s'est fait conna\u00eetre gr\u00e2ce \u00e0 une s\u00e9rie de reportages consacr\u00e9s aux migrations des populations afghanes, en Europe. Reto Albertalli a photographi\u00e9 d'anciens combattants palestiniens dont une femme Kamikaze. Les deux photographes suisses, prim\u00e9s, nous d\u00e9voilent les coulisses de leur travail, o\u00f9 l\u2019humain est au c\u0153ur du sujet.", "Deux photographes suisses redonnent une identit\u00e9 \u00e0 ceux dont on ne parle que par des chiffres : les migrants, les combattants. Dans le travail de Jean Revillard et Reto Albertalli, l\u2019humain est toujours au c\u0153ur du sujet.", "En Suisse, des citoyens, parmi lesquels de nombreux chr\u00e9tiens, appellent \u00e0 la d\u00e9sob\u00e9issance civile contre les accords de Dublin. Pour eux, cette loi est inhumaine. Peut-on d\u00e9sob\u00e9ir \u00e0 la loi pour suivre sa conscience?", "D\u00e9sob\u00e9issance civile : la conscience au-dessus des lois ?\nEn Suisse, des citoyens, parmi lesquels de nombreux chr\u00e9tiens, appellent \u00e0 la d\u00e9sob\u00e9issance civile contre les accords de Dublin. Pour eux, cette loi est inhumaine. Peut-on d\u00e9sob\u00e9ir \u00e0 la loi pour suivre sa conscience? D\u00e9bat, dans Faut pas croire. \n\nL'humain derri\u00e8re les clich\u00e9s\nDeux photographes suisses redonnent une identit\u00e9 \u00e0 ceux dont on ne parle que par des chiffres : les migrants, les combattants. Dans le travail de Jean Revillard et Reto Albertalli, l'humain est toujours au coeur du sujet."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8065898", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "VONLANTHEN, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BACHOFNER, Aline", "type": "Personne physique"}], "Chef photo": [{"name": "PETITPIERRE, Didier", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "HAFFNER, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "DANICIC, Vesna", "type": "Personne physique"}, {"name": "DI LONARDO, David", "type": "Personne physique"}], "Camerawoman": [{"name": "SCHNEEBELI, Emilie", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "FILLISTORF, Anne-Sophie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PALLAY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEPRAZ, Cyril", "type": "Personne physique"}, {"name": "TAGNARD, Emmanuel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8065395", "ece-8065232", "ece-8065898"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["OUVRIER", "LIGNE FERROVIAIRE", "PALMIP\u00c8DE", "T\u00c9MOIGNAGE", "SAINT-MARTIN", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "NATATION (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-1555542", "durationSec": 1926, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["RENENS", "LAUSANNE", "SUISSE", "PARIS", "PORRENTRUY", "SION"], "visualCorporations": ["CFF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-11-12T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Deux cas de grippe aviaire ont \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9s chez des cadavres d'oiseaux sauvages \u00e0 Lausanne", "Ski/Slalom de Levi: les Suissesses ont brill\u00e9 lors du slalom", "Chantier L\u00e9man 2030: les travaux marquent la premi\u00e8re \u00e9tape du projet L\u00e9man 2030", "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine: la Pennsylvanie a choisi de miser sur Donald Trump", "JU/En terrain connu: les boucheries les restaurants et les march\u00e9s font le plein gr\u00e2ce \u00e0 la Saint-Martin", "Donald Trump envisage de remplacer ou d\u2019amender l\u2019Obamacare", "Les ann\u00e9es 90 sont \u00e0 nouveau \u00e0 la mode sur les pistes de danse", "Natation: Florent Manaudou et Camille Lacourt \u00e9taient les invit\u00e9s des 24 heures de natation de Sion", "Pr\u00e8s de 6000 sans-abri et animateurs de rue sont les invit\u00e9s du pape", "La gu\u00e9rison est difficile pour ceux qui ont assist\u00e9 aux attentats", "Comm\u00e9morations des attentats du 13 novembre: entretien avec Matthieu Langlois \u00e0 Paris", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Le virus est du type H5N8: il est tr\u00e8s contagieux chez les oiseaux, mais ne repr\u00e9senterait pas de menace pour l'homme.", "Elles sont trois dans le top 10. Ce n\u2019\u00e9tait plus arriv\u00e9 depuis 14 ans. Wendy Holdener termine 2e. C\u2019est la favorite, l\u2019Am\u00e9ricaine Mikaela Shiffrin, qui s\u2019est impos\u00e9e.", "Ce projet devrait permettre \u00e0 100'000 voyageurs de circuler chaque jour sur la ligne Lausanne-Gen\u00e8ve A\u00e9roport.", "L'\u00c9tat de Pennsylvanie n'avait plus vot\u00e9 \u00e0 droite depuis George Bush p\u00e8re, en 1988, mais ses habitants, victimes de la d\u00e9sindustrialisation, se sentent oubli\u00e9s.", "Le march\u00e9 de la Saint-Martin de Porrentruy est le rendez-vous incontournable avant la grande soir\u00e9e festive.", "Une de ses promesses de campagnes \u00e9tait de l\u2019abroger, purement et simplement.", "Les noctambules ne cherchent pas toujours \u00e0 retrouver la musique de leur jeunesse, mais plut\u00f4t \u00e0 rencontrer de gens de la m\u00eame g\u00e9n\u00e9ration.", "L\u2019occasion pour eux de se pr\u00eater au jeu de l\u2019entra\u00eenement aupr\u00e8s de Romands prometteurs.", "Parmi eux, un groupe de Romands.", "M\u00eame si leurs blessures sont parfois invisibles."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8065865", "isOnline": true, "contributors": {"JRI": [{"role": "Duplex R\u00e9cl\u00e8re Jura", "name": "BACHMANN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8065865", "ece-8065863"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musiques", "source": "siranau", "title": "A Gen\u00e8ve, \u00e0 la salle du CEC Andr\u00e9 Chavanne. Les jeunes musiciens de Gen\u00e8ve", "id": "sound-D1DF6523-3D6C-4AE1-B83D-3ACBF0FDF818", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 5175, "publicationDate": "2016-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Kiosque \u00e0 Musiques est \u00e0 la salle CEC Andr\u00e9 Chavanne de Gen\u00e8ve.\r\nConseiller musical: Fr\u00e9d\u00e9ric Monard - R\u00e9alisation: Jean-Claude Renou - Animateur: Jean-Marc Richard.\r\n\r\n* Infotrafic: 11:29:27-11:30:13 / Infotrafic: 11:48:10-11:48:30 / Infotrafic: 11:53:04-11:53:19 / Infotrafic: 12:04:00-12:04:25 / Infotrafic: 12:27:59-12:28:32 / * Le Kiosque \u00e0 Musiques est \u00e0 la salle CEC Andr\u00e9 Chavanne de Gen\u00e8ve.\r\nConseiller musical: Fr\u00e9d\u00e9ric Monard - R\u00e9alisation: Jean-Claude Renou - Animateur: Jean-Marc Richard.", "alternativeTitle": ["Le kiosque \u00e0 musiques du 12.11.2016", "Le kiosque \u00e0 musiques du 12.11.2016", "Les jeunes musiciens de Gen\u00e8ve  / KAM_2016-11-12T11:03:45_le-kiosque-a-musiques", "Les jeunes musiciens de Gen\u00e8ve  / KAM_2016-11-12T11:03:45_le-kiosque-a-musiques"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380948.image", "alternativeExcerpt": ["Le Kiosque \u00e0 Musiques est \u00e0 la salle CEC Andr\u00e9 Chavanne de Gen\u00e8ve.\n\nConseiller musical: Fr\u00e9d\u00e9ric Monard - R\u00e9alisation: Jean-Claude Renou - Animateur: Jean-Marc Richard.", "Le Kiosque \u00e0 Musiques est \u00e0 la salle CEC Andr\u00e9 Chavanne de Gen\u00e8ve.\n\nConseiller musical: Fr\u00e9d\u00e9ric Monard - R\u00e9alisation: Jean-Claude Renou - Animateur: Jean-Marc Richard."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8126390", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Renou, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8126390", "ece-8126389"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "26 minutes", "source": "gico", "visualPersons": ["AUBERSON, PASCAL"], "id": "asset-1558627", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 1560, "mediaType": "video", "excerpt": "Vincent Veillon pr\u00e9sente en public un faux magazine d'information depuis le Club Chauderon18 de Lausanne, avec reportages parodiques et interviews humoristiques, ainsi que les interventions des personnages farfelus interpr\u00e9t\u00e9s par Vincent Kucholl. Le vrai invit\u00e9 est l'avocat genevois Charles Poncet.", "title": "Emission 60 : Charles Poncet", "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2016-11-12T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PONCET, CHARLES"], "thematicThemes": ["HUMOUR"], "isOnline": false, "contributors": {"Charg\u00e9 de production": [{"name": "GENOUD, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VEILLON, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Acteur": [{"name": "KUCHOLL, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Star \u00e0 la TV", "source": "gico", "title": "No 170", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1541334", "durationSec": 480, "publicationDate": "2016-11-11T17:35:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Star \u00e0 la TV", "11.11.2016", "Star \u00e0 la TV"], "imageURL": "//www.rts.ch/8098005.image", "alternativeExcerpt": ["Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey.", "Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8048969", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8048969"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les infections sexuellement transmissibles en hausse en Suisse", "id": "sound-AFDF0CDD-DD9F-4ADB-B4B2-349A91E209D3", "durationSec": 125, "publicationDate": "2016-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Daniel Koch, responsable de la division Maladies transmissibles de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique\r\n\"Les partenaires sexuels changent, le safer sex reste\". C'est avec ce slogan que la Conf\u00e9d\u00e9ration lancera sa campagne de pr\u00e9vention LOVE LIFE pour inciter les gens \u00e0 se prot\u00e9ger, car les infections augmentent.\r\n\r\n* * Les infections sexuellement transmissibles en hausse en Suisse 12h30: Berne: MST campagne DOMENJOZ\r\n*** Les infections... sexuellement transmissibles... continuent d'augmenter en Suisse. Le nombre de cas de gonorrh\u00e9es a augment\u00e9 de 23% en 2015 par rapport \u00e0 l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente. \r\nPlusss 7% pour la syphilis et plusss 5% pour la chlamydia. \r\nUne tendance que l'on retrouve dans toute l'Europe. \r\nPar contre les nouveaux cas d'infection au VIH restent stables, voire m\u00eame l\u00e9g\u00e8rement en baisse pour certains groupes de la population, selon les chiffres de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique.  Chrystel Domenjoz, l'office lance d'ailleurs aujourd'hui sa nouvelle campagne de pr\u00e9vention.\r\nUne campagne centr\u00e9e sur le changement de partenaire sexuel, qui est destin\u00e9e \u00e0 toute la population. \r\nCar les infections sexuellement transmissibles continuent d'augmenter. En particulier de la gonorrh\u00e9e. \r\nUn nouveau test de d\u00e9pistage plus simple et meilleur march\u00e9 joue certainement un r\u00f4le, mais n'explique pas totalement l'augmentation des cas... Daniel Koch, responsable de la division Maladies transmissibles de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique \r\n  0'41''\r\nL'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique \r\nLa meilleure pr\u00e9vention reste toujours l'utilisation du pr\u00e9servatif.\r\n((\r\nLa Conf\u00e9d\u00e9ration lance sa campagne de pr\u00e9vention Love Life lundi, avec le slogan \"les partenaires sexuels changent, le safer sex reste\"))", "alternativeExcerpt": ["\"Les partenaires sexuels changent, le safer sex reste\". C'est avec ce slogan que la Conf\u00e9d\u00e9ration lancera sa campagne de pr\u00e9vention LOVE LIFE pour inciter les gens \u00e0 se prot\u00e9ger, car les infections augmentent."], "alternativeTitle": ["Les infections sexuellement transmissibles en hausse en Suisse / 12H30_2016-11-11T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 11.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8158976.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8140682", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8140673"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Les Vertigosses: \"Titanic\"", "id": "sound-6E5A7858-B51C-4252-AC1E-783A54008488", "durationSec": 261, "publicationDate": "2016-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La classe 6FR de l'\u00e9cole primaire de Marin (NE) revisite le film d\u00e9sormais culte \"Titanic\" de James Cameron. \r\nUne chronique de Christine Gonzalez.", "alternativeExcerpt": ["La classe 6FR de l\u02b9\u00e9cole primaire de Marin (NE) revisite le film d\u00e9sormais culte \"Titanic\" de James Cameron. \n\nUne chronique de Christine Gonzalez."], "alternativeTitle": ["Les Vertigosses: \"Titanic\" / VER_2016-11-11T16:35:45_les-vertigosses-titanic", "Vertigo du 11.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8124139", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8124134"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "En marge des combats contre le groupe \u00c9tat islamique, la ville irakienne de Qaraqosh se repeuple peu \u00e0 peu depuis sa lib\u00e9ration : Interview de Yohanna Petros Mouche, archev\u00eaque syriaque-catholique du dioc\u00e8se de Mossoul de Mossoul", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CA2A5C58-4E04-40D1-AFD0-44C8C461B5B1", "thematicGeographicals": ["Irak"], "durationSec": 241, "publicationDate": "2016-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "thematicThemes": ["ville", "lib\u00e9ration militaire", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "Prise par les djihadistes en 2014, Qaraqosh, premi\u00e8re ville chr\u00e9tienne d'Irak, a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9e il y a quelques semaines par l'arm\u00e9e irakienne et les milices chr\u00e9tiennes. Depuis, ses habitants reviennent petit \u00e0 petit. ", "alternativeExcerpt": ["Prise par les djihadistes il y a deux ans, Qaraqosh, premi\u00e8re ville chr\u00e9tienne d\u2019Irak, a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9e il y a quelques semaines par l'arm\u00e9e irakienne et les milices chr\u00e9tiennes. Depuis, ses habitants reviennent petit \u00e0 petit. Interview de Yohanna Petros Mouche, archev\u00eaque de Mossoul."], "alternativeTitle": ["La ville irakienne de Qaraqosh se repeuple peu \u00e0 peu depuis la lib\u00e9ration / TUM_2016-11-11T08:25:00_sequence-4", "Tout un monde du 11.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8158635.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8140608", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "archev\u00eaque syriaque-catholique du dioc\u00e8se de Mossoul", "name": "Mouche, Petros", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zahno, Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8140606"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'Orchestre Tout Puissant Marcel Duchamp en mode XXL", "id": "sound-97A157AC-5C7F-42BA-BD86-45DCFEBECEA8", "durationSec": 521, "publicationDate": "2016-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'Orchestre tout puissant Marcel Duchamp f\u00eate ses dix ans d'existence sur sc\u00e8ne, avec une formation de quinze musiciens au lieu des six habituels. Ce groupe issu de la sc\u00e8ne des squats c\u00e9l\u00e8brera son anniversaire le 12 novembre 2016 \u00e0 l'Alhambra et du 16 au 18 novembre 2016 au Centre culturel suisse de Paris. \r\nReportage durant les r\u00e9p\u00e9titions pilot\u00e9 par Michel Masserey.", "alternativeExcerpt": ["L\u02b9Orchestre tout puissant Marcel Duchamp f\u00eate ses dix ans d\u02b9existence sur sc\u00e8ne, avec une formation de quinze musiciens au lieu des six habituels. Ce groupe issu de la sc\u00e8ne des squats c\u00e9l\u00e8brera son anniversaire le 12 novembre 2016 \u00e0 l\u02b9Alhambra et du 16 au 18 novembre 2016 au Centre culturel suisse de Paris. \n\nReportage durant les r\u00e9p\u00e9titions pilot\u00e9 par Michel Masserey."], "alternativeTitle": ["L\u02b9Orchestre Tout Puissant Marcel Duchamp en mode XXL / VER_2016-11-11T17:06:00_l-orchestre-tout-puissant-marcel-duchamp", "Vertigo du 11.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8124139", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8124136"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : Zac: un majordome 2.0", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8AA1D30D-48C4-4C9C-A4FD-4AD9C274EA5B", "durationSec": 121, "publicationDate": "2016-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Zac: un majordome 2.0", "Zac: un majordome 2.0 / NMT_2016-11-11T08:38:02_clic", "Zac: un majordome 2.0 / NMT_2016-11-11T08:38:02_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8123793", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8123793", "ece-8123779"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui 11.11.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-566677BB-29CB-4E7F-B89C-49DFBF24E70C", "durationSec": 21, "publicationDate": "2016-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui", "J'ai cuicui / NMT_2016-11-11T06:06:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui / NMT_2016-11-11T06:06:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8123791", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "variantIds": ["ece-8123791", "ece-8123777"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique : Portraits f\u00e9ministes en Lego, par Andre Veloux", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-24AF0047-6EAC-4752-8067-357964A2C963", "durationSec": 172, "publicationDate": "2016-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ces portraits sont en Lego! R\u00e9alis\u00e9s par Andre Veloux, ils repr\u00e9sentent \u00e0 la fois des f\u00e9ministes c\u00e9l\u00e8bres et des femmes anonymes. Le but de l'artiste est de sensibiliser \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des sexes, en d\u00e9non\u00e7ant ce pseudo-id\u00e9al de la femme que certains m\u00e9dias renvoient. Tout en montrant que non, une femme qui s'habille librement ne devient pas consentante pour quoi que ce soit. De ce fait, ces portraits en Lego sont volontairement tape-\u00e0-l'oil et sur-sexualis\u00e9s. Mais surtout esth\u00e9tiquement tr\u00e8s beaux!", "alternativeExcerpt": ["Ces portraits sont en Lego! R\u00e9alis\u00e9s par Andre Veloux, ils repr\u00e9sentent \u00e0 la fois des f\u00e9ministes c\u00e9l\u00e8bres et des femmes anonymes. Le but de l'artiste est de sensibiliser \u00e0 l\u2019\u00e9galit\u00e9 des sexes, en d\u00e9non\u00e7ant ce pseudo-id\u00e9al de la femme que certains m\u00e9dias renvoient. Tout en montrant que non, une femme qui s'habille librement ne devient pas consentante pour quoi que ce soit. De ce fait, ces portraits en Lego sont volontairement tape-\u00e0-l\u2019\u0153il et sur-sexualis\u00e9s. Mais surtout esth\u00e9tiquement tr\u00e8s beaux!", "Ces portraits sont en Lego! R\u00e9alis\u00e9s par Andre Veloux, ils repr\u00e9sentent \u00e0 la fois des f\u00e9ministes c\u00e9l\u00e8bres et des femmes anonymes. Le but de l'artiste est de sensibiliser \u00e0 l\u2019\u00e9galit\u00e9 des sexes, en d\u00e9non\u00e7ant ce pseudo-id\u00e9al de la femme que certains m\u00e9dias renvoient. Tout en montrant que non, une femme qui s'habille librement ne devient pas consentante pour quoi que ce soit. De ce fait, ces portraits en Lego sont volontairement tape-\u00e0-l\u2019\u0153il et sur-sexualis\u00e9s. Mais surtout esth\u00e9tiquement tr\u00e8s beaux!", "Ces portraits sont en Lego! R\u00e9alis\u00e9s par Andre Veloux, ils repr\u00e9sentent \u00e0 la fois des f\u00e9ministes c\u00e9l\u00e8bres et des femmes anonymes. Le but de l'artiste est de sensibiliser \u00e0 l\u2019\u00e9galit\u00e9 des sexes, en d\u00e9non\u00e7ant ce pseudo-id\u00e9al de la femme que certains m\u00e9dias renvoient. Tout en montrant que non, une femme qui s'habille librement ne devient pas consentante pour quoi que ce soit. De ce fait, ces portraits en Lego sont volontairement tape-\u00e0-l\u2019\u0153il et sur-sexualis\u00e9s. Mais surtout esth\u00e9tiquement tr\u00e8s beaux!"], "alternativeTitle": ["Portraits f\u00e9ministes en Lego, par Andre Veloux", "Portraits f\u00e9ministes en Lego, par Andre Veloux / HAP_2016-11-11T18:50:00_la-chronique-fantinstique", "Portraits f\u00e9ministes en Lego, par Andre Veloux / HAP_2016-11-11T18:50:00_la-chronique-fantinstique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8123838", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7416081.image", "variantIds": ["ece-8123838", "ece-8123833"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Passag\u00e8re", "id": "sound-C3C11328-EB21-450B-B562-726126356C41", "durationSec": 1793, "publicationDate": "2016-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Passag\u00e8re du 11.11.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-11-11T13:30:00_passagere", "Passag\u00e8re du 11.11.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-11-11T13:30:00_passagere"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8124051", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197869.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8124051", "ece-8124050"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Amnesty International s'inqui\u00e8te apr\u00e8s l'\u00e9lection de Donald Trump", "id": "sound-CE8F0C31-7793-49E6-9AA6-B51BFEAA110B", "durationSec": 126, "publicationDate": "2016-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Manon Schick, directrice de la Section Suisse d'Amnesty International\r\nL'\u00e9lection de Donald Trump, et ses propos controvers\u00e9s en tant que candidat, suscitent la crainte des organisations qui militent pour les droits humains. Interview de Manon Schick, directrice de la section suisse d'Amnesty International.\r\n\r\n* * Amnesty International s'inqui\u00e8te apr\u00e8s l'\u00e9lection de Donald Trump 12h30: Amnesty international inquiet GUIGON \r\nCette pr\u00e9sidence de Donald Trump n'en fini d\u00e9cid\u00e9ment pas d'interroger. \r\nSes propos controvers\u00e9s en tant que candidat suscitent les craintes de certaines organisations internationales. Notamment celles qui militent pour les droits humains. \r\nManon Schick, la directrice de la Section Suisse d'Amnesty International, nous a fait part de son inqui\u00e9tude.\r\n  1'45''\r\nDes propos recueillis par C\u00e9dric Guigon.", "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9lection de Donald Trump, et ses propos controvers\u00e9s en tant que candidat, suscitent la crainte des organisations qui militent pour les droits humains. Interview de Manon Schick, directrice de la section suisse d'Amnesty International."], "alternativeTitle": ["Amnesty International s'inqui\u00e8te apr\u00e8s l'\u00e9lection de Donald Trump / 12H30_2016-11-11T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 11.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7674325.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8140682", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8140671"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Jean-Pierre Grivois, entre les notes de Bach", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C183C2EB-DD7A-4397-94FA-C2956BC586A4", "durationSec": 3355, "publicationDate": "2016-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Qui n'a jamais r\u00eav\u00e9 d'entrer dans l'intimit\u00e9 d'un prodige? Sous la plume de Jean-Pierre Grivois, dans un ouvrage aux formes de m\u00e9moires romanc\u00e9s, Johann Sebastian Bach nous raconte son enfance en Thuringe, son entr\u00e9e \u00e0 la cour du duc de Weimar et son amiti\u00e9 avec le prince d'Anhalt-K\u00f6then, ses deux \u00e9pouses ainsi que ses vingt enfants. L'auteur se glisse dans la peau du ma\u00eetre des pi\u00e8ces pour orgue, des concertos et des passions, afin de recr\u00e9er le quotidien du Cantor de Leipzig et de ressusciter la musique d'une \u00e9poque.\r\n\"Entre les notes de Bach\" est paru aux \u00e9ditions H\u00e9lo\u00efse d'Ormesson et Jean-Pierre Grivois est aujourd'hui l'invit\u00e9 de Lydia Gabor.\r\n\r\n* * Qui n'a jamais r\u00eav\u00e9 d'entrer dans l'intimit\u00e9 d'un prodige? Sous la plume de Jean-Pierre Grivois, dans un ouvrage aux formes de m\u00e9moires romanc\u00e9s, Johann Sebastian Bach nous raconte son enfance en Thuringe, son entr\u00e9e \u00e0 la cour du duc de Weimar et son amiti\u00e9 avec le prince d'Anhalt-K\u00f6then, ses deux \u00e9pouses ainsi que ses vingt enfants. L'auteur se glisse dans la peau du ma\u00eetre des pi\u00e8ces pour orgue, des concertos et des passions, afin de recr\u00e9er le quotidien du Cantor de Leipzig et de ressusciter la musique d'une \u00e9poque.\"Entre les notes de Bach\" est paru aux \u00e9ditions H\u00e9lo\u00efse d'Ormesson et Jean-Pierre Grivois est aujourd'hui l'invit\u00e9 de Lydia Gabor.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 11.11.2016", "Jean-Pierre Grivois, entre les notes de Bach / ENSD_2016-11-11T14:04:15_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 11.11.2016", "Jean-Pierre Grivois, entre les notes de Bach / ENSD_2016-11-11T14:04:15_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["Qui n\u2019a jamais r\u00eav\u00e9 d\u2019entrer dans l\u2019intimit\u00e9 d\u2019un prodige? Sous la plume de Jean-Pierre Grivois, dans un ouvrage aux formes de m\u00e9moires romanc\u00e9s, Johann Sebastian Bach nous raconte son enfance en Thuringe, son entr\u00e9e \u00e0 la cour du duc de Weimar et son amiti\u00e9 avec le prince d\u2019Anhalt-K\u00f6then, ses deux \u00e9pouses ainsi que ses vingt enfants. L'auteur se glisse dans la peau du ma\u00eetre des pi\u00e8ces pour orgue, des concertos et des passions, afin de recr\u00e9er le quotidien du Cantor de Leipzig et de ressusciter la musique d\u2019une \u00e9poque.\n\n\"Entre les notes de Bach\" est paru aux \u00e9ditions H\u00e9lo\u00efse d\u2019Ormesson et Jean-Pierre Grivois est aujourd'hui l'invit\u00e9 de Lydia Gabor.", "Qui n\u2019a jamais r\u00eav\u00e9 d\u2019entrer dans l\u2019intimit\u00e9 d\u2019un prodige? Sous la plume de Jean-Pierre Grivois, dans un ouvrage aux formes de m\u00e9moires romanc\u00e9s, Johann Sebastian Bach nous raconte son enfance en Thuringe, son entr\u00e9e \u00e0 la cour du duc de Weimar et son amiti\u00e9 avec le prince d\u2019Anhalt-K\u00f6then, ses deux \u00e9pouses ainsi que ses vingt enfants. L'auteur se glisse dans la peau du ma\u00eetre des pi\u00e8ces pour orgue, des concertos et des passions, afin de recr\u00e9er le quotidien du Cantor de Leipzig et de ressusciter la musique d\u2019une \u00e9poque.\n\n\"Entre les notes de Bach\" est paru aux \u00e9ditions H\u00e9lo\u00efse d\u2019Ormesson et Jean-Pierre Grivois est aujourd'hui l'invit\u00e9 de Lydia Gabor."], "imageURL": "//www.rts.ch/8133371.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8124057", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, auteur d'une biographie de Jean Sebastien Bach, ", "name": "Grivois, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8124057", "ece-8124056"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "\"Moutier serait clairement gagnante \u00e0 rejoindre le canton du Jura\"", "id": "sound-3035EED5-ABFE-482B-AC81-A8315CC97DB5", "durationSec": 124, "publicationDate": "2016-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La municipalit\u00e9 de Moutier (BE) a pr\u00e9sent\u00e9 vendredi sa prise de position sur deux rapports d'expertise neutres, qui analysent les cons\u00e9quences de l'avenir de la ville dans le canton de Berne ou celui du Jura.\r\n\r\n* * \"Moutier serait clairement gagnante \u00e0 rejoindre le canton du Jura\" 12h30: 100 jours maire Moutier ARNAUD\r\nOn se rend dans le Jura Bernois, o\u00f9 \u00ab il appara\u00eet clairement que Moutier serait gagnante, si la ville rejoignait le canton du Jura. \u00bb  \r\nC'est en tout cas l'avis de la municipalit\u00e9 de la cit\u00e9 pr\u00e9v\u00f4toise qui pr\u00e9sentait ce matin sa prise de position sur les deux rapports d'expertise neutres pr\u00e9sent\u00e9s r\u00e9cemment. Des rapports qui se penchent sur les cons\u00e9quences d'un maintien de la ville dans le canton de Berne, ou le transfert dans le canton du Jura. Les citoyens se prononceront le 18 juin prochain sur la question. \r\nAlain Arnaud, vous \u00eates \u00e0 Moutier. On connaissait la position du conseil municipal. Mais c'est la premi\u00e8re fois qu'il l'exprime pub liquement .", "alternativeExcerpt": ["La municipalit\u00e9 de Moutier (BE) a pr\u00e9sent\u00e9 vendredi sa prise de position sur deux rapports d'expertise neutres, qui analysent les cons\u00e9quences de l'avenir de la ville dans le canton de Berne ou celui du Jura."], "alternativeTitle": ["\"Moutier serait clairement gagnante \u00e0 rejoindre le canton du Jura\" / 12H30_2016-11-11T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 11.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8096473.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8140682", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8140668"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Suite \u00e0 l'\u00e9lection de Donald Trump \u00e0 la pr\u00e9sidence des \u00c9tats-Unis, les militants d\u00e9mocrates sont en col\u00e8re contre la presse am\u00e9ricaine", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-965E32AD-1437-492E-A995-5CC013D43214", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 192, "publicationDate": "2016-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mass m\u00e9dia", "d\u00e9sinformation", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "presse"], "excerpt": "Bon nombre de m\u00e9dias am\u00e9ricains sont accus\u00e9s, par les militants d\u00e9mocrates notamment, d'avoir fait le jeu du nouveau pr\u00e9sident des Etats-Unis.", "alternativeExcerpt": ["Deux jours apr\u00e8s l'\u00e9lection de Donald Trump, bon nombre de m\u00e9dias am\u00e9ricains sont accus\u00e9s, par les militants d\u00e9mocrates notamment, d\u2019avoir fait le jeu du nouveau pr\u00e9sident des Etats-Unis."], "alternativeTitle": ["Les militants d\u00e9mocrates en col\u00e8re contre la presse am\u00e9ricaine / 12H30_2016-11-11T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 11.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8159030.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8140682", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de la branche new-yorkaise du bureau d'\u00e9change scientifique Swissnex", "name": "Haugen, Oliver", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de droit \u00e0 l'Universit\u00e9 de Columbia", "name": "Mavroidis, Petros", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8140672"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Alice Rivaz les mots, la vie", "genres": ["Documentaire", "R\u00e9cit"], "id": "sound-D0C84ADA-B2B0-4952-8DCE-B3A7F9B804BE", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2151, "publicationDate": "2016-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rivaz, Alice"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "Bient\u00f4t 20 ans qu'Alice Rivaz (1901-1998) a quitt\u00e9 ce monde et l'\u00e9crivaine vaudoise vit, inspire et rayonne toujours tant et plus. En 2015 Val\u00e9rie Cossy publiait \"Alice Rivaz, devenir romanci\u00e8re\", une luxueuse monographie Chez Suzanne Hurter. Les \u00e9ditons Zo\u00e9 ont ressorti \" Sans alcool \",  l'association Alice Rivaz, lan\u00e7ait le Prix Alice Rivaz, dont Yves Laplace est le premier laur\u00e9at. En 2016, L'Aire, l'\u00e9diteur d'Alice Rivaz, proposait une \u00e9dition r\u00e9am\u00e9nag\u00e9e de \" La Paix des ruches \". Il y a quelques jours, l'association Alice Rivaz  publiait enfin une plaquette, incluant un article in\u00e9dit sur le vote des femmes et autres contributions utiles pour mesurer l'envergure exceptionnelle d'une auteure f\u00e9ministe, moderne et engag\u00e9e. Immortelle Alice Rivaz! A \u00e9couter: \"Caract\u00e8res\", sur RTS-Espace 2, le 13 novembre 2016 \u00e0 13h30", "alternativeExcerpt": ["Bient\u00f4t 20 ans qu\u02b9Alice Rivaz (1901-1998) a quitt\u00e9 ce monde et l\u02b9\u00e9crivaine vaudoise vit, inspire et rayonne toujours tant et plus. \nEn 2015 Val\u00e9rie Cossy publiait \"Alice Rivaz, devenir romanci\u00e8re\", une luxueuse monographie Chez Suzanne Hurter. Les \u00e9ditons Zo\u00e9 ont ressorti \" Sans alcool \",  l\u02b9association Alice Rivaz, lan\u00e7ait le Prix Alice Rivaz, dont Yves Laplace est le premier laur\u00e9at. \nEn 2016, L\u02b9Aire, l\u02b9\u00e9diteur d\u02b9Alice Rivaz, proposait une \u00e9dition r\u00e9am\u00e9nag\u00e9e de \" La Paix des ruches \". Il y a quelques jours, l\u02b9association Alice Rivaz  publiait enfin une plaquette, incluant un article in\u00e9dit sur le vote des femmes et autres contributions utiles pour mesurer l\u02b9envergure exceptionnelle d'une auteure f\u00e9ministe, moderne et engag\u00e9e. Immortelle Alice Rivaz!\n\nPar Marl\u00e8ne M\u00e9trailler\nLectures: Yvette Th\u00e9raulaz\nA \u00e9couter: \"Caract\u00e8res\", sur RTS-Espace 2, le 13 novembre 2016 \u00e0 13h30", "Bient\u00f4t 20 ans qu\u02b9Alice Rivaz (1901-1998) a quitt\u00e9 ce monde et l\u02b9\u00e9crivaine vaudoise vit, inspire et rayonne toujours tant et plus. \nEn 2015 Val\u00e9rie Cossy publiait \"Alice Rivaz, devenir romanci\u00e8re\", une luxueuse monographie Chez Suzanne Hurter. Les \u00e9ditons Zo\u00e9 ont ressorti \" Sans alcool \",  l\u02b9association Alice Rivaz, lan\u00e7ait le Prix Alice Rivaz, dont Yves Laplace est le premier laur\u00e9at. \nEn 2016, L\u02b9Aire, l\u02b9\u00e9diteur d\u02b9Alice Rivaz, proposait une \u00e9dition r\u00e9am\u00e9nag\u00e9e de \" La Paix des ruches \". Il y a quelques jours, l\u02b9association Alice Rivaz  publiait enfin une plaquette, incluant un article in\u00e9dit sur le vote des femmes et autres contributions utiles pour mesurer l\u02b9envergure exceptionnelle d'une auteure f\u00e9ministe, moderne et engag\u00e9e. Immortelle Alice Rivaz!\n\nPar Marl\u00e8ne M\u00e9trailler\nLectures: Yvette Th\u00e9raulaz\nA \u00e9couter: \"Caract\u00e8res\", sur RTS-Espace 2, le 13 novembre 2016 \u00e0 13h30", "Bient\u00f4t 20 ans qu\u02b9Alice Rivaz (1901-1998) a quitt\u00e9 ce monde et l\u02b9\u00e9crivaine vaudoise vit, inspire et rayonne toujours tant et plus. \nEn 2015 Val\u00e9rie Cossy publiait \"Alice Rivaz, devenir romanci\u00e8re\", une luxueuse monographie Chez Suzanne Hurter. Les \u00e9ditons Zo\u00e9 ont ressorti \" Sans alcool \",  l\u02b9association Alice Rivaz, lan\u00e7ait le Prix Alice Rivaz, dont Yves Laplace est le premier laur\u00e9at. \nEn 2016, L\u02b9Aire, l\u02b9\u00e9diteur d\u02b9Alice Rivaz, proposait une \u00e9dition r\u00e9am\u00e9nag\u00e9e de \" La Paix des ruches \". Il y a quelques jours, l\u02b9association Alice Rivaz  publiait enfin une plaquette, incluant un article in\u00e9dit sur le vote des femmes et autres contributions utiles pour mesurer l\u02b9envergure exceptionnelle d'une auteure f\u00e9ministe, moderne et engag\u00e9e. Immortelle Alice Rivaz!\n\nPar Marl\u00e8ne M\u00e9trailler\nLectures: Yvette Th\u00e9raulaz\nA \u00e9couter: \"Caract\u00e8res\", sur RTS-Espace 2, le 13 novembre 2016 \u00e0 13h30"], "alternativeTitle": ["Alice Rivaz les mots, la vie", "Alice Rivaz les mots, la vie / VSS_2016-11-11T11:10:00_versus-lire", "Alice Rivaz les mots, la vie / VSS_2016-11-11T11:10:00_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8123715", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Th\u00e9raulaz, Yvette", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Rivaz, Alice", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-8123715", "ece-8123711"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 11.11.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-04327C86-01EC-44F0-A877-A3E8FCD12B2D", "durationSec": 191, "publicationDate": "2016-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2016-11-11T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2016-11-11T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8123788", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8123788", "ece-8123773"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La question minute: Les cartons de pizzas peuvent-iles \u00eatre jet\u00e9s dans la benne \u00e0 papier de la d\u00e9chetterie?", "id": "sound-568D3FAF-28FD-448C-9C41-9EFD4778D75C", "durationSec": 65, "publicationDate": "2016-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La r\u00e9ponse avec Xavier Mahue, directeur g\u00e9n\u00e9ral du groupe Retripa.\r\n\r\n* * La r\u00e9ponse avec Xavier Mahue, directeur g\u00e9n\u00e9ral du groupe Retripa.", "alternativeExcerpt": ["La r\u00e9ponse avec Xavier Mahue, directeur g\u00e9n\u00e9ral du groupe Retripa."], "alternativeTitle": ["La question minute: Les cartons de pizzas peuvent-iles \u00eatre jet\u00e9s dans la benne \u00e0 papier de la d\u00e9chetterie? / OEP_2016-11-11T09:47:47_sequence-5", "On en parle du 11.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8124125", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8124117"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Sept tentatives de suicide de r\u00e9fugi\u00e9s mineurs ont eu lieu derni\u00e8rement dans un foyer de l'Etablissement vaudois d'accueil des migrants : Interview de Michela Bovolenta, secr\u00e9taire centrale au Syndicat des services publics", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CB70A1D5-86AF-43E9-98B8-9F11B10A5B9C", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 118, "publicationDate": "2016-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["centre d'accueil pour r\u00e9fugi\u00e9s", "jeune (\u00e2ge)", "r\u00e9fugi\u00e9", "suicide"], "alternativeExcerpt": ["Sept requ\u00e9rants d'asile mineurs non accompagn\u00e9s ont tent\u00e9 de mettre fin \u00e0 leurs jours ces derni\u00e8res semaines dans un foyer de l\u2019Etablissement vaudois d\u2019accueil des migrants, rapporte 24 heures vendredi. Interview de Michela Bovolenta, secr\u00e9taire centrale au Syndicat des services publics."], "alternativeTitle": ["Sept tentatives de suicide de r\u00e9fugi\u00e9s mineurs dans un foyer vaudois / 12H30_2016-11-11T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 11.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8158944.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8140682", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire centrale au Syndicat des services publics", "name": "Bovolenta, Michela", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8140680"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Nicole Bacharan, sp\u00e9cialiste des Etats-Unis", "id": "sound-2F5E1167-C669-470F-B90F-1E315F879EEC", "durationSec": 361, "publicationDate": "2016-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Nicole Bacharan, politologue franco-am\u00e9ricaine\r\n\"Passacaille et fugue en do mineur de Bach\", Helmut Walcha \"The Girl from Ipanema\", Astrud Gilberto\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Nicole Bacharan, sp\u00e9cialiste des Etats-Unis (MP3 11.11 NICOLE BACHARAN EP5) MP3 NICOLE BACHARAN, du 7 au 11 novembre 2016 \r\nEpisode 5, vendredi 11\r\nDernier \u00e9pisode avec Nicole BACHARAN\r\n  8'43'' (fin paroles 3'46 '' et d\u00e9but voix chanteuse 4'16'')\r\nVENDREDI 11/11 libert\u00e9, f\u00e9minit\u00e9.\r\n-\tBach: Passacaille et fugue en do mineur, musique utilis\u00e9e pour \"le Jeune homme et la mort\" de Roland Petit orgue\u00a0: Helmut Walcha\r\n-\tAstrud Gilberto\u00a0: The Girl from Ipanema\r\nExtro: rappeler son dernier ouvrage: FIRST LADIES aux \u00e9ditions\r\nLivre auquel il faudra ajouter (peut-\u00eatre) un First gentleman.\r\nET RAPPELER L'EXISTENCE DE L'INT\u00e9GRALE DE LA BIOGRAPHIE SONORE DE NICOLE BACHARAN SUR WWW.SOUNCLOUD.COM \r\nSOUS LE NOM DE LORENCE MILASEVIC", "alternativeExcerpt": ["\"Passacaille et fugue en do mineur de Bach\", Helmut Walcha \"The Girl from Ipanema\", Astrud Gilberto", "\"Passacaille et fugue en do mineur de Bach\", Helmut Walcha \"The Girl from Ipanema\", Astrud Gilberto", "\"Passacaille et fugue en do mineur de Bach\", Helmut Walcha \"The Girl from Ipanema\", Astrud Gilberto"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Nicole Bacharan, sp\u00e9cialiste des Etats-Unis", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Nicole Bacharan, sp\u00e9cialiste des Etats-Unis / JDM_2016-11-11T06:51:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Nicole Bacharan, sp\u00e9cialiste des Etats-Unis / JDM_2016-11-11T06:51:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8142203.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8140636", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8140636", "ece-8140617"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9lection de Donald Trump favorisera-t-elle un regain des tensions raciales?", "id": "sound-BFEF556B-2901-4499-932C-CB4E291136DB", "durationSec": 434, "publicationDate": "2016-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ndiaye, Pap\r\nDe nouvelles manifestations sont pr\u00e9vues aux Etats-Unis contre l'accession de Donald Trump \u00e0 la Maison Blanche, r\u00e9v\u00e9lant les profondes divisions qui d\u00e9chirent le pays. Interview de Pap Ndiaye, historien, professeur \u00e0 Sciences-po Paris et sp\u00e9cialiste de l'histoire sociale des \u00c9tats-Unis.\r\n\r\n* * L'\u00e9lection de Donald Trump favorisera-t-elle un regain des tensions raciales? 18h Vers un regain des tensions raciales ?\r\nPap NDIAYE, historien, professeur \u00e0 Sciences-po paris, sp\u00e9cialiste de l'histoire sociale des \u00c9tats-Unis.\r\n** 09 66\r\n(00 33 6 09 13 74 50)\r\nActuellement \u00e0 Chicago, fief d'Obama.\r\n(p.s il estime que Trump est milliardaire incomp\u00e9tent et malhonn\u00eate.une catastrophe pr son pays)\r\nAux Etats-Unis, de nouvelles manifestations sont pr\u00e9vues dans quelques heures, contre l'accession de Donald Trump \u00e0 la Maison Blanche.\r\n\u00ab Pas mon pr\u00e9sident \u00bb scandent depuis 2 nuits des \u00e9lecteurs d\u00e9mocrates dans plusieurs grandes villes am\u00e9ricaines.\r\n\u00ab Des manifestants manipul\u00e9s par les m\u00e9dias. C'est injuste \u00bb, a tweet\u00e9 en r\u00e9ponse le nouvel \u00e9lu.\r\nCette situation va-t-elle d\u00e9g\u00e9n\u00e9rer ?... Le pays, toujours largement divis\u00e9 apr\u00e8s 8 ann\u00e9es de pr\u00e9sidence Obama, va-t-il encore davantage se s\u00e9parer, voire s'affronter ?... Et comment vont r\u00e9agit les minorit\u00e9s ?\r\nOn en parle avec Pap NDIAYE, bonsoir... Vous \u00eates historien, professeur \u00e0 Sciences-po Paris, sp\u00e9cialiste de l'histoire sociale des \u00c9tats-Unis... Et vous \u00eates en direct de Chicago, le fief de Barack Obama...\r\n- Je le disais... des manifestations depuis 2 nuits dans plusieurs grandes villes am\u00e9ricaines..des militants d\u00e9mocrates en col\u00e8re, des minorit\u00e9s, qui ne reconnaissent pas Donald Trump comme leur pr\u00e9sident. Un pr\u00e9sident-\u00e9lu qui a promis la \u00ab restauration de l'autorit\u00e9 blanche \u00bb. Est-ce que cela peut d\u00e9g\u00e9n\u00e9rer ?\r\n- Pas de clash donc... mais pour autant, on ne se dirige pas vers un apaisement non plus, vers une meilleure cohabitation entre 2 Am\u00e9riques qui se font face, entre cette \u00ab Am\u00e9rique qui a la rage \u00bb comne vous le dites et cette Am\u00e9rique des c\u00f4tes, des minorit\u00e9s ?\r\n(non, vers davantage d'actes racistes, de propos haineux en hausse, l\u00e9gitim\u00e9s. Similaire \u00e0 la GB apr\u00e8s le Brexit, des actes anti immigr\u00e9s)\r\n- Les Etats-Unis ont connu de fortes tensions raciales ces derniers mois (souvent suite \u00e0 la mort de Noirs abattus par des policiers blancs). Est-ce que ces tensions vont perdurer selon vous ?\r\n- Diriez-vous qu'on va assister \u00e0 un retour symbolique \u00e0 une Am\u00e9rique des ann\u00e9es 50 ? Hi\u00e9rarchis\u00e9e, autoritaire et virile ? Avec un recul des acquis sociaux, des acquis des minorit\u00e9s ?(droit \u00e0 l'avortement, mariage gay etc etc..)\r\n(oui, il y'aura un retour en arri\u00e8re, comme auparavant ds  l'histoire. Cf peine de mort en 72.)\r\n- Le mois dernier, lors de notre op\u00e9ration sp\u00e9ciale Good Morning America, on avait recueilli des t\u00e9moignages de gens qui craignaient que les Noirs ne puissent plus se rendre dans certaines parties de Caroline du Nord, de peur de se faire prendre \u00e0 partie par des pro-Trump revigor\u00e9s.. Est-ce une hypoth\u00e8se plausible ?\r\n- Que vont (devoir) faire ces minorit\u00e9s. Elles qui avaient acquis des droits, une libert\u00e9 de parole, sous Obama (certains mouvements puissants se sont cr\u00e9\u00e9es comme Black lives matter).Quelles sont leurs options aujourd'hui ?\r\n(Quel avenir pour les musulmans, les Latinos dans l'Am\u00e9rique de Trump ? Vers l\u00e0-hausse des actes haineux en augmentation ?)\r\n(Au contraire, est-ce que ceux qui ont vot\u00e9 Trump, la classe moyenne inf\u00e9rieure blanche notamment, va se sentir apais\u00e9e par la victoire de Trump ?)", "alternativeExcerpt": ["De nouvelles manifestations sont pr\u00e9vues aux Etats-Unis contre l\u2019accession de Donald Trump \u00e0 la Maison Blanche, r\u00e9v\u00e9lant les profondes divisions qui d\u00e9chirent le pays. Interview de Pap Ndiaye, historien, professeur \u00e0 Sciences-po Paris et sp\u00e9cialiste de l'histoire sociale des \u00c9tats-Unis."], "alternativeTitle": ["L'\u00e9lection de Donald Trump favorisera-t-elle un regain des tensions raciales? / FOR_2016-11-11T18:02:00_developpement-2", "Forum du 11.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/6614093.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8140666", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8140652"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "L'homme et le cochon, quel avenir commun? (5/5) : UN PEU DE PORC EN NOUS", "id": "sound-4E9067B3-28D8-43C5-84DE-D2E6B071AFF9", "durationSec": 1633, "publicationDate": "2016-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "UN PEU DE PORC EN NOUS\r\nPourra-t-on vivre demain avec un cour, un rein ou un foie de porc? Le professeur L\u00e9o B\u00fchler, travaille depuis plusieurs ann\u00e9es avec les HUG et l'EPFL pour parvenir aux premi\u00e8res x\u00e9nogreffes en Suisse. Le porc, dont les cellules sont proches des cellules humaines, pourrait constituer un r\u00e9servoir quasi infini de donneurs pour certaines greffes. Notamment celles de cellules de foie ou de pancr\u00e9as. Aux \u00c9tats-Unis, les chercheurs tentent, quant \u00e0 eux, les x\u00e9nogreffes d'organes entiers.  \r\nReportages de V\u00e9ronique Marti dans une r\u00e9alisation de David Golan et une production de Marc Giouse.\r\nPour r\u00e9agir: 058/236 236 0\r\n\r\n* * UN PEU DE PORC EN NOUS\r\nPourra-t-on vivre demain avec un cour, un rein ou un foie de porc? Le professeur L\u00e9o B\u00fchler, travaille depuis plusieurs ann\u00e9es avec les HUG et l'EPFL pour parvenir aux premi\u00e8res x\u00e9nogreffes en Suisse. Le porc, dont les cellules sont proches des cellules humaines, pourrait constituer un r\u00e9servoir quasi infini de donneurs pour certaines greffes. Notamment celles de cellules de foie ou de pancr\u00e9as. Aux \u00c9tats-Unis, les chercheurs tentent, quant \u00e0 eux, les x\u00e9nogreffes d'organes entiers.  \r\nReportages de V\u00e9ronique Marti dans une r\u00e9alisation de David Golan et une production de Marc Giouse.\r\nPour r\u00e9agir: 058/236 236 0", "alternativeTitle": ["Vacarme du 11.11.2016", "L\u2019homme et le cochon, quel avenir commun? (5/5) / VAC_2016-11-11T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 11.11.2016", "L\u2019homme et le cochon, quel avenir commun? (5/5) / VAC_2016-11-11T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["UN PEU DE PORC EN NOUS\n\nPourra-t-on vivre demain avec un c\u0153ur, un rein ou un foie de porc? Le professeur L\u00e9o B\u00fchler, travaille depuis plusieurs ann\u00e9es avec les HUG et l\u2019EPFL pour parvenir aux premi\u00e8res x\u00e9nogreffes en Suisse. Le porc, dont les cellules sont proches des cellules humaines, pourrait constituer un r\u00e9servoir quasi infini de donneurs pour certaines greffes. Notamment celles de cellules de foie ou de pancr\u00e9as. Aux \u00c9tats-Unis, les chercheurs tentent, quant \u00e0 eux, les x\u00e9nogreffes d\u2019organes entiers.  \n\nReportages de V\u00e9ronique Marti dans une r\u00e9alisation de David Golan et une production de Marc Giouse.\n\nPour r\u00e9agir: 058/236 236 0", "UN PEU DE PORC EN NOUS\n\nPourra-t-on vivre demain avec un c\u0153ur, un rein ou un foie de porc? Le professeur L\u00e9o B\u00fchler, travaille depuis plusieurs ann\u00e9es avec les HUG et l\u2019EPFL pour parvenir aux premi\u00e8res x\u00e9nogreffes en Suisse. Le porc, dont les cellules sont proches des cellules humaines, pourrait constituer un r\u00e9servoir quasi infini de donneurs pour certaines greffes. Notamment celles de cellules de foie ou de pancr\u00e9as. Aux \u00c9tats-Unis, les chercheurs tentent, quant \u00e0 eux, les x\u00e9nogreffes d\u2019organes entiers.  \n\nReportages de V\u00e9ronique Marti dans une r\u00e9alisation de David Golan et une production de Marc Giouse.\n\nPour r\u00e9agir: 058/236 236 0"], "imageURL": "//www.rts.ch/8136131.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8124100", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "M\u00e9decin-adjoint du service de chirurgie visc\u00e9rales des HUG ", "name": "B\u00fchler, L\u00e9o", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8124100", "ece-8124099"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "Histoire politique du CO2", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A1E575AE-6DE1-4BC6-9AB7-031179077203", "durationSec": 1473, "publicationDate": "2016-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["environnement", "histoire", "\u00e9cologie"], "excerpt": "Tout le monde a en t\u00eate la courbe croissante des \u00e9missions de CO2. Pourtant, on en a curieusement pas l'histoire! Quels sont les grands processus historiques, la part des choix technologiques? A quand remonte le d\u00e9collage de cette fameuse courbe? Confront\u00e9es \u00e0 l'\u00e9preuve du changement climatique, nos soci\u00e9t\u00e9s croient \u00eatre les premi\u00e8res \u00e0 prendre conscience de l'impact des activit\u00e9s humaines sur le climat. Il n'en est rien:nos anc\u00eatres ont d\u00e9truit leur environnement en toute conscience! Comment rehistoriciser et repolitiser les mol\u00e9cules de CO2? \r\nAvec Jean-Baptiste Fressoz, historien des sciences, des techniques et de l'environnement, professeur \u00e0 l'Ecole des hautes \u00e9tudes en sciences sociales \u00e0 Paris.", "alternativeExcerpt": ["Tout le monde a en t\u00eate la courbe croissante des \u00e9missions de CO2. Pourtant, on en a curieusement pas l'histoire! \nQuels sont les grands processus historiques, la part des choix technologiques? A quand remonte le d\u00e9collage de cette fameuse courbe? Confront\u00e9es \u00e0 l'\u00e9preuve du changement climatique, nos soci\u00e9t\u00e9s croient \u00eatre les premi\u00e8res \u00e0 prendre conscience de l'impact des activit\u00e9s humaines sur le climat. Il n'en est rien:nos anc\u00eatres ont d\u00e9truit leur environnement en toute conscience!\nComment rehistoriciser et repolitiser les mol\u00e9cules de CO2? \nAvec Jean Baptiste Fressoz, historien des sciences, des techniques et de l'environnement, professeur \u00e0 l'Ecole des hautes \u00e9tudes en sciences sociales \u00e0 Paris\nPar Nicole Duparc", "Tout le monde a en t\u00eate la courbe croissante des \u00e9missions de CO2. Pourtant, on en a curieusement pas l'histoire! \nQuels sont les grands processus historiques, la part des choix technologiques? A quand remonte le d\u00e9collage de cette fameuse courbe? Confront\u00e9es \u00e0 l'\u00e9preuve du changement climatique, nos soci\u00e9t\u00e9s croient \u00eatre les premi\u00e8res \u00e0 prendre conscience de l'impact des activit\u00e9s humaines sur le climat. Il n'en est rien:nos anc\u00eatres ont d\u00e9truit leur environnement en toute conscience!\nComment rehistoriciser et repolitiser les mol\u00e9cules de CO2? \nAvec Jean Baptiste Fressoz, historien des sciences, des techniques et de l'environnement, professeur \u00e0 l'Ecole des hautes \u00e9tudes en sciences sociales \u00e0 Paris\nPar Nicole Duparc", "Tout le monde a en t\u00eate la courbe croissante des \u00e9missions de CO2. Pourtant, on en a curieusement pas l'histoire! \nQuels sont les grands processus historiques, la part des choix technologiques? A quand remonte le d\u00e9collage de cette fameuse courbe? Confront\u00e9es \u00e0 l'\u00e9preuve du changement climatique, nos soci\u00e9t\u00e9s croient \u00eatre les premi\u00e8res \u00e0 prendre conscience de l'impact des activit\u00e9s humaines sur le climat. Il n'en est rien:nos anc\u00eatres ont d\u00e9truit leur environnement en toute conscience!\nComment rehistoriciser et repolitiser les mol\u00e9cules de CO2? \nAvec Jean Baptiste Fressoz, historien des sciences, des techniques et de l'environnement, professeur \u00e0 l'Ecole des hautes \u00e9tudes en sciences sociales \u00e0 Paris\nPar Nicole Duparc"], "alternativeTitle": ["Histoire politique du CO2", "Histoire politique du CO2 / VSS_2016-11-11T09:10:00_versus-penser", "Histoire politique du CO2 / VSS_2016-11-11T09:10:00_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8139736.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8123714", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": " historien des sciences, des techniques et de l'environnement, professeur \u00e0 l'Ecole des hautes \u00e9tudes en sciences sociales \u00e0 Paris", "name": "Fressoz, Jean-Baptiste", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8123714", "ece-8123710"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "\u00c9pineux \u00e9pis d'Epinassey (5/5)", "id": "sound-FBD80B5C-0B47-4A80-9B19-A03660FAC12B", "thematicGeographicals": ["Valais", "Saint-Maurice", "Epinassey"], "durationSec": 1629, "publicationDate": "2016-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Plaisir de l'oreille et du palais, cette semaine fait la part belle aux nourritures spirituelles et divinement liquides. Ca commence avec Jacky Lagger et son motel polyculturel de la Bouche qui rit, antre magique qui c\u00e9l\u00e8bre la vie, la musique, l'amour et l'enfance. Lagger et paix, en toute s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 , quelque part au bord de la route cantonale de St-Maurice, capitale, pour le coup, d'un pays imaginaire. Ca se poursuit \u00e0 la Casabaud, avec la cuisine enchant\u00e9e de Philippe Baud aux Cases. Il nous en manque quelques-une ensuite avec la visite in\u00e9dite de la jolie cave d'un philosophe onophile qui se nomme Raymond. Barman. Ca ne s'invente pas.\r\n\r\n* * Plaisir de l'oreille et du palais, cette semaine fait la part belle aux nourritures spirituelles et divinement liquides. Ca commence avec Jacky Lagger et son motel polyculturel de la Bouche qui rit, antre magique qui c\u00e9l\u00e8bre la vie, la musique, l'amour et l'enfance. Lagger et paix, en toute s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 , quelque part au bord de la route cantonale de St-Maurice, capitale, pour le coup, d'un pays imaginaire. Ca se poursuit \u00e0 la Casabaud, avec la cuisine enchant\u00e9e de Philippe Baud aux Cases. Il nous en manque quelques-une ensuite avec la visite in\u00e9dite de la jolie cave d'un philosophe onophile qui se nomme Raymond. Barman. Ca ne s'invente pas.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 11.11.2016", "\u00c9pineux \u00e9pis d'Epinassey (5/5) / BIL_2016-11-11T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 11.11.2016", "\u00c9pineux \u00e9pis d'Epinassey (5/5) / BIL_2016-11-11T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Plaisir de l'oreille et du palais, cette semaine fait la part belle aux nourritures spirituelles et divinement liquides. Ca commence avec Jacky Lagger et son motel polyculturel de la Bouche qui rit, antre magique qui c\u00e9l\u00e8bre la vie, la musique, l'amour et l'enfance. Lagger et paix, en toute s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 , quelque part au bord de la route cantonale de St-Maurice, capitale, pour le coup, d'un pays imaginaire. Ca se poursuit \u00e0 la Casabaud, avec la cuisine enchant\u00e9e de Philippe Baud aux Cases. Il nous en manque quelques-une ensuite avec la visite in\u00e9dite de la jolie cave d'un philosophe \u0153nophile qui se nomme Raymond. Barman. Ca ne s'invente pas.", "Plaisir de l'oreille et du palais, cette semaine fait la part belle aux nourritures spirituelles et divinement liquides. Ca commence avec Jacky Lagger et son motel polyculturel de la Bouche qui rit, antre magique qui c\u00e9l\u00e8bre la vie, la musique, l'amour et l'enfance. Lagger et paix, en toute s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 , quelque part au bord de la route cantonale de St-Maurice, capitale, pour le coup, d'un pays imaginaire. Ca se poursuit \u00e0 la Casabaud, avec la cuisine enchant\u00e9e de Philippe Baud aux Cases. Il nous en manque quelques-une ensuite avec la visite in\u00e9dite de la jolie cave d'un philosophe \u0153nophile qui se nomme Raymond. Barman. Ca ne s'invente pas."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8124082", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8124082", "ece-8124081"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "A quel point les Etats-Unis sont-ils divis\u00e9s?", "id": "sound-5ECBDB4D-89F0-4448-9466-CDD9704E7ACF", "durationSec": 300, "publicationDate": "2016-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Suzi LeVine, ambassadrice des Etats-Unis en Suisse\r\nLes Etats-Unis se sont d\u00e9couverts encore un plus divis\u00e9s qu'ils ne le pensaient avec l'\u00e9lection de Donald Trump. Interview de Suzi LeVine, ambassadrice pour les Etats-Unis \u00e0 Berne.\r\n\r\n* * A quel point les Etats-Unis sont-ils divis\u00e9s? LANCEMENT 2 / TRUMP TRIUMPH - SUZI LEVINE\r\n***Les Etats-Unis se sont d\u00e9couverts encore un plus divis\u00e9s qu'ils ne le pensaient avec l'\u00e9lection de Donald Trump. M\u00eame le syst\u00e8me de vote s'est divis\u00e9 puisque Hillary Clinton a obtenu une petite majorit\u00e9 des voix... mais c'est le coll\u00e8ge \u00e9lectoral qui  fait foi et lui a donn\u00e9 la victoire au candidat r\u00e9publicain.\r\nDes manifestations se sont encore d\u00e9roul\u00e9es hier soir dans plusieurs grandes villes sous le slogan \"pas mon pr\u00e9sident\"... une p\u00e9tition en ligne demande m\u00eame aux grands \u00e9lecteurs de choisir Hillary Clinton lorsqu'ils \u00e9liront formellement le nouveau pr\u00e9sident am\u00e9ricain le 19 d\u00e9cembre prochain.\r\nNous avons joint hier apr\u00e8s-midi l'ambassadrice des Etats-Unis en Suisse, Suzi LeVine... avec cette question: \u00e0 quel point voyez-vous votre pays divis\u00e9 ?\r\n  3'50''  \r\nJe vous signale encore que dimanche, G\u00e9opolitis posera justement la question: l'\u00e9lection de Donald Trump bouleverse-t-elle l'ordre international ? G\u00e9opolitis, se regarde \u00e0 12h15 sur RTS1.\r\n>>> VIRGULE IDENT", "alternativeExcerpt": ["Les Etats-Unis se sont d\u00e9couverts encore un plus divis\u00e9s qu'ils ne le pensaient avec l'\u00e9lection de Donald Trump. Interview de Suzi LeVine, ambassadrice pour les Etats-Unis \u00e0 Berne."], "alternativeTitle": ["A quel point les Etats-Unis sont-ils divis\u00e9s? / TUM_2016-11-11T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 11.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/5917905.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8140608", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8140605"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-06C59357-5E46-44D7-A530-AD621466F6EA", "durationSec": 932, "publicationDate": "2016-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : L\u00e9onard Cohen, auteur-compositeur-interpr\u00e8te;JosselinML;Donald Trump, futur pr\u00e9sident des Etats-Unis 2017;Carlo Lombardini, avocat \u00e0 Gen\u00e8ve et professeur de droit bancaire;Olivier Feller, conseiller national PLR;Olivier Jornot, procureur g\u00e9n\u00e9ral genevois;Laurent Gajo, professeur \u00e0 la Facult\u00e9 des Lettres de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve;Petros Mouche, archev\u00eaque syriaque-catholique de Mossoul\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(22A+CHANSON daker/COHEN ARCHIVES ITW 1 7H INA)   0'24''\r\nL'humour de L\u00e9onard Cohen...\r\nC'\u00e9tait en 1992...sur le plateau de t\u00e9l\u00e9vision de France 2...\r\nUne archive de l'INA...\r\nLe musicien et po\u00e8te canadien est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 hier \u00e0 l'\u00e2ge de 82 ans...\r\nSon entourage l'a annonc\u00e9 cette nuit sur sa page Facebook...\r\nOn le savait souffrant...\r\nIl avait f\u00eat\u00e9 ses 82 ans en septembre dernier...\r\nen sortant un nouvel album, le 14\u00e8me...hant\u00e9 par la mort... \r\nSon titre: You want it daker...\r\nVous le voulez plus sombre...\r\n EXTRAIT DAKRER\r\nUne sorte de proph\u00e9tie...\r\nMarie-Laure Josselin...\r\n(You want it darker) \r\n(25+22B/COHEN PAPIER 7H CANADA) ...un proph\u00e9tie...\r\nMarie Laure-Josselin...\r\n  0'58''\r\n((...sa muse Marianne...\r\nd\u00e9c\u00e9d\u00e9e en juillet...pour qui il a compos\u00e9 la c\u00e9l\u00e8bre chanson \"so long Marianne\" et \u00e0 qui il \u00e9crivait...je pense que je te suivrai bient\u00f4t...))\r\nL\u00e9onard Cohen \u00e9tait donc n\u00e9 \u00e0 Montr\u00e9al dans une famille juive d'origine polonaise...il a d'abord publi\u00e9 des recueils po\u00e9tiques avant de s'installer sur une \u00eele grcque pour \u00e9crire.\r\n***C'est en 1968 que sa carri\u00e8re musicale d\u00e9marre..avec l'album songs of l\u00e9norad cohen...\r\ns'en suivent les succ\u00e8s...\r\nSuzanne...allellujah...\r\n((En 1996 il devient moine bouddhiste...))\r\nAujourd'hui sa maison de disc rend hommage \u00e0 l'un des visionnaires les plus prolifiques du monde de la musique...\r\nEn 1992...L\u00e9onard Cohen plaisantait...\u00e0 propos du m\u00e9tier facile des proph\u00e8tes...\r\n  0'31''\r\nune archive de l'INA...\r\nL\u00e9onard Cohen qui nous a donc quitt\u00e9 cette nuit...\u00e0 82 ans..\r\nNous y reviendrons juste apr\u00e8s ce journal...\r\nUne c\u00e9r\u00e9monie sera organis\u00e9e \u00e0 Los Angeles l\u00e0 ou il vivait...\r\nles drapeaux sont en berne \u00e0 Montr\u00e9al...ville natale.\r\nJustin Trudeau le premier minsitre canadien a rendu hommage \u00e0 sa musique, qui a transcend\u00e9 les g\u00e9n\u00e9arations.\r\n(09/TRUMP/OBAMA LA RENCONTRE ITV TRUMP) ...et le pr\u00e9sent dont parlais L\u00e9onard Cohen....aux Etats-Unis...c'est Donald Trump pr\u00e9sident!\r\net cette image qui a fait le tour du monde hier...\r\nBarack Obama et Donald Trump assis dans le bureau oval...\r\n***C'est le d\u00e9but officiel du processus de transition entre le Pr\u00e9sident am\u00e9ricain et son successeur...\r\nDonald Trump qui prendra ses fonctions le 20 janvier prochain. \r\nMalgr\u00e9 leurs divergences et les accusations mutuelles \u00e9chang\u00e9es durant le pass\u00e9, les deux hommes ont pr\u00e9sent\u00e9 un visage tr\u00e8s conciliant. Barack Obama a parl\u00e9 d'une excellente discussion...\r\nDonald Trump aussi.\u00e9tait ravi... \r\n  0'49''\r\n((\u00ab\u00a0C'\u00e9tait une r\u00e9union qui devait durer 10 ou 15 minutes. Nous avons fait connaissance. Nous ne nous \u00e9tions jamais rencontr\u00e9. J'ai \u00e9norm\u00e9ment de respect. La r\u00e9union a dur\u00e9 pr\u00e8s d'une heure et demie, et - quant \u00e0 moi - \u00e7a aurait pu durer bien davantage. Nous avons \u00e9voqu\u00e9 beaucoup de situations, certaines d\u00e9licates et d'autres positives. Je me r\u00e9jouis beaucoup de recevoir les conseils du Pr\u00e9sident \u00e0 l'avenir. Il a pass\u00e9 en revue les difficult\u00e9s et les r\u00e9ussites, les grands succ\u00e8s qui ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s. Monsieur le Pr\u00e9sident, c'\u00e9tait un grand honneur de vous voir, et je me r\u00e9jouis de vous revoir tr\u00e8s souvent. C'est un homme tr\u00e8s bien\u00a0!\u00bb ))\r\nune entente qui contraste...avec la grogne de millers de personnes...\r\nqui ont de nouveau manifest\u00e9 \u00e0 travers les Etas-Unis la nuit derni\u00e8re...\r\nen grande partie des \u00e9tudiansts...\r\nLos Angeles...San Francisco...New York...et encore Baltimore...\r\n(D2/ TRUMP LOI DODD-FRANK PI) ***Les banques elles ont plut\u00f4t le sourire...\r\nDonald Trump pourrait abolir la loi Dodd-Frank.\r\nC'est l'une des promesses faites en tout cas par le futur pr\u00e9sident am\u00e9ricain lors de sa campagne. \r\nVot\u00e9e en 2010 par les D\u00e9mocrates, elle pr\u00e9voit toute une s\u00e9rie de mesures d'encadrement et de surveillance des banques. \r\nSon but: pr\u00e9server la stabilit\u00e9 financi\u00e8re et \u00e9viter qu'une crise comme celle de 2008 ne se reproduise. \r\nMais les R\u00e9publicains la jugent trop contraignante: trop de fonds propres requis, pas assez de libert\u00e9 dans l'octroi de cr\u00e9dits. \r\nUn frein, donc, pour la croissance.\r\nLes banques semblent \u00eatre du m\u00eame, la preuve..\r\nla hausse de leurs actions depuis 48 heures, aux Etats-Unis mais aussi en Europe, ls. Olivier Schorderet.\r\n  1'34''\r\n((A d\u00e9faut de gommer d'un coup les 2300 pages de la loi, Donald Trump pourrait en tout cas l'\u00e9laguer. Les banques suisses pr\u00e9sentes aux Etats-Unis auraient tout \u00e0 y gagner estime Carlo Lombardini, avocat \u00e0 Gen\u00e8ve et professeur de droit bancaire. \r\nDIGAS\r\nCarlo Lombardini qui n'a pas de mots assez durs pour qualifier cette loi. \r\nDIGAS\r\nPremier exemple: les stress tests, pour conna\u00eetre le degr\u00e9 de r\u00e9sistance des banques \r\nDIGAS\r\nIl y a aussi ces testaments. Living wills, en anglais. Ces dispositions prises en cas de faillite que Cr\u00e9dit Suisse et UBS par exemple doivent pr\u00e9senter aux autorit\u00e9s am\u00e9ricaines. Un autre exemple, pour Carlo Lombardini, de cette bureaucratisation de la surveillance bancaire. \r\nDIGAS\r\nA Donald Trump de convaincre Wall Street qu'une abolition de la loi profitera \u00e0 des banques qui ont d\u00e9pens\u00e9 des milliards pour r\u00e9pondre \u00e0 ses exigences.))\r\n(02/ANALYSE VOTATION 25.9 ITV FELLER) en suisse...\r\nC'est par peur des cons\u00e9quences \u00e9conomiques que les Suisses ont dit non \u00e0 \"Economie verte\" et \"AVSplus\" le 25 septembre dernier. Selon l'enqu\u00eate VOTO, les effets sur l'\u00e9conomie suisse ou les difficult\u00e9s de financement des projets sont les arguments les plus cit\u00e9s pour le rejet des deux initiatives. \r\nCe qui ne surprend pas le conseiller national PLR Olivier Feller:\r\n  0'53''\r\nDes propos recueillis par Alexandra Richard\r\n(06/LOI EXPULSION REQUERANTS D'ASILE GE ITV JORNOT) ***Comment appliquer l'initiative sur le renvoi des criminels \u00e9trangers? \r\nCette question occupe la justice des cantons depuis que les nouveaux articles du code p\u00e9nal correspondants sont entr\u00e9s en vigueur le 1er octobre. A Gen\u00e8ve, le procureur g\u00e9n\u00e9ral Olivier Jornot a pr\u00e9sent\u00e9 hier (jeu) sa strat\u00e9gie. Sa ligne: grande s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 contre les criminels sans lien avec la Suisse. Mais gr\u00e2ce aux exceptions possibles il ne compte pas demander l'expulsion des secondos ou des \u00e9trangers install\u00e9s depuis au moins 12 ans, \u00e0 moins de crimes tr\u00e8s graves. Mais d\u00e8s lors la volont\u00e9 du peuple qui a vot\u00e9 oui \u00e0 l'initiative est-elle vraiment respect\u00e9e? Mathieu Cupelin a pos\u00e9 la question \u00e0 Olivier Jornot.\r\n  0'51''\r\n(D6/PRIX NE APPRENTISSAGE ALLEMAND PI) Donner l'\u00e9cole la moiti\u00e9 du temps en allemand d\u00e8s 4 ans ..\r\nC'est ce qu'offre le canton de Neuch\u00e2tel dans une 30 aine de classes... Son projet  PRIMA a re\u00e7u hier (jeudi) le Prix du f\u00e9d\u00e9ralisme: la Fondation ch pour la collaboration conf\u00e9dl\u00e9ale a salu\u00e9 ce projet unique, Neuch\u00e2tel est le seul canton monolingue \u00e0 proposer  une fili\u00e8re pilote d'immersion pr\u00e9coce.\r\nA l'heure o\u00f9 l'enseignement du fran\u00e7ais est repouss\u00e9 au secondaire en Suisse al\u00e9manique, on peut dire qu'elle rencontre un franc succ\u00e8s, Sylvie Lambelet\r\n  1'28''\r\n((Succ\u00e8s aupr\u00e8s des parents... l'\u00e9cole neuch\u00e2teloise ne parvient pas r\u00e9pondre \u00e0 toutes les demandes.. et succ\u00e8s sur le plan p\u00e9dagogique: Laurent Gajo professeur \u00e0 la Facult\u00e9 des Lettres de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve participe au suivi scientifique de PRIMA... il balaie toutes les id\u00e9es re\u00e7ues... la fili\u00e8re bilingue d\u00e8s l'entr\u00e9e \u00e0 l'\u00e9cole ne pose pas de probl\u00e8me: \r\nGajo1\r\nM\u00eame pour les enfants de l'immigration, apprend une 3e langue tr\u00e8s t\u00f4t est b\u00e9n\u00e9fique..\r\nGajo 2\r\nEfficace, l'enseignement des langues par immersion ne co\u00fbte pas plus cher, si l'on excepte un budget de d\u00e9part.. pour former les enseignants... et produire des manuels.. mais il ne n\u00e9cessite pas d'heure suppl\u00e9mentaire..  \r\nLaurent Gajo en est convaincu: la Suisse devrait offrir une fili\u00e8re bilingue \u00e0 tous les \u00e9l\u00e8ves de l'\u00e9cole obligatoire, d\u00e8s l'enfantine\r\nGajo 3\r\nNeuch\u00e2tel veut \u00e9tendre le projet PRIMA au secondaire... et cherche dans ce but des cantons partenaires en Suisse al\u00e9manique, int\u00e9ress\u00e9s \u00e0 un \u00e9change d'enseignants.))\r\n(15/PRE-PRISE MGR MOUCHE PI) Les djhadistes de l'Etat Islamique s'en sont empar\u00e9e il y a 2 ans....Karakosh, premi\u00e8re ville chr\u00e9tienne d'Irak voit ses habitants revenir peu \u00e0 peu apr\u00e8s sa lib\u00e9ration il y a quelques semaines par l'arm\u00e9e irakienne et les milices chr\u00e9tiennes....la totalit\u00e9 de ses 50 mille habitants avaient fui leur ville pour se disperser dans le Kurdistan dans des habitations de fortune....mais aujourd'hui m\u00eame si la ville de Karakosh n'est pas encore totalement s\u00fbre, l'espoir d'y retrourner un jour pour tout reconstruire, est plus fort pour beaucoup d'exil\u00e9s, comme nous l'explique l'archev\u00eaque syriaque-catholique de Mossoul, Petros Mouche ((P\u00e9trouss Mouch\u00e9))....\r\n  0'48''\r\nDes propos recueillis par Yves Zahno\r\n(12/GOLF ANGLAIS DE TRUMP PA) Malgr\u00e9 ses origines \u00e9cossaises, les relations ne sont pas au beau fixe entre Donald Trump et les habitants de cette nation. Les m\u00e9thodes qu'il emploie en affaires ont laiss\u00e9 un go\u00fbt amer. Notamment le golf qu'il a construit \u00e0 Balmedie, pr\u00e8s d'Aberdeen, qui a tourn\u00e9 au mirage commercial.  Le milliardaire am\u00e9ricain avait promis des centaines d'emplois, mais il a surtout dress\u00e9 un mur. A Londres, Catherine Ilic\r\n  1'14''\r\n((Ca devait \u00eatre le meilleur golf du monde... Fin 2007, Donald Trump convoque le chef de l'ex\u00e9cutif autonome \u00e9cossais Alex Salmond et lui expose son plan formidable\u00a0: deux terrains de golf, un h\u00f4tel cinq \u00e9toiles, un centre \u00e9questre, le tout dans un endroit de r\u00eave, la plage de dunes de Balmedie, une affaire qui devrait g\u00e9n\u00e9rer 1400 emplois. App\u00e2t\u00e9 par la promesse d'investissements colossaux, le dirigeant \u00e9cossais accepte son projet, malgr\u00e9 l'opposition d'ONG environnementalistes. Mais sit\u00f4t le feu vert obtenu, Donald Trump pose des exigences, il veut davantage de terrain et raser plusieurs maisons appartenant \u00e0 des locaux. Les habitants s'insurgent. Le promoteur riposte en les traitant de cr\u00e9tins et en faisant construire un mur tout autour du complexe. Pour couronner le tout, les emplois promis ne se mat\u00e9rialisent pas\u00a0; le golf est d\u00e9ficitaire. L'aventure de Trump en Ecosse est si rocambolesque qu'elle fait l'objet d'un documentaire, intitul\u00e9 \u00ab\u00a0vous avez \u00e9t\u00e9 trump\u00e9s\u00a0\u00bb. Et son auteur Anthony Baxter met  \u00e0 pr\u00e9sent en garde\u00a0: l'Ecosse - dit-il - est un laboratoire de ce qui va s'abattre sur le monde avec la pr\u00e9sidence Trump. CI, RTS-info, Londres))\r\n(R\u00e9sum\u00e9 m\u00e9t\u00e9o) Dernier jour de grisailles et de pluies avant le retour du soleil... Il y aura encore des nuages et des pr\u00e9cipitations ce matin... Elles vont se faire plus rare l'apr\u00e8s-midi et se cantonner aux reliefs, des Pr\u00e9alpes notamment... \r\nDes \u00e9claircies ensuite sur le Plateau... Temp\u00e9ratures en plaine, 2 \u00e0 4 degr\u00e9s... 6 \u00e0 9 l'apr\u00e8s-midi... \r\nDu beau pour samedi, gris et quelques pluies dimanche... Avant le retour du soleil en d\u00e9but de semaine prochaine..\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-11-11T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-11-11T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8140642", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zahno, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Josselin, Marie-Laure", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8140642", "ece-8140625"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Que va-t-il advenir de l'empire immobilier de Donald Trump?", "id": "sound-EAE157E5-1E2F-4760-B2B5-ADADC7F13723", "durationSec": 99, "publicationDate": "2016-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ce n'est pas la premi\u00e8re fois qu'un pr\u00e9sident doit r\u00e9gler un conflit d'int\u00e9r\u00eats avant d'arriver au pouvoir, mais la situation de Donald Trump est in\u00e9dite.\r\n\r\n* * Que va-t-il advenir de l'empire immobilier de Donald Trump? 12h30: Empire Trump MAMAIS\r\nDonald Trump entrera donc \u00e0 la Maison Blanche le 20 janvier. Et une question tarraude les Etats-Unis aujourd'hui: comment le nouveau pr\u00e9sident va-t-il g\u00e9rer son empire immobilier apr\u00e8s sa prise de fonction ? \r\nFr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs... ce n'est pas la premi\u00e8re fois qu'un pr\u00e9sident doit r\u00e9gler un conflit d'int\u00e9r\u00eat avant d'arriver au pouvoir. \r\nMais la situation actuelle est tout simplement in\u00e9dite.\r\n  1'19''\r\n((Trump s'est pr\u00e9sent\u00e9 comme le milliardaire qui veut faire prosp\u00e9rer les Etats-Unis avec ses m\u00e9thodes de businness man. On g\u00e8re des relations commerciales comme on fait des affaires..\r\nPr\u00e9cisons d'abord qu'aux Etats-Unis, aucune loi n'emp\u00eache le pr\u00e9sident de poursuivre ses activit\u00e9s.\r\nMais la situation personnelle de Donald Trump est exceptionnelle. Petit aper\u00e7u de son empire : h\u00f4tels, golf, immobilier, Donald Trump d\u00e9tient des participations dans plus de 500 soci\u00e9t\u00e9s. A l'\u00e9tranger notamment.\r\nRELANCE : Alors que va-t-il faire de tout cet empire ?\r\nDonald Trump avait dit qu'il transf\u00e9rerait du jour au lendemain toutes ses activit\u00e9s \u00e0 ses enfants par le biais d'un \u00ab blind trust \u00bb. En gros, vous confiez les yeux ferm\u00e9s votre fortune dans une structure administr\u00e9e par une fiduciaire. C'est ce que Michael Bloomberg avait fait au moment de devenir maire de New York.\r\nProbl\u00e8me : On n'\u00e9limine pas les conflits d'int\u00e9r\u00eats quand un empire reste dans la famille. Cette question de blind trust a d\u00e9j\u00e0 jalonn\u00e9 l'histoire des candidats \u00e0 la Maison-Blanche. Il y a une trentaine d'ann\u00e9es, un certain Mitt Romney avait accus\u00e9 Ted Kennedy d'avoir eu recours \u00e0 ce blind trust pour \u00e9luder ses conflits d'int\u00e9r\u00eat. \r\nRELANCE : Et \u00e0 Washington, Trump aura son conflit d'int\u00e9r\u00eat sous les yeux, pourrait-on dire.\r\nOui, le futur locataire de la Maison Blanche vient d'inaugurer son nouvel h\u00f4tel de luxe, sur Pennsylvania Avenue, \u00e0 deux pas de la r\u00e9sidence pr\u00e9sidentielle. Or, cet h\u00f4tel loue le terrain au gouvernement am\u00e9ricain. On n'a pas fini d'entendre parler de l'empire Trump.))\r\nFr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs, chef de notre rubrique \u00e9conomique", "alternativeExcerpt": ["Ce n\u2019est pas la premi\u00e8re fois qu\u2019un pr\u00e9sident doit r\u00e9gler un conflit d\u2019int\u00e9r\u00eats avant d\u2019arriver au pouvoir, mais la situation de Donald Trump est in\u00e9dite."], "alternativeTitle": ["Que va-t-il advenir de l'empire immobilier de Donald Trump? / 12H30_2016-11-11T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 11.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8159022.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8140682", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8140678"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "3\u00e8me d\u00e9veloppement : Un an apr\u00e8s les attentats du 13 novembre, la vie des Fran\u00e7ais a chang\u00e9", "id": "sound-86F5470F-8DD4-4126-A981-B671B1913F50", "durationSec": 249, "publicationDate": "2016-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Etat d'urgence, arsenal l\u00e9gislatif renforc\u00e9, mesures de s\u00e9curit\u00e9 dans l'espace public: les attentats du 13 novembre ont chang\u00e9 la vie quotidienne des fran\u00e7ais. Le point un an apr\u00e8s.\r\n\r\n* * Un an apr\u00e8s les attentats du 13 novembre, la vie des Fran\u00e7ais a chang\u00e9 7h15 France un an apr\u00e8s le 13 novembre qu'est-ce qui a chang\u00e9.\r\nEtat d'urgence, arsenal l\u00e9gislatif renforc\u00e9, mesures de s\u00e9curit\u00e9 dans l'espace public. les attentats du 13 novembre ont chang\u00e9 la vie quotidienne des fran\u00e7ais. Un an apr\u00e8s ces attaques qui ont marqu\u00e9 le pays, nous faisons le point ce matin avec vous Ariane Hasler sur ces bouleversements. vous \u00eates notre correspondante \u00e0 Paris. dans le quotidien des fran\u00e7ais, depuis un an qu'est-ce qui a chang\u00e9 ?\r\nIl y a d'abord eu un changement visuel, surtout \u00e0 Paris.si vous venez aujourd'hui dans la capitale fran\u00e7aise, vous noterez forc\u00e9ment la pr\u00e9sence polici\u00e8re et militaire permanente et volontairement visible, \u00e9videmment aux abords des sites dits sensibles, en lien avec les institutions de la r\u00e9publique, aux alentours des lieux touristiques tr\u00e8s fr\u00e9quent\u00e9s, mais aussi tout simplement au d\u00e9tour d'une rue ou en sortant d'une bouche de m\u00e9tro . la fouille \u00e0 l'entr\u00e9e des magasins de grande taille s'est g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9. une s\u00e9curit\u00e9 aussi renforc\u00e9e dans les lieux de culture, mus\u00e9es, salle de concerts, th\u00e9\u00e2tre . sur tous les sites internet de r\u00e9servations on vous pr\u00e9vient d'ailleurs de prendre une marge plus grande au vu de ces fouilles. cet \u00e9t\u00e9 dans la foul\u00e9e des attentats de Nice, quantit\u00e9 d'\u00e9v\u00e8nements culturels ou de rassemblements populaires pr\u00e9vus en plein air ont \u00e9t\u00e9 annul\u00e9s. et pour les gros \u00e9v\u00e8nements la s\u00e9curit\u00e9 \u00e9tait l\u00e0 aussi tr\u00e8s pr\u00e9sente.\r\nRELANCE : Ariane on imagine que le sentiment d'ins\u00e9curit\u00e9 s'est renforc\u00e9, fatalement ?  \r\noui et surtout la conscience que ce genre d'\u00e9v\u00e8nement peut survenir.\r\nEn 2010, lors d'une enqu\u00eate pour la Croix-Rouge fran\u00e7aise, un peu plus d'une personne sur trois (38%) se disait inqui\u00e8te d'\u00eatre confront\u00e9e, dans sa vie de tous les jours, \u00e0 un risque la mettant en danger et la plus grande pr\u00e9occupation restait l'accident de la vie courante, type accident de voiture.\r\nLa m\u00eame question a \u00e9t\u00e9 repos\u00e9e six ans plus tard, au d\u00e9but de ce mois d'octobre. et d\u00e9sormais ils sont 55%, soit plus d'un Fran\u00e7ais sur deux, \u00e0 exprimer leurs craintes par rapport aux risques potentiels auxquels ils sont expos\u00e9s dans leur quotidien. Et pour 70% de ces personnes ce sont les attentats de 2015 et 2016 qui ont amplifi\u00e9 ce sentiment.\r\nSelon une autre \u00e9tude, parue elle au mois de septembre, plus de la moiti\u00e9 des Fran\u00e7ais (54%) se disent plus attentifs \u00e0 la s\u00e9curisation des lieux, en particulier les ext\u00e9rieurs. Environ 45% des personnes interrog\u00e9es estiment que les mesures de s\u00e9curit\u00e9 ne sont pas suffisantes \u00e0 l'ext\u00e9rieur notamment  des salles de concert, un chiffre qui monte \u00e0 48% pour les ext\u00e9rieurs de festivals. Les fran\u00e7ais globalement plus inquiets et aussi plus attentifs.\r\nRELANCE : Ariane, est-ce qu'on a d'autres \u00e9l\u00e9ments concrets qui montrent cette inqui\u00e9tude ?\r\nOui, une chose qui est mesurable et qui est directement li\u00e9e aux attentats, c'est la hausse de fr\u00e9quentation des cours sur des gestes et des comportements qui sauvent comme ils sont appel\u00e9s, des cours organis\u00e9s notamment par la croix rouge.. La croix rouge qui \u00e9value \u00e0 15% la hausse de fr\u00e9quentation de ses cours sur l'ensemble de l'ann\u00e9e depuis les attentats. des formations qui englobent \u00e0 la fois les gestes qui sauvent, donn\u00e9s depuis des ann\u00e9es mais o\u00f9 la pose d'un garrot a \u00e9t\u00e9 r\u00e9introduite suite aux attentats ainsi que les comportements qui sauvent avec l\u00e0 aussi des formations qui ont \u00e9volu\u00e9 pour int\u00e9grer les param\u00e8tres li\u00e9s \u00e0 un attentat. o\u00f9 se cacher, comment r\u00e9agir.\r\nRELANCE : et puis Ariane un autre domaine qui est impact\u00e9 par les attentats et o\u00f9 la question de la s\u00e9curit\u00e9 domine, c'est le d\u00e9bat politique.\r\nOn le sentait d\u00e9j\u00e0 en novembre mais \u00e9videmment avec les attentats de Nice la question de la s\u00e9curit\u00e9 est devenu un des th\u00e8mes phare de la campagne pr\u00e9sidentielle. d'une part parce que cette question pr\u00e9occupe a juste titre les fran\u00e7ais mais d'autre part aussi parce que c'est un des th\u00e8mes historique du front national et que certains \u00e0 droite en font un cheval de bataille pour chasser des \u00e9lecteurs sur les terres de Marine le Pen .. \u00e0 la question de la s\u00e9curit\u00e9 se m\u00eale la question de l'immigration, du communautarisme, plus largement du fameux vivre ensemble. des questions qui dans un contexte pr\u00e9\u00e9lectoral avec en embuscade un front national en position de passer le premier tour potentiellement explosives. et finalement c'est peut-\u00eatre dans ce d\u00e9bat l\u00e0 qu'on per\u00e7oit \u00e0 quel point la France a chang\u00e9 en un an. et \u00e0 quel point l'onde de choc des attentats n'a pas encore fini de faire des d\u00e9gats.", "alternativeExcerpt": ["Etat d\u2019urgence, arsenal l\u00e9gislatif renforc\u00e9, mesures de s\u00e9curit\u00e9 dans l\u2019espace public: les attentats du 13 novembre ont chang\u00e9 la vie quotidienne des fran\u00e7ais. Le point un an apr\u00e8s."], "alternativeTitle": ["Un an apr\u00e8s les attentats du 13 novembre, la vie des Fran\u00e7ais a chang\u00e9 / JDM_2016-11-11T07:22:00_3eme-developpement", "Le Journal du matin du 11.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7270914.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8140635", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8140619"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Avis de recherche", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche : Avez-vous encore foi en les Etats-Unis? (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C99F4958-C23C-4A00-96B1-6AB66CBC6737", "durationSec": 260, "publicationDate": "2016-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Avez-vous encore foi en les Etats-Unis? (5/5)", "Avez-vous encore foi en les Etats-Unis? (5/5) / NMT_2016-11-11T07:15:00_avis-de-recherche", "Avez-vous encore foi en les Etats-Unis? (5/5) / NMT_2016-11-11T07:15:00_avis-de-recherche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8123787", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015953.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8123787", "ece-8123772"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'hebdomadaire satirique fran\u00e7ais \"Le Canard encha\u00een\u00e9\" f\u00eate ces 100 ans : Interview de Louis-Marie Horeau, un des r\u00e9dacteurs en chef du Canard encha\u00een\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EF583B34-7932-4A97-8AC0-5E5B151413A1", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 442, "publicationDate": "2016-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Canard encha\u00een\u00e9 (Le)"], "thematicThemes": ["anniversaire", "presse satirique"], "excerpt": "N\u00e9 pendant la Premi\u00e8re Guerre mondiale, le Canard encha\u00een\u00e9 a travers\u00e9 un si\u00e8cle \u00e0 la seule force de ses ailes, sans publicit\u00e9 et en r\u00e9v\u00e9lant d'innombrables scandales politiques. Aujourd'hui, l'hebdomadaire publie un livre-anniversaire de 600 pages, qui regroupe ses meilleurs articles et dessins de presse. ", "alternativeExcerpt": ["Le Canard encha\u00een\u00e9 f\u00eate ses 100 ans. N\u00e9 pendant la Premi\u00e8re Guerre mondiale, l\u2019oiseau a travers\u00e9 un si\u00e8cle \u00e0 la seule force de ses ailes, sans publicit\u00e9 et en r\u00e9v\u00e9lant d\u2019innombrables scandales politiques. Aujourd'hui, l\u2019hebdomadaire publie un livre-anniversaire de 600 pages, qui regroupe ses meilleurs articles et dessins de presse. Louis-Marie Horeau est l\u2019un des r\u00e9dacteurs en chef du Canard encha\u00een\u00e9, o\u00f9 il travaille depuis plus de 35 ans.", "Le Canard encha\u00een\u00e9 f\u00eate ses 100 ans. N\u00e9 pendant la Premi\u00e8re Guerre mondiale, l\u2019oiseau a travers\u00e9 un si\u00e8cle \u00e0 la seule force de ses ailes, sans publicit\u00e9 et en r\u00e9v\u00e9lant d\u2019innombrables scandales politiques. Aujourd'hui, l\u2019hebdomadaire publie un livre-anniversaire de 600 pages, qui regroupe ses meilleurs articles et dessins de presse. Louis-Marie Horeau est l\u2019un des r\u00e9dacteurs en chef du Canard encha\u00een\u00e9, o\u00f9 il travaille depuis plus de 35 ans.", "Le Canard encha\u00een\u00e9 f\u00eate ses 100 ans. N\u00e9 pendant la Premi\u00e8re Guerre mondiale, l\u2019oiseau a travers\u00e9 un si\u00e8cle \u00e0 la seule force de ses ailes, sans publicit\u00e9 et en r\u00e9v\u00e9lant d\u2019innombrables scandales politiques. Aujourd'hui, l\u2019hebdomadaire publie un livre-anniversaire de 600 pages, qui regroupe ses meilleurs articles et dessins de presse. Louis-Marie Horeau est l\u2019un des r\u00e9dacteurs en chef du Canard encha\u00een\u00e9, o\u00f9 il travaille depuis plus de 35 ans."], "alternativeTitle": ["Louis-Marie Horeau c\u00e9l\u00e8bre les 100 ans du Canard encha\u00een\u00e9", "Louis-Marie Horeau c\u00e9l\u00e8bre les 100 ans du Canard encha\u00een\u00e9 / 12H30_2016-11-11T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Louis-Marie Horeau c\u00e9l\u00e8bre les 100 ans du Canard encha\u00een\u00e9 / 12H30_2016-11-11T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8158994.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8140683", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-r\u00e9dacteur en chef du Canard encha\u00een\u00e9", "name": "Horeau, Louis-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8140683", "ece-8140669"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "Les 150 ans de la naissance de Gustave Doret (3/3) : Doret et la post\u00e9rit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6A7A368D-0862-4B0E-A9FA-619582A90D7C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1787, "publicationDate": "2016-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Doret, Gustave"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique", "comm\u00e9moration"], "excerpt": "Malgr\u00e9 les succ\u00e8s relat\u00e9s au cours des deux premiers \u00e9pisodes, il est aujourd'hui difficile de r\u00e9unir des enregistrements sur disque de la musique de Gustave Doret. Un luxueux coffret \u00e9dit\u00e9 par la BCU \u00e0 Lausanne en 1990, avec le catalogue de ses oeuvres et un recueil de textes offre une s\u00e9lection d'exemples musicaux sur le support obsol\u00e8te de la cassette! Voil\u00e0 qui n'aurait fait que renforcer l'amertume et les d\u00e9sillusions que Doret laisse transpara\u00eetre dans son livre de souvenirs (Temps et contretemps) publi\u00e9 apr\u00e8s son retour en Suisse au coeur de la Seconde Guerre mondiale. Il est \u00e0 souhaiter que le colloque organis\u00e9 en septembre 2016 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, r\u00e9veillera l'int\u00e9r\u00eat pour cette figure marquante de la musique suisse.", "alternativeExcerpt": ["3. Doret et la post\u00e9rit\u00e9.\nMalgr\u00e9 les succ\u00e8s relat\u00e9s au cours des deux premiers \u00e9pisodes, il est aujourd'hui difficile de r\u00e9unir des enregistrements sur disque de la musique de Gustave Doret. Un luxueux coffret \u00e9dit\u00e9 par la BCU \u00e0 Lausanne en 1990, avec le catalogue de ses oeuvres et un recueil de textes offre une s\u00e9lection d'exemples musicaux sur le support obsol\u00e8te de la cassette! Voil\u00e0 qui n'aurait fait que renforcer l'amertume et les d\u00e9sillusions que Doret laisse transpara\u00eetre dans son livre de souvenirs (Temps et contretemps) publi\u00e9 apr\u00e8s son retour en Suisse au coeur de la Seconde Guerre mondiale.\nIl est \u00e0 souhaiter que le colloque organis\u00e9 en septembre 2016 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, r\u00e9veillera l'int\u00e9r\u00eat pour cette figure marquante de la musique suisse.\nAvec la participation de Delphine Vincent, musicologue", "3. Doret et la post\u00e9rit\u00e9.\nMalgr\u00e9 les succ\u00e8s relat\u00e9s au cours des deux premiers \u00e9pisodes, il est aujourd'hui difficile de r\u00e9unir des enregistrements sur disque de la musique de Gustave Doret. Un luxueux coffret \u00e9dit\u00e9 par la BCU \u00e0 Lausanne en 1990, avec le catalogue de ses oeuvres et un recueil de textes offre une s\u00e9lection d'exemples musicaux sur le support obsol\u00e8te de la cassette! Voil\u00e0 qui n'aurait fait que renforcer l'amertume et les d\u00e9sillusions que Doret laisse transpara\u00eetre dans son livre de souvenirs (Temps et contretemps) publi\u00e9 apr\u00e8s son retour en Suisse au coeur de la Seconde Guerre mondiale.\nIl est \u00e0 souhaiter que le colloque organis\u00e9 en septembre 2016 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, r\u00e9veillera l'int\u00e9r\u00eat pour cette figure marquante de la musique suisse.\nAvec la participation de Delphine Vincent, musicologue", "3. Doret et la post\u00e9rit\u00e9.\nMalgr\u00e9 les succ\u00e8s relat\u00e9s au cours des deux premiers \u00e9pisodes, il est aujourd'hui difficile de r\u00e9unir des enregistrements sur disque de la musique de Gustave Doret. Un luxueux coffret \u00e9dit\u00e9 par la BCU \u00e0 Lausanne en 1990, avec le catalogue de ses oeuvres et un recueil de textes offre une s\u00e9lection d'exemples musicaux sur le support obsol\u00e8te de la cassette! Voil\u00e0 qui n'aurait fait que renforcer l'amertume et les d\u00e9sillusions que Doret laisse transpara\u00eetre dans son livre de souvenirs (Temps et contretemps) publi\u00e9 apr\u00e8s son retour en Suisse au coeur de la Seconde Guerre mondiale.\nIl est \u00e0 souhaiter que le colloque organis\u00e9 en septembre 2016 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, r\u00e9veillera l'int\u00e9r\u00eat pour cette figure marquante de la musique suisse.\nAvec la participation de Delphine Vincent, musicologue"], "alternativeTitle": ["Les 150 ans de la naissance de Gustave Doret 3/3", "Les 150 ans de la naissance de Gustave Doret 3/3 / VSS_2016-11-11T10:10:00_versus-ecouter", "Les 150 ans de la naissance de Gustave Doret 3/3 / VSS_2016-11-11T10:10:00_versus-ecouter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8123712", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949982.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Vincent, Delphine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8123712", "ece-8123708"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Une fili\u00e8re bilingue verra le jour \u00e0 la HEP Berne-Jura-Neuch\u00e2tel", "id": "sound-14607B93-64FD-4C5E-A644-B032C93BA5F0", "durationSec": 84, "publicationDate": "2016-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Haute \u00e9cole p\u00e9dagogique des cantons de Neuch\u00e2tel, du Jura et de la partie francophone de Berne (BEJUNE) met sur pied une fili\u00e8re bilingue fran\u00e7ais-allemand d\u00e8s la rentr\u00e9e 2018.\r\n\r\n* * Une fili\u00e8re bilingue verra le jour \u00e0 la HEP Berne-Jura-Neuch\u00e2tel 12h30: Fili\u00e8re billingue PAUCHARD\r\nCette information originale de notre r\u00e9daction \u00e0 pr\u00e9sent: \r\nLa Haute Ecole P\u00e9dagogique des cantons de Neuch\u00e2tel, du Jura et de la partie francophone de Berne se dotera d'une fili\u00e8re bilingue d\u00e8s l'ann\u00e9e prochaine. Un projet pour renforcer la pratique de l'allemand dans les r\u00e9gions monolingues mais aussi pour b\u00e9n\u00e9ficier d'enseignants parfaitement qualifi\u00e9s en la mati\u00e8re.\r\nCoraline Pauchard, c'est une premi\u00e8re en Suisse romande. \r\nJusqu'\u00e0 pr\u00e9sent, seuls les cantons bilingues proposent une telle fili\u00e8re: il s'agit des cantons de Fribourg et du Valais. Un cursus logique dans des r\u00e9gions o\u00f9 l'\u00e9cole est appell\u00e9e \u00e0 jongler entre l'allemand et le fran\u00e7ais. Alors avec cette nouvelle offre, la Haute Ecole P\u00e9dagogique de l'arc jurassien, la HEP BEJUNE, innove. \r\nQuestion de n\u00e9cessit\u00e9 d'abord. Le canton de Neuch\u00e2tel a r\u00e9cemment mis en place son projet PRIMA qui vise l'apprentissage de l'allemand par immersion pr\u00e9coce. Et cela implique des enseignants capables de s'exprimer dans la langue de Goethe quelque soit la situation. La proposition d'une fili\u00e8re bilingue vient d'ailleurs des Neuch\u00e2telois.\r\nQuestion strat\u00e9gique ensuite. En favorisant le bilinguisme, la HEP BEJUNE  \u00e9toffe son offre et ouvre de nouvelles perspectives \u00e0 ses futurs enseignants. Des enseignants romands qui pourront s'enqu\u00e9rir d'une polyvalence linguistique tr\u00e8s demand\u00e9e.\r\nLa nouvelle fili\u00e8re ouvrira ses portes d\u00e8s la rentr\u00e9e 2017 en collaboration avec la haute \u00e9cole p\u00e9dagogique de Berne. Dans trois ans, ces nouveaux enseignants pourront s'exporter mais aussi r\u00e9pondre \u00e0 la demande neuch\u00e2teloise, bien d\u00e9cid\u00e9e \u00e0 poursuivre son projet de bilinguisme chez les tous petits.", "alternativeExcerpt": ["La Haute \u00e9cole p\u00e9dagogique des cantons de Neuch\u00e2tel, du Jura et de la partie francophone de Berne (BEJUNE) met sur pied une fili\u00e8re bilingue fran\u00e7ais-allemand d\u00e8s la rentr\u00e9e 2018."], "alternativeTitle": ["Une fili\u00e8re bilingue verra le jour \u00e0 la HEP Berne-Jura-Neuch\u00e2tel / 12H30_2016-11-11T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 11.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7766002.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8140682", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8140679"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Association Asha Bengal", "id": "sound-51FC1A14-7A4E-41A7-A0EF-CAA21D829913", "durationSec": 208, "publicationDate": "2016-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nDernier appel ce matin pour soutenir Asha Bengal dont la mission principale consiste \u00e0 soutenir des organisations qui ont toutes pour objectif la prise en charge d'enfants souffrant de handicap moteur et \u00e2g\u00e9s entre 4 et 16 ans. Afin de perp\u00e9tuer les liens entre la Suisse et l'Inde, financer le travail r\u00e9alis\u00e9 sur place en faveur des enfants handicap\u00e9s et promouvoir le prochain Hope N'Rock Festival qui se tiendra le samedi 12 novembre 2016 \u00e0 l'Amalgame d'Yverdon-les-Bains, les responsables de l'association Asha Bengal ont besoin de mat\u00e9riel et de b\u00e9n\u00e9voles.\r\nDemande: Des b\u00e9n\u00e9voles pour faire une tourn\u00e9e d'affichage dans les r\u00e9gions de Fribourg, Neuch\u00e2tel, Yverdon et Payerne pour promouvoir le Hope N'Rock Festival (pose d'affiches et distribution de flyers)/Des b\u00e9n\u00e9voles pour le montage et le d\u00e9montage du festival (samedi 12 novembre d\u00e8s 14h et dimanche 13 novembre d\u00e8s 12h)/Des b\u00e9n\u00e9voles pour donner un coup de main lors de la soir\u00e9e du 12 novembre/Du personnel qualifi\u00e9 dans le m\u00e9dical ou le param\u00e9dical d'accord de se rendre au Bengale durant 1 mois min., sp\u00e9cialement des ergoth\u00e9rapeutes, physioth\u00e9rapeutes, orthop\u00e9distes et \u00e9ducateurs sp\u00e9cialis\u00e9s pour les enfants IMC/Des tours de cou/Des ballons de physioth\u00e9rapie/Du mat\u00e9riel d'aqua th\u00e9rapie (frites, planches de natation, ceintures de flottaison, etc.)\r\n\r\n* * Dernier appel ce matin pour soutenir Asha Bengal dont la mission principale consiste \u00e0 soutenir des organisations qui ont toutes pour objectif la prise en charge d'enfants souffrant de handicap moteur et \u00e2g\u00e9s entre 4 et 16 ans. Afin de perp\u00e9tuer les liens entre la Suisse et l'Inde, financer le travail r\u00e9alis\u00e9 sur place en faveur des enfants handicap\u00e9s et promouvoir le prochain Hope N'Rock Festival qui se tiendra le samedi 12 novembre 2016 \u00e0 l'Amalgame d'Yverdon-les-Bains, les responsables de l'association Asha Bengal ont besoin de mat\u00e9riel et de b\u00e9n\u00e9voles.\r\nDemande: Des b\u00e9n\u00e9voles pour faire une tourn\u00e9e d'affichage dans les r\u00e9gions de Fribourg, Neuch\u00e2tel, Yverdon et Payerne pour promouvoir le Hope N'Rock Festival (pose d'affiches et distribution de flyers)/Des b\u00e9n\u00e9voles pour le montage et le d\u00e9montage du festival (samedi 12 novembre d\u00e8s 14h et dimanche 13 novembre d\u00e8s 12h)/Des b\u00e9n\u00e9voles pour donner un coup de main lors de la soir\u00e9e du 12 novembre/Du personnel qualifi\u00e9 dans le m\u00e9dical ou le param\u00e9dical d'accord de se rendre au Bengale durant 1 mois min., sp\u00e9cialement des ergoth\u00e9rapeutes, physioth\u00e9rapeutes, orthop\u00e9distes et \u00e9ducateurs sp\u00e9cialis\u00e9s pour les enfants IMC/Des tours de cou/Des ballons de physioth\u00e9rapie/Du mat\u00e9riel d'aqua th\u00e9rapie (frites, planches de natation, ceintures de flottaison, etc.)", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 11.11.2016", "Association Asha Bengal / CPT_2016-11-11T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 11.11.2016", "Association Asha Bengal / CPT_2016-11-11T09:29:00_chacun-pour-tous"], "alternativeExcerpt": ["Dernier appel ce matin pour soutenir Asha Bengal dont la mission principale consiste \u00e0 soutenir des organisations qui ont toutes pour objectif la prise en charge d\u2019enfants souffrant de handicap moteur et \u00e2g\u00e9s entre 4 et 16 ans. Afin de perp\u00e9tuer les liens entre la Suisse et l\u2019Inde, financer le travail r\u00e9alis\u00e9 sur place en faveur des enfants handicap\u00e9s et promouvoir le prochain Hope N'Rock Festival qui se tiendra le samedi 12 novembre 2016 \u00e0 l'Amalgame d\u2019Yverdon-les-Bains, les responsables de l\u2019association Asha Bengal ont besoin de mat\u00e9riel et de b\u00e9n\u00e9voles.\n\nDemande: Des b\u00e9n\u00e9voles pour faire une tourn\u00e9e d\u2019affichage dans les r\u00e9gions de Fribourg, Neuch\u00e2tel, Yverdon et Payerne pour promouvoir le Hope N\u2019Rock Festival (pose d\u2019affiches et distribution de flyers)/Des b\u00e9n\u00e9voles pour le montage et le d\u00e9montage du festival (samedi 12 novembre d\u00e8s 14h et dimanche 13 novembre d\u00e8s 12h)/Des b\u00e9n\u00e9voles pour donner un coup de main lors de la soir\u00e9e du 12 novembre/Du personnel qualifi\u00e9 dans le m\u00e9dical ou le param\u00e9dical d\u2019accord de se rendre au Bengale durant 1 mois min., sp\u00e9cialement des ergoth\u00e9rapeutes, physioth\u00e9rapeutes, orthop\u00e9distes et \u00e9ducateurs sp\u00e9cialis\u00e9s pour les enfants IMC/Des tours de cou/Des ballons de physioth\u00e9rapie/Du mat\u00e9riel d\u2019aqua th\u00e9rapie (frites, planches de natation, ceintures de flottaison, etc.)", "Dernier appel ce matin pour soutenir Asha Bengal dont la mission principale consiste \u00e0 soutenir des organisations qui ont toutes pour objectif la prise en charge d\u2019enfants souffrant de handicap moteur et \u00e2g\u00e9s entre 4 et 16 ans. Afin de perp\u00e9tuer les liens entre la Suisse et l\u2019Inde, financer le travail r\u00e9alis\u00e9 sur place en faveur des enfants handicap\u00e9s et promouvoir le prochain Hope N'Rock Festival qui se tiendra le samedi 12 novembre 2016 \u00e0 l'Amalgame d\u2019Yverdon-les-Bains, les responsables de l\u2019association Asha Bengal ont besoin de mat\u00e9riel et de b\u00e9n\u00e9voles.\n\nDemande: Des b\u00e9n\u00e9voles pour faire une tourn\u00e9e d\u2019affichage dans les r\u00e9gions de Fribourg, Neuch\u00e2tel, Yverdon et Payerne pour promouvoir le Hope N\u2019Rock Festival (pose d\u2019affiches et distribution de flyers)/Des b\u00e9n\u00e9voles pour le montage et le d\u00e9montage du festival (samedi 12 novembre d\u00e8s 14h et dimanche 13 novembre d\u00e8s 12h)/Des b\u00e9n\u00e9voles pour donner un coup de main lors de la soir\u00e9e du 12 novembre/Du personnel qualifi\u00e9 dans le m\u00e9dical ou le param\u00e9dical d\u2019accord de se rendre au Bengale durant 1 mois min., sp\u00e9cialement des ergoth\u00e9rapeutes, physioth\u00e9rapeutes, orthop\u00e9distes et \u00e9ducateurs sp\u00e9cialis\u00e9s pour les enfants IMC/Des tours de cou/Des ballons de physioth\u00e9rapie/Du mat\u00e9riel d\u2019aqua th\u00e9rapie (frites, planches de natation, ceintures de flottaison, etc.)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8124094", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8124094", "ece-8124093"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "26 minutes plus t\u00f4t", "source": "siranau", "title": "26 minutes plus t\u00f4t : Pourquoi les sondages se sont-ils tromp\u00e9s?", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E66833FF-B05A-4183-8ECD-7026D610B71E", "durationSec": 292, "publicationDate": "2016-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jochen Schmucki, chercheur dans un institut de sondage, nous explique pourquoi les projections de vote se sont av\u00e9r\u00e9es erron\u00e9es lors de la campagne pour l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine.", "alternativeExcerpt": ["Jochen Schmucki, chercheur dans un institut de sondage, nous explique pourquoi les projections de vote se sont av\u00e9r\u00e9es erron\u00e9es lors de la campagne pour l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine.", "Jochen Schmucki, chercheur dans un institut de sondage, nous explique pourquoi les projections de vote se sont av\u00e9r\u00e9es erron\u00e9es lors de la campagne pour l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine.", "Jochen Schmucki, chercheur dans un institut de sondage, nous explique pourquoi les projections de vote se sont av\u00e9r\u00e9es erron\u00e9es lors de la campagne pour l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine."], "alternativeTitle": ["Pourquoi les sondages se sont-ils tromp\u00e9s?", "Pourquoi les sondages se sont-ils tromp\u00e9s? / NMT_2016-11-11T08:10:00_26-minutes-plus-tot", "Pourquoi les sondages se sont-ils tromp\u00e9s? / NMT_2016-11-11T08:10:00_26-minutes-plus-tot"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8123798", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7033827.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8123798", "ece-8123783"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La spiritualit\u00e9 tr\u00e8s pr\u00e9sente dans les chansons de Leonard Cohen", "id": "sound-14E743EE-6882-47EB-AD0C-748DCF4CFA0B", "durationSec": 201, "publicationDate": "2016-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jean-Dominique Brierre, auteur, avec jacques Lassal, d'une biographie  \"L\u00e9onard Cohen par lui-m\u00eame\"\r\nLa spiritualit\u00e9 \u00e9tait tr\u00e8s pr\u00e9sente dans les chansons de Leonard Cohen, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 jeudi \u00e0 l'\u00e2ge de 82 ans. Interview de Jean-Dominique Brierre, coauteur avec Jacques Vassal de \"Leonard Cohen par lui-m\u00eame\" (Cherche Midi).\r\n\r\n* * La spiritualit\u00e9 tr\u00e8s pr\u00e9sente dans les chansons de Leonard Cohen 12h30: d\u00e9c\u00e8s Cohen LAMBELET\r\nLe monde entier rend hommage \u00e0 Leonard Cohen depuis ce matin. Le chanteur et po\u00e8te canadien est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 cette nuit \u00e0 l'\u00e2ge de 82 ans... \r\nIl a marqu\u00e9 la g\u00e9n\u00e9ration post-68 de sa voix grave.. et de ses textes empreints de m\u00e9lancolie..  \r\nLa spiritualit\u00e9 \u00e9tait aussi tr\u00e8s pr\u00e9sente dans ses chansons:\r\nN\u00e9 dans une famille juive tr\u00e8s pratiquante, Leonard Cohen s'est retir\u00e9 a 60 ans dans un monast\u00e8re bouddhiste.. \r\nil a \u00e9t\u00e9 ordonn\u00e9 moine zen ... Nous en parlons avec l'un de ses biographes, Jean-Dominique Brierre... \r\nSylvie Lambelet lui a demand\u00e9 comment la religion avait marqu\u00e9 son oeuvre:\r\n  2'42''\r\nExtro:\r\nC'\u00e9tait Jean-Dominique Brierre, auteur, avec jacques Lassal, d'une biographie .. \"L\u00e9onard Cohen par lui-m\u00eame\".. aux Editions Cherche Midi.", "alternativeExcerpt": ["La spiritualit\u00e9 \u00e9tait tr\u00e8s pr\u00e9sente dans les chansons de Leonard Cohen, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 jeudi \u00e0 l'\u00e2ge de 82 ans. Interview de Jean-Dominique Brierre, coauteur avec Jacques Vassal de \"Leonard Cohen par lui-m\u00eame\" (Cherche Midi)."], "alternativeTitle": ["La spiritualit\u00e9 tr\u00e8s pr\u00e9sente dans les chansons de Leonard Cohen / 12H30_2016-11-11T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 11.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8034076.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8140682", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8140676"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Dr\u00f4les de rencontres.... : 3 histoires \u00e9crites par des auteurs classiques", "id": "sound-A50916B3-2221-46F8-B081-3C52E4521FE2", "durationSec": 3390, "publicationDate": "2016-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "3 histoires \u00e9crites par des auteurs classiques\r\n-\"Le tic\", une nouvelle de Maupassant.\r\n-\"La chambre 11\", autre nouvelle de Maupassant.\r\n-\"La belle inconnue\", un r\u00e9cit d'Alphonse Allais.\r\n\r\n* * 3 histoires \u00e9crites par des auteurs classiques-\"Le tic\", une nouvelle de Maupassant-\"La chambre 11\", autre nouvelle de Maupassant-\"La belle inconnue\", un r\u00e9cit d'Alphonse Allais.", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 11.11.2016", "Dr\u00f4les de rencontres.... / REVE_2016-11-11T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 11.11.2016", "Dr\u00f4les de rencontres.... / REVE_2016-11-11T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["3 histoires \u00e9crites par des auteurs classiques\n\n-\"Le tic\", une nouvelle de Maupassant.\n\n-\"La chambre 11\", autre nouvelle de Maupassant.\n\n-\"La belle inconnue\", un r\u00e9cit d'Alphonse Allais.", "3 histoires \u00e9crites par des auteurs classiques\n\n-\"Le tic\", une nouvelle de Maupassant.\n\n-\"La chambre 11\", autre nouvelle de Maupassant.\n\n-\"La belle inconnue\", un r\u00e9cit d'Alphonse Allais."], "imageURL": "//www.rts.ch/6182506.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8124088", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Turrian, Victoria", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8124088", "ece-8124087"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Turboshow", "source": "siranau", "title": "Le TurboShow 11.11.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1ECD45CA-1365-44C1-ADE9-2190A70BD61D", "durationSec": 118, "publicationDate": "2016-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Blaise, Bersinger\r\n", "alternativeTitle": ["Le TurboShow", "Le TurboShow / OTWO_2016-11-11T10:15:00_le-turboshow", "Le TurboShow / OTWO_2016-11-11T10:15:00_le-turboshow"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8123813", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7963626.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8123813", "ece-8123804"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le b\u00e9n\u00e9fice de la BNS", "id": "sound-94F4FEA8-1D4D-4FEE-838A-21A686685638", "durationSec": 579, "publicationDate": "2016-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La BNS a enregistr\u00e9 un b\u00e9n\u00e9fice de plus de 28 milliards de francs depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e. Que signifie \"faire du b\u00e9n\u00e9fice\" pour une banque qui \u00e9met de la monnaie? Comment r\u00e9partit-elle cette plus-value?  Les explications de Fran\u00e7ois Allisson, Ma\u00eetre d'enseignement et de recherche au centre Walras-Pareto d'\u00e9tude interdisciplinaire de la pens\u00e9e \u00e9conomique et politique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne.\r\n\r\n* * La BNS a enregistr\u00e9 un b\u00e9n\u00e9fice de plus de 28 milliards de francs depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e. Que signifie \"faire du b\u00e9n\u00e9fice\" pour une banque qui \u00e9met de la monnaie? Comment r\u00e9partit-elle cette plus-value?  Les explications de Fran\u00e7ois Allisson, Ma\u00eetre d'enseignement et de recherche au centre Walras-Pareto d'\u00e9tude interdisciplinaire de la pens\u00e9e \u00e9conomique et politique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne.", "alternativeExcerpt": ["La BNS a enregistr\u00e9 un b\u00e9n\u00e9fice de plus de 28 milliards de francs depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e. Que signifie \"faire du b\u00e9n\u00e9fice\" pour une banque qui \u00e9met de la monnaie? Comment r\u00e9partit-elle cette plus-value?  Les explications de Fran\u00e7ois Allisson, Ma\u00eetre d'enseignement et de recherche au centre Walras-Pareto d'\u00e9tude interdisciplinaire de la pens\u00e9e \u00e9conomique et politique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne."], "alternativeTitle": ["Le b\u00e9n\u00e9fice de la BNS / OEP_2016-11-11T09:55:47_sequence-2", "On en parle du 11.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8124125", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8124122"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "PostFinance introduit un taux d'int\u00e9r\u00eat n\u00e9gatif pour ses clients priv\u00e9s riches", "id": "sound-5BB80192-56BF-4D2E-9A31-2CCEBE039952", "durationSec": 244, "publicationDate": "2016-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "PostFinance a annonc\u00e9 vendredi l'introduction de taux d'int\u00e9r\u00eats n\u00e9gatifs pour ses clients priv\u00e9s lorsque les montants d\u00e9passent le seuil d'un million de francs. Interview de Samuel Bendahan, \u00e9conomiste et d\u00e9put\u00e9 socialiste vaudois.\r\n\r\n* * PostFinance introduit un taux d'int\u00e9r\u00eat n\u00e9gatif pour ses clients priv\u00e9s riches 18h Postfinance\r\nPostFinance a annonc\u00e9 aujourd'hui que ses \u00e9pargnants devront payer une commission de 1% d\u00e8s que leurs avoir d\u00e9passent le million de francs.\r\nPourquoi le bras financier de la Poste passe-t-il \u00e0 l'offensive maintenant, alors que les taux n\u00e9gatifs impos\u00e9s aux banques sont en place depuis bient\u00f4t deux ans ?...\r\nOn en parle avec vous, Samuel Bendahan... bonsoir...\r\nVous \u00eates \u00e9conomiste et d\u00e9put\u00e9 socialiste vaudois...\r\nSTUDIO GENEVE (natel: +41 78 **)\r\n- D'abord, la situation est-elle si dramatique pour que PostFinance agisse aussi radicalement ?\r\n- Baisse des taux d'int\u00e9r\u00eat pour les particuliers, taux n\u00e9gatifs pour les gros clients : PostFinance est en train de faire ce que toutes les banques n'osent pas faire ? \r\n- Le motif : les avoirs de PostFinance aupr\u00e8s de la Banque nationale d\u00e9passent le montant exon\u00e9r\u00e9 de l'int\u00e9r\u00eat n\u00e9gatif... Est-ce que la gestion des liquidit\u00e9s est un probl\u00e8me plus fort chez PostFinance qu'ailleurs en raison de son statut particulier ?\r\n- On imagine bien que d'autres banques ont franchi le seuil de ce qu'elles peuvent d\u00e9poser aupr\u00e8s de la BNS sans \u00eatre tax\u00e9s. On a vu ici et l\u00e0 des d\u00e9clarations dans ce sens. En attendant, les banques compensent avec des frais de gestion ou d'autres factures cach\u00e9es, non ?\r\n- Les pratiques divergent d'une banque \u00e0 l'autre. Diriez-vous qu'on applique les taux n\u00e9gatifs \u00e0 la t\u00eate du client, en quelque sorte ?\r\n- Il y a un manque s\u00e9rieux de transparence, non? Les grandes banques, UBS et Credit Suisse, r\u00e9percutent les taux n\u00e9gatifs sur leurs clients alors qu'elles ne sont pas ponctionn\u00e9es par la BNS...\r\n- PostFinance est la 5\u00e8me banque de d\u00e9tail de Suisse, elle compte plus de 3 millions de clients. Franchir le pas des taux n\u00e9gatifs, c'est un seuil psychologique important. N'y a-t-il pas un risque de faire fuir les clients ailleurs ? \r\n- Les taux n\u00e9gatifs vont rester pendant encore longtemps, apparemment. Du moins tant que la courroie de transmission entre les banques centrales et l'\u00e9conomie r\u00e9elle ne fonctionne pas, tant qu'il n'y a pas d'inflation ni de croissance. Alors comment vont faire les banques ? Comment g\u00e9rer ces questions de tr\u00e9sorerie ?\r\n- Faudrait-il que PostFinance obtienne une licence bancaire comme les autres?", "alternativeExcerpt": ["PostFinance a annonc\u00e9 vendredi l'introduction de taux d'int\u00e9r\u00eats n\u00e9gatifs pour ses clients priv\u00e9s lorsque les montants d\u00e9passent le seuil d'un million de francs. Interview de Samuel Bendahan, \u00e9conomiste et d\u00e9put\u00e9 socialiste vaudois."], "alternativeTitle": ["PostFinance introduit un taux d'int\u00e9r\u00eat n\u00e9gatif pour ses clients priv\u00e9s riches  / FOR_2016-11-11T18:08:00_developpement-5", "Forum du 11.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7499543.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8140666", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 socialiste / \u00e9conomiste", "name": "Bendahan, Samuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8140662"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "InterCit\u00e9s : Intercit\u00e9s - Les plaintes de parents contre des enseignants ne cessent d'augmenter", "id": "sound-03B6014E-8A34-4323-A769-6C5777B9AB95", "durationSec": 341, "publicationDate": "2016-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_NOV2016;Sylviane Tinembart, professeure d'histoire de l'\u00e9ducation HEP Lausanne;Jean-Marc Haller, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Syndicat des enseignants romands;Marie-Pierre Van Mullem, pr\u00e9sidente de l'association des parents d'\u00e9l\u00e8ves du canton de Vaud\r\nLe canton de Vaud a enregistr\u00e9 plus de 250 recours en 2014, contre 138 dix ans plus t\u00f4t. Ces chiffres ne comprennent pas les plaintes qui se r\u00e8glent directement au sein de l'\u00e9tablissement. Les parents sont-ils devenus trop proc\u00e9duriers?\r\n\r\n* * Intercit\u00e9s - Les plaintes de parents contre des enseignants ne cessent d'augmenter (INTERCITES 11.11 RAPPORT PROF PARENTS) InterCit\u00e9s retourne \u00e0 l'\u00e9cole ce matin. Avec ce constat: les plaintes de parents contre des profs ne cesse d'augmenter. \r\nLe canton de Vaud, par exemple, a enregistr\u00e9 plus de 250 recours en 2014 contre 138 dix ans plus t\u00f4t. Et c'est sans compter les plaintes qui se r\u00e8glent directement au sein de l'\u00e9tablissement. Alors comment peut-on expliquer cette hausse? Est-ce que les parents sont devenus trop proc\u00e9duriers? Ou bien est-ce l'\u00e9cole qui se d\u00e9t\u00e9riore?\r\nCommencer \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 ces questions, c'est d'abord se plonger dans l'histoire... si aujourd'hui, les parents sont impliqu\u00e9s dans la scolarit\u00e9 de leurs enfants, \u00e7a n'a pas toujours \u00e9t\u00e9 le cas. Sylviane Tinembart, est professeure sp\u00e9cialis\u00e9e en histoire de l'\u00e9ducation \u00e0 la HEP Lausanne\r\n  TINEMBART 1/5 0'32''\r\nDes parents avec moins d'enfants donc plus de temps \u00e0 consacrer, certains diront s'inqui\u00e9ter, de l'\u00e9ducation... Ajoutez \u00e0 cela une \u00e9cole qui les implique davantage... pensez aux r\u00e9unions collectives ou individuelles obligatoires... et vous obtenez des parents qui se sentent tr\u00e8s investis dans le parcours scolaire de leurs enfants.  \r\nInvestis... au point de se plaindre \u00e0 tout bout de champ...? Marc, est ce que les parents ont pris leur r\u00f4le trop \u00e0 cour? \r\nPas forc\u00e9ment! Jean-Marc Haller, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Syndicat des enseignants romands, parle plut\u00f4t d'un grand changement soci\u00e9tal.   \r\n  HALLER 2/5 0'34''\r\nEt puis la figure du prof a \u00e9volu\u00e9. Au d\u00e9but du vingti\u00e8me si\u00e8cle, c'est lui le seul d\u00e9tenteur de la connaissance. Mais aujourd'hui comme de plus en plus de gens ont acc\u00e8s \u00e0 l'universit\u00e9... cette relation hi\u00e9rarchique s'est \u00e9quilibr\u00e9e, voire m\u00eame parfois invers\u00e9e... certains parents ont l'impression d'en savoir davantage que l'enseignant. \r\nCons\u00e9quence: ils se g\u00eanent beaucoup moins pour s'opposer \u00e0 une d\u00e9cision du prof.\r\nExactement... la relation parents - prof a beaucoup chang\u00e9... tout comme le statut de l'\u00e9cole ou son r\u00f4le selon Marie-Pierre Van Mullem ((Vanne Mul\u00e8me)) pr\u00e9sidente de l'association des parents d'\u00e9l\u00e8ves du canton de Vaud. \r\n  MULLEM  3/5 0'35''\r\nDes attentes donc \u00e9lev\u00e9es du c\u00f4t\u00e9 des parents... conscient aussi d'une concurrence tr\u00e8s forte sur le march\u00e9 du travail... On retrouve Sylviane Tinembart, professeure en histoire de l'\u00e9ducation \u00e0 Lausanne. \r\n  TINEMBART 4/5 0'29''\r\nAlors voil\u00e0 dans ce contexte plus concurrentiel, le parent se fait un peu plus r\u00e2leurs, querelleurs, proc\u00e9duriers... bref ils s'immiscent davantage dans les affaires de l'enseignant.... c'est en tout cas le constat actuel... mais qui trouve \u00e9tonnamment une r\u00e9sonnance dans le pass\u00e9... Sylviane Tinembart: \r\n  TINEMBART 5/5  0'32'' \r\nAlors Marc ce d\u00e9calage entre les repr\u00e9sentations, les attentes des parents, et l'\u00e9cole telle qu'elle est en r\u00e9alit\u00e9.... comment le combler? Et ainsi \u00e9viter l'avalanche de plaintes?\r\nTout d'abord il faut bien distinguer les r\u00f4les, ne pas oublier que le prof a une fonction de p\u00e9dagogue alors que les parents sont plut\u00f4t des \u00e9ducateurs, m\u00eame si la fronti\u00e8re est \u00e9tanche. Et puis finalement pour tous nos interlocuteurs, LA solution pour apaiser tensions et autres incompr\u00e9hensions r\u00e9ciproques... c'est tout simplement le dialogue. \r\nMerci Marc pour cet InterCit\u00e9s r\u00e9alis\u00e9 avec Anne-Julie Ruz (Rouz) et Tania Barril.\r\n(JDM INTERCITE JINGLE F) \r\n(JDM INTERCITE JINGLE F)", "alternativeExcerpt": ["Le canton de Vaud a enregistr\u00e9 plus de 250 recours en 2014, contre 138 dix ans plus t\u00f4t. Ces chiffres ne comprennent pas les plaintes qui se r\u00e8glent directement au sein de l'\u00e9tablissement. Les parents sont-ils devenus trop proc\u00e9duriers?", "Le canton de Vaud a enregistr\u00e9 plus de 250 recours en 2014, contre 138 dix ans plus t\u00f4t. Ces chiffres ne comprennent pas les plaintes qui se r\u00e8glent directement au sein de l'\u00e9tablissement. Les parents sont-ils devenus trop proc\u00e9duriers?", "Le canton de Vaud a enregistr\u00e9 plus de 250 recours en 2014, contre 138 dix ans plus t\u00f4t. Ces chiffres ne comprennent pas les plaintes qui se r\u00e8glent directement au sein de l'\u00e9tablissement. Les parents sont-ils devenus trop proc\u00e9duriers?"], "alternativeTitle": ["Intercit\u00e9s - Les plaintes de parents contre des enseignants ne cessent d'augmenter", "Intercit\u00e9s - Les plaintes de parents contre des enseignants ne cessent d'augmenter / JDM_2016-11-11T06:18:00_intercites", "Intercit\u00e9s - Les plaintes de parents contre des enseignants ne cessent d'augmenter / JDM_2016-11-11T06:18:00_intercites"], "imageURL": "//www.rts.ch/5844879.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8140650", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8140650", "ece-8140633"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Dans l'isoloir de p\u00e8re Alex: Jan Kounen", "id": "sound-AF7CD5A0-1E3B-4D79-8AEB-546DCAE5701D", "durationSec": 342, "publicationDate": "2016-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le cin\u00e9aste et p\u00e9nitent Jan Kounen passe \u00e0 confesse. Quels livres, films ou s\u00e9ries inavouables consomme-t-il en douce? \r\nPar Alexandre Lemi\u00e8re.", "alternativeExcerpt": ["Le cin\u00e9aste et p\u00e9nitent Jan Kounen passe \u00e0 confesse. Quels livres, films ou s\u00e9ries inavouables consomme-t-il en douce? \n\nPar Alexandre Lemi\u00e8re."], "alternativeTitle": ["Dans l'isoloir de p\u00e8re Alex: Jan Kounen / VER_2016-11-11T16:45:45_dans-l-isoloir-de-pere-alex-jan-kounen", "Vertigo du 11.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8124139", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8124137"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Elon Musk pr\u00e9sente ses voitures Tesla automatiques", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CFAC50A9-4BE1-45E8-9775-906CC86FAFDA", "durationSec": 169, "publicationDate": "2016-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le suppl\u00e9ment du Nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2016-11-11T17:10:00_le-supplement-du-nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2016-11-11T17:10:00_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8123831", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8123831", "ece-8123824"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La d\u00e9tention provisoire d'un enfant de 12 ans valid\u00e9e par le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral", "id": "sound-BD195F08-FC04-4262-AAFC-9262C5B06E0F", "durationSec": 86, "publicationDate": "2016-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les mineurs \u00e2g\u00e9s de 10 \u00e0 15 ans peuvent \u00eatre exceptionnellement plac\u00e9s en d\u00e9tention provisoire. Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral (TF) a tranch\u00e9 pour la premi\u00e8re fois cette question controvers\u00e9e parmi les sp\u00e9cialistes du droit p\u00e9nal des mineurs.\r\n\r\n* * La d\u00e9tention provisoire d'un enfant de 12 ans valid\u00e9e par le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral 12h30: prison minueur CUPELIN\r\nRetour en Suisse, o\u00f9 l'on apprend aujourd'hui qu'il est l\u00e9gal de placer, en d\u00e9tention provisoire, un jeune de moins de 15 ans... En tout cas, dans certaines situations. Et cela alors m\u00eame que la loi emp\u00eache de prononcer des peines de prison \u00e0 leur encontre... C'est un arr\u00eat tr\u00e8s important, et attendu, en mati\u00e8re de droit des mineurs que le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral a publi\u00e9 aujourd'hui. \r\nMathieu Cupelin, la haute cour \u00e9tait appel\u00e9e \u00e0 trancher le cas d'un enfant roumain de 12 ans reconnu coupable de tentatives de vol. \r\n  0'59''", "alternativeExcerpt": ["Les mineurs \u00e2g\u00e9s de 10 \u00e0 15 ans peuvent \u00eatre exceptionnellement plac\u00e9s en d\u00e9tention provisoire. Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral (TF) a tranch\u00e9 pour la premi\u00e8re fois cette question controvers\u00e9e parmi les sp\u00e9cialistes du droit p\u00e9nal des mineurs."], "alternativeTitle": ["La d\u00e9tention provisoire d'un enfant de 12 ans valid\u00e9e par le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral / 12H30_2016-11-11T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 11.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7034379.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8140682", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8140670"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Go !", "source": "siranau", "title": "Go ! : Hope N'Rock Festival - Yverdon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E2DBE23D-722B-4AB8-B3B9-8AE981F426DE", "durationSec": 228, "publicationDate": "2016-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fabian a lanc\u00e9 en 2003 l'association Asha Bengal qui soutient les initiatives lanc\u00e9es en Inde, par des indiens, pour venir en aide au plus d\u00e9munis  de cette r\u00e9gion. Le festival Hope n' Rock, le samedi 12 novembre 2016 \u00e0 Yverdon, est une des actions de l'association pour r\u00e9colter des fonds. En plus de faire le bien, le festival fait aussi du bien, avec des groupes comme les Rambling Wheels, Mark Kelly, Alessandro Rejes.", "alternativeExcerpt": ["Fabian a lanc\u00e9 en 2003 l'association Asha Bengal qui soutient les initiatives lanc\u00e9es en Inde, par des indiens, pour venir en aide au plus d\u00e9munis  de cette r\u00e9gion. Le festival Hope n' Rock, le samedi 12 novembre 2016 \u00e0 Yverdon, est une des actions de l'association pour r\u00e9colter des fonds. En plus de faire le bien, le festival fait aussi du bien, avec des groupes comme les Rambling Wheels, Mark Kelly, Alessandro Rejes.", "Fabian a lanc\u00e9 en 2003 l'association Asha Bengal qui soutient les initiatives lanc\u00e9es en Inde, par des indiens, pour venir en aide au plus d\u00e9munis  de cette r\u00e9gion. Le festival Hope n' Rock, le samedi 12 novembre 2016 \u00e0 Yverdon, est une des actions de l'association pour r\u00e9colter des fonds. En plus de faire le bien, le festival fait aussi du bien, avec des groupes comme les Rambling Wheels, Mark Kelly, Alessandro Rejes.", "Fabian a lanc\u00e9 en 2003 l'association Asha Bengal qui soutient les initiatives lanc\u00e9es en Inde, par des indiens, pour venir en aide au plus d\u00e9munis  de cette r\u00e9gion. Le festival Hope n' Rock, le samedi 12 novembre 2016 \u00e0 Yverdon, est une des actions de l'association pour r\u00e9colter des fonds. En plus de faire le bien, le festival fait aussi du bien, avec des groupes comme les Rambling Wheels, Mark Kelly, Alessandro Rejes."], "alternativeTitle": ["Hope N'Rock Festival - Yverdon", "Hope N'Rock Festival - Yverdon / NMT_2016-11-11T08:05:00_go", "Hope N'Rock Festival - Yverdon / NMT_2016-11-11T08:05:00_go"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8123789", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067137.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8123789", "ece-8123774"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s du parolier et chanteur canadien, L\u00e9onard Cohen, le 10 novembre 2016 \u00e0 l'\u00e2ge de 82 ans : Interview et hommage de Jean-Daniel Beauvallet, r\u00e9dacteur en chef adjoint du magazine \"Les Inrocks\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-19B440B7-BD9B-498B-B84A-26C13A10E854", "durationSec": 312, "publicationDate": "2016-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cohen, Leonard"], "thematicThemes": ["chanteur", "mort (biologie)"], "alternativeExcerpt": ["Leonard Cohen, parolier et chanteur canadien, s'est \u00e9teint jeudi \u00e0 l'\u00e2ge de 82 ans. Interview et hommage de Jean-Daniel Beauvallet, r\u00e9dacteur en chef adjoint du magazine Les Inrockuptibles."], "alternativeTitle": ["D\u00e9c\u00e8s de L\u00e9onard Cohen: l'interview et hommage de Jean-Daniel Beauvallet / FOR_2016-11-11T18:10:00_developpement-6", "Forum du 11.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8159542.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8140666", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef adjoint du magazine \"Les Inrocks\"", "name": "Beauvallet, Jean-Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8140658"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Clips : \"Mr Overtime\" par Punks Jump Up", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FB5EE968-77BF-42E7-B447-27201CBCC0B8", "durationSec": 307, "publicationDate": "2016-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Qui a os\u00e9 dire que le fluo, c'est pas beau? En tout cas pas le duo anglais Punks Jump Up qui a remis au go\u00fbt du jour les couleurs flashy de la fin des ann\u00e9es 80 pour le clip de son titre \"Mr Overtime\".\r\nC'est le r\u00e9alisateur et graphiste Maxime Bruneel qui a pris les choses en main en proposant d'habiller ce titre pop-electro d'un visuel tr\u00e8s \u00e9lectrique et tr\u00e8s psych\u00e9d\u00e9lique.", "alternativeExcerpt": ["Qui a os\u00e9 dire que le fluo, c\u2019est pas beau? En tout cas pas le duo anglais Punks Jump Up qui a remis au go\u00fbt du jour les couleurs flashy de la fin des ann\u00e9es 80 pour le clip de son titre \"Mr Overtime\".\n\nC'est le r\u00e9alisateur et graphiste Maxime Bruneel qui a pris les choses en main en proposant d\u2019habiller ce titre pop-electro d\u2019un visuel tr\u00e8s \u00e9lectrique et tr\u00e8s psych\u00e9d\u00e9lique.", "Qui a os\u00e9 dire que le fluo, c\u2019est pas beau? En tout cas pas le duo anglais Punks Jump Up qui a remis au go\u00fbt du jour les couleurs flashy de la fin des ann\u00e9es 80 pour le clip de son titre \"Mr Overtime\".\n\nC'est le r\u00e9alisateur et graphiste Maxime Bruneel qui a pris les choses en main en proposant d\u2019habiller ce titre pop-electro d\u2019un visuel tr\u00e8s \u00e9lectrique et tr\u00e8s psych\u00e9d\u00e9lique.", "Qui a os\u00e9 dire que le fluo, c\u2019est pas beau? En tout cas pas le duo anglais Punks Jump Up qui a remis au go\u00fbt du jour les couleurs flashy de la fin des ann\u00e9es 80 pour le clip de son titre \"Mr Overtime\".\n\nC'est le r\u00e9alisateur et graphiste Maxime Bruneel qui a pris les choses en main en proposant d\u2019habiller ce titre pop-electro d\u2019un visuel tr\u00e8s \u00e9lectrique et tr\u00e8s psych\u00e9d\u00e9lique."], "alternativeTitle": ["\"Mr Overtime\" par Punks Jump Up", "\"Mr Overtime\" par Punks Jump Up / HAP_2016-11-11T18:40:00_happy-clips", "\"Mr Overtime\" par Punks Jump Up / HAP_2016-11-11T18:40:00_happy-clips"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8123840", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5659574.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8123840", "ece-8123834"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Moinat", "source": "siranau", "title": "[Doublon] Les Moinat : Les \u00e9lections pr\u00e9sidentielles am\u00e9ricaines et Koh Lanta ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9367C34E-2F65-44AD-9216-5235FD26BB94", "durationSec": 100, "publicationDate": "2016-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "alternativeTitle": ["Les Moinat", "Les Moinat / OTWO_2016-11-11T09:15:00_les-moinat", "Les Moinat / OTWO_2016-11-11T09:15:00_les-moinat"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8123814", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966509.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8123814", "ece-8123805"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse : La presse - Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz", "id": "sound-C0781CE3-D1C9-45B2-B426-86884AF677F9", "durationSec": 574, "publicationDate": "2016-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La presse - Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz (7h50 La presse) ***La presse, Esther Coquoz, Val\u00e9rie Droux...\r\n***Dans L'Hebdo, grande interview de la journaliste rescap\u00e9e de Charlie Hebdo, Zineb El Rhazoui, qui a publi\u00e9 r\u00e9cemment son dernier ouvrage: \"D\u00e9truire le fascisme islamique\".\r\nFran\u00e7aise n\u00e9e au Maroc, dans une famille musulmane, mais qui n'a laiss\u00e9 que peu de place \u00e0 la pratique religieuse, elle estime que la meilleure mani\u00e8re de rendre hommage aux victimes du du 13 novembre, il y a un an, est de ne rien c\u00e9der. \r\nCar si les terroristes, les fascistes islamiques, s'en prennent \u00e0 la France, c'est parce que la France, justement, leur oppose la plus grand r\u00e9sistance intellectuelle, avec un barrage l\u00e9gislatif et la\u00efc parmi les plus \u00e9toff\u00e9. \r\nElle se bat dans son livre explique-t-elle, contre la plus dangereuse des id\u00e9ologies: celle de l'islam comme une religion merveilleuse. \r\nLes jeunes femmes, par exemple, qui d\u00e9fendent en France l'Islam radical, en font une identit\u00e9 sublim\u00e9e, destin\u00e9e \u00e0 r\u00e9pondre au malaise identitaire de leur g\u00e9n\u00e9ration. Le voile, c'est un marquage visuel. On s'affirme en \u00e9vitant de penser et de r\u00e9fl\u00e9chir. \r\n***Apr\u00e8s l'\u00e9lection de Donald Trump \u00e0 la pr\u00e9sidence des Etats-Unis, l'Europe est condamn\u00e9e \u00e0 collaborer plus \u00e9troitement ...  c'est un articel \u00e0 lire dans le Tagesanzeiger ...\r\nDonald Trump va rendre le monde plus dangereux  avec sa politique isolationniste. Le politologue allemand, Herfried M\u00fcnkler, en est convaincu. Dans uen interview au Tagesanzeiger, il d\u00e9clare:  l'histoire a montr\u00e9 que le d\u00e9clin d'une nation police du monde entraine toujours une p\u00e9riode plus belliqueuse: le d\u00e9clin de la Grande Bretagne \u00e0 la fin du dix-neuvi\u00e8me si\u00e8cle et au d\u00e9but du 20\u00e8me a par exemple conduit \u00e0 une vacance du pouvoir qui a augment\u00e9 les rivalit\u00e9s en Europe, une des causes de la premi\u00e8re guerre mondiale. Le risque aujourd'hui, c'est de donner des ailes aux r\u00eaves n\u00e9o-imp\u00e9rialistes de la Turquie et de la Russie. L'Asie de l'est aussi, le Japon, risque d'\u00eatre plus instable sans la protection am\u00e9ricaine. Quant \u00e0 l'Europe, elle se retrouve contrainte  de s'occuper elle-m\u00eame des probl\u00e8mes \u00e0 sa p\u00e9riph\u00e9rie, que ce soit en Ukraine, au Proche Orient ou jusque de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la M\u00e9dit\u00e9rann\u00e9e. Le temps o\u00f9 le vieux continent attendait que les USA fassent le travail \u00e0 sa place est r\u00e9volu. ET si Donald Trump fait ce qu'il a dit, qu'il r\u00e9silie l'accord sur le climat, l'accord avec l'Iran et certains accords commerciaux, la cons\u00e9quence sera que plus personne ne les respectera. \r\n***La victoire de Donald Trump donne-t-elle des ailes \u00e0 Marine Le Pen ?\r\nGrand dossier dans 24heures et la Tribune de Gen\u00e8ve. Du c\u00f4t\u00e9 du Front National, on le dit sans nuance: la victoire de Trump conforte Marine Le Pen dans sa strat\u00e9gie pour 2017. Elle y voit une sanction du m\u00e9pris contre les peuples.\r\nMais Jean-Marie Le Pen, lui, encourage plut\u00f4t sa fille \u00e0 hausser le ton. Citation: \"chevaucher le populisme sans tenir compte du risque de diabolisatio, c'est ainsi qu'on gagne. Trump a gagn\u00e9 en \u00e9tant le diable.\"\r\nMais Le Pen n'est pas Trump, explique l'\u00e9ditorial.  Le go\u00fbt partag\u00e9 pour l'outrance, la critique des \u00e9lites et l'\u00e9motion n'est pas suffisant. La victoire de Donald Trump est donc celle d'un populiste ins\u00e9r\u00e9 dans le flot maintream d'un parti install\u00e9. Le FN veut faire le chemin inverse, c'est un parti infr\u00e9quentable qui veut se notabiliser. \r\nEt on le voit, poursuit l'\u00e9ditorial: le populisme de gagne des points que par la faiblesse de ses adversaires. Et c'est l\u00e0 qu'il faut faire attention: \u00e0 force de jouer avec le feu, il est de moins en moins impossible que la France se br\u00fble.", "alternativeTitle": ["La presse - Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz", "La presse - Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz / JDM_2016-11-11T06:42:00_revue-de-presse", "La presse - Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz / JDM_2016-11-11T06:42:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8140649", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8140649", "ece-8140632"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : \"Twins Adventures\" par Ayumi Omori", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A39DF131-AE28-4AC8-B996-868C0EAEE07F", "durationSec": 151, "publicationDate": "2016-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans \"Twins Adventures\" le concept est simple: un dodo/une photo! R\u00e9alis\u00e9e par Ayumi Omori avec ses deux jumeaux Ichika et Taichi, cette s\u00e9rie amusante et touchante est r\u00e9alis\u00e9e avec les moyens du bord avec une inventivit\u00e9 \u00e0 chaque fois renouvel\u00e9e.", "alternativeExcerpt": ["Dans \"Twins Adventures\" le concept est simple: un dodo/une photo! R\u00e9alis\u00e9e par Ayumi Omori avec ses deux jumeaux Ichika et Taichi, cette s\u00e9rie amusante et touchante est r\u00e9alis\u00e9e avec les moyens du bord avec une inventivit\u00e9 \u00e0 chaque fois renouvel\u00e9e.", "Dans \"Twins Adventures\" le concept est simple: un dodo/une photo! R\u00e9alis\u00e9e par Ayumi Omori avec ses deux jumeaux Ichika et Taichi, cette s\u00e9rie amusante et touchante est r\u00e9alis\u00e9e avec les moyens du bord avec une inventivit\u00e9 \u00e0 chaque fois renouvel\u00e9e.", "Dans \"Twins Adventures\" le concept est simple: un dodo/une photo! R\u00e9alis\u00e9e par Ayumi Omori avec ses deux jumeaux Ichika et Taichi, cette s\u00e9rie amusante et touchante est r\u00e9alis\u00e9e avec les moyens du bord avec une inventivit\u00e9 \u00e0 chaque fois renouvel\u00e9e."], "alternativeTitle": ["\"Twins Adventures\" par Ayumi Omori", "\"Twins Adventures\" par Ayumi Omori / HAP_2016-11-11T18:10:00_happy-pics", "\"Twins Adventures\" par Ayumi Omori / HAP_2016-11-11T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8123842", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8123842", "ece-8123836"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui3 11.11.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FF547BFA-EF1D-413E-87A4-2BEB8D1791D2", "durationSec": 22, "publicationDate": "2016-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui3", "J'ai cuicui3 / NMT_2016-11-11T08:03:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui3 / NMT_2016-11-11T08:03:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8123790", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "variantIds": ["ece-8123790", "ece-8123776"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chantage du vendredi", "source": "siranau", "title": "Le chantage du vendredi : Ch\u00e9ri... Je t'ai trump\u00e9.", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9DBF50D3-7DAE-4A16-BA59-DDFCE62AC024", "durationSec": 213, "publicationDate": "2016-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Ch\u00e9ri... Je t'ai trump\u00e9.", "Ch\u00e9ri... Je t'ai trump\u00e9. / OTWO_2016-11-11T09:37:15_le-chantage-du-vendredi", "Ch\u00e9ri... Je t'ai trump\u00e9. / OTWO_2016-11-11T09:37:15_le-chantage-du-vendredi"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8123812", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6559539.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8123812", "ece-8123803"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En marge de l'\u00e9lection de Donald Trump \u00e0 la pr\u00e9sidence des \u00c9tats-Unis, l'Occident est-il en train d'essuyer une onde de choc populiste? D\u00e9bat entre Andr\u00e9 Bercoff, journaliste et \u00e9crivain, Marie-C\u00e9cile Naves, chercheuse associ\u00e9e \u00e0 l'Institut de relations internationales et strat\u00e9giques, J\u00e9r\u00f4me Gygax, historien, et Fran\u00e7ois Schaller, r\u00e9dacteur en chef de l'Agefi", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-B37290C7-BAE2-4B34-BC3C-FCCE5E8E8A32", "thematicGeographicals": ["Europe", "Etats-Unis"], "durationSec": 1371, "publicationDate": "2016-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9mocratie (id\u00e9ologie)", "populisme"], "alternativeExcerpt": ["Depuis l'\u00e9lection de Donald Trump, la question de la victoire des populismes hante les esprits. Table ronde entre Andr\u00e9 Bercoff, journaliste et \u00e9crivain, Marie-C\u00e9cile Naves, chercheuse associ\u00e9e \u00e0 l'Institut de relations internationales et strat\u00e9giques, J\u00e9r\u00f4me Gygax, historien, et Fran\u00e7ois Schaller, r\u00e9dacteur en chef de l'Agefi."], "alternativeTitle": ["L'Occident est-il en train d\u2019essuyer une onde de choc populiste? / FOR_2016-11-11T18:12:00_developpement-7", "Forum du 11.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8159556.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8140666", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef du magazine \"L'Agefi\"", "name": "Schaller, Fran\u00e7ois (journaliste)", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste et \u00e9crivain", "name": "Bercoff, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "historien, chercheur associ\u00e9 \u00e0 la Fondation Pierre Dubois et chroniqueur au magazine Bilan", "name": "Gygax, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "chercheuse associ\u00e9e \u00e0 l'Institut de relations internationales et strat\u00e9giques", "name": "Naves, Marie-C\u00e9cile", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8140657"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Karma", "source": "siranau", "title": "Karma : Mehr als wohnen", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B277D5C9-8767-44BF-8C41-E7F92C4AEE50", "durationSec": 249, "publicationDate": "2016-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Mehr als wohnen", "Mehr als wohnen / NMT_2016-11-11T07:40:35_karma", "Mehr als wohnen / NMT_2016-11-11T07:40:35_karma"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8123792", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7963694.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8123792", "ece-8123778"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Feel good song", "source": "siranau", "title": "La Feel Good Song 11.11.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A5BDAF32-C087-4183-AEDE-FF4A1D46BE43", "durationSec": 425, "publicationDate": "2016-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Feel Good Song", "La Feel Good Song / SUPER_2016-11-11T16:50:00_la-feel-good-song", "La Feel Good Song / SUPER_2016-11-11T16:50:00_la-feel-good-song"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8123830", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7371880.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8123830", "ece-8123821"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : La deuxi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A989AE84-A179-406D-8E85-DFFF59FF2FF0", "thematicGeographicals": ["Mexique"], "durationSec": 133, "publicationDate": "2016-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maya"], "thematicThemes": ["mythologie"], "alternativeTitle": ["La Grosse Mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-11-11T10:50:00_la-grosse-mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-11-11T10:50:00_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8123815", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8123815", "ece-8123808"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Le patrimoine horloger, une m\u00e9canique bien helv\u00e9tique (5/5) : L'avenir connect\u00e9 des montres num\u00e9riques ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0300AFC1-D50D-4500-A6CB-F098E8F8ED28", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds", "Le Locle"], "durationSec": 449, "publicationDate": "2016-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["horlogerie", "horloger", "montre", "horloge", "informatique appliqu\u00e9e"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Confront\u00e9es \u00e0 la concurrence mondialis\u00e9e, surtout asiatique, les entreprises suisses jouent sur deux tableaux: les manufactures haut-de-gamme poursuivent et am\u00e9liorent le savoir-faire ancestral et les start-up proposent \u00e0 bas prix des montres connect\u00e9es \u00e0 tous les appareils num\u00e9riques. Cela suffira-t-il \u00e0 sauver le patrimoine horloger suisse?", "alternativeExcerpt": ["L\u2019avenir connect\u00e9 des montres num\u00e9riques \n\nConfront\u00e9es \u00e0 la concurrence mondialis\u00e9e, surtout asiatique, les entreprises suisses jouent sur deux tableaux: les manufactures haut-de-gamme poursuivent et am\u00e9liorent le savoir-faire ancestral et les start-up proposent \u00e0 bas prix des montres connect\u00e9es \u00e0 tous les appareils num\u00e9riques. Cela suffira-t-il \u00e0 sauver le patrimoine horloger suisse?\n\nPar Marie-Claude Cudry et Christian Ciocca.", "L\u2019avenir connect\u00e9 des montres num\u00e9riques \n\nConfront\u00e9es \u00e0 la concurrence mondialis\u00e9e, surtout asiatique, les entreprises suisses jouent sur deux tableaux: les manufactures haut-de-gamme poursuivent et am\u00e9liorent le savoir-faire ancestral et les start-up proposent \u00e0 bas prix des montres connect\u00e9es \u00e0 tous les appareils num\u00e9riques. Cela suffira-t-il \u00e0 sauver le patrimoine horloger suisse?\n\nPar Marie-Claude Cudry et Christian Ciocca.", "L\u2019avenir connect\u00e9 des montres num\u00e9riques \n\nConfront\u00e9es \u00e0 la concurrence mondialis\u00e9e, surtout asiatique, les entreprises suisses jouent sur deux tableaux: les manufactures haut-de-gamme poursuivent et am\u00e9liorent le savoir-faire ancestral et les start-up proposent \u00e0 bas prix des montres connect\u00e9es \u00e0 tous les appareils num\u00e9riques. Cela suffira-t-il \u00e0 sauver le patrimoine horloger suisse?\n\nPar Marie-Claude Cudry et Christian Ciocca."], "alternativeTitle": ["Le patrimoine horloger, une m\u00e9canique bien helv\u00e9tique (5/5)", "Le patrimoine horloger, une m\u00e9canique bien helv\u00e9tique (5/5) / MAT_2016-11-11T07:50:00_helvetica", "Le patrimoine horloger, une m\u00e9canique bien helv\u00e9tique (5/5) / MAT_2016-11-11T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8133080.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8123729", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8123729", "ece-8123727"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Deuxi\u00e8me service", "id": "sound-6619E11E-23BC-432A-B633-FB783CD8D91B", "durationSec": 486, "publicationDate": "2016-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Julien Schekter revient sur les sujets de l'\u00e9mission qui ont suscit\u00e9 vos remarques, questions et commentaires. Au programme: notre guichet sur les devoirs scolaires, la mesure prise par les autorit\u00e9s genevoises pour lutter contre la pollution aux particules fines et la pr\u00e9sention d'une association qui d\u00e9fend les travailleuses et travailleurs de plus de 50 ans dans le canton de Fribourg.\r\n\r\n* * Julien Schekter revient sur les sujets de l'\u00e9mission qui ont suscit\u00e9 vos remarques, questions et commentaires. Au programme: notre guichet sur les devoirs scolaires, la mesure prise par les autorit\u00e9s genevoises pour lutter contre la pollution aux particules fines et la pr\u00e9sention d'une association qui d\u00e9fend les travailleuses et travailleurs de plus de 50 ans dans le canton de Fribourg.", "alternativeExcerpt": ["Julien Schekter revient sur les sujets de l'\u00e9mission qui ont suscit\u00e9 vos remarques, questions et commentaires. Au programme: notre guichet sur les devoirs scolaires, la mesure prise par les autorit\u00e9s genevoises pour lutter contre la pollution aux particules fines et la pr\u00e9sention d'une association qui d\u00e9fend les travailleuses et travailleurs de plus de 50 ans dans le canton de Fribourg."], "alternativeTitle": ["Deuxi\u00e8me service / OEP_2016-11-11T09:53:47_sequence-4", "On en parle du 11.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8124125", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8124119"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "365 pens\u00e9es philosophiques", "source": "siranau", "title": "365 pens\u00e9es philosophiques 11.11.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-615D78DC-D126-49C0-9DFE-FC0F156ADA24", "durationSec": 109, "publicationDate": "2016-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["365 pens\u00e9es philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2016-11-11T09:50:00_365-pensees-philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2016-11-11T09:50:00_365-pensees-philosophiques"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8123811", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8114002.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8123811", "ece-8123802"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s du parolier et chanteur canadien, L\u00e9onard Cohen, le 10 novembre 2016 \u00e0 l'\u00e2ge de 82 ans : Interview et hommage d'Arnaud Robert, journaliste culturel pour la RTS et le quotidien le Temps", "genres": ["Interview"], "id": "sound-68BEF7ED-024C-4760-859F-E2EB595E1144", "durationSec": 345, "publicationDate": "2016-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cohen, Leonard"], "thematicThemes": ["chanteur", "mort (biologie)"], "alternativeExcerpt": ["Le journaliste Arnaud Robert revient sur le d\u00e9c\u00e8s du chanteur canadien Leonard Cohen \u00e0 l'\u00e2ge de 82 ans."], "alternativeTitle": ["\"Digne, debout, dr\u00f4le, po\u00e8te\", hommage d'Arnaud Robert \u00e0 Leonard Cohen / JDM_2016-11-11T07:16:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 11.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8164896.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8140635", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Arnaud", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8140618"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Leonard Cohen", "id": "sound-BB394EAB-10D5-4213-9BF7-EC88E9354EFD", "durationSec": 793, "publicationDate": "2016-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le po\u00e8te, auteur et artiste canadien Leonard Cohen est mort jeudi 10 novembre 2016 \u00e0 l'\u00e2ge de 82 ans. \r\nPour lui rendre hommage, \"Vertigo\" propose en nouvelle diffusion un son d'archive de 1989 avec le chanteur au micro de Patrick Ferla ainsi que le t\u00e9moignage des auteurs-compositeurs-interpr\u00e8tes Polar et Nicolas Nadar avec Michel Masserey.", "alternativeExcerpt": ["Le po\u00e8te, auteur et artiste canadien Leonard Cohen est mort jeudi 10 novembre 2016 \u00e0 l'\u00e2ge de 82 ans. \n\nPour lui rendre hommage, \"Vertigo\" propose en nouvelle diffusion un son d'archive de 1989 avec le chanteur au micro de Patrick Ferla ainsi que le t\u00e9moignage des auteurs-compositeurs-interpr\u00e8tes Polar et Nicolas Nadar avec Michel Masserey."], "alternativeTitle": ["Hommage \u00e0 Leonard Cohen / VER_2016-11-11T16:51:45_hommage-a-leonard-cohen", "Vertigo du 11.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8124139", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8124127"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral approuve la d\u00e9tention provisoire de mineurs de 10 \u00e0 15 ans", "id": "sound-0D906343-C6E5-4BB1-9ADD-EC8A6857E880", "durationSec": 253, "publicationDate": "2016-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Lachat, Boris\r\nDans un arr\u00eat publi\u00e9 vendredi, le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral autorise le placement de mineurs de moins de 15 ans en d\u00e9tention provisoire. Cette derni\u00e8re n'est n\u00e9anmoins admissible que dans des cas exceptionnels. Interview de Boris Lachat, avocat sp\u00e9cialiste du droit des mineurs.\r\n\r\n* * Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral approuve la d\u00e9tention provisoire de mineurs de 10 \u00e0 15 ans 18h Arr\u00eat TF d\u00e9tention mineurs -16 ans\r\nSLV Boris Lachat, avocat sp\u00e9cialiste du droit des mineurs DIR ST GE\r\nA-t-on le droit en Suisse de placer un mineur de moins de 15 ans en d\u00e9tention provisoire ?...\r\nC'est une question que se posaient depuis longtemps d\u00e9j\u00e0 les acteurs de la justice pour mineurs...\r\nLe Tribunal f\u00e9d\u00e9ral vient de trancher, dans un arr\u00eat publi\u00e9 aujourd'hui... Et la r\u00e9ponse est oui - une d\u00e9tention provisoire peut \u00eatre licite, et cela m\u00eame si un d\u00e9linquant \u00e2g\u00e9 de 10 \u00e0 15 ans n'est en aucun cas passible d'une peine de prison apr\u00e8s jugement. \r\nMais cette d\u00e9tention provisoire n'est admissible que dans des cas exceptionnels.\r\nOn revient sur cet arr\u00eat du TF et ses cons\u00e9quences... Avec vous, Me Boris Lachat, bonsoir... Vous \u00eates avocat \u00e0 Gen\u00e8ve, sp\u00e9cialiste du droit des mineurs, et c'est vous qui d\u00e9fendez le jeune gar\u00e7on dont le cas a abouti \u00e0 cet arr\u00eat.\r\n- Donc on peut commencer par dire quelques mots de ce jeune que vous d\u00e9fendez, il avait 12 ans au moment des faits, donc fin 2013. Quel profil pr\u00e9sentait-il ?\r\n(arr\u00eat\u00e9 en d\u00e9cembre 2013 \u00e0 Gen\u00e8ve pour des soup\u00e7ons de vols / sans documents d'identit\u00e9 / de parents vivant en Roumanie / vivant avec sa grand-m\u00e8re dans un camp en France, dont il n'avait pas pu ou voulu indiquer l'emplacement / ensuite reconnu coupable de tentatives de vol mais exempt\u00e9 de toute peine)\r\n- Il a pass\u00e9 un mois en d\u00e9tention provisoire, dont les f\u00eates de fin d'ann\u00e9e 2013... Comment a-t-on justifi\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque cette d\u00e9tention, d\u00e9j\u00e0 longue pour un enfant si jeune ? \r\n- Vous avez donc souhait\u00e9 faire reconna\u00eetre que cette d\u00e9tention pour un mineur de moins de 15 ans \u00e9tait illicite... c'est pour \u00e7a que vous avez port\u00e9 le cas jusqu'au Tribunal f\u00e9d\u00e9ral. Pourquoi ? Il y avait un certain flou autour de cette question ?\r\n- Donc dans son arr\u00eat, le TF dit qu'il est licite de d\u00e9tenir provisoirement un enfant \u00e2g\u00e9 de 10 \u00e0 15 ans, mais seulement dans des cas exceptionnels. Comme le cas de votre client. Mais quelles sont alors ces circonstances exceptionnelles ?\r\n(c'est parce qu'il n'avait pas d'attaches avec la Suisse, pas de familles ou r\u00e9seau ici - ce n'\u00e9tait pas possible de le mettre simplement dans un foyer,il existait un fort risque de fuite)\r\n- Donc \u00e7a signifie qu'on ne va pas multiplier les d\u00e9tentions provisoires de mineurs de moins de 15 ans ? \u00e7a va concerner uniquement des enfants qui sont utilis\u00e9s pour de la \"d\u00e9linquance itin\u00e9rante\", on pourrait dire ?\r\n- Pour vous, est-ce un arr\u00eat \"politique\"... est-ce que le TF aurait pu trancher dans l'autre sens aussi... Donc est-ce plus une question de vision de la soci\u00e9t\u00e9 que de droit ?", "alternativeExcerpt": ["Dans un arr\u00eat publi\u00e9 vendredi, le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral autorise le placement de mineurs de moins de 15 ans en d\u00e9tention provisoire. Cette derni\u00e8re n'est n\u00e9anmoins admissible que dans des cas exceptionnels. Interview de Boris Lachat, avocat sp\u00e9cialiste du droit des mineurs."], "alternativeTitle": ["Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral approuve la d\u00e9tention provisoire de mineurs de 10 \u00e0 15 ans / FOR_2016-11-11T18:06:00_developpement-4", "Forum du 11.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/6074897.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8140666", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8140656"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La quadrature du cercle \"possible\" pour appliquer l'initiative du 9 f\u00e9vrier", "id": "sound-9EF27BA6-CBA6-4253-B8FE-27BAE700ADD1", "durationSec": 196, "publicationDate": "2016-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La mise en oeuvre de l'initiative de l'UDC contre \"l'immigration de masse\" entre dans la derni\u00e8re ligne droite. L'Union europ\u00e9enne serait pr\u00eate \u00e0 accepter le dernier projet imagin\u00e9 aux Etats, a relev\u00e9 vendredi un diplomate europ\u00e9en.\r\n\r\n* * La quadrature du cercle \"possible\" pour appliquer l'initiative du 9 f\u00e9vrier 18h 9 f\u00e9vrier\r\n*** \"R\u00e9soudre la quadrature du cercle semble possible\". Voil\u00e0 un signal encourageant \u00e9mis aujourd'hui par Bruxelles dans le long feuilleton de la mise en oeuvre du vote du 9 f\u00e9vrier. \r\nCes propos sont ceux d'un diplomate proche de la commission europ\u00e9enne... Propos tenus ce matin devant un petit cercle de journalistes suisses.\r\nPietro Bugnon, vous \u00eates un de nos correspondants au Palais f\u00e9d\u00e9ral. Vous avez pris part \u00e0 cet entretien. Est-ce qu'une sortie de crise est en vue?\r\nAlors ce qui est s\u00fbr c'est que \u00e7a fait longtemps qu'on avait pas entendu autant de bonne volont\u00e9 c\u00f4t\u00e9 europ\u00e9en. Aux dires du diplomate, la mise en oeuvre de l'initiative contre l'immigration de masse est sur la bonne voie. Beaucoup d'optimisme. Un appel aussi au \"pragmatisme entre gens raisonnables\". Et un objectif, c\u00f4t\u00e9 europ\u00e9en, que l'on puisse d\u00e9finitivement boucler le dossier suisse. Si possible, avant la fin de l'ann\u00e9e. Un ton, vous le voyez, r\u00e9solument conciliant et apaisant.\r\n*** Faut-il y voir un message cach\u00e9?\r\nAh c'est s\u00fbr que quand vous convoquez des journalistes, c'est qu'au-del\u00e0 du discours, vous avez un message \u00e0 faire passer. Pour le comprendre, il faut se remettre dans le contexte. Le projet de loi cens\u00e9 mettre en musique le vote du 9 f\u00e9vrier est actuellement en discussion au Parlement. Lundi dernier, une commission des Etats a pr\u00e9sent\u00e9 sa mouture. Des mesures, on le rappelle, pour inciter les entreprises \u00e0 engager en priorit\u00e9 des travailleurs d\u00e9j\u00e0 \u00e9tablis en Suisse... Le fameux mod\u00e8le de pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne \"light\". On est actuellement en plein processus l\u00e9gislatif... Et aujourd'hui, la commission europ\u00e9enne, par la voix de son diplomate, sugg\u00e8re qu'elle aposera son tampon \"valid\u00e9\" ou \"approuv\u00e9\" si c'est ce projet qui sort du Parlement.\r\n*** La commission europ\u00e9enne semble s\u00e9duite par ce m\u00e9canisme. Pourquoi?\r\nParce que contrairement \u00e0 la version du Conseil national en septembre, qui avait suscit\u00e9 passablement de critiques \u00e0 Bruxelles, le projet de mise en oeuvre du Conseil des Etats caresse l'accord de libre circulation des personnes dans le sens du poil. Ce sont uniquement des mesures de politique interne. Pas de discrimination envers les travailleurs de l'Union... Discriminations qui constitueraient la ligne rouge pour Bruxelles.\r\nAutrement dit, le projet de loi n'enfreint pas frontalement l'accord sur la libre circulation des personnes, voire pas du tout. Les Europ\u00e9ens ont sans doute aussi l'impression d'avoir obtenu une mise en oeuvre qui n'interf\u00e8re pas pas avec l'autre dossier chaud du moment: le Brexit. . Voil\u00e0 pourquoi le diplomate rencontr\u00e9 ce matin est plut\u00f4t enthousiaste. Selon lui, \"la quadrature du cercle est possible\". Mais attention, il s'est bien gard\u00e9 de commenter pr\u00e9cis\u00e9ment le projet de loi.\r\n*** De quoi encourager le Parlement \u00e0 continuer sur cette voie?\r\nPas forc\u00e9ment. Ce projet qui ressemble \u00e0 une paix des braves entre Berne et Bruxelles cr\u00e9e beaucoup de confusion en politique interne. Notamment parce qu'il introduit beaucoup d'obligations pour les entreprises. Dans les milieux \u00e9conomiques, plusieurs voix critiques se sont faites entendre ces derniers jours. Les s\u00e9nateurs pourraient donc \u00eatre tent\u00e9s de muscler \u00e0 nouveau le projet le mois prochain, comme le demandent l'UDC et le PDC.\r\n*** Donc malgr\u00e9 ce signal positif, rien n'est fait...\r\nNon, parce qu'on est l\u00e0 au coeur d'un formidable rapport de force. En septembre, le National froisse un peu les Europ\u00e9ens, qui le font savoir. Cons\u00e9quence: une commission de l'autre chambre du Parlement recule, se couche diront certains. Aujourd'hui, les Europ\u00e9ens applaudissent... un peu, mais pas trop.\r\nAu final, il n'y aura pas de grand gagnant. La solution retenue ne conviendra ni totalement aux Suisses, puisqu'elle se distancie de l'article constitutionnel. Ni totalement aux Europ\u00e9ens, puisqu'elle effleurera forc\u00e9ment l'accord sur la libre circulation des personnes. On est dans la nuance. Comme souvent en politique.", "alternativeExcerpt": ["La mise en oeuvre de l'initiative de l'UDC contre \"l'immigration de masse\" entre dans la derni\u00e8re ligne droite. L'Union europ\u00e9enne serait pr\u00eate \u00e0 accepter le dernier projet imagin\u00e9 aux Etats, a relev\u00e9 vendredi un diplomate europ\u00e9en."], "alternativeTitle": ["La quadrature du cercle \"possible\" pour appliquer l'initiative du 9 f\u00e9vrier  / FOR_2016-11-11T18:04:00_developpement-3", "Forum du 11.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8116447.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8140666", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8140660"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-4C8A6E3B-F00B-496D-AF30-8896A6B82BC8", "durationSec": 567, "publicationDate": "2016-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Robert Tombs, partisan du Brexit et professeur d'histoire \u00e0 St-John's college \u00e0 Cambridge;Pialat, Lo\u00efc ;vox pop;Ren\u00e9 Constantin, pr\u00e9sident du Parti lib\u00e9ral-radical, directeur d'\u00e9cole\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 08:00:16-08:00:36 / * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(13/MAY - TRUMP PA) Th\u00e9r\u00e9sa May est plus que la bienvenue aux Etats Unis... \r\nDonald Trump a invit\u00e9 hier la Premi\u00e8re Ministre Britannique \u00e0 lui rendre visite aussi vite que possible... Ils se sont appel\u00e9 hier pour la premi\u00e8re fois depuis le scrutin...\r\nLe futur locaraire de la Maison Blanche qui a pl\u00e9biscit\u00e9 le Brexit affirme vouloir choyer la relation sp\u00e9ciale avec le Royaume Uni, un pays, qui-dit-il lui est tr\u00e8s cher... Correspondance \u00e0 Londres, Catherine Ilic... \r\n  1'05''\r\n((Depuis la victoire de Donald Trump, les d\u00e9fenseurs du Brexit se sentent pousser des ailes. Alors que Barack Obama voulait rel\u00e9guer Londres au dernier rang des pays avec lesquels les Etats-Unis signeraient un accord de libre-\u00e9change, Donald Trump semble au contraire pr\u00eat \u00e0 accorder un traitement de faveur au Royaume-Uni. Theresa May, qui n'a pas soutenu le Brexit, mais qui doit d\u00e9sormais le concr\u00e9tiser, est en tout cas tr\u00e8s d\u00e9sireuse de nouer une relation privil\u00e9gi\u00e9e avec le nouveau pr\u00e9sident. Lors de son entretien t\u00e9l\u00e9phonique avec lui, elle a insist\u00e9 sur les valeurs communes qui unissaient les deux pays. Un rapprochement avec l'administration am\u00e9ricaine, murmure-t-on \u00e0 Downing Street, pourrait aussi servir de levier lors des futures n\u00e9gociations avec Bruxelles : le Royaume-Uni serait alors davantage en position de force pour obtenir ce qu'il veut. Cette relation sp\u00e9ciale est toutefois envisag\u00e9e avec un optimisme prudent.  Donald Trump est jug\u00e9 impr\u00e9visible et sa tentation protectionniste pourrait doucher les espoirs de Theresa May de faire du Royaume-Uni un champion du libre-\u00e9change. CI, RTS-info, Londres ))\r\n(D7/SPECIALISTE BREXIT ITV TOMBS) Alors les liens entre la Grande-Bretagne et les Etats-Unis vont ils r\u00e9ellement se ress\u00e9rer? \r\nPeut \u00eatre en surface, mais pas forc\u00e9ment en profondeur... estime Robert Tombs, partisan du Brexit et professeur d'histoire au Saint John's College de Cambridge... au micro de Laetitia Guinand... \r\n  1'29''\r\nL'\u00e9lection de Donald Trump est-elle comparable au s\u00e9isme qu Brexit? \r\nQue seront les rapports de la Grande-Bretagne avec les Etats-Unis mais aussi avec la Suisse...\r\nInterview de Robert Tombs \u00e0 suivre dans son int\u00e9gralit\u00e9, dimanche dans Forum \u00e0 18h45. \r\nEt puis aux Etats Unis... les manifestations se sont poursuivies hier... Une seconde journ\u00e9e de contestation du nouveau pr\u00e9sident am\u00e9ricain... avec des rassemblements dans plusieurs villes Philadeplphie... New York, Washington ou Baltimore... Les opporsants \u00e0 Donald Trump craignent des coups port\u00e9s aux droits civils...\r\n(26/ Cohen Montr\u00e9al) Il avait sorti un album le mois dernier... Album en forme de testament... \"Je suis pr\u00eat my lord\"... disait-il, dans une chanson... \r\nL\u00e9onard Cohen a donc quitt\u00e9 le monde des vivants... Il avait 84 ans... Ses proches l'ont indiqu\u00e9 cette nuit... \r\nL\u00e9onard Cohen qui n'a jamais cess\u00e9 de rechercher une forme de spiritualit\u00e9... dans ses titres... Des chansons m\u00e9lancoliques... parfois tr\u00e8s noirs... presque toujours romantiques... Allelu\u00efa... Suzanne... Bird on the wire... \r\n 50 ans d'une carri\u00e8re qui a d\u00e9butent sur le tard, il a une trentaine d'ann\u00e9es... \r\n  0'52''\r\n(28/ REACTIONS MONTREAL) 14 albums... Et des chansons...  \r\n Des titres qui ont berc\u00e9 toute une g\u00e9n\u00e9ration post soixantuitarde...Et ils \u00e9taient plusieurs dizaines \u00e0 lui rendre hommage \u00e0 Montr\u00e9al ce matin... \r\n  0'41''\r\nT\u00e9moignages recueillis sur place \u00e0 Montr\u00e9al, par notre correspondante, Marie-Laure Josselin... \r\nEt puis dans la journ\u00e9e nous reviendrons bien sur le d\u00e9c\u00e8s de L\u00e9onard Cohen, notamment dans Vertigo, \u00e0 16h30 Sur la Premi\u00e8re, ainsi que dans Paradiso, \u00e0 19h.\r\n(08/AFFAIRE BORNET ITV CONSTANTIN) En Valais, Jean-Marie Bornet persiste et signe... \r\nLe porte parole de la police cantonale se dit plus d\u00e9cid\u00e9 que jamais \u00e0 fonder son propre parti... malgr\u00e9 le rappel \u00e0 l'ordres de son chef Oskar Freysinger, qui le rappelait \u00e0 son devoir de r\u00e9serve... malgr\u00e9 une enqu\u00eate p\u00e9nale le concernant... \r\nAlors cette strat\u00e9gie d'affrontement est-elle la bonne? Pas du tout, estime le pr\u00e9sident du PLR valaisan, R\u00e9n\u00e9 Constantin \u00e9galement directeur d'\u00e9cole, et  souvent cit\u00e9 en exemple par Oskar Freysinger... \r\n 0'44''\r\nRen\u00e9 Constantin r\u00e9pondait \u00e0 Ludovic Rocchi...\r\n(19/TRUMP ECRIVAIN PA) On a tendance \u00e0 l'oublier mais le nouveau Pr\u00e9sident des Etats-Unis est aussi l'auteur de plusieurs livres. \r\nDes ouvrages  qui enregistrent depuis son \u00e9lection des ventes reccord... \r\nAvec en t\u00eate de liste,  \u00abThe Art of the Deal\u00bb.. \"Lart de la n\u00e9gociation\" publi\u00e9 en 1987; d\u00e9j\u00e0 vendu \u00e0 des millions d'exemplaires... Il permet de mieux comprendre le syst\u00e8me Trump. Sophie Iselin...\r\n  0'56''\r\n((En quelques heures, \"L'art de la n\u00e9gociation\", selon Donald Trump,  s'est hiss\u00e9 en t\u00eate des ventes sur la plateforme Amazon.\r\nIdem pour \"Great Again\"  manifeste de campagne..   qui quitte les oubliettes du net pour se hisser parmis les 200 ouvrages les plus vendus en ligne \r\nUne cons\u00e9cration de plus pour le vainqueur improbable de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle...\r\nMais d'autres livres occupent le devant de la sc\u00e8ne:  la jeune actice Emma Watson a d\u00e9cid\u00e9 d'entrer en r\u00e9sistance en distribuant dans le m\u00e9tro new-yorkais des ouvrages pour la d\u00e9fense des droits civiques. \r\nR\u00e9sisatnce \u00e9galement au rayon jeunesse o\u00f9 un autre livre est en passe de battre des reccords de vente... Mon tout premier livre sur Trump est sign\u00e9 Michael Ian Black: irr\u00e9v\u00e9rentieux et satyrique, il pr\u00e9sente une nouvelle esp\u00e8ce.. L'Americus Trumpus;  attir\u00e9 de fa\u00e7on irr\u00e9sistible par le pouvoir et les cam\u00e9ras.))\r\nEt puis Trump toujours... Mais Trump th\u00e9rapie... cette fois... l'initiative d'un artiste new yorkais... Pour soigner la tristesse d'une clinton a pr\u00e8s de 80%...\r\nDes post it... a coller dans le m\u00e9tro pour parler de ses sentiments de ses peurs... peur d'un programme de rejet des \u00e9trangers... dans une ville tr\u00e8s cosmopolite... \r\nNom de code Express yourself... des post its en plusieurs langues...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Cohen R\u00e9action)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-11-11T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-11-11T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8140637", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rocchi, Ludovic", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guinand, Laetitia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Josselin, Marie-Laure", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8140637", "ece-8140620"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Swag s'est fait voler son parapluie ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-91AD8B16-315E-42E2-BFF6-DD25C8738C1D", "durationSec": 150, "publicationDate": "2016-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vol (criminalit\u00e9)"], "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2016-11-11T10:30:00_tartare", "Tartare / OTWO_2016-11-11T10:30:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8123809", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8123809", "ece-8123801"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "1. R\u00e9sonances magn\u00e9tiques. -2. Nomade \u00e0 Fribourg", "id": "sound-5EB56ADD-5799-4D17-A80F-95E1612B5111", "durationSec": 5040, "publicationDate": "2016-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A Fribourg, Yves Bron s'entretient avec Laurent Gendre, directeur artistique de l'Orchestre de Chambre de Fribourg et avec Jean-Pierre Chollet, directeur de la Haute Ecole de Musique Vaud Valais Fribourg pour le site de Fribourg. Ivor Malherbe nous propose ses r\u00e9sonances magn\u00e9tiques.\r\n1.D'un monde magn\u00e9tique \u00e0 un monde de r\u00e9sonances, irr\u00e9m\u00e9diablement attir\u00e9s pour votre voyage musical de fin d'apr\u00e8s-midi. Sans styles mais avec style, nous instillons surprises et magn\u00e9tisme pour vous faire r\u00e9sonner. Raisonnable ?\r\nPar Ivor Malherbe\r\n. -2.Au Caf\u00e9 de l'Ancienne Gare, \u00e0 Fribourg, Yves Bron s'entretient avec Laurent Gendre, directeur artistique de l'Orchestre de Chambre de Fribourg et avec Jean-Pierre Chollet, directeur, pour le site de Fribourg, de la Haute Ecole de Musique Vaud Valais Fribourg.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 11.11.2016", "Magn\u00e9tique du 11.11.2016", "Nomade \u00e0 Fribourg / MTC_2016-11-11T17:06:00_nomade-a-fribourg", "R\u00e9sonances magn\u00e9tiques / MTC_2016-11-11T17:06:00_resonances-magnetiques", "News / MTC_2016-11-11T17:06:00_news", "Narcisse / MTC_2016-11-11T17:06:00_narcisse", "Chronique / MTC_2016-11-11T17:06:00_chronique", "Le sommaire / MTC_2016-11-11T17:06:00_magnetique", "Le sommaire / MTC_2016-11-11T17:06:00_magnetique"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949561.image", "alternativeExcerpt": ["Au Caf\u00e9 de l\u02b9Ancienne Gare, \u00e0 Fribourg, Yves Bron s\u02b9entretient avec Laurent Gendre, directeur artistique de l\u02b9Orchestre de Chambre de Fribourg et avec Jean-Pierre Chollet, directeur, pour le site de Fribourg, de la Haute Ecole de Musique Vaud Valais Fribourg.", "D\u02b9un monde magn\u00e9tique \u00e0 un monde de r\u00e9sonances, irr\u00e9m\u00e9diablement attir\u00e9s pour votre voyage musical de fin d\u02b9apr\u00e8s-midi. Sans styles mais avec style, nous instillons surprises et magn\u00e9tisme pour vous faire r\u00e9sonner. Raisonnable ?\nPar Ivor Malherbe", "A Fribourg, Yves Bron s\u02b9entretient avec Laurent Gendre, directeur artistique de l\u02b9Orchestre de Chambre de Fribourg et avec Jean-Pierre Chollet, directeur de la Haute Ecole de Musique Vaud Valais Fribourg pour le site de Fribourg. Ivor Malherbe nous propose ses r\u00e9sonances magn\u00e9tiques.", "A Fribourg, Yves Bron s\u02b9entretient avec Laurent Gendre, directeur artistique de l\u02b9Orchestre de Chambre de Fribourg et avec Jean-Pierre Chollet, directeur de la Haute Ecole de Musique Vaud Valais Fribourg pour le site de Fribourg. Ivor Malherbe nous propose ses r\u00e9sonances magn\u00e9tiques."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8123706", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directeur musical", "name": "Gendre, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "directeur, pour le site de Fribourg, de la Haute Ecole de Musique Vaud Valais Fribourg", "name": "Chollet, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8123706", "ece-8123703"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - Le p\u00e8lerinage des exclus d\u00e9bute \u00e0 Rome", "id": "sound-F25ED12F-1E72-4E19-9A2F-BE44DD15165F", "durationSec": 133, "publicationDate": "2016-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Fratello est un p\u00e8lerinage, o\u00f9 des personnes en situation de pr\u00e9carit\u00e9 vont voir le pape. Du 11 au 13 novembre, 6000 personnes de toute l'Europe, dont 82 Suisses romands, sont attendues \u00e0 Rome, pour le week-end du Fratello.\r\n\r\n* * RTSreligion - Le p\u00e8lerinage des exclus d\u00e9bute \u00e0 Rome (RTS RELIGION 11.11 FRATELLO PELERINAGE PRECARITE) Fratello: 6000 p\u00e8lerins en situation de pr\u00e9carit\u00e9 \u00e0 Rome\r\nLa chronique de RTSreligion, Bernard Litzler.... Vous nous parlez d'un p\u00e8lerinage un peu particulier, appel\u00e9 Fratello, qui commence ce matin \u00e0 Rome... Le p\u00e8lerinage des exclus... Ce sont des personnes en situation de pr\u00e9carit\u00e9 qui vont voir le pape...\r\nOui, parlons du cadre d'abord. L'ann\u00e9e 2016, jusqu'au 20 novembre, est une Ann\u00e9e sainte plac\u00e9e sous le signe de la mis\u00e9ricorde divine. Et des p\u00e8lerinages ont lieu toute l'ann\u00e9e \u00e0 Rome. En octobre, il y a eu successivement 70 Jurassiens, puis 800 Valaisans, puis 650 p\u00e8lerins de Lausanne, Gen\u00e8ve, Fribourg et Neuch\u00e2tel, qui ont fait le p\u00e8lerinage \u00e0 Rome.\r\nDu 11 au 13 novembre, c'est au tour des personnes en situation de pr\u00e9carit\u00e9. 6000 personnes de toute l'Europe, dont 82 Suisses romands, sont \u00e0 Rome pour ce week-end appel\u00e9 Fratello, fr\u00e8re en it! alien.\r\nEt qui sont ces personnes?\r\nDes hommes et des femmes de 30 \u00e0 70 ans... Des personnes isol\u00e9es, des gens de la rue ou pr\u00e9caris\u00e9s \u00e0 cause de la drogue ou de l'alcool.\r\nDans le groupe de Romands parti hier matin, il y a presque autant de femmes que d'hommes avec des situations de vie et de foi tr\u00e8s diff\u00e9rentes. Bref, un groupe tr\u00e8s h\u00e9t\u00e9roclite, avec m\u00eame des religions diff\u00e9rentes.\r\nEt que vont faire ces p\u00e8lerins de Fratello \u00e0 Rome?\r\nIls vont rencontrer le pape Fran\u00e7ois \u00e0 deux reprises ce matin et dimanche. Il y aura aussi la visite de Rome, des moments de pri\u00e8re, une rencontre avec de grands t\u00e9moins et une grande veill\u00e9e demain soir.\r\nQuelle est l'ambiance de ce p\u00e8lerinage?\r\nJ'ai t\u00e9l\u00e9phon\u00e9 Hier aux p\u00e8lerins en route vers Rome. Ambiance sereine, joyeuse m\u00eame... Th\u00e9o, un Roumain de Gen\u00e8ve, h\u00e9berg\u00e9 au Foyer Oasis, m'a racont\u00e9 qu'il avait r\u00eav\u00e9 toute sa vie d'aller \u00e0 Rome. Il attend de voir le pape, bien s\u00fbr. Idem pour Le\u00efla de Neuch\u00e2tel. Elle m'a dit que le groupe s'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 r\u00e9uni pour pr\u00e9parer la rencontre. Et elle attend de vivre un moment f\u00e9\u00e9rique.\r\nPascal Bregnard, un des organisateurs, m'a confi\u00e9 que \u00abces personnes avaient leur place dans l'Eglise\u00bb. C'est tout \u00e0 fait dans la ligne du pape Fran\u00e7ois, si proche des pauvres. Fran\u00e7ois, le pape des p\u00e9riph\u00e9ries...\r\n\u00abLe pape des p\u00e9riph\u00e9ries...\u00bb Nous en aurons donc encore une illustration ce week-end \u00e0 Rome avec ce p\u00e8lerinage des personnes en situation de pr\u00e9carit\u00e9... C'\u00e9tait la Chronique de RTSreligion...", "alternativeExcerpt": ["Le Fratello est un p\u00e8lerinage, o\u00f9 des personnes en situation de pr\u00e9carit\u00e9 vont voir le pape. Du 11 au 13 novembre, 6000 personnes de toute l'Europe, dont 82 Suisses romands, sont attendues \u00e0 Rome, pour le week-end du Fratello.", "Le Fratello est un p\u00e8lerinage, o\u00f9 des personnes en situation de pr\u00e9carit\u00e9 vont voir le pape. Du 11 au 13 novembre, 6000 personnes de toute l'Europe, dont 82 Suisses romands, sont attendues \u00e0 Rome, pour le week-end du Fratello.", "Le Fratello est un p\u00e8lerinage, o\u00f9 des personnes en situation de pr\u00e9carit\u00e9 vont voir le pape. Du 11 au 13 novembre, 6000 personnes de toute l'Europe, dont 82 Suisses romands, sont attendues \u00e0 Rome, pour le week-end du Fratello."], "alternativeTitle": ["RTSreligion - Le p\u00e8lerinage des exclus d\u00e9bute \u00e0 Rome", "RTSreligion - Le p\u00e8lerinage des exclus d\u00e9bute \u00e0 Rome / JDM_2016-11-11T06:27:00_rtsreligion", "RTSreligion - Le p\u00e8lerinage des exclus d\u00e9bute \u00e0 Rome / JDM_2016-11-11T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/7604594.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8140638", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Litzler, Bernard", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8140638", "ece-8140622"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso : Au programme:", "id": "sound-194F736A-CF4F-4948-81AF-D69A3F5704B7", "durationSec": 3374, "publicationDate": "2016-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au programme:\r\n- Emission sp\u00e9ciale Leonard Cohen\r\n- La chronique de Jean-Marc Baehler\r\n\r\n* Infotrafic: 19:34:16-19:34:38 / * Au programme:\r\n- Emission sp\u00e9ciale Leonard Cohen\r\n- La chronique de Jean-Marc Baehler", "alternativeTitle": ["Paradiso du 11.11.2016", "Paradiso du 11.11.2016", "Paradiso / RAP_2016-11-11T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso / RAP_2016-11-11T19:04:15_radio-paradiso"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "alternativeExcerpt": ["Au programme:\n\n- Emission sp\u00e9ciale Leonard Cohen\n- La chronique de Jean-Marc Baehler", "Au programme:\n\n- Emission sp\u00e9ciale Leonard Cohen\n- La chronique de Jean-Marc Baehler"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8124103", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8124103", "ece-8124102"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9lection de Donald Trump s'annonce comme un d\u00e9fi pour l'ONU", "id": "sound-88D7CF14-8E90-4C55-B656-9C1D3CF9FAA8", "durationSec": 286, "publicationDate": "2016-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_NOV2016;Michael Moller, directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU, \u00e0 Gen\u00e8ve\r\nDonald Trump a une vision isolationniste et tr\u00e8s critique \u00e0 l'\u00e9gard des organisations mondiales. L'ONU, symbole d'une vision multilat\u00e9rale du monde, devra composer avec le futur pr\u00e9sident des Etats-Unis. Interview de Michael Moeller, directeur g\u00e9n\u00e9ral des Nations Unies \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * L'\u00e9lection de Donald Trump s'annonce comme un d\u00e9fi pour l'ONU LANCEMENT 1 / TRUMP TRIUMPH - ITV MICHAEL MOLLER\r\n***Tr\u00e8s critique \u00e0 l'\u00e9gard des organisations mondiales, Donald Trump est le champion de l'\u00abAmerica First\u00bb - la primaut\u00e9 de l'Am\u00e9rique. Il incarne un mouvement qui d\u00e9passe les Etats-Unis, comme l'ont d\u00e9j\u00e0 montr\u00e9 cette ann\u00e9e le vote sur le Brexit, notamment.\r\nC'est un d\u00e9fi pour l'ONU puisque l'organisation symbolise justement une vision multilat\u00e9rale du monde. Comment l'organisation se pr\u00e9pare-t-elle \u00e0 r\u00e9agir face \u00e0 ces marques de d\u00e9fiance\u00a0?\r\nQuestion pos\u00e9e par Patrick Chaboudez \u00e0 Michael Moeller, directeur g\u00e9n\u00e9ral des Nations Unies \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\n  4'13''\r\n***EXTRO: Michael Moller, directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU, \u00e0 Gen\u00e8ve.", "alternativeExcerpt": ["Donald Trump a une vision isolationniste et tr\u00e8s critique \u00e0 l\u2019\u00e9gard des organisations mondiales. L\u2019ONU, symbole d\u2019une vision multilat\u00e9rale du monde, devra composer avec le futur pr\u00e9sident des Etats-Unis. Interview de Michael Moeller, directeur g\u00e9n\u00e9ral des Nations Unies \u00e0 Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["L'\u00e9lection de Donald Trump s'annonce comme un d\u00e9fi pour l'ONU / TUM_2016-11-11T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 11.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7257100.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8140608", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8140602"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le proc\u00e8s des \"Japs\" (5/5) : Entretien avec le producteur Luc Martin Gousset", "id": "sound-A2576EBC-9944-446F-8EA9-9CE3BB0C265E", "durationSec": 3395, "publicationDate": "2016-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Entretien avec le producteur Luc Martin Gousset\r\nRencontre avec le producteur Luc Martin Gousset autour du documentaire \"De Nuremberg \u00e0 Tokyo\", un film r\u00e9alis\u00e9 par Tim B. Toidze que vous pourrez d\u00e9couvrir dimanche soir sur RTSDeux.\r\nEn mars 1946, onze juges venus de onze pays diff\u00e9rents, dont les Etats-Unis, la Grande-Bretagne, la France, les Pays-Bas, l'Australie, la Chine et l'Inde, sont r\u00e9unis \u00e0 Tokyo pour le \"Proc\u00e8s de Tokyo\". Ils doivent juger les criminels de guerre japonais et de hauts responsables comme Hideki Tojo.\r\nLe proc\u00e8s de Nuremberg est pr\u00e9sid\u00e9 par quatre juges et ne dure que quelques mois. Celui de Tokyo, lui, va s'\u00e9tendre sur 960 jours, soit deux ans et demi. Les responsables civils et militaires qui se trouvaient loin du th\u00e9\u00e2tre des op\u00e9rations sont-ils coupables des atrocit\u00e9s commises par leurs soldats? L'empereur Hirohito doit-il lui aussi \u00eatre jug\u00e9? Et que dire des bombes atomiques am\u00e9ricaines qui ont tu\u00e9 des centaines de milliers de civils? L'imp\u00e9rialisme des pays occidentaux n'est-il pas \u00e0 l'origine de la r\u00e9action japonaise?\r\nVoici quelques-unes des questions que les juges ont d\u00fb poser pour d\u00e9battre, puis trancher. Ils ont lutt\u00e9 pied \u00e0 pied pour finalement aboutir \u00e0 un verdict \u00e0 la simple majorit\u00e9, cinq juges \u00e9mettant un jugement s\u00e9par\u00e9.\r\nA la diff\u00e9rence du proc\u00e8s de Nuremberg, la v\u00e9rit\u00e9 de celui de Tokyo est rest\u00e9e cach\u00e9e. On a longtemps ignor\u00e9 ce qui se passait entre les juges dans les coulisses du tribunal. Leurs dilemmes, les conflits et les arguments sont enfin racont\u00e9s dans ce film.\r\n2016 marque la comm\u00e9moration du 70e anniversaire du proc\u00e8s de Tokyo.\r\n\r\n* * Rencontre avec le producteur Luc Martin Gousset autour du documentaire \" De Nuremberg \u00e0 Tokyo \" un film r\u00e9alis\u00e9 par de Tim B. Toidze que vous pourrez d\u00e9couvrir dimanche soir sur RTS Deux.\r\n \" De Nuremberg \u00e0 Tokyo \"\r\n2016 : comm\u00e9moration du 70e anniversaire du proc\u00e8s de Tokyo\r\nEn mars 1946, onze juges venus de onze pays diff\u00e9rents, dont les Etats-Unis, la Grande-Bretagne, la France, les Pays-Bas, l'Australie, la Chine et l'Inde, sont r\u00e9unis \u00e0 Tokyo pour le \" Proc\u00e8s de Tokyo \". Ils doivent juger les criminels de guerre japonais et de hauts responsables comme Hideki Tojo.\r\nLe proc\u00e8s de Nuremberg est pr\u00e9sid\u00e9 par quatre juges et ne dure que quelques mois. Celui de Tokyo, lui, va s'\u00e9tendre sur 960 jours, soit deux ans et demi. Les responsables civils et militaires qui se trouvaient loin du th\u00e9\u00e2tre des op\u00e9rations sont-ils coupables des atrocit\u00e9s commises par leurs soldats ? L'empereur Hirohito doit-il lui aussi \u00eatre jug\u00e9 ? Et que dire des bombes atomiques am\u00e9ricaines qui ont tu\u00e9 des centaines de milliers de civils ? L'imp\u00e9rialisme des pays occidentaux n'est-il pas \u00e0 l'origine de la r\u00e9action japonaise ?\r\n Voici quelques-unes des questions que les juges ont d\u00fb poser pour d\u00e9battre, puis trancher. Ils ont lutt\u00e9 pied \u00e0 pied pour finalement aboutir \u00e0 un verdict \u00e0 la simple majorit\u00e9, cinq juges \u00e9mettant un jugement s\u00e9par\u00e9.\r\nA la diff\u00e9rence du proc\u00e8s de Nuremberg, la v\u00e9rit\u00e9 de celui de Tokyo est rest\u00e9e cach\u00e9e. On a longtemps ignor\u00e9 ce qui se passait entre les juges dans les coulisses du tribunal. Leurs dilemmes, les conflits et les arguments sont enfin racont\u00e9s dans ce film.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 11.11.2016", "Histoire vivante du 11.11.2016", "Le proc\u00e8s des \"Japs\" (5/5) / HV_2016-11-11T20:03:45_histoire-vivante", "Le proc\u00e8s des \"Japs\" (5/5) / HV_2016-11-11T20:03:45_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Entretien avec le producteur Luc Martin Gousset\nRencontre avec le producteur Luc Martin Gousset autour du documentaire \"De Nuremberg \u00e0 Tokyo\", un film r\u00e9alis\u00e9 par Tim B. Toidze que vous pourrez d\u00e9couvrir dimanche soir sur RTSDeux.\nEn mars 1946, onze juges venus de onze pays diff\u00e9rents, dont les Etats-Unis, la Grande-Bretagne, la France, les Pays-Bas, l'Australie, la Chine et l'Inde, sont r\u00e9unis \u00e0 Tokyo pour le \"Proc\u00e8s de Tokyo\". Ils doivent juger les criminels de guerre japonais et de hauts responsables comme Hideki Tojo.\nLe proc\u00e8s de Nuremberg est pr\u00e9sid\u00e9 par quatre juges et ne dure que quelques mois. Celui de Tokyo, lui, va s'\u00e9tendre sur 960 jours, soit deux ans et demi. Les responsables civils et militaires qui se trouvaient loin du th\u00e9\u00e2tre des op\u00e9rations sont-ils coupables des atrocit\u00e9s commises par leurs soldats? L'empereur Hirohito doit-il lui aussi \u00eatre jug\u00e9? Et que dire des bombes atomiques am\u00e9ricaines qui ont tu\u00e9 des centaines de milliers de civils? L'imp\u00e9rialisme des pays occidentaux n'est-il pas \u00e0 l'origine de la r\u00e9action japonaise?\nVoici quelques-unes des questions que les juges ont d\u00fb poser pour d\u00e9battre, puis trancher. Ils ont lutt\u00e9 pied \u00e0 pied pour finalement aboutir \u00e0 un verdict \u00e0 la simple majorit\u00e9, cinq juges \u00e9mettant un jugement s\u00e9par\u00e9.\nA la diff\u00e9rence du proc\u00e8s de Nuremberg, la v\u00e9rit\u00e9 de celui de Tokyo est rest\u00e9e cach\u00e9e. On a longtemps ignor\u00e9 ce qui se passait entre les juges dans les coulisses du tribunal. Leurs dilemmes, les conflits et les arguments sont enfin racont\u00e9s dans ce film.\n2016 marque la comm\u00e9moration du 70e anniversaire du proc\u00e8s de Tokyo.", "Entretien avec le producteur Luc Martin Gousset\nRencontre avec le producteur Luc Martin Gousset autour du documentaire \"De Nuremberg \u00e0 Tokyo\", un film r\u00e9alis\u00e9 par Tim B. Toidze que vous pourrez d\u00e9couvrir dimanche soir sur RTSDeux.\nEn mars 1946, onze juges venus de onze pays diff\u00e9rents, dont les Etats-Unis, la Grande-Bretagne, la France, les Pays-Bas, l'Australie, la Chine et l'Inde, sont r\u00e9unis \u00e0 Tokyo pour le \"Proc\u00e8s de Tokyo\". Ils doivent juger les criminels de guerre japonais et de hauts responsables comme Hideki Tojo.\nLe proc\u00e8s de Nuremberg est pr\u00e9sid\u00e9 par quatre juges et ne dure que quelques mois. Celui de Tokyo, lui, va s'\u00e9tendre sur 960 jours, soit deux ans et demi. Les responsables civils et militaires qui se trouvaient loin du th\u00e9\u00e2tre des op\u00e9rations sont-ils coupables des atrocit\u00e9s commises par leurs soldats? L'empereur Hirohito doit-il lui aussi \u00eatre jug\u00e9? Et que dire des bombes atomiques am\u00e9ricaines qui ont tu\u00e9 des centaines de milliers de civils? L'imp\u00e9rialisme des pays occidentaux n'est-il pas \u00e0 l'origine de la r\u00e9action japonaise?\nVoici quelques-unes des questions que les juges ont d\u00fb poser pour d\u00e9battre, puis trancher. Ils ont lutt\u00e9 pied \u00e0 pied pour finalement aboutir \u00e0 un verdict \u00e0 la simple majorit\u00e9, cinq juges \u00e9mettant un jugement s\u00e9par\u00e9.\nA la diff\u00e9rence du proc\u00e8s de Nuremberg, la v\u00e9rit\u00e9 de celui de Tokyo est rest\u00e9e cach\u00e9e. On a longtemps ignor\u00e9 ce qui se passait entre les juges dans les coulisses du tribunal. Leurs dilemmes, les conflits et les arguments sont enfin racont\u00e9s dans ce film.\n2016 marque la comm\u00e9moration du 70e anniversaire du proc\u00e8s de Tokyo."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8124091", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8124091", "ece-8124090"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui2 11.11.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-93DF0DA7-0C55-4316-AE2F-DB98E327FC95", "durationSec": 16, "publicationDate": "2016-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui2", "J'ai cuicui2 / NMT_2016-11-11T07:03:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui2 / NMT_2016-11-11T07:03:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8123797", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "variantIds": ["ece-8123797", "ece-8123782"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culture au point", "source": "siranau", "title": "1.Cin\u00e9ma: \"Inferno\" de Ron Howard. -2.Litt\u00e9rature: \"Le gar\u00e7on\" de Marcus Malte, Editions Zulma. -3.BD: \"Les aventures de Lucky Luke. La terre promise\" de Achd\u00e9 et Jul, d'apr\u00e8s Morris. -4.Cin\u00e9ma: \"Le Client\" de Asghar Farhadi. -5.BD: \"Magritte, ceci n'est pas une biographie\" de Zabus et Thomas Campi. -6.Litt\u00e9rature: \"Monde animal\" de Blaise Hofmann, Edition d'autre part", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-F5CB4ED8-5F56-4090-ADD2-E5457234B0C0", "durationSec": 3232, "publicationDate": "2016-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["critique cin\u00e9matographique", "litt\u00e9rature", "cin\u00e9ma", "bande dessin\u00e9e", "critique d'art"], "excerpt": "Au menu du jour : Deux livres, par Catherine Fattebert et Julien B\u00fcrri. Deux films, par Rapha\u00eble Bouchet et Vincent Adatte. Deux BD, par Camille Destraz et Philippe Duvanel.", "alternativeTitle": ["Culture au point du 11.11.2016", "Le Client de Asghar Farhadi", "Inferno de Ron Howard", "Lucky Luke, la Terre promise", "S\u00e9quence 8 / CUP_2016-11-11T12:06:00_sequence-8", "S\u00e9quence 7 / CUP_2016-11-11T12:06:00_sequence-7", "Culture au point du 11.11.2016", "Litt\u00e9rature: \"Monde animal\" de Blaise Hofmann, Edition d\u02b9autre part / CUP_2016-11-11T12:06:00_litterature-monde-animal-de-blaise-hofma", "Cin\u00e9ma: \"Le Client\" de Asghar Farhadi / CUP_2016-11-11T12:06:00_cinema-le-client-de-asghar-farhadi", "BD: \"Les aventures de Lucky Luke. La terre promise\" de Achd\u00e9 et Jul, d\u02b9apr\u00e8s Morris / CUP_2016-11-11T12:06:00_bd-les-aventures-de-lucky-luke-la-terre", "Nos 6 experts d\u00e9cortiquent et critiquent pour vous 6 objets culturels / CUP_2016-11-11T12:06:00_culture-au-point", "Cin\u00e9ma: \"Inferno\" de Ron Howard / CUP_2016-11-11T12:06:00_cinema-inferno-de-ron-howard", "BD: \"Magritte, ceci n\u02b9est pas une biographie\" de Zabus et Thomas Campi / CUP_2016-11-11T12:06:00_bd-magritte-ceci-n-est-pas-une-biographi", "Litt\u00e9rature: \"Le gar\u00e7on\" de Marcus Malte, Editions Zulma / CUP_2016-11-11T12:06:00_litterature-le-garcon-de-marcus-malte-ed", "Nos 6 experts d\u00e9cortiquent et critiquent pour vous 6 objets culturels / CUP_2016-11-11T12:06:00_culture-au-point"], "alternativeExcerpt": ["la critique de Rapha\u00eble Bouchet de la RTS et de Vincent Adatte, de L\u2019Express et L\u2019Impartial", "la critique de Rapha\u00eble Bouchet de la RTS et de Vincent Adatte, de L\u2019Express et L\u2019Impartial", "la critique de Camille Destraz, du Matin Dimanche et de Philippe Duvanel, Directeur de Del\u00e9mont\u2019BD", "Au menu du jour : \nDeux livres, par Catherine Fattebert et Julien B\u00fcrri\nDeux films, par Rapha\u00eble Bouchet et Vincent Adatte\nDeux BD, par Camille Destraz et Philippe Duvanel", "Au menu du jour : \nDeux livres, par Catherine Fattebert et Julien B\u00fcrri\nDeux films, par Rapha\u00eble Bouchet et Vincent Adatte\nDeux BD, par Camille Destraz et Philippe Duvanel"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8123698", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949475.image", "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "critique de cin\u00e9ma, Chroniqueur cin\u00e9ma", "name": "Adatte, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, po\u00e8te vaudois, Chroniqueur litt\u00e9raire", "name": "Burri, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, Chroniqueuse BD", "name": "Destraz, Camille", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de Bd-Fil, Chroniqueur BD", "name": "Duvanel, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8123698", "ece-8123697"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Sports matin - La place des cheveux dans le sport", "id": "sound-CE764F11-D2F0-450D-A8F2-D7D0E18A7FFF", "durationSec": 259, "publicationDate": "2016-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'image de la joueuse de tennis russe Svetlana Kuznetsova coupant sa tresse durant un match du Masters a fait le tour du monde. Cette image pousse \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 la place des cheveux dans le sport.\r\n\r\n* * Sports matin - La place des cheveux dans le sport (JDM Sports Matin) \r\n(Sport matin: les cheveux de bataille)  \r\nCouper ses cheveux en plein match de tennis.L'image de la Russe Svetlana Kutznetsova coupant sa tresse durant un match du Masters a fait le tour du monde. Cette image, Caroline Reymond, vous a amen\u00e9 \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 la place des cheveux dans le sport. \r\nOui parce que longs ou courts, d\u00e9color\u00e9s ou fris\u00e9s les cheveux ont toute leur place dans le sport. Dans le cas de Svetlana Kutznetsova, ils \u00e9taient un frein \u00e0 la performance puisqu'ils g\u00eanaient sa vision.Couper sa tresse, sur un coup de t\u00eate, a d\u00e9concert\u00e9 de nombreuses personnes et certainement fait revenir \u00e0 la surface quelques id\u00e9es re\u00e7ues sur les cheveux.\r\n****Lesquelles ?\r\nLes longs cheveux ont symbolis\u00e9 la force, la vigueur, la libert\u00e9 dans de nombreuses cultures, comme la Gr\u00e8ce antique ou parmi les Gaulois. Dans la Bible, Dalila coupe les cheveux de Samson et le prive de sa force l\u00e9gendaire. \r\nL'id\u00e9e que l'on puisse tirer sa force de ses cheveux reste vivante aujourd'hui. On peut trouver sur des forums sur internet des conseils comme ne pas se couper les cheveux avant une comp\u00e9tition.\r\n****\u00e7a fait penser aux hockeyeurs qui ne se rasent plus pendant les play-offs !\r\nExactement, dans les deux cas, on estime que couper revient \u00e0 enlever de l'influx. \u00e7a ne tient pas debout sur le plan scientifique, mais cela reste une croyance fortement ancr\u00e9e dans certains milieux sportifs. \r\n***Caroline, dans les ann\u00e9es 1990, on a soup\u00e7onn\u00e9s de dopage les sportifs aux cheveux d\u00e9color\u00e9s. L\u00e0 aussi mythe ou r\u00e9alit\u00e9 ?\r\nLes d\u00e9colorations des cyclistes comme Marco Pantani ou Richard Virenque ont effectivement fait couler beaucoup d'encre. Dans les milieux sportifs, on a craint que le CIO d\u00e9cide de pr\u00e9lever de mani\u00e8re syst\u00e9matique des cheveux pour d\u00e9tecter des substances comme la nandrolone. Pour couper l'herbe sous les pieds des contr\u00f4leurs, certains sportifs  se sont donc d\u00e9color\u00e9s. Une mesure inefficace et qui semble bien d\u00e9suette/na\u00eeve aujourd'hui. \r\n***Inefficace, pourquoi ?\r\nD'abord parce que la d\u00e9coloration perturbe un contr\u00f4le, mais ne l'emp\u00eache pas. Et puis la lutte antidopage n'a jamais utilis\u00e9 de mani\u00e8re syst\u00e9matique les cheveux. Les pr\u00e9l\u00e8vements, qui sont courant dans les sciences forensiques,  ne repr\u00e9sentent pas une v\u00e9ritable alternative aux contr\u00f4les d'urine et de sang, aux yeux de la communaut\u00e9 scientifique. \r\nLes pr\u00e9l\u00e8vements de cheveux sont par contre r\u00e9clam\u00e9s par la d\u00e9fense apr\u00e8s un contr\u00f4le positif. Les cheveux ayant une m\u00e9moire d'\u00e9l\u00e9phants, un pr\u00e9l\u00e8vement peut d\u00e9terminer si un athl\u00e8te a \u00e9t\u00e9 expos\u00e9 r\u00e9guli\u00e8rement ou non \u00e0 une substance, comme de la coca\u00efne ou des cortico-st\u00e9ro\u00efdes. La r\u00e9ponse peut faire varier la sanction. \r\n*** Restons sur la th\u00e9matique du dopage, est-ce que la prise de produits peut provoquer la chute des cheveux ?\r\nL\u00e0 aussi, c'est une croyance bien \u00e9tablie dans les milieux sportifs. Et c'est vrai que la prise de certains st\u00e9ro\u00efdes peut provoquer une chute des cheveux. Mais il ne faut pas en conclure que tous les chauves sont dop\u00e9s! La fabrication de testost\u00e9rone qu'elle soit naturelle ou illicite, peut fragiliser le cheveux dans certains cas. Et acc\u00e9l\u00e9rer une calvitie pour des hommes qui en portent le g\u00e8ne. \r\n****Et que dire des coupes de cheveux des footballeur qui sont parfois tr\u00e8s originales!?\r\nLe football, c'est Le milieu o\u00f9 le capillaire est roi. Certains joueurs ont leurs coiffeurs attitr\u00e9s qui se d\u00e9placent avec eux, parfois jusque dans les vestaires! \r\nLes coupes de cheveux, les tatouages, les barbes, c'est tout un attirail au service des sportifs pour se faire remarquer, se distinguer. Andre Agassi qui a \u00e9t\u00e9 le premier joueur de tennis \u00e0 se faire remarquer par son look, portait une perruque pour masquer une calvitie naissante!!!!\r\n****Le cheveux devient un outil de marketing?\r\nOui, on assiste \u00e0 une individualisation \u00e0 l'int\u00e9rieur m\u00eame du collectif, selon le sociologue du sport, Christian Bomberger. Certains footballeurs veulent taper dans l'oeil des recruteurs en d\u00e9but ou en fin de carri\u00e8re, d'autres veulent se faire remarquer des sponsors. \r\nPrenez l'exemple de Paul Pogba. Le Fran\u00e7ais change de coupe de cheveux comme de maillot et le fait savoir sur les r\u00e9seaux sociaux. Il lance des modes, permet \u00e0 ses sponsors et \u00e0 son club Manchester United de gagner beaucoup d'argent.  Le joueur le plus cher de l'histoire est aujourd'hui davantage un succ\u00e8s marketing que sportif. \r\nLe nouveau Lionel Messi avec sa barbe, ses cheveux blonds et son tatouage chaussette d\u00e9montre lui aussi \u00e0 quel point les sportifs doivent faire parler d'eux hors des terrains. \r\nA l'\u00e8re du sport business, le geste de Svetlana Kutznetsova est \u00e0 contre-courant. Mais peut-\u00eatre aussi rassurant..", "alternativeExcerpt": ["L\u2019image de la joueuse de tennis russe Svetlana Kuznetsova coupant sa tresse durant un match du Masters a fait le tour du monde. Cette image pousse \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 la place des cheveux dans le sport.", "L\u2019image de la joueuse de tennis russe Svetlana Kuznetsova coupant sa tresse durant un match du Masters a fait le tour du monde. Cette image pousse \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 la place des cheveux dans le sport.", "L\u2019image de la joueuse de tennis russe Svetlana Kuznetsova coupant sa tresse durant un match du Masters a fait le tour du monde. Cette image pousse \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 la place des cheveux dans le sport."], "alternativeTitle": ["Sports matin \u2013 La place des cheveux dans le sport", "Sports matin \u2013 La place des cheveux dans le sport / JDM_2016-11-11T06:36:00_sport-matin", "Sports matin \u2013 La place des cheveux dans le sport / JDM_2016-11-11T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/8126810.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8140646", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Reymond, Caroline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8140646", "ece-8140629"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Chester et Gordon parlent boulot", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0A4FC5E2-30B5-4A06-BA88-E5C38CC17536", "durationSec": 154, "publicationDate": "2016-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-11-11T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-11-11T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8123760", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8123760", "ece-8123756"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Jean Ziegler: \"Donald Trump est contre toute forme de solidarit\u00e9\"", "id": "sound-9D1CDC2B-A210-4C12-8F9D-E94E0174D018", "durationSec": 598, "publicationDate": "2016-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s l'\u00e9lection de Donald Trump, un \u00e9ventuel d\u00e9sengagement am\u00e9ricain de l'ONU inqui\u00e8te. Interview de Jean Ziegler, vice-pr\u00e9sident du comit\u00e9 consultatif du Conseil des droits de l'homme de l'ONU.\r\n\r\n* * Jean Ziegler: \"Donald Trump est contre toute forme de solidarit\u00e9\" 18h ONU\r\nAutre inqui\u00e9tude provoqu\u00e9e par l'\u00e9lection de Donald Trump \u00e0 la pr\u00e9sidence des Etats-Unis... C'est l'\u00e9ventuel d\u00e9sengagement am\u00e9ricain de l'ONU...\r\nOn va en parler avec Jean Ziegler, bonsoir... Vous \u00eates actuellement vice-pr\u00e9sident du Comit\u00e9 consultatif du Conseil des droits de l'homme de l'ONU... et auteur d'un ouvrage paru aux \u00e9ditions Seuil intitul\u00e9 \"Chemins d'esp\u00e9rance. Ces combats gagn\u00e9s, parfois perdus, mais que nous remporterons ensemble\".\r\n- Jean Ziegler, l'ONU doit-elle vraiment s'inqui\u00e9ter de l'accession de Donald Trump \u00e0 la Maison Blanche ?\r\n- Donald Trump a promis beaucoup de choses... Mais on sait que certaines de ses promesses passeront \u00e0 la trappe... ne serait-ce que la fermeture des Etats-Unis aux musulmans, proposition qui a disparu du site internet du pr\u00e9sident \u00e9lu... Pensez-vous que le d\u00e9sengagement de l'ONU figure parmi les promesses les plus cr\u00e9dibles ?\r\n- Vous m\u00eame, Jean Ziegler, vous mettez le doigt sur plusieurs dysfonctionnements de l'ONU, de la n\u00e9cessit\u00e9 de r\u00e9former l'organisation... Or \u00e7a tra\u00eene... Le retrait partiel des Am\u00e9ricains n'est-il pas susceptible de provoquer un choc salutaire ?\r\n- Quand on voit la paralysie de l'ONU dans le conflit syrien, peut-on vraiment \u00eatre optimiste comme vous l'\u00eates au sujet d'une r\u00e9forme de l'ONU susceptible de redonner aux Nations Unies et \u00e0 la diplomatie collective toute son efficacit\u00e9 ?", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s l'\u00e9lection de Donald Trump, un \u00e9ventuel d\u00e9sengagement am\u00e9ricain de l'ONU inqui\u00e8te. Interview de Jean Ziegler, vice-pr\u00e9sident du comit\u00e9 consultatif du Conseil des droits de l'homme de l'ONU."], "alternativeTitle": ["Jean Ziegler: \"Donald Trump est contre toute forme de solidarit\u00e9\" / FOR_2016-11-11T18:00:00_developpement-1", "Forum du 11.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8079308.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8140666", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Ziegler, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8140664"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cortex", "source": "siranau", "title": "Sagan superstar : Les livres de Fran\u00e7oise Sagan", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-36ADE0ED-D494-4977-ABA2-2CA65DF044F3", "durationSec": 3391, "publicationDate": "2016-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sagan, Fran\u00e7oise"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "excerpt": "Il est temps de rendre hommage \u00e0 l'une des deux voix d'\u00e9crivains du g\u00e9n\u00e9rique de l'\u00e9mission: Sagan, celle qui souffla un vent pop et sulfureux dans les bronches de la litt\u00e9rature fran\u00e7aise des fifties.\r\n\r\n//PLAYLIST LITTERAIRE/\r\nFRANCOISE SAGAN Toxique (Stock)\r\nANNE BEREST Sagan 1954 (Stock)\r\nMARIE-DOMINIQUE LELIEVRE Sagan A toute allure (Deno\u00ebl)\r\nFRANCOISE SAGAN Bonjour tristesse (Livre de Poche)", "alternativeTitle": ["Cortex du 11.11.2016", "Sagan superstar / CTX_2016-11-11T11:00:00_cortex", "Cortex du 11.11.2016", "Sagan superstar / CTX_2016-11-11T11:00:00_cortex"], "alternativeExcerpt": ["Il est temps de rendre hommage \u00e0 l'une des deux voix d'\u00e9crivains du g\u00e9n\u00e9rique de l\u02b9\u00e9mission: Sagan, celle qui souffla un vent pop et sulfureux dans les bronches de la litt\u00e9rature fran\u00e7aise des fifties.", "Il est temps de rendre hommage \u00e0 l'une des deux voix d'\u00e9crivains du g\u00e9n\u00e9rique de l\u02b9\u00e9mission: Sagan, celle qui souffla un vent pop et sulfureux dans les bronches de la litt\u00e9rature fran\u00e7aise des fifties."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8123734", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6387982.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Andr\u00e9, Chrystelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8123734", "ece-8123733"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Rapha\u00ebl Liogier, professeur \u00e0 l'IEP d'Aix-en-Provence.", "id": "sound-54232ED2-59C1-4FEE-AC56-4317FC042CA3", "durationSec": 1248, "publicationDate": "2016-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La France s'appr\u00eate \u00e0 comm\u00e9morer les attentats du 13 novembre 2015. Les attentats ont chang\u00e9 le quotidien et l'\u00e9tat d'esprit des citoyens. Ces attaques ont aussi fait na\u00eetre de nombreuses interrogations. Analyse avec Rapha\u00ebl Liogier, professeur \u00e0 l'IEP d'Aix-en-Provence.\r\n\r\n* * L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Rapha\u00ebl Liogier, professeur \u00e0 l'IEP d'Aix-en-Provence. (INVITE REDACTION RAPHAEL LIOGIER, POST 13 NOVEMBRE + TRUMP)  \r\nRapha\u00ebl Liogier, professeur \u00e0 l'IEP d'Aix-en-Provence. Son natel: +33 6 13 23 16 90. Il intervient en duplex du studio de France Bleu Provence. \r\nContact\u00a0au studio: Philippe David (0033 4 42 99 13 40 ou 0033 6 19 71 18 40). T\u00e9l\u00a0CDM RF Paris en cas de besoin:  *6602 ou +33 1 56 40 32 07\r\nHeure\r\nLa France s'appr\u00eate \u00e0 comm\u00e9morer ce week-end les attentats du 13 novembre 2015... Cette nuit sanglante qui a fait 130 morts, et qui a engendr\u00e9 un traumatisme profond... Les attentats ont eu des cons\u00e9quences imm\u00e9diate sur le plan s\u00e9curitaire...ils ont chang\u00e9 le quotidien et l'\u00e9tat d'esprit des citoyens... ils ont impact\u00e9 la vie \u00e9conomique... Ces attaques ont aussi fait na\u00eetre de nombreuses interrogations, parce qu'elles ont r\u00e9v\u00e9l\u00e9 \"la part la plus \u00e9pouvantable de la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise\", pour reprendre les mots du premier ministre Manuel Valls...\r\nO\u00f9 en est-on, aujourd'hui, un an apr\u00e8s? \r\nPour en parler ce matin, le plaisir d'accueillir le sociologue et philosophe Rapha\u00ebl Liogier, bonjour!\r\nVous \u00eates en duplex d'Aix-en-Provence, o\u00f9 vous dirigez l'observatoire du religieux, au sein de l'Institut d'\u00e9tude politique... Auteur de plusieurs ouvrages sur l'islam et la la\u00efcit\u00e9... Vous avez aussi publi\u00e9 un livre sur le populisme, on aura l'occasion d'en reparler dans cet entretien \u00e0 propos de l'autre \u00e9v\u00e9nement de cette semaine, on parle bien s\u00fbr de l'\u00e9lection de donald trump... Et vous venez tout juste de publier un livre sur l'avenir du travail, intitul\u00e9 \"sans emploi\", c'est aux \u00e9ditions les liens qui lib\u00e8rent... L\u00e0 aussi on aura l'occasion d'en reparler.\r\nCons\u00e9quences du 13 novembre\r\n-Mais d'abord, sur le traumatisme du 13 novembre... En quoi diriez-vous que cet \u00e9v\u00e9nement a chang\u00e9 la France?\r\n-Apr\u00e8s les attentats, on a entendu de nombreux discours alarmistes \u00e9voquant le risque de guerre civile... la r\u00e9alit\u00e9 a montr\u00e9 que non... on a \u00e9t\u00e9 trop loin ? \r\n-Depuis le 13 novembre, on a un pays qui vit au rythme de l'op\u00e9ration \"sentinelle\"... on apprend aux enfants dans les \u00e9coles \u00e0 se cacher en cas d'alerte... On a bascul\u00e9 dans une culture de guerre, un peu comme \u00e0 l'\u00e9poque de la premi\u00e8re ou de la seconde guerre mondiale?\r\n-La France a aussi consid\u00e9rablement muscl\u00e9 sa politique antiterroriste apr\u00e8s le 13 novembre. On parle d'une vingtaine de projets d'attentats contr\u00e9s depuis cette date... C'est le signe que le dispositif est relativement efficace?\r\nL'ennemi n'est pas le salafisme?\r\n-La r\u00e9action premi\u00e8re, notamment au sein du gouvernement, a \u00e9t\u00e9 d'accuser l'islam radical... L'ennemi, c'est le salafisme, c'est ce qu'a toujours r\u00e9p\u00e9t\u00e9 Manuel Valls... Ces derniers jours encore des mosqu\u00e9es radicales ont \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9es... On s'est tromp\u00e9 de combat et d'ennemi, pour vous?  \r\n-Pour vous, on a tort de faire l'amalgame entre l'ultraconservatisme musulman et le djihadisme violent? Vous soutenez qu'il n'y a pas de lien entre les deux?\r\n-Pourtant on parle bien de \"salafisme djihadiste\".... pour qualifier Al Qa\u00efda, Daech etc...\r\n(c-\u00e0-d la revendication d'une forme violente d'un djihad, qui s'appuie sur un mouvement religieux, le salafisme, dont le but serait de retourner \u00e0 un islam originel).\r\n-Vous avez \u00e9t\u00e9 jusqu'\u00e0 dire que les autorit\u00e9s fran\u00e7aises auraient d\u00fb, au lieu de s'attaquer aux ultraconservateurs musulmans, s'appuyer sur eux... en faire des informateurs pour traquer les terroristes... C'est quand m\u00eame extr\u00eamement provocateur. Les salafistes ne sont quand m\u00eame pas des agneaux! Vous ne faites pas un peu preuve de na\u00efvet\u00e9?\r\n-On vous a volontiers reproch\u00e9 d'excuser les salafistes... Vous r\u00e9futez?\r\n-Lorsque vous affirmez que le ph\u00e9nom\u00e8ne djihadiste est en quelque sorte d\u00e9connect\u00e9 de l'islam conservateur, \u00e7a rejoint un peu l'analyse d'Olivier Roy... Cette id\u00e9e qu'on est face \u00e0 une islamisation de la radicalit\u00e9, et non face \u00e0 une radicalisation de l'islam?\r\n-Pour vous, les centres de d\u00e9radicalisation qu'on a vu fleurir depuis le 13 novembre ne servent donc \u00e0 rien?\r\n-La r\u00e9ponse \u00e0 la radicalisation religieuse doit \u00eatre d'une autre nature? Ce que vous dites c'est qu'il faut r\u00e9pondre \u00e0 la radicalit\u00e9 par la radicalit\u00e9?\r\nSur son livre \"sans emploi\"\r\n-Vous publiez ces jours-ci un livre intitul\u00e9 \"sans emploi. condition de l'homme postindustriel\", aux \u00e9ditions les liens qui lib\u00e8rent\"... C'est une r\u00e9flexion sur l'avenir du travail... Vous dites que c'est en partie en repensant notre rapport au travail qu'on va pouvoir apporter des r\u00e9ponses \u00e0 la radicalisation religieuse... Expliquez-nous!\r\n-Vous \u00eates un partisan du revenu de base inconditionnel, sur lequel les suisses ont \u00e9t\u00e9 amen\u00e9s \u00e0 se prononcer il n'y a pas si longtemps... C'est pr\u00e9cis\u00e9ment le type de solutions radicales auquel vous pensez?\r\nSur son livre \"le populisme qui vient\"\r\n-Vous avez aussi \u00e9crit un livre sur le ph\u00e9nom\u00e8ne du populisme... Vous avez d'ailleurs beaucoup r\u00e9agi sur les r\u00e9seaux sociaux \u00e0 la victoire de donald trump... Pour vous cette victoire, c'est justement le signe qu'il faut aujourd'hui changer de syst\u00e8me?\r\n-On ne peut plus continuer avec le lib\u00e9ralisme bon teint ou la social-d\u00e9mocratie bon teint? \u00e7a n'int\u00e9resse plus personne?\r\n-Le succ\u00e8s des mouvements populistes repose notamment sur des craintes d'ordre identitaire... notamment face \u00e0 l'immigration... Que fait-on de ces peurs-l\u00e0? On ne peut pas simplement y r\u00e9pondre en instaurant le RBI... Alors comment fait-on?\r\n-Apr\u00e8s Trump, ce sera le tour de Marine Le Pen, disent certains... Vous y croyez?", "alternativeExcerpt": ["La France s'appr\u00eate \u00e0 comm\u00e9morer les attentats du 13 novembre 2015. Les attentats ont chang\u00e9 le quotidien et l'\u00e9tat d'esprit des citoyens. Ces attaques ont aussi fait na\u00eetre de nombreuses interrogations. Analyse avec Rapha\u00ebl Liogier, professeur \u00e0 l'IEP d'Aix-en-Provence.", "La France s'appr\u00eate \u00e0 comm\u00e9morer les attentats du 13 novembre 2015. Les attentats ont chang\u00e9 le quotidien et l'\u00e9tat d'esprit des citoyens. Ces attaques ont aussi fait na\u00eetre de nombreuses interrogations. Analyse avec Rapha\u00ebl Liogier, professeur \u00e0 l'IEP d'Aix-en-Provence.", "La France s'appr\u00eate \u00e0 comm\u00e9morer les attentats du 13 novembre 2015. Les attentats ont chang\u00e9 le quotidien et l'\u00e9tat d'esprit des citoyens. Ces attaques ont aussi fait na\u00eetre de nombreuses interrogations. Analyse avec Rapha\u00ebl Liogier, professeur \u00e0 l'IEP d'Aix-en-Provence."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Rapha\u00ebl Liogier, professeur \u00e0 l'IEP d'Aix-en-Provence.", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Rapha\u00ebl Liogier, professeur \u00e0 l'IEP d'Aix-en-Provence. / JDM_2016-11-11T07:37:00_l-invite-du-journal", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Rapha\u00ebl Liogier, professeur \u00e0 l'IEP d'Aix-en-Provence. / JDM_2016-11-11T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8140639", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directeur - Observatoire du religieux", "name": "Liogier, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8140639", "ece-8140623"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Mireille Koolshen reprend \"Mistral gagnat\" et Yvette Th\u00e9relou interpr\u00e8te \"Rien de Rien\"", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-038FBD9B-922D-4264-A343-43435AE53931", "durationSec": 163, "publicationDate": "2016-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-11-11T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-11-11T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8123758", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8123758", "ece-8123755"]}]}}