{"response": {"numFound": 31344, "start": 3900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les syndicats pourront inspecter les chantiers du Mondial 2022 au Qatar", "id": "sound-CEFA6A71-DBDA-4533-8C23-083613BC1825", "durationSec": 120, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les syndicats ont obtenu des contr\u00f4les sur les chantiers des sites de la Coupe du monde de football 2022 au Qatar. L'inspection des syndicats des travailleurs du b\u00e2timent et du bois a donc \u00e9t\u00e9 accept\u00e9e. Cette d\u00e9cision est une victoire pour l'am\u00e9lioration des conditions de travail.\r\n\r\n* * Les syndicats pourront inspecter les chantiers du Mondial 2022 au Qatar 12h30 Contr\u00f4le Qatar\r\nCoupe du monde de football 2022 au Qatar : les syndicats ont obtenu des contr\u00f4les sur les chantiers des sites de la comp\u00e9tition. L'inspection des syndicats des travailleurs du b\u00e2timent et du bois a donc \u00e9t\u00e9 accept\u00e9e. Alain Th\u00e9voz, cette d\u00e9cision est une \u00ab victoire \u00bb pour l'am\u00e9lioration des conditions de travail. \r\nOui, ce droit de regard peut \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme une \u00ab victoire \u00bb dans un pays o\u00f9 les pratiques en mati\u00e8re sociale ont souvent \u00e9t\u00e9 d\u00e9nonc\u00e9es voire d\u00e9cri\u00e9es concernant les travailleurs \u00e9trangers sur les chantiers de la Coupe du monde 2022 de football. \r\nUne d\u00e9l\u00e9gation de l'IBB, l'Internationale des travailleurs du B\u00e2timent et du Bois, qui regroupe plus de 300 syndicats dont Unia fait partie, sera charg\u00e9 d'inspecter les stades en construction ainsi que les sites o\u00f9 sont log\u00e9s les travailleurs. \r\nCes inspections d\u00e9buterons en janvier prochain et seront suivies de rapports r\u00e9dig\u00e9s de mani\u00e8re \u00ab ind\u00e9pendante \u00bb ; des rapports qui seront rendus publics.  \r\nCes contr\u00f4les sur les chantiers, cette \u00e9volution est le fruit des pressions effectu\u00e9es sur la FIFA et le comit\u00e9 d'organisation de la Coupe du monde 2022 au Qatar. \r\nAlain, c'est une \u00e9volution, vous l'avez dit. Le mois dernier, le Qatar avait annonc\u00e9 pour la premi\u00e8re fois la mort d'un ouvrier sur le chantier d'un stade \u00e0 la suite d'un accident de travail.\r\nDes d\u00e9tracteurs de cet \u00e9mirat ont affirm\u00e9 que 1'200 travailleurs sont d\u00e9j\u00e0 morts et que ce nombre pourrait m\u00eame doubler voire tripler d'ici 2022 ce que le Qatar nie cat\u00e9goriquement. \r\nCe chiffre de 1'200 reste \u00e9videmment \u00e0 confirmer. \r\nL'an dernier, Amnesty International avait publi\u00e9 un rapport accablant pour le Qatar. L'ONG  avait indiqu\u00e9 que des travailleurs au Khalifa International Stadium - qui accueillera les Championnats du monde d'athl\u00e9tisme en 2019 - avaient \u00e9t\u00e9 victimes de travail forc\u00e9. \r\nAmnesty avait aussi d\u00e9nonc\u00e9 certaines pratiques : des entreprises qui avaient menti sur les salaires, des employ\u00e9s n'avaient pas \u00e9t\u00e9 pay\u00e9s pendant des mois. Certains travailleurs \u00e9taient log\u00e9s dans des camps \u00ab sordides \u00bb selon l'Organisation qui avait fait part de son d\u00e9sarroi \u00e0 Gianni Infantino, le pr\u00e9sident de la FIFA, sur les questions de droits de l'Homme. \u00ab C'est une Coupe du monde bas\u00e9 sur l'exploitation ! \u00bb avait qualifi\u00e9 l'ONG. \r\nLe fait que le comit\u00e9 d'organisation de la Coupe du monde de football 2022 accepte ces inspections et ouvrent l'acc\u00e8s aux chantiers et logements des ouvriers est une \u00ab victoire \u00bb pour l'IBB et les syndicats. \r\nAlain Th\u00e9voz de notre rubrique sportive.", "alternativeExcerpt": ["Les syndicats ont obtenu des contr\u00f4les sur les chantiers des sites de la Coupe du monde de football 2022 au Qatar. L\u2019inspection des syndicats des travailleurs du b\u00e2timent et du bois a donc \u00e9t\u00e9 accept\u00e9e. Cette d\u00e9cision est une victoire pour l\u2019am\u00e9lioration des conditions de travail."], "alternativeTitle": ["Les syndicats pourront inspecter les chantiers du Mondial 2022 au Qatar / 12H30_2016-11-16T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 16.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8170823.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8152650", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "rubrique des sports", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8152643"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mots nouveaux", "source": "siranau", "title": "Les mots Nouveau(x) : Besson", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-35CF3F04-99AF-4D43-9228-1A362590C654", "durationSec": 145, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Besson", "Besson / NMT_2016-11-16T07:50:00_les-mots-nouveau-x", "Besson / NMT_2016-11-16T07:50:00_les-mots-nouveau-x"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135541", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7963630.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8135541", "ece-8135524"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Martin Schulz pourrait \u00eatre le prochain ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res allemand", "id": "sound-BE306CAA-E77F-404D-A456-D30F3417DA66", "durationSec": 145, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le pr\u00e9sident du Parlement europ\u00e9en Martin Schulz deviendra-t-il le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res d'Angela Merkel pour succ\u00e9der \u00e0 Frank-Walter Steinmeier? Les m\u00e9dias allemands en font l'\u00e9cho.\r\n\r\n* * Martin Schulz pourrait \u00eatre le prochain ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res allemand 12h30 UE steinmeier \r\nLa politique est souvent un billard \u00e0 trois bandes. Et couvel exemple avec la candidature de l'actuel ministre allemand des affaires \u00e9trang\u00e8res Frank-Walter Steinmeier \u00e0 la pr\u00e9sidence allemande, un \u00e9lection pr\u00e9vue en f\u00e9vrier prochain. Romain Clivaz on vous retrouve \u00e0 Bruxelles, cet arrangement au sein de la grande coalition allemande pourrait avoir des cons\u00e9quences sur le destin de l'un des dirigeants communautaires les plus en  vue.le pr\u00e9sident du parlement europ\u00e9en Martin Schulz.\r\nOui celui qui est parvenu \u00e0 v\u00e9ritablement incarner l'institution la moins en vue de l'Union europ\u00e9enne, le parlement, pourrait bien reprendre le poste laiss\u00e9 vacant par son camarade social-d\u00e9mocrate, qui d\u00e9m\u00e9nager selon toute vraisemblance au Schloss Bellevue, le ch\u00e2teau r\u00e9sidence du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale.Le nom de Schulz est cit\u00e9 par de nombreux m\u00e9dias allemands, certains en font m\u00eame le candidat naturel, m\u00eame si officiellement le parti social-d\u00e9mocrate allemand assure que rien n'est d\u00e9cid\u00e9.xp\u00e9riment\u00e9 sur la sc\u00e8ne internationale. Polyglotte. \r\nMartin Schulz qui n'a pourtant pas cach\u00e9 son envie de rester \u00e0 la t\u00eate du parlement de Strasbourg.\r\nMartin Schulz aime ce poste qui a longtemps \u00e9t\u00e9 occup\u00e9 assez anonymement. Il l'a taill\u00e9 sur mesure.\r\nIl a donn\u00e9 un visage \u00e0 cette fonction, au point d'en faire beaucoup, certaines diront trop, et de s'attribuer des r\u00f4les qu'il ne joue tout simplement pas.\r\nOn peut penser \u00e0 la mise en sc\u00e8ne d'une r\u00e9union de la derni\u00e8re chance qui n'en \u00e9tait pas une sur l'accord de libre-\u00e9change Canada-Union europ\u00e9enne, en recevant la ministre du commerce canadienne apr\u00e8s son d\u00e9part en larmes de Namur, pouss\u00e9e \u00e0 bout par les dirigeants wallons.\r\nMais parce qu'il y a un mais...  il est cens\u00e9 laisser sa place au d\u00e9but de l'ann\u00e9e prochaine.\r\nOui car c'est une sorte de cartel qui se partage les haut postes de l'Union europ\u00e9enne, ou plut\u00f4t un duopole compos\u00e9 de socio-d\u00e9mocrates et du parti populaire europ\u00e9en, soit le centre-droite d'ascendance d\u00e9mocrate chr\u00e9tienne de Jean-Claude Juncker.\r\nEt m\u00eame si ce dernier verrait bien son comp\u00e8re Schulz rester en place, nombreux sont les dirigeants du parti populaire europ\u00e9en qui veulent que la r\u00e8gle du tournus soit respect\u00e9e, et qu'\u00e0 mi-mandat la droite r\u00e9cup\u00e8re ce poste, et que Schulz s'en ailleSchulz qui aura d\u00e9j\u00e0 align\u00e9 deux demi-mandats, chose exceptionnelle. Dans ce contexte politique tendu, un d\u00e9part pour Berlin tomberait \u00e0 pic pour Martin Schulz, une sorte de porte de sortie vers le haut.", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident du Parlement europ\u00e9en Martin Schulz deviendra-t-il le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res d'Angela Merkel pour succ\u00e9der \u00e0 Frank-Walter Steinmeier? Les m\u00e9dias allemands en font l'\u00e9cho."], "alternativeTitle": ["Martin Schulz pourrait \u00eatre le prochain ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res allemand / 12H30_2016-11-16T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 16.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8109230.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8152650", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondant no 1", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8152648"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat cin\u00e9ma : Quatre films au menu de ce d\u00e9bat: ", "id": "sound-C24C3981-570E-445F-9139-C7B83C6BC426", "durationSec": 1605, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quatre films au menu de ce d\u00e9bat: \r\n- \"Les animaux fantastiques\" de David Yates\r\n- \"Iris\" de Jalil Lespert\r\n- \"For this is my body\" de Paule Muret\r\n- \"Le teckel\" de Todd Solondz\r\nAvec Rapha\u00eble Bouchet, Rafael Wolf et St\u00e9phane Gobbo.", "alternativeExcerpt": ["Quatre films au menu de ce d\u00e9bat: \n- \"Les animaux fantastiques\" de David Yates\n- \"Iris\" de Jalil Lespert\n- \"For this is my body\" de Paule Muret\n- \"Le teckel\" de Todd Solondz\n\nAvec Rapha\u00eble Bouchet, Rafael Wolf et St\u00e9phane Gobbo."], "alternativeTitle": ["D\u00e9bat cin\u00e9ma / VER_2016-11-16T16:45:45_debat-cinema", "Vertigo du 16.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8156563.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135791", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8135789"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 16.11.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-563F6AC1-59B3-478F-8F92-044023B0012F", "durationSec": 82, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2016-11-16T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 16.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135480", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8135477"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Sylvie Aymard publie \"D\u00e9barrass\u00e9s du bonheur\"", "id": "sound-FEFFAA1A-CA3F-401A-87EA-04606BB24113", "durationSec": 556, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Sylvie Aymard, auteur de \"D\u00e9barass\u00e9s du bonheur\", publi\u00e9 chez Grasset\r\nDans une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 la qu\u00eate du bonheur est tr\u00e8s tendance, un roman se dote d'un titre \u00e0 contre-sens: \"D\u00e9barrass\u00e9s du bonheur\". Sylvie Aymard y raconte l'histoire de Servanne, qui n'a pas d'attache, \u00e0 part un homme, Mundi, plus \u00e2g\u00e9 qu'elle et grand ami de ses parents d\u00e9funts. Elle finira par le quitter lui aussi.\r\n\r\n* * Sylvie Aymard publie \"D\u00e9barrass\u00e9s du bonheur\" (Sylvie Aymard) 12h30 Sylvie Aymard\r\nDans une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 la qu\u00eate du bonheur, est tr\u00e8s tendance,  un roman se dote d'un titre \u00e0 contre-sens: D\u00e9barass\u00e9s du bonheur est publi\u00e9 chez Grasset. \r\nSon auteur Sylvie Aymard est notre invit\u00e9e. \r\nD\u00e9barrass\u00e9s du Bonheur c'est l'histoire de Servanne qui bouge sans cesse, n'a pas d'attache, \u00e0 part un homme Mundi, plus \u00e2g\u00e9 qu'elle et grand ami de ses parents d\u00e9funts. Elle finira lui aussi par le quitter. \r\nSylvie Aymard nous parle pr\u00e9cis\u00e9ment de cette qu\u00eate du bonheur... \r\n  SON\r\nSylvie Aymard son ouvrage D\u00e9barrass\u00e9s du bonheur paru aux \u00e9ditions Grasset. \r\n***Servanne une trentenaire qui cherche un sens \u00e0 donner \u00e0 sa vie... Comment est n\u00e9e le personnage de Servanne ?\r\n***Une fille qui file sans demander son reste... elle est en qu\u00eate de v\u00e9rit\u00e9 et de libert\u00e9 ?\r\n***D\u00e9barrass\u00e9s du bonheur, un titre qui interpelle dans une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 la qu\u00eate du bonheur devient pour certain un but ultime, un gage de r\u00e9ussite... Le titre est primordial pour vous ?\r\n***Et ce titre l\u00e0 ....est-ce parce que Servanne fuit une certaine forme de bonheur ?\r\n***Le personnage de Servanne symbolise-t-il une jeune femme \u00e0 qui on n'a pas permis d'apprendre... ?\r\n***Est-ce que vous diriez qu'elle a une grande capacit\u00e9 \u00e0 se d\u00e9tourner du genre humain ? ...pourquoi ?\r\n***Avez-vous \u00e9crit ce livre pour \u00e9voquer notamment le fait que nous cherchons tous notre place dans la vie, une place dans la vie ?\r\n***Il y a Servanne qui au d\u00e9c\u00e8s de ses parents est prise en charge par Mundi, un ami proche de la famille. L'ami proche se transforme en amant malgr\u00e9 la diff\u00e9rence d'\u00e2ge. Au bout de 5 ans, elle le quitte. Parce qu'elle sait qu'on son vrai bonheur ne se situe pas l\u00e0 ? \r\n***\"Changer souvent d'endroit lui permettrait de croire qu'on l'attendait quelque part, qu'on l'esp\u00e9rait peut-\u00eatre\". c'est la fuite constante ?\r\n***Une femme pour qui le provisoire dure...le provisoire a quelque chose d'inconfortable vous ne trouvez pas ?\r\n***Mais malgr\u00e9 tout Servanne sait que \"le malheur il ne faut pas que \u00e7a dure trop longtemps car apr\u00e8s \u00e7a peut durer toujours\". Pourtant, on a l'impression qu'elle ne cherche pas le bonheur non plus ? elle est paradoxale ?\r\n***Parlons de Mundi, un homme amoureux mais qui refuse de passer sa vie \u00e0 penser \u00e0 elle... qui savait qu'elle partirait. Un personnage r\u00e9sign\u00e9 ?... un vaincu correct ?\r\n***Vos romans sont courts mais tr\u00e8s dense qu'on a l'impression d'avoir lu des centaines de pages... est-ce votre mani\u00e8re d'aller \u00e0 l'essentiel ?\r\n***Quand vous terminez l'\u00e9criture d'un roman, faites-vous partie des \u00e9crivains qui ont d\u00e9j\u00e0 sont d\u00e9j\u00e0 en \u00e9criture du second ?\r\n***Le bonheur est-il illusoire ? Les protagonistes de ce roman r\u00e9ussiront-ils \u00e0 \u00eatre heureux?  ce sont deux questions sous-jacentes de ce livre ?", "alternativeExcerpt": ["Dans une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 la qu\u00eate du bonheur est tr\u00e8s tendance, un roman se dote d'un titre \u00e0 contre-sens: \"D\u00e9barrass\u00e9s du bonheur\". Sylvie Aymard y raconte l'histoire de Servanne, qui n'a pas d'attache, \u00e0 part un homme, Mundi, plus \u00e2g\u00e9 qu'elle et grand ami de ses parents d\u00e9funts. Elle finira par le quitter lui aussi.", "Dans une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 la qu\u00eate du bonheur est tr\u00e8s tendance, un roman se dote d'un titre \u00e0 contre-sens: \"D\u00e9barrass\u00e9s du bonheur\". Sylvie Aymard y raconte l'histoire de Servanne, qui n'a pas d'attache, \u00e0 part un homme, Mundi, plus \u00e2g\u00e9 qu'elle et grand ami de ses parents d\u00e9funts. Elle finira par le quitter lui aussi.", "Dans une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 la qu\u00eate du bonheur est tr\u00e8s tendance, un roman se dote d'un titre \u00e0 contre-sens: \"D\u00e9barrass\u00e9s du bonheur\". Sylvie Aymard y raconte l'histoire de Servanne, qui n'a pas d'attache, \u00e0 part un homme, Mundi, plus \u00e2g\u00e9 qu'elle et grand ami de ses parents d\u00e9funts. Elle finira par le quitter lui aussi."], "alternativeTitle": ["Sylvie Aymard publie \"D\u00e9barrass\u00e9s du bonheur\"", "Sylvie Aymard publie \"D\u00e9barrass\u00e9s du bonheur\" / 12H30_2016-11-16T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Sylvie Aymard publie \"D\u00e9barrass\u00e9s du bonheur\" / 12H30_2016-11-16T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8170769.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8152651", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8152651", "ece-8152638"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Go !", "source": "siranau", "title": "Go ! 16.11.2016", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C2888E9B-466C-416E-8E80-A00CC81FA7CB", "durationSec": 182, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Go !", "Go ! / NMT_2016-11-16T08:05:00_go", "Go ! / NMT_2016-11-16T08:05:00_go"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135546", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067137.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8135546", "ece-8135530"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Christian Constantin commente l'\u00e9lection de Trump", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-48A983FE-2A65-4DA0-81EB-D38E50081187", "durationSec": 205, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le suppl\u00e9ment du Nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2016-11-16T17:10:00_le-supplement-du-nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2016-11-16T17:10:00_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135482", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8135482", "ece-8135478"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les critiques fusent \u00e0 l'annonce de la candidature pr\u00e9sidentielle d'Emmanuel Macron", "id": "sound-43935559-1B46-41D1-8156-060263845061", "durationSec": 120, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Weber , Henri \r\nL'ancien ministre de l'Economie Emmanuel Macron a officialis\u00e9 mercredi sa candidature \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2017. Cette annonce perturbe la gauche comme la droite. Interview de Rapha\u00eblle Bacqu\u00e9, journaliste au Monde.\r\n\r\n* * Les critiques fusent \u00e0 l'annonce de la candidature pr\u00e9sidentielle d'Emmanuel Macron   \r\nJusqu'o\u00f9 peut aller Macron? La question est pos\u00e9e. On va en d\u00e9battre tout de suite avec St\u00e9phane Beno\u00eet-Godet et Henri Weber, bonsoir!\r\nSt\u00e9phane Beno\u00eet-Godet, r\u00e9dacteur en chef du Temps... Henri Weber, directeur des \u00e9tudes europ\u00e9ennes au sein du parti socialiste fran\u00e7ais...\r\nSur les chances d'Emmanuel Macron... Sans appareil de parti derri\u00e8re lui, est-ce qu'il a la moindre possibilit\u00e9 de l'emporter?\r\nIl a un pouvoir de nuisance aussi bien \u00e0 droite qu'\u00e0 gauche?\r\nPour vous Henri Weber, Macron n'a pas l'\u00e9toffe d'un candidat?\r\nIl a peut-\u00eatre un discours int\u00e9ressant sur l'\u00e9conomie, sur l'entreprenariat... Mais est-ce qu'il ne manque pas quand m\u00eame un peu de fond?\r\nOn entendait \u00e0 l'instant l'analyse de rapha\u00eblle bacqu\u00e9... Macron c'est l'homme \u00e0 abattre pour la gauche, Henri Weber?\r\nIl se pose comme le candidat anti-syst\u00e8me... Est-ce qu'il est vraiment cr\u00e9dible lorsqu'il d\u00e9nonce ce syst\u00e8me auquel il appartient lui-m\u00eame, en tant qu'ancien ministre, ou ancien \u00e9l\u00e8ve de l'ENA?\r\nOn le surnomme brutus... il tra\u00eene un peu cette image de tra\u00eetre... il a vraiment poignard\u00e9 hollande dans le dos?\r\nEn m\u00eame temps, Henri Weber, il faut quand m\u00eame reconna\u00eetre que Macron profite de l'absence d'offre politique vraiment cr\u00e9dible \u00e0 gauche... \r\nIl vise surtout 2022?\r\nOn entend certains dire \"Ce sont les m\u00e9dias qui ont fait macron\"... Vous souscrivez Henry Weber?\r\nEn m\u00eame temps aucun des grands journaux fran\u00e7ais ne l'ont soutenu explicitement...\r\nSt\u00e9phane Beno\u00eet-Godet, Macron c'est un personnage particuli\u00e8rement charismatique... il a une belle gueule, il ma\u00eetrise \u00e0 merveille le story-telling... \u00e7a explique aussi l'emballement autour de sa personne?", "alternativeExcerpt": ["L'ancien ministre de l'Economie Emmanuel Macron a officialis\u00e9 mercredi sa candidature \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2017. Cette annonce perturbe la gauche comme la droite. Interview de Rapha\u00eblle Bacqu\u00e9, journaliste au Monde."], "alternativeTitle": ["Les critiques fusent \u00e0 l'annonce de la candidature pr\u00e9sidentielle d'Emmanuel Macron / FOR_2016-11-16T18:06:00_developpement-4", "Forum du 16.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/6509554.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8152667", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "R\u00e9dacteur en chef", "name": "Benoit-Godet, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8152657"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Moinat", "source": "siranau", "title": "Les Moinat : Alain regarde des enfants ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FDDCE7C8-3553-474A-8B26-060678086901", "durationSec": 97, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["baby-sitter"], "alternativeTitle": ["Les Moinat", "Les Moinat / OTWO_2016-11-16T10:30:00_les-moinat", "Les Moinat / OTWO_2016-11-16T10:30:00_les-moinat"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135470", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966509.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8135470", "ece-8135461"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "Rossini, un compositeur \"s\u00e9rieux\" (3/4)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1A1CA85C-2D4C-4BDE-919D-078D50A43B88", "durationSec": 2029, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rossini, Gioacchino"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "Le Barbier de S\u00e9ville, L'Italienne \u00e0 Alger, Cendrillon, Le Turc en Italie, Le Conte Ory. la liste des op\u00e9ras bouffes de Rossini est longue et connue. Mais sait-on que sur 40 op\u00e9ras plus de la moiti\u00e9 est consacr\u00e9e au genre \"serio\"? A travers une ligne musicale toujours impeccable, Rossini dessine ses h\u00e9ros tragiques aux prises avec un destin, un th\u00e9\u00e2tre et une typologie vocale. Bel canto, personnages, voix et drame lyrique, Rossini c'est tout cela.", "alternativeExcerpt": ["Le Barbier de S\u00e9ville, L\u02b9Italienne \u00e0 Alger, Cendrillon, Le Turc en Italie, Le Conte Ory\u2026 la liste des op\u00e9ras bouffes de Rossini est longue et connue. Mais sait-on que sur 40 op\u00e9ras plus de la moiti\u00e9 est consacr\u00e9e au genre \"serio\"? A travers une ligne musicale toujours impeccable, Rossini dessine ses h\u00e9ros tragiques aux prises avec un destin, un th\u00e9\u00e2tre et une typologie vocale. Bel canto, personnages, voix et drame lyrique, Rossini c\u02b9est tout cela.", "Le Barbier de S\u00e9ville, L\u02b9Italienne \u00e0 Alger, Cendrillon, Le Turc en Italie, Le Conte Ory\u2026 la liste des op\u00e9ras bouffes de Rossini est longue et connue. Mais sait-on que sur 40 op\u00e9ras plus de la moiti\u00e9 est consacr\u00e9e au genre \"serio\"? A travers une ligne musicale toujours impeccable, Rossini dessine ses h\u00e9ros tragiques aux prises avec un destin, un th\u00e9\u00e2tre et une typologie vocale. Bel canto, personnages, voix et drame lyrique, Rossini c\u02b9est tout cela.", "Le Barbier de S\u00e9ville, L\u02b9Italienne \u00e0 Alger, Cendrillon, Le Turc en Italie, Le Conte Ory\u2026 la liste des op\u00e9ras bouffes de Rossini est longue et connue. Mais sait-on que sur 40 op\u00e9ras plus de la moiti\u00e9 est consacr\u00e9e au genre \"serio\"? A travers une ligne musicale toujours impeccable, Rossini dessine ses h\u00e9ros tragiques aux prises avec un destin, un th\u00e9\u00e2tre et une typologie vocale. Bel canto, personnages, voix et drame lyrique, Rossini c\u02b9est tout cela."], "alternativeTitle": ["Rossini, un compositeur \"s\u00e9rieux\" (3/4)", "Rossini, un compositeur \"s\u00e9rieux\" (3/4) / VSS_2016-11-16T10:10:00_versus-ecouter", "Rossini, un compositeur \"s\u00e9rieux\" (3/4) / VSS_2016-11-16T10:10:00_versus-ecouter"], "imageURL": "//www.rts.ch/8153345.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8156441", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "soprano", "name": "Serra, Luciana", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Regard, Serene", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8156441", "ece-8156437"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "365 pens\u00e9es philosophiques", "source": "siranau", "title": "365 pens\u00e9es philosophiques 16.11.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9A00117C-263B-4897-B571-ADF1EE217110", "durationSec": 136, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["365 pens\u00e9es philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2016-11-16T11:35:00_365-pensees-philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2016-11-16T11:35:00_365-pensees-philosophiques"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135471", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8114002.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8135471", "ece-8135462"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: Jeremy Narby, \"Yoshtoyoshto\"", "id": "sound-436B99E6-447E-440D-83E0-78A016F98420", "durationSec": 2568, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'ethnie des Yaminahua de l'Amazonie p\u00e9ruvienne affirme que les \u00eatres vivants sont anim\u00e9s par des entit\u00e9s invisibles \u00e0 multi-facettes appel\u00e9s yoshi. Pour communiquer avec ces entit\u00e9s, ils utilisent un langage indirect et m\u00e9taphorique, le yoshtoyoshto. \"Yoshtoyoshto\", c'est aussi le nom d'un spectacle, pr\u00e9sent\u00e9 au Th\u00e9\u00e2tre de Vidy-Lausanne vendredi 18 et samedi 19 novembre 2016. Une conf\u00e9rence sonique avec images en mouvement pr\u00e9sent\u00e9e par le musicien Franz Treichler, le cin\u00e9aste Peter Mettler et l'anthropologue Jeremy Narby. Tous trois s'inspirent du langage m\u00e9taphorique des Yaminahua d'Amazonie pour une improvisation qui d\u00e9crit notre monde, ses ambigu\u00eft\u00e9s et ses interactions.\r\nJeremy Narby est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["L\u02b9ethnie des Yaminahua de l\u02b9Amazonie p\u00e9ruvienne affirme que les \u00eatres vivants sont anim\u00e9s par des entit\u00e9s invisibles \u00e0 multi-facettes appel\u00e9s yoshi. Pour communiquer avec ces entit\u00e9s, ils utilisent un langage indirect et m\u00e9taphorique, le yoshtoyoshto. \"Yoshtoyoshto\", c\u02b9est aussi le nom d\u02b9un spectacle, pr\u00e9sent\u00e9 au Th\u00e9\u00e2tre de Vidy-Lausanne vendredi 18 et samedi 19 novembre 2016. Une conf\u00e9rence sonique avec images en mouvement pr\u00e9sent\u00e9e par le musicien Franz Treichler, le cin\u00e9aste Peter Mettler et l\u02b9anthropologue Jeremy Narby. Tous trois s\u02b9inspirent du langage m\u00e9taphorique des Yaminahua d\u02b9Amazonie pour une improvisation qui d\u00e9crit notre monde, ses ambigu\u00eft\u00e9s et ses interactions.\n\nJeremy Narby est l\u02b9invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: Jeremy Narby, \"Yoshtoyoshto\" / VER_2016-11-16T16:30:45_l-invite-jeremy-narby-yoshtoyoshto", "Vertigo du 16.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8171268.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135791", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8135783"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui3 16.11.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B61CFA07-3C35-408B-906B-5E0E501B96FC", "durationSec": 20, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui3", "J'ai cuicui3 / NMT_2016-11-16T08:03:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui3 / NMT_2016-11-16T08:03:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135536", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "variantIds": ["ece-8135536", "ece-8135519"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "PEntagruel", "source": "siranau", "title": "Les 5 faits scientifiques amusants les plus \u00e9tonnants (R)", "id": "sound-4E28DE7F-A9D9-4765-900B-61AE6CF107B2", "durationSec": 1550, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Pentagruel du 16.11.2016", "Les 5 faits scientifiques amusants les plus \u00e9tonnants (R) / PEN_2016-11-16T16:04:15_pentagruel", "Pentagruel du 16.11.2016", "Les 5 faits scientifiques amusants les plus \u00e9tonnants (R) / PEN_2016-11-16T16:04:15_pentagruel"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135747", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197886.image", "variantIds": ["ece-8135747", "ece-8135746"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Maurice est une pelluche qui en a marre de ses poils ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DE17803F-48B9-4A8B-8915-62A95090ADDB", "durationSec": 167, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2016-11-16T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2016-11-16T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135469", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8135469", "ece-8135460"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui2 16.11.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F3943A5E-51AA-4D5E-A427-C39CD4BC496E", "durationSec": 20, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui2", "J'ai cuicui2 / NMT_2016-11-16T07:03:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui2 / NMT_2016-11-16T07:03:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135539", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "variantIds": ["ece-8135539", "ece-8135522"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Rachat ou versements volontaires dans la caisse de pension", "id": "sound-CE30DBDC-E0A0-4EC3-BEBA-C543448212DF", "durationSec": 626, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les rentes des caisses de pension diminuent en raison de la baisse du taux d'int\u00e9r\u00eat minimal qui passera probablement \u00e0 1% l'ann\u00e9e prochaine. Dans ces conditions, est-ce que \u00e7a vaut encore la peine de faire des rachats dans sa caisse? La r\u00e9ponse est oui, mais sous certaines conditions.\r\nLes explications de Carine Pellet, directrice adjointe de VZ Verm\u00f6gensZentrum.", "alternativeExcerpt": ["Les rentes des caisses de pension diminuent en raison de la baisse du taux d\u2019int\u00e9r\u00eat minimal qui passera probablement \u00e0 1% l\u2019ann\u00e9e prochaine. Dans ces conditions, est-ce que \u00e7a vaut encore la peine de faire des rachats dans sa caisse? La r\u00e9ponse est oui, mais sous certaines conditions.\n\nLes explications de Carine Pellet, directrice adjointe de VZ Verm\u00f6gensZentrum."], "alternativeTitle": ["Rachat ou versements volontaires dans la caisse de pension / OEP_2016-11-16T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 16.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135801", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8135796"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "Fonder une famille nombreuse: d\u00e9fi ou inconscience? (3/5) : UNE FRATRIE, C'EST POUR LA VIE", "id": "sound-D1AEB638-9C86-4F18-A0F5-C6270DB3A2BB", "durationSec": 1610, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "UNE FRATRIE, C'EST POUR LA VIE\r\nMartine Brunschwig Graf, politicienne suisse, a grandi \u00e0 Fribourg dans une famille de huit enfants. Elle \u00e9voque son enfance et sa jeunesse au sein de cette vaste fratrie, dans les ann\u00e9es 60-70. Elle raconte comment sa famille l'a soutenue dans ses combats politiques les plus rudes.\r\nReportages de Lydia Gabor dans une r\u00e9alisation de Jean-Daniel Mottet et une production de Marc Giouse.\r\nPour r\u00e9agir: 058/236 236 0\r\n\r\n* * UNE FRATRIE, C'EST POUR LA VIE\r\nMartine Brunschwig Graf, politicienne suisse, a grandi \u00e0 Fribourg dans une famille de huit enfants. Elle \u00e9voque son enfance et sa jeunesse au sein de cette vaste fratrie, dans les ann\u00e9es 60-70. Elle raconte comment sa famille l'a soutenue dans ses combats politiques les plus rudes.\r\nReportages de Lydia Gabor dans une r\u00e9alisation de Jean-Daniel Mottet et une production de Marc Giouse.\r\nPour r\u00e9agir: 058/236 236 0", "alternativeTitle": ["Vacarme du 16.11.2016", "Fonder une famille nombreuse: d\u00e9fi ou inconscience? (3/5)  / VAC_2016-11-16T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 16.11.2016", "Fonder une famille nombreuse: d\u00e9fi ou inconscience? (3/5)  / VAC_2016-11-16T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["UNE FRATRIE, C'EST POUR LA VIE\n\nMartine Brunschwig Graf, politicienne suisse, a grandi \u00e0 Fribourg dans une famille de huit enfants. Elle \u00e9voque son enfance et sa jeunesse au sein de cette vaste fratrie, dans les ann\u00e9es 60-70. Elle raconte comment sa famille l\u2019a soutenue dans ses combats politiques les plus rudes.\n\nReportages de Lydia Gabor dans une r\u00e9alisation de Jean-Daniel Mottet et une production de Marc Giouse.\n\nPour r\u00e9agir: 058/236 236 0", "UNE FRATRIE, C'EST POUR LA VIE\n\nMartine Brunschwig Graf, politicienne suisse, a grandi \u00e0 Fribourg dans une famille de huit enfants. Elle \u00e9voque son enfance et sa jeunesse au sein de cette vaste fratrie, dans les ann\u00e9es 60-70. Elle raconte comment sa famille l\u2019a soutenue dans ses combats politiques les plus rudes.\n\nReportages de Lydia Gabor dans une r\u00e9alisation de Jean-Daniel Mottet et une production de Marc Giouse.\n\nPour r\u00e9agir: 058/236 236 0"], "imageURL": "//www.rts.ch/8153723.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135708", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente de la Commission f\u00e9d\u00e9rale contre le racisme", "name": "Brunschwig Graf, Martine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8135708", "ece-8135707"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Russie a annonc\u00e9 le retrait de sa signature du Statut de Rome, le trait\u00e9 fondateur de la Cour p\u00e9nale internationale (CPI) : Interview de Philippe Grant, directeur de l'ONG Trial International", "genres": ["Interview"], "id": "sound-77EEAE30-60A6-4668-95D4-C6719D2683C5", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 423, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cour p\u00e9nale internationale"], "thematicThemes": ["organisation internationale", "juridiction internationale"], "alternativeExcerpt": ["La Russie a annonc\u00e9 mercredi le retrait de sa signature du Statut de Rome, le trait\u00e9 fondateur de la Cour p\u00e9nale internationale (CPI). Elle lui reproche notamment son manque d'ind\u00e9pendance. Interview de Philippe Grant, directeur de l'ONG Trial International."], "alternativeTitle": ["La Russie claque la porte de la Cour p\u00e9nale internationale / FOR_2016-11-16T18:10:00_developpement-6", "Forum du 16.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8154811.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8152667", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'ONG Trial International", "name": "Grant, Philip", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8152653"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Tu vois l'engin? Reportage au ch\u00e2teau de Valangin (3/5)", "id": "sound-EA416552-2FFC-4D01-8468-1405FB351F1F", "thematicGeographicals": ["Valangin", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 1670, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9verb\u00e8re", "ch\u00e2teau", "gastronomie"], "excerpt": "Voyage temporel et culinaire dans le canton de Neuch\u00e2tel cette semaine, plus pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 Valangin, la bourgade dont on aper\u00e7oit un r\u00e9verb\u00e8re et accessoirement le Ch\u00e2teau depuis la route qui m\u00e8ne \u00e0 La Tchaux. \r\nUn r\u00e9verb\u00e8re qui nous est racont\u00e9 par Fran\u00e7oise Bonnet Borel, laquelle est \u00e9galement conservatrice du Mus\u00e9e du Ch\u00e2teau, qui accueillait r\u00e9cemment une exposition sur la mode masculine \u00e0 travers les \u00e2ges, dont une des variantes se poursuit en ce moment au Mus\u00e9e paysan et artisanal de la Chaux-de-Fonds.\r\nLudique et instructive, cette visite nous est pr\u00e9sent\u00e9e par Diane Skartsounis, que nous convions ensuite \u00e0 la Ferme des Brandt pour un ap\u00e9ro historico-rigolo, avant de se taper des pieds de porc en chaussettes au coin du feu.\r\nUn lieu magique perdu quelque part dans le temps, qui revisite, sous la houlette de Cyril Tribut, des plats traditionnels souvent oubli\u00e9s par nos parfois trop modernes \u00e9tablissements.\r\nEn repartant, repus et heureux, nous repassons \u00e9merveill\u00e9s devant le lumineux r\u00e9verb\u00e8re de Valangin.\r\n\u00c0 voir toute l'ann\u00e9e puisque le Ch\u00e2teau est ferm\u00e9 jusqu'en mars.\r\n\r\n* * Voyage temporel et culinaire dans le canton de Neuch\u00e2tel cette semaine, plus pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 Valangin, la bourgade dont on aper\u00e7oit un r\u00e9verb\u00e8re et accessoirement le Ch\u00e2teau depuis la route qui m\u00e8ne \u00e0 La Tchaux. \r\nUn r\u00e9verb\u00e8re qui nous est racont\u00e9 par Fran\u00e7oise Bonnet Borel, laquelle est \u00e9galement conservatrice du Mus\u00e9e du Ch\u00e2teau, qui accueillait r\u00e9cemment une exposition sur la mode masculine \u00e0 travers les \u00e2ges, dont une des variantes se poursuit en ce moment au Mus\u00e9e paysan et artisanal de la Chaux-de-Fonds.\r\nLudique et instructive, cette visite nous est pr\u00e9sent\u00e9e par Diane Skartsounis, que nous convions ensuite \u00e0 la Ferme des Brandt pour un ap\u00e9ro historico-rigolo, avant de se taper des pieds de porc en chaussettes au coin du feu.\r\nUn lieu magique perdu quelque part dans le temps, qui revisite, sous la houlette de Cyril Tribut, des plats traditionnels souvent oubli\u00e9s par nos parfois trop modernes \u00e9tablissements.\r\nEn repartant, repus et heureux, nous repassons \u00e9merveill\u00e9s devant le lumineux r\u00e9verb\u00e8re de Valangin.\r\n\u00c0 voir toute l'ann\u00e9e puisque le Ch\u00e2teau est ferm\u00e9 jusqu'en mars.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 16.11.2016", "Tu vois l'engin? (3/5) / BIL_2016-11-16T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 16.11.2016", "Tu vois l'engin? (3/5) / BIL_2016-11-16T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Voyage temporel et culinaire dans le canton de Neuch\u00e2tel cette semaine, plus pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 Valangin, la bourgade dont on aper\u00e7oit un r\u00e9verb\u00e8re et accessoirement le Ch\u00e2teau depuis la route qui m\u00e8ne \u00e0 La Tchaux. \nUn r\u00e9verb\u00e8re qui nous est racont\u00e9 par Fran\u00e7oise Bonnet Borel, laquelle est \u00e9galement conservatrice du Mus\u00e9e du Ch\u00e2teau, qui accueillait r\u00e9cemment une exposition sur la mode masculine \u00e0 travers les \u00e2ges, dont une des variantes se poursuit en ce moment au Mus\u00e9e paysan et artisanal de la Chaux-de-Fonds.\nLudique et instructive, cette visite nous est pr\u00e9sent\u00e9e par Diane Skartsounis, que nous convions ensuite \u00e0 la Ferme des Brandt pour un ap\u00e9ro historico-rigolo, avant de se taper des pieds de porc en chaussettes au coin du feu.\nUn lieu magique perdu quelque part dans le temps, qui revisite, sous la houlette de Cyril Tribut, des plats traditionnels souvent oubli\u00e9s par nos parfois trop modernes \u00e9tablissements.\nEn repartant, repus et heureux, nous repassons \u00e9merveill\u00e9s devant le lumineux r\u00e9verb\u00e8re de Valangin.\n\u00c0 voir toute l'ann\u00e9e puisque le Ch\u00e2teau est ferm\u00e9 jusqu'en mars.", "Voyage temporel et culinaire dans le canton de Neuch\u00e2tel cette semaine, plus pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 Valangin, la bourgade dont on aper\u00e7oit un r\u00e9verb\u00e8re et accessoirement le Ch\u00e2teau depuis la route qui m\u00e8ne \u00e0 La Tchaux. \nUn r\u00e9verb\u00e8re qui nous est racont\u00e9 par Fran\u00e7oise Bonnet Borel, laquelle est \u00e9galement conservatrice du Mus\u00e9e du Ch\u00e2teau, qui accueillait r\u00e9cemment une exposition sur la mode masculine \u00e0 travers les \u00e2ges, dont une des variantes se poursuit en ce moment au Mus\u00e9e paysan et artisanal de la Chaux-de-Fonds.\nLudique et instructive, cette visite nous est pr\u00e9sent\u00e9e par Diane Skartsounis, que nous convions ensuite \u00e0 la Ferme des Brandt pour un ap\u00e9ro historico-rigolo, avant de se taper des pieds de porc en chaussettes au coin du feu.\nUn lieu magique perdu quelque part dans le temps, qui revisite, sous la houlette de Cyril Tribut, des plats traditionnels souvent oubli\u00e9s par nos parfois trop modernes \u00e9tablissements.\nEn repartant, repus et heureux, nous repassons \u00e9merveill\u00e9s devant le lumineux r\u00e9verb\u00e8re de Valangin.\n\u00c0 voir toute l'ann\u00e9e puisque le Ch\u00e2teau est ferm\u00e9 jusqu'en mars."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135750", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8135750", "ece-8135749"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "InterCit\u00e9s : InterCit\u00e9s - Les liens \u00e9troits entre l'architecture et le cin\u00e9ma", "id": "sound-38125EB8-ADA5-4202-97F7-117003C56991", "durationSec": 548, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le cin\u00e9ma est une source d'inspiration pour les architectes et les urbanistes et vice-versa. Les am\u00e9nagements du territoire film\u00e9s permettent par exemple de penser le d\u00e9veloppement des villes. Interview de Christophe Catsaros, directeur de la revue d'architecture Trac\u00e9s.\r\n\r\n* * InterCit\u00e9s - Les liens \u00e9troits entre l'architecture et le cin\u00e9ma (INTERCITE/16.11/ARCHITECTURE ET CINEMA) Le cin\u00e9ma est une source d'inspiration majeure pour les architectes et et les urbanistes. Et vice-vera. Les d\u00e9cors urbains, les constructions humaines ont de tout temps inspir\u00e9 les cin\u00e9astes. Des am\u00e9nagements du territoire film\u00e9s qui permettent par exemple de penser le d\u00e9veloppement des villes. Le th\u00e8me est d'ailleurs abord\u00e9 un mois sur deux \u00e0 la Cin\u00e9math\u00e8que suisse. Pour en parler, nous allons recevoir le r\u00e9dacteur en chef de la revue d'architecture Trac\u00e9s. Avant cela, projection dans l'\u00e9cran avec Pierre-Etienne Joye.\r\n  MAG 1'24\"\r\n((Belmondo joue au cascadeur sur les toits des immeubles de paris, se joue de l'architecture des ponts, dans \"Peur sur la ville\". \"La tour infernale\", les gratte ciel  de Laurel et Hardy \u00e0 New York, le trou des Halles tranform\u00e9 en lieu de western,  le Zurich urbain des ann\u00e9es 70 dans \"Les faiseurs de Suisses\".. dans le d\u00e9sordre, ci et l\u00e0, depuis l'invention du cin\u00e9ma, la cam\u00e9ra s'est ballad\u00e9e dans toutes les villes du monde. Main basse du cin\u00e9ma sur la ville, tiens \u00e7a nous apelle quelque chose..\r\nextr.\r\n\"Main basse sur la ville\"... un classique de Francesco Rosi...En Suisse, les r\u00e9alisateurs aussi ont film\u00e9 dans les milieux construits, transform\u00e9s, d\u00e9truits,  modifi\u00e9s par l'architecture.  Tanner, Melgar, Ursula Meier, en passant par Godard...\r\nextr\r\nL'architecture au service du cin\u00e9ma, le cin\u00e9ma au coeur des villes en constante transformation. Les architectes, les urbanistes et les r\u00e9alisateurs peuvent s'inspirer mutuellement et m\u00eame, parfois, influencer la finalit\u00e9 de leurs oeuvres...))\r\nAlors, quels sont justement ces liens intimes qu'entretiennent cin\u00e9ma et architecture? Quelles cons\u00e9quence sur le d\u00e9veloppemnt de notre territoire, on en parle avec vous Christophe Catsaros, vous \u00eates directeur de la revue romande d'architecture \"Trac\u00e9s\"...\r\n-On le voit cin\u00e9ma et architecture font tr\u00e8s souvent bon m\u00e9nage... les deux s'influencent mutuellement depuis toujours?\r\n-Le d\u00e9cor architectural devient acteur \u00e0 part enti\u00e8re et plus que \u00e7a...\r\n-Le cin\u00e9ma peut construire l'imaginaire de l'architecte?\r\n-Le cin\u00e9ma aussi comme outil historique pour l'architecte? (le Flon avant le M2, le Berlin des ann\u00e9es 30)\r\n-New-York est une ville de cin\u00e9ma par excellence... En Suisse, certaines plus que d'autres? Gen\u00e8ve par exemple. Pourquoi?\r\n-le cin\u00e9ma peut avoir une dimension critique de ce que les urbanistes sont en train de construire? Montrer une ville en d\u00e9clin ou en devenir?\r\n-Les architectes peuvent-ils s'inspirer du cin\u00e9ma, comment? ( le c\u00e9l\u00e8bre architecte suisse Bernard Tschumi a construit son identit\u00e9 architecturale avec le cin\u00e9ma)\r\n-La ville comme lieu de cin\u00e9ma, un sujet d'\u00e9tude pour les \u00e9coles d'art, on s'en doute, mais aussi pour celles d'architecture?\r\n-V\u00e9ritable croisements quasiment infini des deux branches?\r\n-La ville de demain, en Suisse notamment , gr\u00e2ce au cin\u00e9ma, vous la voyez comment?\r\n***Christophe Catsaros, merci\r\n(JDM INTERCITE JINGLE F) \r\n(JDM INTERCITE JINGLE F)", "alternativeExcerpt": ["Le cin\u00e9ma est une source d'inspiration pour les architectes et les urbanistes et vice-versa. Les am\u00e9nagements du territoire film\u00e9s permettent par exemple de penser le d\u00e9veloppement des villes. Interview de Christophe Catsaros, directeur de la revue d'architecture Trac\u00e9s.", "Le cin\u00e9ma est une source d'inspiration pour les architectes et les urbanistes et vice-versa. Les am\u00e9nagements du territoire film\u00e9s permettent par exemple de penser le d\u00e9veloppement des villes. Interview de Christophe Catsaros, directeur de la revue d'architecture Trac\u00e9s.", "Le cin\u00e9ma est une source d'inspiration pour les architectes et les urbanistes et vice-versa. Les am\u00e9nagements du territoire film\u00e9s permettent par exemple de penser le d\u00e9veloppement des villes. Interview de Christophe Catsaros, directeur de la revue d'architecture Trac\u00e9s."], "alternativeTitle": ["InterCit\u00e9s - Les liens \u00e9troits entre l'architecture et le cin\u00e9ma", "InterCit\u00e9s - Les liens \u00e9troits entre l'architecture et le cin\u00e9ma / JDM_2016-11-16T06:18:00_intercites", "InterCit\u00e9s - Les liens \u00e9troits entre l'architecture et le cin\u00e9ma / JDM_2016-11-16T06:18:00_intercites"], "imageURL": "//www.rts.ch/8168128.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8152709", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directeur de la revue romande - Trac\u00e9s", "name": "Catsaros, Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8152709", "ece-8152688"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "Tinguely, la m\u00e9canique de la musique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BBFB9301-97BA-4891-BE0E-3EF4755879FA", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le (ville)"], "durationSec": 3226, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tinguely, Jean"], "thematicThemes": ["exposition d'art", "musique contemporaine"], "excerpt": "Ses quatre machines musicales g\u00e9antes sont r\u00e9unies pour la premi\u00e8re fois au Mus\u00e9e Tinguely de B\u00e2le. A l'occasion d'un concert sp\u00e9cialement organis\u00e9 pour tous publics, rencontre sur place avec les musiciens de l'ensemble \u00f6 !, la conservatrice du Mus\u00e9e, Annja M\u00fcller, et commentaires d'un autre musicien, inspir\u00e9 \u00e0 distance par Tinguely, Jacques Remus.", "alternativeTitle": ["Nectar du 16.11.2016", "Nectar du 16.11.2016", "Tinguely, la m\u00e9canique de la musique / NTR_2016-11-16T12:06:00_nectar", "Tinguely, la m\u00e9canique de la musique / NTR_2016-11-16T12:06:00_nectar"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949568.image", "alternativeExcerpt": ["Ses quatre machines musicales g\u00e9antes sont r\u00e9unies pour la premi\u00e8re fois au Mus\u00e9e Tinguely de B\u00e2le. A l\u02b9occasion d\u02b9un concert sp\u00e9cialement organis\u00e9 pour tous publics, rencontre sur place avec les musiciens de l\u02b9ensemble \u00f6 !, la conservatrice du Mus\u00e9e, Annja M\u00fcller, et commentaires d\u02b9un autre musicien, inspir\u00e9 \u00e0 distance par Tinguely, Jacques Remus.\nPar Isabelle Carceles.", "Ses quatre machines musicales g\u00e9antes sont r\u00e9unies pour la premi\u00e8re fois au Mus\u00e9e Tinguely de B\u00e2le. A l\u02b9occasion d\u02b9un concert sp\u00e9cialement organis\u00e9 pour tous publics, rencontre sur place avec les musiciens de l\u02b9ensemble \u00f6 !, la conservatrice du Mus\u00e9e, Annja M\u00fcller, et commentaires d\u02b9un autre musicien, inspir\u00e9 \u00e0 distance par Tinguely, Jacques Remus.\nPar Isabelle Carceles."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135392", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien fran\u00e7ais, Cr\u00e9ateur de machines musicales et de sculptures sonores", "name": "R\u00e9mus, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "conservatrice du Mus\u00e9e Tinguely", "name": "M\u00fcller-Alsbach, Annjy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8135392", "ece-8135391"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dans la peau d'Anne", "source": "siranau", "title": "Dans la peau d'Anne : Daily Overview", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9A406627-1103-40CD-8C70-0DA364E79367", "durationSec": 214, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Sur son compte Instagram, Benjamin Grant, poste une photo par jour, des photos qui ont ceci de particulier qu'elles ont \u00e9t\u00e9 prises depuis l'espace. \r\nSur ces clich\u00e9s pris \u00e0 la verticale, pas d'humains, mais une vision tr\u00e8s nette de la fa\u00e7on dont les humains transforment leur environnement, des quartiers r\u00e9sidentiels \"playmobil\" de Floride ou Californie, aux champs de tulipes de Hollande.", "alternativeExcerpt": ["Sur son compte Instagram, Benjamin Grant, poste une photo par jour, des photos qui ont ceci de particulier qu\u2019elles ont \u00e9t\u00e9 prises depuis l'espace. \n\nSur ces clich\u00e9s pris \u00e0 la verticale, pas d'humains, mais une vision tr\u00e8s nette de la fa\u00e7on dont les humains transforment leur environnement, des quartiers r\u00e9sidentiels \"playmobil\" de Floride ou Californie, aux champs de tulipes de Hollande.", "Sur son compte Instagram, Benjamin Grant, poste une photo par jour, des photos qui ont ceci de particulier qu\u2019elles ont \u00e9t\u00e9 prises depuis l'espace. \n\nSur ces clich\u00e9s pris \u00e0 la verticale, pas d'humains, mais une vision tr\u00e8s nette de la fa\u00e7on dont les humains transforment leur environnement, des quartiers r\u00e9sidentiels \"playmobil\" de Floride ou Californie, aux champs de tulipes de Hollande.", "Sur son compte Instagram, Benjamin Grant, poste une photo par jour, des photos qui ont ceci de particulier qu\u2019elles ont \u00e9t\u00e9 prises depuis l'espace. \n\nSur ces clich\u00e9s pris \u00e0 la verticale, pas d'humains, mais une vision tr\u00e8s nette de la fa\u00e7on dont les humains transforment leur environnement, des quartiers r\u00e9sidentiels \"playmobil\" de Floride ou Californie, aux champs de tulipes de Hollande."], "alternativeTitle": ["Daily Overview", "Daily Overview / NMT_2016-11-16T08:20:00_dans-la-peau-d-anne", "Daily Overview / NMT_2016-11-16T08:20:00_dans-la-peau-d-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135543", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398533.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8135543", "ece-8135526"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Avis de recherche", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche : Quel est l'animal le plus cool de Suisse? (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5BBB08BD-7FB2-4EBA-B731-0A28851DA0C3", "durationSec": 299, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Quel est l'animal le plus cool de Suisse? (3/5)", "Quel est l'animal le plus cool de Suisse? (3/5) / NMT_2016-11-16T07:15:00_avis-de-recherche", "Quel est l'animal le plus cool de Suisse? (3/5) / NMT_2016-11-16T07:15:00_avis-de-recherche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135542", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015953.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8135542", "ece-8135525"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "\u00catre un \u00e9lecteur de Donald Trump, un tabou dans l'Etat de l'Ohio", "id": "sound-85D900CA-C172-49EA-8A94-22E0224457A7", "durationSec": 171, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'\u00e9lection de Donald Trump est r\u00e9v\u00e9latrice des tabous et des divisions dans la soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine. Dans les quartiers les plus lib\u00e9raux de l'Etat de l'Ohio, parfois, le seul tabou c'est d'\u00eatre un \u00e9lecteur de Trump.\r\n\r\n* * \u00catre un \u00e9lecteur de Donald Trump, un tabou dans l'Etat de l'Ohio 12h30 Trump 15 minutes\r\nQuant \u00e0 cette \u00e9lection de Donald Trump, elle est r\u00e9v\u00e9latrice des tabous et des divisions dans la soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine. Cette semaine Jordan Davis est dans l'\u00e9tat de l'Ohio pour l'\u00e9mission de reportage 15 minutes. Dans les quartiers les plus lib\u00e9raux, le tabou c'est d'\u00eatre un \u00e9lecteur de Trump. Reportage dans la ville d'Akron de Jordan Davis.\r\n  SON\r\nSi on devait choisir le coin le plus d\u00e9mocrate de cette ville d\u00e9j\u00e0 d\u00e9mocrate, c'est sans doute Highland Square avec son \u00e9picerie bio, ses boutiques hipster et le caf\u00e9 ind\u00e9pendant d'Angel Falls.\r\nQuand j'y arrive.. surprise.. cet apr\u00e8s-midi on parle fran\u00e7ais.\u00a0\r\n(( \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0))\r\nSon amie Laurie Shaw n'en revient pas non plus.\r\nC'est \u00e0 ce moment l\u00e0 que je range mon micro. Mais une troisi\u00e8me femme arrive. Yvonne Jones. Rapidement il y a comme un malaise. Elle se met \u00e0 sangloter. Je n'y comprends rien. En fait c'est une hisoire qui remonte \u00e0 leur dernier cours de fran\u00e7ais.\r\nCa peut para\u00eetre d\u00e9risoire... mais D'habitude aux Etats-Unis quand on n'est pas d'accord en politique, on se tait.\r\nTRAD :\"J'adore cette classe mais je pensais ne jamais pouvoir y retourner. Je pensais leur avoir fait mal. (pause) Tout le monde avait l'air de d\u00e9tester Donald Trump. J'avais peur que vous me d\u00e9testiez par extension. Que vous pensiez que je sois d'accord avec sa mani\u00e8re de parler des femmes, par exemple. C'est la raison pour laquelle les \u00e9lecteurs de Trump se taisent.\"\r\nDans cette am\u00e9rique polaris\u00e9e par cette \u00e9lection... o\u00f9 des familles s'invectivent sur les r\u00e9seaux sociaux, o\u00f9 des amis rompent tout contact, le \"caf\u00e9 fran\u00e7ais\" d'Akron montre peut-\u00eatre la voie vers la r\u00e9conciliation.\r\nJordan Davis, RTS Info, Akron", "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9lection de Donald Trump est r\u00e9v\u00e9latrice des tabous et des divisions dans la soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine. Dans les quartiers les plus lib\u00e9raux de l'Etat de l'Ohio, parfois, le seul tabou c'est d'\u00eatre un \u00e9lecteur de Trump."], "alternativeTitle": ["\u00catre un \u00e9lecteur de Donald Trump, un tabou dans l'Etat de l'Ohio / 12H30_2016-11-16T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 16.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8170772.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8152650", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davis, Jordan", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8152642"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Annemarie Schwarzenbach, une Suissesse paradoxale (3/5) : Une Suissesse tr\u00e8s peu patriote  ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E21235A1-FDA1-49EE-9BCE-70B4C978C888", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 437, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schwarzenbach, Annemarie"], "thematicThemes": ["journaliste", "litt\u00e9rature", "femme", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. A l'\u00e9vidence, lors des ann\u00e9es 1930 et la mont\u00e9e du p\u00e9ril totalitaire, Annemarie Schwarzenbach a-t-elle cultiv\u00e9 des valeurs antinomiques \u00e0 celles d\u00e9fendues alors par le conservatisme des \u00e9lites helv\u00e9tiques, tr\u00e8s moralisatrices.", "alternativeExcerpt": ["Une Suissesse tr\u00e8s peu patriote  \nA l\u2019\u00e9vidence, lors des ann\u00e9es 1930 et la mont\u00e9e du p\u00e9ril totalitaire, Annemarie Schwarzenbach a-t-elle cultiv\u00e9 des valeurs antinomiques \u00e0 celles d\u00e9fendues alors par le conservatisme des \u00e9lites helv\u00e9tiques, tr\u00e8s moralisatrices.", "Une Suissesse tr\u00e8s peu patriote  \nA l\u2019\u00e9vidence, lors des ann\u00e9es 1930 et la mont\u00e9e du p\u00e9ril totalitaire, Annemarie Schwarzenbach a-t-elle cultiv\u00e9 des valeurs antinomiques \u00e0 celles d\u00e9fendues alors par le conservatisme des \u00e9lites helv\u00e9tiques, tr\u00e8s moralisatrices.", "Une Suissesse tr\u00e8s peu patriote  \nA l\u2019\u00e9vidence, lors des ann\u00e9es 1930 et la mont\u00e9e du p\u00e9ril totalitaire, Annemarie Schwarzenbach a-t-elle cultiv\u00e9 des valeurs antinomiques \u00e0 celles d\u00e9fendues alors par le conservatisme des \u00e9lites helv\u00e9tiques, tr\u00e8s moralisatrices."], "alternativeTitle": ["Annemarie Schwarzenbach, une Suissesse paradoxale (3/5)", "Annemarie Schwarzenbach, une Suissesse paradoxale (3/5) / MAT_2016-11-16T07:50:00_helvetica", "Annemarie Schwarzenbach, une Suissesse paradoxale (3/5) / MAT_2016-11-16T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8149939.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135424", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8135424", "ece-8135422"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Signature de Vincent Bourquin - L'Afrique du Sud doit sauver la justice internationale", "id": "sound-DA8146A1-FCA5-4086-A0D6-A909643626F0", "durationSec": 110, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Nelson Mandela doit \u00eatre triste et d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9. Lui, le chantre de la libert\u00e9 et de l'\u00e9galit\u00e9, voit son pays sombrer. Jacob Zuma, son successeur, mais tout sauf son h\u00e9ritier, jette la honte sur l'Afrique du Sud.\r\n\r\n* * Signature de Vincent Bourquin - L'Afrique du Sud doit sauver la justice internationale (SIGNATURE/16.11/ JUSTICE INTERNATIONAL) L'Afrique du Sud doit sauver la justice internationale. Commentaire de Vincent Bourquin.\r\n  MAG 1'38\"\r\n((Nelson Mandela doit \u00eatre triste et d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9. Lui, le chantre de la libert\u00e9 et de l'\u00e9galit\u00e9 voit son pays sombrer. \r\nJacob Zuma, son successeur, mais tout sauf son h\u00e9ritier, jette la honte sur l'Afrique du Sud... \r\nAccus\u00e9 de corruption, de n\u00e9potisme, de gestion catastrophique de l'Etat, le pr\u00e9sident actuel n'est pas digne du p\u00e8re de la Nation arc-en-ciel. \r\nLa derni\u00e8re trahison de Jacob Zuma, c'est d'avoir claqu\u00e9 la porte de la Cour p\u00e9nale internationale... dont la cr\u00e9ation avait \u00e9t\u00e9 largement soutenue par Madiba, surnom affectueux donn\u00e9 \u00e0 Nelson Mandela.\r\n Pour l'homme d\u00e9tenu durant 27 ans, la CPI \u00e9tait une v\u00e9ritable avanc\u00e9e, une victoire pour la justice .... Un avertissement\u00a0 clair \u00e0 l'\u00e9gard des pr\u00e9sidents et autres chefs de guerres... l'impunit\u00e9 ne passerait plus. \r\nL'Afrique du Sud de Jacob Zuma avait d'ailleurs d\u00e9j\u00e0 faut\u00e9 sur ce terrain en refusant d'arr\u00eater le pr\u00e9sident soudanais Al-B\u00e9chir, accus\u00e9 de g\u00e9nocide et de crime contre l'humanit\u00e9.\r\nC'est vrai, la CPI n'a malheureusement pas la force qu'elle m\u00e9riterait. La faute aux Etats-Unis, \u00e0 la Chine et \u00e0 la Russie qui ont refus\u00e9 d'y adh\u00e9rer, de peur de poursuites contre leurs dirigeants.\r\nCette juridiction a toutefois l'immense m\u00e9rite d'exister... Et les Etats parties qui se retrouvent d\u00e8s aujourd'hui \u00e0 La Haye doivent la sauver... \u00e9viter que d'autres pays africains suivent le tr\u00e8s mauvais exemple de la Gambie, du Burundi et de l'Afrique du Sud. \r\nLe discours doit \u00eatre sans \u00e9quivoque: non, la CPI ne s'acharne pas sur l'Afrique, elle ne pratique pas une justice selective. Mais en Syrie, par exemple, elle est totalement baillon\u00e9e car Damas n'a pas ratifi\u00e9 le trait\u00e9.\r\nAu moment o\u00f9 les violations du droit international sont de plus en plus graves, l'Afrique du Sud, qui se veut leader d'un continent, doit r\u00e9int\u00e9grer au plus vite la CPI. Ne serait-ce qu'en m\u00e9moire de Mandela.))", "alternativeExcerpt": ["Nelson Mandela doit \u00eatre triste et d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9. Lui, le chantre de la libert\u00e9 et de l'\u00e9galit\u00e9, voit son pays sombrer. Jacob Zuma, son successeur, mais tout sauf son h\u00e9ritier, jette la honte sur l'Afrique du Sud.", "Nelson Mandela doit \u00eatre triste et d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9. Lui, le chantre de la libert\u00e9 et de l'\u00e9galit\u00e9, voit son pays sombrer. Jacob Zuma, son successeur, mais tout sauf son h\u00e9ritier, jette la honte sur l'Afrique du Sud.", "Nelson Mandela doit \u00eatre triste et d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9. Lui, le chantre de la libert\u00e9 et de l'\u00e9galit\u00e9, voit son pays sombrer. Jacob Zuma, son successeur, mais tout sauf son h\u00e9ritier, jette la honte sur l'Afrique du Sud."], "alternativeTitle": ["Signature de Vincent Bourquin - L'Afrique du Sud doit sauver la justice internationale", "Signature de Vincent Bourquin - L'Afrique du Sud doit sauver la justice internationale / JDM_2016-11-16T06:49:00_signature", "Signature de Vincent Bourquin - L'Afrique du Sud doit sauver la justice internationale / JDM_2016-11-16T06:49:00_signature"], "imageURL": "//www.rts.ch/6725628.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8152702", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8152702", "ece-8152682"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vues d'Europe : Vues d'Europe - L'\u00e9cole et la guerre des devoirs en Espagne", "id": "sound-9CFAC74A-F783-4EC1-A0DA-5596F1509D81", "durationSec": 106, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les petits Espagnols auraient-ils trop de devoirs \u00e0 l'\u00e9cole primaire? Une importante association de parents en est convaincue. Pour preuve, ce mouvement pour le moins original d\u00e9clench\u00e9 ce mois de novembre la gr\u00e8ve des devoirs toutes les fins de semaine.\r\n\r\n* * Vues d'Europe - L'\u00e9cole et la guerre des devoirs en Espagne Vues d'europe ce matin, en Espagne. L'\u00e9cole et la guerre des devoirs en Espagne. Val\u00e9rie Demon.\r\n  MAG 1'34\"\r\n((Les petits espagnols auraient-ils trop de devoirs \u00e0 l'\u00e9cole primaire ? Une importante association de parents en est convaincue. Pour preuve, ce mouvement pour le moins original d\u00e9clench\u00e9 ce mois de novembre : la gr\u00e8ve des devoirs toutes les fins de semaine. L'appel fait pol\u00e9mique en Espagne. Mais cette association n'en d\u00e9mord pas et s'appuie sur une \u00e9tude interne. Pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des parents de l'\u00e9cole publique consid\u00e8re que les devoirs de leurs enfants ont des cons\u00e9quences n\u00e9gatives sur la vie familiale. Un parent sur cinq estime que leurs prog\u00e9nitures passent deux heures par jour \u00e0 \u00e9tudier en dehors de l'\u00e9cole. Et selon l'OCDE, l'Espagne est le cinqui\u00e8me pays \u00e0 imposer le plus de travail \u00e0 la maison: 6 heures et demi par semaine en moyenne, contre 5 en France par exemple. Beaucoup trop pour cette association qui milite d'ailleurs pour la suppression totale des devoirs. Ils seraient source d'\u00e9chec et d'abandon scolaire. Les enfants seraient d\u00e9motiv\u00e9s. Et puis, selon eux, les devoirs augmentent les in\u00e9galit\u00e9s. entre Ceux dont les parents ont les moyens culturels, intellectuels ou financiers pour les aider b\u00e9n\u00e9ficient naturellement d'un avantage sur ceux qui doivent se d\u00e9brouiller tout seul. Une chose est s\u00fbre, ce surcro\u00eet de travail n'a pas permis d'am\u00e9liorer les r\u00e9sultats des petits Espagnols. Le pays reste en-dessous de la moyenne dans le ranking des tests PISA, le Programme international pour le suivi des acquis des \u00e9l\u00e8ves. Et l'Espagne  affiche un taux d'abandon scolaire de 20 %, alors que la moyenne europ\u00e9enne est deux fois moindre. Mais cette gr\u00e8ve des devoirs ne fait pas l'unanimit\u00e9. La conf\u00e9d\u00e9ration catholique des parents d'\u00e9l\u00e8ves d\u00e9nonce en effet cet appel \u00e0 la d\u00e9sob\u00e9issance. Les enfants, eux, se retrouvent pris en otage au cour de cette bataille.))", "alternativeExcerpt": ["Les petits Espagnols auraient-ils trop de devoirs \u00e0 l\u2019\u00e9cole primaire? Une importante association de parents en est convaincue. Pour preuve, ce mouvement pour le moins original d\u00e9clench\u00e9 ce mois de novembre la gr\u00e8ve des devoirs toutes les fins de semaine.", "Les petits Espagnols auraient-ils trop de devoirs \u00e0 l\u2019\u00e9cole primaire? Une importante association de parents en est convaincue. Pour preuve, ce mouvement pour le moins original d\u00e9clench\u00e9 ce mois de novembre la gr\u00e8ve des devoirs toutes les fins de semaine.", "Les petits Espagnols auraient-ils trop de devoirs \u00e0 l\u2019\u00e9cole primaire? Une importante association de parents en est convaincue. Pour preuve, ce mouvement pour le moins original d\u00e9clench\u00e9 ce mois de novembre la gr\u00e8ve des devoirs toutes les fins de semaine."], "alternativeTitle": ["Vues d'Europe - L'\u00e9cole et la guerre des devoirs en Espagne", "Vues d'Europe - L'\u00e9cole et la guerre des devoirs en Espagne / JDM_2016-11-16T06:40:00_vues-d-europe", "Vues d'Europe - L'\u00e9cole et la guerre des devoirs en Espagne / JDM_2016-11-16T06:40:00_vues-d-europe"], "imageURL": "//www.rts.ch/7992258.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8152697", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8152697", "ece-8152679"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau : \"Biotope\" de Jola Bankowska - \"The Mermaid\" des studios Flying V", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2DFE8F44-69B0-4003-A32E-79FA3AA5A5D2", "durationSec": 142, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pr\u00e9vention en mode cartoon.\r\n\r\nBiotope de Jola Bankowska\r\nThe Mermaid des studios Flying V - Pr\u00e9vention en mode Cartoon", "alternativeExcerpt": ["Pr\u00e9vention en mode cartoon.", "Pr\u00e9vention en mode cartoon.", "Pr\u00e9vention en mode cartoon."], "alternativeTitle": ["\"Biotope\" de Jola Bankowska - \"The Mermaid\" des studios Flying V", "\"Biotope\" de Jola Bankowska - \"The Mermaid\" des studios Flying V / HAP_2016-11-16T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "\"Biotope\" de Jola Bankowska - \"The Mermaid\" des studios Flying V / HAP_2016-11-16T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135494", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8135494", "ece-8135488"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date 16.11.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-00B0C1FE-FEB1-4A0E-99E2-22057BEC813B", "durationSec": 132, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-11-16T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-11-16T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135481", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8135481", "ece-8135475"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : News High Tech", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-25808875-BAEA-4184-B93E-866E20F27CE7", "durationSec": 103, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'actu de la semaine en mode quickie.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019actu de la semaine en mode quickie.", "L\u2019actu de la semaine en mode quickie.", "L\u2019actu de la semaine en mode quickie."], "alternativeTitle": ["News High Tech", "News High Tech / NMT_2016-11-16T08:39:50_clic", "News High Tech / NMT_2016-11-16T08:39:50_clic"], "imageURL": "//www.rts.ch/8159521.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135544", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8135544", "ece-8135528"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nota Bene : Nota Bene - A l'approche de No\u00ebl, le monde avicole s'inqui\u00e8te du virus H5N8", "id": "sound-E317C8B3-70E9-4E99-BE40-EB017E578A66", "durationSec": 112, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le virus H5N8 se propage \u00e0 travers l'Europe via les oiseaux sauvages. Pour pr\u00e9venir les risques de grippe aviaire, la volaille domestique suisse est confin\u00e9e. A l'approche des F\u00eates, le monde avicole tremble, alors que la branche a bien r\u00e9sist\u00e9 au choc du franc fort.\r\n\r\n* * Nota Bene - A l'approche de No\u00ebl, le monde avicole s'inqui\u00e8te du virus H5N8 *** NB, FG.\r\nH5N8. c'est le petit nom du virus qui se propage \u00e0 travers l'Europe. via les oiseaux sauvages. Pour pr\u00e9venir les risques de grippe aviaire. la volaille domestique suisses est confin\u00e9e - d\u00e9cision prise hier par les instances sanitaire de la Conf\u00e9d\u00e9ration. \r\nA l'approche des F\u00eates. \r\nLe monde avicole tremble.\r\nIl serait en effet dommage de tr\u00e9bucher.\r\nDans la derni\u00e8re ligne droite.\r\nAlors que jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent.\r\nLa branche a bien r\u00e9sist\u00e9... au choc du franc fort.\r\nCar contrairement \u00e0 ce que l'on pourrait croire.\r\nCe n'est pas \u00e0 Pacques.\r\nQue la consommation d'oufs atteint son pic.\r\nNon :\r\nC'est \u00e0 No\u00ebl !\r\n*** Les oufs. c'est pour les biscuits ?\r\nPour les biscuits. g\u00e2teaux et autres desserts !\r\nDonc. sans mauvais jeu de mots.\r\nLes producteurs d'oufs et poulets. sont sur les dents !\r\nCar la p\u00e9riode de la fin de l'ann\u00e9e.\r\nC'est \u00ab money-time \u00bb.\r\n*** Traduction : les F\u00eates sont capitales. pour le porte-monnaie des aviculteurs...\r\nLa bonne marche de leurs affaires en d\u00e9pend.\r\nEt pour les \u00e9leveurs d'oies. dindes. et autres chapons.\r\nCertes en nombre confidentiel en Suisse.\r\nEh bien. \r\nSe rater \u00e0 No\u00ebl. \r\nC'est pratiquement perdre toutes ses plumes.\r\nEn effet.\r\nLa branche dite des volailles nobles.\r\nEngrange l'essentiel de ses b\u00e9n\u00e9fices.\r\nPendant les F\u00eates.  \r\nEt pour les producteurs de foie gras.\r\nC'est encore pire .\r\n*** Pourquoi ?\r\nParce que l'an dernier.\r\nL'industrie du foie gras. en majorit\u00e9 fran\u00e7aise.\r\nA d\u00e9j\u00e0 mordu la poussi\u00e8re.\r\n\u00bd milliard d'euros se sont envol\u00e9s.\r\nEt des exploitations ont ferm\u00e9.\r\nD\u00e9cim\u00e9es par la grippe aviaire.\r\n*** Heureusement, on n'en est encore pas l\u00e0 : pour l'instant, la situation est sous contr\u00f4le !\r\nOui. \r\nMais comme le dit la formule consacr\u00e9e.\r\nMalgr\u00e9 les mesures de pr\u00e9vention.\r\nLe risque z\u00e9ro n'existe point.\r\nEt quand la grippe aviaire menace. \r\nC'est toute la fili\u00e8re avicole. \r\nQui tousse. \r\nDu producteur. au distributeur.\r\nCar en cas d'\u00e9pizootie.\r\nIl va falloir revisiter les menus de F\u00eates.\r\nEsp\u00e9rons que la peur et la panique.\r\nNe ruineront pas l'esprit de No\u00ebl.", "alternativeExcerpt": ["Le virus H5N8 se propage \u00e0 travers l\u2019Europe via les oiseaux sauvages. Pour pr\u00e9venir les risques de grippe aviaire, la volaille domestique suisse est confin\u00e9e. A l\u2019approche des F\u00eates, le monde avicole tremble, alors que la branche a bien r\u00e9sist\u00e9 au choc du franc fort.", "Le virus H5N8 se propage \u00e0 travers l\u2019Europe via les oiseaux sauvages. Pour pr\u00e9venir les risques de grippe aviaire, la volaille domestique suisse est confin\u00e9e. A l\u2019approche des F\u00eates, le monde avicole tremble, alors que la branche a bien r\u00e9sist\u00e9 au choc du franc fort.", "Le virus H5N8 se propage \u00e0 travers l\u2019Europe via les oiseaux sauvages. Pour pr\u00e9venir les risques de grippe aviaire, la volaille domestique suisse est confin\u00e9e. A l\u2019approche des F\u00eates, le monde avicole tremble, alors que la branche a bien r\u00e9sist\u00e9 au choc du franc fort."], "alternativeTitle": ["Nota Bene - A l'approche de No\u00ebl, le monde avicole s'inqui\u00e8te du virus H5N8", "Nota Bene - A l'approche de No\u00ebl, le monde avicole s'inqui\u00e8te du virus H5N8 / JDM_2016-11-16T07:26:00_nota-bene", "Nota Bene - A l'approche de No\u00ebl, le monde avicole s'inqui\u00e8te du virus H5N8 / JDM_2016-11-16T07:26:00_nota-bene"], "imageURL": "//www.rts.ch/8168825.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8152701", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8152701", "ece-8152681"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : \"Airportraits\" par Mike Kelley", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D4E7DC20-8FDD-47D6-93A8-F27C43ED21FA", "durationSec": 230, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le coup de g\u00e9nie de Mike Kelley, c'est d'avoir r\u00e9ussi \u00e0 rassembler sur une seule photo une journ\u00e9e enti\u00e8re de trafic a\u00e9rien. De Sao Paulo \u00e0 Amsterdam, de Francfort \u00e0 Tokyo, de Munich \u00e0 Auckland, partout le m\u00eame ciel rempli de carlingues color\u00e9es. \r\n\"Airportraits\", c'est \u00e0 la fois le reflet de la vie d'un a\u00e9roport et une fa\u00e7on tr\u00e8s visuelle de mat\u00e9rialiser le volume du trafic a\u00e9rien.", "alternativeExcerpt": ["Le coup de g\u00e9nie de Mike Kelley, c\u2019est d'avoir r\u00e9ussi \u00e0 rassembler sur une seule photo une journ\u00e9e enti\u00e8re de trafic a\u00e9rien. De Sao Paulo \u00e0 Amsterdam, de Francfort \u00e0 Tokyo, de Munich \u00e0 Auckland, partout le m\u00eame ciel rempli de carlingues color\u00e9es. \n\n\"Airportraits\", c'est \u00e0 la fois le reflet de la vie d'un a\u00e9roport et une fa\u00e7on tr\u00e8s visuelle de mat\u00e9rialiser le volume du trafic a\u00e9rien.", "Le coup de g\u00e9nie de Mike Kelley, c\u2019est d'avoir r\u00e9ussi \u00e0 rassembler sur une seule photo une journ\u00e9e enti\u00e8re de trafic a\u00e9rien. De Sao Paulo \u00e0 Amsterdam, de Francfort \u00e0 Tokyo, de Munich \u00e0 Auckland, partout le m\u00eame ciel rempli de carlingues color\u00e9es. \n\n\"Airportraits\", c'est \u00e0 la fois le reflet de la vie d'un a\u00e9roport et une fa\u00e7on tr\u00e8s visuelle de mat\u00e9rialiser le volume du trafic a\u00e9rien.", "Le coup de g\u00e9nie de Mike Kelley, c\u2019est d'avoir r\u00e9ussi \u00e0 rassembler sur une seule photo une journ\u00e9e enti\u00e8re de trafic a\u00e9rien. De Sao Paulo \u00e0 Amsterdam, de Francfort \u00e0 Tokyo, de Munich \u00e0 Auckland, partout le m\u00eame ciel rempli de carlingues color\u00e9es. \n\n\"Airportraits\", c'est \u00e0 la fois le reflet de la vie d'un a\u00e9roport et une fa\u00e7on tr\u00e8s visuelle de mat\u00e9rialiser le volume du trafic a\u00e9rien."], "alternativeTitle": ["\"Airportraits\" par Mike Kelley", "\"Airportraits\" par Mike Kelley / HAP_2016-11-16T18:10:00_happy-pics", "\"Airportraits\" par Mike Kelley / HAP_2016-11-16T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135495", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8135495", "ece-8135490"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les Etats-Unis vont-ils plonger en r\u00e9cession apr\u00e8s l'\u00e9lection de Donald Trump?", "id": "sound-C11E10DF-82EB-4074-9FF0-FD40E8B6B4A9", "durationSec": 149, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Meyer, Guillaume;Frederik Ducrozet, \u00e9conomiste chez Pictet Wealth Management\r\nLes craintes sont vives parmi les \u00e9conomistes depuis l'\u00e9lection de Donald Trump. Pour l'instant, l'\u00e9conomie am\u00e9ricaine va bien. Les ventes de d\u00e9tail sont \u00e0 la hausse sur les derniers mois, de m\u00eame que les salaires. Interview de Frederik Ducrozet, \u00e9conomiste chez Pictet Wealth Management.\r\n\r\n* * Les Etats-Unis vont-ils plonger en r\u00e9cession apr\u00e8s l'\u00e9lection de Donald Trump? 12h30 Eco US \r\nLes Etats-Unis vont-ils plonger en r\u00e9cession apr\u00e8s l'\u00e9lection de Donald Trump? Les craintes sont vives parmi les \u00e9conomistes depuis une semaine. Pour l'instant en tout cas, l'\u00e9conomie am\u00e9ricaine va bien: c'est ce qui ressort de plusieurs statistiques publi\u00e9es hier. On apprend que les ventes de d\u00e9tail ont acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 sur les derniers mois, de m\u00eame que les salaires. Explications de Frederik Ducrozet, \u00e9conomiste chez Pictet Wealth Management.\r\nDIGAS  \r\nPropos receuillis par Guillaume Meyer.  A noter que le dollar a progress\u00e9 ce matin en r\u00e9action \u00e0 ces chiffres. La monnaie am\u00e9ricaine a atteint son niveau le plus \u00e9lev\u00e9 depuis cinq mois vis-\u00e0-vis du yen.", "alternativeExcerpt": ["Les craintes sont vives parmi les \u00e9conomistes depuis l'\u00e9lection de Donald Trump. Pour l\u2019instant, l\u2019\u00e9conomie am\u00e9ricaine va bien. Les ventes de d\u00e9tail sont \u00e0 la hausse sur les derniers mois, de m\u00eame que les salaires. Interview de Frederik Ducrozet, \u00e9conomiste chez Pictet Wealth Management."], "alternativeTitle": ["Les Etats-Unis vont-ils plonger en r\u00e9cession apr\u00e8s l\u2019\u00e9lection de Donald Trump?  / 12H30_2016-11-16T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 16.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8170162.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8152650", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8152641"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Karma", "source": "siranau", "title": "Karma : Casser les pr\u00e9jug\u00e9s", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8E26A654-79E3-49D2-ADF5-E6267B5BEA7D", "durationSec": 193, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Casser les pr\u00e9jug\u00e9s", "Casser les pr\u00e9jug\u00e9s / NMT_2016-11-16T07:39:15_karma", "Casser les pr\u00e9jug\u00e9s / NMT_2016-11-16T07:39:15_karma"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135547", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7963694.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8135547", "ece-8135532"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Comment convaincre les ind\u00e9cis avant le vote \"pour une sortie programm\u00e9e du nucl\u00e9aire\"?", "id": "sound-1CE5A3DF-148A-4AC5-8932-E64C1F47C08F", "durationSec": 120, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Nordmann, Roger\r\nD\u00e9bat entre Roger Nordmann, conseiller national socialiste vaudois, pr\u00e9sident du groupe socialiste aux Chambres, et Raymond Clottu, conseiller national neuch\u00e2telois UDC.\r\n\r\n* * Comment convaincre les ind\u00e9cis avant le vote \"pour une sortie programm\u00e9e du nucl\u00e9aire\"?  \r\nEt pour d\u00e9battre tout de suite de ces sondages... et de cette campagne qui est entr\u00e9e dans sa derni\u00e8re ligne droite, on accueille deux conseillers nationaux... L'UDC Neuch\u00e2telois Raymond Clottu et le socialiste vaudois Roger Nordmann, bonsoir messieurs!\r\nRoger Nordmann...  Deux sondages. Deux r\u00e9sultats assez diff\u00e9rents. Vous voyez le verre \u00e0 moiti\u00e9 vide ou \u00e0 moiti\u00e9 plein?\r\n-Quoiqu'il en soit, c'est tr\u00e8s serr\u00e9. La cl\u00e9, ce sera de mobiliser les romands?\r\n- Comment expliquer (et \u00e7a appara\u00eet clairement dans les deux sondages) que les Al\u00e9maniques, proches des centrales, sont plus r\u00e9ticents \u00e0 sortir du nucl\u00e9aire?\r\n- Plus les personnes sont form\u00e9es, plus elles veulent sortir du nucl\u00e9aire. Comment vous l'expliquez?\r\nRaymond Clottu...\r\n- Rien n'est jou\u00e9. Mais si c'est oui le 27 novembre? Ce serait une catastrophe pour votre r\u00e9f\u00e9rendum contre la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique en tout cas.\r\n- Vous avez beaucoup jou\u00e9 sur la peur du black-out. Apparemment \u00e7a convainc pas vraiment. Pourquoi?\r\n- Les femmes sont beaucoup plus favorables \u00e0 l'initiative que les hommes. Comment l'expliquez-vous?\r\n- Ce qu'on apprend, c'est que si les sond\u00e9s votaient en fonction de leurs convictions, ils seraient 55% \u00e0 accepter l'initiative. \u00e7a veut dire que les Suisses veulent sortir du nucl\u00e9aire mais qu'ils ne sont pas pr\u00eats \u00e0 accepter une initiative de gauche?", "alternativeExcerpt": ["D\u00e9bat entre Roger Nordmann, conseiller national socialiste vaudois, pr\u00e9sident du groupe socialiste aux Chambres, et Raymond Clottu, conseiller national neuch\u00e2telois UDC."], "alternativeTitle": ["Comment convaincre les ind\u00e9cis avant le vote \"pour une sortie programm\u00e9e du nucl\u00e9aire\"? / FOR_2016-11-16T18:04:00_developpement-3", "Forum du 16.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8171639.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8152667", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "CN UDC NE, Pr\u00e9sident de la section UDC du Locle", "name": "Clottu, Raymond", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8152665"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Charlotte Le Bon : - \"Chicago\", Sufjan Stevens ", "id": "sound-654A6634-CD0A-4E88-BF81-E70DA4EAD68A", "durationSec": 246, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Charlotte Lebon, com\u00e9dienne fran\u00e7aise\r\n- \"Chicago\", Sufjan Stevens \r\n- \"Goodnight Gotham\", Rihanna\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Charlotte Le Bon : - \"Chicago\", Sufjan Stevens  (MP3/16.11/CHARLOTTE LEBON EP3) MP3 CHARLOTTE LE BON - semaine du 14 au 18 NOVEMBRE\r\nLe dernier film de  Jalil Lespert sort ce mercredi sur les \u00e9crans: IRIS. Un thriller dont l'h\u00e9ro\u00efne, IRIS, est interpr\u00e9t\u00e9e par Charlotte LEBON.\r\nLa com\u00e9dienne avait d\u00e9j\u00e0 jou\u00e9 avec cet actreur/r\u00e9alisateur dans le film Yves-St-Laurent.\r\nLorence Milasevic l'a rencontr\u00e9e la semaine pass\u00e9e...\r\nMERCREDI\r\n  MAG 4'17\" ((fin parole 3'42))\r\n-\tSUFJAN STEVENS\u00a0: Chicago\r\n-\tRIHANNA\u00a0: Goodnight Gotham", "alternativeExcerpt": ["- \"Chicago\", Sufjan Stevens - \"Goodnight Gotham\", Rihanna", "- \"Chicago\", Sufjan Stevens \n- \"Goodnight Gotham\", Rihanna", "- \"Chicago\", Sufjan Stevens \n- \"Goodnight Gotham\", Rihanna"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Charlotte Le Bon", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Charlotte Le Bon / JDM_2016-11-16T06:51:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Charlotte Le Bon / JDM_2016-11-16T06:51:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8154531.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8152708", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8152708", "ece-8152687"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Micro-trottoir sur les fast-food [document d'archives]", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1431D990-2B62-4D67-AF43-E0AD08C629BF", "durationSec": 99, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fast food"], "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-11-16T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-11-16T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135510", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8135510", "ece-8135507"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "En Suisse romande, le manque de familles d'accueil peut s'expliquer par des changements soci\u00e9taux : Interview de Christian Fellrath, chef du Service de protection de l'adulte et de la jeunesse de Neuch\u00e2tel et pr\u00e9sident de la Conf\u00e9rence de promotion et de protection de la jeunesse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C0FE35BE-F43F-460C-BC9C-EE5A42831ACD", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 191, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["placement familial", "protection de l'enfance", "p\u00e9nurie", "famille d'accueil", "orphelin"], "excerpt": "Il manquerait actuellement 130 places environ pour recevoir des enfants en attente de placements en Suisse romande. ", "alternativeExcerpt": ["Il manquerait actuellement 130 places environ pour recevoir des enfants en attente de placements en Suisse romande. Interview de Christian Fellrath, chef du Service de protection de l'adulte et de la jeunesse de Neuch\u00e2tel et pr\u00e9sident de la Conf\u00e9rence de promotion et de protection de la jeunesse."], "alternativeTitle": ["Le manque de familles d'accueil peut s'expliquer par des changements soci\u00e9taux / 12H30_2016-11-16T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 16.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8170789.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8152650", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du service de protection de l'adulte et de la jeunesse du canton de Neuch\u00e2tel, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9rence latine de promotion et de protection de la jeunesse", "name": "Fellrath, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8152644"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Ce que nos paiements r\u00e9v\u00e8lent de nous", "id": "sound-CD69769C-BBC4-4D4B-A5EE-AB90F2385FB6", "durationSec": 480, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les transactions financi\u00e8res, achats, factures, cr\u00e9dits et autres repr\u00e9sentent une empreinte unique et extr\u00eamement pr\u00e9cise. Des donn\u00e9es que d\u00e9tiennent les institutions financi\u00e8res qui nous connaissent mieux que nous-m\u00eames. Mais que font-elles de ce big data \u00e0 haute valeur ajout\u00e9e? Pas grand-chose, du moins pas \u00e0 l'ext\u00e9rieur de leurs murs, par contre \u00e0 l'interne, certaines s'en servent pour vous envoyer des offres de partenaires, d'autres pour d\u00e9velopper des outils utiles \u00e0 la gestion de vos avoirs. Et apr\u00e8s?\r\nLa question est pos\u00e9e dans \"On en Parle\" en compagnie d'Antoine Verdon, expert en digitalisation bancaire. Par Henry Buxant.", "alternativeExcerpt": ["Les transactions financi\u00e8res, achats, factures, cr\u00e9dits et autres repr\u00e9sentent une empreinte unique et extr\u00eamement pr\u00e9cise. Des donn\u00e9es que d\u00e9tiennent les institutions financi\u00e8res qui nous connaissent mieux que nous-m\u00eames. Mais que font-elles de ce big data \u00e0 haute valeur ajout\u00e9e? Pas grand-chose, du moins pas \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur de leurs murs, par contre \u00e0 l\u2019interne, certaines s\u2019en servent pour vous envoyer des offres de partenaires, d\u2019autres pour d\u00e9velopper des outils utiles \u00e0 la gestion de vos avoirs. Et apr\u00e8s?\n\nLa question est pos\u00e9e dans \"On en Parle\" en compagnie d\u2019Antoine Verdon, expert en digitalisation bancaire. Par Henry Buxant."], "alternativeTitle": ["Ce que nos paiements r\u00e9v\u00e8lent de nous / OEP_2016-11-16T08:36:45_sequence-3", "On en parle du 16.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135801", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8135794"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "La pression art\u00e9rielle depuis 40 ans", "id": "sound-D7735692-AD38-4D6F-A2A9-27C3E0B8D3CC", "durationSec": 576, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La pression art\u00e9rielle a globalement baiss\u00e9 au cours de ces 40 derni\u00e8res ann\u00e9es dans les pays d\u00e9velopp\u00e9s. C'est une bonne nouvelle, mais pas pour les pays \"en voie de d\u00e9veloppement\" o\u00f9 le ph\u00e9nom\u00e8ne est invers\u00e9. Les d\u00e9tails de cette vaste compilation de pr\u00e8s de 1'500 \u00e9tudes, coordonn\u00e9e par l'Imperial College de Londres, avec Pedro Marques-Vidal, professeur associ\u00e9 \u00e0 la Facult\u00e9 de biologie et m\u00e9decine de l'Universit\u00e9 de Lausanne, invit\u00e9 par Adrien Zerbini.", "alternativeExcerpt": ["La pression art\u00e9rielle a globalement baiss\u00e9 au cours de ces 40 derni\u00e8res ann\u00e9es dans les pays d\u00e9velopp\u00e9s. C'est une bonne nouvelle, mais pas pour les pays \"en voie de d\u00e9veloppement\" o\u00f9 le ph\u00e9nom\u00e8ne est invers\u00e9. Les d\u00e9tails de cette vaste compilation de pr\u00e8s de 1'500 \u00e9tudes, coordonn\u00e9e par l'Imperial College de Londres, avec Pedro Marques-Vidal, professeur associ\u00e9 \u00e0 la Facult\u00e9 de biologie et m\u00e9decine de l'Universit\u00e9 de Lausanne, invit\u00e9 par Adrien Zerbini."], "alternativeTitle": ["La pression art\u00e9rielle depuis 40 ans / CQFD_2016-11-16T10:04:15_actu", "CQFD du 16.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135761", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin Institut universitaire de m\u00e9decine sociale et pr\u00e9ventive", "name": "Marques-Vidal, Pedro", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8135757"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9quation de Donald Trump pour augmenter les d\u00e9penses tout en baissant les imp\u00f4ts", "id": "sound-9596BD72-F497-46F2-B1B6-D95F33F7D6D1", "durationSec": 450, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_NOV2016\r\nDonald Trump pr\u00e9voit de doper la relance par des investissements massifs dans les infrastructures: jusqu'\u00e0 1000 milliards de dollars pour reconstruire les ponts, les autoroutes et les a\u00e9roports. Il veut aussi d\u00e9plafonner les d\u00e9penses militaires et r\u00e9duire les imp\u00f4ts. Interview de C\u00e9dric Tille, professeur d'\u00e9conomie au Graduate Institute \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * L'\u00e9quation de Donald Trump pour augmenter les d\u00e9penses tout en baissant les imp\u00f4ts LANCEMENT 1a / USA | PROG. ECO TRUMP\r\n***Donald Trump a un plan pour l'\u00e9conomie am\u00e9ricaine: il pr\u00e9voit de doper la relance par des investissements massifs dans les infrastructures: jusqu'\u00e0 1000 milliards de dollars pour reconstruire les ponts, les autoroutes, les a\u00e9roports... et certains de ces \u00e9quipements, il faut bien le dire, ont un urgent besoin de r\u00e9fection.\r\nIl veut aussi d\u00e9plafonner les d\u00e9penses militaires et r\u00e9duire les imp\u00f4ts.\r\nBonjour C\u00e9dric Tille !\r\nC\u00e9dric Tille, professeur d'\u00e9conomie au Graduate Institute \u00e0 Gen\u00e8ve, a travaill\u00e9 \u00e0 la R\u00e9serve f\u00e9d\u00e9rale de New York, membre du Conseil de la Banque Nationale Suisse\r\n DIR ST LS\r\nIl y a une semaine, vous \u00e9tiez d\u00e9j\u00e0 dans ce studio mais vous n'aviez rien dit parce que Donald Trump avait commenc\u00e9 son discours juste au moment o\u00f9 vous vous apr\u00eatiez \u00e0 parler... merci d'\u00eatre revenu... et on va essayer de vous faire parler un petit peu plus. Vous allez nous aider \u00e0 comprendre ce plan de Donald Trump pour l'\u00e9conomie.\r\n- D'abord un mot sur la r\u00e9action des march\u00e9s... qui sont descendus juste apr\u00e8s l'\u00e9lection tr\u00e8s bas, puis remont\u00e9s \u00e0 un plus haut historique. Il y a une explication rationnelle \u00e0 \u00e7a ?\r\n- Sur le plan Trump: d\u00e9penser massivement pour les infrastructures, augmenter les d\u00e9penses militaires tout en r\u00e9duisant les imp\u00f4ts... est-ce que c'est une \u00e9quation qui tient ?\r\n\t- la dette des Etats-Unis atteint d\u00e9j\u00e0 18 trillions de dollars (18 mille milliards)... oblig\u00e9 de l'augmenter encore ? Quelles cons\u00e9quences ?\r\n\t- le Center for Tax Policy a calcul\u00e9 que les r\u00e9ductions d'imp\u00f4ts pr\u00e9vues pas Trump feraient augmenter la dette nationale de 80% d'ici 2036 si elles ne sont pas accompagn\u00e9es de r\u00e9ductions massives de d\u00e9penses\r\n\t- masquer les futurs d\u00e9ficits gr\u00e2ce au \"dynamic scoring\" ?\r\n- les R\u00e9publicains le suivraient ? Ils ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s \u00e0 cheval sur la r\u00e9duction des d\u00e9ficits pendant les mandats de Barack Obama, on se souvient du d\u00e9bat, du psychodrame m\u00eame sur le plafonnement de la dette, les \"shutdowns\" du gouvernement f\u00e9d\u00e9ral, etc. Mais l\u00e0... pas de probl\u00e8me ?\r\n\t- faire exploser la dette, aux Etats-Unis, c'est une politique de droite ?\r\n- D\u00e9noncer les trait\u00e9s de libre-\u00e9change pour prot\u00e9ger les emplois aux Etats-Unis: bonne strat\u00e9gie ? Au moins sur le papier ?\r\n\t- avec le Mexique et le Canada ?\r\n- Imposer des tarifs douaniers \u00e0 45% sur les importations chinoises... r\u00e9aliste ?\r\n\t- comment pourrait r\u00e9agir P\u00e9kin ?\r\n=====================================================================================================\r\nPropos de C.Tille au t\u00e9l.\r\nIl a tout de m\u00eame \u00e9t\u00e9 surpris pas la stabilit\u00e9 des march\u00e9s; apr\u00e8s une br\u00e8ve chute, ils sont repartis \u00e0 la hausse.\r\nLes r\u00e9publicains sont des faucons fiscalement surtout quand les d\u00e9mocrates sont au pouvoir. Donc, a priori, pas un probl\u00e8me majeur pour eux d'augmenter la dette.\r\nLes grandes promesses d'infrastrctures: \u00e0 voir si elles se r\u00e9alisent; cela pourrait \u00eatre avant tout cosm\u00e9tique. Par contre, les coupes d'imp\u00f4ts en haut de l'\u00e9chelle pour les plus riches seront concr\u00e9tis\u00e9es. (Et pour C.Tille, c'est du gaspillage)\r\nSur les tarifs douaniers \u00e0 45 pc que Trump promet d'imposer aux importations chinoises, la marge de manoeuvre de P\u00e9kin n'est pas si grande que cela. Les bons du tr\u00e9sor am\u00e9ricain que P\u00e9kin d\u00e9tient en masse sont une arme \u00e0 double tranchant: les vendre en masse et \"casser le prix de la dette am\u00e9ricaine\" n'est pas dans l'int\u00e9r\u00eat des Chinois, qui perdraient bcp d'argent. \r\nEt je lui ai signal\u00e9 le dossir de Fred sur la Silicon Valley; il se r\u00e9jouit d'y r\u00e9agir.", "alternativeExcerpt": ["Donald Trump pr\u00e9voit de doper la relance par des investissements massifs dans les infrastructures: jusqu'\u00e0 1000 milliards de dollars pour reconstruire les ponts, les autoroutes et les a\u00e9roports. Il veut aussi d\u00e9plafonner les d\u00e9penses militaires et r\u00e9duire les imp\u00f4ts. Interview de C\u00e9dric Tille, professeur d'\u00e9conomie au Graduate Institute \u00e0 Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["L'\u00e9quation de Donald Trump pour augmenter les d\u00e9penses tout en baissant les imp\u00f4ts / TUM_2016-11-16T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 16.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8165230.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8152675", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'\u00e9conomie, \u00e9conomiste - HEI - (cf others) (ex-Fed)", "name": "Tille, C\u00e9dric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8152673"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Chanson, \"Les putes de Paris\"", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8AFDFF62-C74F-47C5-81B7-D287D98484CF", "durationSec": 152, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-11-16T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-11-16T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135509", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8135509", "ece-8135506"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La question minute: distance de s\u00e9curit\u00e9 sur l'autoroute", "id": "sound-4EF032BC-5F66-459C-9F80-DABE0053F3F6", "durationSec": 50, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Comment calcule-t-on la distance de s\u00e9curit\u00e9 entre mon v\u00e9hicule et celui qui me pr\u00e9c\u00e8de sur l'autoroute?\r\nLa r\u00e9ponse de Jean-Christophe Sauterel, porte-parole de la police cantonale vaudoise, interrog\u00e9 par Sacha Horovitz.", "alternativeExcerpt": ["Comment calcule-t-on la distance de s\u00e9curit\u00e9 entre mon v\u00e9hicule et celui qui me pr\u00e9c\u00e8de sur l'autoroute?\n\nLa r\u00e9ponse de Jean-Christophe Sauterel, porte-parole de la police cantonale vaudoise, interrog\u00e9 par Sacha Horovitz."], "alternativeTitle": ["La question minute: distance de s\u00e9curit\u00e9 sur l'autoroute / OEP_2016-11-16T08:36:45_sequence-4", "On en parle du 16.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135801", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8135797"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Poussi\u00e8re d'\u00e9toile", "source": "siranau", "title": "Alentejo", "genres": ["Animation"], "id": "sound-93A70FEF-175F-4BAF-8138-D0BDE12C5BC4", "thematicGeographicals": ["Portugal", "Alentejo"], "durationSec": 4855, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique"], "alternativeTitle": ["Poussi\u00e8re d'\u00e9toile du 16.11.2016", "Poussi\u00e8re d'\u00e9toile du 16.11.2016", "Alentejo / PDE_2016-11-16T22:42:00_poussiere-d-etoile", "Alentejo / PDE_2016-11-16T22:42:00_poussiere-d-etoile"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949581.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135412", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8135412", "ece-8135411"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : Une ballade d\u00e9plaisante ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7FE873C9-9422-4031-911F-D0E9EC994810", "thematicGeographicals": ["Mexique"], "durationSec": 126, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maya"], "thematicThemes": ["mythologie"], "alternativeTitle": ["La Grosse Mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-11-16T10:50:00_la-grosse-mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-11-16T10:50:00_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135468", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8135468", "ece-8135459"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Un troupeau dans la ville", "id": "sound-90BF2E47-5ADD-4BBE-A160-D497EDB31AE8", "durationSec": 3359, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Gilles est berger \u00e0 Bagnolet. Il y a 6 ans, apr\u00e8s une formation dans les Pyr\u00e9n\u00e9es, il d\u00e9cide de retourner dans son 93 natal avec ses ch\u00e8vres. C'est l\u00e0 au milieu des barres HLM qu'ils montent sa bergerie. Chaque jour il emm\u00e8ne son troupeau p\u00e2turer dans les friches et entre les immeubles pour le plus grand bonheur des habitants du quartier qui ont adopt\u00e9 la bergerie comme un lieu de vie. \r\nGilles a mont\u00e9 l'association \"Sors de terre\" pour soutenir ses activit\u00e9s p\u00e9dagogiques au cour de la ville. H\u00e9las, comme dans toutes les belles histoires, la fin est annonc\u00e9e.\r\nUn reportage d'Alice Milot r\u00e9alis\u00e9 par Christian Morerod.\r\n\r\n* * Gilles est berger \u00e0 Bagnolet. Il y a 6 ans, apr\u00e8s une formation dans les Pyr\u00e9n\u00e9es, il d\u00e9cide de retourner dans son 93 natal avec ses ch\u00e8vres. C'est l\u00e0 au milieu des barres HLM qu'ils montent sa bergerie. Chaque jour il emm\u00e8ne son troupeau p\u00e2turer dans les friches et entre les immeubles pour le plus grand bonheur des habitants du quartier qui ont adopt\u00e9 la bergerie comme un lieu de vie. \r\nGilles a mont\u00e9 l'association \"Sors de terre\" pour soutenir ses activit\u00e9s p\u00e9dagogiques au cour de la ville. H\u00e9las, comme dans toutes les belles histoires, la fin est annonc\u00e9e.\r\nUn reportage d'Alice Milot r\u00e9alis\u00e9 par Christian Morerod.", "alternativeTitle": ["D\u00e9tours du 16.11.2016", "Un troupeau dans la ville / DET_2016-11-16T15:04:15_detours", "D\u00e9tours du 16.11.2016", "Un troupeau dans la ville / DET_2016-11-16T15:04:15_detours"], "alternativeExcerpt": ["Gilles est berger \u00e0 Bagnolet. Il y a 6 ans, apr\u00e8s une formation dans les Pyr\u00e9n\u00e9es, il d\u00e9cide de retourner dans son 93 natal avec ses ch\u00e8vres. C\u2019est l\u00e0 au milieu des barres HLM qu\u2019ils montent sa bergerie. Chaque jour il emm\u00e8ne son troupeau p\u00e2turer dans les friches et entre les immeubles pour le plus grand bonheur des habitants du quartier qui ont adopt\u00e9 la bergerie comme un lieu de vie. \n\nGilles a mont\u00e9 l\u2019association \"Sors de terre\" pour soutenir ses activit\u00e9s p\u00e9dagogiques au c\u0153ur de la ville. H\u00e9las, comme dans toutes les belles histoires, la fin est annonc\u00e9e.\n \nUn reportage d\u2019Alice Milot r\u00e9alis\u00e9 par Christian Morerod.", "Gilles est berger \u00e0 Bagnolet. Il y a 6 ans, apr\u00e8s une formation dans les Pyr\u00e9n\u00e9es, il d\u00e9cide de retourner dans son 93 natal avec ses ch\u00e8vres. C\u2019est l\u00e0 au milieu des barres HLM qu\u2019ils montent sa bergerie. Chaque jour il emm\u00e8ne son troupeau p\u00e2turer dans les friches et entre les immeubles pour le plus grand bonheur des habitants du quartier qui ont adopt\u00e9 la bergerie comme un lieu de vie. \n\nGilles a mont\u00e9 l\u2019association \"Sors de terre\" pour soutenir ses activit\u00e9s p\u00e9dagogiques au c\u0153ur de la ville. H\u00e9las, comme dans toutes les belles histoires, la fin est annonc\u00e9e.\n \nUn reportage d\u2019Alice Milot r\u00e9alis\u00e9 par Christian Morerod."], "imageURL": "//www.rts.ch/8154608.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135714", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Milot, Alice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8135714", "ece-8135713"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Les relations internationales (3/5) : Rencontre avec Thierry Garcin", "id": "sound-676B6D3C-C76C-49E0-A4FE-D49C172328A1", "durationSec": 3396, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Rencontre avec Thierry Garcin\r\nNous recevons Thierry Garcin, producteur d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 France-Culture (\"Les Enjeux internationaux\"), docteur en science politique, chercheur associ\u00e9 \u00e0 Paris-Descartes (\u00c9cole doctorale), ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 HEC et conf\u00e9rencier \u00e0 l'ENA. Il est l'auteur de \"Les Grandes Questions internationales\" (Paris, \u00e9d. Economica, 2e \u00e9d., 2009).\r\n\r\n* * Nous recevons Thierry Garcin, producteur d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 France-Culture (\"Les Enjeux internationaux\"), docteur en science politique, chercheur associ\u00e9 \u00e0 Paris-Descartes (\u00c9cole doctorale), ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 HEC et conf\u00e9rencier \u00e0 l'ENA. Il est l'auteur de \" Les Grandes Questions internationales \" (Paris, \u00e9d. Economica, 2e \u00e9d., 2009).", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 16.11.2016", "Histoire vivante du 16.11.2016", "Les relations internationales (3/5) / HV_2016-11-16T20:03:45_histoire-vivante", "Les relations internationales (3/5) / HV_2016-11-16T20:03:45_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Rencontre avec Thierry Garcin\nNous recevons Thierry Garcin, producteur d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 France-Culture (\"Les Enjeux internationaux\"), docteur en science politique, chercheur associ\u00e9 \u00e0 Paris-Descartes (\u00c9cole doctorale), ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 HEC et conf\u00e9rencier \u00e0 l'ENA. Il est l'auteur de \"Les Grandes Questions internationales\" (Paris, \u00e9d. Economica, 2e \u00e9d., 2009).", "Rencontre avec Thierry Garcin\nNous recevons Thierry Garcin, producteur d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 France-Culture (\"Les Enjeux internationaux\"), docteur en science politique, chercheur associ\u00e9 \u00e0 Paris-Descartes (\u00c9cole doctorale), ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 HEC et conf\u00e9rencier \u00e0 l'ENA. Il est l'auteur de \"Les Grandes Questions internationales\" (Paris, \u00e9d. Economica, 2e \u00e9d., 2009)."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135735", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8135735", "ece-8135734"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Sport matin - Le sport anglais dans le flou", "id": "sound-73F968A2-FB2B-4A68-B20B-9224950D3C39", "durationSec": 285, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Thierry Terret, recteur de l'Acad\u00e9mie de Nantes, historien du sport\r\nLe Brexit pourrait avoir des cons\u00e9quences importantes sur le sport anglais. Le vote a remis au jour les vell\u00e9it\u00e9s ind\u00e9pendantes anglaises, britanniques, m\u00eame si toutes les r\u00e9gions sur l'\u00eele n'ont pas vot\u00e9 pareil. Cette volont\u00e9 d'ind\u00e9pendance se constate tr\u00e8s fortement en sport.\r\n\r\n* * Sport matin - Le sport anglais dans le flou (JDM Sports Matin) \r\n(SPORT MATIN/16.11/ L'ANGLETERRE DU SPORT DANS LE FLOU) CHRONIQUE ENREGISTREE, JINGLE INCLU\r\n  MAG 4'38\" \r\n((On va traverser la manche et vous retrouver \u00e0 Londres, Bernardin Allemann, bonjour. Vous suivez le Masters de tennis. Londres et l'Angleterre, plaque tournante du sport. Et qui, avec le Brexit, s'interroge...\r\nLe Brexit, on le verra tout \u00e0 l'heure, pourrait avoir des cons\u00e9quences importantes sur le sport anglais. Le vote du Brexit a remis au jour les v\u00e9ll\u00e9it\u00e9s ind\u00e9pendantes anglaises, britanniques, m\u00eame si tout les r\u00e9gions sur l'\u00eele n'a pas vot\u00e9 pareil.L'Ecosse d'Andy Murray a vot\u00e9 contre la sortie de l'Union europ\u00e9enne. Cette volont\u00e9 d'ind\u00e9pendance, de rejet de l'Europe, se constate tr\u00e8s fortement en sport. Depuis longtemps.\r\nL'Angleterre a d'ailleurs invent\u00e9 plusieurs sports...\r\nLe football, le rugby, le criquet. Elle a d'ailleurs export\u00e9 ces sports ailleurs dans le monde. En rugby, ses adversaires sont l'Australie, la NZ, l'Afrique du Sud, l'Argentine. En europe continentale, il n'y a que la France. Le criquet, en Europe continentale, rien. donc l\u00e0 aussi, les Anglais sont tourn\u00e9s vers d'autres r\u00e9gions du monde. Cela est tellement clair quand on lit les pages sports des journaux anglais. \r\nIl reste peut-\u00eatre le football. Mais l\u00e0 aussi, les Anglais aiment montrer leur ind\u00e9pendance. On l'a vu encore r\u00e9cemment lors d'un conflit avec la FIFA...\r\nOui, les fameux poppies, les coquelicots que portent les gens sur leurs v\u00eatements d\u00e9but novembre en m\u00e9moire des morts \u00e0 la guerre, des v\u00e9t\u00e9rans. L'Angleterre a jou\u00e9 contre l'Ecosse vendredi, la FIFA refusait que les jouers portent des poppies, message trop politque, Anglais et Ecossais n'ont pas obtemp\u00e9r\u00e9, m\u00eame Teresa May est intervenue. C'est un \u00e9pisode mais tr\u00e8s symbolique. Ecoutez Thierry Terret, il est recteur de l'Acad\u00e9mie de Nantes, historien du sport. Il fait remonter cette m\u00e9fiance sportive de l'Anlgeterre envers l'Europe continentale et les institutions cr\u00e9es par l'Europe au XIX\u00e8me si\u00e8cle, quand l'europe continentale a voulu quitter la mode du sport hygi\u00e9nique des soci\u00e9t\u00e9s de gym pour un sport de comp\u00e9tition \u00e0 l'anglaise...\r\nSON\r\nSimon, pour \u00eatre cr\u00e9dible dans Sport Matin, on va le faire en anglais d\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent.\r\nD\u00e9sormais, la Grande-Bretagne sortira de l'Europe. Quelles cons\u00e9quences pour le sport britannique...\r\n- deux cons\u00e9quences. La premi\u00e8re sur le football anglais, tr\u00e8s fier de sa richissime premik\u00e8re ligue, qui se vend dans le monde entier gr\u00e2ce aux stars, notamment non anglaises qui s'y pressent. Qu'adviendra-t-il de la libre circulation des personnes, que ce soit des joueurs europ\u00e9ens ou alors non -europ\u00e9ens, qui b\u00e9n\u00e9ficiaient des accords entre l'Union europ\u00e9enne et le reste du monde. Donc l\u00e0 c'est le prestige de la Ligue qui pourrait en p\u00e2tir, m\u00eame si il n'y aucune certitude pour l'instant.\r\nEt la deuxi\u00e8me cons\u00e9quence?\r\nElle touchera l'ensemble du sport britannique, sports d'\u00e9quipe, ou individuels, comme le tennis qui a bcp investit dans la formation. Explications Thierry Terret...\r\nSON\r\nLes investissements qui avaient notamment pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 les Jeux de Londres en 2012. M\u00eame si le sport r\u00e9pond souvent \u00e0 ses propres r\u00e8gles, il n'\u00e9chappera pas aux cons\u00e9quences globales du   Brexit. Reste \u00e0 savoir ce que seront r\u00e9ellement ces cons\u00e9quences.))", "alternativeExcerpt": ["Le Brexit pourrait avoir des cons\u00e9quences importantes sur le sport anglais. Le vote a remis au jour les vell\u00e9it\u00e9s ind\u00e9pendantes anglaises, britanniques, m\u00eame si toutes les r\u00e9gions sur l'\u00eele n'ont pas vot\u00e9 pareil. Cette volont\u00e9 d'ind\u00e9pendance se constate tr\u00e8s fortement en sport.", "Le Brexit pourrait avoir des cons\u00e9quences importantes sur le sport anglais. Le vote a remis au jour les vell\u00e9it\u00e9s ind\u00e9pendantes anglaises, britanniques, m\u00eame si toutes les r\u00e9gions sur l'\u00eele n'ont pas vot\u00e9 pareil. Cette volont\u00e9 d'ind\u00e9pendance se constate tr\u00e8s fortement en sport.", "Le Brexit pourrait avoir des cons\u00e9quences importantes sur le sport anglais. Le vote a remis au jour les vell\u00e9it\u00e9s ind\u00e9pendantes anglaises, britanniques, m\u00eame si toutes les r\u00e9gions sur l'\u00eele n'ont pas vot\u00e9 pareil. Cette volont\u00e9 d'ind\u00e9pendance se constate tr\u00e8s fortement en sport."], "alternativeTitle": ["Sport matin - Le sport anglais dans le flou", "Sport matin - Le sport anglais dans le flou / JDM_2016-11-16T06:36:00_sport-matin", "Sport matin - Le sport anglais dans le flou / JDM_2016-11-16T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/7984643.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8152713", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8152713", "ece-8152695"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Acheter un billet pour le Masters de Londres, un pari risqu\u00e9", "id": "sound-AF0BBA4D-EAF8-43CB-AA0A-99A58889B08A", "durationSec": 94, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En tennis, le Masters de Londres a d\u00e9j\u00e0 v\u00e9cu trois journ\u00e9es. La comp\u00e9tition est un succ\u00e8s commercial et les spectateurs r\u00e9pondent pr\u00e9sents, car venir au Masters, c'est l'assurance de voir les meilleurs joueurs du monde, avec parfois du grand spectacle, mais pas toujours.\r\n\r\n* * Acheter un billet pour le Masters de Londres, un pari risqu\u00e9 12h30 Tennis\r\nEn tennis, le Masters de Londres a d\u00e9j\u00e0 v\u00e9cu trois journ\u00e9es. La comp\u00e9tition est un succ\u00e8s commercial et les spectateurs r\u00e9pondent pr\u00e9sents. Car venir au Masters, c'est l'assurance de voir les meilleurs joueurs du monde. Avec parfois du grand spectacle, comme hier soir entre Djokovic et Raonic. Mais pas toujours. Londres, Bernardin Allemann...\r\nLes spectateurs viennent au Masters pour voir des stars jouer. Stars le mot est tout de m\u00eame un peu fort, les vraies stars du tennis se comptent sur les doigts d'une main. Sans vouloir offenser Thiem, Monfils ou Cilic, ils ne sont pas \u00e0 placer sur la m\u00eame ligne que les Murray ou Djokovic. Mais venir au masters, c'est ausis prendre des risques. La programmation n'est pas connue d'avance, les r\u00e9sultats dictent les affiches, mais \u00e9galement les t\u00e9l\u00e9visions. Et surotut, les matchs ne tiennent pas toujours leurs promesses. Et avec un billet, il n'y a qu'un match, celui de l'apr\u00e8s-midi ou du soir. Un match de simple s'entend, car un double est \u00e9galement \u00e0 l'affiche, mais disons que ce n'est pas tout \u00e0 fait le m\u00eame sport. Bref, cette ann\u00e9e, les spectateurs ne peuvent pas s'estimer trop d\u00e9\u00e7u m\u00eame si bcp de matchs ont \u00e9t\u00e9 assez pauvres. Ceux de 2014 \u00e9taient par contre vraiment \u00e0 plaindre. Tenez, les r\u00e9sultats des matchs d'un groupe. Dans l'ordre: 6-1, 6-1,  6-1, 6-1  6-3, 6-1 6-3, 6-0 6-2, 6-2. Il avait fallu attendre le dernier match pour que Wawrinka et Cilic se livrent un vrai combat en 3 sets. . pauvres spectatuers, deux matchs n'avait m\u00ea pas atteint l'heure de jeu. A minimum 40 francs le billet, pour peu que vous ayez invit\u00e9 toute la famille, sur un jour de cong\u00e9, \u00e7a fiat cher la minute. Enfin, des  minutes, ily  aen avait eu, car la finale n'avait m\u00eame pas eu lieu, Federer ayant d\u00e9clar\u00e9 forfait. Les spectateurs de tennis ont parfois bien du m\u00e9rite. Ba, RTSSport, Londres.\r\n15h le masters se poursuit avec la rencontre entre Andy Murray face \u00e0 Kei Nishikori. Puis Stan Wavrinka - Marin Cillic.", "alternativeExcerpt": ["En tennis, le Masters de Londres a d\u00e9j\u00e0 v\u00e9cu trois journ\u00e9es. La comp\u00e9tition est un succ\u00e8s commercial et les spectateurs r\u00e9pondent pr\u00e9sents, car venir au Masters, c'est l'assurance de voir les meilleurs joueurs du monde, avec parfois du grand spectacle, mais pas toujours."], "alternativeTitle": ["Acheter un billet pour le Masters de Londres, un pari risqu\u00e9 / 12H30_2016-11-16T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 16.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8170696.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8152650", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8152637"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics2 : \"Why the Long Play Face\" par Steven Lear", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2DA6D0A6-6CE0-471E-BEC4-D17D25113C59", "durationSec": 245, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pour son projet \"Why The Long Play Face\", l'artiste Steven Lear utilise le principe du mashup pour int\u00e9grer des figures de la pop culture sur des pochettes d'albums c\u00e9l\u00e8bres. \r\nLes personnages qu'il y int\u00e8gre le plus souvent sont ceux de la saga Star Wars, ou quand la force est partout, m\u00eame chez les stars de la pop!", "alternativeExcerpt": ["Pour son projet \"Why The Long Play Face\", l'artiste Steven Lear utilise le principe du mashup pour int\u00e9grer des figures de la pop culture sur des pochettes d'albums c\u00e9l\u00e8bres. \n\nLes personnages qu'il y int\u00e8gre le plus souvent sont ceux de la saga Star Wars, ou quand la force est partout, m\u00eame chez les stars de la pop!", "Pour son projet \"Why The Long Play Face\", l'artiste Steven Lear utilise le principe du mashup pour int\u00e9grer des figures de la pop culture sur des pochettes d'albums c\u00e9l\u00e8bres. \n\nLes personnages qu'il y int\u00e8gre le plus souvent sont ceux de la saga Star Wars, ou quand la force est partout, m\u00eame chez les stars de la pop!", "Pour son projet \"Why The Long Play Face\", l'artiste Steven Lear utilise le principe du mashup pour int\u00e9grer des figures de la pop culture sur des pochettes d'albums c\u00e9l\u00e8bres. \n\nLes personnages qu'il y int\u00e8gre le plus souvent sont ceux de la saga Star Wars, ou quand la force est partout, m\u00eame chez les stars de la pop!"], "alternativeTitle": ["\"Why the Long Play Face\" par Steven Lear", "\"Why the Long Play Face\" par Steven Lear / HAP_2016-11-16T18:40:00_happy-pics", "\"Why the Long Play Face\" par Steven Lear / HAP_2016-11-16T18:40:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135491", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8135491", "ece-8135486"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "La civilisation du rire", "id": "sound-A342A7AB-90CB-44D5-BB85-D709B5A5D9D4", "durationSec": 1549, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le rire est \u00e0 la mode, mais ses formes sont multiples : de quoi parle-t-on vraiment quand on parle du rire? Que dit-il de nous et de notre soci\u00e9t\u00e9? Quelle est sa fonction chez l'\u00eatre humain? Alain Vaillant, professeur de litt\u00e9rature fran\u00e7aise \u00e0 l'universit\u00e9 Paris-Ouest, a fait le tour de la question dans son ouvrage \"La civilisation du rire\" (CNRS \u00e9ditions) et \u00e9voque pour nous l'importance capitale du rire.\r\n\r\n* * Le rire est \u00e0 la mode, mais ses formes sont multiples : de quoi parle-t-on vraiment quand on parle du rire? Que dit-il de nous et de notre soci\u00e9t\u00e9? Quelle est sa fonction chez l'\u00eatre humain? Alain Vaillant, professeur de litt\u00e9rature fran\u00e7aise \u00e0 l'universit\u00e9 Paris-Ouest, a fait le tour de la question dans son ouvrage \"La civilisation du rire\" (CNRS \u00e9ditions) et \u00e9voque pour nous l'importance capitale du rire.", "alternativeTitle": ["Tribu du 16.11.2016", "La civilisation du rire / TRI_2016-11-16T11:04:15_tribu", "Tribu du 16.11.2016", "La civilisation du rire / TRI_2016-11-16T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Le rire est \u00e0 la mode, mais ses formes sont multiples : de quoi parle-t-on vraiment quand on parle du rire? Que dit-il de nous et de notre soci\u00e9t\u00e9? Quelle est sa fonction chez l\u02b9\u00eatre humain? Alain Vaillant, professeur de litt\u00e9rature fran\u00e7aise \u00e0 l\u02b9universit\u00e9 Paris-Ouest, a fait le tour de la question dans son ouvrage \"La civilisation du rire\" (CNRS \u00e9ditions) et \u00e9voque pour nous l\u02b9importance capitale du rire.", "Le rire est \u00e0 la mode, mais ses formes sont multiples : de quoi parle-t-on vraiment quand on parle du rire? Que dit-il de nous et de notre soci\u00e9t\u00e9? Quelle est sa fonction chez l\u02b9\u00eatre humain? Alain Vaillant, professeur de litt\u00e9rature fran\u00e7aise \u00e0 l\u02b9universit\u00e9 Paris-Ouest, a fait le tour de la question dans son ouvrage \"La civilisation du rire\" (CNRS \u00e9ditions) et \u00e9voque pour nous l\u02b9importance capitale du rire."], "imageURL": "//www.rts.ch/8154391.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135729", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature fran\u00e7aise \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris-Ouest, Auteur de \"La civilisation du rire\"", "name": "Vaillant, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8135729", "ece-8135728"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "La charit\u00e9!", "id": "sound-81F388A6-C97C-4EB1-A773-D59E131BCA75", "durationSec": 3373, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un conte ancien dans lequel un homme croit donner un sou \u00e0 un pauvre alors qu'il s'agit d'un millionnaire.\r\n\"La vieille aval\u00e9e par la pierre\", du livre \"Histoires r\u00e9v\u00ear\u00e9es\", de Mia Couto, ed. Chandeigne.\r\n\"Les 5 aubaines de la vie\", de Mark Twain,du livre \"18 tr\u00e8s courtes nouvelles anglaises et am\u00e9ricaines\", ed.Pocket.\r\n\r\n* * -Un conte ancien dans lequel un homme croit donner un sou \u00e0 un pauvre alors qu'il s'agit d'un millionnaire.-\"\"La vieille aval\u00e9e par la pierre\", du livre \"Histoires r\u00e9v\u00ear\u00e9es\", de Mia Couto, ed. Chandeigne.-\"Les 5 aubaines de la vie\", de Mark Twain,du livre \"18 tr\u00e8s courtes nouvelles anglaises et am\u00e9ricaines\", ed.Pocket.", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 16.11.2016", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 16.11.2016", "La charit\u00e9! / REVE_2016-11-16T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "La charit\u00e9! / REVE_2016-11-16T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197806.image", "alternativeExcerpt": ["Un conte ancien dans lequel un homme croit donner un sou \u00e0 un pauvre alors qu'il s'agit d'un millionnaire.\n\n\"La vieille aval\u00e9e par la pierre\", du livre \"Histoires r\u00e9v\u00ear\u00e9es\", de Mia Couto, ed. Chandeigne.\n\n\"Les 5 aubaines de la vie\", de Mark Twain,du livre \"18 tr\u00e8s courtes nouvelles anglaises et am\u00e9ricaines\", ed.Pocket.", "Un conte ancien dans lequel un homme croit donner un sou \u00e0 un pauvre alors qu'il s'agit d'un millionnaire.\n\n\"La vieille aval\u00e9e par la pierre\", du livre \"Histoires r\u00e9v\u00ear\u00e9es\", de Mia Couto, ed. Chandeigne.\n\n\"Les 5 aubaines de la vie\", de Mark Twain,du livre \"18 tr\u00e8s courtes nouvelles anglaises et am\u00e9ricaines\", ed.Pocket."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135764", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8135764", "ece-8135763"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Association Lampe de l'espoir", "id": "sound-345B5622-6DE3-40A4-ADDA-F549D7DC9037", "durationSec": 180, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nFours, t\u00e9l\u00e9visions, t\u00e9l\u00e9phones, machines \u00e0 laver, ordinateurs, luminaires, appareils \u00e9lectrom\u00e9nagers divers.nous ne nous en rendons certainement plus compte tellement cela nous para\u00eet normal mais nous avons tendance \u00e0 oublier qu'au jour d'aujourd'hui, 1,3 milliard de personnes sur la plan\u00e8te n'ont aucun acc\u00e8s \u00e0 l'\u00e9lectricit\u00e9. Au Cambodge, seulement 32% de la population avait acc\u00e8s \u00e0 l'\u00e9lectricit\u00e9 en 2012. \r\nEtant \u00e9lectronicien depuis 40 ans et travaillant dans la recherche et le d\u00e9veloppement, Hai Suy Hung a toujours cr\u00e9\u00e9 des circuits \u00e9lectroniques, du plus simple au plus compliqu\u00e9. Interpell\u00e9 un soir de 2011 par un reportage TV sur les conditions de vie de son pays dans lequel il ne s'\u00e9tait plus rendu depuis son d\u00e9part en 1974, il a alors envisag\u00e9 la cr\u00e9ation d'un kit solaire qui comprend un panneau solaire, un r\u00e9gulateur de charges, deux lampes LED, une batterie, ainsi qu'un m\u00e2t de 3m qui sert de support. Ce kit permet d'offrir de l'\u00e9lectricit\u00e9 aux habitants les plus d\u00e9munis qui peuvent ainsi disposer d'un \u00e9clairage correct en particulier pour le travail scolaire des enfants et certaines commodit\u00e9s (radio, ventilateur, pompe \u00e0 eau etc). \r\nDemande: Des multim\u00e8tres digitaux/Des postes de soudure/Un oscilloscope digital (de 20 ou 50 MHz, double trace)/Deux alimentations de labo 30V 5A/Des rouleaux d'\u00e9tain/Des rouleaux de tresse \u00e0 dessouder/Des loupes \u00e0 LED pour des travaux de pr\u00e9cision/Des pinces plates et des pinces coupantes/Un fr\u00e9quencem\u00e8tre/Un g\u00e9n\u00e9rateur de fr\u00e9quence/Des b\u00e9n\u00e9voles pour promouvoir les projets de cette association (recherche de fonds etc)\r\n\r\n* * Fours, t\u00e9l\u00e9visions, t\u00e9l\u00e9phones, machines \u00e0 laver, ordinateurs, luminaires, appareils \u00e9lectrom\u00e9nagers divers.nous ne nous en rendons certainement plus compte tellement cela nous para\u00eet normal mais nous avons tendance \u00e0 oublier qu'au jour d'aujourd'hui, 1,3 milliard de personnes sur la plan\u00e8te n'ont aucun acc\u00e8s \u00e0 l'\u00e9lectricit\u00e9. Au Cambodge, seulement 32% de la population avait acc\u00e8s \u00e0 l'\u00e9lectricit\u00e9 en 2012. \r\nEtant \u00e9lectronicien depuis 40 ans et travaillant dans la recherche et le d\u00e9veloppement, Hai Suy Hung a toujours cr\u00e9\u00e9 des circuits \u00e9lectroniques, du plus simple au plus compliqu\u00e9. Interpell\u00e9 un soir de 2011 par un reportage TV sur les conditions de vie de son pays dans lequel il ne s'\u00e9tait plus rendu depuis son d\u00e9part en 1974, il a alors envisag\u00e9 la cr\u00e9ation d'un kit solaire qui comprend un panneau solaire, un r\u00e9gulateur de charges, deux lampes LED, une batterie, ainsi qu'un m\u00e2t de 3m qui sert de support. Ce kit permet d'offrir de l'\u00e9lectricit\u00e9 aux habitants les plus d\u00e9munis qui peuvent ainsi disposer d'un \u00e9clairage correct en particulier pour le travail scolaire des enfants et certaines commodit\u00e9s (radio, ventilateur, pompe \u00e0 eau etc). \r\nDemande: Des multim\u00e8tres digitaux/Des postes de soudure/Un oscilloscope digital (de 20 ou 50 MHz, double trace)/Deux alimentations de labo 30V 5A/Des rouleaux d'\u00e9tain/Des rouleaux de tresse \u00e0 dessouder/Des loupes \u00e0 LED pour des travaux de pr\u00e9cision/Des pinces plates et des pinces coupantes/Un fr\u00e9quencem\u00e8tre/Un g\u00e9n\u00e9rateur de fr\u00e9quence/Des b\u00e9n\u00e9voles pour promouvoir les projets de cette association (recherche de fonds etc)", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 16.11.2016", "Association Lampe de l'espoir / CPT_2016-11-16T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 16.11.2016", "Association Lampe de l'espoir / CPT_2016-11-16T09:29:00_chacun-pour-tous"], "alternativeExcerpt": ["Fours, t\u00e9l\u00e9visions, t\u00e9l\u00e9phones, machines \u00e0 laver, ordinateurs, luminaires, appareils \u00e9lectrom\u00e9nagers divers\u2026nous ne nous en rendons certainement plus compte tellement cela nous para\u00eet normal mais nous avons tendance \u00e0 oublier qu\u2019au jour d\u2019aujourd\u2019hui, 1,3 milliard de personnes sur la plan\u00e8te n\u2019ont aucun acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9lectricit\u00e9. Au Cambodge, seulement 32% de la population avait acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 en 2012. \nEtant \u00e9lectronicien depuis 40 ans et travaillant dans la recherche et le d\u00e9veloppement, Hai Suy Hung a toujours cr\u00e9\u00e9 des circuits \u00e9lectroniques, du plus simple au plus compliqu\u00e9. Interpell\u00e9 un soir de 2011 par un reportage TV sur les conditions de vie de son pays dans lequel il ne s\u2019\u00e9tait plus rendu depuis son d\u00e9part en 1974, il a alors envisag\u00e9 la cr\u00e9ation d\u2019un kit solaire qui comprend un panneau solaire, un r\u00e9gulateur de charges, deux lampes LED, une batterie, ainsi qu\u2019un m\u00e2t de 3m qui sert de support. Ce kit permet d\u2019offrir de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 aux habitants les plus d\u00e9munis qui peuvent ainsi disposer d\u2019un \u00e9clairage correct en particulier pour le travail scolaire des enfants et certaines commodit\u00e9s (radio, ventilateur, pompe \u00e0 eau etc). \nDemande: Des multim\u00e8tres digitaux/Des postes de soudure/Un oscilloscope digital (de 20 ou 50 MHz, double trace)/Deux alimentations de labo 30V 5A/Des rouleaux d\u2019\u00e9tain/Des rouleaux de tresse \u00e0 dessouder/Des loupes \u00e0 LED pour des travaux de pr\u00e9cision/Des pinces plates et des pinces coupantes/Un fr\u00e9quencem\u00e8tre/Un g\u00e9n\u00e9rateur de fr\u00e9quence/Des b\u00e9n\u00e9voles pour promouvoir les projets de cette association (recherche de fonds etc)", "Fours, t\u00e9l\u00e9visions, t\u00e9l\u00e9phones, machines \u00e0 laver, ordinateurs, luminaires, appareils \u00e9lectrom\u00e9nagers divers\u2026nous ne nous en rendons certainement plus compte tellement cela nous para\u00eet normal mais nous avons tendance \u00e0 oublier qu\u2019au jour d\u2019aujourd\u2019hui, 1,3 milliard de personnes sur la plan\u00e8te n\u2019ont aucun acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9lectricit\u00e9. Au Cambodge, seulement 32% de la population avait acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 en 2012. \nEtant \u00e9lectronicien depuis 40 ans et travaillant dans la recherche et le d\u00e9veloppement, Hai Suy Hung a toujours cr\u00e9\u00e9 des circuits \u00e9lectroniques, du plus simple au plus compliqu\u00e9. Interpell\u00e9 un soir de 2011 par un reportage TV sur les conditions de vie de son pays dans lequel il ne s\u2019\u00e9tait plus rendu depuis son d\u00e9part en 1974, il a alors envisag\u00e9 la cr\u00e9ation d\u2019un kit solaire qui comprend un panneau solaire, un r\u00e9gulateur de charges, deux lampes LED, une batterie, ainsi qu\u2019un m\u00e2t de 3m qui sert de support. Ce kit permet d\u2019offrir de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 aux habitants les plus d\u00e9munis qui peuvent ainsi disposer d\u2019un \u00e9clairage correct en particulier pour le travail scolaire des enfants et certaines commodit\u00e9s (radio, ventilateur, pompe \u00e0 eau etc). \nDemande: Des multim\u00e8tres digitaux/Des postes de soudure/Un oscilloscope digital (de 20 ou 50 MHz, double trace)/Deux alimentations de labo 30V 5A/Des rouleaux d\u2019\u00e9tain/Des rouleaux de tresse \u00e0 dessouder/Des loupes \u00e0 LED pour des travaux de pr\u00e9cision/Des pinces plates et des pinces coupantes/Un fr\u00e9quencem\u00e8tre/Un g\u00e9n\u00e9rateur de fr\u00e9quence/Des b\u00e9n\u00e9voles pour promouvoir les projets de cette association (recherche de fonds etc)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135741", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8135741", "ece-8135740"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le prince Harry furieux du traitement r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 sa petite amie dans la presse populaire", "id": "sound-D7B0F3F2-467D-45CC-AE67-E1E0B5533CBF", "durationSec": 212, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le prince Harry a l'habitude du devant de la sc\u00e8ne m\u00e9diatique. R\u00e9put\u00e9 pour \u00eatre un joyeux f\u00eatard, il a vu quelques-unes de ses frasques immortalis\u00e9es dans la presse populaire. Mais Harry n'a pas appr\u00e9ci\u00e9 la mani\u00e8re dont elle a trait\u00e9 son idylle avec l'actrice am\u00e9ricaine Meghan Markle.\r\n\r\n* * Le prince Harry furieux du traitement r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 sa petite amie dans la presse populaire LANCEMENT 3 / PRINCE HARRY ET MEGHAN MARKLE\r\n***Le Prince Harry, cinqui\u00e8me dans l'ordre de succession au tr\u00f4ne britannique, a l'habitude du devant de la sc\u00e8ne m\u00e9diatique... le fr\u00e8re de William, r\u00e9put\u00e9 pour \u00eatre un joyeux f\u00eatard, a vu quelque unes de ses frasques immortalis\u00e9s dans la presse populaire.\r\nMais quand celle-ci s'en est prise \u00e0 sa petite amie, alors il s'est f\u00e2ch\u00e9 tr\u00e8s fort.\r\nCatherine Ilic, vous \u00eates notre correspondante \u00e0 Londres: Harry n'a pas appr\u00e9ci\u00e9 la mani\u00e8re dont les journaux ont trait\u00e9 son idylle avec Meghan Markle, l'actrice am\u00e9ricaine, connue pour son r\u00f4le dans la s\u00e9rie \u00abSuits\u00bb.\r\n DIGAS 3'00''\r\nNon il est m\u00eame furieux.\r\nLa relation \u00e9tait jusqu'\u00e0 la semaine derni\u00e8re secr\u00e8te, mais depuis quelque temps la rumeur d'une relation agitait les tablo\u00efds et avec leur sens de la mesure habituelle, ils se sont bien \u00e9videmment jet\u00e9s sur cette histoire comme une meute de chiens sur un os,\r\nen ne se privant pas de publier des images de sc\u00e8nes de film tourn\u00e9es par Meghan l\u00e9g\u00e8rement v\u00eatue ou d'insister sur le fait qu'elle \u00e9tait divorc\u00e9e, qu'elle avait grandi dans un quartier mal fam\u00e9 et que sa m\u00e8re \u00e9tait afro-am\u00e9ricaine. Les commentaires, s'ils ne sont pas racistes, sont empreints de fort sous-entendus raciaux. un exemple : le Daily Mail publie tout un article sur les origines de l'actrice, qui d'apr\u00e8s lui, doit \u00eatre forc\u00e9ment descendante d'esclaves.\r\nSi le Prince Harry est habitu\u00e9 \u00e0 la couverture voyeuriste, outranci\u00e8re des tablo\u00efds, cette fois-ci, le d\u00e9ballage est all\u00e9 trop loin pour lui, il n'a pas support\u00e9 que sa petite amie soit livr\u00e9e ainsi en p\u00e2ture, et il a r\u00e9agi de fa\u00e7on quasi visc\u00e9rale.\r\n*** en publiant un communiqu\u00e9 de presse.\r\nUn communiqu\u00e9 de presse tr\u00e8s inhabituel, tr\u00e8s franc.\r\nLe Palais de Kensington, qui g\u00e8re la communication du Prince, fustige le harc\u00e8lement et les attaques racistes et sexistes dont est victime Meghan Markle, pr\u00e9sent\u00e9e comme la petite amie du Prince Harry.\r\nLa lettre condamne non seulement les journaux nationaux, mais aussi les r\u00e9seaux sociaux et les commentaires des articles en ligne. Le message se termine par un appel \u00e0 la retenue : Harry implore la presse de faire une pause et de r\u00e9fl\u00e9chir avant de faire d'autre d\u00e9g\u00e2ts. \r\n*** mais au lieu de faire retomber la fi\u00e8vre, ce communiqu\u00e9 n'a fait que g\u00e9n\u00e9rer davantage de publicit\u00e9.\r\nOui car personne ne s'attendait \u00e0 ce que cette relation soit officialis\u00e9e de cette fa\u00e7on, que le communiqu\u00e9 prenne la forme d'un r\u00e9quisitoire \u00e0 l'encontre des m\u00e9dias. D'ailleurs plusieurs d'entre eux se sont demand\u00e9 si c'\u00e9tait la bonne strat\u00e9gie \u00e0 adopter, si Harry n'aurait pas d\u00fb tout simplement faire le dos rond et se contenter de publier une photo du couple heureux, plut\u00f4t que de se battre contre une cause perdue d'avance.\r\nEn arri\u00e8re-fond de ce d\u00e9bat, il y a bien \u00e9videmment la mort de Diana, poursuivie par des paparazzis. Cela explique la profonde rancour d'Harry et de son fr\u00e8re William, leur extr\u00eame m\u00e9fiance \u00e0 l'\u00e9gard des m\u00e9dias et leur d\u00e9sir d'\u00e9viter toute intrusion.\r\n*** Catherine Ilic, il y a l'intrusion dans la sph\u00e8re priv\u00e9e, mais il y a aussi la dimension raciste, est-ce que \u00e7a a g\u00e9n\u00e9r\u00e9 des commentaires ? \r\nPas vraiment en fait.\r\nSeul le journal le Guardian s'est f\u00e9licit\u00e9 qu'un membre de la famille royale ose enfin attaquer les tablo\u00efds et leurs m\u00e9thodes pour attiser le feu racial .  \r\nAutrement, rare sont ceux qui ont remis en cause le ton adopt\u00e9 par la presse populaire dans le traitement de cette histoire. Sans doute parce qu'il y a eu des couvertures bien plus choquantes dans ces journaux, au sujet notamment des r\u00e9fugi\u00e9s, des immigr\u00e9s, r\u00e9guli\u00e8rement mis au pilori. ou plus r\u00e9cemment au sujet de magistrats d\u00e9nonc\u00e9s comme des ennemis du peuple.\r\nLes gens se sont habitu\u00e9s ici aux exc\u00e8s de la presse tablo\u00efd et ont tendance, m\u00eame s'il y a quelques sursauts citoyens, \u00e0 ne pas vraiment y pr\u00eater attention.\r\nDIGAS\r\n>>> Arabella Kushner: r\u00e9cite en chinois des po\u00e8mes de la dynastie Tang... \u00e7a remonte au mois de f\u00e9vrier, \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e du singe. Fait le tour des r\u00e9saux sociaux en Chine... so cute... tranche avec les d\u00e9clarations de son grand-p\u00e8re !\r\n=== FIN ===\r\nPour nous \u00e9crire: ToutUnMonde@rts.ch\r\nPour nous r\u00e9\u00e9couter ou nous podcaster: rts.ch/toutunmonde\r\nIl est 8hXX. Coralie Claude pour les informations. A demain !", "alternativeExcerpt": ["Le prince Harry a l'habitude du devant de la sc\u00e8ne m\u00e9diatique. R\u00e9put\u00e9 pour \u00eatre un joyeux f\u00eatard, il a vu quelques-unes de ses frasques immortalis\u00e9es dans la presse populaire. Mais Harry n\u2019a pas appr\u00e9ci\u00e9 la mani\u00e8re dont elle a trait\u00e9 son idylle avec l\u2019actrice am\u00e9ricaine Meghan Markle."], "alternativeTitle": ["Le prince Harry furieux du traitement r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 sa petite amie dans la presse populaire / TUM_2016-11-16T08:25:00_sequence-4", "Tout un monde du 16.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8168076.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8152675", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8152669"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Laurent Seydoux, directeur du \"laboratoire d'Ynnovation sociale\"", "id": "sound-2BA38EC8-28FC-4FBD-8794-FD6E03F33F8D", "durationSec": 1306, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Seydoux , Laurent \r\nLa d\u00e9mocratie est potentiellement en danger lorsque les tensions et les \u00e9motions l'emportent sur la raison et que la d\u00e9magogie envahit l'espace politique. Comment d\u00e8s lors revivifier la d\u00e9mocratie afin d'\u00e9viter pareils \u00e9cueils? Le monde associatif, espace par excellence de l'exercice d'une citoyennet\u00e9 active, a-t-il un r\u00f4le \u00e0 jouer dans ce processus de g\u00e9n\u00e9ration?\r\n\r\n* * L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Laurent Seydoux, directeur du \"laboratoire d'Ynnovation sociale\" (\r\nINVITE MATINALE/16.11/LAURENT SEYDOUX) INVITE MATINALE - LAURENT SEYDOUX\r\nLaurent Seydoux, directeur du \"laboratoire d'Ynnovation sociale\", ancien vice-pr\u00e9sident des Vert'lib\u00e9raux suisses -son portable le ** 05 - en direct du studio de Lausanne..\r\nHeure\r\n\"Les peuples peuvent approuver les r\u00e9gimes les plus nationalistes, applaudir les entr\u00e9es en guerre les plus bellicistes et une majorit\u00e9 peut d\u00e9mocratiquement opprimer une minorit\u00e9 \". Les propos de notre invit\u00e9 d'hier matin, le journaliste et \u00e9crivain Fran\u00e7ois de Closets relancent une fois encore le d\u00e9bat sur les limites de la d\u00e9mocratie. Une d\u00e9mocratie potentiellement en danger lorsque les tensions et les \u00e9motions l'emportent sur la raison et que la d\u00e9magogie envahit l'espace politique. Comment d\u00e8s lors revivifier la d\u00e9mocratie afin d'\u00e9viter pareils \u00e9cueils ? Le monde associatif, espace par excellence de l'exercice d'une citoyennet\u00e9 active, a-t-il un r\u00f4le \u00e0 jouer dans ce processus de g\u00e9n\u00e9ration ? Pour en parler le plaisir de recevoir ce matin en direct de nos studios lausannois, l'ancien vice-pr\u00e9sident des Vert'lib\u00e9raux suisses, Laurent Seydoux, directeur du laboratoire d\"Ynnovation sociale\".\r\nTrump: limite de la d\u00e9mocratie?\r\n-De par votre double casquette d'ancien politicien, la rupture est toute fra\u00eeche, c'\u00e9tait ce printemps, et de directeur d'innovation sociale, vous avez observ\u00e9 avec une attention toute particuli\u00e8re ce qui s'est jou\u00e9 aux Etats-Unis voil\u00e0 une semaine...  vous avez vous aussi le sentiment qu'on atteint l\u00e0 les limites de la d\u00e9mocratie telle qu'on l'a longtemps r\u00eav\u00e9 ?\r\n-Notre invit\u00e9 de la veille, disait sans d\u00e9tour que le peuple s'\u00e9tait tromp\u00e9 parce qu'il avait \u00e9t\u00e9 tromp\u00e9... vous feriez la m\u00eame analyse ?\r\n-Le populisme, nous dit le philosophe Peter Sloterdjik,  c'est la croyance dans la facult\u00e9 salvatrice des incomp\u00e9tents, dans l'innocence de l'incomp\u00e9tence..  l'incomp\u00e9tence peut-elle en cette mati\u00e8re aussi \u00eatre corrig\u00e9e..\r\nPourquoi avoir tourn\u00e9 la page? Limites de la politique?\r\n-En mars dernier vous avez apr\u00e8s 15 ans de vie politique active d\u00e9cid\u00e9 de tourner la page... \"la vie politique genevoise est \u00e0 desesp\u00e9rer\"....\r\n-Vous aviez le sentiment qu'il n'y avait pas suffisamment de prise de conscience collective, vous en avez plus que jamais le sentiment...\r\nMonde associatif\r\n-Vous avez alors d\u00e9cid\u00e9 de vous concentrer sur le monde associatif, et notamment, on va y venir tout \u00e0 l'heure sur son potentiel pour g\u00e9n\u00e9rer et p\u00e9r\u00e9niser les emplois de demain.. en terme de d\u00e9mocratie, le monde associatif a-t-il  re\u00e9llement quelque chose \u00e0 offrir, \u00e0 proposer pour tenter de la r\u00e9g\u00e9n\u00e9rer ?\r\n-On met avant tout en exergue la fracture politique entre la soci\u00e9t\u00e9 dite civile et la repr\u00e9sentation politique qui nourrirait la crise...  en quoi le monde associatif peut-il att\u00e9nuer cette fracture?\r\n-Pour quelles raisons... parce que l'association est le lieu par excellence de l'exercice d'une citoyennet\u00e9 active au coeur des probl\u00e8mes publics ?\r\n-Mais n'est-ce pas aussi parce qu'on a trop tendance \u00e0 r\u00e9duire la d\u00e9mocratie aux droits de l'homme et au suffrage universel, n'est-ce pas bien davantage ?\r\n-L'id\u00e9al de la d\u00e9mocratie s'est se gouverner soi-m\u00eame c'est aussi le moteur du mode associatif ?\r\n-Mais la vie associative ce n'est pas forc\u00e9ment l'\u00e9galit\u00e9. Les in\u00e9galit\u00e9s de la soci\u00e9t\u00e9 sont refl\u00e9t\u00e9es et parfois amplifi\u00e9es dans les associations.. !\r\n-L'association n'est qu'une des formes des d\u00e9mocraties participatives, elle a cependant l'avantage de reposer sur la confiance accord\u00e9e aux citoyens..\r\n-Mais la soci\u00e9t\u00e9 civile est-elle suffisamment mature pour arriver \u00e0 cet id\u00e9al d\u00e9mocratique sans passer par un schisme politique ?\r\nInnovation sociale\r\n-Vous mettez en avant l'innovation sociale que peuvent g\u00e9n\u00e9rer les associations... vous avez des exemples \u00e0 nous proposer...\r\n-Mais qu'est-ce qu'il manque aujourd'hui aux pratiques associatives pour r\u00e9pondre aux attentes qu'on place en elle... le b\u00e9n\u00e9volat qui en a longtemps \u00e9t\u00e9 le moteur est-il toujours suffisant ?\r\nSubventions en baisse\r\n-D'autant qu'avec l'aust\u00e9rit\u00e9 budg\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e les subventions publiques dont sont largement d\u00e9pendantes les associations... vous diriez trop d\u00e9pendantes... vont se tarir ..\r\nNum\u00e9risation du travail (PRESSE)\r\n-Dans un domaine proche...  face aux tr\u00e8s importantes mutations que va induire la 4\u00e8me r\u00e9volution industrielle, en tr\u00e8s r\u00e9sum\u00e9 la num\u00e9risation des activit\u00e9s \u00e9conomiques.. et notamment la disparition d'emplois que cela va induire... vous \u00eates vous persuad\u00e9 que des alternatives sont possibles... n'est-ce pas totalement utopique...\r\nVerts Lib\u00e9raux\r\n- Les Vert'lib\u00e9raux doivent enclencher une nouvelle dynamique et d\u00e9velopper des alliances sur la dur\u00e9e avec d'autres partis afin d'\u00eatre des acteurs qui comptent dans les ann\u00e9es futures.", "alternativeExcerpt": ["La d\u00e9mocratie est potentiellement en danger lorsque les tensions et les \u00e9motions l'emportent sur la raison et que la d\u00e9magogie envahit l'espace politique. Comment d\u00e8s lors revivifier la d\u00e9mocratie afin d'\u00e9viter pareils \u00e9cueils? Le monde associatif, espace par excellence de l'exercice d'une citoyennet\u00e9 active, a-t-il un r\u00f4le \u00e0 jouer dans ce processus de g\u00e9n\u00e9ration?", "La d\u00e9mocratie est potentiellement en danger lorsque les tensions et les \u00e9motions l'emportent sur la raison et que la d\u00e9magogie envahit l'espace politique. Comment d\u00e8s lors revivifier la d\u00e9mocratie afin d'\u00e9viter pareils \u00e9cueils? Le monde associatif, espace par excellence de l'exercice d'une citoyennet\u00e9 active, a-t-il un r\u00f4le \u00e0 jouer dans ce processus de g\u00e9n\u00e9ration?", "La d\u00e9mocratie est potentiellement en danger lorsque les tensions et les \u00e9motions l'emportent sur la raison et que la d\u00e9magogie envahit l'espace politique. Comment d\u00e8s lors revivifier la d\u00e9mocratie afin d'\u00e9viter pareils \u00e9cueils? Le monde associatif, espace par excellence de l'exercice d'une citoyennet\u00e9 active, a-t-il un r\u00f4le \u00e0 jouer dans ce processus de g\u00e9n\u00e9ration?", "La d\u00e9mocratie est potentiellement en danger lorsque les tensions et les \u00e9motions l'emportent sur la raison et que la d\u00e9magogie envahit l'espace politique. Comment d\u00e8s lors revivifier la d\u00e9mocratie afin d'\u00e9viter pareils \u00e9cueils? Le monde associatif, espace par excellence de l'exercice d'une citoyennet\u00e9 active, a-t-il un r\u00f4le \u00e0 jouer dans ce processus de g\u00e9n\u00e9ration?"], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Laurent Seydoux, directeur du \"laboratoire d'Ynnovation sociale\"", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Laurent Seydoux, directeur du \"laboratoire d'Ynnovation sociale\"", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Laurent Seydoux, directeur du \"laboratoire d'Ynnovation sociale\" / JDM_2016-11-16T07:37:00_l-invite-du-journal", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Laurent Seydoux, directeur du \"laboratoire d'Ynnovation sociale\" / JDM_2016-11-16T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8152699", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "De Preux, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8152699", "ece-8152680"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "R\u00e9flexions", "source": "siranau", "title": "R\u00e9flexions : La reconnaissance de l'homophobie ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-19D0C73B-5B13-4BAD-B8E5-FDD68545EF1E", "durationSec": 117, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["discrimination \u00e0 l'\u00e9gard des homosexuels"], "alternativeTitle": ["R\u00e9flexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2016-11-16T09:15:00_reflexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2016-11-16T09:15:00_reflexions"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135467", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966459.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8135467", "ece-8135458"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 16.11.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C531819A-BE59-48F0-A29A-F9E203C6309E", "durationSec": 44, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2016-11-16T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 16.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135480", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8135476"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Alexe\u00ef Ouliouka\u00efev, ministre russe de l'Economie, arr\u00eat\u00e9 et assign\u00e9 \u00e0 r\u00e9sidence", "id": "sound-7AFBEB9D-E492-470D-8A82-FAFCE7152431", "durationSec": 368, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le ministre russe de l'Economie a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9, inculp\u00e9 puis assign\u00e9 \u00e0 r\u00e9sidence. Alexe\u00ef Ouliouka\u00efev aurait tent\u00e9 de soutirer deux millions de dollars au groupe p\u00e9trolier Rosneft. C'est le plus haut personnage de gouvernement \u00e0 avoir \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 depuis le coup d'Etat manqu\u00e9 de 1991.\r\n\r\n* * Alexe\u00ef Ouliouka\u00efev, ministre russe de l'Economie, arr\u00eat\u00e9 et assign\u00e9 \u00e0 r\u00e9sidence LANCEMENT 2 / ARRESTATION MINISTRE RUSSE\r\n***Un ministre arr\u00eat\u00e9, inculp\u00e9 puis assign\u00e9 \u00e0 r\u00e9sidence: c'est en Russie, que \u00e7a se passe. Alexe\u00ef Ouliouka\u00efev, ministre de l'Economie, aurait tent\u00e9 de soutirer deux millions de dollars au groupe p\u00e9trolier Rosneft.\r\nC'est le plus haut personnage de gouvernement \u00e0 avoir \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 depuis le coup d'Etat manqu\u00e9 de 1991.\r\nJean-Didier Revoin, vous \u00eates en direct de Moscou.\r\nOuliouka\u00efev a \u00e9t\u00e9 d\u00e9mis de ses fonctions hier soir...\r\n DIR TEL\r\n1. Commencer sur la news:  quelles sont les derni\u00e8res nouvelles concernant cette arrestation ?\r\nPoutine l'a d\u00e9mis de ses fonctions en d\u00e9but de soir\u00e9e invoquant une rupture de confiance.\r\nOulioukaev se d\u00e9fend en disant que cette arrestation est une provocation\r\n***2. Comment cette arrestation est-elle per\u00e7ue \u00e0 Moscou ?\r\nElle r\u00e9v\u00e8le au grand jour les luttes entre les clans qui gravitent autour du pouvoir.\r\nLe patron de Rosneft, Igor Setchine, est discret mais dit-on tr\u00e8s influent. C'est comme Vladimir Poutine un ancien des services secrets et fait donc partie du clan des Siloviki (responsables issus des forces de s\u00e9curit\u00e9) par opposition aux lib\u00e9raux dont fait partie Oulioukaev.\r\nIl avait notamment mis en garde contre une stagnation de l'\u00e9conomie russe. Il avait  affich\u00e9 publiquement son opposition au rachat de Bachneft par Rossneft mais avait d\u00fb se plier \u00e0 l'injonction du Kremlin. Pour rappel, c'est l'actif le plus important vendu par l'Etat russe cette ann\u00e9e pour r\u00e9tablir l'\u00e9quilibre budg\u00e9taire mis \u00e0 mal par la chute des prix du p\u00e9trole. Certains affirment qu'il s'agit d'une victoire de Setchine.\r\nMais comme l'a dit le Premier ministre, c'est un signal fort adress\u00e9 \u00e0 la classe politique et \u00e0 la population:\r\nDIGAS MEDVEDEV 28''\r\nLes autorit\u00e9s russes n'ont jamais cach\u00e9 que la corruption \u00e9tait un mal end\u00e9mique dans le pays. Lorsque l'\u00e9conomie se porte bien. on fait avec mais depuis 2014, l'\u00e9conomie russe est entr\u00e9e en r\u00e9cession et devrait en sortir l'an prochain. Compte tenu de la chute du prix du p\u00e9trole et du rouble, l'Etat a besoin d'argent et on estime que la corruption co\u00fbte de 250 \u00e0 300 millions de dollars par an \u00e0 l'Etat russe.\r\n***3. C'est la premi\u00e8re arrestation d'un membre du gouvernement russe depuis pr\u00e8s de 20 ans, le plus haut grad\u00e9 \u00e0 \u00eatre arr\u00eat\u00e9 depuis 1991. Ca veut dire que le Pr\u00e9sident Vladimir Poutine fait le m\u00e9nage ?\r\nPoutine n'aime pas la contestation qui a suivi sa r\u00e9\u00e9lection en 2012 et se doit de montrer qu'il fait quelque chose pour am\u00e9liorer le quotidien des Russes, qui ne l'oublions pas ont perdu pr\u00e8s de la moiti\u00e9 de leur pouvoir d'achat depuis l'effondrement du rouble il y a bient\u00f4t deux ans.\r\nToute une s\u00e9rie de gouverneurs ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 pour corruption, le patron des douanes pour contrebande et chef de la lutte contre la corruption chez qui on a retrouv\u00e9 120 millions de dollars en liquide.\r\n***4. Et dans quel but ?\r\nIl pr\u00e9pare la pr\u00e9sidentielle de 2018. A d\u00e9faut de disposer d'une conjoncture \u00e9conomique favorable, il montre \u00e0 la population qu'il agit et qu'il n'h\u00e9site pas \u00e0 sanctionner m\u00eame les ministres. Et surtout, les hommes politiques, \u00e0 tous les niveaux savent maintenant qu'ils  ne seront pas \u00e9pargn\u00e9s.\r\nCela lui permettra donc de se profiler en 2018 en p\u00e8re tranquille, qui redonne de son lustre \u00e0 la classe politique russe apr\u00e8s avoir ramen\u00e9 la Russie au premier plan sur la sc\u00e8ne internationale.", "alternativeExcerpt": ["Le ministre russe de l'Economie a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9, inculp\u00e9 puis assign\u00e9 \u00e0 r\u00e9sidence. Alexe\u00ef Ouliouka\u00efev aurait tent\u00e9 de soutirer deux millions de dollars au groupe p\u00e9trolier Rosneft. C'est le plus haut personnage de gouvernement \u00e0 avoir \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 depuis le coup d'Etat manqu\u00e9 de 1991."], "alternativeTitle": ["Alexe\u00ef Ouliouka\u00efev, ministre russe de l'Economie, arr\u00eat\u00e9 et assign\u00e9 \u00e0 r\u00e9sidence / TUM_2016-11-16T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 16.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8166731.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8152675", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Revoin, Jean-Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8152671"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Jusqu'o\u00f9 peut aller Emmanuel Macron?", "id": "sound-A595AF8F-9269-45B4-9187-F3945B349F7E", "durationSec": 120, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Weber , Henri \r\nD\u00e9bat entre St\u00e9phane Beno\u00eet-Godet, r\u00e9dacteur en chef du Temps, et Henri Weber, directeur des \u00e9tudes europ\u00e9ennes au sein du Parti socialiste (PS) fran\u00e7ais.\r\n\r\n* * Jusqu'o\u00f9 peut aller Emmanuel Macron?   \r\nJusqu'o\u00f9 peut aller Macron? La question est pos\u00e9e. On va en d\u00e9battre tout de suite avec St\u00e9phane Beno\u00eet-Godet et Henri Weber, bonsoir!\r\nSt\u00e9phane Beno\u00eet-Godet, r\u00e9dacteur en chef du Temps... Henri Weber, directeur des \u00e9tudes europ\u00e9ennes au sein du parti socialiste fran\u00e7ais...\r\nSur les chances d'Emmanuel Macron... Sans appareil de parti derri\u00e8re lui, est-ce qu'il a la moindre possibilit\u00e9 de l'emporter?\r\nIl a un pouvoir de nuisance aussi bien \u00e0 droite qu'\u00e0 gauche?\r\nPour vous Henri Weber, Macron n'a pas l'\u00e9toffe d'un candidat?\r\nIl a peut-\u00eatre un discours int\u00e9ressant sur l'\u00e9conomie, sur l'entreprenariat... Mais est-ce qu'il ne manque pas quand m\u00eame un peu de fond?\r\nOn entendait \u00e0 l'instant l'analyse de rapha\u00eblle bacqu\u00e9... Macron c'est l'homme \u00e0 abattre pour la gauche, Henri Weber?\r\nIl se pose comme le candidat anti-syst\u00e8me... Est-ce qu'il est vraiment cr\u00e9dible lorsqu'il d\u00e9nonce ce syst\u00e8me auquel il appartient lui-m\u00eame, en tant qu'ancien ministre, ou ancien \u00e9l\u00e8ve de l'ENA?\r\nOn le surnomme brutus... il tra\u00eene un peu cette image de tra\u00eetre... il a vraiment poignard\u00e9 hollande dans le dos?\r\nEn m\u00eame temps, Henri Weber, il faut quand m\u00eame reconna\u00eetre que Macron profite de l'absence d'offre politique vraiment cr\u00e9dible \u00e0 gauche... \r\nIl vise surtout 2022?\r\nOn entend certains dire \"Ce sont les m\u00e9dias qui ont fait macron\"... Vous souscrivez Henry Weber?\r\nEn m\u00eame temps aucun des grands journaux fran\u00e7ais ne l'ont soutenu explicitement...\r\nSt\u00e9phane Beno\u00eet-Godet, Macron c'est un personnage particuli\u00e8rement charismatique... il a une belle gueule, il ma\u00eetrise \u00e0 merveille le story-telling... \u00e7a explique aussi l'emballement autour de sa personne?", "alternativeExcerpt": ["D\u00e9bat entre St\u00e9phane Beno\u00eet-Godet, r\u00e9dacteur en chef du Temps, et Henri Weber, directeur des \u00e9tudes europ\u00e9ennes au sein du Parti socialiste (PS) fran\u00e7ais."], "alternativeTitle": ["Jusqu\u2019o\u00f9 peut aller Emmanuel Macron? / FOR_2016-11-16T18:08:00_developpement-5", "Forum du 16.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8171567.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8152667", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "R\u00e9dacteur en chef", "name": "Benoit-Godet, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8152656"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui 16.11.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A8D61B6A-DB99-4709-AC47-F3DE864208FF", "durationSec": 19, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui", "J'ai cuicui / NMT_2016-11-16T06:06:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui / NMT_2016-11-16T06:06:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135545", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "variantIds": ["ece-8135545", "ece-8135529"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vie des gens", "source": "siranau", "title": "La Vie des gens : Bruno sauve des poules de la grippe aviaire ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3F48B9D3-8DB1-4F9D-A81A-4E4DFFA39F62", "durationSec": 149, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Vie des gens", "La Vie des gens / OTWO_2016-11-16T09:45:00_la-vie-des-gens", "La Vie des gens / OTWO_2016-11-16T09:45:00_la-vie-des-gens"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135464", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966497.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8135464", "ece-8135455"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "O\u00f9 va la politique s\u00e9curitaire de la Suisse?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5BCC4481-882D-4547-B6ED-4EFE7F669E87", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 2004, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arm\u00e9e", "terrorisme", "politique", "criminalit\u00e9 informatique"], "excerpt": "Depuis la chute du mur de Berlin, la politique de s\u00e9curit\u00e9 est prise en tenaille entre les tenants de l'isolationnisme et ceux de la coop\u00e9ration internationale. Les premiers r\u00e9sultats d'une enqu\u00eate men\u00e9e par trois chercheurs de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, montrent que la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure a \u00e9t\u00e9 remodel\u00e9e sous l'effet de l'adh\u00e9sion \u00e0 l'espace Schengen. Quels sont les enjeux et les cons\u00e9quences de cette europ\u00e9anisation du champ s\u00e9curitaire? Le d\u00e9bat national est-il en d\u00e9calage avec la r\u00e9alit\u00e9 du terrain? Avec, en direct, Stephan Davidshofer, ma\u00eetre-assistant au d\u00e9partement de sciences politique et relations internationales \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et co-auteur d'une recherche sur la politique de s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure de la Suisse. ", "alternativeExcerpt": ["Depuis la chute du mur de Berlin, la politique de s\u00e9curit\u00e9 est prise en tenaille entre les tenants de l'isolationnisme et ceux de la coop\u00e9ration internationale. Les premiers r\u00e9sultats d'une enqu\u00eate men\u00e9e par trois chercheurs de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, montrent que la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure a \u00e9t\u00e9 remodel\u00e9e sous l'effet de l'adh\u00e9sion \u00e0 l'espace Schengen. \nQuels sont les enjeux et les cons\u00e9quences de cette europ\u00e9anisation du champ s\u00e9curitaire? \nLe d\u00e9bat national est-il en d\u00e9calage avec la r\u00e9alit\u00e9 du terrain?\nAvec, en direct, Stephan Davidshofer, ma\u00eetre-assistant au d\u00e9partement de sciences politique et relations internationales \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et co-auteur d'une recherche sur la politique de s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure de la Suisse\nPar Nicole Duparc", "Depuis la chute du mur de Berlin, la politique de s\u00e9curit\u00e9 est prise en tenaille entre les tenants de l'isolationnisme et ceux de la coop\u00e9ration internationale. Les premiers r\u00e9sultats d'une enqu\u00eate men\u00e9e par trois chercheurs de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, montrent que la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure a \u00e9t\u00e9 remodel\u00e9e sous l'effet de l'adh\u00e9sion \u00e0 l'espace Schengen. \nQuels sont les enjeux et les cons\u00e9quences de cette europ\u00e9anisation du champ s\u00e9curitaire? \nLe d\u00e9bat national est-il en d\u00e9calage avec la r\u00e9alit\u00e9 du terrain?\nAvec, en direct, Stephan Davidshofer, ma\u00eetre-assistant au d\u00e9partement de sciences politique et relations internationales \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et co-auteur d'une recherche sur la politique de s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure de la Suisse\nPar Nicole Duparc", "Depuis la chute du mur de Berlin, la politique de s\u00e9curit\u00e9 est prise en tenaille entre les tenants de l'isolationnisme et ceux de la coop\u00e9ration internationale. Les premiers r\u00e9sultats d'une enqu\u00eate men\u00e9e par trois chercheurs de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, montrent que la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure a \u00e9t\u00e9 remodel\u00e9e sous l'effet de l'adh\u00e9sion \u00e0 l'espace Schengen. \nQuels sont les enjeux et les cons\u00e9quences de cette europ\u00e9anisation du champ s\u00e9curitaire? \nLe d\u00e9bat national est-il en d\u00e9calage avec la r\u00e9alit\u00e9 du terrain?\nAvec, en direct, Stephan Davidshofer, ma\u00eetre-assistant au d\u00e9partement de sciences politique et relations internationales \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et co-auteur d'une recherche sur la politique de s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure de la Suisse\nPar Nicole Duparc"], "alternativeTitle": ["O\u00f9 va la politique s\u00e9curitaire de la Suisse?", "O\u00f9 va la politique s\u00e9curitaire de la Suisse? / VSS_2016-11-16T09:10:00_versus-penser", "O\u00f9 va la politique s\u00e9curitaire de la Suisse? / VSS_2016-11-16T09:10:00_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8156875.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8156442", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre-assistant au d\u00e9partement de sciences politique et relations internationales \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Davidshofer, Stephan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8156442", "ece-8156438"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "La Silicon Valley s'inqui\u00e8te de l'\u00e9lection de Donald Trump", "id": "sound-CD837EF3-1199-49E4-874A-672DFBB2DDFD", "durationSec": 286, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Californie, qui a vot\u00e9 \u00e0 61,6% pour Hillary Clinton. Les craintes de la Silicon Valley \u00e0 l'encontre de Donald Trump pourraient commencer \u00e0 se mat\u00e9rialiser, notamment parce que le pr\u00e9sident \u00e9lu a d\u00e9clar\u00e9 vouloir expulser trois millions d'immigr\u00e9s clandestins, une ressource vitale pour le berceau des nouvelles technologies.\r\n\r\n* * La Silicon Valley s'inqui\u00e8te de l'\u00e9lection de Donald Trump LANCEMENT 1a / LA SILICON VALLEY ET TRUMP\r\n***On va faire un d\u00e9tour du c\u00f4t\u00e9 de la Californie, qui a vot\u00e9 \u00e0 61,6% pour Hillary Clinton... Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs, la Silicon Valley \u00e9tait vent debout contre Donald Trump. Eh bien leurs craintes pourraient commencer \u00e0 se mat\u00e9rialiser, notamment parce que le pr\u00e9sident \u00e9lu a d\u00e9clar\u00e9 vouloir expulser 3 millions d'immigr\u00e9s clandestins...\r\n DIR STU LS\r\nOui, l'immigration, c'est une ressource vitale pour le berceau des nouvelles technologies. Dans la baie de San Francisco, entre 1995 et 2005, plus de la moiti\u00e9 des start-up ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9es par des immigr\u00e9s. Ce taux est ensuite retomb\u00e9 autour des 40%. \r\nLa Silicon Valley milite depuis longtemps pour davantage de visas, car elle dit r\u00e9guli\u00e8rement manquer de personnel qualifi\u00e9. Pour la petite histoire, le s\u00e9nateur de l'Alabama et possible futur patron du Pentagon, Jeff Sessions, avait trait\u00e9 cette p\u00e9nurie de \"farce de la Silcon Valley\"\r\n***Alors du coup, c'est int\u00e9ressant d'observer l'attitude de la Silicon Valley depuis mercredi dernier... ce que vous avez fait !\r\nTim Cook, patron de la plus riche entreprise du monde, a \u00e9crit \u00e0 ses employ\u00e9s: \"je vous encourage \u00e0 vous tourner vers vos coll\u00e8gues qui pourraient se sentir anxieux\". Discours d'unit\u00e9, appel \u00e0 \u00e9viter la division. \r\nJeff Weiner, le patron de LinkedIn, a lui aussi pris la plume, \u00e9galement pour r\u00e9unir, mais avec des mots durs: la p\u00e9riode post-\u00e9lectorale sera \"un processus\" de gu\u00e9rison. \r\nLe directeur d'Ebay, lui, rapelle que le g\u00e9ant du commerce en ligne a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9 par un immigr\u00e9 iranien... Et bien s\u00fbr, Mark Zuckerberg a post\u00e9 cette phrase sur Facebook: \"le progr\u00e8s n'avance pas toujours en ligne droite\". \r\n***Fr\u00e9d\u00e9ric, tout au long de la campagne \u00e9lectorale, la Silicon Valley a \u00e9t\u00e9 une cible pour Donald Trump...\r\nOui, une vall\u00e9e d\u00e9sertique pour les soutiens r\u00e9publicains. Les start-up milliardaires, les licornes, pr\u00e9f\u00e8rent les \u00e2nes aux \u00e9l\u00e9phants. M\u00eame si Trump pouvait compter sur le fondateur de PayPal, Peter Thiel. \r\nCe printemps, sur Fox News, Donald Trump attaquait frontalement le fondateur d'Amazon, Jeff Bezos. Car il d\u00e9tient le Washington Post et Trump l'accusait d'avoir transform\u00e9 le journal en arme de propagande...\r\nDIGAS 14''\r\n***Donald Trump tr\u00e8s offensif contre Jeff Bezos, patron d'Amazon. Et justement, sur la question fiscale, le pr\u00e9sident Trump sera sans doute moins mena\u00e7ant que le candidat Trump...\r\nOui, alors concernant Amazon, Trump a mal choisi sa cible. Le groupe, qui a pay\u00e9 environ 270 millions de dollars d'impp\u00f4ts en 2015, a historiquement toujours d\u00e9gag\u00e9 peu de b\u00e9n\u00e9fice et sa tr\u00e9sorerie, 15 milliards de dollars, est faible. En tout cas aux 200 milliards d'Apple, dont on ne sait pas exactement sous quels tropiques ils se trouvent.  \r\n***Donald Trump veut justement s'attaquer au probl\u00e8me de l'\u00e9vaporation des b\u00e9n\u00e9fices.... \r\nOui,  2500 milliards de dollars, ce serait le tr\u00e9sor parqu\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tranger par les multinationales am\u00e9ricaines.....soit 14% du produit int\u00e9rieur brut des Etats-Unis.\r\nTrump est en r\u00e9alit\u00e9 assez paradoxal sur cette question: il menace Jeff Bezos, mais sa r\u00e9forme fiscale sera une b\u00e9n\u00e9diction pour la Silicon Valley. Il veut abaisser le taux d'imposition sur les soci\u00e9t\u00e9s de 35 % \u00e0 15 %. Il veut aussi inciter les multinationales am\u00e9ricaines qui gardent leurs liquidit\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger \u00e0 les rapatrier, en leur offrant un taux unique de 10 % pour une dur\u00e9e limit\u00e9e. Une sorte d'amnistie fiscale... \r\nAu fond, alors qu'on lui a reproch\u00e9 un grand flou dans son programme \u00e9conomique, mais Donald Trump s'est montr\u00e9 tr\u00e8s pr\u00e9cis sur cette question de l'imposition des entreprises... \r\n>>> CEDRIC TILLE\r\n- donc l\u00e0, C\u00e9dric Tille, \u00e0 part une posture politique, de quoi se plaignent les entreprises de la Silicon Valley et qu'ont-elles \u00e0 craindre du Pr\u00e9sident Trump ?\r\n- pourquoi la Silicon Valley manque-t-elle de personnel qualifi\u00e9 ?\r\n- environ 440'000 emplois li\u00e9s \u00e0 l'innovation dans la Silicon Valley (selon rapport Fondation de la Silicon Valley, mars 2016): quelle est sa place dans l'\u00e9conomie am\u00e9ricaine ?\r\n>>> VIRGULE IDENT", "alternativeExcerpt": ["La Californie, qui a vot\u00e9 \u00e0 61,6% pour Hillary Clinton. Les craintes de la Silicon Valley \u00e0 l'encontre de Donald Trump pourraient commencer \u00e0 se mat\u00e9rialiser, notamment parce que le pr\u00e9sident \u00e9lu a d\u00e9clar\u00e9 vouloir expulser trois millions d'immigr\u00e9s clandestins, une ressource vitale pour le berceau des nouvelles technologies."], "alternativeTitle": ["La Silicon Valley s'inqui\u00e8te de l'\u00e9lection de Donald Trump / TUM_2016-11-16T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 16.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/4533187.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8152675", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8152672"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Interview du mercredi", "source": "siranau", "title": "L'interview du mercredi : La journ\u00e9e internationale des droits de l'enfant avec Mouna Al Amine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3B80797D-E73B-46CC-9FDD-CAF750888B70", "durationSec": 690, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["droit de l'enfant", "association"], "alternativeTitle": ["L'interview du mercredi / SUPER_2016-11-16T16:15:00_l-interview-du-mercredi", "Supersonic du 16.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135480", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du programme suisse pour \"enfants du monde\"", "name": "Amine, Mouna Al", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8135474"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma: Kirk Douglas a 100 ans", "id": "sound-14459C99-49D4-464A-BD00-97B5C79E3563", "durationSec": 599, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Kirk Douglas, l'acteur \u00e0 la fossette, l\u00e9gende d'Hollywood, f\u00eate ses 100 ans le 9 d\u00e9cembre 2016. En ce moment et jusqu'au 21 d\u00e9cembre, \u00e0 Lausanne, la Cin\u00e9math\u00e8que lui consacre une r\u00e9trospective. On peut voir et revoir seize films qui ont marqu\u00e9 sa carri\u00e8re, \"Spartacus\", \"La Captive aux yeux clairs\", \"20 000 lieues sous les mers\", \"Les Ensorcel\u00e9s\", \"La Vie passionn\u00e9e de Vincent Van Gogh\". \r\nRetour sur une carri\u00e8re d'exception avec Rapha\u00eble Bouchet et Christophe Damour, sp\u00e9cialiste de cin\u00e9ma am\u00e9ricain \u00e0 l'Universit\u00e9 de Strasbourg.", "alternativeExcerpt": ["Kirk Douglas, l\u02b9acteur \u00e0 la fossette, l\u00e9gende d\u02b9Hollywood, f\u00eate ses 100 ans le 9 d\u00e9cembre 2016. En ce moment et jusqu\u02b9au 21 d\u00e9cembre, \u00e0 Lausanne, la Cin\u00e9math\u00e8que lui consacre une r\u00e9trospective. On peut voir et revoir seize films qui ont marqu\u00e9 sa carri\u00e8re, \"Spartacus\", \"La Captive aux yeux clairs\", \"20 000 lieues sous les mers\", \"Les Ensorcel\u00e9s\", \"La Vie passionn\u00e9e de Vincent Van Gogh\"\u2026 \n\nRetour sur une carri\u00e8re d\u02b9exception avec Rapha\u00eble Bouchet et Christophe Damour, sp\u00e9cialiste de cin\u00e9ma am\u00e9ricain \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Strasbourg."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma: Kirk Douglas a 100 ans / VER_2016-11-16T16:35:45_cinema-kirk-douglas-a-100-ans", "Vertigo du 16.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8171430.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135791", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8135786"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - A l'initiative d'un parti chr\u00e9tien, Zurich va se prononcer sur le mariage gay", "id": "sound-84FE9199-6E7E-49F6-9B1E-008FD99DCD02", "durationSec": 145, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans dix jours, les Zurichois auront \u00e0 se prononcer sur la d\u00e9finition du mariage. Cette initiative, lanc\u00e9e par un parti chr\u00e9tien conservateur, demande en effet que la Constitution zurichoise interdise par avance tout \u00e9largissement de la notion de mariage.\r\n\r\n* * RTSreligion - A l'initiative d'un parti chr\u00e9tien, Zurich va se prononcer sur le mariage gay (RTS RELIGION/16.11/MARIAGE HOMME FEMME) C'est la chronique de RTSreligion avec vous Fabien H\u00fcnenberger.\r\nDans 10 jours. les Zurichois auront \u00e0 se prononcer sur la d\u00e9finition du mariage. Une initiative. lanc\u00e9e par un parti chr\u00e9tien conservateur. demande en effet que la Constitution zurichoise interdise par avance tout \u00e9largissement de la notion de mariage.\r\n  MAG 36\"\r\nInitiative cantonale lanc\u00e9e par l'Union d\u00e9mocratique f\u00e9d\u00e9rale. l'UDF. qui est parvenue \u00e0 r\u00e9colter les 6000 signatures n\u00e9cessaires pour que son texte intitul\u00e9 \u00ab Protection du mariage \u00bb. fasse l'objet d'une votation.\r\nLe texte que l'UDF esp\u00e8re ins\u00e9rer le 27 novembre dans la Constitution zurichoise pr\u00e9cise que le mariage est une communaut\u00e9 de vie entre un homme et une femme. Selon ce parti. l'ouverture du mariage \u00e0 d'autres communaut\u00e9s de vie menacerait la stabilit\u00e9 et la signification originelle de l'institution du mariage. Elle dit craindre une ouverture au mariage gay ou \u00e0 la polygamie.\r\nEt pourquoi une initiative cantonale ? Le mariage rel\u00e8ve du droit suisse... il est inscrit dans la Code civil.\r\n  MAG 41\"\r\nEn effet. Mais il faut savoir que l'UDF n'est v\u00e9ritablement implant\u00e9e en Suisse que dans les cantons de Vaud. Berne et Zurich. Et que sa r\u00e9cente tentative nationale d'obtenir un referendum sur la loi permettant aux homosexuels d'adopter l'enfant de leur partenaire a largement \u00e9chou\u00e9 il y a un mois.\r\nOr \u00e0 Zurich. l'UDF dispose de 5 si\u00e8ges au parlement cantonal. canton qui apparait donc comme la vitrine naturelle de ce parti chr\u00e9tien conservateur n\u00e9 dans les ann\u00e9es 70, fond\u00e9 par des membres d'extr\u00eame-droite issus des D\u00e9mocrates suisse,s ainsi que par des transfuges du Parti \u00e9vang\u00e9lique qui jugeaient ce parti trop au centre de l'\u00e9chiquier politique.\r\nMais est-ce qu'elle a plus de chances d'aboutir dans le seul canton de Zurich ?\r\n MAG 46\"\r\nPratiquement aucune. Elle ne dispose d'aucun appui au sein de l'Ex\u00e9cutif ou du L\u00e9gislatif. M\u00eame le Parti \u00e9vang\u00e9lique. qui aurait pu \u00eatre sensible \u00e0 un texte sur la th\u00e9matique de la d\u00e9fense du mariage. ne le soutient pas. L'UDF esp\u00e8re \u00e9videmment quelques appuis du c\u00f4t\u00e9 de l'UDC ou du PDC. ou dans les cercles conservateurs religieux. qu'ils soient chr\u00e9tiens. juifs ou musulmans. a-t-elle pr\u00e9cis\u00e9 \u00e0 nos coll\u00e8gues de SwissInfo. Mais \u00e7a semble tr\u00e8s peu pour r\u00e9ussir.\r\nPar contre. la votation et sa visibilit\u00e9 lui offre l'occasion de faire entendre son argumentaire au moment o\u00f9 le parlement suisse s'appr\u00eate \u00e0 discuter d'une proposition de \u00ab mariage pour tous \u00bb faite par les Verts lib\u00e9raux. Proposition qui vise \u00e0 inscrire dans la Constitution suisse que le mariage est \u00e9galement accessible aux couples de m\u00eame sexe.", "alternativeExcerpt": ["Dans dix jours, les Zurichois auront \u00e0 se prononcer sur la d\u00e9finition du mariage. Cette initiative, lanc\u00e9e par un parti chr\u00e9tien conservateur, demande en effet que la Constitution zurichoise interdise par avance tout \u00e9largissement de la notion de mariage.", "Dans dix jours, les Zurichois auront \u00e0 se prononcer sur la d\u00e9finition du mariage. Cette initiative, lanc\u00e9e par un parti chr\u00e9tien conservateur, demande en effet que la Constitution zurichoise interdise par avance tout \u00e9largissement de la notion de mariage.", "Dans dix jours, les Zurichois auront \u00e0 se prononcer sur la d\u00e9finition du mariage. Cette initiative, lanc\u00e9e par un parti chr\u00e9tien conservateur, demande en effet que la Constitution zurichoise interdise par avance tout \u00e9largissement de la notion de mariage."], "alternativeTitle": ["RTSreligion - A l\u2019initiative d\u2019un parti chr\u00e9tien, Zurich va se prononcer sur le mariage gay", "RTSreligion - A l\u2019initiative d\u2019un parti chr\u00e9tien, Zurich va se prononcer sur le mariage gay / JDM_2016-11-16T06:27:00_rtsreligion", "RTSreligion - A l\u2019initiative d\u2019un parti chr\u00e9tien, Zurich va se prononcer sur le mariage gay / JDM_2016-11-16T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/6994458.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8152706", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8152706", "ece-8152685"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 16.11.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-70AE6C5E-0284-434A-B5B5-8C5002ACA653", "durationSec": 229, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2016-11-16T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2016-11-16T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135538", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8135538", "ece-8135521"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'ex-ministre Macron se lance dans la course \u00e0 la pr\u00e9sidence fran\u00e7aise", "id": "sound-7540408B-5AF6-4731-BAC9-9702B7EDA60D", "durationSec": 128, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'ex-ministre de l'Economie Emmanuel Macron a officialis\u00e9 mercredi sa candidature \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2017. Cette annonce perturbe la gauche comme la droite.\r\n\r\n* * L'ex-ministre Macron se lance dans la course \u00e0 la pr\u00e9sidence fran\u00e7aise 12h30 Macron dans la course \r\n\"Je suis candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence de la r\u00e9publique car je crois plus que tout que nous pouvons r\u00e9ussir, que la France peut r\u00e9ussir \"... Cette fois \u00e7a y'est: apr\u00e8s des mois de faux suspense, Emmanuel Macron a, par cette phrase, officiellement annonc\u00e9 sa candidature \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle ce matin. L'ancien ministre de l'\u00e9conomie l'a fait \u00e0 l'occasion de la visite d'un centre d'apprentissage \u00e0 Bobigny en Seine-Saint- Denis. Ariane Hasler vous \u00eates \u00e0 Paris, cette candidature n'est pas une surprise mais elle coupe tout de meme l'herbe sous les pieds de la droite et de la gauche .... \r\n\u00ab\u00a0L'enjeu n'est pas pour moi de rassembler la gauche ou la droite. L'enjeu est de rassembler la France..\u00a0\u00bb Ni \u00e0 gauche ni \u00e0 droite a encore r\u00e9p\u00e9t\u00e9 ce matin Emmanuel Macron \u00e0 Bobigny lors de son annonce. et c'est bien ce qui pose probl\u00e8me \u00e0 tous ses adversaires.Une annonce dont le timing met la pagaille dans les deux camps.D'abord \u00e0 gauche\u00a0: finalement Macron n'a pas attendu la d\u00e9cision de Francis Hollande cens\u00e9e intervenir en d\u00e9cembre.\u00a0 du coup il coupe l'herbe sous les pieds du pr\u00e9sident mais aussi sous ceux de Manuel Valls qui cherche depuis plusieurs semaines \u00e0 se poser en alternative au cas o\u00f9 Fran\u00e7ois Hollande n'est pas candidat..Et \u00e0 4 jours du premier tour des primaires l'id\u00e9e d'Emmanuel Macron s'est aussi d'influencer ce scrutin en r\u00e9cup\u00e9rant pourquoi pas une partie des antisarkozistes et des d\u00e9\u00e7us d'Hollande qui seraient tent\u00e9 d'aller voter pour Alain Jupp\u00e9. Selon les derniers sondages, Emmanuel Macron, ne serait pas en mesure de se qualifier pour le second tour de la pr\u00e9sidentielle. Mais la candidature de l'ancien trublion du gouvernement peut rabattre des cartes majeurs\u00a0...\r\nLe timing choisi ne doit rien au hasard Ariane, et le lieu choisi nons plus Ariane...\r\n DIRECT", "alternativeExcerpt": ["L'ex-ministre de l'Economie Emmanuel Macron a officialis\u00e9 mercredi sa candidature \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2017. Cette annonce perturbe la gauche comme la droite."], "alternativeTitle": ["L'ex-ministre Macron se lance dans la course \u00e0 la pr\u00e9sidence fran\u00e7aise / 12H30_2016-11-16T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 16.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8170807.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8152650", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondante no 1", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8152640"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso : Live et interview du groupe genevois Take Me Home", "id": "sound-D0F0DFDE-B4C9-4B00-8BD1-97555E37C7D0", "durationSec": 3363, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Live et interview du groupe genevois Take Me Home\r\nDiffusion de l'interview de Nada Surf\r\nPhoner pour le festival Saint Ghettho qui aura lieu les 18 et 19 novembre \u00e0 Berne\r\n\r\n* * Live et interview du groupe genevois Take Me Home\r\nDiffusion de l'interview de Nada Surf\r\nPhoner pour le festival Saint Ghettho qui aura lieu les 18 et 19 novembre \u00e0 Berne", "alternativeTitle": ["Paradiso du 16.11.2016", "Paradiso / RAP_2016-11-16T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 16.11.2016", "Paradiso / RAP_2016-11-16T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Live et interview du groupe genevois Take Me Home\nDiffusion de l'interview de Nada Surf\nPhoner pour le festival Saint Ghettho qui aura lieu les 18 et 19 novembre \u00e0 Berne", "Live et interview du groupe genevois Take Me Home\nDiffusion de l'interview de Nada Surf\nPhoner pour le festival Saint Ghettho qui aura lieu les 18 et 19 novembre \u00e0 Berne"], "imageURL": "//www.rts.ch/8116358.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135726", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8135726", "ece-8135725"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Marie de Noailles, n\u00e9e deux fois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5B343E3E-9881-4C8B-AA17-8791B44F3A4D", "durationSec": 3353, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jolie jeune femme issue d'une grande famille fran\u00e7aise, Marie de Noailles d\u00e9couvre la drogue \u00e0 l'\u00e2ge de 13 ans. Pendant des ann\u00e9es, elle traverse les nuits parisiennes et ses \u00e2mes damn\u00e9es. A presque 30 ans, us\u00e9e, elle est plac\u00e9e par sa famille au Royaume Uni dans un centre qui pratique la m\u00e9thode \"Minnesota\". Une tentative ultime, violente et radicale. Marie change, se sauve. Elle devient \u00e0 son tour psychologue et soigne d\u00e9sormais des patients.\r\n\"Je m'appelle Marie, j'ai deux anniversaires et une seule vie. Que j'ai failli perdre et choisi de sauver. Je suis n\u00e9e deux fois\".\r\nMarie de Noailles a fait le r\u00e9cit de son addiction et de sa renaissance dans son livre \"Addict\" (\u00e9ditions Grasset). Elle est aujourd'hui l'invit\u00e9e de M\u00e9lanie Croubalian.\r\n\r\n* Infotrafic: 14:34:33-14:34:48 / * Jolie jeune femme issue d'une grande famille fran\u00e7aise, Marie de Noailles d\u00e9couvre la drogue \u00e0 l'\u00e2ge de 13 ans. Pendant des ann\u00e9es, elle traverse les nuits parisiennes et ses \u00e2mes damn\u00e9es. A presque 30 ans, us\u00e9e, elle est plac\u00e9e par sa famille au Royaume Uni dans un centre qui pratique la m\u00e9thode \"Minnesota\". Une tentative ultime, violente et radicale. Marie change, se sauve. Elle devient \u00e0 son tour psychologue et soigne d\u00e9sormais des patients.\"Je m'appelle Marie, j'ai deux anniversaires et une seule vie. Que j'ai failli perdre et choisi de sauver. Je suis n\u00e9e deux fois\".Marie de Noailles a fait le r\u00e9cit de son addiction et de sa renaissance dans son livre \"Addict\" (\u00e9ditions Grasset). Elle est aujourd'hui l'invit\u00e9e de M\u00e9lanie Croubalian.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 16.11.2016", "Marie de Noailles, n\u00e9e deux fois / ENSD_2016-11-16T14:04:15_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 16.11.2016", "Marie de Noailles, n\u00e9e deux fois / ENSD_2016-11-16T14:04:15_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["Jolie jeune femme issue d\u2019une grande famille fran\u00e7aise, Marie de Noailles d\u00e9couvre la drogue \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 13 ans. Pendant des ann\u00e9es, elle traverse les nuits parisiennes et ses \u00e2mes damn\u00e9es. A presque 30 ans, us\u00e9e, elle est plac\u00e9e par sa famille au Royaume Uni dans un centre qui pratique la m\u00e9thode \"Minnesota\". Une tentative ultime, violente et radicale. Marie change, se sauve. Elle devient \u00e0 son tour psychologue et soigne d\u00e9sormais des patients.\n\n\"Je m\u2019appelle Marie, j\u2019ai deux anniversaires et une seule vie. Que j\u2019ai failli perdre et choisi de sauver. Je suis n\u00e9e deux fois\".\n\nMarie de Noailles a fait le r\u00e9cit de son addiction et de sa renaissance dans son livre \"Addict\" (\u00e9ditions Grasset). Elle est aujourd\u2019hui l\u2019invit\u00e9e de M\u00e9lanie Croubalian.", "Jolie jeune femme issue d\u2019une grande famille fran\u00e7aise, Marie de Noailles d\u00e9couvre la drogue \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 13 ans. Pendant des ann\u00e9es, elle traverse les nuits parisiennes et ses \u00e2mes damn\u00e9es. A presque 30 ans, us\u00e9e, elle est plac\u00e9e par sa famille au Royaume Uni dans un centre qui pratique la m\u00e9thode \"Minnesota\". Une tentative ultime, violente et radicale. Marie change, se sauve. Elle devient \u00e0 son tour psychologue et soigne d\u00e9sormais des patients.\n\n\"Je m\u2019appelle Marie, j\u2019ai deux anniversaires et une seule vie. Que j\u2019ai failli perdre et choisi de sauver. Je suis n\u00e9e deux fois\".\n\nMarie de Noailles a fait le r\u00e9cit de son addiction et de sa renaissance dans son livre \"Addict\" (\u00e9ditions Grasset). Elle est aujourd\u2019hui l\u2019invit\u00e9e de M\u00e9lanie Croubalian."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135738", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197828.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain(e), addictologue, Ecrivain", "name": "Noailles, Marie-Laure de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8135738", "ece-8135737"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Claude Longchamp explique la diff\u00e9rence entre les r\u00e9sultats des sondages SSR et Tamedia", "id": "sound-56284C13-C28B-45A7-A30D-87B5B04E6A97", "durationSec": 120, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Claude Longchamp, pr\u00e9sident du conseil d'administration et membre de la direction, copolitologue et historien, charg\u00e9 de cours de l'Universit\u00e9 de Berne et Zurich\r\nLes Romands sont favorables \u00e0 la sortie du nucl\u00e9aire, contrairement aux Al\u00e9maniques, alors que ce sont eux qui comptent les 5 r\u00e9acteurs de Suisse sur leur territoire. Interview de Claude Longchamp, directeur de l'Institut GFS.\r\n\r\n* * Claude Longchamp explique la diff\u00e9rence entre les r\u00e9sultats des sondages SSR et Tamedia Les Romands sont tr\u00e8s favorables \u00e0 la sortie du nucl\u00e9aire, on l'a entendu . bien davantage que les al\u00e9maniques. Or ce sont eux qui comptent les 5 r\u00e9acteurs de Suisse sur leur territoire. Y'a-t-il un paradoxe ? Comment expliquer que la proximit\u00e9 des centrales ne dope pas le camps de la sortie de l'atome ? La r\u00e9ponse de Claude Longchamp : \r\n   DIGAS 5'35", "alternativeExcerpt": ["Les Romands sont favorables \u00e0 la sortie du nucl\u00e9aire, contrairement aux Al\u00e9maniques, alors que ce sont eux qui comptent les 5 r\u00e9acteurs de Suisse sur leur territoire. Interview de Claude Longchamp, directeur de l\u2019Institut GFS."], "alternativeTitle": ["Claude Longchamp explique la diff\u00e9rence entre les r\u00e9sultats des sondages SSR et Tamedia / FOR_2016-11-16T18:02:00_developpement-2", "Forum du 16.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7750532.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8152667", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8152662"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-C4F07A19-901E-4BF4-9840-650EC337FEF8", "durationSec": 919, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Stefan M\u00fcller-Altermatt,conseiller national PDC;Christian Van Singer, Vert vaudois et membre du comit\u00e9 d'initiative pour sortir du nucl\u00e9aire;Giovanni Fungo, commandant de la KFOR,  major g\u00e9n\u00e9ral;Etienne Clerc,exploitant de la ferme des collines, dans le village de Moiry\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D1/CLIMAT FIN DE CAMPAGNE SORTIE NUCLEAIRE) Les Suisses soutiennent-ils toujours l'initiative des Verts pour une sortie du nucl\u00e9aire? \r\nR\u00e9ponse en fin d'apr\u00e8s-midi avec le 2\u00e8me sondage SSR sur la votation du 27 novembre prochain...le premier donnait le camp du oui en t\u00eate...\r\nA 11 jours du scrutin, les opposants \u00e0 un abandon rapide de l'atome ne dorment plus sur leurs deux oreilles...\r\nIls multipliaient d\u00e9j\u00e0 leurs actions sur les r\u00e9seaux sociaux. \r\nHier une nouvelle alliance du centre a convoqu\u00e9 la presse...\r\nSigne d'agitation...ou d'inqui\u00e9tude...c'est selon...\r\nAlexandra Richard... ((est all\u00e9e \u00e9couter ce que le camp du NON avait \u00e0 dire))\r\n  MAG 1'25\r\nalors le camp du oui fait-il encore la course en t\u00eate...r\u00e9ponse \u00e0 17h...avec la publication du 2\u00e8me et dernier sondage GFS-SSR...avant la votation du 27 novembre...\r\n(07/OBAMA GRECE /PA) ***Et l'actualit\u00e9...c'est aussi la suite de la tourn\u00e9e d'adieu de Barack Obama en Europe.\r\nAvec un crochet par l'Acropole d'Ath\u00e8nes o\u00f9 il doit prononcer aujourd'hui un discours sur la mondialisation. avant de s'envoler pour l'Allemagne...\r\nHier avec Alexis Tsprias... le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a parl\u00e9: dette greque, immigration, terrorisme...mais pas seulement...\r\nAng\u00e9lique Kourounis.\r\n  MAG 1'01\"\r\n((Une visite imp\u00e9rialiste...d\u00e9nonc\u00e9e par 2 mille 500 manifestants qui tiennent Washington pour responsable de la vague migratoire \u00e0 laquelle leur pays est confront\u00e9..\r\nen raison de la politique des Etats-Unis en Syrie notamment.))\r\nEt la prochaine escale d'Air Force One c'est donc Berlin. \r\nD'ici vendredi Barack Obama rencontrera Angela Merkel, Fran\u00e7ois Hollande, Mateo Renzi et Mariano Rajoy...\r\ntout un programme...\r\n(Br\u00e8ve Trump) Pendant que Barack Obama parcourt l'Europe...\r\nDonald Trump continue de composer sa future administration.\r\nRudolf Giuliani ancien maire de New-York...pendant le 11 septembre notamment, serait dans les starting blocks pour diriger la diplomatie am\u00e9ricaine...selon une conseill\u00e8re de Donald Trump...Giuliani n'a pas cach\u00e9 son int\u00e9r\u00eat.\r\n***et \u00e0 des milliers de kilom\u00e8tres...Bachar Al-Assad s'appr\u00eate aussi \u00e0 composer avec la nouvelle pr\u00e9sidence am\u00e9ricaine. \r\nIl se dit pr\u00eat \u00e0 coop\u00e9rer avec Donald Trump pour lutter contre les islamistes...\r\nTrump qui s'interrogeait durant sa campagne sur la pertinence de soutenir les rebelles syriens...des propos prometteurs...du point de vue de Bachar Al Assad...\r\nmais le ma\u00eetre de Damas attend de voir si les Etats-Unis changent vraiment de strat\u00e9gie en Syrie...il le dit dans une interview diffus\u00e9e hier...\r\n((Et sur place, la Russie a recommenc\u00e9 \u00e0 bombarder des quartiers d'Alep. quartiers tenus par les islamistes selon Moscou...par l'opposition selon l'observatoire syrien des droits de l'homme.))\r\n(23/PERM 7H FAUSSES INFO) Google et Facebook d\u00e9clarent la guerre aux fausses informations.\r\nLes deux g\u00e9ants du web r\u00e9agissent apr\u00e8s la publication d'informations erron\u00e9es qui ont pu influencer certains \u00e9lecteurs \u00e0 la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine. \r\nIls couperont les revenus publicitaires des faux sites d'informations...Alain Franco...Google et Facebook se rach\u00e8tent-ils une conscience en la mati\u00e8re ?\r\n((Oui Coralie, on peut effectivement se poser cette question, notamment apr\u00e8s la folle campagne \u00e9lectorale am\u00e9ricaine qui a donn\u00e9 lieu \u00e0 un festival de hoax, ces fausses infos partag\u00e9es en ligne. Exemple, un faux appel \u00e0 la guerre civile lanc\u00e9e par Hillary Clinton. Et sur google, on tombait encore en bonne place lundi sur un blog affirmant que Trump avait gagn\u00e9 le vote populaire en plus du nombre de grands \u00e9lecteurs. Ce qui est faux\r\nFortement critiqu\u00e9 pour relayer et amplifier ces fausses informations, Facebook a d'abord minimis\u00e9 : ce flux ne repr\u00e9senterait qu'1% du contenu. Mais hier, le groupe a modifi\u00e9 sa politique commerciale.  D\u00e9sormais afficher des publicit\u00e9s en provenance de facebook, les sites devront produire \u00ab un contenu de qualit\u00e9 \u00bb, qui ne soit ni ill\u00e9gal, ni pornographique, et qui ne produise pas -c'est nouveaux- \u00ab  de fausses informations.))\r\nGoogle a initi\u00e9 une d\u00e9marche identique. \r\nAlain, cette d\u00e9cision pose une toutefois une nouvelle quesiton embarrassante : qui va d\u00e9cider ce qui est ou non une fausse info ?\r\n((Absolument ! Il y a d\u00e9j\u00e0 eu nombre de pol\u00e9miques sur les photos de nus bloqu\u00e9es par Facebook. Comme ce fameux clich\u00e9 repr\u00e9sentant une jeune fille nue et napalm\u00e9e pendant la guerre du vietnam. Une photo un temps censur\u00e9e par le r\u00e9seau social.\r\nMais ce dossier des fausses informations en cache un autre : celui des algorithmes de Facebook qui fait que l'utilisateur du r\u00e9seau re\u00e7oit automatiquement des infos en ligne avec ses go\u00fbt. Ce qui d\u00e9veloppe une bulle, un entre-soit nocif \u00e0 la r\u00e9flexion. Morale de l'histoire : diversifiez vos sources. Ecoutez la radio !))\r\n(10/FRANCE VALISES CASH/PA) ...on parlait de campagne pr\u00e9sidentielle.\r\nIl y en a une qui bat son plein en France.\r\nCe matin Emmanuel Macron doit sortir du bois et officialiser sa candidature.\r\nLa candidature de l'ex-ministre, ex-banquier risque de perturber la primaire de la droite et du centre...dont le premier tour est pr\u00e9vu dimanche. \r\nQuoi qu'il en soit Nicolas Sarkozy voit sa fin de semaine perturb\u00e9e...\r\npar une histoire de valise...\r\n***Un homme d'affaire franco-libanais affirme lui avoir livr\u00e9 des valises remplies d'argent venu de Libye...avant la campagne \u00e9lectorale de 2007.\r\nIl y en aurait pour plus de 5 millions de francs...\r\nL'ex-pr\u00e9sident d\u00e9ment et portera plainte. A Paris, Fr\u00e9d\u00e9ric Says.\r\n   MAG 58\"\r\net autre mauvaise nouvelle pour Nicolas Sarkozy...selon un sondge publ\u00e9 hier...il est d\u00e9sormais 2\u00e8me \u00e0 \u00e9galit\u00e9 avec Fran\u00e7ois Fillon...derri\u00e8re Alain Jup\u00e9.\r\n(D6/KOSOVO) On pose nos valises au Kosovo...\r\no\u00f9 226 soldats suisses sont actuellement engag\u00e9s dans les rangs de la KFOR...la force de paix au Kosovo...\r\nL'utlit\u00e9 de cette Swisscoy sera d\u00e9battue au Parlement l'ann\u00e9e prochaine...\r\nUn homme est convaincu qu'elle est indispensable. \r\nC'est le commandant de la KFOR en personne...\r\nMuriel Ballaman l'a rencontr\u00e9...\r\nIl ne tarit pas d'\u00e9loges sur les militaires suisses...\r\nle parlement en d\u00e9battra donc au premier semestre l'ann\u00e9e prochaine. \r\n((Les forces suisses forment le 2\u00e8me d\u00e9tachement le plus important de la KFOR, apr\u00e8s l'Autriche. Pourtant, ils ne sont que 5% de cette force de paix internationale qui compte 4600 soldats. Mais les suisses ont une qualit\u00e9 que les autres n'ont pas. Le commandant de la KFOR, le major g\u00e9n\u00e9ral Giovanni Fungo. \r\nSON 16 \u00bb\r\nLe syst\u00e8me de milice, un atout des militaires suisses, qui coutent 44 millions par an \u00e0 la conf\u00e9d\u00e9ration. Mais pour cette m\u00eame somme, est-ce que des militaires d'autres nations pourraient mener les m\u00eames op\u00e9rations ? Non, r\u00e9pond Giovanni Fungo. \r\nSON 15 \u00bb\r\nIrrempla\u00e7ables, les soldats suisses. C'est le message du commandant de la KFOR, qui sait bien que tous les trois ans, leur existence est remise en cause. Muriel Ballaman, RTS info, Pristina. ))\r\n(Br\u00e8ve Allemagne MPC) C'est le volet suisse de l'op\u00e9ration anti-terroriste men\u00e9e hier en Allemagne.\r\n200 perquisitions...en lien avec l'organisation salafiste qui distribue gratuitement des Corans...\r\nen Allemagne mais en Suisse aussi...\u00e0 Lausanne, Winterthour...\r\nLe MPC a indiqu\u00e9 hier qu'il enqu\u00eatait contre plusieurs personnes li\u00e9es \u00e0 ces op\u00e9rations en Suisse...\r\nD'apr\u00e8s les sp\u00e9cialistes, plusieurs djhadistes suisses partis en Syrie sont entr\u00e9s en contact avec cette organisation.\r\n(D3/GRIPPE AVIAIRE) ***7h...La Suisse se pr\u00e9munit contre la grippe aviaire...\r\nApr\u00e8s la d\u00e9couverte hier d'un nouveau cas sur un cygne \u00e0 Estavayer-le-lac, la Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e9tend ses mesures de pr\u00e9vention \u00e0 toute la Suisse. Les aviculteurs doivent alimenter leur volaille dans un poulailler inaccessible aux oiseaux ext\u00e9rieurs. \r\nLe contact entre les poules et les oiseaux sauvages doit \u00eatre \u00e9vit\u00e9. \r\nSi besoin, les poules sont confin\u00e9es \u00e0 l'int\u00e9rieur. \r\nParmi les plus concern\u00e9s on trouve les aviculteurs bio. \r\nReportage dans une ferme vaudoise, Etienne Kocher.\r\n  MAG 1'41\"\r\nvoil\u00e0 pour ce reportage...d'Etienne Kocher...qui \u00e0 nous, nous a fait prendre l'air...\r\n(Br\u00e8ve sport) du sport aussi...\r\nBienne a domin\u00e9 Gen\u00e8ve Servette 1 \u00e0 0 hier soir aux Vernets\r\n Le club se relance dans la course aux play-offs quelques jours apr\u00e8s le licenciement de son entra\u00eeneur Kevin Sch\u00e4pfer. Mike Mac Namara.\r\nLausanne a retrouv\u00e9 le chemin de la victoire  3 \u00e0 1 face \u00e0 Langnau. \r\nFribourg s'est inclin\u00e9 3 \u00e0 2 face \u00e0 Berne.  \r\n Tennis                                                                                \r\nNovak Djokovic entre dans le dernier carr\u00e9 du Masters de Londres. \r\nLe Serbe s'est qualifi\u00e9 hier soir en dominant en deux sets 7/6 7/6 le Canadien Milos Raonic. \r\nLe dernier ticket pour la demi-finale dans le groupe Ivan Lendl sera jouera entre Milos Raonic et Dominic Thiem. L?Autrichien a domin\u00e9 le Fran\u00e7ais Ga\u00ebl Montfils en trois manches 6-3 1-6 6-4. \r\nStan Wawrinka affronte aujourd'hui le Croate Marin Cilic. \r\nD\u00e9but de la rencontre \u00e0 21h. Auparavant \u00e0 15h, Andy Murray affronte Kei Nishikori.\r\n(R\u00e9sum\u00e9 m\u00e9t\u00e9o) M\u00e9t\u00e9o: \r\nDes nuages un peu partout sauf en Valais... qui restera en partie ensoleill\u00e9... \r\nAilleurs du gris et des pluies, surtout l'apr\u00e8s midi, sur le nord du Plateau et le Jura... \r\nTemp\u00e9ratures 3 degr\u00e9s au minimum... 10 au meilleur de la journ\u00e9e...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Br\u00e8ve Obama) Angela Merkel une partenaire particuli\u00e8re...\r\nObama va rendre visite \u00e0 une partenaire particuli\u00e8re.\r\nAngela Merkel \u00e0 Berlin...jeudi apr\u00e8s-midi...\r\nprochain escale de sa derni\u00e8re tourn\u00e9e europ\u00e9enne...\r\nfran\u00e7ois hollande, mat\u00e9o Rnezi, Rajo, May...politique d'asut\u00e9rit\u00e9,\r\n(Br\u00e8ve Proc\u00e8s OFEV) Corruption et gestion d\u00e9loyale. Tels sont quelqu'uns des griefs dont r\u00e9pondent deux ex fonctionnaires de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement, dont l'ancien chef de l'informatique de l'OFEV. Ils comparaissent ce matin (note: mercredi) devant les juges du Tribunal p\u00e9nal f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 Bellinzone avec 4 autres pr\u00e9venus.\r\n((Des enveloppes pour pr\u00e8s de 120'000 francs pour l'un; des h\u00f4tels de luxe, repas gastronomiques, tribunes vip pour des matches de foot, le tout pour une valeur de 50'000 francs pour l'autre. Pour le Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration, c'est ainsi que les deux accus\u00e9s principaux auraient monnay\u00e9 l'adjudication et l'attribution de contrats de services informatiques, entre 2007 et 2010. Le tout dans le cadre d'un projet de mise en r\u00e9seau de banques de donn\u00e9es environnementales, mandat\u00e9e par l'OFEV.  \r\nPour l'administration f\u00e9d\u00e9rale, c'est la troisi\u00e8me fois en deux ans qu'un chantier majeur se solde par une d\u00e9confiture et un scandale. Pr\u00e8s de 6 millions de francs auront \u00e9t\u00e9 d\u00e9pens\u00e9s pour rien par l'OFEV. Et avant cette affaire, les projets FIS de l'arm\u00e9e et Insieme de l'Administration f\u00e9d\u00e9rale des contributions avaient du \u00eatre stopp\u00e9s, occasionnant \u00e0 des pertes de plus de 800 millions de francs pour le contribuable. FIN))\r\nLe proc\u00e8s se terminera vendredi. La date du verdict n'a pas encore \u00e9t\u00e9 fix\u00e9e par la Cour du TPF.\r\n(Br\u00e8ve classement corruption) GO: 16 novembre \u00e0 01h01.\r\nBerne (ats) Les Suisses ne voient pas la corruption comme un probl\u00e8me majeur, selon un sondage. Ils soul\u00e8vent toutefois plusieurs probl\u00e8mes, comme l'influence de particuliers ais\u00e9s sur la politique. Le statut des lanceurs d'alerte reste, quant \u00e0 lui, peu clair.\r\nDeux tiers des personnes sond\u00e9es pensent que les citoyens fortun\u00e9s ont trop d'emprise sur l'activit\u00e9 du gouvernement. Elles souhaitent par cons\u00e9quent un durcissement de la l\u00e9gislation sur le lobbying. Telle est l'une des conclusions du Barom\u00e8tre mondial de la corruption rendu public mercredi. R\u00e9alis\u00e9 par Transparency International (TI), ce sondage mesure la perception de la corruption dans l'opinion publique dans 42 pays d'Europe et d'Asie centrale.\r\nPar ailleurs, la moiti\u00e9 des mille personnes sond\u00e9es estiment que les Suissesses et les Suisses ne signalent pas les cas de corruption de peur de repr\u00e9sailles. Ce pourcentage est sup\u00e9rieur au r\u00e9sultat obtenu en 2013 (35%) et \u00e0 la moyenne internationale (30%).\r\nUn tel chiffre est \"extr\u00eamement pr\u00e9occupant\" pour Martin Hilti, directeur de TI Suisse, cit\u00e9 dans le communiqu\u00e9 de l'organisation. Selon lui, la Suisse \"doit renforcer la protection des lanceurs d'alerte, en particulier dans le droit priv\u00e9.\"\r\nLe parlement a d\u00e9j\u00e0 d\u00e9battu \u00e0 plusieurs reprises de nouvelles r\u00e8gles les concernant. Un projet de loi du Conseil f\u00e9d\u00e9ral, jug\u00e9 pas assez compr\u00e9hensible, a d'ailleurs \u00e9t\u00e9 renvoy\u00e9 \u00e0 l'exp\u00e9diteur l'automne pass\u00e9 afin que le gouvernement revoie sa copie.\r\nAllemagne en t\u00eate\r\nDans l'ensemble, les Suisses ont confiance dans leurs d\u00e9cideurs. Plus de trois quarts des personnes interrog\u00e9es estiment que peu, voire aucun des conseillers f\u00e9d\u00e9raux, ainsi que des membres de leurs \u00e9quipes, du parlement ou d'un ex\u00e9cutif sont corrompus. Et ils ne voient pas la corruption comme un probl\u00e8me majeur dans le pays.\r\nLa Suisse se place dans cette cat\u00e9gorie \u00e0 la 3e place, selon les cinq crit\u00e8res d\u00e9finis par Transparency International. Au classement, elle arrive derri\u00e8re l'Allemagne et la Su\u00e8de.\r\nDans ce secteur, l'Arm\u00e9nie, la Bosnie-Herz\u00e9govine, la Lituanie, la Moldavie, la Russie, la Serbie et l'Ukraine occupent la fin du classement. Ces pays \"sont marqu\u00e9s par une perception \u00e9lev\u00e9e de la corruption parmi les parlementaires, un fort taux de corruption et un environnement social peu enclin \u00e0 prendre des mesures contre la corruption\", peut-on lire dans un rapport annexe de TI.\r\nNouvelles lois\r\nL'organisation y appelle \u00e0 r\u00e9duire la corruption dans les sph\u00e8res politiques en adoptant une l\u00e9gislation claire sur le lobbying. Et elle encourage les pays \u00e0 se doter de lois prot\u00e9geant les lanceurs d'alerte pour inciter les populations \u00e0 reporter des cas de corruption.\r\nTransparency International Suisse est une organisation engag\u00e9e dans la pr\u00e9vention et la lutte contre la corruption en Suisse. Elle s'appuie sur un r\u00e9seau d'experts. L'organisation est en partie soutenue financi\u00e8rement par l'Etat.\r\n(SDA-ATS\\/gd/ml) - brf003\r\n(Br\u00e8ve Richemont) \r\n(Br\u00e8ve Cottier) ate et porte toujours le titre d'ambassadeur\r\nLausanne (ats) Le procureur g\u00e9n\u00e9ral du canton de Vaud, Eric Cottier, est charg\u00e9 d'instruire une enqu\u00eate contre le diplomate Jacques Pitteloud. L'autorit\u00e9 de surveillance du Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration (MPC) l'a d\u00e9sign\u00e9 procureur extraordinaire.\r\nL'instance de surveillance du MPC a confirm\u00e9 mardi une information de la RTS. La d\u00e9cision tombe un mois apr\u00e8s que le Minist\u00e8re public avait refus\u00e9, pour \u00e9viter tout risque de partialit\u00e9, de se prononcer sur les accusations port\u00e9es contre l'ambassadeur et demand\u00e9 la nomination d'un procureur extraordinaire.\r\nEn ao\u00fbt dernier, le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Didier Burkhalter avait assur\u00e9 que Jacques Pitteloud avait travaill\u00e9 \"en concertation\" avec le Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration. Cette version avait toutefois \u00e9t\u00e9 r\u00e9fut\u00e9e par le MPC, d'o\u00f9 sa demande que l'instruction soit men\u00e9e par un procureur extraordinaire.\r\nTentative de contrainte sous la loupe\r\nL'enqu\u00eate confi\u00e9e au procureur Eric Cottier devra examiner le bien-fond\u00e9 des accusations port\u00e9es par deux ressortissants kenyans contre Jacques Pitteloud. Poursuivis en Suisse pour blanchiment, ces deux fr\u00e8res affirment avoir \u00e9t\u00e9 l'objet de pressions de la part du diplomate lorsqu'il \u00e9tait ambassadeur suisse \u00e0 Nairobi. Il leur aurait propos\u00e9 d'abandonner les poursuites en \u00e9change de 50 millions de francs.\r\nDans un premier temps, le MPC avait refus\u00e9 d'entrer en mati\u00e8re sur la plainte. Suite aux recours des deux ressortissants kenyans, le TPF avait demand\u00e9 au parquet f\u00e9d\u00e9ral d'\u00e9claircir la question de la tentative de contrainte.\r\nDans son arr\u00eat, le TPF avait \u00e9voqu\u00e9 un \u00e9change de SMS qui avait eu lieu en mai 2014 entre le Valaisan et les deux K\u00e9nyans apr\u00e8s que l'ambassadeur avait pr\u00e9sent\u00e9 son \"offre\". \"J'attends toujours, l'horloge tourne, j'en ai peur\" avait \u00e9crit le diplomate.\r\nDans la presse k\u00e9nyane, Jacques Pitteloud avait expliqu\u00e9 avoir agi \u00e0 titre personnel. Il a ensuite pr\u00e9cis\u00e9 avoir suivi des instructions du MPC. Mais ce dernier a affirm\u00e9, oralement et par \u00e9crit, n'avoir donn\u00e9 aucun mandat, ni aucune instruction \u00e0 l'ambassadeur.\r\nCarri\u00e8re militaire et DFAE\r\nL'ancien agent secret Jacques Pitteloud est un personnage haut en couleurs. A l'issue de sa carri\u00e8re militaire, le Valaisan, alors \u00e2g\u00e9 de 38 ans, est devenu en 2000 le premier coordinateur des services de renseignement de la Conf\u00e9d\u00e9ration.\r\nApr\u00e8s plusieurs pannes de coordination et d'information, les services de renseignements ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9organis\u00e9s et soumis \u00e0 un Etat-major de crise. Apr\u00e8s avoir quitt\u00e9 son poste, Jacques Pitteloud avait rejoint le DFAE en 2006.\r\n(Br\u00e8ve fin)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-11-16T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-11-16T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8152703", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kocher, Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Says, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kourounis, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8152703", "ece-8152683"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-26A5C7FC-BADA-4B80-A637-65EF998644B0", "durationSec": 927, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Barack Obama, pr\u00e9sident des Etas-Unis;Eric Cottier,procureur g\u00e9n\u00e9ral vaudois;Raoul Kaenzig,Assistant-Doctorant Institut de G\u00e9ographie. Universit\u00e9 Neuch\u00e2tel;Andr\u00e9 G\u00fcdel, co-responsable de l'\u00e9tude et chef du \"business development tax\" chez KPMG;Nadia Boehlen, d'Amnesty International;Anna\u00efk Lou Pitteloud, artiste\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D2/SECURITE NATIONALE FILS TRUMP) Qui pour diriger les Etats Unis aux c\u00f4t\u00e9s de Donald Trump... \r\nC'est tout un pays qui est suspendu \u00e0 l'annonce de la composition de la future \u00e9quipe... \r\nEn coulisses, la propre famille du nouveau pr\u00e9sident semble \u00eatre destin\u00e9e \u00e0 jouer un r\u00f4le important. \r\nPhilippe Revaz, on vous retrouve \u00e0 Washington... \r\nSelon la chaine am\u00e9ricaine NBC, Donald Trump voudrait que son beau-fils assiste, \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s, aux briefings de la Maison-Blanche. \r\nJared Kushner, le mari d'Ivanka Trump, est bien une figure centrale de l'\u00e9quipe de Donald Trump...\r\n(21/OBAMA EXTRAIT GRECE) Philippe Revaz \u00e0 Washington, merci!\r\nEt Barack Obama de son c\u00f4t\u00e9 \u00e9tait \u00e0 Ath\u00e8nes hier... Le pr\u00e9sident Am\u00e9ricain a appel\u00e9 l'Europe \u00e0 \"\u00eatre forte et unie\"... tout en mettant en garde contre la mont\u00e9e des nationalistes... \r\nBarack Obama qui a \u00e9galement rendu hommage au peuple grec... Il a salu\u00e9 \"la compassion extraordinaire des grecs\" lors de la crise l'ann\u00e9e derni\u00e8re... En 2015, un million de migrants ont d\u00e9barqu\u00e9 sur les \u00eeles grecques en mer Eg\u00e9e... \r\nEcoutez la d\u00e9claration de Barack Obama...   \r\nLe centre ville d'Ath\u00e8nes \u00e9tait sous haute surveillance hier... Puisque des milliers de personnes se sont rassembl\u00e9s dans un quartier contestataire de la ville... pour protester contre cette visite de Barack Obama... \r\nLa police grecquea tir\u00e9 gaz lacrymog\u00e8nes et grenades assourdissantes hier soir \u00e0 Ath\u00e8nes, pour stopper la progression vers le centre ville de quelque 2.500 manifestants altermondialistes. \r\nBarack Obama doit visiter l'Acropole aujourd'hui avant un discours sur les d\u00e9fis de la mondialisation... Demain.. le pr\u00e9sident am\u00e9ricain se rendra \u00e0 Berlin... Il doit y rencontrer la chanceli\u00e8re allemande Angela Merkel, mais aussi le pr\u00e9sident fran\u00e7ais, la Premi\u00e8re Ministre britannique et le chef du gouvernement italien...\r\n(01/PROC EXTRAORDINAIRE/ ITW COTTIER) En Suisse, dans l'affaire dite du Kenyagate... C'est le procureur g\u00e9n\u00e9ral vaudois Eric Cottier qui se penchera sur les agissements de l'ancien ambassadeur de Suisse au Kenya...\r\nLe minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration a en effet refus\u00e9 d'instruire l'affaire, pour \u00e9viter tout risque de partialit\u00e9. \r\nSon r\u00f4le dans le litige qui implique aussi deux hommes d'affaires \u00e9tablis au Kenya est encore flou. \r\nL'autorit\u00e9 de surveillance du MPC a donc d\u00e9cid\u00e9 de nommer un procureur extraordinaire. \r\nNous vous le r\u00e9v\u00e9lions hier. En l'occurence le Vaudois Eric Cottier. \r\nPour lui, c'est une premi\u00e8re, puisque la d\u00e9signation d'un procureur extraordinaire est assez rare...\r\n  MAG 51''\r\nEric Cottier interrog\u00e9 par Pietro Bugnon..\r\n(MPC enqu\u00eate aussi sur Lis) Et apr\u00e8s les perquisitions en Allemagne hier... la suisse aussi enqu\u00eate sur la campagne \"lis\", campagne de distribution gratuite du Coran... \r\nLe Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration a ouvert des proc\u00e9dures contre plusieurs personnes li\u00e9es \u00e0 ces op\u00e9rations... \r\nL'association \"lis\" est active en Suisse romande, \u00e0 Zurich, Berne et B\u00e2le... En f\u00e9vrier le MPC avait arr\u00eat\u00e9 l'une des figures centrales de la sc\u00e8ne salafiste en Suisse qui est \u00e9galement le fondateur pr\u00e9sum\u00e9 de l'antenne suisse de l'association...\r\n(02/GE VIDEOSURVEILLANCE GENTRIFICATION/ITW KAENZIG) Le canton de Gen\u00e8ve dressait hier le bilan de son projet pilote en mati\u00e8re de vid\u00e9osurveillance. \r\nDans le quartier des P\u00e2quis, depuis 2 ans, une petite trentaine de cam\u00e9ras filment  le quartier 24 heures sur 24, et 7 jours sur 7... \r\nPour le Conseiller d'Etat en charge de la s\u00e9curit\u00e9, Pierre Maudet c'est une op\u00e9ration au bilan r\u00e9solument positif et qui sera prolong\u00e9e voire \u00e9tendue... \r\nMais selon Raoul Kaenzig de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel, universit\u00e9 mandat\u00e9e pour \u00e9tudier le projet, le bilan est plus nuanc\u00e9e...  puisque la criminalit\u00e9 n'a pas baiss\u00e9. \r\nL'\u00e9tude montre en revanche que la pr\u00e9sence de cameras participe au ph\u00e9nom\u00e8ne de gentrification, \u00e0 savoir l'embourgeoisement du quartier. \r\n  MAG 53\"\r\nDes propos recueillis par C\u00e9dric Guigon...\r\n(D4/ KPMG INNOVATION SUISSE/ITW G\u00dcDEL) La Suisse est elle championne de l'innovation? \r\nOui, r\u00e9pondent certains classements internationaux... \r\nPeut-\u00eatre pas, selon les multinationales \u00e9trang\u00e8res install\u00e9es ici. \r\nVoil\u00e0 ce que montre une enqu\u00eate du cabinet KPMG publi\u00e9e hier... L'\u00e9tude a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e aupr\u00e8s de 850 soci\u00e9t\u00e9s... \r\nEt r\u00e9sultat: 45%seulement des multinationales pensent qu'elles deviendront plus innovantes, en ayant choisi la Suisse. Andr\u00e9 G\u00fcdel est co-responsable de l'\u00e9tude et chef du \"business development tax\" chez KPMG...\r\n  MAG 1'25\"\r\nAndr\u00e9 G\u00fcdel interrog\u00e9 par Rouven Gueissaz.\r\n(09/CPI/PI) La procureure de la Cour p\u00e9nale internationale annonce disposer d'indices... qui laissant penser que des crimes de guerre ont \u00e9t\u00e9 commis par les forces am\u00e9ricaines, en Afghanistan et dans des prisons secr\u00e8tes en 2003 et 2004... \r\nCes m\u00eames prisons avaient \u00e9t\u00e9 point\u00e9es du doigt par le suisse Dick Marty dans un rapport d'enqu\u00eate...\r\nFatou Bensouda va donc lancer une enqu\u00eate compl\u00e8te sur la base des ces \u00e9l\u00e9ments. \r\nUne annonce qui tombe \u00e0 pic Alain Franco.\r\n  MAG 1'12\"\r\n(19/PALAIS FEDERAL ART/ITW PITTELOUP) A Berne, le parlement f\u00e9d\u00e9ral s'est lanc\u00e9 pour la premi\u00e8re fois dans un concours artistique...\r\nIl a choisi parmi 13 propositions d'artistes contemporains, destin\u00e9s \u00e0 d\u00e9corer le couloir qui m\u00e8ne aux tribunes du Conseil national...  \r\nEt la gagnante est romande:  Anna\u00efk Lou Pitteloud,  artiste n\u00e9e \u00e0 Lausanne, elle a notamment expos\u00e9 l'an dernier au Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Lausanne.. Elle vit actuellement \u00e0 Bruxelles. \r\nSon projet  Concensus pr\u00e9sente une s\u00e9rie d'inscriptions en 5 langues, dans diff\u00e9rents m\u00e9taux ...  Pour son auteur,  il rel\u00e8ve de la po\u00e9sie mais porte aussi une forme de critique de la Suisse---\r\nAnna\u00efk Lou Pitteloud... \r\n  MAG 58\"\r\nDes propos recueillis par Sylvie Lamblet...\r\n(17/HOCKEY LAUSANNE-LANGNAU/PA) En hockey sur glace, le Lausanne Hockey Club a remport\u00e9 un succ\u00e8s important hier soir dans sa patinoire face \u00e0 Langnau... Victoire 3 \u00e0 1.  \r\nDevant 5 800 spectateurs, les vaudois ont mis ainsi un terme \u00e0 une s\u00e9rie de trois d\u00e9faites cons\u00e9cutive... Laurent Bastardoz...\r\n  MAG 46\"\r\nDans les autres rencontres, Bienne a domin\u00e9 Gen\u00e8ve Servette 1 \u00e0 0 hier soir aux Vernets...\r\nFribourg s'est inclin\u00e9 3 \u00e0 2 face \u00e0 Berne.  Zurich s'est impos\u00e9 sur la glace de Lugano, victoires \u00e0 domicile de Davos face \u00e0 Kloten et de Zoug sur Ambri. \r\nEt en Ligue B, le leader La Chaux-de-Fonds a domin\u00e9 Rapperswil. Victoire de Red Ice Martigny contre Wintherthour.  D\u00e9faite \u00e0 l'ext\u00e9rieur d'Ajoie face \u00e0 Vi\u00e8ge.\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Des nuages un peu partout sauf en Valais... qui restera en partie ensoleill\u00e9... \r\nAilleurs du gris et des pluies, surtout l'apr\u00e8s midi, sur le nord du Plateau et le Jura... \r\nTemp\u00e9ratures 3 degr\u00e9s au minimum... 8 \u00e0 10 au meilleur de la journ\u00e9e...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(METEO SIMON) Une perturbation peu active traversera nos r\u00e9gions pendant la journ\u00e9e. La couleur du ciel sera donc souvent grise du Jura aux Pr\u00e9alpes. Quelques petites pluies pourront tomber cet apr\u00e8s-midi. La limite pluie-neige sera \u00e9lev\u00e9e, vers 2200 m\u00e8tres.\r\nLe Valais s'en sortira mieux et b\u00e9n\u00e9ficiera d'un temps en partie ensoleill\u00e9.\r\nLe thermom\u00e8tre grimpera jusqu'\u00e0 9 degr\u00e9s en plaine cet apr\u00e8s-midi, mais il fera encore 8 degr\u00e9s \u00e0 La Chaux-de-Fonds ou \u00e0 Crans-Montana.\r\nDemain jeudi, m\u00eame type de temps avec toujours d'avantage de soleil en Valais. Le vent du sud-ouest se l\u00e8vera sur le Plateau, ce qui permettra aux temp\u00e9ratures de grimper jusqu'\u00e0 13 degr\u00e9s.\r\nVendredi, le temps sera venteux et les pluies devraient se montrer plus fr\u00e9quentes. Elles toucheront\r\n\u00e9galement le Valais dans le courant de l'apr\u00e8s-midi. La limite pluie-neige s'abaissera de 1800 \u00e0 1300\r\nm\u00e8tres.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-11-16T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-11-16T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8152705", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8152705", "ece-8152684"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Specimen", "source": "gico", "id": "asset-1517934", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3600, "mediaType": "video", "excerpt": "Si les femmes, depuis une cinquantaine d'ann\u00e9es, ont chang\u00e9 leur condition \u00e0 force de lutte pour l'\u00e9galit\u00e9, les hommes ont parfois du mal \u00e0 se situer face \u00e0 un mod\u00e8le viril \u00e9cul\u00e9. A travers diverses exp\u00e9riences de psychologie comportementaliste, l'analyse de sp\u00e9cialistes et des t\u00e9moignages, Specimen explore la th\u00e9matique de la masculinit\u00e9 et de la virilit\u00e9.", "title": "Fais-toi m\u00e2le !", "genres": ["Science"], "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PSYCHOM\u00c9TRIE", "M\u00c2LE", "HOMME", "VIRILIT\u00c9"], "alternativeExcerpt": ["Fais-toi m\u00e2le!", "Les hommes ont parfois bien du mal \u00e0 se situer. On reproche tout et son contraire \u00e0 un homme aujourd'hui: trop macho, pas assez viril, trop dirigiste, trop mou, pas assez connect\u00e9 \u00e0 ses \u00e9motions, etc. La masculinit\u00e9 est en crise? El\u00e9ments de r\u00e9ponse avec Specimen entre t\u00e9moignages et sp\u00e9cialistes.", "Fais-toi m\u00e2le!", "Les hommes ont parfois bien du mal \u00e0 se situer. On reproche tout et son contraire \u00e0 un homme aujourd'hui: trop macho, pas assez viril, trop dirigiste, trop mou, pas assez connect\u00e9 \u00e0 ses \u00e9motions, etc. La masculinit\u00e9 est en crise? El\u00e9ments de r\u00e9ponse avec Specimen entre t\u00e9moignages et sp\u00e9cialistes.", "Fais-toi m\u00e2le!", "Malgr\u00e9 une pr\u00e9sence parfois intermittente, les p\u00e8res restent le premier mod\u00e8le de la masculinit\u00e9 de leurs fils. Une identit\u00e9 qui se fa\u00e7onne lentement, de son essence biologique aux influences familiales et sociales. Elle se construit brique par brique, comme une maison. C\u2019est ce que Mathieu, un papa genevois, a fait avec ses deux fils, au sens propre et figur\u00e9.", "La masculinit\u00e9 est un fait: on na\u00eet homme. La virilit\u00e9 exprime plut\u00f4t des valeurs morales, comme le courage. Ce qui pourrait signifier que la virilit\u00e9 n\u2019est pas l\u2019apanage des hommes, mais celle des femmes aussi, comme l\u2019avance le philosophe Thierry Hoquet. Eh non\u2026 masculin n\u2019est pas forc\u00e9ment synonyme de force. Vincent Cespedes analyse quelques expressions courantes comme \u00abavoir des couilles\u00bb qui signifie avoir du cran, alors que cette partie de l\u2019anatomie masculine est la plus fragile!", "Pour v\u00e9rifier si les st\u00e9r\u00e9otypes genr\u00e9s survivent \u00e0 ce maelstr\u00f6m, nous avons propos\u00e9 \u00e0 nos sp\u00e9cimens m\u00e2les de classer spontan\u00e9ment une s\u00e9rie d\u2019images repr\u00e9sentant des activit\u00e9s dans trois colonnes: f\u00e9minin, neutre, masculin. L\u00e0 o\u00f9 l\u2019on v\u00e9rifie les diff\u00e9rences entre g\u00e9n\u00e9rations.", "D\u00e8s l\u2019enfance, les petites filles et les petits gar\u00e7ons s\u2019approprient les r\u00f4les sp\u00e9cifiques li\u00e9s \u00e0 leur sexe. Dans cette d\u00e9licate phase de construction du soi, adopter un comportement g\u00e9n\u00e9ralement associ\u00e9 \u00e0 l\u2019autre sexe est, du coup, compliqu\u00e9 \u00e0 assumer. A ce sujet, les filles et les gar\u00e7ons ne sont pas log\u00e9s \u00e0 la m\u00eame enseigne comme l\u2019explique, exp\u00e9rience \u00e0 l\u2019appui, la psychologue Evelyne Thommen.", "Un sport viril? Le rugby pardi! Les robustes joueurs du Nyon Rugby Club, champions de Suisse, en t\u00e9moignent. Nuque large, m\u00e2choires carr\u00e9es, il suffit de regarder leur visage pour d\u00e9celer leur caract\u00e8re masculin. Cette perception instantan\u00e9e induit aussi un caract\u00e8re de dominance. Carlota Batres, chercheuse \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de St Andrew en Ecosse a men\u00e9 une \u00e9tude pour prouver \u00e0 quel point cette \u00e9valuation rapide peut avoir des r\u00e9percussions dans notre quotidien.", "Comprendre le petit gar\u00e7on pour comprendre l\u2019homme, ce n\u2019est pas \u00e9vident. Les normes sociales ayant beaucoup \u00e9volu\u00e9, la jeune g\u00e9n\u00e9ration m\u00e2le semble \u00eatre mieux dans ses baskets. Ce qui n\u2019est pas le cas de beaucoup de leurs a\u00een\u00e9s. Pour accompagner ces hommes dans la qu\u00eate de leur masculinit\u00e9, le psychiatre Alexis Burger propose depuis 12 ans, des ateliers itin\u00e9rants dans le d\u00e9sert.", "Stefano: un homme qui a suivi son instinct plut\u00f4t que les normes sociales. Il a \u00e9t\u00e9 architecte durant 15 ans, m\u00e9tier largement masculin. Puis un beau jour, il d\u00e9cide de tout laisser tomber pour se consacrer \u00e0 une profession autrefois exclusivement f\u00e9minine. Stefano est devenu \u00e9ducateur de la petite enfance.", "Le  monde au masculin est en mutation. La soci\u00e9t\u00e9 fait enfin une juste place aux hommes que l\u2019on qualifie de \u00abnouveaux\u00bb. Mais bien s\u00fbr, le changement, ce n\u2019est pas toujours facile, comme l\u2019expliquent les psychiatres Serge Hefez et Alexis Burger. La star des \u00e9tudes genre am\u00e9ricaines Michael Kimmel conclut: \u00abvous devez \u00e9duquer les gar\u00e7ons \u00e0 savoir que l\u2019in\u00e9galit\u00e9, c\u2019est faux!\u00bb", "Les hommes se mentent \u00e0 eux-m\u00eames, ils ont un \u00ablogiciel\u00bb de la virilit\u00e9 inatteignable. Mais qu\u2019est-ce qui les \u00e9loigne de leur \u00eatre profond? Et pourquoi rechignent-t-ils \u00e0 le conna\u00eetre? La question est pos\u00e9e par le philosophe Vincent Cespedes et le sociologue Michael Kimmel.", "Pour le savoir, nous avons recr\u00e9\u00e9 une exp\u00e9rience men\u00e9e en 2015 \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Washington \u00e0 Seattle. Tout a l\u2019air vraiment vrai et fort s\u00e9rieux, mais tout est bidonn\u00e9, ce que nous avouerons plus tard \u00e0 nos sp\u00e9cimens. Pour cela le psychologue Pascal Wagner utilise une m\u00e9thode comique fr\u00e9quemment utilis\u00e9e en psychologie sociale: le faux \u00abfeed-back\u00bb.", "Les hormones influencent le d\u00e9veloppement du cerveau, la testost\u00e9rone, l\u2019hormone masculine, en l\u2019occurrence. Comment un \u00eatre qui pourrait devenir un homme, finit par le devenir? Les hommes sont-ils vraiment le sexe fort? Ces questions sont au centre des travaux du biologiste et chercheur en neurologie Gerald H\u00fcther qui prouvent aussi que l\u2019embryon m\u00e2le est plus fragile que ses cons\u0153urs.", "Ne pas savoir g\u00e9rer sa masculinit\u00e9, refuser sa part f\u00e9minine, cacher sa fragilit\u00e9, peut mener \u00e0 faire mal \u00e0 autrui et \u00e0 soi-m\u00eame. Les psychiatres Alexis Burger et Serge Hefez expliquent ce ph\u00e9nom\u00e8ne parfois dramatique.", "Les hommes ont parfois bien du mal \u00e0 se situer. On reproche tout et son contraire \u00e0 un homme aujourd'hui: trop macho, pas assez viril, trop dirigiste, trop mou, pas assez connect\u00e9 \u00e0 ses \u00e9motions, etc. La masculinit\u00e9 est en crise? El\u00e9ments de r\u00e9ponse avec Specimen entre t\u00e9moignages et sp\u00e9cialistes.", "Quel petit gar\u00e7on n\u2019a pas entendu son p\u00e8re lui dire \u00absoit un homme mon fils\u00bb? Si les femmes, depuis une cinquantaine d\u2019ann\u00e9es, ont chang\u00e9 leur condition \u00e0 force de lutte pour l\u2019\u00e9galit\u00e9, les hommes et leurs fils ont parfois bien du mal \u00e0 se situer. On reproche souvent tout et son contraire \u00e0 un homme aujourd\u2019hui: trop macho, pas assez viril, trop dirigiste, trop mou, pas assez connect\u00e9 \u00e0 ses \u00e9motions, etc. Bref, de quoi rendre l\u2019homme du nouveau mill\u00e9naire un peu paum\u00e9 face \u00e0 un mod\u00e8le viril \u00e9cul\u00e9. Les scientifiques se sont beaucoup int\u00e9ress\u00e9s \u00e0 la femme, mais voil\u00e0 qu\u2019ils se penchent au chevet des hommes. La masculinit\u00e9 est en crise? R\u00e9ponse \u00e0 cette question gr\u00e2ce \u00e0 de nombreux sp\u00e9cialistes, psychiatres et sociologues, et des t\u00e9moignages \u00e9mouvants."], "alternativeTitle": ["Specimen", "Fais-toi m\u00e2le!", "Specimen", "Fais-toi m\u00e2le!", "Specimen", "P\u00e8re et fils", "Virilit\u00e9 et masculinit\u00e9, est-ce la m\u00eame chose?", "L'image masculine change", "Les petits gar\u00e7ons ont une devise: il n'y que m\u00e2le qui m'aille!", "Les signes ext\u00e9rieurs de la masculinit\u00e9", "En qu\u00eate de la masculinit\u00e9", "L'homme qui fait un m\u00e9tier de femme", "Les lignes bougent", "La virilit\u00e9: une norme", "Que se passe-t-il si l'on fait douter un homme de sa masculinit\u00e9?", "Les caract\u00e9ristiques masculines s'esquissent in utero", "Le fiasco du masculin", "Fais-toi m\u00e2le!", "Fais-toi m\u00e2le!"], "imageURL": "//www.rts.ch/8124319.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8066092", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "FAWER, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "PONCI, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "MOULIN, Cyril", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MERMOUD, Laurence", "type": "Personne physique"}], "Productrice": [{"name": "MERMOUD, Laurence", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "DEFFERRARD, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "FIRMANN, Hughes", "type": "Personne physique"}], "Camerawoman": [{"name": "GERSTER, Jeanne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "TENET, Yannick", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8065608", "ece-8065583", "ece-8066092"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Question sur", "source": "gico", "title": "Quel animal utilise le mieux son \u00e9nergie pour se d\u00e9placer ?", "genres": ["Divers, compl\u00e9ment de programme (jusqu'\u00e0 15 min.)"], "id": "asset-1503645", "durationSec": 165, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "MASTERS"], "visualPersons": ["EHLERS, HEINZ", "DJOKOVIC, NOVAK", "RAONIC, MILOS"], "id": "asset-1556504", "durationSec": 1816, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "LONDRES"], "visualCorporations": ["HC BIENNE", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "LAUSANNE HC", "SC LANGNAU TIGERS", "CP BERNE", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "VS: une p\u00eache a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9e pr\u00e8s de Saxon pour compter les poissons vivants apr\u00e8s la pollution", "Candidature d\u2019Emmanuel Macron \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise: le point avec Michel Beuret \u00e0 Paris", "Le rendez-vous du cin\u00e9ma: Julie Evard et Philippe Congiusti donnent leur avis sur les sorties de la semaine", "Discours d\u2019adieu de Barack Obama: les pr\u00e9cisions d\u2019Isabelle Ory", "Hockey/LNA: Bienne remporte la victoire face \u00e0 Gen\u00e8ve", "Ath\u00e8nes et son Acropole font office de d\u00e9cor pour le premier discours d\u2019adieu de Barack Obama", "Votations f\u00e9d\u00e9rales/Sortir du nucl\u00e9aire: l\u2019analyse de Roger Nordmann \u00e0 Lausanne", "Ukraine: un d\u00f4me de protection est en cours d\u2019installation sur le sarcophage de Tchernobyl", "Minimag/GE: D\u00e9borah a d\u00e9cid\u00e9 de consommer local", "Hockey/LNA: Berne s\u2019impose face \u00e0 Fribourg", "Tennis/Masters de Londres: Djokovic se qualifie pour les demi-finales", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Des milliers des poissons ont disparu, plus que ce qui avait \u00e9t\u00e9 estim\u00e9. Il faudra compter pr\u00e8s de quatre ans pour renaturer le canal.", "Il est question de \u00abWiener Dog\u00bb de Todd Solondz, d\u2019\u00abIris\u00bb de Jalil Lespert et des \u00abAnimaux fantastiques\u00bb de David Yates.", "Langnau s\u2019incline 3-1 contre Lausanne.", "Le choix de la Gr\u00e8ce est aussi un signal adress\u00e9 par le pr\u00e9sident am\u00e9ricain \u00e0 un pays en premi\u00e8re ligne dans la crise migratoire.", "C\u2019est un chantier gigantesque sur le site de l\u2019une des pires catastrophes nucl\u00e9aires.", "L\u2019alimentation est un enjeu majeur pour l\u2019\u00e9cologie. Consommer plus de produits locaux, c\u2019est faire un geste pour la plan\u00e8te.", "Les Fribourgeois ont tout perdu en fin de match.", "Il a remport\u00e9 la victoire face \u00e0 Milos Raonic (7-6 7-6)."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8066109", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "BERSET, Marc-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "CONGIUSTI, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "EVARD, Julie", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Paris", "name": "BEURET, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8066109", "ece-8065137"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "INTERVIEW"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1556505", "durationSec": 1130, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande", "VD: les m\u00e9tiers de la construction s\u2019organisent pour s\u00e9duire la rel\u00e8ve", "VD: le congr\u00e8s de l\u2019UDC devra d\u00e9cider qui sera le candidat pour le Conseil d\u2019\u00c9tat vaudois", "Konrad Lustenberger est un sp\u00e9cialiste de la photo de vache", "NE: le flag football compte quelques adeptes en Suisse", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8066083", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Ces m\u00e9tiers ont beaucoup \u00e9volu\u00e9, mais ils peinent \u00e0 recruter.", "Ils sont quatre \u00e0 se pr\u00e9senter: Claude Nicolet, Julien Cu\u00e9rel, Pierre-Yves Rapaz et Pascal Dessauges.", "C\u2019est le clich\u00e9 parfait que les touristes s\u2019arrachent, mais ce n\u2019est pas si facile \u00e0 produire.", "Il s\u2019agit d\u2019un cousin du football am\u00e9ricain."], "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8066083", "ece-8065612", "ece-8066081"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Au coeur du sport", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "SPORTIF PROFESSIONNEL"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER"], "id": "asset-1546831", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1488, "mediaType": "video", "excerpt": "Interview du joueur de tennis suisse Roger Federer qui revient sur ses blessures au genoux et sur l'arr\u00eat pr\u00e9matur\u00e9 de sa saison 2016. Il pr\u00e9sente \u00e9galement son programme d'entra\u00eenement et de remise en forme pour faire un retour gagnant en 2017.", "title": "Rencontre : Roger Federer", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "thematicPersons": ["FEDERER, ROGER"], "thematicThemes": ["INTERVIEW", "SPORTIF PROFESSIONNEL"], "alternativeExcerpt": ["Entretien\nAvec Roger Federer", "En juillet dernier, Roger Federer surprenait tout le monde en annon\u00e7ant la fin de sa saison. Au Coeur du Sport a rencontr\u00e9 le B\u00e2lois, qui esp\u00e8re briller pour son retour sur le circuit en 2017.", "Entretien\nAvec Roger Federer", "En juillet dernier, Roger Federer surprenait tout le monde en annon\u00e7ant la fin de sa saison. Au Coeur du Sport a rencontr\u00e9 le B\u00e2lois, qui esp\u00e8re briller pour son retour sur le circuit en 2017.", "En juillet dernier, Roger Federer surprenait tout le monde en annon\u00e7ant la fin de sa saison. Au Coeur du Sport a rencontr\u00e9 le B\u00e2lois, qui esp\u00e8re briller pour son retour sur le circuit en 2017."], "alternativeTitle": ["Au coeur du sport", "Au coeur du sport, Entretien, Avec Roger Federer", "Au coeur du sport", "Au coeur du sport, Entretien, Avec Roger Federer", "Entretien avec Roger Federer"], "imageURL": "//www.rts.ch/8175657.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8065109", "isOnline": true, "contributors": {"JRI": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "MERY, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MUSY, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSENG, Romain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8131196", "ece-8065109"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "En Suisse, la justice s'int\u00e9resse \u00e0 la distribution de corans dans les rues : Interview d'Andreas Tunger, membre du Groupe de recherche sur l'islam en Suisse et coordinateur du Centre de recherche sur les religions de l'Universit\u00e9 de Lucerne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3B9A419A-38C6-40F6-9C61-3AC6F164661E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 130, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "int\u00e9grisme", "pros\u00e9lytisme", "Coran"], "excerpt": "Des enqu\u00eates sont en cours en Suisse en lien avec des perquisitions men\u00e9es en Allemagne contre une organisation soup\u00e7onn\u00e9e de soutenir le groupe Etat islamique. ", "alternativeExcerpt": ["Des enqu\u00eates sont en cours en Suisse en lien avec des perquisitions men\u00e9es en Allemagne contre une organisation soup\u00e7onn\u00e9e de soutenir le groupe Etat islamique. Interview d'Andreas Tunger, membre du Groupe de recherche sur l'islam en Suisse et coordinateur du Centre de recherche sur les religions de l'Universit\u00e9 de Lucerne."], "alternativeTitle": ["La justice suisse s'int\u00e9resse \u00e0 la distribution de corans dans les rues / 12H30_2016-11-16T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 16.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8170844.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8152650", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du groupe de recherche sur l'islam en Suisse et coordinateur du centre de recherche sur les religions de l'Universit\u00e9 de Lucerne", "name": "Tunger, Andreas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8152636"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT"], "id": "asset-1528575", "thematicGeographicals": ["MONDE", "SUISSE"], "durationSec": 3600, "mediaType": "video", "excerpt": "D\u00e9bat sur la m\u00e9prise soutenue par les partis populistes des \u00e9lites par le peuple. Lors des votes britannique sur le Brexit et am\u00e9ricain avec l'\u00e9lection de Trump \u00e0 la pr\u00e9sidence, les populistes ont dress\u00e9 le peuple contre l'establishment. Pourtant ces populistes font pleinement parti de l'\u00e9lite.", "title": "Peuple-Elites : la rupture ?", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Sujets nationaux ou r\u00e9gionaux (d\u00e9bats)"], "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["POPULISME"], "alternativeExcerpt": ["Peuple-Elites : la rupture ?", "L'\u00e9lection de Donald Trump \u00e0 la Maison Blanche a cr\u00e9\u00e9 une v\u00e9ritable onde de choc... Politiciens, journalistes, sondeurs...Personne n'avait cru \u00e0 la victoire de ce candidat anti-syst\u00e8me ... Comme le Brexit, comme pour le 9 f\u00e9vrier... Alors les \u00e9lites sont-elles compl\u00eatement d\u00e9connect\u00e9es de la population? Est-ce le d\u00e9but d'une nouvelle \u00e8re pour les partis populistes ?", "Peuple-Elites : la rupture ?", "L'\u00e9lection de Donald Trump \u00e0 la Maison Blanche a cr\u00e9\u00e9 une v\u00e9ritable onde de choc... Politiciens, journalistes, sondeurs...Personne n'avait cru \u00e0 la victoire de ce candidat anti-syst\u00e8me ... Comme le Brexit, comme pour le 9 f\u00e9vrier... Alors les \u00e9lites sont-elles compl\u00eatement d\u00e9connect\u00e9es de la population? Est-ce le d\u00e9but d'une nouvelle \u00e8re pour les partis populistes ?", "L'\u00e9lection de Donald Trump \u00e0 la Maison Blacnhe a cr\u00e9\u00e9 une v\u00e9ritable onde de choc... Politiciens, journalistes, sondeurs... Personne n'avait cru \u00e0 la victoire de ce candidat anti-syst\u00e8me... Comme le Brexit, comme pour le 9 f\u00e9vrier... Alors les \u00e9lites sont-elles compl\u00eatement d\u00e9connect\u00e9es de la population? Est-ce le d\u00e9but d'une nouvelle \u00eare pour les partis populistes?", "Peuple-Elites : la rupture ?", "L'\u00e9lection de Donald Trump \u00e0 la Maison Blanche a cr\u00e9\u00e9 une v\u00e9ritable onde de choc... Politiciens, journalistes, sondeurs...Personne n'avait cru \u00e0 la victoire de ce candidat anti-syst\u00e8me ... Comme le Brexit, comme pour le 9 f\u00e9vrier... Alors les \u00e9lites sont-elles compl\u00eatement d\u00e9connect\u00e9es de la population? Est-ce le d\u00e9but d'une nouvelle \u00e8re pour les partis populistes ?"], "alternativeTitle": ["Infrarouge", "Peuple-Elites : la rupture ?", "Infrarouge", "Alexis Favre, journaliste au Temps: \"J'entends dire qu'on ne fait pas notre travail mais on passe notre temps \u00e0 arpenter le r\u00e9el et \u00e0 faire des enqu\u00eates\"", "Fran\u00e7ois Cherix, auteur de \"Qui sauvera la Suisse du populisme?\": \"Cette culpabilisation des m\u00e9dias est insupportable, et surtout aux Etats-Unis, c'\u00e9tait une campagne totalement en dehors des m\u00e9dias\"", "Pascal D\u00e9caillet, journaliste: \"J'appelle \u00e0 une recomposition de l'espace m\u00e9diatique en Suisse romande\"", "Pascal D\u00e9caillet, journaliste: \"Le programme de Donald Trump, chez nous, je ne l'ai pas entendu, car dans les m\u00e9dias, on a parl\u00e9 de la couleur de ses cheveux\"", "Florian Philippot, vice-pr\u00e9sident du Front National: \"Je crois qu'aujourd'hui, le mot populiste d\u00e9montre une populophobie, une crainte et une haine parfois du peuple et de la d\u00e9mocratie\"", "Peuple-Elites : la rupture ?", "Le r\u00e9sum\u00e9 en images de la r\u00e9cente mont\u00e9e du populisme dans le monde par Infrarouge", "Olivier Perez Kennedy, de l'agence de communication Enigma explique comment il avait pr\u00e9dit l'\u00e9lection de Donald Trump. Selon lui, \"les sondages sont dat\u00e9s\" et sur les r\u00e9seaux sociaux, nous sommes \"enferm\u00e9s dans des bulles de filtres\"", "Fran\u00e7ois Cherix, auteur de \"Qui sauvera la Suisse du populisme?\": \"Ecouter le peuple, ce n'est pas \u00eatre populiste, le populiste instrumentalise le peuple\"", "Le micro-trottoir du d\u00e9bat d'Infrarouge \"Peuple-\u00e9lites: la rupture?\"", "Fran\u00e7ois Cherix, auteur de \"Qui sauvera la Suisse du populisme?\": \"Ce fameux clivage peuple-\u00e9lite ne repose sur rien, c'est une construction car le peuple n'est qu'une somme de populations (...) et ces cat\u00e9gorisations sont le carburant du populiste\"", "Florian Philippot, vice-pr\u00e9sident du Front National: \"Le monde qui se construit est un monde o\u00f9 le peuple reprend ses droits\"", "Carlo Sommaruga, conseiller national PS: \"La personne qui est \u00e9lue, ce n'est pas la personne qui d\u00e9fend les int\u00e9r\u00eats des travailleurs et des petites gens, c'est un multimillionnaire qui d\u00e9fend le capital et les grands int\u00e9r\u00eats\"", "C\u00e9line Amaudruz, conseill\u00e8re nationale UDC: \"Aujourd'hui, il y a une telle pens\u00e9e unique, que les gens ne se retrouvent plus dans les \u00e9lites.\"", "Peuple-Elites: la rupture?", "Infrarouge", "Peuple-Elites : la rupture ?"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8066089", "isOnline": true, "contributors": {"JRI": [{"name": "AELLEN, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Productrice": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "SERRULLA, Sylvia", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEBER, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8065610", "ece-8066089", "ece-8082543"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Suite \u00e0 l'\u00e9lection de Donald Trump \u00e0 la pr\u00e9sidence des \u00c9tats-Unis, \u00e0 quoi ressembleront les relations entre l'Europe et l'administration Trump? : Interview d'Yves Bertoncini, directeur de l'institut Jacques Delors \u00e0 Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2599268A-954B-4780-973A-918021E2BC30", "thematicGeographicals": ["Europe", "Etats-Unis"], "durationSec": 621, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coop\u00e9ration internationale", "relations internationales", "g\u00e9opolitique"], "excerpt": "Barack Obama fait actuellement sa derni\u00e8re tourn\u00e9e en Europe avant de passer la main \u00e0 Donald Trump en janvier 2017. Ce changement de pr\u00e9sidence va in\u00e9vitablement avoir des cons\u00e9quences sur l'Europe. ", "alternativeExcerpt": ["Barack Obama fait actuellement sa derni\u00e8re tourn\u00e9e en Europe avant de passer la main \u00e0 Donald Trump en janvier. Ce changement de pr\u00e9sidence va in\u00e9vitablement avoir des cons\u00e9quences sur l\u2019Europe. Interview d'Yves Bertoncini, directeur de l'institut Jacques Delors \u00e0 Paris."], "alternativeTitle": ["A quoi ressembleront les relations entre l'Europe et l'administration Trump? / JDM_2016-11-16T07:16:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 16.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/6903092.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8152698", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'institut Jacques Delors \u00e0 Paris", "name": "Bertoncini, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8152690"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Passag\u00e8re", "id": "sound-53FABF35-6E2A-4498-9E68-016B1315FCE8", "durationSec": 1806, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Passag\u00e8re du 16.11.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-11-16T13:30:00_passagere", "Passag\u00e8re du 16.11.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-11-16T13:30:00_passagere"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135717", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197869.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8135717", "ece-8135716"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le calvaire des comparaisons de primes maladie sur internet", "id": "sound-CAA10498-BAD7-4E4C-9E8A-7ACED6CFAB58", "durationSec": 362, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Derni\u00e8re ligne droite avant de changer d'assurance maladie et c'est un vrai casse-t\u00eate pour trouver le mod\u00e8le qui nous convient le mieux. Les plateformes de comparaison en ligne ne facilitent pas forc\u00e9ment la t\u00e2che. Souvent peu clairs et pas d\u00e9taill\u00e9s, ces comparateurs peuvent laisser penser que certaines offres sont attractives, ce qui n'est pas forc\u00e9ment le cas.\r\nUne auditrice en a fait l'exp\u00e9rience. Quentin Bohlen nous raconte.", "alternativeExcerpt": ["Derni\u00e8re ligne droite avant de changer d\u2019assurance maladie et c'est un vrai casse-t\u00eate pour trouver le mod\u00e8le qui nous convient le mieux. Les plateformes de comparaison en ligne ne facilitent pas forc\u00e9ment la t\u00e2che. Souvent peu clairs et pas d\u00e9taill\u00e9s, ces comparateurs peuvent laisser penser que certaines offres sont attractives, ce qui n\u2019est pas forc\u00e9ment le cas.\n\nUne auditrice en a fait l\u2019exp\u00e9rience. Quentin Bohlen nous raconte."], "alternativeTitle": ["Le calvaire des comparaisons de primes maladie sur internet / OEP_2016-11-16T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 16.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135801", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8135793"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["IMMIGR\u00c9", "DANSE FOLKLORIQUE", "SOUS-LOCATION", "\u00c9NERGIE RENOUVELABLE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "V\u00c9HICULE AUTONOME"], "visualPersons": ["TRUMP, DONALD", "ZUCKERBERG, MARK", "SALERNO, SANDRINE"], "id": "asset-1556506", "durationSec": 1867, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["BULLE", "USA", "MONTREUX", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "EMIRATS ARABES UNIS"], "visualCorporations": ["FACEBOOK", "AIRBNB"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "RIEIII: en baissant le taux d\u2019imposition du b\u00e9n\u00e9fice, Gen\u00e8ve pr\u00e9voit d\u2019importantes pertes fiscales", "Les restaurants branch\u00e9s de Zurich red\u00e9couvrent les bas morceaux", "Google et Facebook prennent des mesures contre les faux sites d'actualit\u00e9 en ligne", "M\u00e9lanie Oesch et sa famille remportent un grand succ\u00e8s avec le groupe folklorique Oesch\u2019 s die Dritten", "Sortir du nucl\u00e9aire: le combat antinucl\u00e9aire a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 par les Verts dans les ann\u00e9es 70", "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral propose une s\u00e9rie de r\u00e8gles aux transports publics pour \u00e9viter les retards", "La plateforme Airbnb permet \u00e0 de simples locataires de sous-louer leur logement", "Depuis 2013, le solde migratoire est nettement en recul", "GE: la police a donn\u00e9 le nom de protestataires \u00e9thiopiens aux autorit\u00e9s de leur pays", "Votations f\u00e9d\u00e9rales/Sortir du nucl\u00e9aire: les explications de Linda Bourget", "Les pays producteurs de p\u00e9trole tentent d\u2019anticiper la transition \u00e9nerg\u00e9tique", "Baisse de l\u2019immigration en Suisse: les pr\u00e9cisions de Pierre Nebel \u00e0 Berne", "Barack Obama joue de symboles forts pour sa tourn\u00e9e d\u2019adieu", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Le Conseil d\u2019\u00c9tat a annonc\u00e9 les mesures qu\u2019il entend prendre pour att\u00e9nuer le choc.", "Comme les Suisses mangent de moins en moins ce genre de morceaux, moins de 50% de la masse des animaux finissent dans nos assiettes, cette pratique permet d\u2019\u00e9viter le gaspillage.", "Ces sites seront priv\u00e9s de revenus publicitaires. La controverse fait rage aux \u00c9tats-Unis, car les informations douteuses partag\u00e9es sur les r\u00e9seaux sociaux auraient favoris\u00e9 Trump.", "Le groupe a plusieurs millions de vues sur YouTube et leurs albums s\u2019exportent partout dans le monde.", "L\u2019acceptation de cette initiative pourrait en marquer l\u2019aboutissement.", "Ils devront annoncer les retards et les passagers pourront exiger un d\u00e9dommagement.", "Cette pratique fait grincer des dents, \u00e0 Berlin, \u00e0 Barcelone ou \u00e0 New York.", "Le ph\u00e9nom\u00e8ne est particuli\u00e8rement marqu\u00e9 pour une communaut\u00e9: les Portugais.", "Ces \u00c9thiopiens s\u2019inqui\u00e8tent d\u00e9sormais d\u2019\u00e9ventuelles repr\u00e9sailles, ils affirment se sentir menac\u00e9s par les autorit\u00e9s de leur pays.", "Masdar City a pour objectif de devenir la premi\u00e8re ville z\u00e9ro carbone du monde.", "Il a fait une promenade sur l\u2019Acropole d\u2019Ath\u00e8nes et a ensuite prononc\u00e9 un discours dans le nouveau centre culturel Stavros Niarchos avant de rejoindre l\u2019Allemagne pour rencontrer Angela Merkel."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8066075", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "BOURGET, Linda", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Berne", "name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8066075", "ece-8066073"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "id": "asset-1546735", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz \u00e0 choix multiples, entre 2 candidats qui r\u00e9pondent aux questions de t\u00e9l\u00e9spectateur film\u00e9s en Suisse romande.", "title": "Emission 53", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["C'est ma question", "Dominique vs Brigitte (VD)", "C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question"], "alternativeExcerpt": ["Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8066057", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SCHNEITER, Jonas", "type": "Personne physique"}], "Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8066057", "ece-8066055"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Star \u00e0 la TV", "source": "gico", "title": "No 172", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1546382", "durationSec": 480, "publicationDate": "2016-11-15T17:35:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Star \u00e0 la TV", "15.11.2016", "Star \u00e0 la TV"], "alternativeExcerpt": ["Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey.", "Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8066162", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8066162"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-5FDE4B6E-F78A-4703-9A13-2BB8CC037C94", "durationSec": 892, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Alain Jupp\u00e9, politicien fran\u00e7ais candidat Les R\u00e9publicains \u00e0 la primaire de droite;Federica Mogherini, la cheffe de la diplomatie communautaire;Andrey Duda, pr\u00e9sident polonais;Eve Rubli Truchard, m\u00e9decin associ\u00e9e \u00e0 la chaire de soins palliatifs g\u00e9riatriques au CHUV;Camille-Angelo Aglione, secr\u00e9taire romand de curaviva;FarcisSe;Gurbachan Singh, chercheur \u00e0 l'institut indien de statistiques3\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(07/JUPPE/ EXTRAIT JUPE MEETING) Alain Jupp\u00e9 dans le costume du pr\u00e9sident... \r\nIl y croit en tous cas... le favori de la primaire de la droite et du centre... Il donnait un meeting hier au z\u00e9nith de Paris... \r\nUne salle comble, 6000 personnes... Des personnalit\u00e9s politique... \r\nUn appel \u00e0 la mobilisations pour que la participation soit la plus grande possible dimanche au premier tour de la primaire... \r\nAlain Jup\u00e9 s'est post\u00e9 en rassembleur... avec quelques tacles, sur sa gauche et sur sa droite... \r\n  37''\r\n(06/JUPPE/PA) La super p\u00eache... d'Alain Jupp\u00e9...au z\u00e9nith... \r\nLui qui avait \u00e9t\u00e9 raill\u00e9 pour l'utilisation du mot prisunic... une vieille enseigne fran\u00e7aise... aujourd'hui disparue... \r\nLe maire de Bordeaux a \u00e9gr\u00e9n\u00e9 hier les grands th\u00e8mes de son programme... code de la\u00efcit\u00e9, r\u00e9forme du syst\u00e8me \u00e9ducatif, redynamisation de l'\u00e9conomie... \r\nIl a laiss\u00e9 ses proches porter les coups les plus durs \u00e0 ses adversaires... Pour donner, lui, un message de rassemblement... Ariane Hasler s'est rendue au meeting hier soir... \r\n  1'09\r\nEt Alain Jup\u00e9 tiendra son dernier grand meeting d'avant premier tour vendredi \u00e0 Lille...\r\n(Br\u00e8ve Obama) Barack Obama entame aujourd'hui son dernier voyage officiel... Une tourn\u00e9e d'adieu en Europe qui commencera par Ath\u00e8nes... La question de la dette grecque qui \u00e9branle l'\u00e9conomie, le drame des r\u00e9fugi\u00e9s seront au coeur de cette visite... \r\nApr\u00e8s la Gr\u00e8ce, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain se rendra en Allemagne, il doit y rencontrer la chanceli\u00e8re Angela Merkel...Il rencontrera \u00e9galement le pr\u00e9sident fran\u00e7ais, la premi\u00e8re ministre britannique, et le chef du gouvernement italien...\r\nBarack Obama qui aurait pu r\u00eaver mieux comme tourn\u00e9e d'adieu... Puisque la victoire de Donald Trump et ses cons\u00e9quences sur la politique internationale seront dans tout les esprits...  \r\nHier le pr\u00e9sident Am\u00e9ricain a jug\u00e9 que son successeur \u00e9tait au final un pragmatique... Et que malgr\u00e9 ses d\u00e9clarations de campagne, Donald Trump \u00e9tait au final favorable \u00e0 la solidit\u00e9 de l'OTAN... Il a \u00e9galement estim\u00e9 que le futur pr\u00e9sident, aurait du mal \u00e0 d\u00e9faire des accords qui fonctionnent... le nucl\u00e9aire iranien...notamment... \"C'est vrai aussi pour l'accord de Paris sur le climat\", a dit Barack Obama...\r\nLe pr\u00e9sident sortant qui a \u00e9galement confi\u00e9 ses doutes... concernant le milliardaire... \"Bien s\u00fbr que j'ai des inqui\u00e9tudes\", a-t-il dit...Lui et moi divergeons sur tout un tas de sujet\"...\r\n(09/BRUXELLES REUNION MINISTRES/PI) Et les inqui\u00e9tudes des Europ\u00e9ens... apr\u00e8s l'\u00e9lection de Trump.... les pousse \u00e0 agir pour une d\u00e9fense europ\u00e9enne... \r\nLes pays de l'Union ont adopt\u00e9 hier \u00e0 Bruxelles un plan global pour une d\u00e9fense europ\u00e9enne plus autonome... Un plan qui pourrait permettre au Europ\u00e9ens d'envoyer des forces pour stabiliser une crise, avant le d\u00e9ploiement des casques bleus de l'ONU... \r\nOn est encore loin de l'arm\u00e9e europ\u00e9enne, que souhaite le pr\u00e9sident de la commission europ\u00e9enne... Mais les ministres de la d\u00e9fense et des affaires \u00e9trang\u00e8res de l'Union ont voulu envoyer un message politique commun... \r\nPour Federica Mogherini, la cheffe de la diplomatie europ\u00e9enne, les citoyens europ\u00e9ens souhaitent ces avanc\u00e9es.\r\n  MAG 53\"\r\nDes propos recueillis par Romain Clivaz...\r\n(Richemond Br\u00e8ve) En Suisse, Richemond va supprimer 210 emplois suppl\u00e9mentaires... Les suppressions de poste vont toucher avant tout les marques horlog\u00e8res Piaget et Vacheron Constantin... C'est ce que confirmait hier le syndicat Unia... \r\nLe d\u00e9lai de consultation va durer trois semaines, prolongeable au besoin... Unia indique qu'il ne comprend pas cette d\u00e9cision puisque le groupe a fait un b\u00e9n\u00e9fice de 540 millions d'euros au premier semestre... Richemont ne commente pas l'information, mais le fort recul de la demande de montres haut de gamme serait la cause de ces postes supprim\u00e9s...\r\n(01/PRESIDENT POLOGNE/ ITW DUDA) Le pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration Johann Schneider-Ammann a re\u00e7u hier \u00e0 Berne son homologue polonais Andrzej Duda. \r\nAu coeur de leur rencontre: la politique europ\u00e9enne. \r\nLes deux dirigeants ont abord\u00e9 l'\u00e9pineux dossier de la mise en oeuvre de l'initiative \"contre l'immigration de masse\". \r\nLa d\u00e9l\u00e9gation suisse a notamment expliqu\u00e9 l'avanc\u00e9e du processus politique sur ce dossier... \r\nUne mise en oeuvre interne, avec un avantage donn\u00e9 aux r\u00e9sidents lors du processus d'embauche, conforme \u00e0 la libre-circulation... De quoi satisfaire le pr\u00e9sident polonais Andrey Duda... \r\n  MAG 33\"\r\nDes propos recueillis par Thibaut Schaller.\r\n(D6/MOURIR PAS  LE MEME PRIX EN SUISSE/PI) Les co\u00fbts de la derni\u00e8re ann\u00e9e de vie pour les patients diff\u00e8rent d'un canton \u00e0 l'autre...Il peuvent bondir non pas du simple au double... mais du simple au septuple... selon une \u00e9tude de l'universite de Berne, r\u00e9v\u00e9l\u00e9e hier par le Tages Anzeiger... Les chercheurs ont compar\u00e9 les co\u00fbts de la derni\u00e8re ann\u00e9e de vie des clients de caisses maladies helv\u00e9tique... Et la palme de la chetret\u00e9 revient \u00e0 la Suisse romande... A Gen\u00e8ve et Lausanne notamment... Maurice Doucas... \r\n   MAG 1'30\"\r\n.\r\n(D5/INDE CASH/PI) On part en Inde \u00e0 pr\u00e9sent... \r\no\u00f9 le Premier ministre a soudainement invalid\u00e9 les plus grosses coupures de monnaie... \r\nC'\u00e9tait il y a une semaine... les billets de 500 et 1000 roupies ont d\u00fb \u00eatre \u00e9chang\u00e9s contre des nouveaux... \r\n26 milliards de billets sont soudainement devenus inutilisatble. Objectif de la manoeuvre: obliger ceux qui cachent de l'argent liquide \u00e0 la maison \u00e0 le d\u00e9clarer... Mais la mesure spectaculaire a paralys\u00e9 une grande partie de l'\u00e9conomie... \r\nNew Delhi, S\u00e9bastien Farci. \r\n  1'26\r\n((Pour la deuxi\u00e8me fois en deux jours, le Premier ministre Narendra Modi a d\u00e9fendu son plan surprise de remplacement des grosses coupures. Et a m\u00eame assur\u00e9 qu'il \u00e9tait pr\u00eat \u00e0 risquer sa vie pour lutter contre le d\u00e9tournement d'argent organis\u00e9 par les riches. Cependant, ce sont les Indiens ler plus modestes qui en paient le prix, pour l'instant : ils passent des journ\u00e9es enti\u00e8res \u00e0 faire la queue pour \u00e9changer leurs billets. Et les petits commer\u00e7ants, qui n'ont pas de machines \u00e0 carte bancaire, eux, ont vu leurs clients dispara\u00eetre depuis une semaine. Pour Gurbachan Singh, chercheur \u00e0 l'institut indien de statistiques, il y avait pourtant des solutions moins dramatiques. \r\nTous ceux qui ont gagn\u00e9 ill\u00e9galement de l'argent depuis des ann\u00e9es ont d\u00e9j\u00e0 blanchi l'essentiel, donc cette mesure ne les coince pas, alors que c'est la plus grande partie. Pour ceux qui ont encore du liquide, il y a toujours un peu de blanchiment en cours, \u00e0 travers de l'or par exemple. Or il y avait des moyens plus efficaces et plus cibl\u00e9es pour attraper ces personnes gr\u00e2ce aux informations fiscales et des services secrets. IL est s\u00fbr que cette mesure a effray\u00e9, mais c'est une solution \u00e0 court terme. Et s'il n'y a pas de changement sur le plus long terme, on pourrait tr\u00e8s rapidement se retrouver \u00e0 la case d\u00e9part. \r\nAu bout d'une semaine de perturbations, les distributeurs doivent encore \u00eatre recalibr\u00e9s pour accepter les nouveaux billets. Le premier ministre, quant \u00e0 lui, a assur\u00e9 que sa lutte contre la corruption et l'\u00e9vasion fiscale ne s'arr\u00eaterait pas l\u00e0. \r\nSF, pour RTS info, New Delhi))\r\n(17/WAWRINKA/PA) Tennis... Stan Wawrincka a loup\u00e9 son entr\u00e9e en lice au masters de Londres... \r\nApr\u00e8s sa lourde d\u00e9faite hier... face \u00e0 Kei Nishikori... 67 minutes de jeu et une d\u00e9faite en deux sets 6-2, 6-3... \r\nIl faudra d\u00e9sormais un autre Stan Wawrincka pour esp\u00e9rer d\u00e9crocher une place en demi-finales, Bernardin Allemann... \r\n  MAG 45\"\r\n(19/CARAVAGE/PA) Pol\u00e9mique \u00e0 Milan... A la pinacoth\u00e8que de Brera... autour d'une toile... \r\nUne huile grand format r\u00e9alis\u00e9e entre 1600 et 1610... Judith et Holopherne... Et elle est expos\u00e9e au mus\u00e9e de Milan... attribu\u00e9e au Caravage... \r\nUne toile d\u00e9couverte par hasard dans un grenier de Toulouse en 2014... Si on est s\u00fbr de sa datation... on est moins s\u00fbr de son authenticit\u00e9... et donc de son prix... Et ce n'est pas un cas isol\u00e9, Pierre-Etienne Joye... \r\n  MAG 45\"\r\nteasing 7h15\r\nEt on reparle de ce vrai ou faux Caravage... ce sera \u00e0 7h15 avec Renaud Malik... On s'int\u00e9ressera aux historiens qui ont l'oeil... et le bon... puisqu'ils sont charg\u00e9s d'authentifier les oeuvres...\r\n(6H TENNIS) Tennis Stan Wawrinka battu lors de son premier match du master de tennis de Londres...en 2 sets secs par le japonais Kei Nishikori....cela r\u00e9duit les chances du vaudois de se qualifier pour le dernier carr\u00e9 du tournoi des ma\u00eetres....tout d\u00e9pendra de ce qu'il fera contre ses autres adversaires....ce sera notamment demain, le croate Marin Cilic.\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Des nuages au nord, un temps en partie ensoleill\u00e9 sur le Bassin L\u00e9manique et les Pr\u00e9alpes, plus de soleil encore dans le Chablais et en Valais... \r\nIl fait froid ce matin -2 \u00e0 0... Il fera 7 degr\u00e9s au meilleur de la journ\u00e9e... Et un vent mod\u00e9r\u00e9 va souffler en montagne.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(europe de la defense) \r\n(Br\u00e8ve natel) \r\n(M\u00e9t\u00e9o Simon) Un ciel le plus souvent nuageux nous attend aujourd'hui au nord des Alpes. Des \u00e9claircies pourront toutefois s'ouvrir par intermittence, surtout en direction du bassin l\u00e9manique et des Pr\u00e9alpes. En Valais, le stratus pr\u00e9sent en matin\u00e9e en plaine du Rh\u00f4ne se dissipera au fil des heures alors qu'au dessus de 1500 m, un ciel assez ensoleill\u00e9 concerneront les reliefs d\u00e8s le matin malgr\u00e9 des voiles nuageux temporairement denses qui pourront ternir passag\u00e8rement l'ensoleillement. Les maxima atteindront les 6 \u00e0 8\u00b0 l'apr\u00e8s-midi en r\u00e9gion de plaine. Demain mercredi, les nuages seront \u00e0 nouveau au rdv avec peu ou pas de soleil au nord des Alpes o\u00f9 quelques gouttes pourront tomber", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-11-15T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-11-15T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8149035", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Farcis, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8149035", "ece-8149018"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "La sonde Juno ausculte Jupiter", "id": "sound-D7D25791-E604-4A4B-B0DC-471D851BA791", "durationSec": 569, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s cinq ans de voyage et des milliards de kilom\u00e8tres parcourus, la sonde Juno tourne autour de Jupiter. Pourquoi avoir envoy\u00e9 cette sonde et quels sont les myst\u00e8res que cache la plus grande plan\u00e8te de notre syst\u00e8me solaire? On en parle avec Pierre Bratschi.", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s cinq ans de voyage et des milliards de kilom\u00e8tres parcourus, la sonde Juno tourne autour de Jupiter. Pourquoi avoir envoy\u00e9 cette sonde et quels sont les myst\u00e8res que cache la plus grande plan\u00e8te de notre syst\u00e8me solaire? On en parle avec Pierre Bratschi."], "alternativeTitle": ["La sonde Juno ausculte Jupiter / CQFD_2016-11-15T10:04:15_chronique", "CQFD du 15.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8132374", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeure d'astronomie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Z\u00fcrich", "name": "Helled, Ravit", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8132368"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "1. Nouvelles parutions discographiques. -2. Echos magn\u00e9tiques", "id": "sound-CB3CBC32-F0D4-44F3-9C2C-39290AC59952", "durationSec": 4960, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Aujourd'hui, Anya Leveill\u00e9 re\u00e7oit Vincent Zanetti, Beno\u00eet Perrier et le pianiste Valentin Peiry pour parler de quatre nouvelles parutions discographiques. Yves Bron rencontre David Greilsammer, directeur Musical et Artistique du Geneva Camerata, \u00e0 Gen\u00e8ve. Ivor Malherbe nous donne ses nouvelles de l'actualit\u00e9 musicale.\r\n1.Anya Leveill\u00e9 s'entoure aujourd'hui de Julian Sykes, de Beno\u00eet Perrier et du compositeur Denis Schuler, pour discuter des nouvelles parutions discographiques que sont : \" Jo m'estava que m'abrasava \", de Marion Cousin & Gaspar Claus \u00e9dit\u00e9 par Le Saule, Les disques du festival permanent et L'Autre Distribution; \" Overtones \" par Wu Wei et Wang Li, paru chez Harmonia Mund; \" Violin Concertos de Mozart\", par Isabelle Faust et l'ensemble Il Giardino Armonico sous le label Harmonia Mundi; \" Bereshit\" par Matthias Pintscher et l'Ensemble Intercontemporain, \u00e9dit\u00e9 chez Alpha Classics.\r\n. -2.Une mappemonde qui tourne et s'arr\u00eate. Essayons d'\u00e9couter et de comprendre ce qui se passe pile sous nos yeux. D\u00e9couverte et cr\u00e9ation. Ca s'\u00e9coute et on vous en parle. Sur terre. Par Ivor Malherbe.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 15.11.2016", "Magn\u00e9tique du 15.11.2016", "Nomade \u00e0 Gen\u00e8ve / MTC_2016-11-15T17:06:00_nomade-a-geneve", "Nouvelles parutions discographiques / MTC_2016-11-15T17:06:00_nouvelles-parutions-discographiques", "Echos magn\u00e9tiques / MTC_2016-11-15T17:06:00_echos-magnetiques", "Magn\u00e9tique / MTC_2016-11-15T17:06:00_magnetique", "Chronique / MTC_2016-11-15T17:06:00_chronique", "Narcisse / MTC_2016-11-15T17:06:00_narcisse", "Magn\u00e9tique / MTC_2016-11-15T17:06:00_magnetique"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949561.image", "alternativeExcerpt": ["Yves Bron rencontre \u00e0 Gen\u00e8ve chef d\u02b9orchestre et pianiste, directeur Musical et Artistique du Geneva Camerata, David Greilsammer", "Anya Leveill\u00e9 s\u02b9entoure aujourd\u02b9hui de Julian Sykes, de Beno\u00eet Perrier et du compositeur Denis Schuler, pour discuter des nouvelles parutions discographiques que sont : \" Jo m\u02b9estava que m\u02b9abrasava \", de Marion Cousin & Gaspar Claus \u00e9dit\u00e9 par Le Saule, Les disques du festival permanent et L'Autre Distribution; \" Overtones \" par Wu Wei et Wang Li, paru chez Harmonia Mund; \" Violin Concertos de Mozart\", par Isabelle Faust et l'ensemble Il Giardino Armonico sous le label Harmonia Mundi; \" Bereshit\" par Matthias Pintscher et l\u02b9Ensemble Intercontemporain, \u00e9dit\u00e9 chez Alpha Classics.", "Une mappemonde qui tourne et s\u02b9arr\u00eate. Essayons d\u02b9\u00e9couter et de comprendre ce qui se passe pile sous nos yeux. D\u00e9couverte et cr\u00e9ation. Ca s\u02b9\u00e9coute et on vous en parle. Sur terre. Par Ivor Malherbe.", "Aujourd\u02b9hui, Anya Leveill\u00e9 re\u00e7oit Vincent Zanetti, Beno\u00eet Perrier et le pianiste Valentin Peiry pour parler de quatre nouvelles parutions discographiques. Yves Bron rencontre David Greilsammer, directeur Musical et Artistique du Geneva Camerata, \u00e0 Gen\u00e8ve. Ivor Malherbe nous donne ses nouvelles de l\u02b9actualit\u00e9 musicale.", "Aujourd\u02b9hui, Anya Leveill\u00e9 re\u00e7oit Vincent Zanetti, Beno\u00eet Perrier et le pianiste Valentin Peiry pour parler de quatre nouvelles parutions discographiques. Yves Bron rencontre David Greilsammer, directeur Musical et Artistique du Geneva Camerata, \u00e0 Gen\u00e8ve. Ivor Malherbe nous donne ses nouvelles de l\u02b9actualit\u00e9 musicale."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8150069", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, critique musical", "name": "Sykes, Julian", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Schuler, Denis", "type": "Participant"}, {"role": "pigiste RTS, Critique, journaliste", "name": "Perrier, Beno\u00eet", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8150069", "ece-8167329"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Fran\u00e7ois de Closets, journaliste et \u00e9crivain", "id": "sound-ECCB195A-1EA5-44B4-974F-31F8AD772853", "durationSec": 1342, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : De Closets, Fran\u00e7ois\r\nLa classe dirigeante occidentale avait \u00e9t\u00e9 \u00e9branl\u00e9e par la surprise du Brexit. Elle a \u00e9t\u00e9 encore secou\u00e9e par l'\u00e9lection de Donald Trump aux Etats-Unis. D\u00e9sormais, est-ce que tout est possible, le pire comme le meilleur? El\u00e9ment de r\u00e9ponse avec Fran\u00e7ois de Closets, journaliste \u00e9conomique et \u00e9crivain.\r\n\r\n* * L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Fran\u00e7ois de Closets, journaliste et \u00e9crivain (L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction) \r\n(FRANCOIS DE CLOSETS) INVITE MATINALE - FRANCOIS DE CLOSETS\r\nFran\u00e7ois de Closets, journaliste \u00e9conomique et \u00e9crivain - son portable le  HYPERLINK \"tel:%2B33%**%2**%2084\" \\\\\\\\\\\\\\\\t \"_blank\" +33 6 08 47 19 84 - en direct du studio de Paris accueilli par B\u00e9n\u00e9dicte Banet.\r\nHeure\r\nSurprise ou non, on l'a dit et r\u00e9p\u00e9t\u00e9, l'\u00e9lection de Donald Trump a ind\u00e9niablement balay\u00e9 la classe dirigeante outre-Atlantique. A partir de ce constat, la v\u00e9ritable temp\u00eate qui s'est abattue sur les Etats-Unis nous concerne peut-\u00eatre bien davantage que nous ne l'imaginons. A preuve, l'Union europ\u00e9enne apparaissait aussi comme un horizon ind\u00e9passable en Grande-Bretagne, et pourtant le Brexit a eu lieu. A partir de l\u00e0, tout est-il possible, le pire comme le meilleur ? C'est en tout cas le credo de notre invit\u00e9 du jour, le journaliste et \u00e9crivain, Fran\u00e7ois de Closets que nous retrouvons en direct de notre studio de Paris...\r\nFin d'une vision commune?\r\n-Avec quelques jours de recul sur l'\u00e9v\u00e8nement, que s'est-il pass\u00e9 la semaine derni\u00e8re aux Etats-Unis ? Nous pensions pourtant que dans tous les pays occidentaux convergeaient une m\u00eame vision d\u00e9mocratique, n\u00e9e au lendemain de la Seconde Guerre mondiale, celle d'un monde libre b\u00e2ti autour d'un commun respect des droits de l'homme et par une commune construction d'Etats providence... Une vision totalement d\u00e9pass\u00e9e..?\r\nLa mondialisation a cass\u00e9 la machine?\r\n-Qu'est-ce qui est venu pareillement casser la machine ? La mondialisation... vraiment ? \r\n-Cette mondialisation... en quoi a-t-elle \u00e9t\u00e9 si destructrice.. ?\r\n-Si elle nous a forc\u00e9 a trouv\u00e9 individuellement notre place, elle a fait de tout un chacun un v\u00e9ritable citoyen du monde, non ?\r\n\"C'\u00e9tait \u00ab le monde libre \u00bb unifi\u00e9 par un commun respect des droits de l'homme, par une commune construction d'Etats providence. On parlait de droite et de gauche, mais l'alternance ne se faisait jamais qu'\u00e0 l'int\u00e9rieur de ce consensus. Nos valeurs \u00e9taient les m\u00eames certifi\u00e9es, par l'Union europ\u00e9enne, et la puissance am\u00e9ricaine assurait notre d\u00e9fense. Mais nous n'avions pas vu le travail destructeur que la mondialisation op\u00e9rait dans nos soci\u00e9t\u00e9s. En laissant libre cours \u00e0 la finance, en exposant chaque pays et chaque individu \u00e0 une concurrence g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e, nous avons laiss\u00e9 se d\u00e9truire notre g\u00e9ographie \u00e9conomique, nos \u00e9quilibres sociaux. Les Fran\u00e7ais croyaient qu'ils se mesuraient, s'opposaient entre eux. Ils se retrouvent face \u00e0 des travailleurs lointains qui contestent leur fa\u00e7on de produire, leur fa\u00e7on de vivre. Dans le m\u00eame temps, ils d\u00e9couvrent que leur nation ne les prot\u00e8ge plus et que l'Europe n'a pas pris la rel\u00e8ve. Ils vivaient sur une identit\u00e9 glorieuse h\u00e9rit\u00e9e de l'histoire qui r\u00e9gnait sans partage dans leur pays. Ils d\u00e9couvrent un multiculturalisme qui r\u00e9duit leur \u00ab vivre ensemble \u00bb \u00e0 des particularismes tous \u00e9quivalents.\r\nLe Grand refus\r\n-Pour vous elle a quoi... surtout produit ce que vous appelez le \"Grand refus\".. Le Grand Refus vis-\u00e0-vis de ces classes dirigeantes qui ont oubli\u00e9 les laiss\u00e9s pour compte ? Le refus de cette mondialisation dont on a le sentiment qu'elle d\u00e9truit toutes les s\u00e9curit\u00e9s sur son passage, qu'elles soient \u00e9conomiques, sociales ou culturelles ... \r\n-Ce refus c'est du volontarisme \u00e0 l'\u00e9tat pur... les citoyens ont le sentiment de pouvoir reprendre leur destin en main ? Mirage ? \r\n-Peut-on pour autant parler de d\u00e9ferlante du populisme ?\r\nBrexit\r\n-A vos yeux, c'est ce m\u00eame refus qui a impos\u00e9 le Brexit ?  \r\n-Force est de constater que si l'on s'arr\u00eate un instant sur ce Brexit, pour l'heure en tout cas le cataclysme annonc\u00e9 ne s'est pas produit ?\r\n-Les pro-Brexit ont d\u00e8s lors beau jeu de dire que les experts ont menti..\r\n-Ou est-ce tout simplement que la Grande-Bretagne ne perd rien pour attendre, que le pire est \u00e0 venir ?\r\nOu s'arr\u00eatera le grand refus?\r\n-Si ce le grand refus dont on a parl\u00e9 tout \u00e0 l'heure a impos\u00e9 le Brexit, donn\u00e9 la victoire \u00e0 Donald Trump, o\u00f9 s'arr\u00eatera-t-il ?\r\n-Peut-il entra\u00eener dans son sillage d'autres tremblements de terre... le prochain politiquement s'entend pourrait se jouer en Italie et emporter Mat\u00e9o Renzi qui a mis sa cr\u00e9dibilit\u00e9 en jeu autour du r\u00e9f\u00e9rendum constitutionnel en d\u00e9cembre?\r\n-Et demain l'Allemagne et son Alternative f\u00fcr Deutschland ?\r\nFrance/le Pen\r\n-Ce qui a \u00e9t\u00e9 possible aux Etats-Unis peut-il vraiment dans l'absolu le devenir ce pritemps en France avec l'accession au pouvoir de Marine LePen.. vous iriez jusqu'\u00e0 dire que ce sc\u00e9nario est entr\u00e9 dans le jeu du possible  ?\r\n-Qu'est-ce qui vous am\u00e8ne \u00e0 un pareil sc\u00e9nario ? La sortie de l'Euro pron\u00e9e par le FN ne fait plus office d'\u00e9pouvantail..?\r\nLimite des partis traditionnels?\r\n-C'est dire que vous ne croyez plus, non plus, \u00e0 la capacit\u00e9 des partis traditionnels de ma\u00eetriser une telle situation en jouant de l'alternance ?\r\nPrimaires gauche/droite\r\n-On arr\u00eate les primaires?\r\n-Gvnmt de Salut Public?\r\n-On y met qui?\r\nLimites de la d\u00e9mocratie\r\n-N'a-t-on pas tout simplement d\u00e9pass\u00e9 les limites de la d\u00e9mocratie ?\r\n-On parle de refonder le politique et l'\u00e9conomie... mais comment ?\r\nP", "alternativeExcerpt": ["La classe dirigeante occidentale avait \u00e9t\u00e9 \u00e9branl\u00e9e par la surprise du Brexit. Elle a \u00e9t\u00e9 encore secou\u00e9e par l'\u00e9lection de Donald Trump aux Etats-Unis. D\u00e9sormais, est-ce que tout est possible, le pire comme le meilleur? El\u00e9ment de r\u00e9ponse avec Fran\u00e7ois de Closets, journaliste \u00e9conomique et \u00e9crivain.", "La classe dirigeante occidentale avait \u00e9t\u00e9 \u00e9branl\u00e9e par la surprise du Brexit. Elle a \u00e9t\u00e9 encore secou\u00e9e par l'\u00e9lection de Donald Trump aux Etats-Unis. D\u00e9sormais, est-ce que tout est possible, le pire comme le meilleur? El\u00e9ment de r\u00e9ponse avec Fran\u00e7ois de Closets, journaliste \u00e9conomique et \u00e9crivain.", "La classe dirigeante occidentale avait \u00e9t\u00e9 \u00e9branl\u00e9e par la surprise du Brexit. Elle a \u00e9t\u00e9 encore secou\u00e9e par l'\u00e9lection de Donald Trump aux Etats-Unis. D\u00e9sormais, est-ce que tout est possible, le pire comme le meilleur? El\u00e9ment de r\u00e9ponse avec Fran\u00e7ois de Closets, journaliste \u00e9conomique et \u00e9crivain."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Fran\u00e7ois de Closets, journaliste et \u00e9crivain", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Fran\u00e7ois de Closets, journaliste et \u00e9crivain / JDM_2016-11-15T07:37:00_l-invite-du-journal", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Fran\u00e7ois de Closets, journaliste et \u00e9crivain / JDM_2016-11-15T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8149040", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Technicienne - Studio Paris", "name": "Banet, B\u00e9n\u00e9dicte", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "De Preux, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8149040", "ece-8149024"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le ministre russe de l'Economie arr\u00eat\u00e9 pour soup\u00e7on de corruption", "id": "sound-D4639053-57B1-4859-895F-4828AAD6F15A", "durationSec": 78, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le ministre russe de l'Economie Alexe\u00ef Ouliouka\u00efev, soup\u00e7onn\u00e9 de corruption, a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 mardi. Il est accus\u00e9 d'avoir re\u00e7u 2 millions de dollars en \u00e9change d'une \u00e9valuation \"positive\".\r\n\r\n* * Le ministre russe de l'Economie arr\u00eat\u00e9 pour soup\u00e7on de corruption 12h30 arrestation ministre \u00e9co russie\r\nL'arrestation spectaculaire, cette nuit, du ministre russe de l'\u00e9conomie  a cr\u00e9\u00e9 la surprise. Alexei Ouli-ou-ka\u00efev a \u00e9t\u00e9 mis en examen, cette nuit par les services secrets. Il est accus\u00e9 de corruption dans le cadre d'une importante transaction p\u00e9troli\u00e8re. Anouk Henry, cette mise \u00e0 l'\u00e9cart pourrait \u00eatre un r\u00e8glement de compte au plus haut niveau...\r\n((Beaucoup se posent en tout cas la question... le ministre Oulioukaiev \u00e9tait un pilier du gouvernement, et l'arrestation d'un membre si haut plac\u00e9 du gouvernement n'est pas anodine. Le vice-pr\u00e9sident de la banque centale, a dit son \u00e9tonnement et qualifi\u00e9 d'absurdes les accusations de corruption. En clair, Alexei Oulioukayev est accus\u00e9 d'avoir re\u00e7u un pot de vin de 2 millions de dollars, pour avoir donn\u00e9 son feu vert au rachat d'une entreprise \u00e9tatique par le g\u00e9ant p\u00e9trolier Rosneft. Alexei Oulioukaiev s'\u00e9tait dans un premier temps oppos\u00e9 \u00e0 cette transaction, qui faisait partie d'un vaste plan de privatisations pour renfouler les caisses de la Russie. \r\nMais en octobre, il a chang\u00e9 sa position et a d\u00fb rapidement mettre en oeuvre la transaction, d'une valeur de 5 milliards de dollars... au profit de Rosneft... Or, le patron du g\u00e9ant p\u00e9trolier, Igor Setchine, est un proche influent de Vladimir Poutine, et il est issu comme lui des services secrets. Le Kremelin a affirm\u00e9 ce matin que Vladimir Poutine \u00e9tait au courant de l'enqu\u00eate contre son ministre, et que les accusations \u00e9taient graves. Il risque jusqu'\u00e0 15 ans de prison))", "alternativeExcerpt": ["Le ministre russe de l'Economie Alexe\u00ef Ouliouka\u00efev, soup\u00e7onn\u00e9 de corruption, a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 mardi. Il est accus\u00e9 d'avoir re\u00e7u 2 millions de dollars en \u00e9change d'une \u00e9valuation \"positive\"."], "alternativeTitle": ["Le ministre russe de l'Economie arr\u00eat\u00e9 pour soup\u00e7on de corruption / 12H30_2016-11-15T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 15.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8166731.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8149057", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8149045"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "Performance dans l'espace public, \u00e0 quoi \u00e7a sert?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-844FB2F0-F645-4885-AE65-48EE7379241A", "durationSec": 3233, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["performance (art)"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Knoerle, Marie-Eve\r\nDepuis les ann\u00e9es 60, la performance devient tr\u00e8s pr\u00e9sente dans le champ de l'art. Aujourd'hui pl\u00e9biscit\u00e9e, institutionnalis\u00e9e, prim\u00e9e, elle est parfaitement int\u00e9gr\u00e9e dans le spectre des pratiques artistiques contemporaines. La performance \u00e0 l'origine tente de briser les cat\u00e9gories et d'indiquer de nouvelles orientations, quid de la performance surtout lorsqu'elle est se d\u00e9roule hors les murs, sans galerie, mus\u00e9e ou centre d'art?\r\nWalk in a public site (propos\u00e9 par le programme .perf) invite depuis la fin du mois d'ao\u00fbt 2016 le spectateur, le simple p\u00e9kin \u00e0 plusieurs performances en ville de Gen\u00e8ve: r\u00e9veiller le regard, offrir une irruption dans le r\u00e9el et les habitudes, bref, se questionner \u00e0 l'insu de son plein gr\u00e9 tels pourraient \u00eatre certains des enjeux de cette manifestation. L'une des instigatrices Marie-Eve Knoerle (Madeleine Amsler est la seconde) et un des performeurs, J\u00e9r\u00f4me Leuba sont au micro de Florence Grivel, quant \u00e0 la performeuse marcheuse Marinka Limat, elle viendra donner son coup de projecteur \u00e0 son projet Kunstpilgereise, soit rejoindre \u00e0 pied Ath\u00e8nes depuis Kassel (la ville de la fameuse Documenta) en 2017, 2'500 km en 163 jours.", "alternativeTitle": ["Nectar du 15.11.2016", "Performance dans l'espace public, \u00e0 quoi \u00e7a sert? / NTR_2016-11-15T12:06:00_nectar", "Nectar du 15.11.2016", "Performance dans l'espace public, \u00e0 quoi \u00e7a sert? / NTR_2016-11-15T12:06:00_nectar"], "alternativeExcerpt": ["Depuis les ann\u00e9es 60, la performance devient tr\u00e8s pr\u00e9sente dans le champ de l'art. Aujourd'hui pl\u00e9biscit\u00e9e, institutionnalis\u00e9e, prim\u00e9e, elle est parfaitement int\u00e9gr\u00e9e dans le spectre des pratiques artistiques contemporaines. La performance \u00e0 l'origine tente de briser les cat\u00e9gories et d\u02b9indiquer de nouvelles orientations, quid de la performance surtout lorsqu'elle est se d\u00e9roule hors les murs, sans galerie, mus\u00e9e ou centre d'art?\nWalk in a public site (propos\u00e9 par le programme .perf) invite depuis la fin du mois d'ao\u00fbt 2016 le spectateur, le simple p\u00e9kin \u00e0 plusieurs performances en ville de Gen\u00e8ve: r\u00e9veiller le regard, offrir une irruption dans le r\u00e9el et les habitudes, bref, se questionner \u00e0 l'insu de son plein gr\u00e9 tels pourraient \u00eatre certains des enjeux de cette manifestation. \nL'une des instigatrices Marie-Eve Knoerle (Madeleine Amsler est la seconde) et un des performeurs, J\u00e9r\u00f4me Leuba sont au micro de Florence Grivel, quant \u00e0 la performeuse marcheuse Marinka Limat, elle viendra donner son coup de projecteur \u00e0 son projet Kunstpilgereise, soit rejoindre \u00e0 pied Ath\u00e8nes depuis Kassel (la ville de la fameuse Documenta) en 2017, 2'500 km en 163 jours.", "Depuis les ann\u00e9es 60, la performance devient tr\u00e8s pr\u00e9sente dans le champ de l'art. Aujourd'hui pl\u00e9biscit\u00e9e, institutionnalis\u00e9e, prim\u00e9e, elle est parfaitement int\u00e9gr\u00e9e dans le spectre des pratiques artistiques contemporaines. La performance \u00e0 l'origine tente de briser les cat\u00e9gories et d\u02b9indiquer de nouvelles orientations, quid de la performance surtout lorsqu'elle est se d\u00e9roule hors les murs, sans galerie, mus\u00e9e ou centre d'art?\nWalk in a public site (propos\u00e9 par le programme .perf) invite depuis la fin du mois d'ao\u00fbt 2016 le spectateur, le simple p\u00e9kin \u00e0 plusieurs performances en ville de Gen\u00e8ve: r\u00e9veiller le regard, offrir une irruption dans le r\u00e9el et les habitudes, bref, se questionner \u00e0 l'insu de son plein gr\u00e9 tels pourraient \u00eatre certains des enjeux de cette manifestation. \nL'une des instigatrices Marie-Eve Knoerle (Madeleine Amsler est la seconde) et un des performeurs, J\u00e9r\u00f4me Leuba sont au micro de Florence Grivel, quant \u00e0 la performeuse marcheuse Marinka Limat, elle viendra donner son coup de projecteur \u00e0 son projet Kunstpilgereise, soit rejoindre \u00e0 pied Ath\u00e8nes depuis Kassel (la ville de la fameuse Documenta) en 2017, 2'500 km en 163 jours."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8130266", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949568.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste performeuse", "name": "Knoerle, Marie-Eve", "type": "Participant"}, {"role": "artiste performeuse", "name": "Limat, Marinka", "type": "Participant"}, {"role": "artiste performeur", "name": "Leuba, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8130266", "ece-8130265"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : \"Immersion\" par Robbie Cooper", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BD90E6D8-BE38-40A3-86DE-BF9EF17314EA", "durationSec": 208, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pour son projet \"Immersion\", le photographe Robbie Cooper photographie des joueurs de jeux vid\u00e9os en pleine action, quand ils sont compl\u00e8tement absorb\u00e9s par l'\u00e9cran et que plus rien n'existe autour d'eux. Des photos comiques, mais aussi un peu flippantes...\r\n\r\nPour son projet Immersion, le photographe Robbie Cooper photographie des joueurs de jeux vid\u00e9o en pleine action, quand ils sont compl\u00e8tement absorb\u00e9 par l'\u00e9cran et que plus rien n'existe autour d'eux. De photos comiques, mais aussi un peu flippante... En bonus ci-dessous, la vid\u00e9o du shooting", "alternativeExcerpt": ["Pour son projet \"Immersion\", le photographe Robbie Cooper photographie des joueurs de jeux vid\u00e9os en pleine action, quand ils sont compl\u00e8tement absorb\u00e9s par l'\u00e9cran et que plus rien n'existe autour d'eux. Des photos comiques, mais aussi un peu flippantes...", "Pour son projet \"Immersion\", le photographe Robbie Cooper photographie des joueurs de jeux vid\u00e9os en pleine action, quand ils sont compl\u00e8tement absorb\u00e9s par l'\u00e9cran et que plus rien n'existe autour d'eux. Des photos comiques, mais aussi un peu flippantes...", "Pour son projet \"Immersion\", le photographe Robbie Cooper photographie des joueurs de jeux vid\u00e9os en pleine action, quand ils sont compl\u00e8tement absorb\u00e9s par l'\u00e9cran et que plus rien n'existe autour d'eux. Des photos comiques, mais aussi un peu flippantes..."], "alternativeTitle": ["\"Immersion\" par Robbie Cooper", "\"Immersion\" par Robbie Cooper / HAP_2016-11-15T18:10:00_happy-pics", "\"Immersion\" par Robbie Cooper / HAP_2016-11-15T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8132116", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8132116", "ece-8132110"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Plus de 200 perquisitions en Allemagne dans des raids antiterroristes", "id": "sound-F83982D8-2AEF-4702-8C7F-A2868CBBFF2C", "durationSec": 104, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : versieux\r\nUne vaste op\u00e9ration polici\u00e8re a eu lieu mardi dans dix L\u00e4nder allemands contre une organisation soup\u00e7onn\u00e9e de soutenir le groupe terroriste Etat islamique (EI). Plus de 200 perquisitions ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9es.\r\n\r\n* * Plus de 200 perquisitions en Allemagne dans des raids antiterroristes 12h30 Allemagne op\u00e9rations\r\nVaste perquisition ce matin en Allemagne contre 200 lieux li\u00e9s \u00e0 une organisation salafiste allemande. Selon le ministre de l'Int\u00e9rieur, c'est par son ampleur l'une des plus importantes op\u00e9rations lanc\u00e9es contre les salafistes depuis l'interdiction de l'organisation groupe Etat Islamique, en Allemagne, c'\u00e9tait en 2001, Nathalie Versieux \r\nDIRECT \r\nNathalie, quelle est l'ampleur de la pr\u00e9sence salafiste en Allemagne? \r\nDIRECT", "alternativeExcerpt": ["Une vaste op\u00e9ration polici\u00e8re a eu lieu mardi dans dix L\u00e4nder allemands contre une organisation soup\u00e7onn\u00e9e de soutenir le groupe terroriste Etat islamique (EI). Plus de 200 perquisitions ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9es."], "alternativeTitle": ["Plus de 200 perquisitions en Allemagne dans des raids antiterroristes / 12H30_2016-11-15T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 15.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8167160.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8149057", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Versieux, Nathalie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8149054"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "La mairie de Madrid lance un vaste projet de d\u00e9mocratie participative", "id": "sound-04B53A3D-7C8A-436A-AEF7-A2B56C2C3433", "durationSec": 378, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Peregrino, 62 ans, madril\u00e8ne;Emilio, 21 ans, madril\u00e8ne;Sergio volontaire pr\u00e9sent sur les lieux pour aider et orienter les madril\u00e8nes;Ernesto Ganuza, membre du Conseil Sup\u00e9rieur des Recherches Scientifiques, de l'Institut des Etudes sociales avanc\u00e9es\r\nLa ville de Madrid a mis en place un projet pour que les Madril\u00e8nes choisissent, en partie, la transformation d'une place embl\u00e9matique de la capitale espagnole, la Plaza Espa\u00f1a.\r\n\r\n* Infotrafic: 08:27:24-08:27:45 / * La mairie de Madrid lance un vaste projet de d\u00e9mocratie participative LANCEMENT 4 / DEMOCRATIE PARTICIPATIVE EN ESPAGNE\r\n***Nous partons maintenant pour l'Espagne, voir \u00e0 quoi ressemble la d\u00e9mocratie participative fa\u00e7on Madrid. La Mairie de la capitale s'est lanc\u00e9e cette ann\u00e9e dans un grand projet pour laisser aux Madril\u00e8nes la possibilit\u00e9 de d\u00e9terminer en partie la transformation d'une place embl\u00e9matique.\r\nVal\u00e9rie Demon, vous \u00eates notre correspondante l\u00e0-bas... expliquez-nous ce processus.\r\n DIR RNIS\r\nIl s'agit d'une place centrale, du centre ville, la Place d'Espagne. Tr\u00e8s bruyante, pollu\u00e9e, elle est le point d'entr\u00e9e des habitants du sud et de l'ouest de Madrid. Et est \u00e0 la fois tr\u00e8s touristique. Le Parti Populaire, qui gouvernait la mairie de Madrid jusqu'en mai 2015 voulait d\u00e9j\u00e0 la r\u00e9former. Les nouveaux locataires de la mairie de Madrid, proches de Podemos, vont poursuivre l'objectif mais \u00e0 leur mani\u00e8re. A travers la d\u00e9mocratie participative. \r\n***Les Madril\u00e8nes vont donc voter ?\r\nOui, plusieurs fois. La mairie a d'abord propos\u00e9 une batterie d'une vingtaine de questions, pour d\u00e9terminer les aspects essentiels de cette nouvelle et future place. A partir de ces r\u00e9ponses, la mairie a ouvert un concours aux architectes. Ce qui a d\u00e9bouch\u00e9 sur 72 projets expliqu\u00e9s sur internet et au public, dans une exposition qui s'est termin\u00e9e fin octobre, sur la Place d'Espagne. J'ai promen\u00e9 mon micro au milieu de ces affiches explicatives pour conna\u00eetre le sentiment des Madril\u00e8nes. Peregrino, 62 ans, est d\u00e9j\u00e0 venu trois fois. Il appr\u00e9cie l'initiative mais aurait souhait\u00e9 qu'on lui facilite la t\u00e2che.\r\n DIGAS 21''\r\n***C'est compliqu\u00e9, dit-il... 72 projets, \u00e7a fait beaucoup !?\r\nPersonnellement, j'ai trouv\u00e9 que c'\u00e9tait trop. Il faut avoir du temps, de l'envie pour \u00e9tudier chaque projet. Ce sont des panneaux r\u00e9alis\u00e9s par les architectes, certains sont franchement difficiles \u00e0 comprendre, tous n'ont pas forc\u00e9ment des photos pour imaginer \u00e0 quoi ressemblerait cette future place. Emilio a 21 ans, il a \u00e9tudi\u00e9 consciencieusement ces projets, a not\u00e9 ceux qui lui plaisent mais il s'y perd un peu et se demande si c'est vraiment aux citoyens de choisir. \r\n DIGAS 23''\r\nSergio est un volontaire pr\u00e9sent sur les lieux pour aider et orienter les madril\u00e8nes. Il \u00e9voque l'une des difficult\u00e9s principales.\r\n DIGAS 21''\r\n***La d\u00e9mocratie participative, comme \u00e7a, en Espagne, c'est nouveau ?\r\noui et non en fait. Il y a d\u00e9j\u00e0 eu des votations de d\u00e9mocratie participative mais \u00e0 petite \u00e9chelle et dans des assembl\u00e9es. Ce qui est nouveau, c'est ce vote dans une grande ville et par internet. Ce qui est nouveau aussi, c'est l'arriv\u00e9e des nouveaux partis comme Podemos et des plateformes citoyennes dans quelques grandes villes. La d\u00e9mocratie participative y occupe une place particuli\u00e8re. Ernesto Ganuza, est sp\u00e9cialiste de la question, il est membre du Conseil Sup\u00e9rieur des Recherches Scientifiques, de l'Institut des Etudes sociales avanc\u00e9es.\r\n DIGAS 50''\r\nMais la d\u00e9mocratie participative se heurte \u00e0 deux probl\u00e8mes de taille, le vote par internet et l'inad\u00e9quation de l'administration. Du coup la participation reste tr\u00e8s marginale, seulement 1 % des Madril\u00e8nes a ainsi particip\u00e9 \u00e0 ce processus.\r\n DIGAS 1'13''\r\n***Val\u00e9rie, quand est-ce qu'on saura qui a remport\u00e9 l'approbation des Madril\u00e8nes ?\r\nEh bien il faudra encore voter !! Un jury technique de la mairie a \u00e9tudi\u00e9 les choix des Madril\u00e8nes, vient de proposer cinq finalistes qui se r\u00e9duiront \u00e0 deux finalistes. Et les Madril\u00e8nes auront le dernier mot. R\u00e9ponse f\u00e9vrier 2017.\r\n***EXTRO: Val\u00e9rie Demon, en direct de Madrid !\r\n=== FIN ===\r\nPour nous \u00e9crire: ToutUnMonde@rts.ch\r\nPour nous r\u00e9\u00e9couter ou nous podcaster: rts.ch/toutunmonde\r\nIl est 8hXX. Coralie Claude pour les informations. A demain !", "alternativeExcerpt": ["La ville de Madrid a mis en place un projet pour que les Madril\u00e8nes choisissent, en partie, la transformation d\u2019une place embl\u00e9matique de la capitale espagnole, la Plaza Espa\u00f1a."], "alternativeTitle": ["La mairie de Madrid lance un vaste projet de d\u00e9mocratie participative / TUM_2016-11-15T08:25:00_sequence-4", "Tout un monde du 15.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8165825.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8149003", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8149002"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Steve Bannon, symbole de la propagation des sites de \"r\u00e9information\"", "id": "sound-CDB01126-83F1-447C-AB3F-94DAE81948E0", "durationSec": 928, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Steve Bannon, directeur du site Breitbart News, a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 chef de strat\u00e9gie au sein de la future administration Trump. Sa nomination symbolise la mont\u00e9e en puissance des m\u00e9dias dits de \"r\u00e9information\". D\u00e9bat entre Slobodan Despot, \u00e9crivain et \u00e9diteur, et Romain Huret, historien, sp\u00e9cialiste des Etats-Unis.\r\n\r\n* * Steve Bannon, symbole de la propagation des sites de \"r\u00e9information\"   Romain Huret joignable au +33 6 67 34 44 14 (aura peut-\u00eatre une ligne fixe)\r\n*** La mont\u00e9e en puissance des m\u00e9dias dits \"de r\u00e9information\".\r\nOn va en discuter tout de suite avec deux invit\u00e9s, Slobodan Despot et Romain Huret, bonsoir!\r\nSlobodan Despot, \u00e9crivain, \u00e9diteur, vous avez lanc\u00e9 le site \"Antipresse\" il y a moins d'un an...\r\nRomain Huret, historien, sp\u00e9cialiste des Etats-Unis, vous avez notamment publi\u00e9 \"Les conservateurs am\u00e9ricains se mobilisent : l'autre culture contestataire\", paru aux \u00e9ditions Autrement...\r\n@RomainHuret\r\nSteve Bannon nomm\u00e9 chef de la strat\u00e9gie au sein de l'administration Trump... C'est vraiment le symbole de l'influence croissante des m\u00e9dias de droite radicale aux Etats-Unis?\r\nIls ont clairement contribu\u00e9 au triomphe de Donald Trump?\r\nOn a entendu r\u00e9cemment ce chiffre: en une vingtaine d'ann\u00e9es, les Etats-Unis ont perdu pr\u00e8s de 20 000 journalistes de la presse quotidienne... Cela veut dire qu'il y a moins de journalistes qui sont sur le terrain, au contact de la population... \u00e7a a laiss\u00e9 le champ libre \u00e0 des sites comme Breitbart News?\r\nLes m\u00e9dias (am\u00e9ricains notamment) en prennent pour leur grade... On les d\u00e9peint volontiers, ces jours-ci, comme une \u00e9lite d\u00e9connect\u00e9e du quotidien et des attentes de la population... Pour vous cette critique est en partie injuste?\r\nLes m\u00e9dias traditionnels doivent donc faire leur autocritique, mais pas s'autoflageller non plus?\r\nBreitbart News, on l'entendait tout \u00e0 l'heure, pr\u00e9voit de s'exporter en Europe... Avec quelles cons\u00e9quences possibles? \r\n@SlobodanDespot\r\nCes m\u00e9dias dits de r\u00e9information, dont on dit qu'ils ont largement contribu\u00e9 au succ\u00e8s de trump... Egalement au succ\u00e8s du Brexit... Pour vous ils jouent un r\u00f4le salutaire? \r\nCe n'est pas un peu abusif de parler d'une \"\u00e9lite journalistique\" qui m\u00e9priserait les petites gens? On ne tombe pas un peu dans la caricature en d\u00e9crivant une confrontation entre le peuple et les \u00e9lites m\u00e9diatiques?\r\nSteve Bannon est un dipl\u00f4m\u00e9 de Harvard, ancien de goldman sachs... Il appartient lui aussi \u00e0 l'\u00e9lite non? Tout comme vous d'ailleurs, slobodan despot? \r\nLa moiti\u00e9 des am\u00e9ricains ne s'informent plus qu'\u00e0 travers les r\u00e9seaux sociaux... Ce qui fait que pour beaucoup d'entre eux, il n'y a plus que breitbart news et les sites du m\u00eame genre comme seule source d'information... C'est vraiment sain, \u00e7a? \r\nL'arriv\u00e9e prochaine de Breitbart news dans le monde francophone est une bonne nouvelle pour vous? Est-ce que cela pourrait notamment contribuer, comme l'esp\u00e8re Steve Bannon, \u00e0 une nouvelle pouss\u00e9e du Front National?\r\nr\u00e9information\r\nperte de certains m\u00e9dias locaux,,,\r\ninfo politiquement marqu\u00e9e... \r\nplus de contre-pouvoir dans certaines r\u00e9gions... \r\nm\u00e9dias dominant... \r\nsens des m\u00e9dias, info, pluralit\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Steve Bannon, directeur du site Breitbart News, a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 chef de strat\u00e9gie au sein de la future administration Trump. Sa nomination symbolise la mont\u00e9e en puissance des m\u00e9dias dits de \"r\u00e9information\". D\u00e9bat entre Slobodan Despot, \u00e9crivain et \u00e9diteur, et Romain Huret, historien, sp\u00e9cialiste des Etats-Unis."], "alternativeTitle": ["Steve Bannon, symbole de la propagation des sites de \"r\u00e9information\" / FOR_2016-11-15T18:04:00_developpement-3", "Forum du 15.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8167645.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8149074", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeur, Historien", "name": "Huret, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "Directeur / Ecrivain, charg\u00e9 communication du CE Oskar Freysinger ", "name": "Despot, Slobodan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8149071"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau : Film d'ouverture du Symposium Style Frames r\u00e9alis\u00e9 par Eran Hilleli", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B1EA95A9-CE22-444A-AABA-1C7DA3956514", "durationSec": 155, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nStyle Frames NYC Opening from Hornet on Vimeo.", "alternativeTitle": ["Film d\u02b9ouverture du Symposium Style Frames r\u00e9alis\u00e9 par Eran Hilleli", "Film d\u02b9ouverture du Symposium Style Frames r\u00e9alis\u00e9 par Eran Hilleli / HAP_2016-11-15T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "Film d\u02b9ouverture du Symposium Style Frames r\u00e9alis\u00e9 par Eran Hilleli / HAP_2016-11-15T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8132114", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8132114", "ece-8132109"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Marco Simeoni: l'eau, un patrimoine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-63AF63B3-8CDB-4FD6-8F7E-0825ECA4B961", "durationSec": 3355, "publicationDate": "2016-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Passionn\u00e9 de voile, Marco Simeoni a fond\u00e9 en 2010 Race for Water, organisation d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la pr\u00e9servation de l'eau, cette ressource si pr\u00e9cieuse menac\u00e9e par la pollution plastique. En 2015, une premi\u00e8re odyss\u00e9e en voilier autour du monde livrait ses r\u00e9sultats alarmants. Ax\u00e9e sur un programme de 5 ans, de 2017 \u00e0 2021, une seconde exp\u00e9dition de la \"Race for Water Odyssey\" est en pr\u00e9paration. Elle se d\u00e9roule \u00e0 bord d'un catamaran 100% autonome gr\u00e2ce au couplage de l'\u00e9nergie solaire et de technologie hydrog\u00e8ne.\r\nMarco Simeoni nous parle de son parcours et de son engagement contre la pollution des oc\u00e9ans.\r\n\r\n* * Passionn\u00e9 de voile, Marco Simeoni a fond\u00e9 en 2010 Race for Water, organisation d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la pr\u00e9servation de l'eau, cette ressource si pr\u00e9cieuse menac\u00e9e par la pollution plastique.En 2015, une premi\u00e8re odyss\u00e9e en voilier autour du monde livrait ses r\u00e9sultats alarmants. Ax\u00e9e sur un programme de 5 ans, de 2017 \u00e0 2021, une seconde exp\u00e9dition de la \"Race for Water Odyssey\" est en pr\u00e9paration. Elle se d\u00e9roulera \u00e0 bord d'un catamaran 100% autonome gr\u00e2ce au couplage de l'\u00e9nergie solaire et de technologie hydrog\u00e8ne.Marco Simeoni nous parle de son parcours et de son engagement contre la pollution des oc\u00e9ans.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 15.11.2016", "Marco Simeoni: l\u02b9eau, un patrimoine / ENSD_2016-11-15T14:04:15_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 15.11.2016", "Marco Simeoni: l\u02b9eau, un patrimoine / ENSD_2016-11-15T14:04:15_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["Passionn\u00e9 de voile, Marco Simeoni a fond\u00e9 en 2010 Race for Water, organisation d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la pr\u00e9servation de l\u2019eau, cette ressource si pr\u00e9cieuse menac\u00e9e par la pollution plastique. En 2015, une premi\u00e8re odyss\u00e9e en voilier autour du monde livrait ses r\u00e9sultats alarmants. Ax\u00e9e sur un programme de 5 ans, de 2017 \u00e0 2021, une seconde exp\u00e9dition de la \"Race for Water Odyssey\" est en pr\u00e9paration. Elle se d\u00e9roule \u00e0 bord d\u2019un catamaran 100% autonome gr\u00e2ce au couplage de l\u2019\u00e9nergie solaire et de technologie hydrog\u00e8ne.\n\nMarco Simeoni nous parle de son parcours et de son engagement contre la pollution des oc\u00e9ans.", "Passionn\u00e9 de voile, Marco Simeoni a fond\u00e9 en 2010 Race for Water, organisation d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la pr\u00e9servation de l\u2019eau, cette ressource si pr\u00e9cieuse menac\u00e9e par la pollution plastique. En 2015, une premi\u00e8re odyss\u00e9e en voilier autour du monde livrait ses r\u00e9sultats alarmants. Ax\u00e9e sur un programme de 5 ans, de 2017 \u00e0 2021, une seconde exp\u00e9dition de la \"Race for Water Odyssey\" est en pr\u00e9paration. Elle se d\u00e9roule \u00e0 bord d\u2019un catamaran 100% autonome gr\u00e2ce au couplage de l\u2019\u00e9nergie solaire et de technologie hydrog\u00e8ne.\n\nMarco Simeoni nous parle de son parcours et de son engagement contre la pollution des oc\u00e9ans."], "imageURL": "//www.rts.ch/8149588.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8132301", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pr\u00e9sident de Race For Water, initiateur et chef d'exp\u00e9dition", "name": "Simeoni, Marco", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8132301", "ece-8132300"]}]}}