{"response": {"numFound": 31344, "start": 7600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Poussi\u00e8re d'\u00e9toile", "source": "siranau", "title": "Musique \u00e0 Strasbourg", "genres": ["Animation"], "id": "sound-7BE4DDE8-32C6-40A2-94D2-F67262119CDB", "thematicGeographicals": ["Strasbourg"], "durationSec": 4680, "publicationDate": "2016-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique"], "alternativeTitle": ["Poussi\u00e8re d'\u00e9toile du 06.10.2016", "Poussi\u00e8re d'\u00e9toile du 06.10.2016", "Musique \u00e0 Strasbourg / PDE_2016-10-06T22:42:00_poussiere-d-etoile", "Musique \u00e0 Strasbourg / PDE_2016-10-06T22:42:00_poussiere-d-etoile"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949581.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8035210", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8035210", "ece-8035209"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "P\u00e8re Gilbert, la rue est son \u00e9glise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A587A082-360F-4A63-B7A8-F3FF36A1C9C3", "durationSec": 3391, "publicationDate": "2016-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pr\u00eatre-\u00e9ducateur dans la r\u00e9gion parisienne depuis plus de 40 ans, P\u00e8re Guy Gilbert aide quotidiennement des dizaines de jeunes en perdition, dans les rues, dans les banlieues ou dans la bergerie qu'il a restaur\u00e9e en Provence.\r\nIl est l'auteur d'une quarantaine de livres, dont \"Vie de combat, vie d'amour\" (\u00e9ditions Philippe Rey, 2015) qui, derri\u00e8re la fa\u00e7ade rebelle du pr\u00eatre au perfecto, montre une personnalit\u00e9 profonde et attachante.\r\n\r\n* Infotrafic: 14:59:16-14:59:31 / * Pr\u00eatre-\u00e9ducateur dans la r\u00e9gion parisienne depuis plus de 40 ans, P\u00e8re Guy Gilbert aide quotidiennement des dizaines de jeunes en perdition, dans les rues, dans les banlieues ou dans la bergerie qu'il a restaur\u00e9e en Provence.\r\nIl est l'auteur d'une quarantaine de livres, dont \"Vie de combat, vie d'amour\" (\u00e9ditions Philippe Rey, 2015) qui, derri\u00e8re la fa\u00e7ade rebelle du pr\u00eatre au perfecto, montre une personnalit\u00e9 profonde et attachante.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 06.10.2016", "P\u00e8re Gilbert, la rue est son \u00e9glise / ENSD_2016-10-06T14:04:15_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 06.10.2016", "P\u00e8re Gilbert, la rue est son \u00e9glise / ENSD_2016-10-06T14:04:15_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["Pr\u00eatre-\u00e9ducateur dans la r\u00e9gion parisienne depuis plus de 40 ans, P\u00e8re Guy Gilbert aide quotidiennement des dizaines de jeunes en perdition, dans les rues, dans les banlieues ou dans la bergerie qu'il a restaur\u00e9e en Provence.\nIl est l'auteur d'une quarantaine de livres, dont \"Vie de combat, vie d\u2019amour\" (\u00e9ditions Philippe Rey, 2015) qui, derri\u00e8re la fa\u00e7ade rebelle du pr\u00eatre au perfecto, montre une personnalit\u00e9 profonde et attachante.", "Pr\u00eatre-\u00e9ducateur dans la r\u00e9gion parisienne depuis plus de 40 ans, P\u00e8re Guy Gilbert aide quotidiennement des dizaines de jeunes en perdition, dans les rues, dans les banlieues ou dans la bergerie qu'il a restaur\u00e9e en Provence.\nIl est l'auteur d'une quarantaine de livres, dont \"Vie de combat, vie d\u2019amour\" (\u00e9ditions Philippe Rey, 2015) qui, derri\u00e8re la fa\u00e7ade rebelle du pr\u00eatre au perfecto, montre une personnalit\u00e9 profonde et attachante."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8035499", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197828.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00eatre-\u00e9ducateur fran\u00e7ais", "name": "Gilbert, Guy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8035499", "ece-8035498"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso : Au programme:", "id": "sound-3AA1367A-63D7-4282-927F-F24FA0FFE5DA", "durationSec": 3361, "publicationDate": "2016-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au programme:\r\n- Thierry Wegmuller (directeur) et Thierry Collado (programmateur) pr\u00e9sentent des 20 ans du D! Club de Lausanne\r\n- Le chanteur Denis Alber en interview\r\n- Le groupe de pop \u00e9lectronique zurichois Len Sander\r\n\r\n* * Au programme:\r\n- Thierry Wegmuller (directeur) et Thierry Collado (programmateur) pr\u00e9sentent des 20 ans du D! Club de Lausanne\r\n- Le chanteur Denis Alber en interview\r\n- Le groupe de pop \u00e9lectronique zurichois Len Sander", "alternativeTitle": ["Paradiso du 06.10.2016", "Paradiso / RAP_2016-10-06T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 06.10.2016", "Paradiso / RAP_2016-10-06T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Au programme:\n\n- Thierry Wegmuller (directeur) et Thierry Collado (programmateur) pr\u00e9sentent des 20 ans du D! Club de Lausanne\n- Le chanteur Denis Alber en interview\n- Le groupe de pop \u00e9lectronique zurichois Len Sander", "Au programme:\n\n- Thierry Wegmuller (directeur) et Thierry Collado (programmateur) pr\u00e9sentent des 20 ans du D! Club de Lausanne\n- Le chanteur Denis Alber en interview\n- Le groupe de pop \u00e9lectronique zurichois Len Sander"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8035577", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8035577", "ece-8035576"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : \"Don't move\" du photographe lausannois Michael Gabriele", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-393ECDB5-0157-46DF-BEE3-FC688FA285E9", "durationSec": 347, "publicationDate": "2016-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "M\u00e9lange subtil de photo et de vid\u00e9o, voici le projet \"Don't move\" du photographe lausannois Michael Gabriele. Ici, une toute petite partie de l'image est en mouvement. \r\nA vous de retrouver si il s'agit d'une partie d'un visage, ou si c'est un objet qui s'anime discr\u00e8tement dans le clich\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["M\u00e9lange subtil de photo et de vid\u00e9o, voici le projet \"Don\u2019t move\" du photographe lausannois Michael Gabriele. Ici, une toute petite partie de l'image est en mouvement. \nA vous de retrouver si il s'agit d'une partie d'un visage, ou si c'est un objet qui s'anime discr\u00e8tement dans le clich\u00e9.", "M\u00e9lange subtil de photo et de vid\u00e9o, voici le projet \"Don\u2019t move\" du photographe lausannois Michael Gabriele. Ici, une toute petite partie de l'image est en mouvement. \nA vous de retrouver si il s'agit d'une partie d'un visage, ou si c'est un objet qui s'anime discr\u00e8tement dans le clich\u00e9.", "M\u00e9lange subtil de photo et de vid\u00e9o, voici le projet \"Don\u2019t move\" du photographe lausannois Michael Gabriele. Ici, une toute petite partie de l'image est en mouvement. \nA vous de retrouver si il s'agit d'une partie d'un visage, ou si c'est un objet qui s'anime discr\u00e8tement dans le clich\u00e9."], "alternativeTitle": ["\"Don\u2019t move\" du photographe lausannois Michael Gabriele", "\"Don\u2019t move\" du photographe lausannois Michael Gabriele / HAP_2016-10-06T18:10:00_happy-pics", "\"Don\u2019t move\" du photographe lausannois Michael Gabriele / HAP_2016-10-06T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8035286", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8035286", "ece-8035280"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Comment la politique doit-elle s'adapter aux changements?", "id": "sound-13FA5F6B-2CEE-420C-8A9C-E615ABEFFABD", "durationSec": 495, "publicationDate": "2016-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Fred Gazeau, pr\u00e9parateur physique et docteur sport et sant\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve;Florian Lorimier, ex pr\u00e9parateur du skieur Didier Cuche\r\nAlors que certains pensent que les r\u00e9publicains doivent faire \u00e9voluer leur programme, d'autres assurent que le parti est incompris.\r\n\r\nComment la politique doit-elle s'adapter aux changements?  06.10 Sport matin - Les papys font de la r\u00e9sistance. \r\nSPORT MATIN...\r\navec vous J\u00e9r\u00f4me Jeannin, bonjour...\r\nBonjour...\r\nDes  papys sportifs qui  font de la r\u00e9sistance ! \r\nau programme ce matin ...\r\navec  la long\u00e9vit\u00e9 exceptionnelle de certains athl\u00e8tes, qui poursuivent leur carri\u00e8re au-del\u00e0 de 40 ans... \r\nDeux exemples d'actualit\u00e9s: Jaromir Jagr et Francesco Totti.  \r\nLe hockeyeur tch\u00e8que est \u00e2g\u00e9 de 45 ans... ce qui ne l'emp\u00eache pas d'entamer une nouvelle saison de NHL avec les Florida Panthers...\r\nLe footballeur italien vient de f\u00eater ses 40 ans. Il est toujours un des atouts de l'AS Roma, club qu'il n'a jamais quitt\u00e9 et dont il est le capitaine quasi \u00e9ternel.\r\nQu'est-ce qui motive ces quadrag\u00e9naires? \r\nLe plaisir tout d'abord..\r\nLe plaisir de jouer, mais aussi de s'entra\u00eener et de transmettre leur exp\u00e9rience aux plus jeunes.\r\nUne certaine addiction parfois. Et la peur du vide. Tous ceux qui poursuivent leur carri\u00e8re parce qu'ils ne savent pas quoi faire d'autre.\r\nMais, pass\u00e9 un certain \u00e2ge...  un sportif doit adapter sa pratique et sa pr\u00e9paration... \r\nCette adaptation est en premier lieu physique, parce qu'on ne s'entra\u00eene plus \u00e0 40 ans comme \u00e0 20 ans.\r\nFred Gazeau, pr\u00e9parateur physique et docteur sport et sant\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve.... \r\n  0'23''\r\nC'est ce qu'on voit bien avec Roger Federer.\r\nSelon Fred Gazeau, avec l'\u00e2ge l'entra\u00eenement devient moins g\u00e9n\u00e9ral et plus sp\u00e9cifique... moins de foncier, moins de musculation, mois de foooting, mais plus de coordination et plus de syst\u00e8mes de force en relation avec la discipline. De la r\u00e9activit\u00e9 et dus sensoriel aussi, souligne Florian Lorimier, qui a \u00e9t\u00e9 le pr\u00e9parateur du skieur Didier Cuche jusqu'\u00e0 sa retraite sportive, \u00e0 38 ans.\r\n  0'41''\r\nL'adaptation est aussi... J\u00e9rome... psychologique?\r\nParce que  le sportif n'est plus aussi dominant et doit donc accepter de tenir un r\u00f4le moins valorisant.\r\nIl doit aussi faire \u00e9voluer son jeu... Comme Francesco Totti, qui joue d\u00e9sormais beaucoup plus bas sur le terrain. Dans une position o\u00f9 il court moins, qui l'expose moins aux contacts et dans laquelle il peut distribuer des ouvertures millim\u00e9tr\u00e9es. Comme le faisait Pirlo avant lui. Et comme Hodgson a tent\u00e9 de le faire avec Rooney l'\u00e9quipe d'Angleterre.. \r\nL'exmple de Wayne Rooney d\u00e9montre que l'\u00e2ge est parfois tr\u00e8s relatif, non ? \r\nL'attaquant de Manchester Unidet n'a que 30 ans, mais il a commenc\u00e9 jeune et il semble d\u00e9j\u00e0 us\u00e9. A tel point que  la presse anglaise ne parle plus que de son d\u00e9clin et de son \u00e9ventuel d\u00e9part pour la Chine ou les Etats-Unis. Pour l'ancien attaquant Teddy Sheringham, Rooney n'est plus que  \"half the player he was\", plus que la moiti\u00e9 du joueur qu'il \u00e9tait.... \r\nParfois l'usure est m\u00eame beaucoup plus pr\u00e9coce... \r\nLe parfait exemple, c'est Belinda Bencic, qui n'a que 19 ans, mais qui accumule d\u00e9j\u00e0 les blessures et les abandons.  Ce qui pose pas mal de questions sur la surcharge de travail et sur des entra\u00eenements parfois trop sp\u00e9cifiques chez les jeunes.\r\nEt le dopage dans tout \u00e7a? \r\nLes soup\u00e7ons existent forc\u00e9ment pour des athl\u00e8tes  dont les performances et \u00e0 la long\u00e9vit\u00e9 sont exceptionnelles... comme  Jeannie Longo, qui a 57 ans, et qui court toujours...   Ou pour l'Am\u00e9ricain Chris Horner, vainqueur du  Tour d'Espagne \u00e0 l'\u00e2ge de 41 ans... \r\nDe l\u00e0 \u00e0 en d\u00e9duire que leur long\u00e9vit\u00e9 est due au dopage, il y a un pas que je ne franchis pas. \r\nJe termine plut\u00f4t avec cette \u00e9tude r\u00e9cente, plut\u00f4t rassurante, selon laquel les sportifs de haut niveau ont une esp\u00e9rance de vie de 7 ans sup\u00e9rieure au reste de la population.  \r\nEt on restera sur cette note positive  !\r\nmerci J\u00e9rome Jeanin", "alternativeExcerpt": ["Alors que certains pensent que les r\u00e9publicains doivent faire \u00e9voluer leur programme, d'autres assurent que le parti est incompris."], "alternativeTitle": ["Comment la politique doit-elle s\u2019adapter aux changements?", "Le Journal du matin du 06.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8069832.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8069797", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8070376"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "PEntagruel", "source": "siranau", "title": "Les 5 auteurs les plus adapt\u00e9s au cin\u00e9ma", "id": "sound-5B3DE801-7B4B-4AEA-B714-E648698D7DB6", "durationSec": 1634, "publicationDate": "2016-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Pentagruel du 06.10.2016", "Pentagruel du 06.10.2016", "Les 5 auteurs les plus adapt\u00e9s au cin\u00e9ma / PEN_2016-10-06T16:04:15_pentagruel", "Les 5 auteurs les plus adapt\u00e9s au cin\u00e9ma / PEN_2016-10-06T16:04:15_pentagruel"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197886.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8035580", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8035580", "ece-8035579"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "La sieste", "id": "sound-3159AEE7-C99C-4A92-81A4-EBEAC9A58184", "durationSec": 1569, "publicationDate": "2016-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Comby, Bruno\r\nDans un monde qui va de plus en plus vite, il est bon de s'avoir s'arr\u00eater. Et rien de tel qu'une petite sieste pour se remettre d'aplomb! La sieste a le vent en poupe: anciennement synonyme de fain\u00e9antise ou de vieillesse, elle semble assurer aujourd'hui le secret d'une vitalit\u00e9 optimale. \r\nNous d\u00e9cryptons le ph\u00e9nom\u00e8ne avec Bruno Comby, auteur de l'ouvrage \"Eloge de la sieste\" paru aux \u00e9ditions J'ai lu.\r\n\r\n* * Dans un monde qui va de plus en plus vite, il est bon de s'avoir s'arr\u00eater. Et rien de tel qu'une petite sieste pour se remettre d'aplomb! La sieste a le vent en poupe: anciennement synonyme de fain\u00e9antise ou de vieillesse, elle semble assurer aujourd'hui le secret d'une vitalit\u00e9 optimale. \r\nNous d\u00e9cryptons le ph\u00e9nom\u00e8ne avec Bruno Comby, auteur de l'ouvrage \"Eloge de la sieste\" paru aux \u00e9ditions J'ai lu.", "alternativeTitle": ["Tribu du 06.10.2016", "La sieste / TRI_2016-10-06T11:04:15_tribu", "Tribu du 06.10.2016", "La sieste / TRI_2016-10-06T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Dans un monde qui va de plus en plus vite, il est bon de s\u02b9avoir s\u02b9arr\u00eater. Et rien de tel qu\u02b9une petite sieste pour se remettre d\u02b9aplomb! La sieste a le vent en poupe: anciennement synonyme de fain\u00e9antise ou de vieillesse, elle semble assurer aujourd\u02b9hui le secret d\u02b9une vitalit\u00e9 optimale. \n\nNous d\u00e9cryptons le ph\u00e9nom\u00e8ne avec Bruno Comby, auteur de l\u02b9ouvrage \"Eloge de la sieste\" paru aux \u00e9ditions J\u02b9ai lu.", "Dans un monde qui va de plus en plus vite, il est bon de s\u02b9avoir s\u02b9arr\u00eater. Et rien de tel qu\u02b9une petite sieste pour se remettre d\u02b9aplomb! La sieste a le vent en poupe: anciennement synonyme de fain\u00e9antise ou de vieillesse, elle semble assurer aujourd\u02b9hui le secret d\u02b9une vitalit\u00e9 optimale. \n\nNous d\u00e9cryptons le ph\u00e9nom\u00e8ne avec Bruno Comby, auteur de l\u02b9ouvrage \"Eloge de la sieste\" paru aux \u00e9ditions J\u02b9ai lu."], "imageURL": "//www.rts.ch/8053638.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8035502", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8035502", "ece-8035501"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'arm\u00e9e syrienne donne un ultimatum aux rebelles r\u00e9fugi\u00e9s \u00e0 Alep", "id": "sound-8A37CC3A-99C3-4AEA-AF11-AB821C894A78", "durationSec": 81, "publicationDate": "2016-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'arm\u00e9e appelle tous les combattants \u00e0 d\u00e9poser leurs armes et \u00e0 quitter la r\u00e9gion, sans quoi ils conna\u00eetront un sort \"in\u00e9vitable\", pr\u00e9cise le r\u00e9gime de Bachar al-Assad.\r\n\r\n* * L'arm\u00e9e syrienne donne un ultimatum aux rebelles r\u00e9fugi\u00e9s \u00e0 Alep  \r\nL'arm\u00e9e syrienne donne un altimatum aux rebelles qui se sont r\u00e9fugi\u00e9s \u00e0 Alep.. .\r\nS'ils ne quittent pas l'est de la ville, ils conna\u00eetront un sort \"in\u00e9vitable\"... pr\u00e9cise le r\u00e9gime de Bachar el Assad.. \r\nL'arm\u00e9e appelle donc tous les combattants \u00e0 d\u00e9poser leurs armes, et \u00e0 quitter la r\u00e9gion....\r\nDominique Choffat, les combats sont toujours intenses du c\u00f4t\u00e9 d'Alep... \r\nDIR\r\nL'arm\u00e9e syrienne est d\u00e9cid\u00e9e, visiblement, \u00e0 ne pas rel\u00e2cher la pression sur l'ensemble des rebelles. \r\nDes rebelles que le r\u00e9gime consid\u00e8re d'ailleurs comme des terroristes.\r\nLe r\u00e9sultat est l\u00e0: les forces gouvernementales continuent de progresser dans la capitale \u00e9conomique de la Syrie, apr\u00e8s l'offensive majeure lanc\u00e9e il y a deux semaines, par l'arm\u00e9e et par ses alli\u00e9s, notamment les Russes. \r\nEt pourtant, les bombardements a\u00e9riens sur Alep se sont calm\u00e9s aujourd'hui.\r\nMais l'objectif des troupes pro-r\u00e9gime, c'est surtout de permettre aux civils de gagner des zones plus s\u00fbres, hors des combats. \r\nIl faut dire qu'ils sont encore 250 mille \u00e0 vivre dans les quartiers vis\u00e9s, les quartiers \u00e0 l'est de la ville.\r\nDu c\u00f4t\u00e9 de la diplomatie, le lien reste tr\u00e8s fragile. \r\nSurtout depuis lundi, quand les Am\u00e9ricains ont coup\u00e9 court aux pourparlers avec Moscou.\r\nFragile, mais pas inexistent. \r\nPuisque le secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain John Kerry et le ministre russe des Affaires \u00e9trang\u00e8res Sergue\u00ef Lavrov, se sont entretenus par t\u00e9l\u00e9phone, c'\u00e9tait hier. \r\nL'espoir demeure donc, l'espoir de trouver une solution \u00e0 la guerre en Syrie.\r\nCe conflit a tu\u00e9 plus de 300.000 personnes depuis 2011.", "alternativeExcerpt": ["L'arm\u00e9e appelle tous les combattants \u00e0 d\u00e9poser leurs armes et \u00e0 quitter la r\u00e9gion, sans quoi ils conna\u00eetront un sort \"in\u00e9vitable\", pr\u00e9cise le r\u00e9gime de Bachar al-Assad."], "alternativeTitle": ["L'arm\u00e9e syrienne donne un ultimatum aux rebelles r\u00e9fugi\u00e9s \u00e0 Alep / 12H30_2016-10-06T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 06.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8070402.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8069745", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8069733"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Orties", "source": "siranau", "title": "Les Orties : La pilule contraceptive", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BC2FF959-DDD5-4019-A6D5-CD6ACFD4D5FA", "durationSec": 322, "publicationDate": "2016-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pilule contraceptive"], "alternativeTitle": ["Les Orties", "Les Orties: Pilule", "Les Orties / SUPER_2016-10-06T16:45:00_les-orties", "Les Orties / SUPER_2016-10-06T16:45:00_les-orties"], "alternativeExcerpt": ["Les Orties, c'est d\u00e9sagr\u00e9able mais c'est pas m\u00e9chant... Mais c'est d\u00e9sagr\u00e9able."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8035258", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7491454.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8035258", "ece-8035252"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La droite vaudoise appelle \u00e0 une alliance pour esp\u00e9rer gagner un si\u00e8ge", "id": "sound-2D94FB28-7129-4CA4-A9BB-D602650CC1B0", "durationSec": 156, "publicationDate": "2016-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le PLR vaudois appelle \u00e0 une large alliance avec l'UDC et les Verts lib\u00e9raux, malgr\u00e9 les diff\u00e9rentes sensibilit\u00e9s et les frasques qui ont secou\u00e9 l'UDC vaudoise l'an dernier. L'alliance est-elle la seule solution pour esp\u00e9rer emporter le si\u00e8ge?\r\n\r\n* * La droite vaudoise appelle \u00e0 une alliance pour esp\u00e9rer gagner un si\u00e8ge  \r\nUn joli ticket... Une large alliance de droite que le PLR appelle donc de ses voeux... Mais, il faut le dire, Michael Peuker, c'est loin d'\u00eatre gagn\u00e9...\r\nCa s'annonce compliqu\u00e9... Dans un monde id\u00e9al, tout le monde aurait \u00e9videmment int\u00e9r\u00eat \u00e0 s'allier pour reconqu\u00e9rir la majorit\u00e9 du gouvernement... Mais ce n'est pas un monde id\u00e9al, et dans les faits, un tel partenariat pose probl\u00e8me tant chez l'UDC que chez les verts-lib\u00e9raux... Car entre les deux, il y a de l'eau dans le gaz... \r\n***En cause de nombreuses divergences politiques et id\u00e9ologiques...\r\nDans le canton de Vaud, le partenaire naturel des verts-lib\u00e9raux, c'est avant tout le PDC... Ensemble, les deux petits partis parviennent souvent \u00e0 faire pencher la balance lors des votes au Grand Conseil... Et, il faut le dire, il tranchent rarement en faveur de l'UDC... Une situation qui irrite passablement \u00e0 droite...\r\n***Une liste avec l'UDC et les verts-lib\u00e9raux... Ce serait donc presque une alliance contre-nature?\r\nUne alliance en tout cas difficile... Pour une grande partie des verts-lib\u00e9raux, expliquer ce rapprochement \u00e0 leur base, \u00e0 leur sympathisants serait extr\u00eamement difficile... Peu sont pr\u00eat \u00e0 entrer en mati\u00e8re sur ce grand-\u00e9cart id\u00e9ologique. Mais Isabelle Chevalley ne baisse pas les bras... Candidate potentielle du parti, elle tente de convaincre les troupes, persuad\u00e9s du coup \u00e0 jouer lors de ces \u00e9lections... Elle passera son grand oral demain soir \u00e0 l'occasion de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de son parti... Alors parviendra-t-elle \u00e0 rassembler malgr\u00e9 les profondes r\u00e9ticences des uns et des autres? Rien n'est moins s\u00fbr...\r\n***Et on l'a dit... Du c\u00f4t\u00e9 de l'UDC les choses semblent aussi mal emmanch\u00e9es... \r\nLa plupart des membres du parti refuse purement et simplement une large alliance... Ils le savent, l'\u00e9lectorat UDC p\u00e8se lourd, tr\u00e8s lourd dans le canton... De quoi en tout cas se passer du petit poucet vert-lib\u00e9ral... Certains \u00e9lus UDC craignent \u00e9galement la concurrence de la candidate vert-lib\u00e9rale... Une Isabelle Chevalley serait susceptible de convaincre \u00e0 droite comme \u00e0 gauche et pourrait menacer un Jacques Nicolet au second tour... \r\n***On l'entend, Michael, la grande alliance de droite pourrait donc rester un voeux pieux du PLR...\r\nOui... Et sans cette alliance, l'objectif final sera, il faut le dire, difficile \u00e0 atteindre... M\u00eame si l'UDC et le PLR joignent leurs forces dans la bataille ce ne sera peut-\u00eatre pas suffisant... La gauche pourrait sortir gagnante des urnes et maintenir sa majorit\u00e9 au Conseil d'Etat la prochaine l\u00e9gislature... Certains \u00e0 droite l'avouent \u00e0 demi-mot, ils sont pr\u00eats \u00e0 cette \u00e9ventualit\u00e9... Mais attention: les socialistes n'ont pas encore de candidate d\u00e9sign\u00e9e pour rejoindre leurs deux ministres sortants... Pour l'heure, deux femmes, deux d\u00e9put\u00e9es sont sorties du bois... Fabienne Freymond-Cantonne municipale de Nyon qui s'est d'ailleurs d\u00e9clar\u00e9e aujourd'hui... Et puis Roxane Meyer Keller, syndic d'avenches... Mais en coulisses, la lutte fait rage... A gauche aussi donc tout reste \u00e0 faire... M\u00eame si au final - et c'est sa force - elle devrait partir unie au front...", "alternativeExcerpt": ["Le PLR vaudois appelle \u00e0 une large alliance avec l'UDC et les Verts lib\u00e9raux, malgr\u00e9 les diff\u00e9rentes sensibilit\u00e9s et les frasques qui ont secou\u00e9 l'UDC vaudoise l'an dernier. L\u2019alliance est-elle la seule solution pour esp\u00e9rer emporter le si\u00e8ge?"], "alternativeTitle": ["La droite vaudoise appelle \u00e0 une alliance pour esp\u00e9rer gagner un si\u00e8ge / FOR_2016-10-06T18:12:00_developpement-7", "Forum du 06.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8010279.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8069765", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8069757"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : La d\u00e9sinvolture du Conseil national sur la Burqa", "id": "sound-5BEDFF7F-0FEE-4F40-838C-D26460F1347C", "durationSec": 103, "publicationDate": "2016-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Burqa ban voted\", \"Keine Burka f\u00fcr Heidi\", \"Le Conseil national vote contre la Burqa\". Rarement une d\u00e9cision parlementaire suisse n'aura eu autant de retentissement dans la presse mondiale. Voil\u00e0 un l\u00e9gislatif qui travaille, se dit-on, qui n'a pas peur d'empoigner des th\u00e9matiques sensibles, qui m\u00e8ne les d\u00e9bats de fond. Eh bien, c'est tout le contraire.\r\n\r\nLa d\u00e9sinvolture du Conseil national sur la Burqa (SIGNATURE 06.10 CN DECISION BURQA) On passe \u00e0 signature...\r\navec  le commentaire ... ce matin  de Thibaut Schaller.... sur la burqa... \r\n  1'34''\r\n((\"Burqa ban voted\", \"Keine Burka f\u00fcr Heidi\", \"Le Conseil national vote contre la Burqa\"... Rarement une d\u00e9cision parlementaire suisse n'aura eu autant de retentissement dans la presse mondiale. Voil\u00e0 un l\u00e9gislatif qui travaille, se dit-on, qui n'a pas peur d'empoigner des th\u00e9matiques sensibles, qui m\u00e8ne les d\u00e9bats de fond. Eh bien, c'est tout le contraire.\r\nD'abord, il n'y a pas vraiment eu de d\u00e9bat. 4 orateurs, quelques minutes avant la pause de midi... Ce sujet qui agite les soci\u00e9t\u00e9s occidentales est trait\u00e9 sous la coupole f\u00e9d\u00e9rale \u00e0 la va-vite, exp\u00e9di\u00e9 avec les affaires courantes, une intervention parlementaire parmi d'autres. Pas d'argutie sur la libert\u00e9 de culte, la gestion des fondamentalismes religieux en Suisse ou le fait que la loi permet d\u00e9j\u00e0 de lutter contre ceux qui contraignent les femmes \u00e0 se voiler int\u00e9gralement. Qui plus est, 11 \u00e9lus sont absents et n'ont pas pris la peine de s'excuser. \r\nEt que dire de l'impr\u00e9paration du centre-droit face \u00e0 une question aussi charg\u00e9e symboliquement? PDC, PLR, PBD: trois partis dont les \u00e9lus ont vot\u00e9 de fa\u00e7on dispers\u00e9e. Signe, certes, que le d\u00e9bat est vivant dans ces formations - c'est tout \u00e0 leur honneur. Mais cette dispersion indique aussi que les \u00e9tats-majors n'avaient pas vraiment d\u00e9cid\u00e9 de la strat\u00e9gie. D'aileurs, la pr\u00e9sidente du PLR s'est abstenue, son homologue du PDC n'\u00e9tait m\u00eame pas dans la salle. Quelle d\u00e9sinvolture sur un sujet de cette importance... avec une initiative populaire en cours de r\u00e9colte de signatures... et une votation qui se profile \u00e0 l'horizon.\r\nOn peut se demander si la d\u00e9cision e\u00fbt \u00e9t\u00e9 fondamentalement diff\u00e9rente avec un d\u00e9bat nourri et une salle pleine. Peut-\u00eatre pas, c'est vrai. Mais le citoyen aurait eu au moins l'impression d'une d\u00e9cision m\u00fbrement r\u00e9fl\u00e9chie, pes\u00e9e, au fond: justifi\u00e9e... et pas cet arri\u00e8re-go\u00fbt d\u00e9sagr\u00e9able... de coupable l\u00e9g\u00e8ret\u00e9. ))\r\ncommentaire de Thibaut Schaller\r\na retrouver sur notre site rts.info.ch/signature", "alternativeTitle": ["Signature", "Thibaut Schaller: la d\u00e9sinvolture du Conseil national sur la Burqa / JDM_2016-10-06T06:52:48_signature", "Thibaut Schaller: la d\u00e9sinvolture du Conseil national sur la Burqa / JDM_2016-10-06T06:52:48_signature"], "alternativeExcerpt": ["\"Burqa ban voted\", \"Keine Burka f\u00fcr Heidi\", \"Le Conseil national vote contre la Burqa\". Rarement une d\u00e9cision parlementaire suisse n'aura eu autant de retentissement dans la presse mondiale. Voil\u00e0 un l\u00e9gislatif qui travaille, se dit-on, qui n'a pas peur d'empoigner des th\u00e9matiques sensibles, qui m\u00e8ne les d\u00e9bats de fond. Eh bien, c'est tout le contraire.", "\"Burqa ban voted\", \"Keine Burka f\u00fcr Heidi\", \"Le Conseil national vote contre la Burqa\". Rarement une d\u00e9cision parlementaire suisse n'aura eu autant de retentissement dans la presse mondiale. Voil\u00e0 un l\u00e9gislatif qui travaille, se dit-on, qui n'a pas peur d'empoigner des th\u00e9matiques sensibles, qui m\u00e8ne les d\u00e9bats de fond. Eh bien, c'est tout le contraire."], "imageURL": "//www.rts.ch/7505348.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8069796", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8069796", "ece-8069779"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "id": "sound-07C582AC-DE20-41A7-B6C1-DC8430C1D808", "durationSec": 900, "publicationDate": "2016-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : StephanLa;Alaa', oppos\u00e9 au r\u00e9gime syrien;Olivier Graz, responsable communication de l'EPER;bourreauMa;Bourreau-de-Gant\u00e8s, Marie ;Matthew Rycroft, membre permanents du conseil de s\u00e9curit\u00e9 ONU;Tristan Grattier, ancien pr\u00e9sident des EMS suisses;Bernard Russi, directeur EMS La Gottaz, Morges;Dominique De Buman, conseiller national PDC et pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration suisse du tourisme;Jean-Jacques Loup, directeur sportif Team Roth\r\n\r\n\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(6H(1) D3 TEMOIGNAGE D UN SYRIEN REFUGIE AU LIBAN) Alep....objectif faire taire le bruit des bombes....Jean-Marc Ayrault, le mnistre fran\u00e7ais des affaires \u00e9trang\u00e8res sera aujourd'hui \u00e0 Moscou et demain \u00e0 Washington pour convaincre russes et am\u00e9ricains d'adopter une r\u00e9solution au Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'Onu ouvrant la voie \u00e0 un cessez-le-feu dans cette ville syrienne.\r\nDe son c\u00f4t\u00e9 l'arm\u00e9e syrienne annonce une limitation des tirs et des fappes dans la partie de la ville en mains des insurg\u00e9s....dans ces quartiers orientaux....les civils seraient utilis\u00e9s comme bouclier humain...une chose est s\u00fbre, les habitants de ces quartiers vivent des jours parmi les pires jamais v\u00e9cus depuis le d\u00e9but de la guerre. \r\nA Beyrouth, notre correspondante Laure Stephan a rencontr\u00e9 un jeune Al\u00e9pin, qui compte encore de la famille des deux c\u00f4t\u00e9s de la ville. Il suit avec angoisse l'offensive en cours.\r\n  1'34''\r\n((C'est dans un jardin de Beyrouth o\u00f9 les voix des enfants se m\u00ealent au bruit des g\u00e9n\u00e9rateurs que nous avons rendez-vous avec Alaa'. Ce jeune Al\u00e9pin exil\u00e9 au Liban a 30 ans, deux jeunes enfants. Depuis le d\u00e9but des frappes massives russo-syriennes contre l'Est d'Alep, Alaa', oppos\u00e9 au r\u00e9gime, vit dans l'angoisse pour son fr\u00e8re rest\u00e9 sur place.\r\nBOB (0'15) Chaque jour, j'appelle mon fr\u00e8re et sa famille, pour \u00eatre s\u00fbrs qu'ils sont toujours vivants. J'ai v\u00e9cu dans l'est d'Alep, je sais qu'en un instant, tu peux mourir. Mon fr\u00e8re me dit, \u00ab il y a tr\u00e8s peu de nourriture, on n'a pas d'\u00e9lectricit\u00e9 ; que les bombardements s'arr\u00eatent, et nous continuerons de vivre. \u00bb\r\nLa peur qu'Alaa' ressent pour son fr\u00e8re Brahim est d'autant plus grande qu'il a lui-m\u00eame v\u00e9cu sous les bombardements, dans les quartiers rebelles. \r\nBOB (0'22) On ne pouvait pas dormir.. Quand les avions bombardaient, ma fille pleurait. J'avais peur pour elle, on est pass\u00e9s \u00e0 l'ouest d'Alep. C'\u00e9tait les d\u00e9buts des bombardements de l'est par les bombes-barils.. Mais les raids a\u00e9riens n'\u00e9taient pas aussi violents que ceux qui ont lieu aujourd'hui. Aujourd'hui, c'est une op\u00e9ration de vengeance, de destruction. Quand tu vois les images de destruction et les enfants qui meurent chaque jour, tu pleures.\r\nAlaa' a fini par quitter l'ouest d'Alep pour ne pas \u00eatre enr\u00f4l\u00e9 dans l'arm\u00e9e. Dans cette zone sous contr\u00f4le loyaliste, Alaa' compte encore des oncles et tantes. \r\nBOB (0'15) Nous les appelons aussi, mais nous avons moins peur pour eux : les bombardements de l'opposition contre leur zone sont sporadiques. Comme beaucoup, ces proches sont en col\u00e8re face \u00e0 l'offensive dans l'est. Alep, c'est un seul peuple. Beaucoup de ceux install\u00e9s dans l'ouest ont un proche dans l'est.\r\nAlaa dit redouter un \u00ab massacre \u00bb si le r\u00e9gime s'empare de l'est d'Alep.. Il craint aussi que chaque camp, rebelles ou r\u00e9gime, soit r\u00e9arm\u00e9.. Il n'y a pas d'autre issue, dit-il, que de trouver une solution politique. \r\n))\r\n(6H(2) 06 EPER CORRIDOR HUMANITAIRE ITV GRAZ) Le Liban....o\u00f9 se trouve ce r\u00e9fugi\u00e9...et la Jordanie...sont les deux pays qui accueillent le plus de syriens exil\u00e9s...il y a ceux qui restent et ceux qui veulent poursuivre en traversant la M\u00e9diterran\u00e9e...au p\u00e9ril de leur vie...pour leur venir en aide, l''Entraide protestante suisse, l'EPER, d\u00e9bloque 250'000 francs. Il s'agit de s'associer au projet de la f\u00e9d\u00e9ration des \u00e9glises \u00e9vang\u00e9liques italiennes qui a pass\u00e9 un accord l'an dernier avec le gouvernement italien pour permettre \u00e0 1'000 migrants de venir en Europe dans des conditions s\u00fbres. C'est la premi\u00e8re fois qu'une organisation suisse participe au projet. Olivier Gra, responsable communication de l'EPER.  \r\n  43''\r\nDes propos recueillis par Tania Barril. \r\n11'000 migrants ont \u00e9t\u00e9 rep\u00each\u00e9s en M\u00e9diterran\u00e9e depuis le d\u00e9but de la semaine...et 50 autres se sont noy\u00e9s en tentant de rallier l'Europe en bateau....\r\n(6H(3) 13 ONU NOUVEAU SG) ***Il sera \u00e9lu cet apr\u00e8s-midi par l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale....le nouveau secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU sera le portugais Antonie Guterres.\r\nLe conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU a d\u00e9sign\u00e9 hier l'ancien premier ministre portugais et haut commissaire aux r\u00e9fugi\u00e9s.....et comme l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale suit toujours les recommandaitons du conseil de s\u00e9curit\u00e9...le portugais succ\u00e8dera \u00e0 Ban Ki-moon qui quittera son poste le 31 d\u00e9cembre. C'est une personnalit\u00e9 charismatique qui a \u00e9t\u00e9 choisie \u00e0 d\u00e9faut d'avoir une femme \u00e0 la t\u00eate des Nations Unies comme le souhaitaient un certain nombre d'Etats membres. Matthew Rycroft, le repr\u00e9sentant britannique, l'un des 5 membres permanents du conseil de s\u00e9curit\u00e9, qui s'explique sur son choix. \r\n  39''\r\n((((\u00ab Nous recherchions un secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral charismatique; quelqu'un capable de poursuivre le travail et de faire \u00e9voluer les Nations Unies en terme de leadership. Quelqu'un qui repr\u00e9sente un pouvoir de rassemblement et une autorit\u00e9 morale alors que le monde est divis\u00e9 sur des sujets comme la Syrie.\r\nSept des treize candidats \u00e9taient des femmes et je veux leur rendre hommage en particulier. Je suis tr\u00e8s heureux qu'une grande majorit\u00e9 des candidats aient \u00e9t\u00e9 des femmes. J'ai r\u00e9p\u00e9t\u00e9 plusieurs fois qu'il \u00e9tait largement temps pour une femme \u00e0 la t\u00eate des Nations Unies n\u00e9anmoins le plus important pour la Grande-Bretagne \u00e9taient les qualit\u00e9s de leadership et je crois qu'Antonio Guterres a d\u00e9montr\u00e9 lors des auditions et l'ensemble de ce processus de s\u00e9lection qu'il \u00e9tait la bonne personne pour \u00e7a. \u00bb))\r\n))\r\nDes propos recueillis par Marie Bourreau.\r\n(6H(4) 04 FABRICE A SUIVI) Et de 2...une 2\u00e8me socialiste brigu le fauteuil de ministre vaudoise qu'Anne-Catherine Lyon quittera \u00e0 la fin de la l\u00e9gislature...selon 24H, Fabienne Freymond Cantone se lance \u00e0 son tour. La d\u00e9put\u00e9 nyonnaise rejoint la syndique d'Avenches Roxanne Meyer Keller dans la course \u00e0 l'investiture.\r\n***Fabrice A est un dangereux psychopathe, pr\u00e9sentants des traits pervers et narcissiques aigus et un risque de r\u00e9cidive tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9.\r\nApr\u00e8s les experts suisses, les experts fran\u00e7ais ont partag\u00e9 ce constat hier \u00e0 la barre du proc\u00e8s du meurtrier d'Adeline. Mais les deux experts fran\u00e7ais estiment que le caract\u00e8re pr\u00e9m\u00e9dit\u00e9 du meurtre d'Adeline ne peut pas \u00eatre retenu comme absolument certain. Mathieu Cupelin.\r\nLe d\u00e9classer de chef de service \u00e0 simple prof....une p\u00e9nitence pas assez lourde pour la commission de gestion du grand ocnseil valaisan...elle juge que la sanction impos\u00e9e par le gouvernement \u00e0 Jean-Marie Cleusi...l'ancien chef du service de l'enseignement n'est pas assez lourde. La commission promet donc de se pencher sur la gestion des ressources humaines du canton...pour analyser d'\u00e9ventuels dysfonctionnements.\r\n(br\u00e8ve Cleusix) Le d\u00e9classer de chef de service \u00e0 simple prof....une p\u00e9nitence pas assez lourde pour la commission de gestion du grand ocnseil valaisan...elle juge que la sanction impos\u00e9e par le gouvernement \u00e0 Jean-Marie Cleusi...l'ancien chef du service de l'enseignement n'est pas assez lourde. La commission promet donc de se pencher sur la gestion des ressources humaines du canton...pour analyser d'\u00e9ventuels dysfonctionnements.\r\n(6H(5) D2 TF EXIT FINANCEMENT EMS) Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral est formel: l'Arm\u00e9e du Salut doit tol\u00e9rer la pr\u00e9sence d'Exit dans les murs d'un EMS neuch\u00e2telois qui lui appartient. La Haute Cour s'est oppos\u00e9e \u00e0 toute exception en faveur de ce home salutiste, dont les responsables invoquaient le droit \u00e0 la libert\u00e9 religieuse pour refuser l'assistance au suicide \u00e0 leurs r\u00e9sidents. Et comme l'\u00e9tablissement touche des subventions publiques, il doit se soumettre. Se soumettre ou prendre un s\u00e9rieux risque financier...Roger Guignard.\r\n    1'33''\r\n((Dans l'arr\u00eat rendu,  les juges de Mont-Repos laissent entendre que le home en question peut \"se soustraire \u00e0 l'obligation en renon\u00e7ant \u00e0 son caract\u00e8re d'utilit\u00e9 publique et, partant, aux subventions touch\u00e9es.\" En clair, faire pr\u00e9valoir les convictions chr\u00e9tiennes sur l'argent public. Mais la strat\u00e9gie est risqu\u00e9e reconna\u00eet Tristan Grattier, ancien pr\u00e9sident des EMS suisses.\r\nitv Grattier 0'24\". \r\nNotre interlocuteur, qui a aussi patronn\u00e9 les EMS vaudoises, observe que les institutions m\u00e9dico-sociales d'ob\u00e9dience chr\u00e9tienne ont en g\u00e9n\u00e9ral renonc\u00e9 \u00e0 s'opposer au suicide assist\u00e9. Pourquoi ? Parce qu'une \u00e9volution soci\u00e9tale est en cours, et que l'autod\u00e9termination de la personne prime sur toute autre consid\u00e9ration. Bernard Russi, le directeur de l'EMS priv\u00e9 La Gottaz, \u00e0 Morges, abonde.\r\nMag Russi  0'22\".\r\nPr\u00e9cisons encore qu'en Suisse al\u00e9manique, de tr\u00e8s nombreux EMS n'entrent pas en mati\u00e8re sur cette question !))   \r\nLe suicide de son chef Beno\u00eet Violier au d\u00e9but de l'ann\u00e9e n'a pas remis en cause les 3 \u00e9toiles de l'h\u00f4tel de ville de Crissier au guide Michelin; ils sont donc toujours 3 \u00e0 avoir obtenu la note maximale dans le guide 2017 publi\u00e9 hier...3 alors qu'il n'y a que 100 3 \u00e9toiles dans le monde entier!\r\n(6H(6) 03 FRONDE CONTRE BOOKING) ***Le parlement vole au secours des h\u00f4teliers suisses. \r\nUne motion a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e par le conseiller aux Etats Pirmin Bischof...pour demander l'interdiction de la clause de parit\u00e9 tarifaire...cette clause qui interdit \u00e0 nos h\u00f4teliers de proposer des tarifs plus bas sur leur propre site que les prix de Booking.com ou autres plateformes de r\u00e9servation. Pour Dominique De Buman, conseiller national PDC et pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration suisse du tourisme, les h\u00f4teliers doivent pouvoir proposer les prix qu'ils souhaitent en p\u00e9riode creuse notamment \r\n  51''\r\nDominique de Buman avec Katia Bitsch. \r\nA noter que cette clause de parit\u00e9 tarifaire entre les h\u00f4tels et les plateformes de r\u00e9servation est aujourd'hui interdite en France et en Allemagne. L'Autriche et l'Italie sont en voie de la prohiber \u00e9galement.\r\n(6H(7) 16 ETUDE VALEUR DES MARQUES) ***Et les marques les plus puissantes du monde sont... \r\npour la quatri\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive...Apple et Google. Elles p\u00e8sent \u00e0 elles deux 311 milliards de dollars, selon l'agence sp\u00e9cialis\u00e9e Interbrand. Coca Cola compl\u00e8te le podium de ce classement publi\u00e9 hier...classement qui prend en compte la valeur des marques. Une \u00e9dition 2016 marqu\u00e9e par les belles performances du secteur automobile. Olivier Schorderet\r\n  53''\r\n((Les 100 marques les plus puissantes au monde valent aujourd'hui 1742 milliards de francs. C'est 5% de plus que l'an dernier. Gr\u00e2ce \u00e0 leur  performance financi\u00e8re, leur influence sur le choix du consommateur, et leur capacit\u00e9 \u00e0 assurer les revenus futurs de l'entreprise. Sans surprise, au sommet: les membres du GAFA. Google et Apple, donc, mais aussi Facebook et Amazon. Ce sont ces deux derni\u00e8res marques d'ailleurs, qui ont connu la plus forte augmentation de valeur. Mais Internet et les nouvelles technologies ne sont pas les seules \u00e0 se d\u00e9marquer: les mieux repr\u00e9sent\u00e9es, dans ce top 100, ce sont les voitures: Toyota cinqui\u00e8me, Mercedes neuvi\u00e8me, puis BMW, Ford, Kia, Nissan, Audi, Porsche. Volkswagen, aussi, mais plus en retrait, dieselgate oblige. Et puis un nouveau venu s'est install\u00e9 \u00e0 la centi\u00e8me place: Tesla, reflet de la bonne sant\u00e9 du secteur mais aussi de ses mutations. Loin du bruit des moteurs, les deux Suisses du classement pointent au 36\u00e8me rang pour Nescaf\u00e9, et au 56\u00e8me pour Nestl\u00e9.  \r\n))\r\nEncore une amende pour cr\u00e9dit suisse aux Etats-Unis....presque 87 mio de francs inflig\u00e9e par le gendarme de la bourse am\u00e9ricaine pour mauvaise pr\u00e9sentation des r\u00e9sultats financiers.\r\n(6H(8) 19 AVENIR CYCLISTES SUISSE) Nouveau coup dur pour le cyclisme suisse: le team Roth annonce \u00e0 son tour qu'il quittera le peloton au terme de la saison...pour des questions financi\u00e8res. Une disparition qui s'ajoute \u00e0 celle de l'\u00e9quipe IAM, d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9e il y a plusieurs mois.\r\nAvec ces deux retraits, la Suisse ne compte plus aucune \u00e9quipe dans les deux premi\u00e8res divisions. Il n'y a donc plus de templin pour la rel\u00e8ve du cyclisme suisse. Jean-Jacques Loup, directeur sportif  au sein du Team Roth... \r\n  50''\r\nJean-Jacques Loup avec J\u00e9r\u00f4me Jeannin. \r\nC'est un jour historique pour la pan\u00e8te s'est exclam\u00e9 Barack Obama lorsqu'il a appris que l'accord de Paris sur l lutte contre le r\u00e9chauffement climatique entrera en vigueur le 4 novembre....un accord encore ratifi\u00e9 hier par le Canada...la barre des 55 pays responsables au total d'au moins 55% des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre est largement d\u00e9pass\u00e9e...72 pays au total ont pour le moment adopt\u00e9 le texte...ils repr\u00e9sentent 56,75 des \u00e9missions polluantes...\r\nToujours de la bise pour ce jeudi...des bancs de brumes matinales aussi sur la  vall\u00e9e du Rh\u00f4ne, du Chablais au\r\nValais central, ainsi qu'une grande partie du L\u00e9man. Ils se dissiperont en cours de matin\u00e9e....pour laisser place au soleil.\r\n11 \u00e0 15\u00b0 au meilleur de la journ\u00e9e.\r\nMoisn de bise demain sinon m\u00eame type de temps.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2016-10-06T06:00:00_le-journal-de-6h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2016-10-06T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8069798", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bitsch, Katia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Stephan, Laure", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8069798", "ece-8069782"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les Marocains se rendront aux urnes pour \u00e9lire leurs d\u00e9put\u00e9s", "id": "sound-E3FCFA58-D9F4-45F7-90D1-DCD6D32933BF", "durationSec": 174, "publicationDate": "2016-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Prabonnaud Fr\u00e9d\u00e9rique ;Prabonnaud, Fr\u00e9d\u00e9rique  ;Amina, professeure de fran\u00e7ais et \u00e9lue locale du parti PJD;Jean Noel Ferri\u00e9, professeur \u00e0 Sciences-Po Rabat\r\nLe principal enjeu est de savoir si le parti islamo-conservateur (PJD) actuellement \u00e0 la t\u00eate du gouvernement, va pouvoir s'y maintenir pour un nouveau mandat de 5 ans.\r\n\r\nLes Marocains se rendront aux urnes pour \u00e9lire leurs d\u00e9put\u00e9s Les Marocains votent demain pour \u00e9lire leurs d\u00e9put\u00e9s. ...\r\nprincipal enjeu de ces l\u00e9gislatives : \r\nsavoir si le PJD, le parti islamo-conservateur actuellement \u00e0 la t\u00eate du gouvernement, va pouvoir s'y maintenir pour un nouveau mandat de 5 ans... \r\nautre question : \r\nla plce des femmes.. dans un syst\u00e8me politique qui reste tr\u00e8s masculin.. . \r\nLe Parlement sortant ne compte que 17% de femmes, malgr\u00e9 la mise en place d'un syst\u00e8me de quota.. \r\nLe principe d'\u00e9galit\u00e9 des sexes est inscrit dans la constitution de 2011... \r\nReportage \u00e0 Rabat.. de Fred\u00e9rique Prabonnaud... \r\nMAG\r\n-\r\n  02'26''", "alternativeExcerpt": ["Le principal enjeu est de savoir si le parti islamo-conservateur (PJD) actuellement \u00e0 la t\u00eate du gouvernement, va pouvoir s\u2019y maintenir pour un nouveau mandat de 5 ans. "], "alternativeTitle": ["Les Marocains se rendront aux urnes pour \u00e9lire leurs d\u00e9put\u00e9s / 12H30_2016-10-06T12:45:08_developpement-8", "Le 12h30 du 06.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8070434.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8069745", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8069736"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vie des gens", "source": "siranau", "title": "La Vie des gens : Monsieur Coquelicot et ses cours de Yoga", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C6345BF3-2EEB-4F07-9B06-91C27B5B97EF", "durationSec": 161, "publicationDate": "2016-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Vie des gens", "La Vie des gens / OTWO_2016-10-06T09:45:00_la-vie-des-gens", "La Vie des gens / OTWO_2016-10-06T09:45:00_la-vie-des-gens"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8035270", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966497.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8035270", "ece-8035261"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Le Nobel de chimie aux p\u00e8res de minuscules \"machines mol\u00e9culaires\"", "id": "sound-F7EFED06-5662-4ECE-8CC1-997E540ACC98", "durationSec": 528, "publicationDate": "2016-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Cougnon, Fabien\r\nLe prix Nobel de Chimie 2016 consacre le Fran\u00e7ais Jean-Pierre Sauvage, le Britannique Fraser Stoddart et le N\u00e9erlandais Bernard Feringa. Ces chimistes sont comme des sculpteurs de la mati\u00e8re. Ils font des assemblages de mol\u00e9cules pour cr\u00e9er des machines minuscules deux mille fois plus petite qu'un  de vos cheveux! On en parle avec le sp\u00e9cialiste de chimie supramol\u00e9culaire Fabien Cougnon, chercheur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, interrog\u00e9 par C\u00e9cile Gu\u00e9rin.", "alternativeExcerpt": ["Le prix Nobel de Chimie 2016 consacre le Fran\u00e7ais Jean-Pierre Sauvage, le Britannique Fraser Stoddart et le N\u00e9erlandais Bernard Feringa. Ces chimistes sont comme des sculpteurs de la mati\u00e8re. Ils font des assemblages de mol\u00e9cules pour cr\u00e9er des machines minuscules deux mille fois plus petite qu\u2019un  de vos cheveux! On en parle avec le sp\u00e9cialiste de chimie supramol\u00e9culaire Fabien Cougnon, chercheur \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, interrog\u00e9 par C\u00e9cile Gu\u00e9rin."], "alternativeTitle": ["Le Nobel de chimie aux p\u00e8res de minuscules \"machines mol\u00e9culaires\" / CQFD_2016-10-06T10:04:15_actu", "CQFD du 06.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8035570", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8035567"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Op\u00e9ration sp\u00e9ciale \"Good morning America\" (4/5), Durham en Caroline du Nord et ses tensions raciales : 1. Interviews de Pap N'Diaye, sp\u00e9cialiste des conflits raciaux et de Marie-Claire Ribeill, consule honoraire de France. - 2. Reportage au meeting de Michelle Obama \u00e0 Raleigh. - 3. Interview de Jillian Johnson, conseill\u00e8re municipale afro-am\u00e9ricaine \u00e0 Durham. - 4. Interview de Curtis Greenwood, r\u00e9v\u00e9rend \u00e0 Durham. - 5. Interview de James Coleman, avocat et professeur de droit \u00e0 l'Universit\u00e9 de Duke. - 6. Interview de Maxine Eichner, professeure de droit, sp\u00e9cialiste des questions de sexualit\u00e9 et de genre - 7. Reportage sur la loi anti-transgenre en Caroline du Nord. - 8. Interview d'Edward Tiryakian, ancien banquier d'UBS et professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Duke", "genres": ["Interview", "Commentaire", "Reportage"], "id": "sound-F56A5B67-917F-43FA-B093-D5ABDE297159", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Raleigh", "Caroline-du-Nord"], "durationSec": 3612, "publicationDate": "2016-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["discrimination sexuelle", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "campagne \u00e9lectorale", "racisme", "\u00e9meute", "s\u00e9gr\u00e9gation raciale"], "excerpt": "\u00c9mission sp\u00e9ciale en marge de la campagne pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine de 2017. Au programme, la s\u00e9gr\u00e9gation raciale et les violences polici\u00e8res en Caroline du Nord, les droits de la communaut\u00e9 LGBT et la morale puritaine.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste des conflits raciaux", "name": "N'Diaye, Pap", "type": "Participant"}, {"role": "consule honoraire de France", "name": "Ribeill, Marie-Claire", "type": "Participant"}, {"role": "avocat et professeur de droit \u00e0 l'Universit\u00e9 de Duke", "name": "Coleman, James", "type": "Participant"}, {"role": "professeure de droit, sp\u00e9cialiste des questions de sexualit\u00e9 et de genre", "name": "Eichner, Maxine", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9v\u00e9rend \u00e0 Durham", "name": "Gatewood, Curtis", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re municipale afro-am\u00e9ricaine", "name": "Johnson, Jillian", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moins anonymes noir-am\u00e9ricains", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "ancien banquier d'UBS, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Duke", "name": "Tiryakian, Edward", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Durham", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Durham", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Durham", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Durham", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Washington", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Jocarie est apprenti sorcier ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E34AF2F7-FE9C-44DE-983A-DB759DA6DAEE", "durationSec": 134, "publicationDate": "2016-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["apprentissage professionnel", "sorcellerie"], "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2016-10-06T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2016-10-06T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8035275", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8035275", "ece-8035266"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les cantons romands conserveront une part dans Swissgrid", "id": "sound-BBCB061E-4011-4880-94C6-ED801A02CF57", "durationSec": 160, "publicationDate": "2016-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s deux ans de proc\u00e9dure, la Suisse romande a trouv\u00e9 mercredi un accord avec BKW pour le rachat des actions de Swissgrid d\u00e9tenues par Alpiq. Le groupe bernois en c\u00e8de environ 4,4% aux cantons romands.\r\n\r\n* * Les cantons romands conserveront une part dans Swissgrid  \r\nLes Romands auront bien une place au sein du capital action de swissgrid, le gestionnaire du r\u00e9seau \u00e9lectrique suisse. Mais elle sera petite. Apr\u00e8s deux ans de n\u00e9gociations.... une solution a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9e. Les BKW, forces motrices bernoises, ont achet\u00e9 les quelques 30% vendus par Alpiq... et en c\u00e8dent 4,4% au consortium mont\u00e9 par les cantons romands. C'est apparemment la fin d'un long feuilleton, Thibaut Schaller...", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s deux ans de proc\u00e9dure, la Suisse romande a trouv\u00e9 mercredi un accord avec BKW pour le rachat des actions de Swissgrid d\u00e9tenues par Alpiq. Le groupe bernois en c\u00e8de environ 4,4% aux cantons romands."], "alternativeTitle": ["Les cantons romands conserveront une part dans Swissgrid / 12H30_2016-10-06T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 06.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8070388.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8069745", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8069743"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Reportage au meeting de Michelle Obama dans la capitale de la Caroline du Nord", "id": "sound-92DA1283-F54C-4799-AD95-E4118109DB9B", "durationSec": 262, "publicationDate": "2016-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ils \u00e9taient des milliers \u00e0 faire la queue pour entrer au meeting de la Premi\u00e8re Dame des Etats-Unis.", "alternativeExcerpt": ["Ils \u00e9taient des milliers \u00e0 faire la queue pour entrer au meeting de la Premi\u00e8re Dame des Etats-Unis."], "alternativeTitle": ["Reportage au meeting de Michelle Obama dans la capitale de la Caroline du Nord / JDM_2016-10-06T07:15:20_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 06.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8069773.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8069797", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8069788"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma: Aquarius", "id": "sound-A9DC6A98-344C-4D0C-A628-FB2179519E81", "durationSec": 410, "publicationDate": "2016-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pr\u00e9sent\u00e9 en comp\u00e9tition au dernier festival de Cannes, \"Aquarius\" du cin\u00e9aste br\u00e9silien Kleber Mendon\u00e7a Filho est sorti le 5 octobre 2016 dans les salles romandes. C'est l''histoire de Clara, ancienne critique musicale sexag\u00e9naire qui vit seule dans un appartement hupp\u00e9 de R\u00e9cife. Un promoteur immobilier veut la chasser. Elle refuse et devient un symbole de r\u00e9sistance. \r\nEt Clara, c'est la com\u00e9dienne Sonia Braga, que Rafael Wolf a rencontr\u00e9 \u00e0 Cannes.", "alternativeExcerpt": ["Pr\u00e9sent\u00e9 en comp\u00e9tition au dernier festival de Cannes, \"Aquarius\" du cin\u00e9aste br\u00e9silien Kleber Mendon\u00e7a Filho est sorti le 5 octobre 2016 dans les salles romandes. C'est l'\u02b9histoire de Clara, ancienne critique musicale sexag\u00e9naire qui vit seule dans un appartement hupp\u00e9 de R\u00e9cife. Un promoteur immobilier veut la chasser. Elle refuse et devient un symbole de r\u00e9sistance. \n\nEt Clara, c\u02b9est la com\u00e9dienne Sonia Braga, que Rafael Wolf a rencontr\u00e9 \u00e0 Cannes."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma: Aquarius / VER_2016-10-06T16:35:45_cinema-aquarius", "Vertigo du 06.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8035550", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8035542"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vues d'Europe : Les Turques manifestent pour leur droit de se v\u00eatir comme elles l'entendent", "id": "sound-642B30FF-2EEA-4D81-98BA-F01AC0A2BAFA", "durationSec": 97, "publicationDate": "2016-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : billetteAl\r\nCette manifestation, qui fait suite \u00e0 l'agression d'une jeune femme alors qu'elle portait des shorts, soul\u00e8ve plusieurs questions, notamment sur les cons\u00e9quences de l'intrusion de plus en plus fr\u00e9quente de l'Etat dans la vie priv\u00e9e et sur les questions de mours en Turquie.\r\n\r\nLes Turques manifestent pour leur droit de se v\u00eatir comme elles l'entendent Vues d'Europe ...\r\nVue d'Istanbul ce matin... avec Alexandre Billette \r\n  1'29''\r\n((C'est une jeune infirmi\u00e8re d'Istanbul, Aysegul Terzi, qui prenait le bus pour rentrer \u00e0 la maison. Elle portait des shorts, un homme a cri\u00e9, \u00ab tu es le diable \u00bb, il a pris appui sur les barres horizontales du bus et lui a donn\u00e9 un coup de pied au menton. La jeune femme a port\u00e9 plainte apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 soign\u00e9e, l'homme a \u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9 au poste de police quelques jours plus tard et a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9 dans l'attente de son jugement. L'affaire fait grand bruit depuis en Turquie, des manifestations en shorts, ont \u00e9t\u00e9 organis\u00e9es \u00e0 Ankara et Istanbul, en soutien \u00e0 la jeune femme bien s\u00fbr, mais aussi pour protester contre la remise en libert\u00e9 du suspect : et devant la pression populaire il sera finalement plac\u00e9 en d\u00e9tention jusqu'\u00e0 son proc\u00e8s. Pour les manifestants il s'agissait aussi de revendiquer haut et fort le droit pour les femmes de se v\u00eatir comme elles l'entendent. Car cet acte de violence soul\u00e8ve plusieurs questions, notamment sur les cons\u00e9quences de l'intrusion de plus en plus fr\u00e9quente de l'Etat dans la vie priv\u00e9e et sur les questions de mours : depuis quelques ann\u00e9es le gouvernement AKP a voulu limiter l'avortement, interdire les dortoirs mixtes dans les universit\u00e9s, encourager les femmes \u00e0 avoir des enfants plut\u00f4t qu'\u00e0 travailler. Un discours martel\u00e9 par les hauts responsables et notamment le pr\u00e9sident Recep Tayyip Erdogan. Un discours sexiste selon les manifestants qui se sont r\u00e9unis pour soutenir Aysegul, et qui engendre selon eux, un sentiment d'impunit\u00e9, chez ceux qui veulent imposer aux femmes, et de mani\u00e8re parfois violente, leur vision de la soci\u00e9t\u00e9 turque.))\r\nAlexandre Billette...", "alternativeTitle": ["Vues d'Europe", "Les Turques manifestent pour leur droit de se v\u00eatir comme elles l\u2019entendent / JDM_2016-10-06T06:42:13_vues-d-europe", "Les Turques manifestent pour leur droit de se v\u00eatir comme elles l\u2019entendent / JDM_2016-10-06T06:42:13_vues-d-europe"], "alternativeExcerpt": ["Cette manifestation, qui fait suite \u00e0 l'agression d'une jeune femme alors qu'elle portait des shorts, soul\u00e8ve plusieurs questions, notamment sur les cons\u00e9quences de l\u2019intrusion de plus en plus fr\u00e9quente de l\u2019Etat dans la vie priv\u00e9e et sur les questions de m\u0153urs en Turquie.", "Cette manifestation, qui fait suite \u00e0 l'agression d'une jeune femme alors qu'elle portait des shorts, soul\u00e8ve plusieurs questions, notamment sur les cons\u00e9quences de l\u2019intrusion de plus en plus fr\u00e9quente de l\u2019Etat dans la vie priv\u00e9e et sur les questions de m\u0153urs en Turquie."], "imageURL": "//www.rts.ch/8070779.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8069803", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Billette, Alexandre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8069803", "ece-8069791"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Gare au virus Eko", "id": "sound-0D1AD4C8-D4D7-40A5-AFED-F3937E281C63", "durationSec": 181, "publicationDate": "2016-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le virus Eko s\u00e9vit sur Messenger, la messagerie de Facebook. Un message d'un ami ou contact vous invite \u00e0 visionner une vid\u00e9o qui comporte votre propre photo en vignette. En cliquant, vous installer en fait une extension qui infecte votre ordinateur. Comment s'en d\u00e9barrasser? Les conseils d'Anne-Florence D\u00e9bois, porte-parole de la fedpol.\r\n\r\n* * Que faire si vous avez install\u00e9 l'extension Eko?> D\u00e9sinstallez l'extension Eko dans votre navigateur: Firefox - Google Chrome - Internet Explorer - Safari> Changer le mot de passe de votre compte FacebookLe mot de passe, c'est la cl\u00e9! (On en parle, mars 2016)Le mot de passe, c'est la cl\u00e9!> Utilisez un antivirus pour scanner le contenu de votre ordinateur", "alternativeExcerpt": ["Le virus Eko s\u00e9vit sur Messenger, la messagerie de Facebook. Un message d\u2019un ami ou contact vous invite \u00e0 visionner une vid\u00e9o qui comporte votre propre photo en vignette. En cliquant, vous installer en fait une extension qui infecte votre ordinateur. Comment s\u2019en d\u00e9barrasser? Les conseils d\u2019Anne-Florence D\u00e9bois, porte-parole de la fedpol."], "alternativeTitle": ["Gare au virus Eko / OEP_2016-10-06T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 06.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8035560", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8035557"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rencard en terre pas connue", "source": "siranau", "title": "Rencard en terre pas connue2 : Michael Mayers (2/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3305C1AC-5EBA-4684-A562-E135131C976D", "durationSec": 242, "publicationDate": "2016-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Michael Mayers (2/2)", "Michael Mayers (2/2) / SUPER_2016-10-06T16:23:53_rencard-en-terre-pas-connue", "Michael Mayers (2/2) / SUPER_2016-10-06T16:23:53_rencard-en-terre-pas-connue"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8035253", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015959.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8035253", "ece-8035244"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rencard en terre pas connue", "source": "siranau", "title": "Rencard en terre pas connue : Michael Mayers (1/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5CD5C78B-6790-49C2-8292-AE23198C4CB0", "durationSec": 244, "publicationDate": "2016-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Michael Mayers (1/2)", "Michael Mayers (1/2) / SUPER_2016-10-06T16:16:29_rencard-en-terre-pas-connue", "Michael Mayers (1/2) / SUPER_2016-10-06T16:16:29_rencard-en-terre-pas-connue"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8035256", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015959.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8035256", "ece-8035250"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "Conversations musicologiques \u00e0 Royaumont", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9052A6EE-AAC3-4C98-BD88-4360A738EFFE", "durationSec": 2068, "publicationDate": "2016-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bach, Johann Sebastian"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique"], "excerpt": "Au d\u00e9tour d'un colloque Froberger \u00e0 Royaumont les 1-2.10.16, Peter Wollny, directeur de la Bach-Archiv de Leipzig, Jean-Luc Ho, claveciniste, Thomas Vernet et Sylvie Br\u00e9ly, responsables de la biblioth\u00e8que musicale et du d\u00e9partement claviers de la Fondation de l'Abbaye de Royaumont, parlent de Johann Sebastian Bach, p\u00e8re de vingt. et un enfants si on compte sa fille \"Musikwissenschaft\" : l'engouement suscit\u00e9 par son oeuvre et sa personnalit\u00e9 a en effet constitu\u00e9 les pr\u00e9misses de la musicologie au sens moderne de science historique de la musique.", "alternativeExcerpt": ["Au d\u00e9tour d\u02b9un colloque Froberger \u00e0 Royaumont les 1-2.10.16, Peter Wollny, directeur de la Bach-Archiv de Leipzig, Jean-Luc Ho, claveciniste, Thomas Vernet et Sylvie Br\u00e9ly, responsables de la biblioth\u00e8que musicale et du d\u00e9partement claviers de la Fondation de l\u02b9Abbaye de Royaumont, parlent de Johann Sebastian Bach, p\u00e8re de vingt\u2026 et un enfants si on compte sa fille \"Musikwissenschaft\" : l\u02b9engouement suscit\u00e9 par son \u0153uvre et sa personnalit\u00e9 a en effet constitu\u00e9 les pr\u00e9misses de la musicologie au sens moderne de science historique de la musique.", "Au d\u00e9tour d\u02b9un colloque Froberger \u00e0 Royaumont les 1-2.10.16, Peter Wollny, directeur de la Bach-Archiv de Leipzig, Jean-Luc Ho, claveciniste, Thomas Vernet et Sylvie Br\u00e9ly, responsables de la biblioth\u00e8que musicale et du d\u00e9partement claviers de la Fondation de l\u02b9Abbaye de Royaumont, parlent de Johann Sebastian Bach, p\u00e8re de vingt\u2026 et un enfants si on compte sa fille \"Musikwissenschaft\" : l\u02b9engouement suscit\u00e9 par son \u0153uvre et sa personnalit\u00e9 a en effet constitu\u00e9 les pr\u00e9misses de la musicologie au sens moderne de science historique de la musique.", "Au d\u00e9tour d\u02b9un colloque Froberger \u00e0 Royaumont les 1-2.10.16, Peter Wollny, directeur de la Bach-Archiv de Leipzig, Jean-Luc Ho, claveciniste, Thomas Vernet et Sylvie Br\u00e9ly, responsables de la biblioth\u00e8que musicale et du d\u00e9partement claviers de la Fondation de l\u02b9Abbaye de Royaumont, parlent de Johann Sebastian Bach, p\u00e8re de vingt\u2026 et un enfants si on compte sa fille \"Musikwissenschaft\" : l\u02b9engouement suscit\u00e9 par son \u0153uvre et sa personnalit\u00e9 a en effet constitu\u00e9 les pr\u00e9misses de la musicologie au sens moderne de science historique de la musique."], "alternativeTitle": ["Conversations musicologiques \u00e0 Royaumont", "Conversations musicologiques \u00e0 Royaumont / VSS_2016-10-06T10:12:57_versus-ecouter", "Conversations musicologiques \u00e0 Royaumont / VSS_2016-10-06T10:12:57_versus-ecouter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8035176", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949982.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "claveciniste", "name": "Ho, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la Bach-Archiv de Leipzig", "name": "Wollny, Peter", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du d\u00e9partement claviers de la Fondation de l'Abbaye de Royaumont", "name": "Br\u00e9ly, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de la biblioth\u00e8que musicale de la Fondation de l'Abbaye de Royaumont", "name": "Vernet, Thomas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8035176", "ece-8035171"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Grande-Bretagne. Theresa May, la premi\u00e8re ministre britannique, expose les principales orientations de son gouvernement", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-308A9BA9-8687-4776-AA13-40A60D75CEC6", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 254, "publicationDate": "2016-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["May, Theresa"], "thematicThemes": ["ex\u00e9cutif national", "politique internationale"], "excerpt": "La Premi\u00e8re ministre britannique a propos\u00e9, lors de son discours de cl\u00f4ture du congr\u00e8s annuel des tories \u00e0 Birmingham ce week-end, une vision assez radicale du conservatisme, marquant une rupture avec ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs.", "alternativeExcerpt": ["La Premi\u00e8re ministre britannique a propos\u00e9, lors de son discours de cl\u00f4ture du congr\u00e8s annuel des tories \u00e0 Birmingham ce week-end, une vision assez radicale du conservatisme, marquant une rupture avec ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs."], "alternativeTitle": ["Theresa May expose les principales orientations de son gouvernement / TUM_2016-10-06T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 06.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8067933.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8069995", "isOnline": true, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "premi\u00e8re ministre britannique", "name": "May, Theresa", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Londres", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8069991"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Suisse. Le proc\u00e8s de Fabrice A., meurtrier pr\u00e9sum\u00e9 de la jeune socioth\u00e9rapeute Adeline, a \u00e9t\u00e9 suspendu : 1. Commentaire de Mathieu Cupelin. - 2. Interview d'Esther Morel, m\u00e8re d'Adeline", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-986506F9-D6EE-46C3-80C7-82B1D3EFFD21", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 203, "publicationDate": "2016-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homicide", "proc\u00e8s"], "excerpt": "La pr\u00e9sidente du tribunal a provoqu\u00e9 un coup de tonnerre jeudi en annon\u00e7ant qu'elle allait demander une troisi\u00e8me expertise de l'accus\u00e9, ce qui implique la suspension du proc\u00e8s pour plusieurs mois. En cause: l'expertise jug\u00e9e incompl\u00e8te des psychiatres fran\u00e7ais entendus le 5 octobre 2016.", "alternativeExcerpt": ["La pr\u00e9sidente du tribunal a provoqu\u00e9 un coup de tonnerre jeudi en annon\u00e7ant qu'elle allait demander une troisi\u00e8me expertise de l'accus\u00e9, ce qui implique la suspension du proc\u00e8s pour plusieurs mois. En cause: l'expertise jug\u00e9e incompl\u00e8te des psychiatres fran\u00e7ais entendus mercredi."], "alternativeTitle": ["Le proc\u00e8s de Fabrice A. a \u00e9t\u00e9 suspendu / 12H30_2016-10-06T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 06.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8069957.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8069745", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e8re d'Adeline", "name": "Morel, Esther", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8069742"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui3 06.10.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DFE95249-8BE3-41DA-AF4F-1C2C23DF6675", "durationSec": 22, "publicationDate": "2016-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui3", "J'ai cuicui3 / NMT_2016-10-06T08:03:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui3 / NMT_2016-10-06T08:03:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8035315", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "variantIds": ["ece-8035315", "ece-8035300"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La guerre des genres et son effet sur les entreprises", "id": "sound-F83FB3CB-49DF-4235-B53E-FAD358380F27", "durationSec": 367, "publicationDate": "2016-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLes positions anti-transgenres effraient certaines entreprises et freinent l'installation de soci\u00e9t\u00e9s en Caroline du Nord.", "alternativeExcerpt": ["Les positions anti-transgenres effraient certaines entreprises et freinent l'installation de soci\u00e9t\u00e9s en Caroline du Nord."], "alternativeTitle": ["La guerre des genres et son effet sur les entreprises", "Le Journal du matin du 06.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8069532.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8069797", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8070367"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Meyrin, Tinitin ! (4/5)", "id": "sound-C4D332D1-DB03-40E0-BB40-970BDF32E7DD", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Meyrin"], "durationSec": 1627, "publicationDate": "2016-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Aaaaah, comme on est bien. Comme on est bien, Tintin, \u00e0 Meyrin !\r\nLa commune genevoise, championne du d\u00e9veloppement socio-culturel, nous invite \u00e0 la r\u00e9flexion ludique cette semaine.\r\nR\u00e9flexion sur notre rapport au caf\u00e9, avec cette question fondamentale : faut-il oui ou non tremper son croissant dedans ?\r\nOn d\u00e9veloppe le sujet chez Francois Trottet, pourvoyeur de caf\u00e9ine.\r\nTout excit\u00e9s, avec les yeux exorbit\u00e9s comme des crapauds gonfl\u00e9s \u00e0 l'h\u00e9lium, Philou et Duj mettent le cap sur un \u00e9co-quartier, les Vergers, dans lequel r\u00e9sonne une jolie musique d'avenir.\r\nBille en t\u00eate y d\u00e9bat dans la joie, parmi une foule d'habitants actifs, dont Christine Meyerhans, Olivia Boutay, Benoit Molineaux et une centaine d'autres. Ou presque.\r\nLa fin de semaine s'oriente quant \u00e0 elle sur la musique et l'\u00e9ducation, \u00e0 l'Undertown, lieu multi-culturel, qui nous prouve, s'il en \u00e9tait encore besoin, que la jeunesse du pays est merveilleuse quand on la laisse cr\u00e9er et s'amuser de mani\u00e8re c\u00e9r\u00e9br\u00e9e. D'ailleurs, m\u00eame Philippe s'est pris au jeu en participant au cours de danse hip-hop, avant  de renoncer dans la douleur en criant \" Aaaaah, mes reins \".\r\n\r\n* * Aaaaah, comme on est bien. Comme on est bien, Tintin, \u00e0 Meyrin !\r\nLa commune genevoise, championne du d\u00e9veloppement socio-culturel, nous invite \u00e0 la r\u00e9flexion ludique cette semaine.\r\nR\u00e9flexion sur notre rapport au caf\u00e9, avec cette question fondamentale : faut-il oui ou non tremper son croissant dedans ?\r\nOn d\u00e9veloppe le sujet chez Francois Trottet, pourvoyeur de caf\u00e9ine.\r\nTout excit\u00e9s, avec les yeux exorbit\u00e9s comme des crapauds gonfl\u00e9s \u00e0 l'h\u00e9lium, Philou et Duj mettent le cap sur un \u00e9co-quartier, les Vergers, dans lequel r\u00e9sonne une jolie musique d'avenir.\r\nBille en t\u00eate y d\u00e9bat dans la joie, parmi une foule d'habitants actifs, dont Christine Meyerhans, Olivia Boutay, Benoit Molineaux et une centaine d'autres. Ou presque.\r\nLa fin de semaine s'oriente quant \u00e0 elle sur la musique et l'\u00e9ducation, \u00e0 l'Undertown, lieu multi-culturel, qui nous prouve, s'il en \u00e9tait encore besoin, que la jeunesse du pays est merveilleuse quand on la laisse cr\u00e9er et s'amuser de mani\u00e8re c\u00e9r\u00e9br\u00e9e. D'ailleurs, m\u00eame Philippe s'est pris au jeu en participant au cours de danse hip-hop, avant  de renoncer dans la douleur en criant \" Aaaaah, mes reins \".", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 06.10.2016", "Meyrin, Tinitin ! (4/5) / BIL_2016-10-06T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 06.10.2016", "Meyrin, Tinitin ! (4/5) / BIL_2016-10-06T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Aaaaah, comme on est bien. Comme on est bien, Tintin, \u00e0 Meyrin !\nLa commune genevoise, championne du d\u00e9veloppement socio-culturel, nous invite \u00e0 la r\u00e9flexion ludique cette semaine.\nR\u00e9flexion sur notre rapport au caf\u00e9, avec cette question fondamentale : faut-il oui ou non tremper son croissant dedans ?\nOn d\u00e9veloppe le sujet chez Francois Trottet, pourvoyeur de caf\u00e9ine.\nTout excit\u00e9s, avec les yeux exorbit\u00e9s comme des crapauds gonfl\u00e9s \u00e0 l\u02b9h\u00e9lium, Philou et Duj mettent le cap sur un \u00e9co-quartier, les Vergers, dans lequel r\u00e9sonne une jolie musique d\u02b9avenir.\nBille en t\u00eate y d\u00e9bat dans la joie, parmi une foule d\u02b9habitants actifs, dont Christine Meyerhans, Olivia Boutay, Benoit Molineaux et une centaine d\u02b9autres. Ou presque.\nLa fin de semaine s\u02b9oriente quant \u00e0 elle sur la musique et l\u02b9\u00e9ducation, \u00e0 l\u02b9Undertown, lieu multi-culturel, qui nous prouve, s\u02b9il en \u00e9tait encore besoin, que la jeunesse du pays est merveilleuse quand on la laisse cr\u00e9er et s\u02b9amuser de mani\u00e8re c\u00e9r\u00e9br\u00e9e. D\u02b9ailleurs, m\u00eame Philippe s\u02b9est pris au jeu en participant au cours de danse hip-hop, avant  de renoncer dans la douleur en criant \" Aaaaah, mes reins \".", "Aaaaah, comme on est bien. Comme on est bien, Tintin, \u00e0 Meyrin !\nLa commune genevoise, championne du d\u00e9veloppement socio-culturel, nous invite \u00e0 la r\u00e9flexion ludique cette semaine.\nR\u00e9flexion sur notre rapport au caf\u00e9, avec cette question fondamentale : faut-il oui ou non tremper son croissant dedans ?\nOn d\u00e9veloppe le sujet chez Francois Trottet, pourvoyeur de caf\u00e9ine.\nTout excit\u00e9s, avec les yeux exorbit\u00e9s comme des crapauds gonfl\u00e9s \u00e0 l\u02b9h\u00e9lium, Philou et Duj mettent le cap sur un \u00e9co-quartier, les Vergers, dans lequel r\u00e9sonne une jolie musique d\u02b9avenir.\nBille en t\u00eate y d\u00e9bat dans la joie, parmi une foule d\u02b9habitants actifs, dont Christine Meyerhans, Olivia Boutay, Benoit Molineaux et une centaine d\u02b9autres. Ou presque.\nLa fin de semaine s\u02b9oriente quant \u00e0 elle sur la musique et l\u02b9\u00e9ducation, \u00e0 l\u02b9Undertown, lieu multi-culturel, qui nous prouve, s\u02b9il en \u00e9tait encore besoin, que la jeunesse du pays est merveilleuse quand on la laisse cr\u00e9er et s\u02b9amuser de mani\u00e8re c\u00e9r\u00e9br\u00e9e. D\u02b9ailleurs, m\u00eame Philippe s\u02b9est pris au jeu en participant au cours de danse hip-hop, avant  de renoncer dans la douleur en criant \" Aaaaah, mes reins \"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8035517", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8035517", "ece-8035516"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Nouvelle expertise demand\u00e9e dans le proc\u00e8s de Fabrice A.", "id": "sound-F3A5ED1B-F92E-456F-A07A-857B8697F20D", "durationSec": 373, "publicationDate": "2016-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_OCT2016\r\nLa Cour du Tribunal criminel de Gen\u00e8ve a d\u00e9cid\u00e9 ce jeudi de suspendre le proc\u00e8s de Fabrice A. Elle veut une nouvelle expertise psychiatrique. Les avocats de la d\u00e9fense ont demand\u00e9 la r\u00e9cusation des juges, en vain. La r\u00e9action de Nicolas Meier, avocat p\u00e9naliste \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * Nouvelle expertise demand\u00e9e dans le proc\u00e8s de Fabrice A.  \r\nChristian: Coup de th\u00e9\u00e2tre donc, Val\u00e9rie au Tribunal criminel de Gen\u00e8ve ce matin...\r\nVal: La cour qui a d\u00e9cid\u00e9 de suspendre le proc\u00e8s de Fabrice A. Elle veut une nouvelle expertise psychiatrique - apr\u00e8s avoir invalid\u00e9 celle rendue par les experts fran\u00e7ais entendus hier. La d\u00e9cision a cr\u00e9\u00e9 la stupeur. Les avocats de la d\u00e9fense ont m\u00eame demand\u00e9 la r\u00e9cusation des juges cet apr\u00e8s-midi, en vain...\r\nMathieu Cupelin, vous suivez ce proc\u00e8s pour nous, sacr\u00e9e tournure des \u00e9v\u00e9nements qui \u00e9tonne la plupart des observateurs...  certains estiment m\u00eame que l'image de la justice genevoise est en cause...\r\nDIR\r\nOui, je crois qu'on peut relever tout d'abord que ce report est un coup dur pour la famille et les proches d'Adeline... enfin, apr\u00e8s trois ans de proc\u00e9dure, ils voyaient la fin approcher, et ils s'appr\u00eataient \u00e0 laisser cette \u00e9tape \u00e9prouvante derri\u00e8re eux. Ils devront encore attendre des mois avant d'en voir le bout.\r\nAlors sur ce qui s'est pass\u00e9 aujourd'hui, je dirais qu'il y a trois niveaux de lecture possibles... \r\nLe premier, c'est de suivre le raisonnement du tribunal... Le tribunal qui a d\u00e9cid\u00e9 de ne pas tenir compte de l'expertise fournie par les deux sp\u00e9cialistes fran\u00e7ais... Les docteurs Lamothe et Zagury, pourtant deux sommit\u00e9s, qu'on \u00e9tait sp\u00e9cialement aller chercher pour leurs comp\u00e9tences au vu du caract\u00e8re exceptionnel du crime de Fabrice A. \r\nLa cour a cependant estim\u00e9 leur travail incomplet, ils n'auraient pas pris connaissance \"d'\u00e9l\u00e9ments factuels importants et d\u00e9terminants susceptibles d'influencer leur diagnostic\". \r\nUne minorit\u00e9 des interlocuteurs interrog\u00e9s aujourd'hui estiment que le tribunal a eu raison d'exiger cette nouvelle expertise, pour avoir l'assurance que la justice serait rendue en toute connaissance de cause; ce serait une d\u00e9cision saine et courageuse de la part des juges.\r\n*** Mais Mathieu, beaucoup d'observateurs se montrent plus critiques...\r\nOui, le deuxi\u00e8me niveau de lecture, c'est de s'interroger sur le professionnalisme des acteurs du proc\u00e8s... Le tribunal a sembl\u00e9 d\u00e9couvrir hier que les experts fran\u00e7ais n'avaient rencontr\u00e9 Fabrice A qu'une seule fois, pendant un peu plus de deux heures. L'un d'eux l'a interrog\u00e9 le jour m\u00eame o\u00f9 il a pris possession du dossier.\r\nCependant, ces \u00e9l\u00e9ments \u00e9taient connus - ou auraient d\u00fb l'\u00eatre - bien en amont du proc\u00e8s, tant par les parties que par les juges du tribunal. Et le fait que les experts fran\u00e7ais mandat\u00e9s ne travaillent pas de la m\u00eame mani\u00e8re que leurs coll\u00e8gues suisses \u00e9tait chose admise; ces grands sp\u00e9cialistes rendent des dizaines d'expertises par an et ils consacrent forc\u00e9ment moins de temps \u00e0 chaque dossier.\r\n*** Enfin, Mathieu, il y aurait une troisi\u00e8me explication possible, c'est celle des avocats de la d\u00e9fense...\r\nOui, celle Me Yann Arnold et Leonardo Castro, les avocats de Fabrice A, scandalis\u00e9s par la tournure des \u00e9v\u00e9nements. Ils ont m\u00eame demand\u00e9 - sans l'obtenir - la r\u00e9cusation des juges cet apr\u00e8s-midi.\r\nPour eux - mais ils ne sont pas les seuls \u00e0 le penser - les choses sont claires: le tribunal balaie l'expertise fran\u00e7aise simplement car leurs conclusions d\u00e9plaisent... elles ne sont pas assez tranch\u00e9es et ne vont pas dans le sens d'un internement \u00e0 vie... puisque pour les deux experts il n'est pas possible de dire qu'il n'y aura jamais d'espoir pour Fabrice A d'\u00eatre trait\u00e9 efficacement. Et d'accuser la cour de partialit\u00e9. \"On ressent la pression de la vindicte populaire sur vos \u00e9paules\", a lanc\u00e9 Me Castro aux juges.", "alternativeExcerpt": ["La Cour du Tribunal criminel de Gen\u00e8ve a d\u00e9cid\u00e9 ce jeudi de suspendre le proc\u00e8s de Fabrice A. Elle veut une nouvelle expertise psychiatrique. Les avocats de la d\u00e9fense ont demand\u00e9 la r\u00e9cusation des juges, en vain. La r\u00e9action de Nicolas Meier, avocat p\u00e9naliste \u00e0 Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Nouvelle expertise demand\u00e9e dans le proc\u00e8s de Fabrice A. / FOR_2016-10-06T18:00:00_developpement-1", "Forum du 06.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8070826.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8069765", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8069763"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 06.10.2016", "id": "sound-3B9FA3CC-8035-4852-9D48-85AF155608AC", "durationSec": 3539, "publicationDate": "2016-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de B\u00e9n\u00e9dicte Lusseau, membre du comit\u00e9 de l'association LILITH.\r\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le restaurant Le Chalet Suisse, route du Signal, 40 - 1018 Lausanne\r\n\r\n* Infotrafic: 12:05:59-12:06:21 / * Les Dicodeurs sont: Kaya G\u00fcner, Daniel Rausis, Blaise Bersinger, Bruno Coppens, Sandrine Viglino (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Dominique Stalder (r\u00e9alisation), Laurent D\u00e9chanez  Thierry Galeuchet en double avec Herv\u00e9 Mermillod (technique), Elo\u00efse Nussbaum et Val\u00e9rie Dentan (assistantes), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 06.10.2016", "Les Dicodeurs du 06.10.2016", "Festival \"Ainsi soit\u2019L\" (4/5) / DIC_2016-10-06T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2016-10-06T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Festival \"Ainsi soit\u2019L\" (4/5) / DIC_2016-10-06T11:30:45_les-dicodeurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de B\u00e9n\u00e9dicte Lusseau, membre du comit\u00e9 de l'association LILITH.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le restaurant Le Chalet Suisse, route du Signal, 40 \u2013 1018 Lausanne", "Les Dicodeurs sont en compagnie de B\u00e9n\u00e9dicte Lusseau, membre du comit\u00e9 de l'association LILITH.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le restaurant Le Chalet Suisse, route du Signal, 40 \u2013 1018 Lausanne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8035574", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8035574", "ece-8035573"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Musique: Catherine Lara, une vie en chansons", "id": "sound-1B50F57D-9A83-4E19-801C-8652BC932276", "durationSec": 585, "publicationDate": "2016-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La c\u00e9l\u00e8bre chanteuse fran\u00e7aise est la t\u00eate d'affiche du festival \"Ainsi soit 'L\" organis\u00e9 du 7 au 9 octobre 2016 au Casino de Montbenon, \u00e0 Lausanne. Cette manifestation met en avant des artistes f\u00e9minines tant humoristes, com\u00e9diennes que chanteuses. Catherine Lara y pr\u00e9sente le samedi son nouveau spectacle, accompagn\u00e9e par des musiciens classiques virtuoses. \r\nL'artiste se confie \u00e0 Michel Masserey, en commentant quelques titres cl\u00e9s de son r\u00e9pertoire.", "alternativeExcerpt": ["La c\u00e9l\u00e8bre chanteuse fran\u00e7aise est la t\u00eate d\u02b9affiche du festival \"Ainsi soit \u02b9L\" organis\u00e9 du 7 au 9 octobre 2016 au Casino de Montbenon, \u00e0 Lausanne. Cette manifestation met en avant des artistes f\u00e9minines tant humoristes, com\u00e9diennes que chanteuses. Catherine Lara y pr\u00e9sente le samedi son nouveau spectacle, accompagn\u00e9e par des musiciens classiques virtuoses. \n\nL\u02b9artiste se confie \u00e0 Michel Masserey, en commentant quelques titres cl\u00e9s de son r\u00e9pertoire."], "alternativeTitle": ["Musique: Catherine Lara, une vie en chansons / VER_2016-10-06T16:51:45_musique-catherine-lara-une-vie-en-chanso", "Vertigo du 06.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/3785036.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8035550", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8035538"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Les plantes m\u00e9dicinales valid\u00e9es par la science", "id": "sound-24416540-A70B-444D-9ECB-85C3B1E60E63", "durationSec": 1230, "publicationDate": "2016-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'utilisation humaine de plantes pour leurs effets sur la sant\u00e9 remonte \u00e0 la nuit des temps. Mais, au-del\u00e0 des tisanes de grand-m\u00e8re, l'effet de certaines plantes a \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9 par des \u00e9tudes scientifiques. Ces v\u00e9g\u00e9taux sont parfois m\u00eame plus int\u00e9ressants que les m\u00e9dicaments! Rencontre avec Bertrand Graz, m\u00e9decin \u00e0 la Fondation Antenna, sp\u00e9cialiste en pr\u00e9vention et sant\u00e9 publique, et Jacques Falquet, biochimiste, sp\u00e9cialiste des plantes. Ils cosignent l'ouvrage \"Les 33 plantes valid\u00e9es scientifiquement\". Un dossier propos\u00e9 par Adrien Zerbini.", "alternativeExcerpt": ["L'utilisation humaine de plantes pour leurs effets sur la sant\u00e9 remonte \u00e0 la nuit des temps. Mais, au-del\u00e0 des tisanes de grand-m\u00e8re, l'effet de certaines plantes a \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9 par des \u00e9tudes scientifiques. Ces v\u00e9g\u00e9taux sont parfois m\u00eame plus int\u00e9ressants que les m\u00e9dicaments! Rencontre avec Bertrand Graz, m\u00e9decin \u00e0 la Fondation Antenna, sp\u00e9cialiste en pr\u00e9vention et sant\u00e9 publique, et Jacques Falquet, biochimiste, sp\u00e9cialiste des plantes. Ils cosignent l'ouvrage \"Les 33 plantes valid\u00e9es scientifiquement\". Un dossier propos\u00e9 par Adrien Zerbini."], "alternativeTitle": ["Les plantes m\u00e9dicinales valid\u00e9es par la science  / CQFD_2016-10-06T10:04:15_dossier", "CQFD du 06.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8035570", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Biochimiste, sp\u00e9cialiste des plantes", "name": "Falquet, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "M\u00e9decin \u00e0 la fondation Antenna, sp\u00e9cialiste en pr\u00e9vention et sant\u00e9 publique", "name": "Graz, Bertrand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8035569"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Champignons, entre complexit\u00e9 et familiarit\u00e9 (4/5) : Vous en reprendrez bien une bouch\u00e9e !", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8BED3734-40A4-4976-B126-8CC00F975BFF", "durationSec": 384, "publicationDate": "2016-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mycologie", "champignon (denr\u00e9e)", "champignon (botanique)"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. L'empereur Claude p\u00e9rit en 54 de notre \u00e8re pour avoir mang\u00e9 un de ses plats pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s: des champignons. A ce d\u00e9tail pr\u00e8s que son \u00e9pouse, et sa ni\u00e8ce par la m\u00eame occasion, y avait gliss\u00e9 un champignon mortel afin d'assurer la succession au tr\u00f4ne imp\u00e9rial de son fils N\u00e9ron. Charmante famille !", "alternativeExcerpt": ["Vous en reprendrez bien une bouch\u00e9e !\n\nL\u2019empereur Claude p\u00e9rit en 54 de notre \u00e8re pour avoir mang\u00e9 un de ses plats pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s: des champignons. A ce d\u00e9tail pr\u00e8s que son \u00e9pouse, et sa ni\u00e8ce par la m\u00eame occasion, y avait gliss\u00e9 un champignon mortel afin d\u2019assurer la succession au tr\u00f4ne imp\u00e9rial de son fils N\u00e9ron. Charmante famille !\n\nPar Jonathan Haslebacher et Christian Ciocca.", "Vous en reprendrez bien une bouch\u00e9e !\n\nL\u2019empereur Claude p\u00e9rit en 54 de notre \u00e8re pour avoir mang\u00e9 un de ses plats pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s: des champignons. A ce d\u00e9tail pr\u00e8s que son \u00e9pouse, et sa ni\u00e8ce par la m\u00eame occasion, y avait gliss\u00e9 un champignon mortel afin d\u2019assurer la succession au tr\u00f4ne imp\u00e9rial de son fils N\u00e9ron. Charmante famille !\n\nPar Jonathan Haslebacher et Christian Ciocca.", "Vous en reprendrez bien une bouch\u00e9e !\n\nL\u2019empereur Claude p\u00e9rit en 54 de notre \u00e8re pour avoir mang\u00e9 un de ses plats pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s: des champignons. A ce d\u00e9tail pr\u00e8s que son \u00e9pouse, et sa ni\u00e8ce par la m\u00eame occasion, y avait gliss\u00e9 un champignon mortel afin d\u2019assurer la succession au tr\u00f4ne imp\u00e9rial de son fils N\u00e9ron. Charmante famille !\n\nPar Jonathan Haslebacher et Christian Ciocca."], "alternativeTitle": ["Champignons, entre complexit\u00e9 et familiarit\u00e9 (4/5)", "Champignons, entre complexit\u00e9 et familiarit\u00e9 (4/5) / MAT_2016-10-06T07:50:00_helvetica", "Champignons, entre complexit\u00e9 et familiarit\u00e9 (4/5) / MAT_2016-10-06T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8053985.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8035182", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8035182", "ece-8035180"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "La face cach\u00e9e de l'\u00eele Coron", "id": "sound-BD00215D-C072-4C12-8C3B-87C26FEDE8F6", "durationSec": 3318, "publicationDate": "2016-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Coron Island, l'une des plus belles \u00eeles des Philippines, est administr\u00e9e par ses habitants. Cas unique dans l'archipel, la tribu Tagbanuas a choisi de n'ouvrir qu'une partie de ses terres ancestrales aux nombreux touristes qui fr\u00e9quentent l'\u00eele aux lacs \u00e9meraude. Une immersion \u00e0 Cabugao, le village principal, r\u00e9v\u00e8le la fa\u00e7on dont vivent les familles indig\u00e8nes. Malgr\u00e9 la manne financi\u00e8re g\u00e9n\u00e9r\u00e9e par le passage quotidien de centaines de visiteurs sur l'\u00eele, la population autochtone vit tr\u00e8s chichement, sans eau courante ni \u00e9lectricit\u00e9. Dans leur souci de pr\u00e9server leur tradition et leur sp\u00e9cificit\u00e9, les Tagbanuas semblent avoir surtout gard\u00e9 l'aspect le plus kitch de la modernit\u00e9...\r\nUn reportage de Catherine Monnet r\u00e9alis\u00e9 par Rodolphe Bauchau.\r\n\r\n* Infotrafic: 15:58:27-15:58:56 / * Coron Island, l'une des plus belles \u00eeles des Philippines, est administr\u00e9e par ses habitants. Cas unique dans l'archipel, la tribu Tagbanuas a choisi de n'ouvrir qu'une partie de ses terres ancestrales aux nombreux touristes qui fr\u00e9quentent l'\u00eele aux lacs \u00e9meraude. Une immersion \u00e0 Cabugao, le village principal, r\u00e9v\u00e8le la fa\u00e7on dont vivent les familles indig\u00e8nes. Malgr\u00e9 la manne financi\u00e8re g\u00e9n\u00e9r\u00e9e par le passage quotidien de centaines de visiteurs sur l'\u00eele, la population autochtone vit tr\u00e8s chichement, sans eau courante ni \u00e9lectricit\u00e9. Dans leur souci de pr\u00e9server leur tradition et leur sp\u00e9cificit\u00e9, les Tagbanuas semblent avoir surtout gard\u00e9 l'aspect le plus kitch de la modernit\u00e9...\r\nUn reportage de Catherine Monnet r\u00e9alis\u00e9 par Rodolphe Bauchau.", "alternativeTitle": ["D\u00e9tours du 06.10.2016", "La Face Cach\u00e9e de l'\u00eele Coron / DET_2016-10-06T15:04:15_detours", "D\u00e9tours du 06.10.2016", "La Face Cach\u00e9e de l'\u00eele Coron / DET_2016-10-06T15:04:15_detours"], "alternativeExcerpt": ["Coron Island, l\u2019une des plus belles \u00eeles des Philippines, est administr\u00e9e par ses habitants. Cas unique dans l\u2019archipel, la tribu Tagbanuas a choisi de n\u2019ouvrir qu\u2019une partie de ses terres ancestrales aux nombreux touristes qui fr\u00e9quentent l\u2019\u00eele aux lacs \u00e9meraude. Une immersion \u00e0 Cabugao, le village principal, r\u00e9v\u00e8le la fa\u00e7on dont vivent les familles indig\u00e8nes. Malgr\u00e9 la manne financi\u00e8re g\u00e9n\u00e9r\u00e9e par le passage quotidien de centaines de visiteurs sur l\u2019\u00eele, la population autochtone vit tr\u00e8s chichement, sans eau courante ni \u00e9lectricit\u00e9. Dans leur souci de pr\u00e9server leur tradition et leur sp\u00e9cificit\u00e9, les Tagbanuas semblent avoir surtout gard\u00e9 l\u2019aspect le plus kitch de la modernit\u00e9...\n\nUn reportage de Catherine Monnet r\u00e9alis\u00e9 par Rodolphe Bauchau.", "Coron Island, l\u2019une des plus belles \u00eeles des Philippines, est administr\u00e9e par ses habitants. Cas unique dans l\u2019archipel, la tribu Tagbanuas a choisi de n\u2019ouvrir qu\u2019une partie de ses terres ancestrales aux nombreux touristes qui fr\u00e9quentent l\u2019\u00eele aux lacs \u00e9meraude. Une immersion \u00e0 Cabugao, le village principal, r\u00e9v\u00e8le la fa\u00e7on dont vivent les familles indig\u00e8nes. Malgr\u00e9 la manne financi\u00e8re g\u00e9n\u00e9r\u00e9e par le passage quotidien de centaines de visiteurs sur l\u2019\u00eele, la population autochtone vit tr\u00e8s chichement, sans eau courante ni \u00e9lectricit\u00e9. Dans leur souci de pr\u00e9server leur tradition et leur sp\u00e9cificit\u00e9, les Tagbanuas semblent avoir surtout gard\u00e9 l\u2019aspect le plus kitch de la modernit\u00e9...\n\nUn reportage de Catherine Monnet r\u00e9alis\u00e9 par Rodolphe Bauchau."], "imageURL": "//www.rts.ch/8061256.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8035496", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Monnet, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8035496", "ece-8035495"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "R\u00e9flexions", "source": "siranau", "title": "R\u00e9flexions : Un film tir\u00e9 d'une exp\u00e9rience sur le crowdfunding", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A3467797-7475-48C8-BEC3-026F24E20D0C", "durationSec": 157, "publicationDate": "2016-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["financement participatif"], "alternativeTitle": ["R\u00e9flexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2016-10-06T09:15:00_reflexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2016-10-06T09:15:00_reflexions"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8035276", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966459.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS ", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS ", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8035276", "ece-8035267"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La Puce \u00e0 l'Oreille", "source": "gico", "visualPersons": ["WILSON, LAMBERT"], "id": "asset-1532773", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE"], "durationSec": 3000, "mediaType": "video", "excerpt": "Iris Jimenez re\u00e7oit ses invit\u00e9s l'\u00e9crivain et procureur Nicolas Feuz, le directeur du Mus\u00e9um d'histoire naturelle de Neuch\u00e2tel Ludovic Maggioni, la directrice du cin\u00e9ma le Royal \u00e0 Ste-Croix Adeline Stern, la programmatrice de la Case \u00e0 chocs Xavi\u00e8re Sennac et le rappeur Jean Hook Geissbuhler \u00e0 la Case \u00e0 chocs \u00e0 Neuch\u00e2tel pour \u00e9voquer l'actualit\u00e9 culturelle en Suisse romande. Chacun de ses invit\u00e9s teste une nouveaut\u00e9 culturelle pour les t\u00e9l\u00e9spectateurs et donne son opinion.", "title": "La Puce \u00e0 la Case \u00e0 chocs \u00e0 Neuch\u00e2tel", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Magazines culturels"], "publicationDate": "2016-10-06T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Magazine culturel itin\u00e9rant\nLa Case \u00e0 chocs \u00e0 Neuch\u00e2tel", "Invit\u00e9s :\nAdeline Stern\nNicolas Feuz\nLudovic Maggioni\nHook (Michigang)\nFran\u00e7ois Ruchti", "Magazine culturel itin\u00e9rant\nLa Case \u00e0 chocs \u00e0 Neuch\u00e2tel", "Invit\u00e9s :\nAdeline Stern\nNicolas Feuz\nLudovic Maggioni\nHook (Michigang)\nFran\u00e7ois Ruchti", "Magazine culturel itin\u00e9rant\nLa Case \u00e0 chocs \u00e0 Neuch\u00e2tel", "Cette semaine on c\u00e9l\u00e8bre les 25 ans de la Case \u00e0 Chocs  lors d'une soir\u00e9e anniversaire, on \u00e9coute Lambert Wilson nous parler de son incarnation du Commandant Cousteau dans le film \"L'Odyss\u00e9e\", on prend une baffe avec un plus petit film: \"Le ciel attendra\", on invite Hook: un rappeur qui se fait tuer dans le dernier polar de l'auteur et procureur de Neuch\u00e2tel Nicolas Feuz, on fait connaissance avec un nouveau visage dans le canton: Ludovic Maggioni qui prend la t\u00eate du Mus\u00e9um d'Histoire Naturelle de Neuch\u00e2tel, sans oublier autour de la table la directrice d'une des derni\u00e8res salles de cin\u00e9ma ind\u00e9pendantes Adeline Stern et le critique de cin\u00e9ma Rafael Wolf.", "Invit\u00e9s :\nAdeline Stern\nNicolas Feuz\nLudovic Maggioni\nHook (Michigang)\nFran\u00e7ois Ruchti", "Un autre film phare de la rentr\u00e9e : \"Le Ciel attendra\" de de Marie-Castille Mention-Schaar.", "Xavi\u00e8re Hook, programmatrice de la Case \u00e0 Chocs et le rappeur Hook nous parle de cette sc\u00e8ne embl\u00e9matique de concert.", "Chronique cin\u00e9ma de Rafael Wolf sur \"L\u2019Odyss\u00e9e\", vu en avant-premi\u00e8re par Ludovic Maggioni et Adeline Stern qui l\u2019a pr\u00e9sent\u00e9 au Cin\u00e9ma Royal \u00e0 Sainte-Croix. Des images du film et une interview avec Lambert Wilson."], "alternativeTitle": ["La Puce \u00e0 l'Oreille", "Magazine culturel itin\u00e9rant", "La Puce \u00e0 l'Oreille", "Magazine culturel itin\u00e9rant", "La Puce \u00e0 l'Oreille", "Case \u00e0 Chocs et films forts", "Magazine culturel itin\u00e9rant", "Bande de lancement de La puce \u00e0 l'oreille du 6 octobre 2016", "Zoom sur le film \"Le Ciel attendra\"", "Interview \"sous-marine\" de Lambert Wilson", "L\u2019agenda de Linn Levy", "Retour sur 25 ans de concerts embl\u00e9matiques", "Nicolas Feuz \u00e0 la soir\u00e9e des 25 ans de la Case \u00e0 Chocs", "\"L\u2019Odyss\u00e9e\" en avant-premi\u00e8re", "Nicolas Feuz pr\u00e9sente son 7e polar, \"Horrora Borealis\""], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7960999", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "WOLF, Rafael", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "LEVY, Linn", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "POINT PROD", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FAVARD, Micka\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7961868", "ece-7961852", "ece-7960999"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "id": "asset-1545568", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz \u00e0 choix multiples, entre 2 candidats qui r\u00e9pondent aux questions de t\u00e9l\u00e9spectateur film\u00e9s en Suisse romande.", "title": "Emission 24", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2016-10-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["C'est ma question", "C'est ma question", "Val\u00e9rie (GE) vs Isabelle (VD)", "C'est ma question", "C'est ma question"], "alternativeExcerpt": ["Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7960961", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SCHNEITER, Jonas", "type": "Personne physique"}], "Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7960961", "ece-7960959"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1547146", "durationSec": 1103, "publicationDate": "2016-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "NE: un nouvel observatoire permet de de scruter librement la faune et la flore de la grande Caricaie", "Les secouristes en montagne ont fait un exercice grandeur nature au-dessus de Villars", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande", "FR: Loic Mollard est sellier-garnisseur en carrosserie", "La ville de Lausanne veut restreindre la zone autoris\u00e9e pour le racolage"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7960982", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["L\u2019observatoire se situe \u00e0 Font, sur la commune d\u2019Estavayer-le-lac.", "Il y a pr\u00e8s d'un mois, une trentaine de malchanceux ont d\u00fb passer la nuit dans les cabines d'un t\u00e9l\u00e9ph\u00e9rique du Mont-Blanc, les secouristes font ces exercices pour \u00e9viter de genre de m\u00e9saventure.", "Au volant de sa machine \u00e0 coudre, Loic relooke voitures, motos ou sac \u00e0 main.", "Le quartier de S\u00e9velin est en pleine mutation, l'arriv\u00e9e de nouveaux habitants laisse de moins en moins de place aux professionnelles du sexe, inqui\u00e8tes de cette situation."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "D\u00e9crochage \u00e0 la Grande Cari\u00e7aie \u00e0 Font Neuch\u00e2tel", "name": "PANTET, Carole", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7960980", "ece-7961870", "ece-7960982"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les Romands auront une place dans le capital de Swissgrid", "id": "sound-A592F51B-BD87-44AC-9D86-13DF9C7785AD", "durationSec": 405, "publicationDate": "2016-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jacqueline DeQuattro, conseill\u00e8re d'Etat PLR VD\r\nLe groupe \u00e9nerg\u00e9tique bernois BKW a c\u00e9d\u00e9 4,4% des actions Swissgrid \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 d'investissement mont\u00e9e par les cantons romands, qui s'\u00e9taient mobilis\u00e9s pour \u00e9viter de perdre tout contr\u00f4le sur le dossier. L'interview de Jacqueline de Quattro, conseill\u00e8re d'Etat (PLR/VD).\r\n\r\n* * Les Romands auront une place dans le capital de Swissgrid  \r\nLes Romands auront une place dans le capital de Swissgrid - le gestionnaire du r\u00e9seau \u00e9lectrique Suisse, les lignes \u00e0 haute tension. Les BKW ont acquis 30% des actions Swissgrid, qu'Alpiq vendait... et c'\u00e9tait tr\u00e8s attendu, ils en ont c\u00e9d\u00e9 4,4% \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 d'investissement mont\u00e9e par les cantons romands. Ils s'\u00e9taient beaucoup mobilis\u00e9s pour \u00e9viter de perdre tout contr\u00f4le sur ce dossier hautement strat\u00e9gique. On le rappelle : il s'agit du syst\u00e8me qui g\u00e8re l'approvisionnement de la suisse romande en \u00e9lectricit\u00e9. Et c'est une conseill\u00e8re d'Etat vaudoise qui a men\u00e9 la fronde: la PLR Jacqueline DeQuattro. Nous avons commenc\u00e9 par lui demander si cette d\u00e9cision \u00e9tait une victoire pour les Romands.\r\nDIGAS\r\nJacqueline de Quattro: conseill\u00e8re d'Etat PLR vaudoise... (d\u00e9partement environnement et territoire) (ST PF 11H45)\r\n- Victoire des Romands...? Demi-victoire?\r\n- On laisse des miettes aux Romands...? Au d\u00e9part du processus vous souhaitiez 30% des actions !! .\r\n- On peine \u00e0 comprendre le retournement des BKW, les forces motrices bernoises... vous avez fait pression sur le CF, sur Doris Leuthard ?? \r\n- L'enjeu d\u00e9sormais, c'est de savoir si vous aurez ce si\u00e8ge au Conseil d'Administration. Vous avez des garanties?\r\n- Susanne Thoma, directrice des BKW Forces motrices bernoises... le dit clairement dans une interview qu'elle nous a accord\u00e9e: il faut que cela soit un repr\u00e9sentant de l'industrie... Vous partagez sa vision? Ou alors vous pr\u00e9f\u00e9reriez que cela soit quelqu'un de la soci\u00e9t\u00e9 d'investissement romande? Qui?\r\n- Au fond: quel est l'enjeu? Vous craignez vraiment qu'on d\u00e9mant\u00e8le des lignes \u00e9lectriques et qu'on plonge la Suisse romande dans le noir? :-)\r\n- Pourquoi ne faites-vous pas confiance aux \u00e9lectriciens... ils pensent trop \u00e0 leurs rendements et pas assez au service public?\r\nVaud\r\n-\tGrande alliance \u00e0 droite . risqu\u00e9 de partir avec l'UDC ?? franchement, apr\u00e8s les affaires qui ont sa section vaudoise ces derni\u00e8res ann\u00e9es, vous ne prenez pas un risque ?? \r\n-\tObjectif : prendre le siege d'ACL, et reprendre la majorit\u00e9 \u00e0 la gauche ?\r\n-\tPartir unis c'est une chose, faut-il encore avoir le bon cheval . plut\u00f4t un UDC ou un VL ?? Nicolet ou Chevalley ??", "alternativeExcerpt": ["Le groupe \u00e9nerg\u00e9tique bernois BKW a c\u00e9d\u00e9 4,4% des actions Swissgrid \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 d'investissement mont\u00e9e par les cantons romands, qui s\u2019\u00e9taient mobilis\u00e9s pour \u00e9viter de perdre tout contr\u00f4le sur le dossier. L\u2019interview de Jacqueline de Quattro, conseill\u00e8re d'Etat (PLR/VD)."], "alternativeTitle": ["Les Romands auront une place dans le capital de Swissgrid / FOR_2016-10-06T18:10:00_developpement-6", "Forum du 06.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7838434.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8069765", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8069756"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "V\u00c9G\u00c9TARISME", "RESTAURANT", "BANQUE", "MARCH\u00c9 FINANCIER", "VILLE", "TECHNOLOGIE", "ASSEMBL\u00c9E G\u00c9N\u00c9RALE", "PARTI POLITIQUE", "SUFFRAGE"], "visualPersons": ["MCSORLEY, CHRIS", "MONTANDON, GIL"], "id": "asset-1547144", "durationSec": 1888, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["SUISSE", "ZURICH-VILLE", "LAUSANNE", "LONDRES", "CARROUGE", "NEUCHATEL-VILLE", "VAUD", "VAUD"], "visualCorporations": ["UBS SA", "CREDIT SUISSE", "PLR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-10-06T00:00:00Z", "backgrounds": ["Sc\u00e8nes de rue \u00e0 la City de Londres. Enseignes des banques suisses UBS et Cr\u00e9dit Suisse \u00e0 Londres.", "D\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du parti politique PLR vaudois votant lors d'une assembl\u00e9e."], "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "Les cantons romands ont trouv\u00e9 un accord avec BKW concernant le contr\u00f4le de Swissgrid", "Les juges du Tribunal criminel de Gen\u00e8ve ont d\u00e9cid\u00e9 de suspendre le proc\u00e8s de Fabrice A.", "Nomination d'Antonio Guterres \u00e0 l'ONU: entretien avec Peter Maurer, pr\u00e9sident du CICR", "VD: les partis de droite r\u00e9fl\u00e9chissent \u00e0 leur strat\u00e9gie en vue des \u00e9lections cantonales vaudoises", "Suspension du proc\u00e8s de Fabrice A.: les pr\u00e9cisions de Jo\u00ebl Boissard \u00e0 Gen\u00e8ve", "Le projet de loi pour l'interdiction quasi totale de l'avortement est rejet\u00e9 en Pologne", "En dix ans, le nombre de ch\u00f4meurs de plus de 55 ans a augment\u00e9 de 75%", "Brexit: les banques \u00e9trang\u00e8res, dont les suisses, pourraient perdre l'acc\u00e8s au march\u00e9 europ\u00e9en", "Le buffet de la gare de Lausanne sera repris par la cha\u00eene Tibits", "Le Portugais Antonio Guterres sera le nouveau visage de l\u2019ONU", "Tr\u00e8s peu de villes suisses planchent sur de v\u00e9ritables concepts de cit\u00e9s intelligentes", "Ch\u00f4meurs de plus de 50 ans: les explications de Fanny Moille", "Le hockeyeur Marc-Antoine Pouliot est sanctionn\u00e9 par Fribourg Gott\u00e9ron pour avoir oubli\u00e9 ses patins"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7960990", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s deux ans de n\u00e9gociations, les parties ont trouv\u00e9 un accord pour le contr\u00f4le du r\u00e9seau \u00e9lectrique national.", "L'expertise psychiatrique fran\u00e7aise a \u00e9t\u00e9 mise en cause et la d\u00e9fense a demand\u00e9 la r\u00e9cusation des juges.", "L\u2019objectif est clair: renverser la majorit\u00e9 de gauche du gouvernement vaudois. La question des alliances \u00e0 droite s\u2019annonce d\u00e9cisive.", "Le parti conservateur au pouvoir a d\u00fb renoncer \u00e0 son texte.", "Malgr\u00e9 cette augmentation, les seniors suisses sont relativement peu touch\u00e9s par le ch\u00f4mage surtout si l'on compare avec nos voisins europ\u00e9ens.", "Le Brexit se concr\u00e9tise davantage avec la promesse de la premi\u00e8re ministre Theresa May d'invoquer l'article 50 avant mars 2017 et les milieux \u00e9conomiques s\u2019inqui\u00e8tent.", "La cha\u00eene Tibits est li\u00e9e \u00e0 la famille Hiltl qui a cr\u00e9\u00e9 le premier restaurant v\u00e9g\u00e9tarien du monde.", "La cause des migrants est ainsi mise en lumi\u00e8re \u00e0 l\u2019ONU car Antonio Guterres a plaid\u00e9 durant une d\u00e9cennie \u00e0 la t\u00eate du Haut-Commissariat pour les R\u00e9fugi\u00e9s.", "Si les projets publics sont peu nombreux, en Suisse, plusieurs entreprises innovent dans ce secteur.", "La mesure peut sembler s\u00e9v\u00e8re, mais dans tous les clubs, les dispositions prises pour \u00e9viter ce genre de couacs sont contractuelles et r\u00e9glement\u00e9es."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"role": "Didactique Plateau", "name": "MOILLE, Fanny", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Gen\u00e8ve", "name": "BOISSARD, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7960988", "ece-7960990"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTRICIT\u00c9 (PHYSIQUE)", "TRANSPORT DE L'\u00c9NERGIE", "JOURNAL", "SALLE DE R\u00c9DACTION", "PRESSE QUOTIDIENNE", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION"], "visualPersons": ["DE QUATTRO, JACQUELINE"], "id": "asset-1547145", "durationSec": 1797, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "FRIBOURG"], "visualCorporations": ["24 HEURES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-10-06T00:00:00Z", "backgrounds": ["Soci\u00e9t\u00e9 Swissgrid qui contr\u00f4le le transport de l'\u00e9lectricit\u00e9 en Suisse.", "Salle de r\u00e9daction du journal de la presse quotidienne 24 Heures.", "Les r\u00e9alisateurs suisses Fr\u00e9d\u00e9ric et Samuel Guillaume travaillant dans leur studio de r\u00e9alisation de films d'animation."], "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "L'ouragan Matthew s'est abattu sur les Bahamas", "Proc\u00e8s de Fabrice A.: les pr\u00e9cisions de Stephen Mossaz \u00e0 Gen\u00e8ve", "Football/Coupe du monde: la Suisse jouera son 2e match de qualification en Russie", "BKW et SIRESO ont trouv\u00e9 un accord \u00e0 propos de Swissgrid", "Tamedia et les associations du personnel entament des n\u00e9gociations", "Antonio Guterres est le nouveau Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019ONU", "L\u2019OEJ lance un appel aux familles genevoises avec deux petits films sur les familles d\u2019accueil", "Minimag/FR: Samuel et Fr\u00e9d\u00e9ric Guillaume se sont fait un nom dans le film d\u2019animation", "Les invit\u00e9s culturels: Richard Bonynge et Paul-Andr\u00e9 Demierre \u00e9voquent le livre \u00abRichard Bonynge et Joan Sutherland, un couple \u00e0 la sc\u00e8ne comme \u00e0 la ville\u00bb", "Familles d\u2019accueil/GE: entretien avec Mireille Chervaz Dram\u00e9, cheffe du Service des lieux de placement \u00e0 Gen\u00e8ve"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7961015", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Il a d\u00e9j\u00e0 fait au moins 23 morts en Ha\u00efti, 4 en R\u00e9publique dominicaine et de nombreux d\u00e9g\u00e2ts \u00e0 Cuba.", "L\u2019adversaire, la Hongrie, semble rena\u00eetre apr\u00e8s un pass\u00e9 glorieux dans le football.", "La Suisse romande a enfin trouv\u00e9 un accord concernant le rachat des actions de Swissgrid d\u00e9tenues par Alpiq.", "Tamedia compte supprimer 31 emplois au journal 24h et \u00e0 la Tribune de Gen\u00e8ve.", "La nomination du Portugais, ancien Haut-Commissaire aux R\u00e9fugi\u00e9s, souligne surtout l'importance centrale de la question des migrations.", "De nombreux jeunes enfants doivent provisoirement ou durablement \u00eatre s\u00e9par\u00e9s de leurs parents et plac\u00e9s dans des familles d'accueil.", "Voil\u00e0 20 ans que les jumeaux \u00e9voluent dans ce domaine.", "Le livre est une plong\u00e9e dans la carri\u00e8re de ces deux immenses artistes sign\u00e9 par Paul-Andr\u00e9 Demierre."], "contributors": {"Chroniqueuse": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Gen\u00e8ve", "name": "MOSSAZ, Stephen", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7961503", "ece-7961015"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Avis de recherche", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche : Les artistes qui vivent de leur art (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B5BF7F94-5FFB-41E0-8594-8FC392E2C0A4", "durationSec": 313, "publicationDate": "2016-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les artistes qui vivent de leur art (4/5)", "Les artistes qui vivent de leur art (4/5) / NMT_2016-10-06T07:15:00_avis-de-recherche", "Les artistes qui vivent de leur art (4/5) / NMT_2016-10-06T07:15:00_avis-de-recherche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8035325", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015953.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8035325", "ece-8035309"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : L'Afterboum sur OK FM. L'agenda culturel. Les pizzas calzone", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F14EC0EA-51FC-48E5-81E2-917921786E0C", "durationSec": 224, "publicationDate": "2016-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-10-06T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-10-06T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8035221", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8035221", "ece-8035218"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "Le porno mis \u00e0 nu (4/5) : SEXE EN EAUX TROUBLES", "id": "sound-656A30E3-BC5F-4375-B99A-8FD6479B9A00", "durationSec": 1552, "publicationDate": "2016-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "SEXE EN EAUX TROUBLES\r\nAddiction, malaise, criminalit\u00e9, la pornographie nage ici en eaux troubles. Un chanteur \u00e9vang\u00e9lique raconte sa d\u00e9pendance. Des enqu\u00eateurs neuch\u00e2telois et vaudois traquent la pornographie ill\u00e9gale. Une travailleuse sociale t\u00e9moigne des inqui\u00e9tudes adolescentes.\r\nReportages de Jonas Pool dans une r\u00e9alisation de Bruno S\u00e9ribat et une production de V\u00e9ronique Marti.\r\nPour r\u00e9agir: 058/236 236 0\r\n\r\n* * Sexe en eaux troublesAddiction, malaise, criminalit\u00e9, la pornographie nage ici en eaux troubles. Un chanteur \u00e9vang\u00e9lique raconte sa d\u00e9pendance. Des enqu\u00eateurs neuch\u00e2telois et vaudois traquent la pornographie ill\u00e9gale. Une travailleuse sociale t\u00e9moigne des inqui\u00e9tudes adolescentes.", "alternativeTitle": ["Vacarme du 06.10.2016", "Le porno mis \u00e0 nu (4/5) / VAC_2016-10-06T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 06.10.2016", "Le porno mis \u00e0 nu (4/5) / VAC_2016-10-06T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["SEXE EN EAUX TROUBLES\n\nAddiction, malaise, criminalit\u00e9, la pornographie nage ici en eaux troubles. Un chanteur \u00e9vang\u00e9lique raconte sa d\u00e9pendance. Des enqu\u00eateurs neuch\u00e2telois et vaudois traquent la pornographie ill\u00e9gale. Une travailleuse sociale t\u00e9moigne des inqui\u00e9tudes adolescentes.\n\nReportages de Jonas Pool dans une r\u00e9alisation de Bruno S\u00e9ribat et une production de V\u00e9ronique Marti.\n\nPour r\u00e9agir: 058/236 236 0", "SEXE EN EAUX TROUBLES\n\nAddiction, malaise, criminalit\u00e9, la pornographie nage ici en eaux troubles. Un chanteur \u00e9vang\u00e9lique raconte sa d\u00e9pendance. Des enqu\u00eateurs neuch\u00e2telois et vaudois traquent la pornographie ill\u00e9gale. Une travailleuse sociale t\u00e9moigne des inqui\u00e9tudes adolescentes.\n\nReportages de Jonas Pool dans une r\u00e9alisation de Bruno S\u00e9ribat et une production de V\u00e9ronique Marti.\n\nPour r\u00e9agir: 058/236 236 0"], "imageURL": "//www.rts.ch/8053541.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8035526", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8035526", "ece-8035525"]}, {"publicationChannelNames": ["Youtube"], "program": "Les Orties", "source": "gico", "id": "asset-1623169", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 317, "mediaType": "video", "excerpt": "Chronique humoristique de Couleur3 en radio film\u00e9e, anim\u00e9e par l'humoriste Yann Marguet, qui aborde la pilule contraceptive.", "title": "La pilule", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "publicationDate": "2016-10-06T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["COULEUR3"], "backgrounds": ["Yann Marguet propose un sketch sur la contraception f\u00e9minine."], "thematicThemes": ["HUMOUR", "SKETCH", "PILULE CONTRACEPTIVE", "PILULE ABORTIVE"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"role": "Animateur et humoriste", "name": "MARGUET, Yann", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "COULEUR 3", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Star \u00e0 la TV", "source": "gico", "title": "No 143", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1538110", "durationSec": 480, "publicationDate": "2016-10-05T17:35:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Star \u00e0 la TV", "Star \u00e0 la TV"], "alternativeExcerpt": ["Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey."], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-7961087"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "L'oreille des Kids", "source": "gico", "title": "Sp\u00e9cial Islande - Le rift", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-1519097", "durationSec": 720, "publicationDate": "2016-10-05T14:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Sp\u00e9cial Islande - Le rift", "Un rift est une immense fracture de la cro\u00fbte terrestre qui s\u00e9pare les plaques tectoniques. Celui qui s\u00e9pare l'Am\u00e9rique de l'Europe serpente du sud au nord, au milieu de l'Oc\u00e9an Atlantique. Mais en Islande, ce rift \u00e9merge au grand jour. Tectonique des plaques et d\u00e9rives des continents au menu de ce dernier \u00e9pisode.", "Sp\u00e9cial Islande - Le rift", "Un rift est une immense fracture de la cro\u00fbte terrestre qui s\u00e9pare les plaques tectoniques. Celui qui s\u00e9pare l'Am\u00e9rique de l'Europe serpente du sud au nord, au milieu de l'Oc\u00e9an Atlantique. Mais en Islande, ce rift \u00e9merge au grand jour. Tectonique des plaques et d\u00e9rives des continents au menu de ce dernier \u00e9pisode.", "Un rift est une immense fracture de la cro\u00fbte terrestre qui s\u00e9pare les plaques tectoniques. Celui qui s\u00e9pare l'Am\u00e9rique de l'Europe serpente du sud au nord, au milieu de l'Oc\u00e9an Atlantique. Mais en Islande, ce rift \u00e9merge au grand jour. Tectonique des plaques et d\u00e9rives des continents au menu de ce dernier \u00e9pisode."], "alternativeTitle": ["L'oreille des Kids", "Sp\u00e9cial Islande - Le rift", "L'oreille des Kids", "Sp\u00e9cial Islande - Le rift", "Sp\u00e9cial Islande - Le rift"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7961572", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8185371", "ece-7961572"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Lancement jeunesse", "source": "gico", "title": "630 Mercredi apr\u00e8s-midi : Titeuf, Kung Fu Panda, Lilo & Stitch, film du mercredi", "genres": ["Bandes-annonces, lancements"], "id": "asset-1545126", "durationSec": 97, "publicationDate": "2016-10-05T08:11:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DUCOR, Denis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Un an apr\u00e8s les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales: \"Le PBD\" (3/5)", "id": "sound-00231287-AF10-4E4D-9A13-341149692A79", "durationSec": 120, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_OCT2016\r\nIl y a un an, le peuple suisse \u00e9lisait un nouveau Parlement. Toute cette semaine, Forum consacre une s\u00e9rie aux changements qui se sont mat\u00e9rialis\u00e9s pendant une ann\u00e9e.\r\n\r\n* * Un an apr\u00e8s les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales: \"Le PBD\" (3/5) 18h ... on va se rendre du c\u00f4t\u00e9 de Moscou, et plus pr\u00e9cis\u00e9ment du c\u00f4t\u00e9 du parlement russe fra\u00eechement \u00e9lu. Il s'est r\u00e9uni pour la premi\u00e8re fois aujourd'hui dans sa nouvelle composition. D\u00e9sormais le parti de Vladimir Poutine occupe \u00be des si\u00e8ges et les autres partis repr\u00e9sent\u00e9s sont tous loyaux \u00e0 Vladimir Poutine. Le pr\u00e9sident russe s'est exprim\u00e9 devant les d\u00e9put\u00e9s. Il a exhort\u00e9 la Russie \u00e0 \u00eatre \u00ab un pays fort \u00bb, alors que les relations avec l'Occident, \u00e0 cause de la guerre en Syrie, sont au plus bas, Isabelle Cornaz.\r\n et appel \u00e0 la force, c'\u00e9tait la culmination de son discours ce matin \u00e0 la Douma. Il faut unir nos efforts pour \u00ab accomplir notre droit historique supr\u00eame \u00e0 \u00eatre un pays fort \u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 Vladimir Poutine. Au d\u00e9but de son discours, il a promis que ce nouveau parlement serait plus proche du peuple, pr\u00eat \u00e0 un dialogue, y compris avec les partis qui ne sont pas repr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 la douma. Mais au moment d'appeler \u00e0 la force, \u00e0 la fin de son discours, il a laiss\u00e9 entendre que seule l'union nationale pouvait garantir la survie du pays et son ind\u00e9pendance.\r\n Est-ce qu'il a \u00e9voqu\u00e9 le conflit en Syrie, les tensions avec l'Occident ?\r\nPas de mention du conflit en Syrie. L'essentiel de son intervention concernait la politique interne - l'\u00e9conomie, l'\u00e9ducation, la sant\u00e9 - parce que c'est ce qui pr\u00e9occupe les Russes en premier lieu. Et il le sait bien. Tout comme il sait que son parti n'est de loin pas aussi populaire que le sugg\u00e8re le r\u00e9sultat des \u00e9lections. Si Russie Unie occupe tant de si\u00e8ges au parlement, c'est notamment gr\u00e2ce au changement de la loi \u00e9lectorale, pas gr\u00e2ce au soutien de la population, qui s'est largement abstenu. C'est pourquoi le pr\u00e9sident ce matin a tenu \u00e0 montrer son parti sous un jour plus s\u00e9duisant, insistant sur les nouveaux visages \u00e0 la douma, sugg\u00e9rant qu'il y avait un renouvellement de la classe politique au sein de son parti. Mais le discours lui n'a pas chang\u00e9. Y compris en ce qui concerne la politique ext\u00e9rieure : \u00ab nous devons renforcer la s\u00e9curit\u00e9 et les capacit\u00e9s de d\u00e9fense de notre pays, d\u00e9fendre notre position sur la sc\u00e8ne mondiale \u00bb, a martel\u00e9 Vladimir Poutine. \r\nEt l'un des textes de loi que les d\u00e9put\u00e9s devront examiner en priorit\u00e9 concerne justement les mauvaises relations avec l'Occident .\r\nIls devront ent\u00e9riner une d\u00e9cision annonc\u00e9e par le pr\u00e9sident cette semaine : la suspension d'un accord de non-prolif\u00e9ration nucl\u00e9aire sign\u00e9 avec les Etats-Unis. Les deux grands puissance s'\u00e9taient engag\u00e9es il y a 16 ans \u00e0 recycler leur stock de plutonium pour un usage civil. La Russie suspend cet accord, tant que Washington n'aura pas lev\u00e9 l'entier de ses sanctions, entre autre conditions  Le parlement doit aussi ent\u00e9riner la cr\u00e9ation il y a un an de la base a\u00e9rienne russe permanente en Syrie. On verra comment \u00e9voluera cette nouvelle douma. En tout cas on estime que le nouveau pr\u00e9sident du parlement, Viatcheslav Volodin, auparavant chef adjoint de l'administration pr\u00e9sidentielle, a \u00e9t\u00e9 \u00e0 l'origine de plusieurs mesures plut\u00f4t anti-occidentales adopt\u00e9es par le Kremlin ces derni\u00e8res ann\u00e9es.", "alternativeExcerpt": ["Il y a un an, le peuple suisse \u00e9lisait un nouveau Parlement. Toute cette semaine, Forum consacre une s\u00e9rie aux changements qui se sont mat\u00e9rialis\u00e9s pendant une ann\u00e9e."], "alternativeTitle": ["Un an apr\u00e8s les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales: \"Le PBD\" (3/5) / FOR_2016-10-05T18:10:00_developpement-6", "Forum du 05.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7219159.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8050080", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8050071"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Poussi\u00e8re d'\u00e9toile", "source": "siranau", "title": "Une rencontre improbable: Berlioz et Mendelssohn", "genres": ["Animation"], "id": "sound-B44AA639-E6AA-42F4-BE80-34BB9B695E5F", "durationSec": 4655, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berlioz, Hector", "Mendelssohn, Felix"], "thematicThemes": ["musique classique"], "alternativeTitle": ["Poussi\u00e8re d'\u00e9toile du 05.10.2016", "Poussi\u00e8re d'\u00e9toile du 05.10.2016", "Une rencontre improbable: Berlioz et Mendelssohn / PDE_2016-10-05T22:42:00_poussiere-d-etoile", "Une rencontre improbable: Berlioz et Mendelssohn / PDE_2016-10-05T22:42:00_poussiere-d-etoile"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949581.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8032381", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8032381", "ece-8032380"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : Premi\u00e8re pri\u00e8re commune pour le pape et le chef des anglicans", "id": "sound-514689D6-0BA9-47A4-84EF-2BC2D3E54CC5", "durationSec": 151, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pour la premi\u00e8re fois dans l'histoire, le chef de l'Eglise anglicane et le pape c\u00e9l\u00e9breront mercredi ensemble un office religieux. Cette pri\u00e8re des v\u00eapres, qui aura lieu dans une \u00e9glise de Rome, traduit le r\u00e9chauffement des relations depuis l'arriv\u00e9e du pape Fran\u00e7ois.\r\n\r\n* * Premi\u00e8re pri\u00e8re commune pour le pape et le chef des anglicans (RTS RELIGION 05.10 PAPE ET ANGLICANS) 6hxx\r\nla chronique de RTSreligion. \r\navec aujourd'hui... une premi\u00e8re historique... \r\nle chef de l'Eglise anglicane et le pape vont c\u00e9l\u00e9brer ensemble un office religieux\r\nUne pri\u00e8re des v\u00eapres  aura lieu dans une \u00e9glise de Rome.\r\n Fabien U-neune- bergu\u00e8re.....c'est un \u00e9venement qui traduit...  le r\u00e9chauffement des relations depuis l'arriv\u00e9e du pape Fran\u00e7ois... \r\n  MAG 28\"\r\nC'est du jamais vu depuis 1534. en effet. date de la rupture entre l'Eglise anglicane et l'Eglise de Rome. L'archev\u00eaque de Cantorb\u00e9ry. le num\u00e9ro 1 de cette Eglise qui compte aujourd'hui pr\u00e8s de 70 millions de fid\u00e8les... (en Angleterre mais aussi dans les anciennes colonies britanniques. Canada. Etats-Unis. Nig\u00e9ria). n'a encore jamais c\u00e9l\u00e9br\u00e9 publiquement avec le pape. Ils le feront donc \u00e0 18h dans l'\u00e9glise San Gregorio al Celio.\r\nLes anglicans. qui ont quitt\u00e9 le catholicisme, on le rappelle,  \u00e0 l'initiative du roi Henry 8. qui souhaitait pouvoir divorcer\r\n  MAG 36\"\r\nUn schisme politique. en effet. Car \u00e0 la diff\u00e9rence des Eglises de la R\u00e9forme. ce ne sont les divergences th\u00e9ologiques qui en sont la cause mais la volont\u00e9 du roi s'affranchir du pape pour se remarier et s'assurer une descendance.\r\nN\u00e9anmoins. d\u00e8s le 17e si\u00e8cle. une sensibilit\u00e9 th\u00e9ologique anglicane apparait et aujourd'hui. l'anglicanisme est tr\u00e8s diff\u00e9rent du catholicisme. Les 38 provinces anglicanes. par exemple. sont tr\u00e8s ind\u00e9pendantes. L'introduction de la b\u00e9n\u00e9diction des couples homosexuels dans certaines d'entre elles ou l'ouverture aux femmes de la pr\u00eatrise ou de l'\u00e9piscopat.\r\nEt sur ces points . .. est-ce qu'il  y a  Fabien ... rapprochement entre anglicans et catholiques ?\r\n  MAG 54\"\r\nPas pour l'instant. \u00c7a reste une pierre d'achoppement entre catholiques et anglicans. Et les anglicans avaient du reste peu appr\u00e9ci\u00e9. alors que ces questions les agite et les divise depuis plusieurs ann\u00e9es. que le pape Beno\u00eet 16 tende les bras aux pr\u00eatres anglicans d\u00e9sireux de quitter leur Eglise et leur offre m\u00eame un statut privil\u00e9gi\u00e9 dans l'Eglise catholique-\r\nMais. mis \u00e0 part \u00e7a. les deux Eglises ont cependant fait pas mal de chemin l'une vers l'autre ces 50 derni\u00e8res ann\u00e9es... depuis la rencontre. en 1966. entre le pape Paul 6 et l'archev\u00eaque de Cantorb\u00e9ry \u00e0 l'\u00e9poque. Un centre anglican a \u00e9t\u00e9 ouvert \u00e0 Rome. une Commission de dialogue a \u00e9t\u00e9 mise sur pied. qui a produit plusieurs documents communs sur le statut de Marie. sur le salut. sur la communion.\r\nEt actuellement. dans le troisi\u00e8me round de discussion qui s'est ouvert en 2011... les questions \u00e9thiques ont fait leur apparition. Catholiques et anglicans s'interrogent d\u00e9sormais ensemble sur la mani\u00e8re de discerner l'enseignement juste sur des grandes questions touchant la soci\u00e9t\u00e9 contemporaine.\r\nFabien U-neune- berger... merci\r\nc'\u00e9tait la chronique RTS RELIGIONS \r\nla m\u00e9t\u00e9o...", "alternativeExcerpt": ["Pour la premi\u00e8re fois dans l\u2019histoire, le chef de l\u2019Eglise anglicane et le pape c\u00e9l\u00e9breront mercredi ensemble un office religieux. Cette pri\u00e8re des v\u00eapres, qui aura lieu dans une \u00e9glise de Rome, traduit le r\u00e9chauffement des relations depuis l\u2019arriv\u00e9e du pape Fran\u00e7ois.", "Pour la premi\u00e8re fois dans l\u2019histoire, le chef de l\u2019Eglise anglicane et le pape c\u00e9l\u00e9breront mercredi ensemble un office religieux. Cette pri\u00e8re des v\u00eapres, qui aura lieu dans une \u00e9glise de Rome, traduit le r\u00e9chauffement des relations depuis l\u2019arriv\u00e9e du pape Fran\u00e7ois.", "Pour la premi\u00e8re fois dans l\u2019histoire, le chef de l\u2019Eglise anglicane et le pape c\u00e9l\u00e9breront mercredi ensemble un office religieux. Cette pri\u00e8re des v\u00eapres, qui aura lieu dans une \u00e9glise de Rome, traduit le r\u00e9chauffement des relations depuis l\u2019arriv\u00e9e du pape Fran\u00e7ois."], "alternativeTitle": ["Premi\u00e8re pri\u00e8re commune pour le pape et le chef des anglicans", "Premi\u00e8re pri\u00e8re commune pour le pape et le chef des anglicans / JDM_2016-10-05T06:27:00_rtsreligion", "Premi\u00e8re pri\u00e8re commune pour le pape et le chef des anglicans / JDM_2016-10-05T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/8066383.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8050128", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8050128", "ece-8050111"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'ouragan Matthew menace \u00e0 pr\u00e9sent les Etats-Unis", "id": "sound-B740D5F8-7955-4687-8AD5-3A7064A75D32", "durationSec": 61, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'ouragan Matthew s'approche dangereusement de la c\u00f4te est des Etats-Unis apr\u00e8s avoir fait au moins neuf morts et d\u00e9vast\u00e9 des milliers d'habitations en Ha\u00efti et en R\u00e9publique dominicaine. L'\u00eele de Cuba a aussi \u00e9t\u00e9 touch\u00e9e.\r\n\r\n* * L'ouragan Matthew menace \u00e0 pr\u00e9sent les Etats-Unis C'est l'ouragan le plus puissant de ces dix derni\u00e8res ann\u00e9es dans la r\u00e9gion... Matthew s'approche dangereusement de la cote est des Etats Unis...\r\nDes centaines de milliers de personnes ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9es en Ha\u00eet\u00ef, en r\u00e9publique dominicaine et \u00e0 Cuba...\r\nAujourd'hui, c'est dans le sud des Etats-Unis qu'on se pr\u00e9pare \u00e0 affronter des vents jusqu'\u00e0 200 km/h,\r\n Anouk Henry\r\n  56''\r\n((\r\nCes vents frapperont la floride demain soir... C'est donc un ouragan \"majeur\", et selon le gouverneur, Matthiew ne va pas rencontrer beaucoup de terre ferme avant d'arriver en FLoride.... C'est donc l'Etat d'urgence, ainsi qu'en Georgie, Carline du Sud et du Nord, qui \u00e9vacuent les population des zones c\u00f4ti\u00e8es. 1 millions 100 mille personnes ont quitt\u00e9 leur maison, rien qu'en Caroline du Sud, pour trouver refuge \u00e0 150 km \u00e0 l'interieur des terres. Barack Obama a d'ailleurs annul\u00e9 en voyage l\u00e0-bas... il devait participer \u00e0 un meeting de soutien \u00e0 Hillary Clinton.\r\nSelon les experts, cela fait 9 ans qu'aucun ouragan avait atteint la cat\u00e9gorie 5.. soit la plus haute... dans les caraibes. Il est \u00e9galement en passe de d\u00e9tenir le record de long\u00e9vit\u00e9 dans l'atlantique... dix jours en 2004. Les pays des caraibes ont r\u00e9ussi \u00e0 limiter le nombre de victimes, mais certaines r\u00e9gions sont d\u00e9vast\u00e9es... En Ha\u00efti, les d\u00e9g\u00e2ts mat\u00e9riels sont particuli\u00e8rement importants: les entreprises proches de la c\u00f4te ont totalement disparu, et les exploitations agricoles ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9truites.))", "alternativeExcerpt": ["L'ouragan Matthew s'approche dangereusement de la c\u00f4te est des Etats-Unis apr\u00e8s avoir fait au moins neuf morts et d\u00e9vast\u00e9 des milliers d'habitations en Ha\u00efti et en R\u00e9publique dominicaine. L'\u00eele de Cuba a aussi \u00e9t\u00e9 touch\u00e9e."], "alternativeTitle": ["L'ouragan Matthew menace \u00e0 pr\u00e9sent les Etats-Unis / 12H30_2016-10-05T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 05.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8067819.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8050096", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8050083"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "O\u00f9 est la notice explicative pour les \u00e9lections communales?", "id": "sound-BF22EDB9-8A56-478B-8944-44EC311B0C63", "durationSec": 231, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le 16 octobre 2016, les valaisans se rendent aux urnes pour les \u00e9lections communales. Toutes et tous devraient avoir re\u00e7u leur mat\u00e9riel de vote, mais certaines \u00e9lectrices et certains \u00e9lecteurs s'\u00e9tonnent de ne pas y trouver de notice explicative. Des auditrices et auditeurs du Valais se demandent si les communes sont tenus mieux expliquer aux citoyens comment voter. Th\u00e9o Chavaillaz a men\u00e9 l'enqu\u00eate.\r\n\r\n* * Arr\u00eat\u00e9 du Conseil d'Etat valaisan du 17 f\u00e9vrier 2016 concernant l'\u00e9lection des autorit\u00e9s communales pour la l\u00e9gislature 2017-2020, dont l'art. 46 explicite la mani\u00e8re de remplir son bulletin de vote:\u00ab Art. 46 Expression du vote1 Le citoyen vote en se servant soit d'un bulletin de vote imprim\u00e9, soit d'un bulletin blanc officiel.2 S'il utilise un bulletin de vote imprim\u00e9, il peut le modifier de sa main et biffer le nom de certains candidats (latoiser) ou y inscrire le nom de candidats d'autres listes (panacher). En syst\u00e8me proportionnel, il peut aussi biffer la d\u00e9nomination et le num\u00e9ro d'ordre de la liste ou les remplacer par une autre d\u00e9nomination ou un autre num\u00e9ro d'ordre.3 S'il utilise un bulletin blanc officiel, il peut inscrire, \u00e0 la main, le nom des candidats qui figurent sur les listes d\u00e9pos\u00e9es. En syst\u00e8me proportionnel, il peut y inscrire \u00e9galement la d\u00e9nomination ou le num\u00e9ro d'ordre d'une des listes d\u00e9pos\u00e9es.4 Il est interdit de porter le nom d'un m\u00eame candidat plus d'une fois sur le m\u00eame bulletin (cumuler). La r\u00e9p\u00e9tition du nom est cens\u00e9e non \u00e9crite. \u00bb", "alternativeExcerpt": ["Le 16 octobre 2016, les valaisans se rendent aux urnes pour les \u00e9lections communales. Toutes et tous devraient avoir re\u00e7u leur mat\u00e9riel de vote, mais certaines \u00e9lectrices et certains \u00e9lecteurs s\u2019\u00e9tonnent de ne pas y trouver de notice explicative. Des auditrices et auditeurs du Valais se demandent si les communes sont tenus mieux expliquer aux citoyens comment voter. Th\u00e9o Chavaillaz a men\u00e9 l'enqu\u00eate."], "alternativeTitle": ["O\u00f9 est la notice explicative pour les \u00e9lections communales?  / OEP_2016-10-05T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 05.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8032752", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8032751"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Champignons, entre complexit\u00e9 et familiarit\u00e9 (3/5) : Indicateurs du r\u00e9chauffement climatique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A72BD4C8-506E-40A7-875D-46364F57C41C", "durationSec": 382, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9chauffement climatique", "champignon (botanique)", "mycologie", "champignon (denr\u00e9e)"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. En Suisse, depuis quelques ann\u00e9es, les scientifiques observent d'importantes modifications au sein des populations de champignons qui se r\u00e9v\u00e8lent de pr\u00e9cieux indicateurs des changements climatiques.", "alternativeExcerpt": ["Indicateurs du r\u00e9chauffement climatique\n \nEn Suisse, depuis quelques ann\u00e9es, les scientifiques observent d\u2019importantes modifications au sein des populations de champignons qui se r\u00e9v\u00e8lent de pr\u00e9cieux indicateurs des changements climatiques.\n\nPar Jonathan Haslebacher et Christian Ciocca.", "Indicateurs du r\u00e9chauffement climatique\n \nEn Suisse, depuis quelques ann\u00e9es, les scientifiques observent d\u2019importantes modifications au sein des populations de champignons qui se r\u00e9v\u00e8lent de pr\u00e9cieux indicateurs des changements climatiques.\n\nPar Jonathan Haslebacher et Christian Ciocca.", "Indicateurs du r\u00e9chauffement climatique\n \nEn Suisse, depuis quelques ann\u00e9es, les scientifiques observent d\u2019importantes modifications au sein des populations de champignons qui se r\u00e9v\u00e8lent de pr\u00e9cieux indicateurs des changements climatiques.\n\nPar Jonathan Haslebacher et Christian Ciocca."], "alternativeTitle": ["Champignons, entre complexit\u00e9 et familiarit\u00e9 (3/5)", "Champignons, entre complexit\u00e9 et familiarit\u00e9 (3/5) / MAT_2016-10-05T07:50:00_helvetica", "Champignons, entre complexit\u00e9 et familiarit\u00e9 (3/5) / MAT_2016-10-05T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8053985.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8032389", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8032389", "ece-8032387"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Jean Winiger rend hommage \u00e0 l'abb\u00e9 Bovet dans son nouvel ouvrage", "id": "sound-559386E5-C219-4245-86DF-4B159BACB0C2", "durationSec": 60, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'abb\u00e9 Bovet, mort en 1951, est \u00e0 l'honneur dans un livre hommage, qui sort ce mercredi aux Editions Cabedita. Jean Winiger est l'auteur de cet ouvrage consacr\u00e9 au compositeur fribourgeois, un homme d'un enthousiasme incroyable pris d'une tristesse terrible et r\u00e9solument contemporain.\r\n\r\n* * L'abb\u00e9 Bovet, mort en 1951, est \u00e0 l'honneur dans un livre hommage, qui sort ce mercredi aux Editions Cabedita. Jean Winiger est l'auteur de cet ouvrage consacr\u00e9 au compositeur fribourgeois, un homme d'un enthousiasme incroyable pris d'une tristesse terrible et r\u00e9solument contemporain.", "alternativeExcerpt": ["L'abb\u00e9 Bovet, mort en 1951, est \u00e0 l'honneur dans un livre hommage, qui sort ce mercredi aux Editions Cabedita. Jean Winiger est l'auteur de cet ouvrage consacr\u00e9 au compositeur fribourgeois, un homme d'un enthousiasme incroyable pris d'une tristesse terrible et r\u00e9solument contemporain."], "alternativeTitle": ["Jean Winiger rend hommage \u00e0 l'abb\u00e9 Bovet dans son nouvel ouvrage / 12H30_2016-10-05T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 05.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8067727.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8050096", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8050085"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Russie. Vladimir Poutine veut une Russie forte et omet les tensions avec l'Occident et les conflits en Syrie : 1. Commentaire d'Isabelle Cornaz. - 2. Interview d'Anne Nivat, journaliste, grand-reporter et docteur en sciences politiques", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-57CE0C1B-4B15-477D-AC23-35CC39F56CB6", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Syrie"], "durationSec": 591, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique internationale", "relations internationales"], "excerpt": "Le Parlement russe fra\u00eechement \u00e9lu s'est r\u00e9uni pour la premi\u00e8re fois mercredi 5 octobre 2016 dans sa nouvelle composition. Le pr\u00e9sident russe Vladimir Poutine s'est exprim\u00e9 devant les d\u00e9put\u00e9s. Il a exhort\u00e9 la Russie \u00e0 \u00eatre \"un pays fort\", alors que les relations avec l'Occident, \u00e0 cause de la guerre en Syrie, sont au plus bas.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, grand-reporter et docteur en sciences politiques", "name": "Nivat, Anne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Moscou", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Pecorino ne s'en sort pas sur Internet ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-46E0616E-E3C6-4DA4-AEEA-3676AFE808A4", "durationSec": 141, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Internet"], "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2016-10-05T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2016-10-05T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8032420", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8032420", "ece-8032411"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso : Au programme:", "id": "sound-03B0C651-0E35-4973-9B3E-849D6491BBD1", "durationSec": 3369, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au programme:\r\n- Rencontre avec le trio lunaire Le Temps des Nuits \u00e0 l'occasion de la sortie de leur album \"Sessions Sal\u00e8ve\".\r\n- Au d\u00e9but de cet \u00e9t\u00e9, Radio France a organis\u00e9 sa premi\u00e8re vente aux ench\u00e8res de vinyls issus de sa discoth\u00e8que. Reportage de Bruno Lorenzi qui \u00e9tait sur place.\r\n\r\n* Infotrafic: 19:25:12-19:25:35 / * Au programme:\r\n- Rencontre avec le trio lunaire Le Temps des Nuits \u00e0 l'occasion de la sortie de leur album \"Sessions Sal\u00e8ve\".\r\n- Au d\u00e9but de cet \u00e9t\u00e9, Radio France a organis\u00e9 sa premi\u00e8re vente aux ench\u00e8res de vinyls issus de sa discoth\u00e8que. Reportage de Bruno Lorenzi qui \u00e9tait sur place.", "alternativeTitle": ["Paradiso du 05.10.2016", "Paradiso / RAP_2016-10-05T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 05.10.2016", "Paradiso / RAP_2016-10-05T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Au programme:\n\n- Rencontre avec le trio lunaire Le Temps des Nuits \u00e0 l'occasion de la sortie de leur album \"Sessions Sal\u00e8ve\".\n- Au d\u00e9but de cet \u00e9t\u00e9, Radio France a organis\u00e9 sa premi\u00e8re vente aux ench\u00e8res de vinyls issus de sa discoth\u00e8que. Reportage de Bruno Lorenzi qui \u00e9tait sur place.", "Au programme:\n\n- Rencontre avec le trio lunaire Le Temps des Nuits \u00e0 l'occasion de la sortie de leur album \"Sessions Sal\u00e8ve\".\n- Au d\u00e9but de cet \u00e9t\u00e9, Radio France a organis\u00e9 sa premi\u00e8re vente aux ench\u00e8res de vinyls issus de sa discoth\u00e8que. Reportage de Bruno Lorenzi qui \u00e9tait sur place."], "imageURL": "//www.rts.ch/8067639.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8032765", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8032765", "ece-8032764"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "3.0", "source": "siranau", "title": "3.0 : Mars4L8r", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C293A9BF-AD29-4CBC-94D2-72D338891247", "durationSec": 93, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Mars4L8r", "Mars4L8r / OTWO_2016-10-05T11:28:30_3-0", "Mars4L8r / OTWO_2016-10-05T11:28:30_3-0"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8032425", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8004308.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8032425", "ece-8032416"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Fran\u00e7ois Hollande se repr\u00e9sentera-t-il comme candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence de la France? ", "id": "sound-BA42B8D9-A27A-4F4D-BB6F-B545AD8DE7C1", "durationSec": 120, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Seulement cinq candidats du Parti socialiste fran\u00e7ais sont d\u00e9clar\u00e9s, r\u00e9v\u00e9lant un parti divis\u00e9 et affaibli. La candidature de Fran\u00e7ois Hollande reste, elle, pour l'instant inconnue. Interview de J\u00e9r\u00f4me Fourquet, directeur du D\u00e9partement des opinion publique \u00e0 l'IFOP, institut de sondages d'opinion.\r\n\r\n* * Fran\u00e7ois Hollande se repr\u00e9sentera-t-il comme candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence de la France?   \r\nOn \u00e9voquait l'enjeu des primaires \u00e0 droite hier soir avec un focus sur Alain Jupp\u00e9... place \u00e0 la gauche ce soir, au PS et sa primaire tardive... les 22 et 29 janvier alors que la droite a lanc\u00e9 le tout plus t\u00f4t et que le FN fait d\u00e9j\u00e0 campagne.\r\nAu PS, 5 candidats d\u00e9clar\u00e9... une situation de parti divis\u00e9 et affaibli et surtout une inconnue: Fran\u00e7ois Hollande se lancera-t-il ou pas? C'est toute la question... \r\nBonsoir J\u00e9r\u00f4me Fourquet!\r\nDirecteur du d\u00e9partement des Opinion publique \u00e0 l'IFOP, institut de sondages d'opinion\r\n- question centrale.... de cette d\u00e9cision pr\u00e9sidentielle d'y aller ou pas d\u00e9pend l'avenir du PS fran\u00e7ais? Le premier secr\u00e9taire du parti, Jean-Christophe Cambad\u00e9lis l'a d\u00e9clar\u00e9: Si Hollande n'y va pas, le PS explose\"...\r\n- Cambad\u00e9lis joue-t-il la montre?\r\n- avec aucune chance de figurer au 2e tour vu son impopularit\u00e9 dans les sondages... seulement 16% d'avis favorables...  l'enjeu n'est pas la r\u00e9\u00e9lection d'Hollande mais l'avenir du parti?\r\n- Si Hollande n'y va pas, le parti implose et Valls sera candidat? Avec quelles chances de succ\u00e8s?\r\n- dans les 2 cas de figure finalement le PS implosera puisque que Hollande pas au 2e tour... quel avenir pour ce parti? \r\n- les \u00e9lecteurs de gauche n'y croient plus... ils risquent du coup de s'int\u00e9resser et se concentrer davantage sur la prmaire \u00e0 droite et voter, voir faire \u00e9lire Jupp\u00e9... un comble!\r\nl'ancien premier secr\u00e9taire du parti FH devenu pr\u00e9sident, h\u00e9ros de la gauche qui gagne \u00e0 nouveau, etc, et  qui ferait au final imploser le PS ... un comble ! quel retournement de l'histoire !", "alternativeExcerpt": ["Seulement cinq candidats du Parti socialiste fran\u00e7ais sont d\u00e9clar\u00e9s, r\u00e9v\u00e9lant un parti divis\u00e9 et affaibli. La candidature de Fran\u00e7ois Hollande reste, elle, pour l'instant inconnue. Interview de J\u00e9r\u00f4me Fourquet, directeur du D\u00e9partement des opinion publique \u00e0 l'IFOP, institut de sondages d'opinion."], "alternativeTitle": ["Fran\u00e7ois Hollande se repr\u00e9sentera-t-il comme candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence de la France?   / FOR_2016-10-05T18:12:00_developpement-7", "Forum du 05.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7305716.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8050080", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directeur ", "name": "Fourquet, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8050072"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "En Suisse, \u00e0 Neuch\u00e2tel, le recours d'un EMS contre l'imposition de l'aide au suicide \u00e9choue", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F38B48D8-10E1-4279-91CE-B557684E4733", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 99, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["suicide assist\u00e9", "jurisprudence", "\u00e9tablissement m\u00e9dico-social"], "excerpt": "L'Arm\u00e9e du Salut devra tol\u00e9rer la pr\u00e9sence d'Exit dans son EMS \u00e0 Neuch\u00e2tel. Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral s'est oppos\u00e9 \u00e0 toute exception en faveur de ce home dont les responsables invoquaient le droit \u00e0 la libert\u00e9 religieuse.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Neuch\u00e2tel", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le Kurdistan irakien s'enlise dans une crise \u00e9conomique et politique : 1. Interview de Yasa Ako, meneur du soul\u00e8vement populaire au Kurdistan. - 2. Commentaire d'Oriane Verdier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-057C593D-9C9E-479A-B071-A744AF96CFE9", "thematicGeographicals": ["Kurdistan irakien"], "durationSec": 240, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "crise \u00e9conomique", "crise politique"], "excerpt": "La r\u00e9gion autonome du nord de l'Irak lutte depuis deux ans contre l'Etat islamique \u00e0 ses fronti\u00e8res, mais elle souffre \u00e9galement d'une importante crise interne. L'\u00e9conomie est \u00e0 l'arr\u00eat et le d\u00e9bat politique est gel\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["La r\u00e9gion autonome du nord de l\u2019Irak lutte depuis deux ans contre l\u2019Etat islamique \u00e0 ses fronti\u00e8res, mais elle souffre \u00e9galement d\u2019une importante crise interne. L\u2019\u00e9conomie est \u00e0 l\u2019arr\u00eat et le d\u00e9bat politique est gel\u00e9."], "alternativeTitle": ["Le Kurdistan irakien s'enlise dans une crise \u00e9conomique et politique / TUM_2016-10-05T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 05.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8064992.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8050055", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "meneur du soul\u00e8vement populaire au Kurdistan", "name": "Ako, Yasa", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Verdier, Oriane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8050052"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Quelles cons\u00e9quences la sanction contre Deutsche Bank aura-t-elle sur le syst\u00e8me bancaire mondial?", "id": "sound-8E28CB2B-C510-4826-9B25-9AB6929CF561", "durationSec": 323, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : GuevarEr ;actionnaires Deutsche Bank;Rolf Breuyer, directeur Deutsche Bank;Joseph Ackermann, directeur Deutsche Bank;Pascal Couchepin, ancien pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration\r\nLes dirigeants de la Deutsche Bank n\u00e9gocient avec les autorit\u00e9s am\u00e9ricaines le montant d\u00e9finitif de l'amende \u00e0 payer. Selon son ampleur, la sanction pourrait mettre en p\u00e9ril Deutsche Bank et faire vaciller le syst\u00e8me bancaire mondial.\r\n\r\n* * Quelles cons\u00e9quences la sanction contre Deutsche Bank aura-t-elle sur le syst\u00e8me bancaire mondial? LANCEMENT 1 / DEUTSCHE BANK\r\n***L'avenir de Deutsche Bank se joue peut-\u00eatre aux Etats-Unis, en ce moment m\u00eame. Ses dirigeants n\u00e9gocient avec les autorit\u00e9s am\u00e9ricaines le montant d\u00e9finitif de l'amende \u00e0 payer. Le DOJ -- le D\u00e9partement de la Justice -- a \u00e9pingl\u00e9 la banque allemande pour son implication les cr\u00e9dits hypoth\u00e9caires pourris, \u00e9l\u00e9ment d\u00e9clencheur de la crise financi\u00e8re de 2008. Selon son ampleur, la sanction pourrait mettre en p\u00e9ril Deutsche Bank... et faire vaciller le syst\u00e8me bancaire mondial.\r\nOlivier Schorderet, on va remonter le temps avec vous pour mieux comprendre comment on en est arriv\u00e9 l\u00e0...\r\nDIR STU LS\r\nIl \u00e9tait une fois une institution fond\u00e9e en 1870 et qui, pendant longtemps, incarnera un certain mod\u00e8le \u00e9conomique allemand. Une banque proche de ses g\u00e9ants industriels. Les m\u00eames d'ailleurs, ou \u00e0 peu pr\u00e8s, qui prennent sa d\u00e9fense aujourd'hui et d\u00e9clarent combien ils ont besoin d'une Deutsche Bank pour les accompagner. Une banque longtemps \u00e0 l'image des deux tours jumelles de son si\u00e8ge de Francfort: solide. Au d\u00e9but des ann\u00e9es 90, en pleine r\u00e9unification, elle r\u00e8gne en ma\u00eetre sur le monde bancaire allemand.\r\n***Et l\u00e0, Deutsche Bank change de dimension...\r\nAdieu le capitalisme rh\u00e9nan, bonjour le mod\u00e8le anglo-saxon. Les cr\u00e9dits aux entreprises s'effacent devant les march\u00e9s financiers. Hier sage banque d'affaires, la voil\u00e0 aujourd'hui banque d'investissement. Elle en rach\u00e8te, d'ailleurs, et pas des moindres: l'une \u00e0 la fin des ann\u00e9es 80, l'autre dix ans plus tard. Son terrain de jeu: la Bourse. Les produits d\u00e9riv\u00e9s. Des outils financiers complexes, mais cens\u00e9s procurer des b\u00e9n\u00e9fices imm\u00e9diats. Voil\u00e0 Deutsche Bank dans la cour de Grands, jusque-l\u00e0 r\u00e9serv\u00e9e aux banques am\u00e9ricaines. \r\n***Une visibilit\u00e9 croissante qui porte la marque de son patron: le Suisse Joseph Ackermann...\r\nPremier \u00e9tranger \u00e0 diriger Deutsche Bank, le St-Gallois en symbolise la grandeur, l'arrogance puis les errances. D\u00e9j\u00e0, quand il entre en fonction en mai 2002, les petits actionnaires sont partag\u00e9s.\r\n  13'' actionnaire\r\nEt Rolf Breuyer, le patron pour encore 24 heures de la banque, lui offre ce jour-l\u00e0 un dr\u00f4le de cadeau de bienvenue. \r\n  14'' Breuyer\r\n***Des emplois supprim\u00e9s par milliers, d\u00e9j\u00e0, parce que la politique de grandeur a un prix... \r\nSurtout quand on promet des rendements toujours plus all\u00e9chants sur les capitaux propres: 25% clame un jour Joseph Ackermann, ce qui lui vaudra alors le titre de \"banquier le plus dangereux du monde\". Les r\u00e9sultats sont d'abord impressionnants. Ce qui rapporte ? Les pr\u00eats immobiliers aux Etats-Unis, ou les cr\u00e9dit aux pays en crise de la zone euro. Autant de bulles qui finissent par exploser. La crise financi\u00e8re de 2008 ? Deutsche Bank s'en sort plut\u00f4t bien. Sans l'aide de Berlin, mais avec celui de la BCE. Qui rach\u00e8te les cr\u00e9ances douteuses de la Gr\u00e8ce, o\u00f9 la banque \u00e9tait tr\u00e8s expos\u00e9e. En 2011, quelques mois avant de quitter la direction de la banque, Joseph Ackermann veut croire d'ailleurs que la page est tourn\u00e9e\r\n  0'08'' Ackermann\r\n((\"Nous avons tir\u00e9 un trait sur nos activit\u00e9s les plus risqu\u00e9es, et nous nous sommes renforc\u00e9s gr\u00e2ce \u00e0 l'extension massive de nos activit\u00e9s classiques dans la banque d'affaires\". ))\r\n*** Et pourtant, c'est l\u00e0 que les ennuis commencent vraiment....\r\nCar les autorit\u00e9s, aux Etats-Unis notamment, veulent de nouvelles r\u00e8gles. Assainir le syst\u00e8me, pour \u00e9viter de nouvelles faillites. Comme celle de Lehman Brothers en 2008, \u00e0 laquelle Deutsche Bank est souvent compar\u00e9e. On finira par d\u00e9couvrir que le g\u00e9ant de Francfort, comme d'autres, a fraud\u00e9. Manipul\u00e9 les pr\u00eats hypoth\u00e9caires, les march\u00e9 des devises, les taux interbancaires, les produits d\u00e9riv\u00e9s. Die Deutsche Skandal Bank, titre le Spiegel. Les amendes commencent \u00e0 pleuvoir. Par milliards. Les provisions, aussi, pour r\u00e9gler les litiges \u00e0 venir. Les pertes effacent puis surpassent les b\u00e9n\u00e9fices, et l'action plonge. \r\n***Deutsche Bank peine encore aujourd'hui \u00e0 s'en remettre....\r\nSurnomm\u00e9 \"l'implacable nettoyeur\", son patron actuel -le Britannique John Cryan- multiplie pourtant les plans de restructuration. Mais le probl\u00e8me de Deutsche Bank, c'est la taille de son bilan: 1.500 milliards d'euros, soit 80% du Produit int\u00e9rieur brut allemand...Une banque tout simplement trop grosse pour faire faillite.\r\n***\"C'est le too big to fail\"... ce qu'on appelle une banque syst\u00e9mique...\r\nEn raison aussi de ses liens \u00e9troits avec d'autres grandes banques mondiales: si elle s'effondre, Deutsche Bank les entra\u00eenera dans sa chute et avec elles le syst\u00e8me financier. Pour se refaire, vendre de actifs ne suffira pas. Il lui faudrait sans doute augmenter son capital.\r\n***Question, Olivier: est-ce que Deutsche Bank pourra s'en sortir sans un soutien de Berlin ? Du gouvernement ?\r\nIl faut peut-\u00eatre rappeler que pendant la crise financi\u00e8re, les Etats ont pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 sauver plut\u00f4t qu'abandonner leurs banques. \r\n  10'' Couchepin\r\nConsolider UBS, disait en 2008 Pascal Couchepin, alors pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration. En Europe \u00e0 l'\u00e9poque, les Etats ont d\u00e9pens\u00e9 4.500 milliards d'euros pour aider les banques. En Allemagne, rumeurs, d\u00e9clarations et d\u00e9mentis se succ\u00e9dent depuis plusieurs jours: aidera, aidera pas. Pour Angela Merkel, pas question de renflouer Deutsche Bank avec l'argent du contribuable. Le gouvernement qui va certainement temporiser, attendre de voir l'effet des mesures de restructuration. Un acteur asiatique ou du Moyen-Orient pourrait aussi entrer en sc\u00e8ne. Ou alors la BCE racheter des titres de la banque allemande. Piquant, quand on sait l'opposition de Berlin \u00e0 cette politique. Reste que les difficult\u00e9s de Deutsche Bank enterrent certainement un mod\u00e8le n\u00e9 il y a 25 ans.\r\n>>> VIRGULE 3", "alternativeExcerpt": ["Les dirigeants de la Deutsche Bank n\u00e9gocient avec les autorit\u00e9s am\u00e9ricaines le montant d\u00e9finitif de l'amende \u00e0 payer. Selon son ampleur, la sanction pourrait mettre en p\u00e9ril Deutsche Bank et faire vaciller le syst\u00e8me bancaire mondial."], "alternativeTitle": ["Quelles cons\u00e9quences la sanction contre Deutsche Bank aura-t-elle sur le syst\u00e8me bancaire mondial? / TUM_2016-10-05T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 05.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8056749.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8050055", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8050049"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Meyrin, Tinitin ! (3/5)", "id": "sound-86883829-398E-48F0-8FBE-A814F03D0AA0", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Meyrin"], "durationSec": 1700, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Aaaaah, comme on est bien. Comme on est bien, Tintin, \u00e0 Meyrin !\r\nLa commune genevoise, championne du d\u00e9veloppement socio-culturel, nous invite \u00e0 la r\u00e9flexion ludique cette semaine.\r\nR\u00e9flexion sur notre rapport au caf\u00e9, avec cette question fondamentale : faut-il oui ou non tremper son croissant dedans ?\r\nOn d\u00e9veloppe le sujet chez Francois Trottet, pourvoyeur de caf\u00e9ine.\r\nTout excit\u00e9s, avec les yeux exorbit\u00e9s comme des crapauds gonfl\u00e9s \u00e0 l'h\u00e9lium, Philou et Duj mettent le cap sur un \u00e9co-quartier, les Vergers, dans lequel r\u00e9sonne une jolie musique d'avenir.\r\nBille en t\u00eate y d\u00e9bat dans la joie, parmi une foule d'habitants actifs, dont Christine Meyerhans, Olivia Boutay, Benoit Molineaux et une centaine d'autres. Ou presque.\r\nLa fin de semaine s'oriente quant \u00e0 elle sur la musique et l'\u00e9ducation, \u00e0 l'Undertown, lieu multi-culturel, qui nous prouve, s'il en \u00e9tait encore besoin, que la jeunesse du pays est merveilleuse quand on la laisse cr\u00e9er et s'amuser de mani\u00e8re c\u00e9r\u00e9br\u00e9e. D'ailleurs, m\u00eame Philippe s'est pris au jeu en participant au cours de danse hip-hop, avant  de renoncer dans la douleur en criant \" Aaaaah, mes reins \".\r\n\r\n* * Aaaaah, comme on est bien. Comme on est bien, Tintin, \u00e0 Meyrin !\r\nLa commune genevoise, championne du d\u00e9veloppement socio-culturel, nous invite \u00e0 la r\u00e9flexion ludique cette semaine.\r\nR\u00e9flexion sur notre rapport au caf\u00e9, avec cette question fondamentale : faut-il oui ou non tremper son croissant dedans ?\r\nOn d\u00e9veloppe le sujet chez Francois Trottet, pourvoyeur de caf\u00e9ine.\r\nTout excit\u00e9s, avec les yeux exorbit\u00e9s comme des crapauds gonfl\u00e9s \u00e0 l'h\u00e9lium, Philou et Duj mettent le cap sur un \u00e9co-quartier, les Vergers, dans lequel r\u00e9sonne une jolie musique d'avenir.\r\nBille en t\u00eate y d\u00e9bat dans la joie, parmi une foule d'habitants actifs, dont Christine Meyerhans, Olivia Boutay, Benoit Molineaux et une centaine d'autres. Ou presque.\r\nLa fin de semaine s'oriente quant \u00e0 elle sur la musique et l'\u00e9ducation, \u00e0 l'Undertown, lieu multi-culturel, qui nous prouve, s'il en \u00e9tait encore besoin, que la jeunesse du pays est merveilleuse quand on la laisse cr\u00e9er et s'amuser de mani\u00e8re c\u00e9r\u00e9br\u00e9e. D'ailleurs, m\u00eame Philippe s'est pris au jeu en participant au cours de danse hip-hop, avant  de renoncer dans la douleur en criant \" Aaaaah, mes reins \".", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 05.10.2016", "Bille en t\u00eate du 05.10.2016", "Meyrin, Tinitin ! (3/5) / BIL_2016-10-05T09:31:30_bille-en-tete", "Meyrin, Tinitin ! (3/5) / BIL_2016-10-05T09:31:30_bille-en-tete"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "alternativeExcerpt": ["Aaaaah, comme on est bien. Comme on est bien, Tintin, \u00e0 Meyrin !\nLa commune genevoise, championne du d\u00e9veloppement socio-culturel, nous invite \u00e0 la r\u00e9flexion ludique cette semaine.\nR\u00e9flexion sur notre rapport au caf\u00e9, avec cette question fondamentale : faut-il oui ou non tremper son croissant dedans ?\nOn d\u00e9veloppe le sujet chez Francois Trottet, pourvoyeur de caf\u00e9ine.\nTout excit\u00e9s, avec les yeux exorbit\u00e9s comme des crapauds gonfl\u00e9s \u00e0 l\u02b9h\u00e9lium, Philou et Duj mettent le cap sur un \u00e9co-quartier, les Vergers, dans lequel r\u00e9sonne une jolie musique d\u02b9avenir.\nBille en t\u00eate y d\u00e9bat dans la joie, parmi une foule d\u02b9habitants actifs, dont Christine Meyerhans, Olivia Boutay, Benoit Molineaux et une centaine d\u02b9autres. Ou presque.\nLa fin de semaine s\u02b9oriente quant \u00e0 elle sur la musique et l\u02b9\u00e9ducation, \u00e0 l\u02b9Undertown, lieu multi-culturel, qui nous prouve, s\u02b9il en \u00e9tait encore besoin, que la jeunesse du pays est merveilleuse quand on la laisse cr\u00e9er et s\u02b9amuser de mani\u00e8re c\u00e9r\u00e9br\u00e9e. D\u02b9ailleurs, m\u00eame Philippe s\u02b9est pris au jeu en participant au cours de danse hip-hop, avant  de renoncer dans la douleur en criant \" Aaaaah, mes reins \".", "Aaaaah, comme on est bien. Comme on est bien, Tintin, \u00e0 Meyrin !\nLa commune genevoise, championne du d\u00e9veloppement socio-culturel, nous invite \u00e0 la r\u00e9flexion ludique cette semaine.\nR\u00e9flexion sur notre rapport au caf\u00e9, avec cette question fondamentale : faut-il oui ou non tremper son croissant dedans ?\nOn d\u00e9veloppe le sujet chez Francois Trottet, pourvoyeur de caf\u00e9ine.\nTout excit\u00e9s, avec les yeux exorbit\u00e9s comme des crapauds gonfl\u00e9s \u00e0 l\u02b9h\u00e9lium, Philou et Duj mettent le cap sur un \u00e9co-quartier, les Vergers, dans lequel r\u00e9sonne une jolie musique d\u02b9avenir.\nBille en t\u00eate y d\u00e9bat dans la joie, parmi une foule d\u02b9habitants actifs, dont Christine Meyerhans, Olivia Boutay, Benoit Molineaux et une centaine d\u02b9autres. Ou presque.\nLa fin de semaine s\u02b9oriente quant \u00e0 elle sur la musique et l\u02b9\u00e9ducation, \u00e0 l\u02b9Undertown, lieu multi-culturel, qui nous prouve, s\u02b9il en \u00e9tait encore besoin, que la jeunesse du pays est merveilleuse quand on la laisse cr\u00e9er et s\u02b9amuser de mani\u00e8re c\u00e9r\u00e9br\u00e9e. D\u02b9ailleurs, m\u00eame Philippe s\u02b9est pris au jeu en participant au cours de danse hip-hop, avant  de renoncer dans la douleur en criant \" Aaaaah, mes reins \"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8032681", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8032681", "ece-8032680"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "L'agriculture, enjeu essentiel de la COP22", "id": "sound-5367B5C7-EECC-4E9E-A2B0-AC6EA4CEB2B0", "durationSec": 341, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : prabonnaudFr;Prabonnaud, Fr\u00e9d\u00e9rique  ;Boujemaa Gueghlan, responsable du CIPA, Terre et Humanisme Maroc;Seyni Nafo, pr\u00e9sident du groupe des n\u00e9gociateurs sur le climat;Aziz Akhannouch, ministre marocain de l'agriculture\r\nDans le cadre de la nouvelle conf\u00e9rence sur le changement climatique, qui ouvrira le 7 novembre \u00e0 Marrakech, 27 pays africains ont adopt\u00e9 la \"d\u00e9claration de Marrakech\" pour faire entendre la voix de l'agriculture du continent.\r\n\r\n* * L'agriculture, enjeu essentiel de la COP22 LANCEMENT 4 / AGRICULTURE BIO MAROC\r\n***Apr\u00e8s la COP21, il y a... la COP22. Apr\u00e8s Paris, donc, la nouvelle Conf\u00e9rence des parties \u00e0 la convention-cadre sur le changement climatique, ouvrira le 7 novembre \u00e0 Marrakech. Et le Maroc compte en faire une conf\u00e9rence de l'Action et de l'Afrique. Parmi les enjeux essentiels: l'Agriculture.\r\n27 pays africains ont adopt\u00e9 la semaine derni\u00e8re la \u00abd\u00e9claration de Marrakech\u00bb pour faire entendre la voix de l'agriculture du continent, montrer que des solutions existent pour le d\u00e9veloppement d'une agriculture efficace, capable de s'adapter aux effets du changement climatique et respectueuse de l'environnement.\r\nExemple \u00e0 \u00e0 Marrakech... voici le reportage de Fr\u00e9d\u00e9rique Prabonnaud:\r\n  4'56''\r\n=== FIN ===\r\nPour nous \u00e9crire: ToutUnMonde@rts.ch\r\nPour nous r\u00e9\u00e9couter ou nous podcaster: rtsinfo.ch.\r\nIl est 8hXX. Blandine Levite pour les informations. A demain !", "alternativeExcerpt": ["Dans le cadre de la nouvelle conf\u00e9rence sur le changement climatique, qui ouvrira le 7 novembre \u00e0 Marrakech, 27 pays africains ont adopt\u00e9 la \"d\u00e9claration de Marrakech\" pour faire entendre la voix de l\u2019agriculture du continent."], "alternativeTitle": ["L\u2019agriculture, enjeu essentiel de la COP22 / TUM_2016-10-05T08:25:00_sequence-4", "Tout un monde du 05.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8064979.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8050055", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8050054"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute !", "source": "siranau", "title": "Minute ! : I love Donald", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F18FBFD1-7C37-44D4-8F14-ACCD6F5AB38E", "durationSec": 104, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["I love Donald", "I love Donald  / NMT_2016-10-05T08:15:00_minute", "I love Donald  / NMT_2016-10-05T08:15:00_minute"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8032497", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6282485.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8032497", "ece-8032480"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics2 : Les \"Raposters\" de Zaven Najjar", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-925085B3-52A9-4755-B638-A5FE19A13625", "durationSec": 160, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Aujourd'hui on zoom sur le projet \"Raposters\" de Zaven Najjar, un jeune graphiste de 26 ans, dipl\u00f4m\u00e9 de l'Ecole Nationale des Arts D\u00e9coratifs. Passionn\u00e9 par l'univers du rap, il d\u00e9cide de poster sur son tumblr 100 affiches en hommage \u00e0 cette musique.\r\nIl s'agit d'un projet un peu retro sans \u00eatre ringard, minimaliste sans \u00eatre limit\u00e9, qui met de la symbolique dans la r\u00e9plique, de l'esth\u00e9tisme dans le phras\u00e9 et qui permet de red\u00e9couvrir quelques phrases chocs de la culture hip hop.", "alternativeExcerpt": ["Aujourd'hui on zoom sur le projet \"Raposters\" de Zaven Najjar, un jeune graphiste de 26 ans, dipl\u00f4m\u00e9 de l\u2019Ecole Nationale des Arts D\u00e9coratifs. Passionn\u00e9 par l\u2019univers du rap, il d\u00e9cide de poster sur son tumblr 100 affiches en hommage \u00e0 cette musique.\n\nIl s'agit d'un projet un peu retro sans \u00eatre ringard, minimaliste sans \u00eatre limit\u00e9, qui met de la symbolique dans la r\u00e9plique, de l\u2019esth\u00e9tisme dans le phras\u00e9 et qui permet de red\u00e9couvrir quelques phrases chocs de la culture hip hop.", "Aujourd'hui on zoom sur le projet \"Raposters\" de Zaven Najjar, un jeune graphiste de 26 ans, dipl\u00f4m\u00e9 de l\u2019Ecole Nationale des Arts D\u00e9coratifs. Passionn\u00e9 par l\u2019univers du rap, il d\u00e9cide de poster sur son tumblr 100 affiches en hommage \u00e0 cette musique.\n\nIl s'agit d'un projet un peu retro sans \u00eatre ringard, minimaliste sans \u00eatre limit\u00e9, qui met de la symbolique dans la r\u00e9plique, de l\u2019esth\u00e9tisme dans le phras\u00e9 et qui permet de red\u00e9couvrir quelques phrases chocs de la culture hip hop.", "Aujourd'hui on zoom sur le projet \"Raposters\" de Zaven Najjar, un jeune graphiste de 26 ans, dipl\u00f4m\u00e9 de l\u2019Ecole Nationale des Arts D\u00e9coratifs. Passionn\u00e9 par l\u2019univers du rap, il d\u00e9cide de poster sur son tumblr 100 affiches en hommage \u00e0 cette musique.\n\nIl s'agit d'un projet un peu retro sans \u00eatre ringard, minimaliste sans \u00eatre limit\u00e9, qui met de la symbolique dans la r\u00e9plique, de l\u2019esth\u00e9tisme dans le phras\u00e9 et qui permet de red\u00e9couvrir quelques phrases chocs de la culture hip hop."], "alternativeTitle": ["Les \"Raposters\" de Zaven Najjar", "Les \"Raposters\" de Zaven Najjar / HAP_2016-10-05T18:40:00_happy-pics", "Les \"Raposters\" de Zaven Najjar / HAP_2016-10-05T18:40:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8032450", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8032450", "ece-8032445"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat cin\u00e9ma", "id": "sound-21A2830B-FD86-49D7-AE99-5809AFFFB504", "durationSec": 1575, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Cinq films au menu de ce d\u00e9bat : \"Le ciel attendra\", \"Miss Peregrine\", \"Aquarius\", \"Bridget Jones 3\" et \"Comancheria\".\r\nAvec Raphaele Bouchet, Pascal Gavillet et Rafael Wolf.", "alternativeExcerpt": ["Cinq films au menu de ce d\u00e9bat : \"Le ciel attendra\", \"Miss Peregrine\", \"Aquarius\", \"Bridget Jones 3\" et \"Comancheria\".\n\nAvec Raphaele Bouchet, Pascal Gavillet et Rafael Wolf."], "alternativeTitle": ["D\u00e9bat cin\u00e9ma / VER_2016-10-05T16:45:45_debat-cinema", "Vertigo du 05.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8032742", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8032734"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'impressionnante transformation du quartier d'East liberty", "id": "sound-B32CDF84-35B9-462B-8C98-9ED2257E8F8D", "durationSec": 192, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "T\u00e9moignages de B\u00e9n\u00e9dicte Barlat, directrice du Centre francophone de Pittsburgh et de Lori Rongier, patronne du restaurant Le Paris 66, couru par la communaut\u00e9 francophile.\r\n\r\n* * T\u00e9moignages de B\u00e9n\u00e9dicte Barlat, directrice du Centre francophone de Pittsburgh et de Lori Rongier, patronne du restaurant Le Paris 66, couru par la communaut\u00e9 francophile.", "alternativeExcerpt": ["T\u00e9moignages de B\u00e9n\u00e9dicte Barlat, directrice du Centre francophone de Pittsburgh et de Lori Rongier, patronne du restaurant Le Paris 66, couru par la communaut\u00e9 francophile."], "alternativeTitle": ["L'impressionnante transformation du quartier d'East liberty / JDM_2016-10-05T07:18:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 05.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8070400.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8050118", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8050107"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui 05.10.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A93433F1-0402-4707-843D-A6C35247E695", "durationSec": 19, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui", "J'ai cuicui / NMT_2016-10-05T06:06:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui / NMT_2016-10-05T06:06:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8032494", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "variantIds": ["ece-8032494", "ece-8032476"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral confirme l'interdiction pour les banques de livrer des noms aux Etats-Unis", "id": "sound-12F9C39D-0B7F-49CF-874B-A15DD9E1521C", "durationSec": 61, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral interdit la divulgation aux autorit\u00e9s am\u00e9ricaines de noms en lien avec des comptes litigieux et confirme ainsi une d\u00e9cision cantonale zurichoise, prononc\u00e9e contre une banque tessinoise.\r\n\r\n* * Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral confirme l'interdiction pour les banques de livrer des noms aux Etats-Unis  \r\nC'est une premi\u00e8re; le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral s'est prononc\u00e9 sur un recours visant une interdiction de livrer des donn\u00e9es aux autorit\u00e9s des Etats-Unis, dans le cadre du programme am\u00e9ricain de r\u00e9gularisation fiscale.\u00a0.. \r\nLes juges de Mon Repos interdisent la divulgation de noms en lien avec des comptes litigieux, et confirment ainsi une d\u00e9cision cantonale zurichoise, prononc\u00e9e contre une banque.. \r\nl'\u00e9tablissement dont le si\u00e8ge est au Tessin.\u00a0.. Nicole della Pietra.. \r\nLa banque en question, qui comme des dizaines d'autres en Suisse, a fourni des informations aux Etats-Unis et participe au \u00ab\u00a0Programme de r\u00e9gularisation fiscale du D\u00e9partement de la justice am\u00e9ricain\u00a0\u00bb, avait l'intention de livrer les noms de deux avocats zurichois, repr\u00e9sentants et g\u00e9rants de fortune pour plusieurs clients am\u00e9ricains, d\u00e9tenteurs de comptes aupr\u00e8s de la banque tessinoise.\r\nEn d\u00e9cembre dernier, le Tribunal de commerce du canton de Zurich avait donn\u00e9 raison aux avocats, qui s'\u00e9taient oppos\u00e9s \u00e0 la divulgation de leur nom, invoquant la loi f\u00e9d\u00e9rale sur la protection des donn\u00e9es, la LPD.\u00a0\r\nAujourd'hui, le TF rejette le recours intent\u00e9 par la banque dont le si\u00e8ge est \u00e0 Lugano, contre cette d\u00e9cision zurichoise et confirme ainsi qu'il s'agirait d'une violation de la personnalit\u00e9 des int\u00e9ress\u00e9s et qu'une telle livraison d'information ne peut \u00eatre justifi\u00e9e que si elle est indispensable \u00e0 la sauvegarde d'int\u00e9r\u00eats publics pr\u00e9pond\u00e9rants pour la Suisse dans le contexte du litige fiscal avec Washington. Ce qui n'est plus le cas, ont \u00e9stim\u00e9 les juges.\u00a0Le jugement du TF va dans le sens de plus de 1000 d\u00e9cisions suisses rendues par les juges civils en mesures provisionnelles et plus de 600 jugements d\u00e9finitifs. Plusieurs avocats d'affaires que nous avons contact\u00e9, ne se disent pas \u00e9tonn\u00e9s par le verdict du TF. Mais certains, se demandent comment les Etats-Unis vont r\u00e9agir suite \u00e0 ce jugement. FIN", "alternativeExcerpt": ["Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral interdit la divulgation aux autorit\u00e9s am\u00e9ricaines de noms en lien avec des comptes litigieux et confirme ainsi une d\u00e9cision cantonale zurichoise, prononc\u00e9e contre une banque tessinoise."], "alternativeTitle": ["Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral confirme l'interdiction pour les banques de livrer des noms aux Etats-Unis / 12H30_2016-10-05T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 05.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8067785.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8050096", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8050086"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Op\u00e9ration sp\u00e9ciale \"Good morning America\" (3/5), Pittsburgh : 1. Commentaire de Philippe Revaz sur le d\u00e9bat du 4 octobre 2016 entre Tim Kaine et Mike Pence. - 2. Interviews de Jean-Pierre Collet, consul honoraire de France de 1979 \u00e0 2009 et Alexandra Beebout, \u00e9tudiante ing\u00e9nieure en sciences des mat\u00e9riaux. - 3. Reportage dans le quartier d'East Liberty. - 4. Reportage dans le ghetto d'Homewood. - 5. Reportage dans la ville industrielle de Johnstown. - 6. Interview de Bob Lutz, ancien vice-pr\u00e9sident de General Motors", "genres": ["Reportage", "Interview", "Commentaire"], "id": "sound-50A69C11-F21B-4556-8787-B4B9F1919C18", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Pittsburgh"], "durationSec": 3677, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["campagne \u00e9lectorale", "embourgeoisement (urbanisme)", "in\u00e9galit\u00e9 sociale", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "quartier", "ghetto", "parti politique"], "excerpt": "\u00c9mission sp\u00e9ciale en marge de la campagne pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine de 2017. Au programme, les quartiers de Pittsburgh, le foss\u00e9 ville/campagne et les in\u00e9galit\u00e9s sociales.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien vice-pr\u00e9sident de General Motors", "name": "Lutz, Bob", "type": "Participant"}, {"role": "habitant de Pittsburgh", "name": "Ellis, Chris", "type": "Participant"}, {"role": "consul honoraire de France de 1979 \u00e0 2009", "name": "Collet, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "directrice du centre francophone de Pittsburgh", "name": "Barlat, B\u00e9n\u00e9dicte", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiante ing\u00e9nieure en sciences des mat\u00e9riaux", "name": "Beebout, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "patronne restaurant Le Paris 66, Pittsburgh", "name": "Rongier, Lori", "type": "Participant"}, {"role": "habitants de Johnstown", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9sident quartier de Homewood \u00e0 Pittsburgh", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Pittsburgh", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Pittsburgh", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Pittsburgh", "name": "Davis, Jordan", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Pittsburgh", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Washington", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Poutine veut une Russie forte et omet les tensions avec l'Occident et les conflits en Syrie", "id": "sound-216079FA-85FA-46D5-9A4C-CFBC02E112C9", "durationSec": 121, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_OCT2016\r\nLe Parlement russe fra\u00eechement \u00e9lu s'est r\u00e9uni pour la premi\u00e8re fois mercredi dans sa nouvelle composition. Le pr\u00e9sident russe Vladimir Poutine s'est exprim\u00e9 devant les d\u00e9put\u00e9s. Il a exhort\u00e9 la Russie \u00e0 \u00eatre \"un pays fort\", alors que les relations avec l'Occident, \u00e0 cause de la guerre en Syrie, sont au plus bas.\r\n\r\n* * Poutine veut une Russie forte et omet les tensions avec l'Occident et les conflits en Syrie 18h ... on va se rendre du c\u00f4t\u00e9 de Moscou, et plus pr\u00e9cis\u00e9ment du c\u00f4t\u00e9 du parlement russe fra\u00eechement \u00e9lu. Il s'est r\u00e9uni pour la premi\u00e8re fois aujourd'hui dans sa nouvelle composition. D\u00e9sormais le parti de Vladimir Poutine occupe \u00be des si\u00e8ges et les autres partis repr\u00e9sent\u00e9s sont tous loyaux \u00e0 Vladimir Poutine. Le pr\u00e9sident russe s'est exprim\u00e9 devant les d\u00e9put\u00e9s. Il a exhort\u00e9 la Russie \u00e0 \u00eatre \u00ab un pays fort \u00bb, alors que les relations avec l'Occident, \u00e0 cause de la guerre en Syrie, sont au plus bas, Isabelle Cornaz.\r\n et appel \u00e0 la force, c'\u00e9tait la culmination de son discours ce matin \u00e0 la Douma. Il faut unir nos efforts pour \u00ab accomplir notre droit historique supr\u00eame \u00e0 \u00eatre un pays fort \u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 Vladimir Poutine. Au d\u00e9but de son discours, il a promis que ce nouveau parlement serait plus proche du peuple, pr\u00eat \u00e0 un dialogue, y compris avec les partis qui ne sont pas repr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 la douma. Mais au moment d'appeler \u00e0 la force, \u00e0 la fin de son discours, il a laiss\u00e9 entendre que seule l'union nationale pouvait garantir la survie du pays et son ind\u00e9pendance.\r\n Est-ce qu'il a \u00e9voqu\u00e9 le conflit en Syrie, les tensions avec l'Occident ?\r\nPas de mention du conflit en Syrie. L'essentiel de son intervention concernait la politique interne - l'\u00e9conomie, l'\u00e9ducation, la sant\u00e9 - parce que c'est ce qui pr\u00e9occupe les Russes en premier lieu. Et il le sait bien. Tout comme il sait que son parti n'est de loin pas aussi populaire que le sugg\u00e8re le r\u00e9sultat des \u00e9lections. Si Russie Unie occupe tant de si\u00e8ges au parlement, c'est notamment gr\u00e2ce au changement de la loi \u00e9lectorale, pas gr\u00e2ce au soutien de la population, qui s'est largement abstenu. C'est pourquoi le pr\u00e9sident ce matin a tenu \u00e0 montrer son parti sous un jour plus s\u00e9duisant, insistant sur les nouveaux visages \u00e0 la douma, sugg\u00e9rant qu'il y avait un renouvellement de la classe politique au sein de son parti. Mais le discours lui n'a pas chang\u00e9. Y compris en ce qui concerne la politique ext\u00e9rieure : \u00ab nous devons renforcer la s\u00e9curit\u00e9 et les capacit\u00e9s de d\u00e9fense de notre pays, d\u00e9fendre notre position sur la sc\u00e8ne mondiale \u00bb, a martel\u00e9 Vladimir Poutine. \r\nEt l'un des textes de loi que les d\u00e9put\u00e9s devront examiner en priorit\u00e9 concerne justement les mauvaises relations avec l'Occident .\r\nIls devront ent\u00e9riner une d\u00e9cision annonc\u00e9e par le pr\u00e9sident cette semaine : la suspension d'un accord de non-prolif\u00e9ration nucl\u00e9aire sign\u00e9 avec les Etats-Unis. Les deux grands puissance s'\u00e9taient engag\u00e9es il y a 16 ans \u00e0 recycler leur stock de plutonium pour un usage civil. La Russie suspend cet accord, tant que Washington n'aura pas lev\u00e9 l'entier de ses sanctions, entre autre conditions  Le parlement doit aussi ent\u00e9riner la cr\u00e9ation il y a un an de la base a\u00e9rienne russe permanente en Syrie. On verra comment \u00e9voluera cette nouvelle douma. En tout cas on estime que le nouveau pr\u00e9sident du parlement, Viatcheslav Volodin, auparavant chef adjoint de l'administration pr\u00e9sidentielle, a \u00e9t\u00e9 \u00e0 l'origine de plusieurs mesures plut\u00f4t anti-occidentales adopt\u00e9es par le Kremlin ces derni\u00e8res ann\u00e9es.", "alternativeExcerpt": ["Le Parlement russe fra\u00eechement \u00e9lu s\u2019est r\u00e9uni pour la premi\u00e8re fois mercredi dans sa nouvelle composition. Le pr\u00e9sident russe Vladimir Poutine s\u2019est exprim\u00e9 devant les d\u00e9put\u00e9s. Il a exhort\u00e9 la Russie \u00e0 \u00eatre \"un pays fort\", alors que les relations avec l\u2019Occident, \u00e0 cause de la guerre en Syrie, sont au plus bas."], "alternativeTitle": ["Poutine veut une Russie forte et omet les tensions avec l'Occident et les conflits en Syrie / FOR_2016-10-05T18:02:00_developpement-2", "Forum du 05.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8068246.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8050080", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8050068"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "La R\u00e9forme", "id": "sound-491BFFE0-E58C-4330-BF3C-ADEF701C7A83", "durationSec": 1545, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pourquoi la r\u00e9forme est-elle un acteur important de notre modernit\u00e9? Comment des \u00e9crits datant du XVIe si\u00e8cle peuvent-ils encore r\u00e9sonner aujourd'hui dans notre soci\u00e9t\u00e9 devenue la\u00efque? \r\nNous vous invitons \u00e0 penser la modernit\u00e9 de la R\u00e9forme avec Michel Grandjean, professeur d'histoire du christianisme \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * Pourquoi la r\u00e9forme est-elle un acteur important de notre modernit\u00e9? Comment des \u00e9crits datant du XVIe si\u00e8cle peuvent-ils encore r\u00e9sonner aujourd'hui dans notre soci\u00e9t\u00e9 devenue la\u00efque? \r\nNous vous invitons \u00e0 penser la modernit\u00e9 de la R\u00e9forme avec Michel Grandjean, professeur d'histoire du christianisme \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "alternativeTitle": ["Tribu du 05.10.2016", "La R\u00e9forme / TRI_2016-10-05T11:04:15_tribu", "Tribu du 05.10.2016", "La R\u00e9forme / TRI_2016-10-05T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Pourquoi la r\u00e9forme est-elle un acteur important de notre modernit\u00e9? Comment des \u00e9crits datant du XVIe si\u00e8cle peuvent-ils encore r\u00e9sonner aujourd\u02b9hui dans notre soci\u00e9t\u00e9 devenue la\u00efque? \n\nNous vous invitons \u00e0 penser la modernit\u00e9 de la R\u00e9forme avec Michel Grandjean, professeur d\u02b9histoire du christianisme \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "Pourquoi la r\u00e9forme est-elle un acteur important de notre modernit\u00e9? Comment des \u00e9crits datant du XVIe si\u00e8cle peuvent-ils encore r\u00e9sonner aujourd\u02b9hui dans notre soci\u00e9t\u00e9 devenue la\u00efque? \n\nNous vous invitons \u00e0 penser la modernit\u00e9 de la R\u00e9forme avec Michel Grandjean, professeur d\u02b9histoire du christianisme \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve."], "imageURL": "//www.rts.ch/5926736.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8032687", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "th\u00e9ologien, enseignant Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve,Th\u00e9ologien, enseignant Universit\u00e9 de GE", "name": "Grandjean, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8032687", "ece-8032686"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Chacun pour tous", "id": "sound-87E72AEB-4658-4DB7-AEEB-BE87764184F8", "durationSec": 146, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\n\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 05.10.2016", "Chacun pour tous / CPT_2016-10-05T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 05.10.2016", "Chacun pour tous / CPT_2016-10-05T09:29:00_chacun-pour-tous"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8032718", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8032718", "ece-8032717"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Un an apr\u00e8s les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales: \"Le PBD\" (3/5)", "id": "sound-D45C08B7-3A7C-460F-931C-AA61A830BE67", "durationSec": 120, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_OCT2016\r\nIl y a un an, le peuple suisse \u00e9lisait un nouveau Parlement. Toute cette semaine, Forum consacre une s\u00e9rie aux changements qui se sont mat\u00e9rialis\u00e9s pendant une ann\u00e9e.\r\n\r\n* * Un an apr\u00e8s les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales: \"Le PBD\" (3/5) 18h ... on va se rendre du c\u00f4t\u00e9 de Moscou, et plus pr\u00e9cis\u00e9ment du c\u00f4t\u00e9 du parlement russe fra\u00eechement \u00e9lu. Il s'est r\u00e9uni pour la premi\u00e8re fois aujourd'hui dans sa nouvelle composition. D\u00e9sormais le parti de Vladimir Poutine occupe \u00be des si\u00e8ges et les autres partis repr\u00e9sent\u00e9s sont tous loyaux \u00e0 Vladimir Poutine. Le pr\u00e9sident russe s'est exprim\u00e9 devant les d\u00e9put\u00e9s. Il a exhort\u00e9 la Russie \u00e0 \u00eatre \u00ab un pays fort \u00bb, alors que les relations avec l'Occident, \u00e0 cause de la guerre en Syrie, sont au plus bas, Isabelle Cornaz.\r\n et appel \u00e0 la force, c'\u00e9tait la culmination de son discours ce matin \u00e0 la Douma. Il faut unir nos efforts pour \u00ab accomplir notre droit historique supr\u00eame \u00e0 \u00eatre un pays fort \u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 Vladimir Poutine. Au d\u00e9but de son discours, il a promis que ce nouveau parlement serait plus proche du peuple, pr\u00eat \u00e0 un dialogue, y compris avec les partis qui ne sont pas repr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 la douma. Mais au moment d'appeler \u00e0 la force, \u00e0 la fin de son discours, il a laiss\u00e9 entendre que seule l'union nationale pouvait garantir la survie du pays et son ind\u00e9pendance.\r\n Est-ce qu'il a \u00e9voqu\u00e9 le conflit en Syrie, les tensions avec l'Occident ?\r\nPas de mention du conflit en Syrie. L'essentiel de son intervention concernait la politique interne - l'\u00e9conomie, l'\u00e9ducation, la sant\u00e9 - parce que c'est ce qui pr\u00e9occupe les Russes en premier lieu. Et il le sait bien. Tout comme il sait que son parti n'est de loin pas aussi populaire que le sugg\u00e8re le r\u00e9sultat des \u00e9lections. Si Russie Unie occupe tant de si\u00e8ges au parlement, c'est notamment gr\u00e2ce au changement de la loi \u00e9lectorale, pas gr\u00e2ce au soutien de la population, qui s'est largement abstenu. C'est pourquoi le pr\u00e9sident ce matin a tenu \u00e0 montrer son parti sous un jour plus s\u00e9duisant, insistant sur les nouveaux visages \u00e0 la douma, sugg\u00e9rant qu'il y avait un renouvellement de la classe politique au sein de son parti. Mais le discours lui n'a pas chang\u00e9. Y compris en ce qui concerne la politique ext\u00e9rieure : \u00ab nous devons renforcer la s\u00e9curit\u00e9 et les capacit\u00e9s de d\u00e9fense de notre pays, d\u00e9fendre notre position sur la sc\u00e8ne mondiale \u00bb, a martel\u00e9 Vladimir Poutine. \r\nEt l'un des textes de loi que les d\u00e9put\u00e9s devront examiner en priorit\u00e9 concerne justement les mauvaises relations avec l'Occident .\r\nIls devront ent\u00e9riner une d\u00e9cision annonc\u00e9e par le pr\u00e9sident cette semaine : la suspension d'un accord de non-prolif\u00e9ration nucl\u00e9aire sign\u00e9 avec les Etats-Unis. Les deux grands puissance s'\u00e9taient engag\u00e9es il y a 16 ans \u00e0 recycler leur stock de plutonium pour un usage civil. La Russie suspend cet accord, tant que Washington n'aura pas lev\u00e9 l'entier de ses sanctions, entre autre conditions  Le parlement doit aussi ent\u00e9riner la cr\u00e9ation il y a un an de la base a\u00e9rienne russe permanente en Syrie. On verra comment \u00e9voluera cette nouvelle douma. En tout cas on estime que le nouveau pr\u00e9sident du parlement, Viatcheslav Volodin, auparavant chef adjoint de l'administration pr\u00e9sidentielle, a \u00e9t\u00e9 \u00e0 l'origine de plusieurs mesures plut\u00f4t anti-occidentales adopt\u00e9es par le Kremlin ces derni\u00e8res ann\u00e9es.", "alternativeExcerpt": ["Il y a un an, le peuple suisse \u00e9lisait un nouveau Parlement. Toute cette semaine, Forum consacre une s\u00e9rie aux changements qui se sont mat\u00e9rialis\u00e9s pendant une ann\u00e9e."], "alternativeTitle": ["Un an apr\u00e8s les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales: \"Le PBD\" (3/5) / FOR_2016-10-05T18:10:00_developpement-6", "Forum du 05.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7219159.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8050080", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8050071"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "La g\u00e9opolitique des s\u00e9ries", "genres": ["Interview"], "id": "sound-746E094C-7C25-4A38-BD42-AA740F0EE3E4", "durationSec": 1846, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e", "g\u00e9opolitique", "t\u00e9l\u00e9vision"], "excerpt": "\"Voici le premier livre qui explique les \u00e9motions du monde par les s\u00e9ries t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es. Au lendemain du 11 septembre 2001, la g\u00e9opolitique a envahi non seulement le r\u00e9el mais aussi nos imaginaires. Les s\u00e9ries sont devenues des r\u00e9f\u00e9rences politiques tout autant que culturelles. Par la force de leurs intuitions, les sc\u00e9naristes ne sont-ils pas les meilleurs analystes du monde contemporain? Que per\u00e7oivent-ils de nos soci\u00e9t\u00e9s? Avant tout la peur. Ces s\u00e9ries provoquent un raz-de-mar\u00e9e \u00e0 travers le monde. Un ouvrage d\u00e9fricheur, une d\u00e9monstration brillante par l'un des sp\u00e9cialistes de g\u00e9opolitique les plus connus internationalement.\" (source: \u00e9diteur)\r\nAvec en direct Dominique Moisi, g\u00e9opolitologue. A lire : \"La g\u00e9opolitique des s\u00e9ries\" (Ed. Stock, 2016).", "alternativeExcerpt": ["\"Voici le premier livre qui explique les \u00e9motions du monde par les s\u00e9ries t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es. Au lendemain du 11 septembre 2001, la g\u00e9opolitique a envahi non seulement le r\u00e9el mais aussi nos imaginaires. Les s\u00e9ries sont devenues des r\u00e9f\u00e9rences politiques tout autant que culturelles. Par la force de leurs intuitions, les sc\u00e9naristes ne sont-ils pas les meilleurs analystes du monde contemporain?\nQue per\u00e7oivent-ils de nos soci\u00e9t\u00e9s? Avant tout la peur. Ces s\u00e9ries provoquent un raz-de-mar\u00e9e \u00e0 travers le monde.\nUn ouvrage d\u00e9fricheur, une d\u00e9monstration brillante par l\u02b9un des sp\u00e9cialistes de g\u00e9opolitique les plus connus internationalement.\" (source: \u00e9diteur)\nAvec en direct Dominique Moisi, g\u00e9opolitologue.\n\"La g\u00e9opolitique des s\u00e9ries\", Dominique Moisi, \u00e9ditions Stock, 2016\nPar Anouck Merz", "\"Voici le premier livre qui explique les \u00e9motions du monde par les s\u00e9ries t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es. Au lendemain du 11 septembre 2001, la g\u00e9opolitique a envahi non seulement le r\u00e9el mais aussi nos imaginaires. Les s\u00e9ries sont devenues des r\u00e9f\u00e9rences politiques tout autant que culturelles. Par la force de leurs intuitions, les sc\u00e9naristes ne sont-ils pas les meilleurs analystes du monde contemporain?\nQue per\u00e7oivent-ils de nos soci\u00e9t\u00e9s? Avant tout la peur. Ces s\u00e9ries provoquent un raz-de-mar\u00e9e \u00e0 travers le monde.\nUn ouvrage d\u00e9fricheur, une d\u00e9monstration brillante par l\u02b9un des sp\u00e9cialistes de g\u00e9opolitique les plus connus internationalement.\" (source: \u00e9diteur)\nAvec en direct Dominique Moisi, g\u00e9opolitologue.\n\"La g\u00e9opolitique des s\u00e9ries\", Dominique Moisi, \u00e9ditions Stock, 2016\nPar Anouck Merz", "\"Voici le premier livre qui explique les \u00e9motions du monde par les s\u00e9ries t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es. Au lendemain du 11 septembre 2001, la g\u00e9opolitique a envahi non seulement le r\u00e9el mais aussi nos imaginaires. Les s\u00e9ries sont devenues des r\u00e9f\u00e9rences politiques tout autant que culturelles. Par la force de leurs intuitions, les sc\u00e9naristes ne sont-ils pas les meilleurs analystes du monde contemporain?\nQue per\u00e7oivent-ils de nos soci\u00e9t\u00e9s? Avant tout la peur. Ces s\u00e9ries provoquent un raz-de-mar\u00e9e \u00e0 travers le monde.\nUn ouvrage d\u00e9fricheur, une d\u00e9monstration brillante par l\u02b9un des sp\u00e9cialistes de g\u00e9opolitique les plus connus internationalement.\" (source: \u00e9diteur)\nAvec en direct Dominique Moisi, g\u00e9opolitologue.\n\"La g\u00e9opolitique des s\u00e9ries\", Dominique Moisi, \u00e9ditions Stock, 2016\nPar Anouck Merz"], "alternativeTitle": ["La g\u00e9opolitique des s\u00e9ries", "La g\u00e9opolitique des s\u00e9ries / VSS_2016-10-05T09:10:00_versus-penser", "La g\u00e9opolitique des s\u00e9ries / VSS_2016-10-05T09:10:00_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8063952.image", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9opolitologue", "name": "Mo\u00efsi, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8032364", "ece-8032360"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cadeau musical", "source": "siranau", "title": "Cadeau musical : Odezenne sort un clip reportage sur les migrants tr\u00e8s poignant ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-94A66EC5-907E-445C-85B9-C40C198C4D0B", "durationSec": 263, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Odezenne"], "thematicThemes": ["musique", "hip-hop", "rap"], "alternativeTitle": ["Cadeau musical", "Cadeau musical / OTWO_2016-10-05T09:30:00_cadeau-musical", "Cadeau musical / OTWO_2016-10-05T09:30:00_cadeau-musical"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8032427", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966467.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8032427", "ece-8032419"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'alliance soutenant l'initiative \"Sortir du nucl\u00e9aire\" lance sa campagne", "id": "sound-C87973A8-FB56-438B-8B83-C4FB15615DF1", "durationSec": 61, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : VasariKa ;Daniel Br\u00e9laz, Conseiller national vert vaudois;Jean-Michel Bonvin, Responsable Nouvelles Energies Renouvelables\r\nL'\u00e9nergie nucl\u00e9aire est dangereuse et doit \u00eatre abandonn\u00e9e, a argument\u00e9 l'alliance qui soutient l'initiative populaire des Verts \"Sortir du nucl\u00e9aire\", qui a lanc\u00e9 mercredi sa campagne en vue de la votation le 27 novembre.\r\n\r\n* * L'alliance soutenant l'initiative \"Sortir du nucl\u00e9aire\" lance sa campagne  \r\n*** C'est une large alliance \"pour une sortie programm\u00e9e du nucl\u00e9aire\" qui a lanc\u00e9 sa campagne ce matin \u00e0 Berne... \r\nDes repr\u00e9sentants des Verts, du PS, mais aussi de l'UDC... \r\n Avec eux: une quarantaine d'organisations, des repr\u00e9sentants des milieux \u00e9conomiques aussi... \r\nTous venus soutenir l'initiative \"Sortir du nucl\u00e9aire\" sur laquelle nous voterons le 27 novembre...  \r\nTexte qui, on le rappelle, veut d\u00e9brancher toutes les centrales atomiques en Suisse d'ici 2029...\r\n Pietro Bugnon, selon ce comit\u00e9, il en va de la s\u00e9curit\u00e9 de la population suisse...\r\nTreize chefs lieux cantonaux se trouvent dans un rayon de 50 kilom\u00e8tres d'une centrale nucl\u00e9aire en Suisse. Or le r\u00e9acteur Beznau 1, le plus vieux au monde, actuellement \u00e0 l'arr\u00eat, est entr\u00e9 en service il y a 47 ans. Beaucoup trop et beaucoup plus que la moyenne mondiale, selon le vert vaudois Daniel Br\u00e9laz.\r\n SON 12'' (note de l'assistante : doit \u00eatre un extrait de ce son)\r\nImpensable pour les initiants, qui exigent l'arr\u00eat imm\u00e9diat de Beznau 1. Les 4 autres r\u00e9acteurs devraient, eux, \u00eatre d\u00e9branch\u00e9s au plus tard 45 ans apr\u00e8s leur mise en service. Soit en 2029 pour Leibstadt, le plus r\u00e9cent.\r\n*** Pietro Bugnon, le Parlement vient d'accepter la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050, qui vise aussi l'ambandon du nucl\u00e9aire. Un programme insuffisant pour le initiants...\r\nOui parce que le Parlement n'a pas fix\u00e9 de date limite pour l'arr\u00eat des centrales. Il s'est content\u00e9 d'interdire la construction de nouvelles centrales. Les Verts estiment donc que leur initiative constitue l'unique moyen pour la Suisse de s'affranchir de l'\u00e9nergie atomique.\r\nCette initiative, disent-ils, acc\u00e9l\u00e9rera aussi la transition vers pluss de renouvelable. Jean-Michel Bonvin, directeur d'une soci\u00e9t\u00e9 active dans ce domaine y voit une formidable opportunit\u00e9 \u00e9conomique.\r\nSON 19'' (pas de son trouv\u00e9)\r\nPlus de 5 ans apr\u00e8s l'accident de Fukushima, le peuple devra dire s'il se contente du plan d\u00e9cid\u00e9 au Parlement ou s'il veut acc\u00e9l\u00e9rer la sortie du nucl\u00e9aire.", "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9nergie nucl\u00e9aire est dangereuse et doit \u00eatre abandonn\u00e9e, a argument\u00e9 l'alliance qui soutient l'initiative populaire des Verts \"Sortir du nucl\u00e9aire\", qui a lanc\u00e9 mercredi sa campagne en vue de la votation le 27 novembre."], "alternativeTitle": ["L'alliance soutenant l'initiative \"Sortir du nucl\u00e9aire\" lance sa campagne / 12H30_2016-10-05T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 05.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8067729.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8050096", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8050084"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Showcase et interview de Yak, groupe de rock britannique", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Interview"], "id": "sound-A83FC517-57E4-4D35-93F2-776DE0812158", "durationSec": 3394, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Yak"], "thematicThemes": ["rock"], "excerpt": "Le groupe de rock britannique Yak offre un showcase ainsi qu'une interview \u00e0 \"pl3in le poste\". Le trio compos\u00e9 d'Oliver Burslem, Elliot Rawson et Andy Jones  interpr\u00e8te quelques titres de son premier album.\r\nPlaylist de Yak : 1. Harbour the Feeling. - 2. Smile. - 3. Heavens Above", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 05.10.2016", "Yak - Bon Iver / PLP_2016-10-05T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 05.10.2016", "Coulcal / PLP_2016-10-05T19:30:00_coulcal", "Yak - Bon Iver / PLP_2016-10-05T19:00:00_plein-le-poste"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8032459", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "groupe de rock britannique", "name": "Yak", "type": "Participant"}], "Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe de rock britannique", "name": "Yak", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8032459", "ece-8032458"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vie des gens", "source": "siranau", "title": "La Vie des gens : Bruno nous parle des caisses de la Ville de Lausanne et de ses solutions ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F34A00F7-E753-49C9-95F9-78FA61AB3F43", "durationSec": 193, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Vie des gens", "La Vie des gens / OTWO_2016-10-05T09:45:00_la-vie-des-gens", "La Vie des gens / OTWO_2016-10-05T09:45:00_la-vie-des-gens"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8032423", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966497.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8032423", "ece-8032413"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mots nouveaux", "source": "siranau", "title": "Les mots Nouveau(x) : Chelo\u00efde", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9CD95202-DDFB-4B11-9431-6AB18157E879", "durationSec": 137, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nChelo\u00efde", "alternativeExcerpt": ["Chelo\u00efde", "Chelo\u00efde", "Chelo\u00efde"], "alternativeTitle": ["Chelo\u00efde", "Chelo\u00efde / NMT_2016-10-05T07:50:00_les-mots-nouveau-x", "Chelo\u00efde / NMT_2016-10-05T07:50:00_les-mots-nouveau-x"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8032502", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7963630.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8032502", "ece-8032486"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "PEntagruel", "source": "siranau", "title": "les 5 esp\u00e8ces de mammif\u00e8res qui s'entretuent le plus", "id": "sound-073A3D99-9BF6-4CE0-B921-5E5837F6AF36", "durationSec": 1629, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Pentagruel du 05.10.2016", "les 5 esp\u00e8ces de mammif\u00e8res qui s'entretuent le plus / PEN_2016-10-05T16:04:15_pentagruel", "Pentagruel du 05.10.2016", "les 5 esp\u00e8ces de mammif\u00e8res qui s'entretuent le plus / PEN_2016-10-05T16:04:15_pentagruel"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8032768", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197886.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8032768", "ece-8032767"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Mathieu Fleury sur son d\u00e9part de la FRC", "id": "sound-A009939B-CB05-4426-B5D4-5EA577D67A21", "durationSec": 121, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_OCT2016\r\nMathieu Fleury, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs (FRC) va diriger bient\u00f4t la Haute \u00e9cole de musique Vaud-Valais-Fribourg. Le Jurassien quittera ses fonctions actuelles le premier janvier 2017.\r\n\r\n* * Interview de Mathieu Fleury sur son d\u00e9part de la FRC  \r\nOn va \u00e9voquer un grand saut maintenant... celui que s'appr\u00eate \u00e0 faire Mathieu Fleury... qui passe des consommateurs aux musiciens.\r\nLe tr\u00e8s m\u00e9diatique secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommatteurs, la FRC, va diriger bient\u00f4t la Haute \u00e9cole de musique Vaud-Valais-Fribourg. Le Jurassien quittera ses fonctions actuelles le premier janvier prochain.\r\nDepuis huit ans, il s'est illustr\u00e9 dans de nombreux combats, vous l'avez souvent entendus sur nos ondes, mais avec quels succ\u00e8s? Et combien d'\u00e9checs aussi. \r\nOn fait le bilan avec vous, Marc Menichini.\r\nDIR\r\nCharismatique, combatif, engag\u00e9, populaire... voil\u00e0 quelques uns des qualificatifs qui reviennent souvent pour parler de Mathieu Fleury...huit ans au secr\u00e9tariat g\u00e9n\u00e9ral de la FRC...devenue sous son r\u00e8gne davatange politique et militante... ils sont nombreux les dossiers o\u00f9 le Jurassien a donn\u00e9 de la voix: assurance maladie, scandale VW, franc fort... Des dossiers chauds, de quoi rendre Mathieu Fleury incontournable... dans les m\u00e9dias et sur la sc\u00e8ne politique aussi. \r\n*** Un Mathieu Fleury donc tr\u00e8s visible, pr\u00e9sent, engag\u00e9 dans les d\u00e9bats... une strat\u00e9gie qui a fonctionn\u00e9?\r\nEt bien \u00e7a d\u00e9pend des dossiers: prenez le scandale financier Lehman Brothers, Mathieu Fleury a permis \u00e0 de nombreux clients de r\u00e9cup\u00e9rer leur argent. Une forme de classe action reprise r\u00e9cemment dans le dossier Volkswagen. A mettre aussi \u00e0 son actif de petites am\u00e9liorations contre le d\u00e9marchage t\u00e9l\u00e9phonique. C'est lui aussi qui a oeuvr\u00e9 pour un rapprochement avec ses homologues al\u00e9maniques et tessinois. Fini aussi sous son r\u00e8gne le combat pour le prix le plus bas, notamment celui des aliments ou des transports publiques... Mathieu Fleury parle plut\u00f4t de prix juste.\r\n*** Voil\u00e0 pour quelques succ\u00e8s... mais des fois la m\u00e9thode Fleury ne r\u00e9ussit pas. \r\nComme aupr\u00e8s de certains milieux \u00e9conomique... qui lui reproche son manque de dialogue ou ses accointances avec la gauche...\r\nAu niveau politique maintenant:on s'en souvient la FRC qui s'engage pour la caisse publique d'assurance maladie , \u00e9chec devant le peuple en 2014. Derni\u00e8rement son id\u00e9e d'une caisse cantonale n'a pas m\u00eame convaincu les pontes du PS. Diffocile aussi d'oublier quand Mathieu Fleury et ses homologues ne trouvent pas de majorit\u00e9 \u00e0 Berne pour durcir la loi sur les cartels. Et puis encore son projet d'un label fait maison contre les plats pr\u00e9-cuisin\u00e9s dans les restaurants, ce projet n'a toujours pas vu le jour.   \r\n*** A vous entendre... impression que Mathieu Fleury en a peut-\u00eatre trop fait? Qu'il s'est \u00e9parpill\u00e9?\r\nSi son activisme a clairement profit\u00e9 \u00e0 l'image de la FRC... certains parlent d' hyperactivisme... qu'il a fallu a parfois canalis\u00e9... prioriser les prjets pour ne \u00e9puiser son \u00e9quipe.", "alternativeExcerpt": ["Mathieu Fleury, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs (FRC) va diriger bient\u00f4t la Haute \u00e9cole de musique Vaud-Valais-Fribourg. Le Jurassien quittera ses fonctions actuelles le premier janvier 2017."], "alternativeTitle": ["Interview de Mathieu Fleury sur son d\u00e9part de la FRC / FOR_2016-10-05T18:08:00_developpement-5", "Forum du 05.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8068263.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8050080", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8050076"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Yahoo a espionn\u00e9 les courriels de ses clients pour les autorit\u00e9s am\u00e9ricaines", "id": "sound-07DF5983-0A65-4462-9484-C31DA939693F", "durationSec": 61, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Michel Jaccard, avocat associ\u00e9 Id- Est\r\nYahoo a secr\u00e8tement con\u00e7u l'an dernier un logiciel permettant de rechercher des donn\u00e9es \u00e0 la demande des services de s\u00e9curit\u00e9 am\u00e9ricains dans l'ensemble des courriels re\u00e7us par ses utilisateurs. Interview de Michel Jaccard, avocat sp\u00e9cialiste de la cybers\u00e9curit\u00e9.\r\n\r\n* * Yahoo a espionn\u00e9 les courriels de ses clients pour les autorit\u00e9s am\u00e9ricaines C'est un espionnage \u00e0 grande \u00e9chelle qui est d\u00e9nonc\u00e9 aujourd'hui... \r\nYahoo aurait scrut\u00e9 des centaines de millions de comptes, \u00e0 la demande des services de s\u00e9curit\u00e9 am\u00e9ricains... \r\nAvec l'aide d'un logiciel espion con\u00e7u l'ann\u00e9e derni\u00e8re, pour pouvoir rechercher certaines donn\u00e9es tr\u00e8s pr\u00e9cises...\r\nCe sont deux anciens employ\u00e9s de ce g\u00e9ant d'internet qui d\u00e9noncent ces pratiques...\r\nEt l'ampleur de cet espionnage \u00e9tonne Michel Jaccard... avocat .. sp\u00e9cialiste de la cybers\u00e9curit\u00e9.. Il l'a dit \u00e0 Dominique Choffat.. \r\n  2'36''\r\nMichel Jaccard.. avocat associ\u00e9 au sein de l'\u00e9tude Id- Est..", "alternativeExcerpt": ["Yahoo a secr\u00e8tement con\u00e7u l'an dernier un logiciel permettant de rechercher des donn\u00e9es \u00e0 la demande des services de s\u00e9curit\u00e9 am\u00e9ricains dans l'ensemble des courriels re\u00e7us par ses utilisateurs. Interview de Michel Jaccard, avocat sp\u00e9cialiste de la cybers\u00e9curit\u00e9."], "alternativeTitle": ["Yahoo a espionn\u00e9 les courriels de ses clients pour les autorit\u00e9s am\u00e9ricaines / 12H30_2016-10-05T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 05.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8067059.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8050096", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8050089"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : Le lobby de l'intelligence artificielle (IA), Partnership on AI, consortium cr\u00e9\u00e9 par Amazon, Facebook, Google, Microsoft, and IBM", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E3D1A351-D4EB-416E-BBF1-C349A6AED07F", "durationSec": 126, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["IBM", "Google", "Facebook", "Microsoft", "Amazon"], "thematicThemes": ["informatique", "intelligence artificielle"], "alternativeTitle": ["Clic", "Clic / NMT_2016-10-05T08:40:00_clic", "Clic / NMT_2016-10-05T08:40:00_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8032504", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sermet, Jorris", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8032504", "ece-8032488"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Lorsque le sport aux Etats-Unis se politise ", "id": "sound-5B958953-B1D8-474A-BAB5-6D4E13B9A980", "durationSec": 121, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "De plus en plus d'athl\u00e8tes se solidarisent et suivent le mouvement Black Lives Matter, luttant contre les brutalit\u00e9s polici\u00e8res et les discriminations raciales. Interview de Nicolas Bancel, historien et directeur de l'institut des sciences du sport de l'Universit\u00e9 de Lausanne.\r\n\r\n* * Lorsque le sport aux Etats-Unis se politise   \r\nNicolas Bancel, bonsoir !\r\nhistorien, directeur de l'institut des sciences du sport de l'Universit\u00e9 de Lausanne.\r\nOn va revenir avec cette affaire politique qui secoue le sport professionnel nord-am\u00e9ricain.\r\nEt en particulier le football, depuis qu'un joueur de couleur (Colin Koepernick), \u00e0 la fin ao\u00fbt, a d\u00e9cid\u00e9 de protester contre les brutalit\u00e9s polici\u00e8res et les discriminations raciales, dans la foul\u00e9e du mouvement Black lives matter.\r\nDes protestations exprim\u00e9es juste avant le match, durant l'hymne national am\u00e9ricain, tout un symbole. Et ca fait t\u00e2che d'huile, de plus en plus d'athl\u00e8tes se solidarisent et suivent le mouvement . le fait que Colin Koepernick ait \u00e9t\u00e9 trait\u00e9 de \u00ab ren\u00e9gat qui ferait mieux de changer de pays\u00bb par Donald Trump n'y est sans doute pas compl\u00e8tement \u00e9tranger. \r\n-\tNicolas Bancel : tout d'abord sur la symbolique, le fait que ce soit des sportifs professionnels qui se manifestent donne une dimension toute particuli\u00e8re \u00e0 ces protestations . pourquoi ?\r\n-\tUn milieu ou l'argent domine, les contrats sont strictes : pas de politique . du coup ca surprend ! un c\u00f4t\u00e9 quasi r\u00e9volutionnaire ?? \r\n-\tDurant l'hymne : symbole fort ! pas \u00ab contre \u00bb le pays ; volont\u00e9 de dire qu'ils font partie de la communaut\u00e9 nationale, mais qu'ils la veulent autrement .\r\n-\tLe foot am\u00e9ricain : un sport hyper populaire, bcp de noirs am\u00e9ricains, issus des quartiers pauvres . pas un hasard que cela ai commenc\u00e9 par l\u00e0 !\r\n-\tLe foot am\u00e9rician, mais aussi des basketteurs, des \u00e9quipes de lyc\u00e9e, une footballeuse blanche (lors d'un match de l'\u00e9quipe nationale), Serena Williams, etc. contagion ??\r\n-\tLes sportifs pro, aux USA, des \u00ab r\u00f4le-mod\u00e8les \u00bb, des figures de proues avec une certaine influence ?  ils sont riches, ils ont r\u00e9ussi ... et surtout le sport joue un r\u00f4le tr\u00e8s particulier aux USA !!\r\n-\tDes r\u00e9actions aussi tr\u00e8s vives, il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9mont\u00e9 sur les r\u00e9seaux sociaux !! traitre, insulte aux v\u00e9t\u00e9rans de guerre us, etc.\r\n-\tCes chiffres soulign\u00e9s par notre conf\u00e8re du Temps Laurent Favre : les Afro-Am\u00e9ricains ne repr\u00e9sentent que 13 \u00e0 15% de la population vivant aux Etats-Unis, ils constituent 68% des effectifs de la NFL et 74% de ceux de la NBA . ces sportifs peuvent-ils \u00eatre l\u00e2ch\u00e9s par une partie de la populaiton, qui ne se reconnait pas dans leur combat et d\u00e9testent cette politisation du sport ?? \r\n-\tPas la premi\u00e8re fois que les questions raciales rebondissent aux Etats-Unis dans le sport avec des manifestations politiques, en se souvient bien sur des Jeux de Mexico 68 .\r\n-\tTommie Smith et John Carlos accueillis recus \u00e0 la Maison-Blanche . vous auriez dit \u00e0 un citoyen am\u00e9ricain dans les ann\u00e9es 70 ou 80, il serait tomb\u00e9 de sa chaise. les choses changent !  \r\n-\tUne \u00ab renaissance \u00bb du militantisme sportif, estiment certains : vous y croyez ? \r\n-\tSur quoi ca peut aboutir ? avant tout un s\u00e9v\u00e8re reprise en mains des f\u00e9d\u00e9rations, qui sont des grosses machines \u00e9conomiques pas pr\u00eates \u00e0 lacher du lest ! la NBA veut d\u00e9j\u00e0 anticiper pour \u00e9viter d'\u00eatre touch\u00e9e par ces manifestations politiques\r\n-\tCa vient des sportifs . la preuve qu'Obama n'a pas su s'imposer sur cette questions . pourtant lui, le 1e pr\u00e9sident noir.\r\nWashington Post,  Kareem Abdul-Jabbar : \u00abCe qui devrait horrifier les Am\u00e9ricains n'est pas le choix de Kaepernick de rester assis durant l'hymne national, mais de se dire qu'environ cinquante ans apr\u00e8s (.), nous avons toujours besoin d'attirer l'attention sur les m\u00eames in\u00e9galit\u00e9s raciales.\u00bb", "alternativeExcerpt": ["De plus en plus d\u2019athl\u00e8tes se solidarisent et suivent le mouvement Black Lives Matter, luttant contre les brutalit\u00e9s polici\u00e8res et les discriminations raciales. Interview de Nicolas Bancel, historien et directeur de l\u2019institut des sciences du sport de l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne."], "alternativeTitle": ["Lorsque le sport aux Etats-Unis se politise  / FOR_2016-10-05T18:14:00_developpement-8", "Forum du 05.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7870766.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8050080", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Historien du sport, Professeur", "name": "Bancel, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8050069"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "Le porno mis \u00e0 nu (3/5) : UNE AFFAIRE DE FAMILLE", "id": "sound-534EF1B1-7C42-4DE6-BB88-AFB98EEE7692", "durationSec": 1623, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Tosca, Caroline\r\nUNE AFFAIRE DE FAMILLE\r\nL'animatrice webcam Caroline Tosca excite les hommes sur internet ou dans les champs de ma\u00efs de la campagne genevoise o\u00f9 elle tourne de courtes s\u00e9quences pornographiques. Son mari, l'ancien d\u00e9put\u00e9 MCG Olivier Sauty, g\u00e8re sans jalousie et avec l'aide de son fils, leur lucratif site internet.\r\nReportages de Jonas Pool dans une r\u00e9alisation de Bruno S\u00e9ribat et une production de V\u00e9ronique Marti.\r\nPour r\u00e9agir: 058/236 236 0\r\n\r\n* * Une affaire de familleL'animatrice webcam Caroline Tosca excite les hommes sur internet ou dans les champs de ma\u00efs de la campagne genevoise o\u00f9 elle tourne de courtes s\u00e9quences pornographiques. Son mari, l'ancien d\u00e9put\u00e9 MCG Olivier Sauty, g\u00e8re sans jalousie et avec l'aide de son fils, leur lucratif site internet.", "alternativeTitle": ["Vacarme du 05.10.2016", "Vacarme du 05.10.2016", "Le porno mis \u00e0 nu (3/5) / VAC_2016-10-05T13:04:15_vacarme", "Le porno mis \u00e0 nu (3/5) / VAC_2016-10-05T13:04:15_vacarme"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "alternativeExcerpt": ["UNE AFFAIRE DE FAMILLE\n\nL\u02b9animatrice webcam Caroline Tosca excite les hommes sur internet ou dans les champs de ma\u00efs de la campagne genevoise o\u00f9 elle tourne de courtes s\u00e9quences pornographiques. Son mari, l\u02b9ancien d\u00e9put\u00e9 MCG Olivier Sauty, g\u00e8re sans jalousie et avec l\u02b9aide de son fils, leur lucratif site internet.\n\nReportages de Jonas Pool dans une r\u00e9alisation de Bruno S\u00e9ribat et une production de V\u00e9ronique Marti.\n\nPour r\u00e9agir: 058/236 236 0", "UNE AFFAIRE DE FAMILLE\n\nL\u02b9animatrice webcam Caroline Tosca excite les hommes sur internet ou dans les champs de ma\u00efs de la campagne genevoise o\u00f9 elle tourne de courtes s\u00e9quences pornographiques. Son mari, l\u02b9ancien d\u00e9put\u00e9 MCG Olivier Sauty, g\u00e8re sans jalousie et avec l\u02b9aide de son fils, leur lucratif site internet.\n\nReportages de Jonas Pool dans une r\u00e9alisation de Bruno S\u00e9ribat et une production de V\u00e9ronique Marti.\n\nPour r\u00e9agir: 058/236 236 0"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8032724", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "animatrice webcam", "name": "Tosca, Caroline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8032724", "ece-8032723"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Avis de recherche", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche : Les artistes qui vivent de leur art (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EC7A3CD2-6A2F-443F-99B3-B0046DD2A93E", "durationSec": 263, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les artistes qui vivent de leur art (3/5)", "Les artistes qui vivent de leur art (3/5) / NMT_2016-10-05T07:15:00_avis-de-recherche", "Les artistes qui vivent de leur art (3/5) / NMT_2016-10-05T07:15:00_avis-de-recherche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8032496", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015953.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8032496", "ece-8032479"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "La rentr\u00e9e molle des s\u00e9ries", "id": "sound-0FDA4997-8BC2-41AB-9F82-CA6B8EB10E6F", "durationSec": 296, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Il faut \u00eatre honn\u00eate. La rentr\u00e9e des s\u00e9ries 2016 est assez peu palpitante. Il y a pourtant quelques bonnes surprises \u00e0 regarder en attendant les t\u00eates d'affiche pr\u00e9vues en d\u00e9but d'ann\u00e9e prochaine.\r\nLe commentaire de Mathieu Chevrier.", "alternativeExcerpt": ["Il faut \u00eatre honn\u00eate. La rentr\u00e9e des s\u00e9ries 2016 est assez peu palpitante. Il y a pourtant quelques bonnes surprises \u00e0 regarder en attendant les t\u00eates d'affiche pr\u00e9vues en d\u00e9but d'ann\u00e9e prochaine.\n\nLe commentaire de Mathieu Chevrier."], "alternativeTitle": ["La rentr\u00e9e molle des s\u00e9ries / VER_2016-10-05T16:35:45_la-rentree-molle-des-series", "Vertigo du 05.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8032742", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8032741"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Les propri\u00e9t\u00e9s topologiques de la mati\u00e8re exotique", "id": "sound-0BA6A0F4-D87A-4B32-923E-70385E80F4BD", "durationSec": 628, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Giamarchi, Thierry\r\nTrois physiciens britanniques viennent de remporter le prix Nobel de physique 2016. Ces chercheurs ont alli\u00e9 la beaut\u00e9 des math\u00e9matiques \u00e0 de la physique tr\u00e8s inhabituelle et, en cela, ils ont th\u00e9oris\u00e9 une nouvelle mani\u00e8re de d\u00e9crire la nature. Les explications de Thierry Giamarchi, professeur \u00e0 l'Ecole de physique de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, th\u00e9oricien de la mati\u00e8re.", "alternativeExcerpt": ["Trois physiciens britanniques viennent de remporter le prix Nobel de physique 2016. Ces chercheurs ont alli\u00e9 la beaut\u00e9 des math\u00e9matiques \u00e0 de la physique tr\u00e8s inhabituelle et, en cela, ils ont th\u00e9oris\u00e9 une nouvelle mani\u00e8re de d\u00e9crire la nature. Les explications de Thierry Giamarchi, professeur \u00e0 l\u2019Ecole de physique de l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, th\u00e9oricien de la mati\u00e8re."], "alternativeTitle": ["Les propri\u00e9t\u00e9s topologiques de la mati\u00e8re exotique / CQFD_2016-10-05T10:04:15_actu", "CQFD du 05.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8032762", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8032755"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le ghetto de Homewood", "id": "sound-8FF85101-103D-4EFD-AEA6-7067CDD79C83", "durationSec": 328, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"The wrong side of the tracks\", l'expression am\u00e9ricaine qui d\u00e9crit l'autre face de la gentrification de Pittsburgh.\r\n\r\n* * \"The wrong side of the tracks\", l'expression am\u00e9ricaine qui d\u00e9crit l'autre face de la gentrification de Pittsburgh.", "alternativeExcerpt": ["\u201dThe wrong side of the tracks\u201d, l'expression am\u00e9ricaine qui d\u00e9crit l\u2019autre face de la gentrification de Pittsburgh."], "alternativeTitle": ["Le ghetto de Homewood / JDM_2016-10-05T07:22:00_3eme-developpement", "Le Journal du matin du 05.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8067224.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8050118", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8050101"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le robot m\u00e9dical \"Da Vinci\" controvers\u00e9", "id": "sound-79FAF8AB-C6CB-4D1F-B330-19672CABD0DF", "durationSec": 120, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une r\u00e9cente \u00e9tude scientifique met en doute l'efficacit\u00e9 du robot \"Da Vinci\" pour les op\u00e9rations li\u00e9es au cancer de la prostate. D\u00e9bat entre Dimitri Djordjevic, directeur de la clinique de la Source \u00e0 Lausanne et Francesco Panese, professeur de sociologie des sciences \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne.\r\n\r\n* * Le robot m\u00e9dical \"Da Vinci\" controvers\u00e9 Il est cens\u00e9 faciliter et m\u00eame am\u00e9liorer le travail des chirurgiens... \"Da Vinci\", c'est le nom de ce robot utilis\u00e9 aujourd'hui pour une s\u00e9rie d'op\u00e9rations, notamment celles de la prostate... \r\nEn Suisse on trouve 28 exemplaires de cette machine, dont le co\u00fbt s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 pr\u00e8s de 2 millions de francs... \"Da Vinci\" est pourtant un robot controvers\u00e9... Une \u00e9tude publi\u00e9e tout r\u00e9cemment dans la revue scientifique The Lancet met en doute son efficacit\u00e9 pour les op\u00e9rations li\u00e9es au cancer de la prostate. Son co\u00fbt important nourrit aussi les critiques... Et plus g\u00e9n\u00e9ralement, le d\u00e9bat porte sur l'utilit\u00e9 de ces robots qui s'invitent toujours plus souvent dans les salles d'op\u00e9rations... \r\nUn d\u00e9bat qu'on va mener ce soir avec vous.... Dimitri Djordjevic et Francesco Panese, bonsoir!\r\nSLV Dimitri Djordjevic, directeur de la Clinique de la Source \u00e0 Lausanne, elle m\u00eame propri\u00e9taire de l'un de ces robots\r\n- Vous avez choisi d'investir dans cette technologie... Ces \u00e9tudes qui paraissent et qui mettent en doute l'efficacit\u00e9, sur le plan m\u00e9dical, du robot Da Vinci... C'est un peu embarrassant?\r\n- Est-ce qu'on s'est un peu berc\u00e9 de l'illusion que la machine pouvait d\u00e9passer l'homme?\r\n- une mode... une r\u00e9putation... une question d'image surtout et de business... au risque de perdre des patients, des clients, si une clinique n'affiche pas LE robot dans ses prestations?\r\n- le directeur de la clinique d'urologie de l'h\u00f4pital universitaire de ZH l'avoue: sans Da Vinci... dont l'avantage par rapport aux chirurgien n'est pas prouv\u00e9... ils n'auraient plus de patients \u00e0 op\u00e9rer de la prostate.. donc une perte.. c'est juste un business... et l'avantage pour le patient?\r\n- co\u00fbts des op\u00e9rations par le robot: 1500 \u00e0 3000 de plus que des op\u00e9rations traditionnelles.... d\u00e9fendable dans un contexte de hausse perp\u00e9tuelle des co\u00fbts de la sant\u00e9... o\u00f9 on sait que les progr\u00e8s de la m\u00e9decine co\u00fbtent cher mais lorsque l'avantage pour le patient n'est pas prouv\u00e9...\r\n- le risque n'est-il pas d'investir dans des technologies qui seront d\u00e9pass\u00e9es dans quelques ann\u00e9es?\r\n- N'y a-t-il pas un probl\u00e8me avec le monopole exerc\u00e9 par la soci\u00e9t\u00e9 Intuitive Surgical, qui produit et commercialise le robot Da Vinci? \r\n- 28 appareils, c'est trop?\r\n- Dans le canton de Vaud, le chuv n'exclut pas d'avoir son propre robot... justifi\u00e9?\r\nSLV Francesco Panese, professeur de sociologie \u00e0 l'UNIL\r\n- la machine ne remplacera jamais vraiment l'hommer?\r\n- L'an pass\u00e9, on avait parl\u00e9 de cette \u00e9tude qui montrait que le nombre d'incidents li\u00e9s aux robots chirurgicaux Da Vinci avait explos\u00e9 aux Etats-Unis en 10 ans.... A pr\u00e9sent, on d\u00e9couvre une \u00e9tude qui met en doute l'efficacit\u00e9 de ces machines pour les op\u00e9rations li\u00e9es au cancer de la prostate... Quel peut \u00eatre l'impact de telles \u00e9tudes?\r\n- ce robot une mode? Tabou de remettre en question les progr\u00e8s de la m\u00e9decine?\r\n- risque de perdre des clients... voir m\u00eame de r\u00e9ussir \u00e0 attirer des urologues selon le directeur de la clinique d'urologie de l'h\u00f4pital universitaire de ZH...  qu'est-ce que \u00e7a dit du syst\u00e8me quand on en arrive l\u00e0? On n'est plus vraiment dans des questions de bienfaits, d'avantages pour le patient... mais clairement de business!\r\n- impact sur couts de la sant\u00e9... on nous dit toujours que le progr\u00e8s co\u00fbte... que tout le monde veut les derni\u00e8res techniques.. mais quand leur avantage sur les techniques classiques ne sont pas prouv\u00e9e... prise d'otage!", "alternativeExcerpt": ["Une r\u00e9cente \u00e9tude scientifique met en doute l'efficacit\u00e9 du robot \"Da Vinci\" pour les op\u00e9rations li\u00e9es au cancer de la prostate. D\u00e9bat entre Dimitri Djordjevic, directeur de la clinique de la Source \u00e0 Lausanne et Francesco Panese, professeur de sociologie des sciences \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne."], "alternativeTitle": ["Le robot m\u00e9dical \"Da Vinci\" controvers\u00e9 / FOR_2016-10-05T18:16:00_developpement-9", "Forum du 05.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8068296.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8050080", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur pour la Suisse", "name": "Djordjevic, Dimitri", "type": "Participant"}, {"role": "Professeur de sociologie des sciences \u00e0 l'universit\u00e9 de Lausanne ", "name": "Panese, Francesco", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8050074"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La livre sterling tombe au plus bas face au dollar et \u00e0 l'euro", "id": "sound-94C85536-FE13-49F0-8036-14194B18B7A3", "durationSec": 61, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Meyer, Guillaume\r\nLa livre sterling est tomb\u00e9e mercredi en de\u00e7\u00e0 de la barre de 1,27 dollar, pour la premi\u00e8re fois depuis juin 1985. Elle a en outre touch\u00e9 son plus bas niveau face \u00e0 l'euro depuis cinq ans, \u00e0 88,31 pence pour un euro.\r\n\r\n* * La livre sterling tombe au plus bas face au dollar et \u00e0 l'euro  \r\n((La livre sterling chute depuis lundi. La monnaie britannique s'\u00e9change actuellement \u00e0 1,27 dollar pour une livre. C'est du jamais-vu depuis juin 1985. Cette baisse est due aux d\u00e9clarations de Theresa May le week-end dernier. La premi\u00e8re ministre britannique lancera la proc\u00e9dure de divorce entre le Royaume-Uni et l'Union europ\u00e9enne d'ici mars 2017. Guillaume Meyer, on peut dire que les investisseurs qui doutaient encore du Brexit en sont aujourd'hui pour leurs frais.))\r\nAvant le week-end dernier, on pouvait encore croire \u00e0 un mauvais r\u00eave. Certains se sont dit que le Brexit resterait lettre morte. Maintenant que Theresa May a fix\u00e9 le calendrier du divorce, le d\u00e9ni de r\u00e9alit\u00e9 n'est plus possible. Ce qui fait baisser la livre sterling.\r\nUne baisse qui n'est d'ailleurs pas une chute vertigineuse. Le cours livre-dollar est relativement stable depuis juillet. Le Brexit est peut-\u00eatre un mauvais r\u00eave pour beaucoup, mais d'un point de vue \u00e9conomique, on ne peut pas parler de cauchemar pour l'instant. Il faut dire que l'affaiblissement de la livre favorise les exportateurs au Royaume-Uni. Les actions britanniques sont d'ailleurs au top. Ce qui fait dire \u00e0 certains commentateurs que la banque d'Angleterre - la banque centrale du pays - a plut\u00f4t int\u00e9r\u00eat \u00e0 laisser la livre poursuivre sa baisse.\r\n((RELANCE))\r\nEt qu'en est-il du franc suisse, Guillaume?\r\nEh bien, la livre s'\u00e9change actuellement autour de 1 franc 25 pour une livre. On n'est pas tr\u00e8s loin du cours livre-dollar. Rien de spectaculaire, si ce n'est qu'on voit que le franc n'a pas flamb\u00e9 face \u00e0 la livre apr\u00e8s le Brexit. Pas davantage qu'il n'a flamb\u00e9 face \u00e0 l'euro. On reste dans la fourchette de 1 franc 08, 1 franc 10 pour un euro.\r\nPourquoi? Parce que la Banque nationale suisse intervient discr\u00e8tement sur le march\u00e9 pour emp\u00eacher le franc de devenir trop fort. Il n'emp\u00eache: on s'attend \u00e0 ce que le franc s'appr\u00e9cie face \u00e0 la livre, si celle-ci continue de baisser. Pour les Suisses, un week-end \u00e0 Londres pourrait donc \u00eatre encore plus avantageux en attendant un peu.", "alternativeExcerpt": ["La livre sterling est tomb\u00e9e mercredi en de\u00e7\u00e0 de la barre de 1,27 dollar, pour la premi\u00e8re fois depuis juin 1985. Elle a en outre touch\u00e9 son plus bas niveau face \u00e0 l'euro depuis cinq ans, \u00e0 88,31 pence pour un euro."], "alternativeTitle": ["La livre sterling tombe au plus bas face au dollar et \u00e0 l'euro / 12H30_2016-10-05T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 05.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8067447.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8050096", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8050091"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "L'exp\u00e9rience du mois: comment se forme une tornade?", "id": "sound-E0F39F66-2D21-4921-917F-123C7C0DF80E", "durationSec": 548, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Lachaud, Marine\r\nChaque mois, \"CQFD\" vous propose une grande exp\u00e9rience scientifique, en son et en image. Pour ce deuxi\u00e8me rendez-vous, Bastien Confino s'est rendu au Technorama de Winterthur pour assister \u00e0 la formation d'une tornade de feu! Avec Marine Lachaud, m\u00e9diatrice scientifique au Technorama.", "alternativeExcerpt": ["Chaque mois, \"CQFD\" vous propose une grande exp\u00e9rience scientifique, en son et en image. Pour ce deuxi\u00e8me rendez-vous, Bastien Confino s'est rendu au Technorama de Winterthur pour assister \u00e0 la formation d'une tornade de feu! Avec Marine Lachaud, m\u00e9diatrice scientifique au Technorama."], "alternativeTitle": ["L'exp\u00e9rience du mois: comment se forme une tornade? / CQFD_2016-10-05T10:04:15_chronique", "CQFD du 05.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8032762", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8032757"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Armand Arapian, lyrique et g\u00e9n\u00e9reux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-68C571C6-04C7-4B02-A5FC-3ECE7533ED2F", "durationSec": 3337, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "D'origine grecque et arm\u00e9nienne, n\u00e9 \u00e0 Marseille, Armand Arapian a fait ses \u00e9tudes au Conservatoire de Paris. Chanteur baryton-basse, il a interpr\u00e9t\u00e9 les grands r\u00f4les du r\u00e9pertoire de l'op\u00e9ra, particuli\u00e8rement \u00e0 l'aise avec les personnages \"noirs\", dont il sait faire ressortir la part d'humanit\u00e9. \r\nInstall\u00e9 \u00e0 Bevaix, dans le canton de Neuch\u00e2tel, il est investi dans la vie de la commune, engag\u00e9 aupr\u00e8s des Verts. Emus par le sort des requ\u00e9rants d'asile h\u00e9berg\u00e9s dans l'abri PC de Bevaix, Armand Arapian et son \u00e9pouse ont ouvert leur salon aux migrants, leur offrant un acc\u00e8s \u00e0 internet et des cours de fran\u00e7ais.\r\n\r\n* * D'origine grecque et arm\u00e9nienne, n\u00e9 \u00e0 Marseille, Armand Arapian a fait ses \u00e9tudes au Conservatoire de Paris. Chanteur baryton-basse, il a interpr\u00e9t\u00e9 les grands r\u00f4les du r\u00e9pertoire de l'op\u00e9ra, particuli\u00e8rement \u00e0 l'aise avec les personnages \"noirs\", dont il sait faire ressortir la part d'humanit\u00e9. \r\nInstall\u00e9 \u00e0 Bevaix, dans le canton de Neuch\u00e2tel, il est investi dans la vie de la commune, engag\u00e9 aupr\u00e8s des Verts. Emus par le sort des requ\u00e9rants d'asile h\u00e9berg\u00e9s dans l'abri PC de Bevaix, Armand Arapian et son \u00e9pouse ont ouvert leur salon aux migrants, leur offrant un acc\u00e8s \u00e0 internet et des cours de fran\u00e7ais.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 05.10.2016", "Armand Arapian, lyrique et g\u00e9n\u00e9reux / ENSD_2016-10-05T14:04:15_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 05.10.2016", "Armand Arapian, lyrique et g\u00e9n\u00e9reux / ENSD_2016-10-05T14:04:15_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["D'origine grecque et arm\u00e9nienne, n\u00e9 \u00e0 Marseille, Armand Arapian a fait ses \u00e9tudes au Conservatoire de Paris. Chanteur baryton-basse, il a interpr\u00e9t\u00e9 les grands r\u00f4les du r\u00e9pertoire de l'op\u00e9ra, particuli\u00e8rement \u00e0 l'aise avec les personnages \"noirs\", dont il sait faire ressortir la part d'humanit\u00e9. \n\nInstall\u00e9 \u00e0 Bevaix, dans le canton de Neuch\u00e2tel, il est investi dans la vie de la commune, engag\u00e9 aupr\u00e8s des Verts. Emus par le sort des requ\u00e9rants d\u2019asile h\u00e9berg\u00e9s dans l\u2019abri PC de Bevaix, Armand Arapian et son \u00e9pouse ont ouvert leur salon aux migrants, leur offrant un acc\u00e8s \u00e0 internet et des cours de fran\u00e7ais.", "D'origine grecque et arm\u00e9nienne, n\u00e9 \u00e0 Marseille, Armand Arapian a fait ses \u00e9tudes au Conservatoire de Paris. Chanteur baryton-basse, il a interpr\u00e9t\u00e9 les grands r\u00f4les du r\u00e9pertoire de l'op\u00e9ra, particuli\u00e8rement \u00e0 l'aise avec les personnages \"noirs\", dont il sait faire ressortir la part d'humanit\u00e9. \n\nInstall\u00e9 \u00e0 Bevaix, dans le canton de Neuch\u00e2tel, il est investi dans la vie de la commune, engag\u00e9 aupr\u00e8s des Verts. Emus par le sort des requ\u00e9rants d\u2019asile h\u00e9berg\u00e9s dans l\u2019abri PC de Bevaix, Armand Arapian et son \u00e9pouse ont ouvert leur salon aux migrants, leur offrant un acc\u00e8s \u00e0 internet et des cours de fran\u00e7ais."], "imageURL": "//www.rts.ch/8067502.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8032699", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur lyrique", "name": "Arapian, Armand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8032699", "ece-8032698"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "id": "sound-6C25AD7A-F8DE-40D8-8078-0E8913CD3CB1", "durationSec": 529, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pialat, Loic;Pialat, Lo\u00efc ;Tim Kaine, vice-pr\u00e9sident d\u00e9mocrate Hillary Clinton; Giuseppe Pini, fondateur de l'Observatoire Universitaire de la mobilit\u00e9;Daniel Zaugg, ancien pr\u00e9sident PLR de la sous-commission des transports;Hirsch, Val\u00e9r;Stephane Ringuet, WWF\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 08:00:52-08:01:11 / * Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(8H(1) 16 GOOGLE PIXEL) Le large sourire de google...la grimace d'Apple...qui croyait qu'il n'y aurait pas de concurrent pour son iphone 7 pr\u00e9sent\u00e9 il y a un mois...google lance son nouveau smartphone Pixel. Prix de vente: 649 dollars. Contrairement aux autres constructeurs, Google ma\u00eetrise, comme Apple, la fabrication de l'objet ET son syst\u00e8me d'exploitation, Android. Lo\u00efc Pialat.\r\n 54\"\r\n((Apple pensait s'\u00eatre d\u00e9barrass\u00e9 de son principal concurrent quand les batteries des Samsung Galaxy S7 ont commenc\u00e9 \u00e0 exploser. Mais Google semble pr\u00eat \u00e0 prendre la rel\u00e8ve. L'iPhone a Facetime? Pixel propose Google Duo.  Et s'il n'a pas un nom aussi sexy, le Google Assistant devrait faire aussi bien que Siri. Mardi, ses cr\u00e9ateurs ont en tout cas vant\u00e9 sa capacit\u00e9 \u00e0 recontextualiser les demandes de l'utilisateur en fonction de ses pr\u00e9f\u00e9rences.\r\nCe n'est pas la premi\u00e8re fois que la firme de Mountain View se lance dans la t\u00e9l\u00e9phonie. Mais Google n'avait jamais donn\u00e9 l'impression de croire en Nexus, son mod\u00e8le pr\u00e9c\u00e9dent. Alors Pixel marque incontestablement un tournant. \r\nLe Nexus avait par exemple \u00e9t\u00e9 d\u00e9cri\u00e9 pour la qualit\u00e9 m\u00e9diocre de ses photos. Google a corrig\u00e9 le tir avec une cam\u00e9ra de 12 m\u00e9gapixels et un acc\u00e8s gratuit \u00e0 son cloud. Plus de probl\u00e8me de stockage donc, un avantage de poids par rapport \u00e0 l'iPhone. Autre atout: la compatibilit\u00e9 avec Daydream, l'application de r\u00e9alit\u00e9 virtuelle de Google.))\r\nLes grandes oreilles de la NSA et du FBI concerneraient aussi Yahoo....deux anciens employ\u00e9s du moteur de recherche ont r\u00e9v\u00e9l\u00e9 cette nuit qu'\u00e0 la demande des services secrets am\u00e9ricains....le moteur de recherche a \u00e9labor\u00e9 un logiciel espion des courriers de tous ses utilisateurs.\r\n(8H(2) 08 USA DEBAT VICE-PRESIDENTS) Aux Etats-Unis, le vote anticip\u00e9 pour l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle a commenc\u00e9....les bulletins ne seront d\u00e9pouill\u00e9s que le 8 novembre...le jour du vote....en attendant...les candidats font campagne....et les candidats...ce sont aussi 2 vice-pr\u00e9sidents choisis pour faire tandem avec Hillary Clinton et Donald Trump. Ils ont d\u00e9battu cette nuit. Tim Kaine, le d\u00e9mocrate et Mike Pence chez les r\u00e9publicains, se sont affront\u00e9s durant un peu plus d'une heure et demie. Tim Kaine a pris \u00e0 t\u00e9moin son adversaire, en lui demandant de r\u00e9agir aux d\u00e9clarations controvers\u00e9es de Donald Trump. Mais Mike Pence a rejett\u00e9 toutes les accusations et renvoy\u00e9 la balle dans le clan Clinton.\r\n  51''\r\n(( \u00ab Il dit que notre campagne est anim\u00e9e par la haine ? Vous avez entendu \u00e7a ?! Mais si Donald Trump n'avait dit qu'une infime partie de ce que vous pr\u00e9tendez qu'il a dit, et de la fa\u00e7on dont vous pr\u00e9tendez qu'il l'a dit. ce serait toujours beaucoup moins insultant que lorsqu'Hillary Clinton a dit que la moiti\u00e9 de nos supporters \u00e9taient un panier de gens pitoyables ! \r\nElle a dit qu'ils \u00e9taient irr\u00e9cup\u00e9rables ! En parlant de millions d'am\u00e9ricains qui croient que nous pouvons avoir une Am\u00e9rique plus forte, ici et \u00e0 l'\u00e9tranger ! Qui croient que nous pouvons faire relancer cette \u00e9conomie ! Que nous pouvons mettre fin \u00e0 l'immigration ill\u00e9gale une fois pour toutes ! L'Am\u00e9rique est moins s\u00fbre aujourd'hui que lorsque Barack obama a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu pr\u00e9sident. Nous avons affaibli la position de l'Am\u00e9rique dans le monde. C'est la cons\u00e9quence de plusieurs facteurs, mais surtout d'un manque de leadership \u00bb. ))\r\nLe porte-monnaie de Donald Trump soulag\u00e9 de 800 mio de $ en un an....c'est le magazine Forbes qui \u00e9value d\u00e9sormais la fortune personnelle du candidat r\u00e9publicain \u00e0 3 milliards 700 millions de $...la faute au ralentissement du march\u00e9 immobilier newyorkais...du coup il prd 35 places au classement des 400 plus grosses fortunes du monde....il pointe d\u00e9sormais \u00e0 la 156\u00e8me place.\r\n(8H(3) D1 REFERENDUM HAUSSE TARIFS TPG) Encore des experts psychiatres \u00e0 la barre du proc\u00e8s de Fabrice A, aujourd'hui devant le tribunal criminel de Gen\u00e8ve...deux fran\u00e7ais qui ont sign\u00e9 la 2\u00e8me expertise du meurtrier d'Adeline.....n\u00e9cessaire pour pouvoir prononcer l'internement \u00e0 vie. Hier les deux psy suisses ont estim\u00e9 qu'il faudrait r\u00e9\u00e9valuer r\u00e9guli\u00e8rement le risque de r\u00e9cidive, ce qui ne va pas dans le sens de l'internement \u00e0 vie souhait\u00e9 par la famille de la victime.\r\nLes Genevois vont peut-\u00eatre devoir se prononcer pour la troisi\u00e8me fois sur le prix des transports publics... Ensemble \u00e0 Gauche a lanc\u00e9 hier son r\u00e9f\u00e9rendum pour contrer le vote du Grand Conseil. Soutenus par le MCG, les d\u00e9put\u00e9s de la gauche de la gauche ont 40 jours pour r\u00e9colter les 7'400 signatures n\u00e9cessaires. \u00c0 Gen\u00e8ve, bien plus qu'ailleurs en Suisse, c'est un d\u00e9bat qui n'est pas pr\u00eat de s'arr\u00eater... C\u00e9dric Guigon.\r\n  1'29\r\n((Un instant on a cru que la facture allait passer toute seule... En septembre dernier, le Grand Conseil approuve une augmentation de 3 francs le ticket \u00e0 3 francs 20 et une subvention des transports publics de 4 millions par ann\u00e9e. \r\nDes nouveaux tarifs, presque encore les plus bas de Suisse, qui font grogner la gauche de la gauche et le MCG pour lesquels l'augmentation des prestations ne doit pas \u00eatre conditionn\u00e9e \u00e0 une hausse des tarifs. \r\nlogique contradictoire pour Giuseppe Pini, fondateur de l'Observatoire Universitaire de la mobilit\u00e9.\r\nMAG\r\nDaniel Zaugg, ancien pr\u00e9sident PLR de la sous-commission des transports, estime quant \u00e0 lui, que le probl\u00e8me genevois est surtout politique.\r\nMAG\r\nCar depuis l'entr\u00e9e en mati\u00e8re de l'initiative de l'Avivo fin 2014, Gen\u00e8ve est le seul canton o\u00f9 les tarifs sont fix\u00e9s par un vote du politique. Un vote qui pourra \u00eatre d\u00e9sormais, \u00e0 chaque fois, l'objet d'un r\u00e9f\u00e9rendum du peuple ou des partis...))\r\n(8H(4) 06 PRIX TAMPONS REVOLTES FEMME) Les fontaines de Z\u00fcrich color\u00e9es en rouge sang pour d\u00e9noncer le prix des serviettes hygi\u00e9niques. Des activistes f\u00e9ministes ont men\u00e9 hier \u00e0 l'aube...une action pour d\u00e9noncer la sexualisation de la soci\u00e9t\u00e9, les in\u00e9galit\u00e9s dont sont victimes les femmes, et le tabou que constitue toujours la menstruation. Alain Arnaud .\r\n  55''\r\n((Du colorant alimentaire, suffisamment pour faire virer une dizaine de fontaines zurichoises au rouge vif. L'action du groupe Aktivisten.ch visait d'abord le taux de TVA, 8%, qui frappe les serviettes hygi\u00e9niques. Ce qui en fait un produit de luxe. Alors que nombre d'articles de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 b\u00e9n\u00e9ficient du taux r\u00e9duit de 2 et demi %. Un luxe, la menstruation, quand on sait que chaque femme sur cette terre conna\u00eet en moyenne 444 p\u00e9riodes durant sa vie ? Les f\u00e9ministes plaident en faveur de l'abandon pur et simple de l'imposition des tampons et autres produits hygi\u00e9niques. Plus largement, elles d\u00e9noncent la pratique du \u00ab gender pricing \u00bb, qui consiste \u00e0 faire payer les femmes plus cher que les hommes pour certaines prestations : coiffeur, produits de beaut\u00e9, jouets. Bref, il est grand temps - disent-elles -  de casser les tabous, et de reconna\u00eetre les besoins sp\u00e9cifique de la sexualit\u00e9 et du corps f\u00e9minin. Au risque d'en choquer quelques-uns, et d'en f\u00e2cher d'autres. En particulier les service industriels de Zurich, qui d\u00e9plorent qu'on utilise l'eau potable \u00e0 des fins politiques.))\r\n(8H(5) 09 MANOEUVRES EN MER DE CHINE) Les Etats-Unis et les Philippines ont d\u00e9but\u00e9 des manouvres militaires communes en Mer de Chine....une mer revendiqu\u00e9e par P\u00e9kin. Des manoeuvres alors que les relations entre Manille et Washington sont tendues. Le nouveau pr\u00e9sident philippin, Rodrigo Duterte, connu pour son franc-parler,  vient d'ailleurs  d'insulter une nouvelle fois Barack Obama. Rapha\u00ebl Grand.\r\n  1'00\r\n((LE pr\u00e9sident philippin qui insulte son homologue am\u00e9ricain.. C'est devenu presque une habitude. Rodrigo Duterte proposait, hier (mardi), d'envoyer au diable Barack Obama.. mena\u00e7ant au passage de r\u00e9orienter ses alliances.. au profit de Moscou et de P\u00e9kin. Face au discours muscl\u00e9 du psdt philippin qui d\u00e9nonce un manque de consid\u00e9ration des Am\u00e9ricains, ancienne puissance coloniale. la maison blanche s'est content\u00e9e, elle, de confirmer que les relations diplomatiques entre les deux pays restaient ouvertes..\r\nAu m\u00eame moment, 2000 soldats de chaque pays ont d\u00e9but\u00e9 des manouvres militaires en Mer de Chine m\u00e9ridionale. Le psdt philippin a averti que ces exercices seront les derniers, malgr\u00e9 le pacte de d\u00e9fense qui lie les deux pays. Une affirmation qui trouvera certainement une oreille attentive du c\u00f4t\u00e9 de P\u00e9kin qui veut \u00e9tendre son influence dans la zone.. Avec le psdt Duterte, la Chine aura peut-\u00eatre trouv\u00e9 un nouvel alli\u00e9 inattendu. qui partage les m\u00eames convictions sur les qualificatifs \u00e0 utiliser pour d\u00e9signer.. Un pr\u00e9sident am\u00e9ricain. RG rtsinfo SH)\r\n(8H(6) 11 CITES) Les \u00e9l\u00e9phants pas tous \u00e0 la m\u00eame enseigne \u00e0 la conf\u00e9rene de la Cites, la Convention sur le commerce international des esp\u00e9ces de faune et flore menac\u00e9es...qui s'est achev\u00e9e hier \u00e0 Johannesburg...en Afrique du Sud. Les d\u00e9fenseurs des \u00e9l\u00e9phants sont d\u00e9cus, mais il y a eu de nombreuses avanc\u00e9es. Val\u00e9rie Hirsch.\r\n  1'10\"\r\n((29 pays africains voulaient que tous les \u00e9l\u00e9phants soient class\u00e9s parmi les especes dont le commerce est interdit. Mais la Suisse et la majorit\u00e9 des pays ont vot\u00e9 contre parce que ceux d'afrique australe ne sont pas encore touch\u00e9s par le braconage, qui a d\u00e9cim\u00e9 pr\u00e8s d'un tiers des \u00e9l\u00e9phants africains en sept ans.. Mais la Cites a rejet\u00e9 la demande de  l'Afrique australe de pouvoir vendre ses stocks d'ivoire. Le commerce de l'ivoire reste donc interdit et les pays d'Asie sont pri\u00e9s de fermer leurs march\u00e9s locaux. Il y a eu d'autres avanc\u00e9es, concernant notamment le lion d'Afrique pourchass\u00e9 pour ses os, Stephane Ringuet de WWF \r\nson\r\nD'autres especes sauvage ssont interdites de commerce comme le bois bubinga, les pangolins, certains requins, ou encore les perroquets gris vendu comme animal de compagnie en Europe. Val\u00e9rie Hirsch, pour rts-info, Johannesburg))\r\nLe trafic ill\u00e9gal en mati\u00e8re de vie sauvage est \u00e9valu\u00e9 \u00e0 20 milliards de francs par an.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2016-10-05T08:00:00_le-journal-de-8h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2016-10-05T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8050131", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Hirsch, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8050131", "ece-8050115"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dans la peau d'Anne", "source": "siranau", "title": "Dans la peau d'Anne : La nuit des Juifs-vivants", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1D05E0E0-904F-48B8-A5D8-09F87BFB40F8", "durationSec": 199, "publicationDate": "2016-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A Varsovie, en Pologne, le narrateur - qui ne dit jamais son nom - vit avec sa copine, qu'il appelle la Gigue. Lui est carreleur, elle est une n\u00e9o-baba maigre comme un clou et ensemble ils vivent dans une douce banalit\u00e9. Jusqu'au jour o\u00f9, par un curieux concours de circonstances, notre h\u00e9ros d\u00e9couvre que sa cave abrite des zombies, des dizaines et des dizaines de juifs morts pendant la seconde guerre mondiale et revenus \u00e0 la vie pour terminer ce qu'ils ont laiss\u00e9 en suspens et pouvoir enfin go\u00fbter au repos \u00e9ternel. A travers une histoire hautement rocambolesque, bien \u00e9crite, bien rythm\u00e9e et \u00e0 l'humour sombre et f\u00e9roce, \"La nuit des Juifs-Vivants\" pose la question de la m\u00e9moire au moment o\u00f9 d'autres zombies aux id\u00e9es marrons ressortent eux aussi de leur tombe pour venir nous hanter. \r\n\"La nuit des Juifs vivants\", un roman d'Igor Ostachowicz, traduit en fran\u00e7ais par Isabelle Jann\u00e8s-Kalinowski, aux \u00e9ditions de l'Antilope.", "alternativeExcerpt": ["A Varsovie, en Pologne, le narrateur - qui ne dit jamais son nom - vit avec sa copine, qu\u2019il appelle la Gigue. Lui est carreleur, elle est une n\u00e9o-baba maigre comme un clou et ensemble ils vivent dans une douce banalit\u00e9. Jusqu'au jour o\u00f9, par un curieux concours de circonstances, notre h\u00e9ros d\u00e9couvre que sa cave abrite des zombies, des dizaines et des dizaines de juifs morts pendant la seconde guerre mondiale et revenus \u00e0 la vie pour terminer ce qu\u2019ils ont laiss\u00e9 en suspens et pouvoir enfin go\u00fbter au repos \u00e9ternel. A travers une histoire hautement rocambolesque, bien \u00e9crite, bien rythm\u00e9e et \u00e0 l'humour sombre et f\u00e9roce, \"La nuit des Juifs-Vivants\" pose la question de la m\u00e9moire au moment o\u00f9 d\u2019autres zombies aux id\u00e9es marrons ressortent eux aussi de leur tombe pour venir nous hanter. \n\n\"La nuit des Juifs vivants\", un roman d\u2019Igor Ostachowicz, traduit en fran\u00e7ais par Isabelle Jann\u00e8s-Kalinowski, aux \u00e9ditions de l\u02b9Antilope.", "A Varsovie, en Pologne, le narrateur - qui ne dit jamais son nom - vit avec sa copine, qu\u2019il appelle la Gigue. Lui est carreleur, elle est une n\u00e9o-baba maigre comme un clou et ensemble ils vivent dans une douce banalit\u00e9. Jusqu'au jour o\u00f9, par un curieux concours de circonstances, notre h\u00e9ros d\u00e9couvre que sa cave abrite des zombies, des dizaines et des dizaines de juifs morts pendant la seconde guerre mondiale et revenus \u00e0 la vie pour terminer ce qu\u2019ils ont laiss\u00e9 en suspens et pouvoir enfin go\u00fbter au repos \u00e9ternel. A travers une histoire hautement rocambolesque, bien \u00e9crite, bien rythm\u00e9e et \u00e0 l'humour sombre et f\u00e9roce, \"La nuit des Juifs-Vivants\" pose la question de la m\u00e9moire au moment o\u00f9 d\u2019autres zombies aux id\u00e9es marrons ressortent eux aussi de leur tombe pour venir nous hanter. \n\n\"La nuit des Juifs vivants\", un roman d\u2019Igor Ostachowicz, traduit en fran\u00e7ais par Isabelle Jann\u00e8s-Kalinowski, aux \u00e9ditions de l\u02b9Antilope.", "A Varsovie, en Pologne, le narrateur - qui ne dit jamais son nom - vit avec sa copine, qu\u2019il appelle la Gigue. Lui est carreleur, elle est une n\u00e9o-baba maigre comme un clou et ensemble ils vivent dans une douce banalit\u00e9. Jusqu'au jour o\u00f9, par un curieux concours de circonstances, notre h\u00e9ros d\u00e9couvre que sa cave abrite des zombies, des dizaines et des dizaines de juifs morts pendant la seconde guerre mondiale et revenus \u00e0 la vie pour terminer ce qu\u2019ils ont laiss\u00e9 en suspens et pouvoir enfin go\u00fbter au repos \u00e9ternel. A travers une histoire hautement rocambolesque, bien \u00e9crite, bien rythm\u00e9e et \u00e0 l'humour sombre et f\u00e9roce, \"La nuit des Juifs-Vivants\" pose la question de la m\u00e9moire au moment o\u00f9 d\u2019autres zombies aux id\u00e9es marrons ressortent eux aussi de leur tombe pour venir nous hanter. \n\n\"La nuit des Juifs vivants\", un roman d\u2019Igor Ostachowicz, traduit en fran\u00e7ais par Isabelle Jann\u00e8s-Kalinowski, aux \u00e9ditions de l\u02b9Antilope."], "alternativeTitle": ["La nuit des Juifs-vivants", "La nuit des Juifs-vivants / NMT_2016-10-05T08:20:00_dans-la-peau-d-anne", "La nuit des Juifs-vivants / NMT_2016-10-05T08:20:00_dans-la-peau-d-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8032503", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398533.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8032503", "ece-8032487"]}]}}