{"response": {"numFound": 31344, "start": 20000, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Suisse risque-t-elle de perdre ses footballeurs d'origine kosovare?", "id": "sound-11836E2E-EAA7-4DFD-90A2-2C9C803FB94D", "durationSec": 645, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Kosovo a \u00e9t\u00e9 admis comme 55e membre de l'UEFA ce mardi \u00e0 Budapest. Le pays, proclam\u00e9 ind\u00e9pendant en 2008, pourra donc bient\u00f4t participer aux comp\u00e9titions officielles et plusieurs Suisses pourraient \u00eatre tent\u00e9s d'endosser le maillot kosovar. D\u00e9bat entre Michel Pont, ancien entra\u00eeneur adjoint de l'\u00e9quipe suisse, et Bashkim Iseni, sp\u00e9cialiste des soci\u00e9t\u00e9s albanophone, directeur d'Albinfo.ch.\r\n\r\n* * La Suisse risque-t-elle de perdre ses footballeurs d'origine kosovare?  \r\nValon Behrami, Xherdan Shaqiri ou encore Granit Xhaka... joueront-ils encore pour la Suisse dans les prochains mois? La question se pose depuis que le Kosovo a \u00e9t\u00e9 admis comme 55e membre de l'UEFA aujourd'hui \u00e0 Budapest. Le pays, proclam\u00e9 ind\u00e9pendant en 2008, pourra donc bient\u00f4t participer aux comp\u00e9titions officielles... Et plusieurs Suisses pourraient \u00eatre tent\u00e9s d'endosser le maillot kosovar... Avec nous: \r\nMichel Pont, ancien entra\u00eeneur adjoint de l'\u00e9quipe Suisse\r\nBashkim Iseni, sp\u00e9cialiste des soci\u00e9t\u00e9s albanophone, directeur d'Albinfo.ch DIR ST LS\r\nPONT:\r\n- Craignez-vous un exode?\r\n- Le futur joueur d'Everton Shani Tarashaj, ancien de GC - jeune footballeur - pourrait \u00eatre pluss tent\u00e9 de partir, car il n'a particip\u00e9 encore \u00e0 aucune grande comp\u00e9tition avec la Suisse... Les jeunes d'origine Kosovare plus concern\u00e9s par la d\u00e9cision d'aujourd'hui?\r\n- Faut-il les retenir? Kubilay Turkyilmaz, ancien attaquant vedette de la Suisse d\u00e9clare au Blick aujourd'hui: \"Qu'ils partent\"... il a raison?\r\n- Jouer pour son \u00e9quipe de coeur... \u00e7a garantit un investissement plus grand, non? Parce qu\u00e2ujourd'hui les stars de la nati ne mouillent pas vraiment le maillot...\r\n- Est-ce que la composition de l'\u00e9quipe a une influence sur la ferveur des supporters?\r\n- Faut-il encore former des joueurs qui pourraient partir jouer pour un autre pays?\r\n- Co\u00fbt?\r\n- Petric, Kuzmanovic, Rakitic... L'Association Suisse de football soit ne fait plus r\u00eaver, soit ne fait pas bien son travail pour garder ses stars... \r\n- M\u00eame question qu'\u00e0 votre pr\u00e9opinant: les \u00e9quipes nationales ont-elles encore un sens... \u00e0 l'\u00e9poque de la globalisation...?\r\nISENI:\r\n- Il y a eu la proclamation de l'ind\u00e9pendance... et aujourd'hui l'accession aux comp\u00e9titions internationales de football. \u00e7a y est le Kosovo est une nation \u00e0 part enti\u00e8re? (d'autant plus important que le sport, et le football en particulier, ont une place tr\u00e8s grande au Kosovo, comme facteur porteur d'identit\u00e9; et cette d\u00e9cision donne des perspectives aux jeunes dans un pays qui souffre du ch\u00f4mage, o\u00f9 il y a besoin de visa pour voyager, et qui n'est pas encore membre de l'ONU)\r\n- Des footballeurs qui font toute leur formation dans les \u00e9quipes nationales ici... et qui jouent pour un autre pays... Pardonnez la provocation: ce sont de mauvais suisses, comme l'affirme la presse dominicale al\u00e9manique?\r\n- Il n'y a pas que la Suisse qui est menac\u00e9e, l'Albanie aussi...!\r\n- Dans la communaut\u00e9 kosovare, on r\u00eave que Shaqiri porte quel maillot? (il y a plut\u00f4t un sentiment de fiert\u00e9 de ce qu'ils apportent \u00e0 la Suisse, symboles de r\u00e9ussite et d'int\u00e9gration)\r\n- Vous comprenez que \u00e7a alimente un discours populiste, anti-\u00e9tranger?\r\n- Un joueur qui part... c'est le signe de quoi? D'une Suisse qui int\u00e8gre mal ses immigrants...? S'ils ont envie de jouer pour une autre \u00e9quipe, c'est la faillite du mod\u00e8le int\u00e9gratif suisse?\r\n- M\u00eame question qu'\u00e0 votre pr\u00e9opinant: les \u00e9quipes nationales ont-elles encore un sens... \u00e0 l'\u00e9poque de la globalisation...?\r\n- Vous avez travaill\u00e9 un peu (au niveau administratif) pour le club Dardania Lausanne, club qui regroupait des joueurs kosovars... Est-ce que \u00e7a favorise l'int\u00e9gration, ces clubs communautaires....?\r\n- Par contre les cadres de la Nati, une fois qu'ils seront vieillissants: il verrait d'un bon oeil qu'ils partent encadrer l'\u00e9quipe du Kosovo. Il trouve qu'ils se comportent comme des stars et ne font pas beaucoup pour la communaut\u00e9 albanaise...", "alternativeExcerpt": ["Le Kosovo a \u00e9t\u00e9 admis comme 55e membre de l'UEFA ce mardi \u00e0 Budapest. Le pays, proclam\u00e9 ind\u00e9pendant en 2008, pourra donc bient\u00f4t participer aux comp\u00e9titions officielles et plusieurs Suisses pourraient \u00eatre tent\u00e9s d'endosser le maillot kosovar. D\u00e9bat entre Michel Pont, ancien entra\u00eeneur adjoint de l'\u00e9quipe suisse, et Bashkim Iseni, sp\u00e9cialiste des soci\u00e9t\u00e9s albanophone, directeur d'Albinfo.ch."], "alternativeTitle": ["La Suisse risque-t-elle de perdre ses footballeurs d'origine kosovare? / FOR_2016-05-03T18:08:00_developpement-5", "Forum du 03.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7676587", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directeur, sp\u00e9cialiste des st\u00e9s albanophones, originaire de Mac\u00e9doine ", "name": "Iseni, Bashkim", "type": "Participant"}, {"role": "coach adjoint", "name": "Pont, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7676580"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 03.05.2016", "id": "sound-6DDBE590-BDBA-4894-9DBE-2D28568FE760", "durationSec": 3558, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie du passionn\u00e9 de course \u00e0 pied Christian Fatton, qui vient de publier \"Ultra Running Man\" aux Editions Jacques Flament.\r\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis l'H\u00f4tel des Six Communes \u00e0 M\u00f4tiers, dans le canton de Neuch\u00e2tel.\r\n\r\n* * Les Dicodeurs sont: Daniel Rausis, Didier Gendraud, Pascal Vincent, Bruno Coppens, Sandrine Viglino (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Carmen Algarrada (r\u00e9alisation), Thierry Galeuchet et Herv\u00e9 Mermillod (technique), Francine Dind et Luisa Veillon (assistantes), Jean-Luc Sudan et G\u00e9rard Mermet (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 03.05.2016", "Les Dicodeurs du 03.05.2016", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2016-05-03T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "L'homme qui court (2/5) / DIC_2016-05-03T11:30:45_les-dicodeurs", "L'homme qui court (2/5) / DIC_2016-05-03T11:30:45_les-dicodeurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie du passionn\u00e9 de course \u00e0 pied Christian Fatton, qui vient de publier \"Ultra Running Man\" aux Editions Jacques Flament.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis l'H\u00f4tel des Six Communes \u00e0 M\u00f4tiers, dans le canton de Neuch\u00e2tel.", "Les Dicodeurs sont en compagnie du passionn\u00e9 de course \u00e0 pied Christian Fatton, qui vient de publier \"Ultra Running Man\" aux Editions Jacques Flament.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis l'H\u00f4tel des Six Communes \u00e0 M\u00f4tiers, dans le canton de Neuch\u00e2tel."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658861", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658861", "ece-7658860"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Des soup\u00e7ons de falsifications planent sur le g\u00e9ant fran\u00e7ais du nucl\u00e9aire Areva", "id": "sound-B6189E8B-277A-4AE2-8C9C-47A1C2695B26", "durationSec": 146, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des soup\u00e7ons de falsifications planent sur le site nucl\u00e9aire de Creusot Forge, propri\u00e9t\u00e9 d'Areva. Suite \u00e0 l'audit men\u00e9 apr\u00e8s la d\u00e9couverte d'une \"anomalie\" sur cette cuve, des \"incoh\u00e9rences\" ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9es, selon une information du magazine Les Echos.\r\n\r\n* * Des soup\u00e7ons de falsifications planent sur le g\u00e9ant fran\u00e7ais du nucl\u00e9aire Areva 12h30 Areva \r\nEn France, il \u00e9tait aussi question de nucl\u00e9aire ce matin. Nouvelles inqui\u00e9tudes en France autour du dossier du nucl\u00e9aire et nouveau coup dur pour Areva. Des soup\u00e7ons de falsifications planent sur son site de Creusot Forge, lieu o\u00f9 la cuve de l'EPR de Flamanville a \u00e9t\u00e9 fabriqu\u00e9e. Suite \u00e0 l'audit men\u00e9 apr\u00e8s la d\u00e9couverte d'une \u00ab anomalie \u00bb sur cette cuve, des \u00ab\u00a0incoh\u00e9rences\u00a0\u00bb ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9es dans le suivi de certains dossiers concernant des pi\u00e8ces nucl\u00e9aire. Une information publi\u00e9e aujourd'hui par le magazine les Echos. Des falsifications que le directeur g\u00e9n\u00e9ral d'Areva dit ne pas \u00ab\u00a0exclure\u00a0\u00bb. Le groupe a 15 jours pour \u00e9valuer l'impact de ces \u00ab anomalies \u00bb sur la s\u00fbret\u00e9 des pi\u00e8ces fournies \u00e0 ses clients. Ariane Hasler on vous retrouve \u00e0 Paris. de quel genre de falsifications s'agit-il?\u00a0\r\neh bien lorsque des essais chimiques et m\u00e9caniques \u00e9taient r\u00e9alis\u00e9s sur une pi\u00e8ce, au moment de r\u00e9diger les proc\u00e8s verbaux, si les valeur obtenues \u00e9taient dans le haut des normes requises, il arrivait que les r\u00e9sultats soient modifi\u00e9s, le proc\u00e8s-verbal \u00ab officiel \u00bb retenant une valeur \u00ab moyenne \u00bb. et c'est \u00e0 cette valeur embellie que les clients du site, EDF ou le commissariat \u00e0 l'\u00e9nergie, avait acc\u00e8s, explique une source au magazine les Echos.\r\n400 dossiers sur les 10.000 scrut\u00e9s sur une p\u00e9riode de 50 ans auraient subi ce traitement. Une grosse moiti\u00e9 concernerait des pi\u00e8ces nucl\u00e9aires.\u00a0\r\nLe site de Creuse Forge, sp\u00e9cialis\u00e9 dans les grandes pi\u00e8ces forg\u00e9es et moul\u00e9es n'appartient \u00e0 Areva que depuis 2006, Les pratiques incrimin\u00e9es elles auraient cess\u00e9 en 2010.\u00a0\r\npour l'heure le gouvernement se veut rassurant. du c\u00f4t\u00e9 de Bercy on explique qu'\u00e0 l'\u00e9poque beaucoup de pi\u00e8ces avaient \u00e9t\u00e9 mises au rebut. Autrement dit : seules les pi\u00e8ces avec un faible \u00e9cart avec les normes auraient fait l'objet de modifications.\r\nAriane, ces r\u00e9v\u00e9lations ont des cons\u00e9quences multiples.\r\nblablbllblblb \r\nAriane Hasler en direct de Paris", "alternativeExcerpt": ["Des soup\u00e7ons de falsifications planent sur le site nucl\u00e9aire de Creusot Forge, propri\u00e9t\u00e9 d'Areva. Suite \u00e0 l\u2019audit men\u00e9 apr\u00e8s la d\u00e9couverte d\u2019une \"anomalie\" sur cette cuve, des \"incoh\u00e9rences\" ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9es, selon une information du magazine Les Echos."], "alternativeTitle": ["Des soup\u00e7ons de falsifications planent sur le g\u00e9ant fran\u00e7ais du nucl\u00e9aire Areva / 12H30_2016-05-03T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 03.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7676603", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondante Paris", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7676600"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Victor", "source": "siranau", "title": "Victor : La guitare de Fantin", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-63C53B46-EA21-4091-938E-30FC3EF233DB", "durationSec": 291, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Victor", "Victor / OTWO_2016-05-03T09:45:00_victor", "Victor / OTWO_2016-05-03T09:45:00_victor"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658515", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200714.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658515", "ece-7658508"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Football: Leicester champion d'Angleterre, ou le triomphe d'un mod\u00e8le \u00e9conomique", "id": "sound-90DEA6A8-50D6-48B3-97BF-48F563E51535", "durationSec": 143, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le club anglais de Leicester a remport\u00e9 lundi son premier titre de champion d'Angleterre de football en devan\u00e7ant toutes les grosses cylindr\u00e9es du championnat. Cette performance consacre aussi le mod\u00e8le \u00e9conomique d\u00e9velopp\u00e9 depuis des ann\u00e9es par le football anglais.\r\n\r\n* * Football: Leicester champion d'Angleterre, ou le triomphe d'un mod\u00e8le \u00e9conomique 12h30 Leicester mod\u00e9le \u00e9co\r\nLa nuit a \u00e9t\u00e9 courte \u00e0 Lei-ster, qui a remport\u00e9 hier son premier titre de champion d'Angleterre de football au nez et \u00e0 la barbe de toutes les grosses cylindr\u00e9es du championnat. R\u00e9alis\u00e9e sur le terrain avec -au d\u00e9part- une \u00e9quipe modeste, cette performance consacre aussi un mod\u00e8le \u00e9conomique: celui d\u00e9velopp\u00e9 depuis des ann\u00e9es par le football anglais, Olivier Schorderet\r\nL'exploit sportif demeure, bien s\u00fbr. Et Leicester l'a r\u00e9alis\u00e9 avec des moyens financiers inf\u00e9rieurs \u00e0 ceux des figures historiques ou dominatrices du football anglais de ces derni\u00e8res d\u00e9cennies, que ce soit Chelsea, les deux clubs de Manchester, Arsenal et Liverpool. Mais Les Foxes ne sont pas non plus ce petit Poucet que certains aimeraient d\u00e9peindre, pour rendre leur \u00e9pop\u00e9e encore plus belle. Leicester, c'est le 24\u00e8me club le plus riche du monde, selon le traditionnel classement du cabinet Deloitte. En fait, c'est tout le championnant anglais qui fait fort avec 9 clubs dans le top 20, et 17 dans les trente premiers. Et pas forc\u00e9ment que des noms qui font r\u00eaver si l'on songe \u00e0 Southampton, Sunderland, Swansea, Stoke City ou encore Crystal Palace. Mais si Leicester, sans stars internationales et plus habitu\u00e9 \u00e0 lutter pour le maintien dans l'\u00e9lite a pu aller au bout, c'est parce que tous les clubs anglais profitent des choix economiques du championnat anglais, aujourd'hui le plus riche du monde.\r\nMais quelle est sa recette ?\r\nDes clubs vendus comme des marques, avec \u00e0 la cl\u00e9 d'imposants contrats publicitaires; des stades modernes devenus autant de vitrines commerciales. Mais surtout, des droits TV qui am\u00e8nent plus d'argent que l'ensemble du parrainage, des vente de billets et des produits d\u00e9riv\u00e9s. Des droits TV r\u00e9partis de mani\u00e8re \u00e9galitaire: avec une part fixe identitique pour chaque club, une part variable selon le classement, et une autre attribule en fonction du nombre de rencontres diffus\u00e9s en direct. Leicester devrait ainsi toucher 130 millions de francs, et le dernier du classement, Aston Villa, encore 93 millions de francs. Un \u00e9cart nettement moins important qu'en Allemagne, France ou surtout Espagne, o\u00f9 une nouvelle cl\u00e9 de r\u00e9partition devrait toutefois mettre un terme au traitement de faveur dont b\u00e9n\u00e9ficiait Barcelone et Real Madrid. M\u00eame avec un chiffre d'affaires quatre fois moins important que celui de Manchester United, Leicester peut donc servir d'exemple \u00e0 tous ces petits clubs qui veulent se faire une place au soleil. Leicester habitu\u00e9s \u00e0 ramer pour rester dans l'\u00e9lite, \u00e0 l'origine m\u00eame il y a une quinzaine d'ann\u00e9es d'une expression:\"doing a Leicester\"....la faire \u00e0 la Leicester: lutter pour durer. Pour l'heure, c'est le r\u00eave qui continue\r\nOlivier Schorderet de notre rubrique \u00e9conomique", "alternativeExcerpt": ["Le club anglais de Leicester a remport\u00e9 lundi son premier titre de champion d'Angleterre de football en devan\u00e7ant toutes les grosses cylindr\u00e9es du championnat. Cette performance consacre aussi le mod\u00e8le \u00e9conomique d\u00e9velopp\u00e9 depuis des ann\u00e9es par le football anglais."], "alternativeTitle": ["Football: Leicester champion d'Angleterre, ou le triomphe d'un mod\u00e8le \u00e9conomique / 12H30_2016-05-03T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 03.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7676603", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7676589"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : Hitman Episode 2: Mamma Mia!", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F998897F-101A-405A-8099-52CAF9B0829C", "durationSec": 135, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'agent 47 s'offre quelques jours de \"vacances\" sous le soleil de Sapienza, \u00e0 travers un deuxi\u00e8me \u00e9pisode inspir\u00e9, et beaucoup plus vaste.\r\n(PC - PS4 - XBOX ONE)", "alternativeExcerpt": ["L\u2019agent 47 s\u2019offre quelques jours de \"vacances\" sous le soleil de Sapienza, \u00e0 travers un deuxi\u00e8me \u00e9pisode inspir\u00e9, et beaucoup plus vaste.\n\n(PC \u2013 PS4 \u2013 XBOX ONE)", "L\u2019agent 47 s\u2019offre quelques jours de \"vacances\" sous le soleil de Sapienza, \u00e0 travers un deuxi\u00e8me \u00e9pisode inspir\u00e9, et beaucoup plus vaste.\n\n(PC \u2013 PS4 \u2013 XBOX ONE)", "L\u2019agent 47 s\u2019offre quelques jours de \"vacances\" sous le soleil de Sapienza, \u00e0 travers un deuxi\u00e8me \u00e9pisode inspir\u00e9, et beaucoup plus vaste.\n\n(PC \u2013 PS4 \u2013 XBOX ONE)"], "alternativeTitle": ["Hitman Episode 2: Mamma Mia!", "Hitman Episode 2: Mamma Mia! / NMT_2016-05-03T08:35:00_clic", "Hitman Episode 2: Mamma Mia! / NMT_2016-05-03T08:35:00_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658568", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658568", "ece-7658553"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Go !", "source": "siranau", "title": "Go ! : Murder Parties - La Sarraz", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2D6B48DB-9435-4F9B-8D16-84D1B5F601FA", "durationSec": 196, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Qu\u00eates & Enqu\u00eates vous invite \u00e0 incarner diff\u00e9rents personnages lors de soir\u00e9es \"murder party\" o\u00f9 la fiction ne d\u00e9passe pas la r\u00e9alit\u00e9 et c'est tant mieux!\r\nVenez donc faire semblant d'enqu\u00eater sur des meurtres, rejouer des intrigues historiques ou camper un personnage de \"Game of Thrones\". Apr\u00e8s le jeu, vous pourrez reprendre une vie normale, ou presque...", "alternativeExcerpt": ["Qu\u00eates & Enqu\u00eates vous invite \u00e0 incarner diff\u00e9rents personnages lors de soir\u00e9es \"murder party\" o\u00f9 la fiction ne d\u00e9passe pas la r\u00e9alit\u00e9 et c'est tant mieux!\nVenez donc faire semblant d'enqu\u00eater sur des meurtres, rejouer des intrigues historiques ou camper un personnage de \"Game of Thrones\". Apr\u00e8s le jeu, vous pourrez reprendre une vie normale, ou presque...", "Qu\u00eates & Enqu\u00eates vous invite \u00e0 incarner diff\u00e9rents personnages lors de soir\u00e9es \"murder party\" o\u00f9 la fiction ne d\u00e9passe pas la r\u00e9alit\u00e9 et c'est tant mieux!\nVenez donc faire semblant d'enqu\u00eater sur des meurtres, rejouer des intrigues historiques ou camper un personnage de \"Game of Thrones\". Apr\u00e8s le jeu, vous pourrez reprendre une vie normale, ou presque...", "Qu\u00eates & Enqu\u00eates vous invite \u00e0 incarner diff\u00e9rents personnages lors de soir\u00e9es \"murder party\" o\u00f9 la fiction ne d\u00e9passe pas la r\u00e9alit\u00e9 et c'est tant mieux!\nVenez donc faire semblant d'enqu\u00eater sur des meurtres, rejouer des intrigues historiques ou camper un personnage de \"Game of Thrones\". Apr\u00e8s le jeu, vous pourrez reprendre une vie normale, ou presque..."], "alternativeTitle": ["Murder Parties - La Sarraz", "Murder Parties - La Sarraz / NMT_2016-05-03T08:05:00_go", "Murder Parties - La Sarraz / NMT_2016-05-03T08:05:00_go"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658577", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067137.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658577", "ece-7658563"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "De l'eau saum\u00e2tre \u00e0 l'eau potable", "id": "sound-BDD70B46-9E05-417C-AD83-6892E2241021", "durationSec": 588, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C\u00e9cile Gu\u00e9rin pr\u00e9sente une sorte de grande fontaine \u00e0 eau qui transforme l'eau saum\u00e2tre en eau potable. D\u00e9velopp\u00e9es par Swiss Fresh Water et g\u00e9r\u00e9es par la Fondation Access To Water, 80 machines sont en fonction dans la r\u00e9gion du Sin\u00e9 Saloum au S\u00e9n\u00e9gal. Explications et d\u00e9monstration avec Renaud de Watteville, pr\u00e9sident de la Fondation Access To Water.", "alternativeExcerpt": ["C\u00e9cile Gu\u00e9rin pr\u00e9sente une sorte de grande fontaine \u00e0 eau qui transforme l'eau saum\u00e2tre en eau potable. D\u00e9velopp\u00e9es par Swiss Fresh Water et g\u00e9r\u00e9es par la Fondation Access To Water, 80 machines sont en fonction dans la r\u00e9gion du Sin\u00e9 Saloum au S\u00e9n\u00e9gal. Explications et d\u00e9monstration avec Renaud de Watteville, pr\u00e9sident de la Fondation Access To Water."], "alternativeTitle": ["De l'eau saum\u00e2tre \u00e0 l'eau potable / CQFD_2016-05-03T10:04:15_dossier", "CQFD du 03.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658857", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "CEO de Swiss Fresh Water,CEO Swiss Fresh Water", "name": "Watteville, Renaud de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7658851"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Deux tiers des Suisses pr\u00e9f\u00e9reraient la voie bilat\u00e9rale \u00e0 l'initiative UDC", "id": "sound-08F8352E-2201-433E-A7E5-68B3D4B6904C", "durationSec": 153, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "S'ils devaient choisir entre les bilat\u00e9rales et la mise en oeuvre de l'initiative \"contre l'immigration de masse\", deux tiers des Suisses choisiraient les premi\u00e8res, selon l'analyse Vox diffus\u00e9e mardi.\r\n\r\n* * Deux tiers des Suisses pr\u00e9f\u00e9reraient la voie bilat\u00e9rale \u00e0 l'initiative UDC 12h30 VOX 28.02 \r\nLes accords bilat\u00e9raux priment sur l'initiative contre l'immigration de masse pour les Suisses. C'est le r\u00e9sultat de l'analyse Vox sur les votations f\u00e9d\u00e9rales du 28 f\u00e9vrier. Si elles devaient choisir entre la mise en oeuvre de l'initiative UDC et le maintien des accords avec l'Union europ\u00e9enne, deux tiers des personnes interrog\u00e9es choisiraient les accords bilat\u00e9raux, Alexandra Richard\r\nEt ce soutien est tr\u00e8s fort dans toutes les r\u00e9gions linguistiques: presque 70% en Suisse romande, 66% c\u00f4t\u00e9 al\u00e9manique et m\u00eame 57% au Tessin. C'est \u00e0 gauche qu'il est le plus marqu\u00e9, mais aussi au centre et au PLR. Au sein de l'\u00e9lectorat UDC, l'initiative contre l'immigration de masse garde la priorit\u00e9 sur les accords bilat\u00e9raux. Par contre, parmi les personnes qui avaient dit oui \u00e0 l'initiative UDC le 9 f\u00e9vrier 2014, un tiers a chang\u00e9 d'avis entre-temps: aujourd'hui elles renonceraient \u00e0 la mise en oeuvre de l'initiative pour sauver les accords avec l'Union europ\u00e9enne. Cette proportion importante de la population pourrait \u00eatre d\u00e9cisive en cas de nouveau vote, selon les auteurs de l'analyse Vox qui ont pos\u00e9 une question compl\u00e9mentaire sur ce th\u00e8me, apr\u00e8s le net refus de l'initiative pour le renvoi des criminels \u00e9trangers le 28 f\u00e9vrier.\r\nUne votation marqu\u00e9e par un conflit entre le centre-gauche et la droite conservatrice,  Alexandrac'est un autre constat de l'\u00e9tude\r\nOui, sur cet objet, ce n'est pas le gauche/droite traditionnel cette fois-ci... Le PDC et surtout le PLR se sont rang\u00e9s sans ambiguit\u00e9 du c\u00f4t\u00e9 des opposants \u00e0 l'initiative. C'est plut\u00f4t un clivage de valeurs: entre ouverture et tradition conservatrice. \r\nEt les opposants ont davantage convaincu les \u00e9lecteurs. Leurs arguments ont port\u00e9 bien plus que ceux de l'UDC. On observe d'ailleurs aussi une grande confiance de la population dans les institutions qui a jug\u00e9 que l'initiative heurtait l'Etat de droit et n'a pas retenu l'argument de l'UDC qui estimait que la volont\u00e9 populaire n'\u00e9tait pas respect\u00e9e.\r\nEt le conflit de valeurs appara\u00eet aussi dans un autre objet: l'initiative PDC pour le couple et la famille:\r\nL\u00e0 aussi oui. L'initiative a eu plus de soutien parmi ceux qui d\u00e9fendent des valeurs traditionnelles. Les catholiques \u00e9galement et les personnes tr\u00e8s pratiquantes. Ou encore du c\u00f4t\u00e9 des couples mari\u00e9s.\r\nCe qui a jou\u00e9 en sa d\u00e9faveur - et ce n'\u00e9tait pas certain que cet argument porte autant - c'est la d\u00e9finition trop \u00e9troite du mariage qui excluait les couples de m\u00eame sexe.Sur les deux autres objets - le Gothard et la sp\u00e9culation sur les denr\u00e9es alimentaires, on assiste par contre \u00e0 un clivage plus classique gauche/droite.\r\nOn se souvient de la forte mobilisation le 28 f\u00e9vrier. Elle venait d'o\u00f9... qui a vot\u00e9?\r\n63%, c'\u00e9tait du jamais vu depuis 1992. Le taux de participation \u00e9tait, plus encore que d'habitude, li\u00e9 au niveau de formation - tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 parmi les \u00e9lecteurs avec un niveau de formation sup\u00e9rieur. Les \u00e9lecteurs de gauche et les jeunes se sont aussi tr\u00e8s fortement mobilis\u00e9s.", "alternativeExcerpt": ["S'ils devaient choisir entre les bilat\u00e9rales et la mise en oeuvre de l'initiative \"contre l'immigration de masse\", deux tiers des Suisses choisiraient les premi\u00e8res, selon l'analyse Vox diffus\u00e9e mardi."], "alternativeTitle": ["Deux tiers des Suisses pr\u00e9f\u00e9reraient la voie bilat\u00e9rale \u00e0 l'initiative UDC / 12H30_2016-05-03T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 03.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7676603", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondante", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7676595"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Rituels de salutations", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A332A474-7C4F-404D-B276-5F0BDB2D802D", "durationSec": 1598, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Alber, Jean-Luc\r\nL'exemple de ces \u00e9l\u00e8ves b\u00e2lois qui ont refus\u00e9 de serrer la main \u00e0 leur professeure nous le rappelle: nous nous saluons plusieurs fois par jour. Les rituels de salutations font partie de notre quotidien. Pourquoi nous saluons-nous? Pourquoi certains se serrent la main, d'autres se font la bise, d'autres encore se serrent dans les bras? A quoi correspond ce c\u00e9r\u00e9monial? \r\nNous \u00e9voquons ces questions avec l'anthropologue Jean-Luc Alber, professeur \u00e0 la HES-SO Valais.\r\n\r\n* * L'exemple de ces \u00e9l\u00e8ves b\u00e2lois qui ont refus\u00e9 de serrer la main \u00e0 leur professeure nous le rappelle: nous nous saluons plusieurs fois par jour. Les rituels de salutations font partie de notre quotidien. Pourquoi nous saluons-nous? Pourquoi certains se serrent la main, d'autres se font la bise, d'autres encore se serrent dans les bras? A quoi correspond ce c\u00e9r\u00e9monial? \r\nNous \u00e9voquons ces questions avec l'anthropologue Jean-Luc Alber, professeur \u00e0 la HES-SO Valais.", "alternativeTitle": ["Tribu du 03.05.2016", "Rituels de salutations / TRI_2016-05-03T11:04:15_tribu", "Tribu du 03.05.2016", "Rituels de salutations / TRI_2016-05-03T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["L'exemple de ces \u00e9l\u00e8ves b\u00e2lois qui ont refus\u00e9 de serrer la main \u00e0 leur professeure nous le rappelle: nous nous saluons plusieurs fois par jour. Les rituels de salutations font partie de notre quotidien. Pourquoi nous saluons-nous? Pourquoi certains se serrent la main, d'autres se font la bise, d'autres encore se serrent dans les bras? A quoi correspond ce c\u00e9r\u00e9monial? \n\nNous \u00e9voquons ces questions avec l'anthropologue Jean-Luc Alber, professeur \u00e0 la HES-SO Valais.", "L'exemple de ces \u00e9l\u00e8ves b\u00e2lois qui ont refus\u00e9 de serrer la main \u00e0 leur professeure nous le rappelle: nous nous saluons plusieurs fois par jour. Les rituels de salutations font partie de notre quotidien. Pourquoi nous saluons-nous? Pourquoi certains se serrent la main, d'autres se font la bise, d'autres encore se serrent dans les bras? A quoi correspond ce c\u00e9r\u00e9monial? \n\nNous \u00e9voquons ces questions avec l'anthropologue Jean-Luc Alber, professeur \u00e0 la HES-SO Valais."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658808", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067784.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658808", "ece-7658807"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Toujours plus de migrants bloqu\u00e9s en Gr\u00e8ce tentent de poursuivre leur route ill\u00e9galement", "id": "sound-15C9778B-7EF6-4FB2-BED0-708DF0B4D2B5", "durationSec": 235, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Hussein, syrien expuls\u00e9 par la police mac\u00e9donienne;Elodie Lemal, coordinatrice du HCR \u00e0 Idomeni;Jasmin Rexhepi, directeur de Legis, le r\u00e9seau qui f\u00e9d\u00e8re tous les volontaires de Mac\u00e9doine; Hussam Jakl,  Syrien de Damas, qui s'est improvis\u00e9 professeur\r\nLe flux des migrants et r\u00e9fugi\u00e9s s'est consid\u00e9rablement ralenti depuis l'accord entre l'Union europ\u00e9enne et la Turquie, mais 60'000 d'entre eux restent bloqu\u00e9s depuis plus de deux mois en Gr\u00e8ce. Ils sont de plus de plus en plus nombreux \u00e0 tenter de continuer leur route ill\u00e9galement, gr\u00e2ce aux trafiquants.\r\n\r\n* * Toujours plus de migrants bloqu\u00e9s en Gr\u00e8ce tentent de poursuivre leur route ill\u00e9galement LANCEMENT 2 / MIGRANTS MACEDOINE\r\n***Officiellement, la route des Balkans est ferm\u00e9e depuis le 8 mars. Avec l'accord entre l'Union Europ\u00e9enne et la Turquie, le flux des migrants et r\u00e9fugi\u00e9s s'est consid\u00e9rablement ralenti. Mais 60'000 d'entre eux restent bloqu\u00e9s depuis plus de deux mois en Gr\u00e8ce. Et dans ce groupe, ils sont de plus de plus en plus nombreux \u00e0 tenter de continuer leur route ill\u00e9galement, gr\u00e2ce aux trafiquants. Reportage Jean-Arnaud D\u00e9rens, \u00e0 Idomeni, sur la fronti\u00e8re entre la Gr\u00e8ce et la Mac\u00e9doine:\r\n  DIGAS\r\nChaque jour, ils sont des dizaines \u00e0 errer aux abords de la fronti\u00e8re qui s\u00e9pare la Gr\u00e8ce de la Mac\u00e9doine. Ce matin, c'est un groupe d'une quinzaine de r\u00e9fugi\u00e9s qui a \u00e9t\u00e9 expuls\u00e9 par la police mac\u00e9donienne, en majorit\u00e9 des femmes et des enfants en bas \u00e2ge.\r\nHussein (anglais) 0'08\r\nJe suis revenu. Pas de nourriture, pas d'eau. Quatre jours.\r\nL'homme, un syrien originaire de Der ez-Zor ne parle que quelques mots d'anglais, mais il parvient \u00e0 se faire comprendre. Il a pay\u00e9 des passeurs, 2000 euros par personne pour un voyage qui devait mener sa famille en Allemagne. Officiellement, plus de 10 000 personnes survivent toujours dans les tentes igloo qui recouvrent les champs d'Idomeni, juste devant les barbel\u00e9s qui barrent l'acc\u00e8s \u00e0 la Mac\u00e9doine. Aujourd'hui, de plus en plus de candidats \u00e0 l'exil tentent de poursuivre leur route clandestinement, comme le confirme Elodie Lemal, la coordinatrice du HCR \u00e0 Idomeni.\r\nElodie Lemal (fran\u00e7ais) 0'15\r\nOn sait que les gens bougent et on le sait aussi car on a \u00e9norm\u00e9ment de cas de push-back depuis la Mac\u00e9doine jusqu'en Gr\u00e8ce. C'est un ph\u00e9nom\u00e8ne qui va grandir avec la fronti\u00e8re qui est ferm\u00e9e, avec le niveau de frustration qui augmente.\r\nChaque jour, ils seraient d\u00e9j\u00e0 plus d'une centaine \u00e0 passer en Mac\u00e9doine. La plupart traversent le pays \u00e0 pied le long de la voie de chemin de fer qui m\u00e8ne en Serbie, marchant la nuit, dormant le jour. Une \u00e9preuve qui prend six \u00e0 sept jours, mais beaucoup sont arr\u00eat\u00e9s par la police d\u00e8s leur passage de la fronti\u00e8re. Quelques ONG continuent \u00e0 venir en aide aux r\u00e9fugi\u00e9s malgr\u00e9 les pressions de plus en plus fortes des autorit\u00e9s. Jasmin Rexhepi dirige Legis, le r\u00e9seau qui f\u00e9d\u00e8re tous les volontaires de Mac\u00e9doine.  \r\nJasmin Rexhepi (anglais) 0'21\r\nCe qui se passe aujourd'hui, c'est que nous en sommes revenus \u00e0 la situation de l'an dernier quand les gens arrivaient ill\u00e9galement et qu'ils utilisaient les services des passeurs. La corruption de la police et les violences contre les r\u00e9fugi\u00e9s ont recommenc\u00e9. Tout recommence.\r\nPour tous ceux qui sont bloqu\u00e9s \u00e0 Idomeni depuis plus de deux mois, la vie s'organise pourtant peu \u00e0 peu, dans la pr\u00e9carit\u00e9 la plus totale. Deux \u00e9coles accueillent m\u00eame les enfants, qui sont pr\u00e8s de 4000 dans le camp. Dans l'urgence, Hussam Jakl, un Syrien de Damas, s'est improvis\u00e9 professeur.\r\nHussam Jakl (anglais) \r\nCependant, les conditions sanitaires sont de plus en plus mauvaises \u00e0 Idomeni et les maladies se propagent tr\u00e8s vite \u00e0 cause de la promiscuit\u00e9. Elodie Lemal ne cache pas son inqui\u00e9tude.\r\nElodie Lemal (fran\u00e7ais) 0'15\r\nCe qu'on sait c'est que dans les semaines qui viennent les conditions vont se d\u00e9t\u00e9riorer parce que les temp\u00e9ratures augmentent donc clairement tous les acteurs sont sur le terrain, regardent comment augmenter l'acc\u00e8s \u00e0 l'eau comment cr\u00e9er des zones d'ombres.\r\nAvec l'arriv\u00e9e de l'\u00e9t\u00e9, vivre dans la plaine o\u00f9 se trouve le camp d'Idomeni va rapidement devenir insoutenable. De quoi faire le bonheur des passeurs qui officient le long de la fronti\u00e8re et p\u00e9n\u00e8trent m\u00eame dans le camp. L'an dernier, leurs affaires avaient paradoxalement p\u00e9riclit\u00e9 avec la mise en place d'un v\u00e9ritable corridor humanitaire, emprunt\u00e9 par plus d'un million de personnes en 2015. Elles repartent de plus belle avec la fermeture des fronti\u00e8res de tous les pays des Balkans, qui contraignent les candidats \u00e0 l'exil \u00e0 avoir recours \u00e0 leurs co\u00fbteux services.\r\nJean-Arnault D\u00e9rens et Laurent Geslin\r\nRts info\r\nIdomeni\r\n***EXTRO: Reportage sign\u00e9 Jean-Arnaud D\u00e9rens \u00e0 Idomeni", "alternativeExcerpt": ["Le flux des migrants et r\u00e9fugi\u00e9s s'est consid\u00e9rablement ralenti depuis l'accord entre l'Union europ\u00e9enne et la Turquie, mais 60'000 d'entre eux restent bloqu\u00e9s depuis plus de deux mois en Gr\u00e8ce. Ils sont de plus de plus en plus nombreux \u00e0 tenter de continuer leur route ill\u00e9galement, gr\u00e2ce aux trafiquants."], "alternativeTitle": ["Toujours plus de migrants bloqu\u00e9s en Gr\u00e8ce tentent de poursuivre leur route ill\u00e9galement / TUM_2016-05-03T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 03.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7676527", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "D\u00e9rens, Jean-Arnault", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7676523"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Chacun pour tous", "id": "sound-FC335A60-0225-4BFA-A7D4-F8CDEF7221C2", "durationSec": 195, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nRecherche de mat\u00e9riel divers et m\u00e9dical pour cette structure associative b\u00e9n\u00e9vole de soins mobiles qui oeuvre depuis plusieurs ann\u00e9es au Burkina Faso.\r\n\r\n* * Infirmi\u00e8re dipl\u00f4m\u00e9e en 1975, Suzanne Chabloz a toujours souhait\u00e9 travailler en Afrique, r\u00eave qu'elle r\u00e9alise depuis plus d'une dizaine d'ann\u00e9es maintenant. Suite \u00e0 de nombreux et longs s\u00e9jours au Burkina Faso, elle a donc d\u00e9cid\u00e9 d'agir concr\u00e8tement pour la population de ce pays dont les 3/4 vivent en-dessous du seuil de pauvret\u00e9 Constatant que la population ne se rendait pas forcement \u00e0 l'h\u00f4pital en cas de besoin, invoquant la distance ou les prix, elle a d\u00e9cid\u00e9 d'agir sur le terrain en mettant sur pied une association b\u00e9n\u00e9vole de soins m\u00e9dicaux \u00e0 domicile et d'orientation socio-m\u00e9dicale afin de non seulement favoriser la pr\u00e9vention mais aussi de financer certains traitements m\u00e9dicamenteux et/ou interventions chirurgicales.Officiellement cr\u00e9\u00e9e \u00e0 Ouagadougou en\u00a02009 avec l'aide de quelques partenaires burkinab\u00e9s, l'association ASPA-Sant\u00e9 Mobile (= Association Sant\u00e9 Parrainage et Artisanat) a pour membres d'anciens b\u00e9n\u00e9ficiaires, des artisans dont les produits sont revendus en Suisse, ainsi que quelques collaborateurs dans le domaine m\u00e9dical (infirmiers dans un centre ophtalmologique, \u00e9tudiants en m\u00e9decine, etc). Son action consiste \u00e0 se d\u00e9placer, en ville comme \u00e0 la campagne, au domicile de patients d\u00e9munis identifi\u00e9s par le biais du bouche-\u00e0-oreille afin de dispenser des soins. B\u00e9n\u00e9volement, et en partenariat avec les dispensaires, cette structure mobile se rend aupr\u00e8s de ces personnes afin d'\u00e9valuer les besoins de la situation et, dans la mesure de ses possibilit\u00e9s et de ses comp\u00e9tences, des soins sont prodigu\u00e9s ou enseign\u00e9s \u00e0 l'entourage afin qu'il puisse les ex\u00e9cuter. Selon l'\u00e9volution de la situation et/ou selon la gravit\u00e9 de celle-ci, il en r\u00e9f\u00e8re ensuite aux dispensaires ou \u00e0 l'h\u00f4pital. L'association accompagne \u00e9galement les patients en consultation et les assiste dans leurs d\u00e9marches d'investigation et d'acc\u00e8s \u00e0 certains traitements.Afin que cette structure associative b\u00e9n\u00e9vole de soins mobiles puisse poursuivre ses diverses actions au Burkina Faso, sa responsable Suzanne Chabloz recherche actuellement: Des t\u00e9l\u00e9phones portablesUn \u00e9chographeUn gastroscopeUn appareil pour la biochimie sanguineDu mat\u00e9riel pour soigner les plaiesDes couverturesDes habits chauds pour les enfantsUn local pour stocker du mat\u00e9riel soit dans la r\u00e9gion lausannoise soit dans la r\u00e9gion de SionUne personne qui pr\u00e9voit de descendre au Burkina Faso en voiture ou en camion ou d'envoyer un containerDes b\u00e9n\u00e9voles pour aider Suzanne Chabloz au niveau de l'informatique et de la comptabilit\u00e9", "alternativeExcerpt": ["Recherche de mat\u00e9riel divers et m\u00e9dical pour cette structure associative b\u00e9n\u00e9vole de soins mobiles qui oeuvre depuis plusieurs ann\u00e9es au Burkina Faso.", "Recherche de mat\u00e9riel divers et m\u00e9dical pour cette structure associative b\u00e9n\u00e9vole de soins mobiles qui oeuvre depuis plusieurs ann\u00e9es au Burkina Faso.", "Recherche de mat\u00e9riel divers et m\u00e9dical pour cette structure associative b\u00e9n\u00e9vole de soins mobiles qui oeuvre depuis plusieurs ann\u00e9es au Burkina Faso."], "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 03.05.2016", "Chacun pour tous / CPT_2016-05-03T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 03.05.2016", "Chacun pour tous / CPT_2016-05-03T09:29:00_chacun-pour-tous"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658820", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-7658820", "ece-7658819"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Une \u00e9tude quantifie la violence par les armes en comptant les coups de feu", "id": "sound-BAB3F445-19E3-47A1-83AD-FE67F4521D27", "durationSec": 156, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "On estime g\u00e9n\u00e9ralement le niveau de violence li\u00e9 aux armes \u00e0 feu en comptant les morts et les bless\u00e9s par balle. Des chercheurs de l'Universit\u00e9 am\u00e9ricaine de Virginie proposent toutefois de compter les coups de feu tir\u00e9s. Les conclusions de leurs travaux sont \u00e9tonnantes.\r\n\r\n* * Une \u00e9tude quantifie la violence par les armes en comptant les coups de feu 12h30 compter les morts \r\nCompter les morts et les bless\u00e9s par balles. C'est ce que l'on fait g\u00e9n\u00e9ralement - aux Etats-Unis et ailleurs - pour estimer le niveau de violence li\u00e9 aux armes \u00e0 feu. Des chercheurs de l'Universit\u00e9 am\u00e9ricaine de Virginie proposent toutefois une autre approche : compter les coups de feu tir\u00e9s. Et les conclusions de leurs travaux sont tout \u00e0 fait \u00e9tonnants. Katja Schaer\r\nLe postulat cette recherche est simple: pour parler de violence par les armes, il faut compter tous les coups de feu tir\u00e9s. Y compris donc, ceux qui n'atteignent pas leur cible. Et c'est \u00e0 cet exercice que se sont livr\u00e9s les chercheurs de l'Universit\u00e9 de Viriginie.\r\nConcr\u00e8tement, comment ont-ils proc\u00e9d\u00e9?\r\nIls ont employ\u00e9 une technologie d\u00e9j\u00e0 mise en place par les polices de plusieurs villes am\u00e9ricaines - Cette technologie, nomm\u00e9e Shotspotter, est un r\u00e9seau de d\u00e9tecteurs li\u00e9 \u00e0 un algorithme - quand des coups de feu sont d\u00e9tect\u00e9s, les officiers sont imm\u00e9diatement inform\u00e9s, et le lieu de l'incident leur est indiqu\u00e9. Et les chercheurs se sont alors pench\u00e9s sur les donn\u00e9es enregistr\u00e9es de 2008 \u00e0 2013 dans deux villes am\u00e9ricaines - Oakland sur la c\u00f4te ouest, et Washington sur la c\u00f4te est. \r\nEt quelles sont leurs observations - en termes de nombre d'incidents?\r\nEt bien la police n'est appel\u00e9e que pour 1 incident sur 8, au cours desquels des coups de feu sont tir\u00e9s. Alors bien s\u00fbr, rien d'\u00e9tonnant \u00e0 ce que la police ne soit pas toujours appel\u00e9e, mais ce ratio est quand m\u00eame tr\u00e8s \u00e9tonnant. Et il refl\u00e8te m\u00eame, pour les chercheurs, une forme d'habituation. Donc, dans certains quartiers, les habitants ont tellement l'habitude de ce genre d'incidents, qu'ils sont en quelque sorte devenus \"blaz\u00e9s\" - ou alors, c'est l\u00e0 aussi une hypoth\u00e8se formul\u00e9e, ces habitants n'ont qu'une confiance limit\u00e9e dans l'efficacit\u00e9 des forces de l'ordre. Raison pour laquelle la police n'est pas appel\u00e9e.\r\nCertaines villes am\u00e9ricaines ont pourtant impos\u00e9 de nouvelles mesures de s\u00e9curit\u00e9 dans ces quartiers d\u00e9crits comme difficiles?\r\nC'est juste. Plusieurs villes imposent un cessez-le-feu pour les jeunes. Des jeunes qui doivent donc \u00eatre rentr\u00e9s \u00e0 minuit par exemple. Et l\u00e0, nouvel \u00e9tonnement : on remarque que dans l'heure qui suit ce cessez-le feu - et bien on tire beaucoup plus. Le nombre de coup de feu progresse de 150%. t l\u00e0, difficile de formuler une explication. \r\nD'autres \u00e9l\u00e9ments m\u00e8nent en revanche \u00e0 des conclusions plus claires?\r\nOui, ou plus \u00e9l\u00e9mentaires tout au moins. Ainsi, pour diminuer vos chances de vous faire tirer dessus, \u00e9vitez de vous rendre aux Etats-Unis au mois de mai. On peut aussi recommander aux Am\u00e9ricains de rester chez eux les samedis apr\u00e8s-midi entre 2 et 3 heures. En revanche, ils peuvent sortir l'esprit bien plus tranquille les lundi matins entre 8 et 9 heures. A ce moment-l\u00e0, on ne tire que tr\u00e8s peu. En revanche, il y a un jour particuli\u00e8rement risqu\u00e9 dans l'ann\u00e9e. C'est celui o\u00f9 l'on enregistre le plus de coups de feu - et \u00e7a, c'est le 25 d\u00e9cembre, le jour de No\u00ebl.", "alternativeExcerpt": ["On estime g\u00e9n\u00e9ralement le niveau de violence li\u00e9 aux armes \u00e0 feu en comptant les morts et les bless\u00e9s par balle. Des chercheurs de l'Universit\u00e9 am\u00e9ricaine de Virginie proposent toutefois de compter les coups de feu tir\u00e9s. Les conclusions de leurs travaux sont \u00e9tonnantes."], "alternativeTitle": ["Une \u00e9tude quantifie la violence par les armes en comptant les coups de feu / 12H30_2016-05-03T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 03.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7676603", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7676594"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Floril\u00e8ge de pi\u00e8ces instrumentales et vocales de Pachelbel au menu du dernier album d'Amandine Beyer", "id": "sound-31812B45-0D84-4BA2-8957-569BC3D1DA23", "durationSec": 941, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nConnu surtout pour une seule oeuvre, son c\u00e9l\u00e8bre Canon, Johann Pachelbel a laiss\u00e9 une production importante de musique instrumentale, dont les Suites pour deux violons et continuo de la Musikalische Erg\u00f6tzung (\" Plaisir musical \"), un recueil publi\u00e9 en 1695 \u00e0 N\u00fcremberg. Ces Suites ainsi que des chansons profanes de Pachelbel sont \u00e0 d\u00e9couvrir dans \" Un Orage d'avril \", le dernier album de la violoniste Amandine Beyer avec l'Ensemble Gli Incogniti et le t\u00e9nor Hans-J\u00f6rg Mammel. Anya Leveill\u00e9 a pass\u00e9 un coup de fil \u00e0 Amandine Beyer.", "alternativeExcerpt": ["Connu surtout pour une seule oeuvre, son c\u00e9l\u00e8bre Canon, Johann Pachelbel a laiss\u00e9 une production importante de musique instrumentale, dont les Suites pour deux violons et continuo de la Musikalische Erg\u00f6tzung (\"Plaisir musical\"), un recueil publi\u00e9 en 1695 \u00e0 N\u00fcremberg. Ces Suites ainsi que des chansons profanes de Pachelbel sont \u00e0 d\u00e9couvrir dans \"Un Orage d'avril\", le dernier album de la violoniste Amandine Beyer avec l'Ensemble Gli Incogniti et le t\u00e9nor Hans-J\u00f6rg Mammel.\n\nAnya Leveill\u00e9 a pass\u00e9 un coup de fil \u00e0 Amandine Beyer."], "alternativeTitle": ["Pachelbel par Amandine Beyer et l'ensemble Gli Incogniti  / MAG_2016-05-03T12:06:45_invite-2", "Magma du 03.05.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/5508998.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658463", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658461"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : Par Simon Corthay et Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-5A248393-58BB-43DE-A1CD-91523AAFDB15", "durationSec": 400, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Par Simon Corthay et Val\u00e9rie Droux (Presse al\u00e9manique) Presse al\u00e9manique\r\nSCOR ... et o\u00f9 mieux qu'en avion cette sensibilit\u00e9 peut vaire des ravages? Le Tages Anzeiger et le Bund examinent ce matin ces longues cabines o\u00f9 s'alignent les si\u00e8ges... Un champ de conflits, o\u00f9 de se qu'on appelle l'air rage... Une chercheuse de l'Universit\u00e9 de Toronto a analys\u00e9 pr\u00e8s de 200 situations o\u00f9 les tensions entre passagers ont parfois abouti \u00e0 des pugilats... Alors il y a bien s\u00fbr l'alcool, l'interdiction de fumer et la maigreur des espaces et des accoudoirs... mais pas seulement. La Business class jouerait aussi un r\u00f4le... Si on rappelle \u00e0 des \u00eatres humains qu'ils ont un statut plus \u00e9lev\u00e9, ils deviennent aussi plus impatiens et plus exigeants... Bref, hypersensibles - on y revient!\r\n*** Et ce matin, c'est Greenpeace qui divise la presse al\u00e9manique en deux camps. \r\nSCOR L'organisation \u00e9cologiste a donc publi\u00e9 un document qui d\u00e9voile les dessous des n\u00e9gociations de libre \u00e9change entre Etats-Unis et Union europ\u00e9enne. La Neue luzerner Zeitung y voit la pression exerc\u00e9e sur Beruxelles, notamment en mati\u00e8re de protection de l'environnement. Il faut prendre ces peurs au s\u00e9rieux, affirme le correspondant du journal \u00e0 Bruxelles. Le Tages Anzeiger et le Bund en rajoutent une couche, pour qui la Suisse, dans cette affaire, ne joue que les spectateurs. \r\nD'une m\u00eame voix, la Basler Zeitung et la NZZ contestent cette vision et ce ton alarmistes. Le correspondant du quotidien zurichois \u00e0 Bruxelles explique que les titres de Greenpeace, aussi dramatiques soient-ils, parlent d'une affaire qui n'a rien d'un scandale. Une violente temp\u00eate dans un verre d'eau... et du c\u00f4t\u00e9 de B\u00e2le, l'\u00e9ditorial ne dit pas autre chose... les documents de Greenpeace sont vieux de pr\u00e8s de six mois. Et ils ne contiennent rien qui ne soit d\u00e9j\u00e0 connu \u00e0 propos de ces n\u00e9gociations. Titre de la Basler Zeitung: hypocrisie \u00e9cologiste...\r\nVAL \r\nMenaces encore avec le service f\u00e9d\u00e9ral des renseignements, qui d\u00e9signe la Chine, la Chine et son influence grandissante sur la Suisse. Influence \u00e9conomique, mais dans l'Aargauer Zeitung, dossier en premi\u00e8re page sur un autre p\u00e9ril, p\u00e9ril id\u00e9ologique. Trois syllabes pour r\u00e9sumer la menace... Con fu cius, qui donne son nom \u00e0 ces instituts culturels chinois qui se multiplient par centaines sur toute la plan\u00e8te. Il y en a deux en Suisse, qui donnent l'occasion aux agents de Berne de rappeler \u00e0 quel point nos conceptions \u00e0 nous sont diff\u00e9rentes des leurs...\r\nVAL \r\n*** Du c\u00f4t\u00e9 de B\u00e2le, une prime pour les non-fumeurs... \r\nLa Basler Zeitung emm\u00e8ne ses lecteurs \u00e0 l'internat Schilligsrain de Liestal. L\u00e0-bas, les chefs d'\u00e9quipe p\u00e9dagogiques se sont inspir\u00e9s des directives de l'Organisation mondiale de la sant\u00e9 pour lancer cette proposition: parmi eux, ceux qui ne fument pas ont droit \u00e0 une semaine de vacances suppl\u00e9mentaires. Arguments en faveur de ce bonus: pas de pause improductive et moins d'absent\u00e9isme pour cause de maladie. Une pause, la direction de l'internat se la donne pour examiner la proposition... Discussion apr\u00e8s les vacances d'\u00e9t\u00e9.\r\n... et on reste \u00e0 Londres avec l'exposition sur les Rolling Stones qui a les honneurs de la Basler Zeitung. Les voici d'ailleurs les cinq qui bondissent en une du journal. On se rue sur l'article en page int\u00e9rieure pour d\u00e9couvrir ce titre... Ballenberg \u00e0 King's Road...\r\n(6h45 Revue de presse) ***La revue de presse, Val\u00e9rie Droux, Simon Corthay... et on commence par un paradoxe de notre soci\u00e9t\u00e9...\r\nParadoxe en Une du Temps: l'urgence d'une r\u00e9volution num\u00e9rique pour la Suisse, qui ne peut plus se contenter d'\u00eatre uniquement consommateur, mais doit \u00e9galement en devenir acteur. Le conseil f\u00e9d\u00e9ral vient d'adopter une \"strat\u00e9gie num\u00e9rique\", qui intervient tardivement, selon des experts. Elle veut notamment encourager les sciences et l'informatique d\u00e8s l'\u00e9cole obligatoire.\r\nEt dans l'autre plateau de la balance, face au tout num\u00e9rique, les hypersensibles. Une grande page pour expliquer qui sont ces hypersensibles, qui ne se reconnaisent plus dans une soci\u00e9t\u00e9 qui ne prend plus son temps. Agress\u00e9s par les lumi\u00e8res vives, les cris, paniqu\u00e9s par l'urgence. Un concept qui fait recette en librairie, mais qui cache surtout une vraie souffrance. \r\nSCOR ... et o\u00f9 mieux qu'en avion cette sensibilit\u00e9 peut vaire des ravages? Le Tages Anzeiger et le Bund examinent ce matin ces longues cabines o\u00f9 s'alignent les si\u00e8ges... Un champ de conflits, o\u00f9 de se qu'on appelle l'air rage... Une chercheuse de l'Universit\u00e9 de Toronto a analys\u00e9 pr\u00e8s de 200 situations o\u00f9 les tensions entre passagers ont parfois abouti \u00e0 des pugilats... Alors il y a bien s\u00fbr l'alcool, l'interdiction de fumer et la maigreur des espaces et des accoudoirs... mais pas seulement. La Business class jouerait aussi un r\u00f4le... Si on rappelle \u00e0 des \u00eatres humains qu'ils ont un statut plus \u00e9lev\u00e9, ils deviennent aussi plus impatiens et plus exigeants... Bref, hypersensibles - on y revient!\r\n*** Et ce matin, c'est Greenpeace qui divise la presse al\u00e9manique en deux camps. \r\nSCOR L'organisation \u00e9cologiste a donc publi\u00e9 un document qui d\u00e9voile les dessous des n\u00e9gociations de libre \u00e9change entre Etats-Unis et Union europ\u00e9enne. La Neue luzerner Zeitung y voit la pression exerc\u00e9e sur Beruxelles, notamment en mati\u00e8re de protection de l'environnement. Il faut prendre ces peurs au s\u00e9rieux, affirme le correspondant du journal \u00e0 Bruxelles. Le Tages Anzeiger et le Bund en rajoutent une couche, pour qui la Suisse, dans cette affaire, ne joue que les spectateurs. \r\nD'une m\u00eame voix, la Basler Zeitung et la NZZ contestent cette vision et ce ton alarmistes. Le correspondant du quotidien zurichois \u00e0 Bruxelles explique que les titres de Greenpeace, aussi dramatiques soient-ils, parlent d'une affaire qui n'a rien d'un scandale. Une violente temp\u00eate dans un verre d'eau... et du c\u00f4t\u00e9 de B\u00e2le, l'\u00e9ditorial ne dit pas autre chose... les documents de Greenpeace sont vieux de pr\u00e8s de six mois. Et ils ne contiennent rien qui ne soit d\u00e9j\u00e0 connu \u00e0 propos de ces n\u00e9gociations. Titre de la Basler Zeitung: hypocrisie \u00e9cologiste...\r\nLe journal du Jura se place plut\u00f4t du c\u00f4t\u00e9 de la Neue Luzerner Zeitung, avec son \u00e9ditorial: la vigilance reste de mise, pour cet accord. D'autant que jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent, les tractations se sont d\u00e9roul\u00e9es de mani\u00e8re totalement opaque, ce qui n'est jamais de bon augure. \r\nMenaces encore avec le service f\u00e9d\u00e9ral des renseignements, qui d\u00e9signe la Chine, la Chine et son influence grandissante sur la Suisse. Influence \u00e9conomique, mais dans l'Aargauer Zeitung, dossier en premi\u00e8re page sur un autre p\u00e9ril, p\u00e9ril id\u00e9ologique. Trois syllabes pour r\u00e9sumer la menace... Con fu cius, qui donne son nom \u00e0 ces instituts culturels chinois qui se multiplient par centaines sur toute la plan\u00e8te. Il y en a deux en Suisse, qui donnent l'occasion aux agents de Berne de rappeler \u00e0 quel point nos conceptions \u00e0 nous sont diff\u00e9rentes des leurs...\r\n***Un vent de consternation souffle \u00e0 Gen\u00e8ve...\r\nIl s'est lev\u00e9 apr\u00e8s les propos dans Forum, dimanche soir, de la conseill\u00e8re administrative de la ville de Gen\u00e8ve, Sandrine Salerno, qui ne voit pas de probl\u00e8me \u00e0 ce que des fonctionnaires portent des signes religieux ostentatoires au travail, tant que les prestations qu'ils fournissent n'en p\u00e2tissent pas. Selon la Tribune de Gen\u00e8ve, ses coll\u00e8gues de l'ex\u00e9cutif de la Ville devraient suivre sa proposition, demain. \r\nOn tombe des nues, du c\u00f4t\u00e9 du PLR, dont un projet d'arr\u00eat\u00e9 visant l'exact inverse est actuellement en discussion. Le PDC trouve irresponsable qu'un membre de l'ex\u00e9cutif de la ville se profile sur cette th\u00e9matique. Soutien en revanche d'une d\u00e9put\u00e9e d'Ensemble \u00e0 gauche, une formation divis\u00e9e sur la question. De toute fa\u00e7on, si la loi cantonale actuellement en discussion, est accept\u00e9e, la ville n'aurait d'autre choix que de s'y plier.\r\nLes arcanes du pouvoir... en question dans 24heures: un rapport de la commission de gestion du grand conseil tente de savoir jusqu'ou les huissiers doivent aller pour servir les conseillers d'Etat. Il s'interroge notamment sur les achats qu'ils sont amen\u00e9s \u00e0 faire dans le cadre de leur fonction, parfois m\u00eame des courses priv\u00e9es. L'affaire \u00e9tant sensible, le chancelier a d\u00e9j\u00e0 envoy\u00e9 une demande de rectificatif \u00e0 la commission;  pr\u00e9cise aussi que s'il arrive aux huissiers de rendre de petits services \u00e0 leurs ministres, c'est tout \u00e0 fait mineur. Et c'est partout pareil en Suisse. \r\n*** Du c\u00f4t\u00e9 de B\u00e2le, une prime pour les non-fumeurs... \r\nLa Basler Zeitung emm\u00e8ne ses lecteurs \u00e0 l'internat Schilligsrain de Liestal. L\u00e0-bas, les chefs d'\u00e9quipe p\u00e9dagogiques se sont inspir\u00e9s des directives de l'Organisation mondiale de la sant\u00e9 pour lancer cette proposition: parmi eux, ceux qui ne fument pas ont droit \u00e0 une semaine de vacances suppl\u00e9mentaires. Arguments en faveur de ce bonus: pas de pause improductive et moins d'absent\u00e9isme pour cause de maladie. Une pause, la direction de l'internat se la donne pour examiner la proposition... Discussion apr\u00e8s les vacances d'\u00e9t\u00e9.\r\n***Une Croix en pierre contre les \u00e9nergies n\u00e9gatives...\r\nCa se passe \u00e0 Courtedoux, dans le canton du Jura... C'est le Matin qui raconte cette histoire: le maire voulait d\u00e9placer l'\u00e9difice pour agrandir un carrefour. Mais voil\u00e0, comme l'a dit un opposant: si on enl\u00e8ve cette croix, on va tous crever ! C'est que ladite croix est plac\u00e9e sur un noeud tellurique, elle sert de bouclier face aux \u00e9nergies n\u00e9gatives explique une radi\u00e9sth\u00e9siste. C'est elle qui va d\u00e9signer, gr\u00e2ce \u00e0 son pendule, le nouvel emplacement de la croix.\r\nPeut-\u00eatre faudra-t-il un pendule pour r\u00e9pondre \u00e0 la question pos\u00e9e ce matin par la Libert\u00e9, le Nouvelliste, l'Express et l'Imaprtial: Christian Levrat a-t-il fait son temps \u00e0 la t\u00eate du parti socialiste ?\r\nIl semble \u00e9prouver de la peine, disent les quoditidens, \u00e0 faire passer ses id\u00e9es au sein de son parti. Certains \u00e9voquent sa strat\u00e9gie d'\u00e9vitement de certains sujets, comme les \u00e9trangers. D'autres le disent autorcrate... mais ces critiques demeurent minoritaires. Ils font bloc derri\u00e8re leur chef. Et pour l'illustrer, le dessin de presse en une de la Libert\u00e9: Christian Levrat en reine Elizabeth II d'angleterre - robe, chapeau, sac \u00e0 main et cette bulle: je n'abdiquerai pas !\r\n.. et on reste \u00e0 Londres avec l'exposition sur les Rolling Stones qui a les honneurs de la Basler Zeitung. Les voici d'ailleurs les cinq qui bondissent en une du journal. On se rue sur l'article en page int\u00e9rieure pour d\u00e9couvrir ce titre... Ballenberg \u00e0 King's Road...", "alternativeTitle": ["Par Simon Corthay et Val\u00e9rie Droux", "Par Simon Corthay et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-05-03T06:44:00_revue-de-presse", "Par Simon Corthay et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-05-03T06:44:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7676559", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7676559", "ece-7676539"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau : \"909 - Depart\" des Studios UBER ECK", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0952C613-7AE0-4F8F-9F0C-9618AB341164", "durationSec": 174, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n909 - Depart from Uber Eck on Vimeo.", "alternativeTitle": ["\"909 - Depart\" des Studios UBER ECK", "\"909 - Depart\" des Studios UBER ECK / HAP_2016-05-03T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "\"909 - Depart\" des Studios UBER ECK / HAP_2016-05-03T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658524", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658524", "ece-7658518"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Spermulo mesure 126 m", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-35F50BE1-F4C5-40B3-9005-7DFA6D11EA30", "durationSec": 169, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2016-05-03T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2016-05-03T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658509", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658509", "ece-7658501"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute !", "source": "siranau", "title": "Minute ! : Merci P\u00e9kin", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6971E540-50DD-45BA-9C41-8690C853309A", "durationSec": 110, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Merci P\u00e9kin", "Merci P\u00e9kin  / NMT_2016-05-03T08:15:00_minute", "Merci P\u00e9kin  / NMT_2016-05-03T08:15:00_minute"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658579", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6282485.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658579", "ece-7658565"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 03.05.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5A453F98-802F-4E4A-BD89-C55C9E26CF74", "durationSec": 46, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2016-05-03T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 03.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658590", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658587"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "InterCit\u00e9s : Comment rendre durables les comportements durables?", "id": "sound-70ECAEA5-11A6-4501-AD0E-D254A5547BBD", "durationSec": 414, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_MAI2016;Butera, Fabrizio\r\nEteindre l'eau en faisant la vaisselle, prendre son v\u00e9lo plut\u00f4t que sa voiture, ou encore trier ses d\u00e9chets: ces gestes en faveur de la plan\u00e8te ne durent jamais longtemps.   Invit\u00e9: Fabrizio Butera, docteur en psychologie sociale \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne.\r\n\r\n* * Comment rendre durables les comportements durables? (ITC- COMMENT FAIRE DURER L'ENGAGEMENT ECOLOGIQUE?/ITW BURETA)  \r\nEteindre l'eau en faisant la vaisselle, prendre son v\u00e9lo plut\u00f4t que sa voiture, ou encore trier ses d\u00e9chets. Des gestes a priori positifs, en faveur de la plan\u00e8te, mais qui se heurtent \u00e0 une limite: ils ne durent jamais longtemps. Des chercheurs de l'Universit\u00e9 de Lausanne se penchent aujour'dhui sur cette question: comment rendre durables les comportements durables?\r\nFabrizio Butera, vous \u00eates \u00e0 la t\u00eate de ce projet, dans le cadre de la plateforme Volteface, qui se penche justement sur les aspects sociaux de la transition \u00e9nerg\u00e9tique. Vous \u00eates docteur en psychologie sociale et professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne. \r\nDirect studio Lausanne, **4.\r\n- Les \u00e9tudes montrent que ces comportements \u00e9cologiques ne durent jamais longtemps. Est-ce que l'on sait pourquoi?\r\n- Cela peut m\u00eame \u00eatre pire qu'avant?\r\n- Est-ce que ces \u00e9lans de bonne volont\u00e9 r\u00e9pondent \u00e0 un effet de mode (par exemple l'apr\u00e8s Fukushima)?\r\n- On devient \u00e9co parce qu'on se sent coupable. C'est cela que vous nous dites?\r\n- Mais alors, politiquement, cela ne sert \u00e0 rien de faire des campagnes de sensibilisation?\r\n- mais si l'on compare les comportements actuels \u00e0 ceux d'il y a quelques dizaines d'ann\u00e9es, on remarque tout de m\u00eame un progr\u00e8s.C'est quand m\u00eame la preuve qu'il est possible de changer les habitudes \u00e0 long terme?\r\n- On remarque aussi des diff\u00e9rences entre les pays. comment cela s'explique?\r\n- Il faut pr\u00e9ciser que votre recherche ne fait que d\u00e9buter, mais \u00e0 ce stade, y a-t-il d\u00e9j\u00e0 des pistes pour ancrer la conscience \u00e9cologique sur le long terme.\r\n- Est-ce qu'on  pas \u00e9galement int\u00e9r\u00eat de cibler les enfants... peut-\u00eatre plus perm\u00e9ables?\r\n(JDM INTERCITE JINGLE F) \r\n(JDM INTERCITE JINGLE F)", "alternativeExcerpt": ["Eteindre l'eau en faisant la vaisselle, prendre son v\u00e9lo plut\u00f4t que sa voiture, ou encore trier ses d\u00e9chets: ces gestes en faveur de la plan\u00e8te ne durent jamais longtemps.   Invit\u00e9: Fabrizio Butera, docteur en psychologie sociale \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne.", "Eteindre l'eau en faisant la vaisselle, prendre son v\u00e9lo plut\u00f4t que sa voiture, ou encore trier ses d\u00e9chets: ces gestes en faveur de la plan\u00e8te ne durent jamais longtemps.   Invit\u00e9: Fabrizio Butera, docteur en psychologie sociale \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne.", "Eteindre l'eau en faisant la vaisselle, prendre son v\u00e9lo plut\u00f4t que sa voiture, ou encore trier ses d\u00e9chets: ces gestes en faveur de la plan\u00e8te ne durent jamais longtemps.   Invit\u00e9: Fabrizio Butera, docteur en psychologie sociale \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne."], "alternativeTitle": ["Comment rendre durable l'engagement \u00e9cologique?", "Comment rendre durable les comportements durables? / JDM_2016-05-03T06:18:00_intercites", "Comment rendre durable les comportements durables? / JDM_2016-05-03T06:18:00_intercites"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7676563", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677646.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7676563", "ece-7676542"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "La libert\u00e9 d'expression toujours plus menac\u00e9e au Japon : Commentaire de Georges Baumgartner", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-6AA94704-4763-4E8D-B23F-DC80FB3A1C7D", "thematicGeographicals": ["Japon"], "durationSec": 399, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["libert\u00e9 de la presse", "libert\u00e9 d'expression"], "excerpt": "Reporters sans fronti\u00e8res (RSF) a r\u00e9trograd\u00e9 la libert\u00e9 d'expression au Japon \u00e0 la 61e place de son classement mondial. Le rapporteur sp\u00e9cial de l'ONU sur la libert\u00e9 d'expression, David Kaye, a fait le m\u00eame constat lors d'un r\u00e9cent passage \u00e0 Tokyo, apr\u00e8s avoir rencontr\u00e9 des repr\u00e9sentants des m\u00e9dias japonais et \u00e9trangers.", "alternativeExcerpt": ["Reporters sans fronti\u00e8res (RSF) l'a r\u00e9trograd\u00e9 \u00e0 la 61e place de son classement mondial. Le rapporteur sp\u00e9cial de l'ONU sur la libert\u00e9 d'expression, David Kaye, a fait le m\u00eame constat lors d'un r\u00e9cent passage \u00e0 Tokyo."], "alternativeTitle": ["La libert\u00e9 d'expression toujours plus menac\u00e9e au Japon / TUM_2016-05-03T08:25:00_sequence-4", "Tout un monde du 03.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7676527", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant \u00e0 Washington pour des m\u00e9dias japonais", "name": "Hotta, Yoshio", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "rapporteur sp\u00e9cial de l'ONU sur la libert\u00e9 d'expression", "name": "Kaye, David", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Tokyo", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7676522"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : Perun", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-01C0DD0A-A4C6-443B-A5A5-C62B32C72460", "thematicGeographicals": ["Europe de l'Est"], "durationSec": 144, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mythologie"], "alternativeTitle": ["La Grosse Mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-05-03T10:50:00_la-grosse-mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-05-03T10:50:00_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658513", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658513", "ece-7658506"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma: Bowie et Signoret \u00e0 la Cin\u00e9math\u00e8que suisse", "id": "sound-B9E43B31-3BE1-40AD-9157-DB70F3C791EC", "durationSec": 343, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Depuis le d\u00e9but de cette semaine, la Cin\u00e9math\u00e8que suisse de Lausanne a entam\u00e9 deux hommages consacr\u00e9s \u00e0 David Bowie et \u00e0 Simone Signoret. Comment d\u00e9cide-t-on de consacrer une r\u00e9trospective \u00e0 tel et tel acteur ou r\u00e9alisateur dans une cin\u00e9math\u00e8que? \r\nChicca Bergonzi, adjointe \u00e0 la direction de la Cin\u00e9math\u00e8que suisse, et responsable du d\u00e9partement programmation et diffusion, est au micro de Rafael Wolf.", "alternativeExcerpt": ["Depuis le d\u00e9but de cette semaine, la Cin\u00e9math\u00e8que suisse de Lausanne a entam\u00e9 deux hommages consacr\u00e9s \u00e0 David Bowie et \u00e0 Simone Signoret. Comment d\u00e9cide-t-on de consacrer une r\u00e9trospective \u00e0 tel et tel acteur ou r\u00e9alisateur dans une cin\u00e9math\u00e8que? \n\nChicca Bergonzi, adjointe \u00e0 la direction de la Cin\u00e9math\u00e8que suisse, et responsable du d\u00e9partement programmation et diffusion, est au micro de Rafael Wolf."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma: Bowie et Signoret \u00e0 la Cin\u00e9math\u00e8que suisse / VER_2016-05-03T16:30:45_sequence-4", "Vertigo du 03.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658847", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658840"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : J\u00e9r\u00f4me Blanchart nous parle des crimes de demain", "id": "sound-73C33E89-850D-4A40-AD0F-996B568B5CC9", "durationSec": 431, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Blanchart, J\u00e9r\u00f4me\r\nLes crimes de demain hantent d\u00e9j\u00e0 le pr\u00e9sent, les technologies de l'information et de la communication forment le principal moteur de leur \u00e9volution, \u00e9crit J\u00e9r\u00f4me Blanchart qui publie \"Crimes du futurs\" aux \u00e9ditions Premier Parall\u00e8le.\r\n\r\n* * J\u00e9r\u00f4me Blanchart nous parle des crimes de demain (\u00e9tude tirs armes) 12h30 compter les morts \r\nCompter les morts et les bless\u00e9s par balles. C'est ce que l'on fait g\u00e9n\u00e9ralement - aux Etats-Unis et ailleurs - pour estimer le niveau de violence li\u00e9 aux armes \u00e0 feu. Des chercheurs de l'Universit\u00e9 am\u00e9ricaine de Virginie proposent toutefois une autre approche : compter les coups de feu tir\u00e9s. Et les conclusions de leurs travaux sont tout \u00e0 fait \u00e9tonnants. Katja Schaer\r\nLe postulat cette recherche est simple: pour parler de violence par les armes, il faut compter tous les coups de feu tir\u00e9s. Y compris donc, ceux qui n'atteignent pas leur cible. Et c'est \u00e0 cet exercice que se sont livr\u00e9s les chercheurs de l'Universit\u00e9 de Viriginie.\r\nConcr\u00e8tement, comment ont-ils proc\u00e9d\u00e9?\r\nIls ont employ\u00e9 une technologie d\u00e9j\u00e0 mise en place par les polices de plusieurs villes am\u00e9ricaines - Cette technologie, nomm\u00e9e Shotspotter, est un r\u00e9seau de d\u00e9tecteurs li\u00e9 \u00e0 un algorithme - quand des coups de feu sont d\u00e9tect\u00e9s, les officiers sont imm\u00e9diatement inform\u00e9s, et le lieu de l'incident leur est indiqu\u00e9. Et les chercheurs se sont alors pench\u00e9s sur les donn\u00e9es enregistr\u00e9es de 2008 \u00e0 2013 dans deux villes am\u00e9ricaines - Oakland sur la c\u00f4te ouest, et Washington sur la c\u00f4te est. \r\nEt quelles sont leurs observations - en termes de nombre d'incidents?\r\nEt bien la police n'est appel\u00e9e que pour 1 incident sur 8, au cours desquels des coups de feu sont tir\u00e9s. Alors bien s\u00fbr, rien d'\u00e9tonnant \u00e0 ce que la police ne soit pas toujours appel\u00e9e, mais ce ratio est quand m\u00eame tr\u00e8s \u00e9tonnant. Et il refl\u00e8te m\u00eame, pour les chercheurs, une forme d'habituation. Donc, dans certains quartiers, les habitants ont tellement l'habitude de ce genre d'incidents, qu'ils sont en quelque sorte devenus \"blaz\u00e9s\" - ou alors, c'est l\u00e0 aussi une hypoth\u00e8se formul\u00e9e, ces habitants n'ont qu'une confiance limit\u00e9e dans l'efficacit\u00e9 des forces de l'ordre. Raison pour laquelle la police n'est pas appel\u00e9e.\r\nCertaines villes am\u00e9ricaines ont pourtant impos\u00e9 de nouvelles mesures de s\u00e9curit\u00e9 dans ces quartiers d\u00e9crits comme difficiles?\r\nC'est juste. Plusieurs villes imposent un cessez-le-feu pour les jeunes. Des jeunes qui doivent donc \u00eatre rentr\u00e9s \u00e0 minuit par exemple. Et l\u00e0, nouvel \u00e9tonnement : on remarque que dans l'heure qui suit ce cessez-le feu - et bien on tire beaucoup plus. Le nombre de coup de feu progresse de 150%. t l\u00e0, difficile de formuler une explication. \r\nD'autres \u00e9l\u00e9ments m\u00e8nent en revanche \u00e0 des conclusions plus claires?\r\nOui, ou plus \u00e9l\u00e9mentaires tout au moins. Ainsi, pour diminuer vos chances de vous faire tirer dessus, \u00e9vitez de vous rendre aux Etats-Unis au mois de mai. On peut aussi recommander aux Am\u00e9ricains de rester chez eux les samedis apr\u00e8s-midi entre 2 et 3 heures. En revanche, ils peuvent sortir l'esprit bien plus tranquille les lundi matins entre 8 et 9 heures. A ce moment-l\u00e0, on ne tire que tr\u00e8s peu. En revanche, il y a un jour particuli\u00e8rement risqu\u00e9 dans l'ann\u00e9e. C'est celui o\u00f9 l'on enregistre le plus de coups de feu - et \u00e7a, c'est le 25 d\u00e9cembre, le jour de No\u00ebl.\r\n(J\u00e9r\u00f4me Blanchart) 12h30 J\u00e9r\u00f4me Blanchart\r\net puisque l'on parlait criminalit\u00e9, parlons des techno-criminels... ou si vous pr\u00e9f\u00e8rez des criminels qui utilisent la technologie comme arme... \r\n\"Les crimes de demain hantent d\u00e9j\u00e0 le pr\u00e9sent. Les technologies de l'information et de la communication, n\u00e9e en 1992 avec l'inauguration d'Internet, forment le principal moteur de leur \u00e9volution\". \r\nPropos tir\u00e9s du livre Crimes du futur qui vient de para\u00eetre aux \u00e9ditions Premier Parall\u00e8le\r\nBonjour J\u00e9r\u00f4me Blanchart, vous en \u00eates l'auteur, journaliste scienfitique, r\u00e9dacteur en chef adjoint de Science et vie junior\r\n***Vous parlez d'embl\u00e9e de votre fascination pour les technos-criminels, vous fascinent-ils car ils sont toujours plus astucieux ?\r\n***Un ouvrage informatif pour dites-vous ouvrir nos yeux sur la r\u00e9alit\u00e9 de certains dangers... la menace technologique est en marche... subit-elle des coups d'acc\u00e9l\u00e9rateurs d'ann\u00e9es en ann\u00e9es?\r\n**\"chapitre \"Humain le maillon faible\"...car dites-vous \"pour tout ce qui se d\u00e9roule derri\u00e8re un \u00e9cran, la s\u00e9curit\u00e9 est le cadet de nos soucis\". Sommes-nous trop na\u00effs ou plut\u00f4t d\u00e9finitivement pas assez prudents?\r\n***Est-ce que vous vous expliquez cette disparition de la prudence ?\r\n***Autre point que vous abordez: les darknets: que l'on peut traduire par le web obscur - le web profond: un lieu virtuel priv\u00e9, isol\u00e9 du reste de la toile.... ce darknet est-il tr\u00e8s difficile \u00e0 contrer ? \r\n***Assiste-t-on aujourd'hui tr\u00e8s clairement \u00e0 une autre forme de prise d'otages \u00e0 sa voir la prises d'otage des donn\u00e9es des personnes et des entreprises ?\r\n***Vous donnez une multitudes d'exemples comme celui de 2015, un vol de donn\u00e9es frappant: celui des empreintes digitales de plus de 5 millions de fonctionnaires am\u00e9ricains...que nous dit cet exemple de l'\u00e9tat de la menace sur les donn\u00e9es ?\r\n***Vous dites aussi que \"les criminels sont des entrepreneurs comme les autres\"... leur crime est une \u00e9conomie marchande ?\r\n***Diff\u00e9rence entre criminel et terroriste: les terroristes ne commettent pas des attentats par app\u00e2t du gain ?\r\n***Chapitre \"Hacker le monde\"... Vous nous parlez du moteur de recherche Shodan... est-ce que c'est le symbole de l'Internet espion?\r\n***le hacking pouvant provoquer des catastrophes industrielles \u00e0 pr\u00e9sent: trois ex: 2010 - usine d'enrichisssement d'uranium en Iran / 2015 usine m\u00e9tallurgique allemande / 2015 r\u00e9seau de distribution \u00e9lectrique ukrainien. \r\nce qui nous am\u00e8ne aux possibles attaques nucl\u00e9aires - nouveau seuil - nouvelles craintes : une menace \u00e9voqu\u00e9e par exemple juste apr\u00e8s l'arrestation de Salah Abdeslam et de l'un de ses complices. On trouve des documents qui montrent que ces terroristes s'int\u00e9ressaient aux centrales et \u00e0 leurs dirigeants ou employ\u00e9s... avec cet exemple, entre-t-on dans une nouvelle \u00e8re ? \r\n***Qu'est-ce qui vous effraie le +  ?\r\n*** Le code informatique peut-il \u00eatre plus d\u00e9vastateur qu'une bombe ou une kalachnikov ?\r\n***Groupe Etat Islamique: n\u00e9 \u00e0  l'\u00e8re des r\u00e9seaux sociaux, avantages pour eux  - d\u00e9savantages pour la lutte anti-terroriste ?\r\nChapitre: Pr\u00eats pour l'infarctus de masse ? ;-)\r\n***les progr\u00e8s m\u00e9dicaux deviennent eux aussi une menace: l'exemple de McAfee: qui a pris le cont\u00f4le d'une pompe \u00e0 insuline \u00e0 90 m\u00e8tres de distance... parlez nous de cet exemple du coma glucos\u00e9 ...\r\n***Et les m\u00e9decins: ils sous-estiment cette r\u00e9alit\u00e9 ?\r\n***L'ADN des dirigeants... \u00e7a pourrait s'appeler \"sauver le mat\u00e9riel g\u00e9n\u00e9tique pr\u00e9sidentiel\"...(on stock st\u00e9rilise d\u00e9truits verres ou brosse \u00e0 dents touch\u00e9 par B. Obama. ... \u00e7a para\u00eet incroyable...que veut-on ici prot\u00e9ger ou plut\u00f4t que craint-on ?\r\n***D\u00e9fis futurs: construire des produits ou des programmes s\u00e9curis\u00e9s d\u00e8s leur sortie d'usine ?\r\nMerci J\u00e9r\u00f4me Blanchart, auteur de cet ouvrage Crimes du futurs paru aux \u00e9ditions Premier Parall\u00e8les.", "alternativeExcerpt": ["Les crimes de demain hantent d\u00e9j\u00e0 le pr\u00e9sent, les technologies de l'information et de la communication forment le principal moteur de leur \u00e9volution, \u00e9crit J\u00e9r\u00f4me Blanchart qui publie \"Crimes du futurs\" aux \u00e9ditions Premier Parall\u00e8le.", "Les crimes de demain hantent d\u00e9j\u00e0 le pr\u00e9sent, les technologies de l'information et de la communication forment le principal moteur de leur \u00e9volution, \u00e9crit J\u00e9r\u00f4me Blanchart qui publie \"Crimes du futurs\" aux \u00e9ditions Premier Parall\u00e8le.", "Les crimes de demain hantent d\u00e9j\u00e0 le pr\u00e9sent, les technologies de l'information et de la communication forment le principal moteur de leur \u00e9volution, \u00e9crit J\u00e9r\u00f4me Blanchart qui publie \"Crimes du futurs\" aux \u00e9ditions Premier Parall\u00e8le."], "alternativeTitle": ["J\u00e9r\u00f4me Blanchart nous parle des crimes de demain", "J\u00e9r\u00f4me Blanchart nous parle des crimes de demain / 12H30_2016-05-03T12:52:00_l-invite-du-12h30", "J\u00e9r\u00f4me Blanchart nous parle des crimes de demain / 12H30_2016-05-03T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7676604", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7982410.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7676604", "ece-7676590"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Interview de Tom Odell, auteur-compositeur-interpr\u00e8te d'indie-pop anglais. Histoire du Punk - Album de la semaine: \"Dawn\" de RY X", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Interview"], "id": "sound-18E8CCA2-140D-4146-8BB7-9597041817D8", "durationSec": 3382, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Odell, Tom", "RY X"], "thematicThemes": ["pop", "punk music"], "excerpt": "Vous avez d\u00e9j\u00e0 entendu sur Couleur 3 la voix et les m\u00e9lodies de RY X, alias Ry Cuming. Apr\u00e8s le joli succ\u00e8s de son titre \"Berlin\", le songwriter australien a sorti ce mois de mai 2016 \"Dawn\", un premier album tr\u00e8s attendu.A d\u00e9couvrir jusqu'\u00e0 vendredi dans \"pl3in le poste\".", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 03.05.2016", "Punk (2/5): Les fanzines / PLP_2016-05-03T19:00:00_Asset01_04:21:20", "Tom Odell en interview / PLP_2016-05-03T19:00:00_Asset00_04:21:19", "Tom Odell - RY X / PLP_2016-05-03T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 03.05.2016", "Tom Odell - RY X / PLP_2016-05-03T19:00:00_plein-le-poste"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658545", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "alternativeExcerpt": ["A l'occasion de la sortie de \"Magnetised\", premier single de son deuxi\u00e8me album \"Wrong Crowd\" \u00e0 para\u00eetre courant juin 2016, l'artiste anglais a accord\u00e9 une interview \u00e0 \"pl3in le poste\"."], "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te d'indie-pop anglais", "name": "Odell, Tom", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658545", "ece-7658544"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Litt\u00e9rature. Catherine Beuze publie : \"L'en dedans de nous\"", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B978D95D-F457-43BB-895B-D341D7FC059F", "durationSec": 187, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-05-03T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-05-03T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658536", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658536", "ece-7658533"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Peuple et cantons sont appel\u00e9s \u00e0 se prononcer le 5 juin 2016 sur la r\u00e9vision de la loi sur l'asile, suite au r\u00e9f\u00e9rendum de l'UDC : Interviews de Pierre Maudet, conseiller d'\u00c9tat PLR genevois et chef du d\u00e9partement de la s\u00e9curit\u00e9 et de l'\u00e9conomie, et de Roger K\u00f6ppel, conseiller national UDC z\u00fcrichois et r\u00e9dacteur en chef de la Weltwoche (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-82A675E5-28CA-470D-9E83-034812FDC758", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1434, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique d'asile", "r\u00e9f\u00e9rendum", "votation"], "excerpt": "Edition sp\u00e9ciale sur la r\u00e9vision de la loi sur l'asile", "alternativeExcerpt": ["Peuple et cantons sont appel\u00e9s \u00e0 se prononcer le 5 juin sur la r\u00e9vision de l'asile, suite au r\u00e9f\u00e9rendum de l'UDC. Face \u00e0 face entre le conseiller d'Etat PLR genevois Pierre Maudet, chef du D\u00e9partement de la s\u00e9curit\u00e9 et de l'\u00e9conomie, et le conseiller national UDC zurichois Roger K\u00f6ppel, r\u00e9dacteur en chef et propri\u00e9taire de la Weltwoche."], "alternativeTitle": ["Edition sp\u00e9ciale sur la r\u00e9vision de l'asile, 2e partie / JDM_2016-05-03T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 03.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7676556", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'\u00c9tat PLR genevois, chef du d\u00e9partement de la s\u00e9curit\u00e9 et de l'\u00e9conomie", "name": "Maudet, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national UDC zurichois, r\u00e9dacteur en chef et propri\u00e9taire de la Weltwoche", "name": "K\u00f6ppel, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7676550"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Frankenstein, deux cents ans de hantise (2/5) : L'\u00e9lectricit\u00e9 galvanique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9354CB25-A8E8-4100-BBE1-03C738F17CEF", "durationSec": 430, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Frankenstein"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "fant\u00f4me", "science-fiction"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Mary Shelley s'est largement inspir\u00e9e des spectacles que certains savants, dont Aldini en Italie, offraient en public en cherchant \u00e0 r\u00e9animer des cadavres de condamn\u00e9s \u00e0 mort au moyen de d\u00e9charges \u00e9lectriques. De son voyage en Allemagne, elle ramena \u00e9galement le ch\u00e2teau des Frankenstein, noble famille, perch\u00e9e d\u00e8s le 13e si\u00e8cle sur un nid d'aigle.", "alternativeExcerpt": ["Dans la soir\u00e9e du 15 juin 1816 \u00e0 la villa Diodati \u00e0 Cologny, sur proposition de leur ami Lord Byron, Mary Shelley et trois autres artistes dont son futur mari Percy Shelley, se lan\u00e7aient dans la r\u00e9daction de \"r\u00e9cits de fant\u00f4mes\", en vogue \u00e0 l\u2019\u00e9poque.\n\nLa jeune Anglaise de dix-huit ans imagina les aventures du savant Victor Frankenstein, n\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve, et de sa cr\u00e9ature mal\u00e9fique qui se retourna contre son cr\u00e9ateur. Une fiction prom\u00e9th\u00e9enne de notre modernit\u00e9.\n\nL'\u00e9lectricit\u00e9 galvanique:\nMary Shelley s'est largement inspir\u00e9e des spectacles que certains savants, dont Aldini en Italie, offraient en public en cherchant \u00e0 r\u00e9animer des cadavres de condamn\u00e9s \u00e0 mort au moyen de d\u00e9charges \u00e9lectriques. De son voyage en Allemagne, elle ramena \u00e9galement le ch\u00e2teau des Frankenstein, noble famille, perch\u00e9e d\u00e8s le 13e si\u00e8cle sur un nid d'aigle. \n\nPar Christian Ciocca", "Dans la soir\u00e9e du 15 juin 1816 \u00e0 la villa Diodati \u00e0 Cologny, sur proposition de leur ami Lord Byron, Mary Shelley et trois autres artistes dont son futur mari Percy Shelley, se lan\u00e7aient dans la r\u00e9daction de \"r\u00e9cits de fant\u00f4mes\", en vogue \u00e0 l\u2019\u00e9poque.\n\nLa jeune Anglaise de dix-huit ans imagina les aventures du savant Victor Frankenstein, n\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve, et de sa cr\u00e9ature mal\u00e9fique qui se retourna contre son cr\u00e9ateur. Une fiction prom\u00e9th\u00e9enne de notre modernit\u00e9.\n\nL'\u00e9lectricit\u00e9 galvanique:\nMary Shelley s'est largement inspir\u00e9e des spectacles que certains savants, dont Aldini en Italie, offraient en public en cherchant \u00e0 r\u00e9animer des cadavres de condamn\u00e9s \u00e0 mort au moyen de d\u00e9charges \u00e9lectriques. De son voyage en Allemagne, elle ramena \u00e9galement le ch\u00e2teau des Frankenstein, noble famille, perch\u00e9e d\u00e8s le 13e si\u00e8cle sur un nid d'aigle. \n\nPar Christian Ciocca", "Dans la soir\u00e9e du 15 juin 1816 \u00e0 la villa Diodati \u00e0 Cologny, sur proposition de leur ami Lord Byron, Mary Shelley et trois autres artistes dont son futur mari Percy Shelley, se lan\u00e7aient dans la r\u00e9daction de \"r\u00e9cits de fant\u00f4mes\", en vogue \u00e0 l\u2019\u00e9poque.\n\nLa jeune Anglaise de dix-huit ans imagina les aventures du savant Victor Frankenstein, n\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve, et de sa cr\u00e9ature mal\u00e9fique qui se retourna contre son cr\u00e9ateur. Une fiction prom\u00e9th\u00e9enne de notre modernit\u00e9.\n\nL'\u00e9lectricit\u00e9 galvanique:\nMary Shelley s'est largement inspir\u00e9e des spectacles que certains savants, dont Aldini en Italie, offraient en public en cherchant \u00e0 r\u00e9animer des cadavres de condamn\u00e9s \u00e0 mort au moyen de d\u00e9charges \u00e9lectriques. De son voyage en Allemagne, elle ramena \u00e9galement le ch\u00e2teau des Frankenstein, noble famille, perch\u00e9e d\u00e8s le 13e si\u00e8cle sur un nid d'aigle. \n\nPar Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["Frankenstein, deux cents ans de hantise (2/5)", "Frankenstein, deux cents ans de hantise (2/5) / MAT_2016-05-03T07:50:00_helvetica", "Frankenstein, deux cents ans de hantise (2/5) / MAT_2016-05-03T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/7686603.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658456", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658456", "ece-7658450"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Pop Culture: Le plein de cliCH\u00e9s", "id": "sound-DFEDFF2F-8185-4F7A-A8E9-043E6CC58E2E", "durationSec": 352, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La SSR lance une webs\u00e9rie baptis\u00e9e \"cliCH\u00e9s\". Elle a pour but d'interroger et de d\u00e9mystifier (ou pas) les clich\u00e9s nationaux. Quatre humoristes issus des quatre r\u00e9gions linguistiques ont parcouru le pays pour mettre \u00e0 mal les id\u00e9es re\u00e7ues. \r\nLe com\u00e9dien et humoriste romand Fr\u00e9d\u00e9ric Recrosio \u00e9tait de la partie, il en parle avec Mathieu Chevrier.", "alternativeExcerpt": ["La SSR lance une webs\u00e9rie baptis\u00e9e \"cliCH\u00e9s\". Elle a pour but d\u02b9interroger et de d\u00e9mystifier (ou pas) les clich\u00e9s nationaux. Quatre humoristes issus des quatre r\u00e9gions linguistiques ont parcouru le pays pour mettre \u00e0 mal les id\u00e9es re\u00e7ues. \n\nLe com\u00e9dien et humoriste romand Fr\u00e9d\u00e9ric Recrosio \u00e9tait de la partie, il en parle avec Mathieu Chevrier."], "alternativeTitle": ["Pop Culture: Le plein de cliCH\u00e9s / VER_2016-05-03T16:30:45_sequence-3", "Vertigo du 03.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658847", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658837"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Les mains des chirurgiens \u00e0 l'honneur", "id": "sound-BF8A3278-E6BE-4CC2-B472-051F0CFCD5A4", "durationSec": 639, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La 11e Journ\u00e9e mondiale de l'hygi\u00e8ne des mains organis\u00e9e par l'Organisation mondiale de la sant\u00e9 (OMS) a lieu le 3 mai 2016. La propret\u00e9 des mains des chirurgiens est \u00e0 l'honneur pour cette \u00e9dition. A cette occasion, les H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve (HUG) et leurs partenaires du r\u00e9seau de soin genevois organisent une campagne de sensibilisation du public. Les d\u00e9tails avec Didier Pittet, qui dirige le service de pr\u00e9vention et de contr\u00f4le de l'infection des HUG, interrog\u00e9 par Anne Baecher.\r\n\r\n11e Journ\u00e9e mondiale de l'hygi\u00e8ne des mains organis\u00e9e par l'Organisation mondiale de la sant\u00e9 (OMS) a lieu le 3 mai 2016. La propret\u00e9 des mains des chirurgiens est \u00e0 l'honneur pour cette \u00e9dition. A cette occasion, les H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve (HUG) et leurs partenaires du r\u00e9seau de soin genevois organisent une campagne de sensibilisation du public.\r\nLes d\u00e9tails avec Didier Pittet, qui dirige le service de pr\u00e9vention et de contr\u00f4le de l'infection des HUG, interrog\u00e9 par Anne Baecher.", "alternativeExcerpt": ["La 11e Journ\u00e9e mondiale de l\u2019hygi\u00e8ne des mains organis\u00e9e par l\u2019Organisation mondiale de la sant\u00e9 (OMS) a lieu le 3 mai 2016. La propret\u00e9 des mains des chirurgiens est \u00e0 l'honneur pour cette \u00e9dition. A cette occasion, les H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve (HUG) et leurs partenaires du r\u00e9seau de soin genevois organisent une campagne de sensibilisation du public. Les d\u00e9tails avec Didier Pittet, qui dirige le service de pr\u00e9vention et de contr\u00f4le de l\u2019infection des HUG, interrog\u00e9 par Anne Baecher."], "alternativeTitle": ["Les mains des chirurgiens \u00e0 l'honneur / CQFD_2016-05-03T10:04:15_actu", "CQFD du 03.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658857", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "consultant en maladies infectieuses pour les adultes ainsi qu'en p\u00e9diatrie,Chef du service de pr\u00e9vention et contr\u00f4le de l'infection des HUG", "name": "Pittet, Didier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7658856"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La CDU d'Angela Merkel va-t-elle mettre le cap \u00e0 droite?", "id": "sound-A6308944-3709-4893-877B-BC727C0A40E8", "durationSec": 61, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La chanceli\u00e8re allemande Angela Merkel estime que le parti conservateur (CDU) doit aller \u00e0 la rencontre des \u00e9lecteurs de la formation populiste de droite AfD, selon le quotidien Bild Zeitung. C'est ce qu'elle aurait d\u00e9clar\u00e9 lundi devant la direction de son parti.\r\n\r\n* * La CDU d'Angela Merkel va-t-elle mettre le cap \u00e0 droite? 12h30 Merkel droitiser \r\nLa CDU d'Angela Merkel va-t-elle mettre le cap \u00e0 droite\u00a0? Selon le quotidien Bild Zeitung en tout cas, la chanceli\u00e8re allemande estime que le parti conservateur doit aller \u00e0 la rencontre des \u00e9lecteurs de la formation populiste de droite AfD. C'est ce qu'elle aurait d\u00e9clar\u00e9 hier, devant la direction de son parti. Blandine Milcent.\r\nLa CDU doit aller chercher les \u00e9lecteurs conservateurs qui se situent plus \u00e0 droite sur l'\u00e9chiquier politique. Voil\u00e0 en substance, selon des participants, ce qu'Angela Merkel aurait dit hier, lors de la r\u00e9union de la direction de son parti. Il ne sert \u00e0 rien d'attaquer l'AfD et ses \u00e9lecteurs, cela ne suscite qu'un effet de solidarit\u00e9, a pr\u00e9cis\u00e9 la chanceli\u00e8re, qui a par ailleurs appeler ses troupes \u00e0 d\u00e9finir une nouvelle strat\u00e9gie \u00e0 l'\u00e9gard du petit parti populiste allemand. Ce point de vue tranche avec l'attitude qu'Angela Merkel avait adopt\u00e9e par le pass\u00e9, face \u00e0 l'Afd. Elle a en effet toujours superbement ignor\u00e9e cette formation politique et n'a eu de cesse au contraire d'aller chasser sur les terres des sociaux-d\u00e9mocrates du SPD. Depuis de nombreuses ann\u00e9es, la chanceli\u00e8re allemande est accus\u00e9e, au sein de son propre parti, de n\u00e9gliger les valeurs conservatrices de la CDU. Ces r\u00e9flexions rapport\u00e9es par Bild Zeitung\u00a0 marquent donc sans doute un changement de cap. A droite, \u00e0 18 mois des \u00e9lections.\r\nBlandine Milcent, RTS Info, Berlin.", "alternativeExcerpt": ["La chanceli\u00e8re allemande Angela Merkel estime que le parti conservateur (CDU) doit aller \u00e0 la rencontre des \u00e9lecteurs de la formation populiste de droite AfD, selon le quotidien Bild Zeitung. C\u2019est ce qu\u2019elle aurait d\u00e9clar\u00e9 lundi devant la direction de son parti."], "alternativeTitle": ["La CDU d\u2019Angela Merkel va-t-elle mettre le cap \u00e0 droite? / 12H30_2016-05-03T12:41:00_developpement-12", "Le 12h30 du 03.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7676603", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7676599"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Grand Format : In C - Lounge", "id": "sound-180E838D-4CEF-4D5F-AFCC-06887E6F18F2", "durationSec": 864, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n\" In C \" est une ouvre embl\u00e9matique du compositeur am\u00e9ricain Terry Riley. Pendant une heure environ, des m\u00e9lodies simples s'\u00e9grainent, s'entrelacent et cr\u00e9ent un nuage de son. Chaque musicien joue de mani\u00e8re ind\u00e9pendante et change de m\u00e9lodie quand il le souhaite, tout en \u00e9coutant attentivement ce que les autres musiciens jouent. Chaque performance de \" In C \" est donc unique. Cette version imagin\u00e9e par Denis Schuler et B\u00e9atrice Zawodnik l'est particuli\u00e8rement : septante musiciens occupent les cinq \u00e9tages du b\u00e2timent ARCOOP \u00e0 Carouge, illumin\u00e9 d\u00e8s 21h, le 7 mai 2016. Denis Schuler nous en dit plus au micro d'Yves Bron.", "alternativeExcerpt": ["\"In C\" est une \u0153uvre embl\u00e9matique du compositeur am\u00e9ricain Terry Riley. Pendant une heure environ, des m\u00e9lodies simples s'\u00e9grainent, s'entrelacent et cr\u00e9ent un nuage de son. Chaque musicien joue de mani\u00e8re ind\u00e9pendante et change de m\u00e9lodie quand il le souhaite, tout en \u00e9coutant attentivement ce que les autres musiciens jouent. Chaque performance de \"In C\" est donc unique. \n\nCette version imagin\u00e9e par Denis Schuler et B\u00e9atrice Zawodnik l'est particuli\u00e8rement: septante musiciens occupent les cinq \u00e9tages du b\u00e2timent ARCOOP \u00e0 Carouge, illumin\u00e9 d\u00e8s 21h, le 7 mai 2016. Denis Schuler nous en dit plus au micro d'Yves Bron."], "alternativeTitle": ["Grand Format: In C \u2013 Lounge / MAG_2016-05-03T12:06:45_invite-1", "Magma du 03.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658463", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Schuler, Denis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7658462"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Arts Visuels: La peste comme source d'inspiration", "id": "sound-6F92C34E-3A8E-4833-9FF1-D03CA1F929E8", "durationSec": 414, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'explorateur et m\u00e9decin vaudois Alexandre Yersin est au cour d'une exposition en deux volets. Une partie se consacre \u00e0 la peste et sa repr\u00e9sentation artistique. La maladie, ses effets et la violence des \u00e9pid\u00e9mies ont en effet donn\u00e9 du mat\u00e9riel aux artistes qui en ont parfois fait  le sujet principal de leurs ouvres ou l'ont fait appara\u00eetre en toile de fond. A voir au Mus\u00e9e Alexis Forel de Morges jusqu'au 14 ao\u00fbt 2016.\r\nYvan Schwab directeur du mus\u00e9e est au micro de Florence Grivel.", "alternativeExcerpt": ["L'explorateur et m\u00e9decin vaudois Alexandre Yersin est au c\u0153ur d'une exposition en deux volets. Une partie se consacre \u00e0 la peste et sa repr\u00e9sentation artistique. La maladie, ses effets et la violence des \u00e9pid\u00e9mies ont en effet donn\u00e9 du mat\u00e9riel aux artistes qui en ont parfois fait  le sujet principal de leurs \u0153uvres ou l'ont fait appara\u00eetre en toile de fond. A voir au Mus\u00e9e Alexis Forel de Morges jusqu\u02b9au 14 ao\u00fbt 2016.\n\nYvan Schwab directeur du mus\u00e9e est au micro de Florence Grivel."], "alternativeTitle": ["Arts Visuels: La peste comme source d\u02b9inspiration / VER_2016-05-03T16:30:45_sequence-2", "Vertigo du 03.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658847", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658842"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Loi des s\u00e9ries", "source": "siranau", "title": "La loi des s\u00e9ries : \"Flowers\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E55F1B45-D9DB-4C2E-B7F8-1C6A85E87A46", "durationSec": 180, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La loi des s\u00e9ries", "La loi des s\u00e9ries / SUPER_2016-05-03T16:15:00_la-loi-des-series", "La loi des s\u00e9ries / SUPER_2016-05-03T16:15:00_la-loi-des-series"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658593", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137705.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658593", "ece-7658588"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Agenda-speakerine", "source": "siranau", "title": "Agenda-speakerine 03.05.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FACE7137-2B54-4CAC-A3B8-15FB15F11E47", "durationSec": 119, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Agenda-speakerine / OTWO_2016-05-03T09:15:00_agenda-speakerine", "One-Two du 03.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658510", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168247.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658503"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hotline", "source": "siranau", "title": "Hotline : Prendre le bus", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6198DF93-BAA4-424C-8821-0D0F8245494F", "durationSec": 154, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Prendre le bus", "Prendre le bus / OTWO_2016-05-03T11:31:48_hotline", "Prendre le bus / OTWO_2016-05-03T11:31:48_hotline"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658512", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015957.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658512", "ece-7658505"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Collectionner est un art", "id": "sound-C74CA821-4C2C-4E5A-803A-0D18894D94CF", "durationSec": 385, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le mus\u00e9e de l'Ariana de Gen\u00e8ve pr\u00e9sente un floril\u00e8ge de la collection de c\u00e9ramiques contemporaines de Frank Nievergelt. Historien de l'art, amoureux des belles choses et passionn\u00e9 par la c\u00e9ramique contemporaine, Frank Nievergelt a r\u00e9uni en quarante ans une collection exceptionnelle des plus reconnus (et  parfois plus confidentiels) c\u00e9ramistes suisse et \u00e9trangers. Un parcours de collectionneur attentif aussi aux artistes et \u00e0 l'amiti\u00e9. Les oeuvres pr\u00e9sentes \u00e0 l'Ariana sont \u00e0 la fois \u00e9clairantes sur les trois derni\u00e8res d\u00e9cennies du 20e si\u00e8cle, attirantes par leurs qualit\u00e9s plastiques et vivifiantes dans leur diversit\u00e9s \u00e9clectiques. \r\n\u00c0 voir jusqu'au 25 septembre 2016. Par Nicolas Pahlisch", "alternativeExcerpt": ["Le mus\u00e9e de l\u2019Ariana de Gen\u00e8ve pr\u00e9sente un floril\u00e8ge de la collection de c\u00e9ramiques contemporaines de Frank Nievergelt. Historien de l\u2019art, amoureux des belles choses et passionn\u00e9 par la c\u00e9ramique contemporaine, Frank Nievergelt a r\u00e9uni en quarante ans une collection exceptionnelle des plus reconnus (et  parfois plus confidentiels) c\u00e9ramistes suisse et \u00e9trangers. Un parcours de collectionneur attentif aussi aux artistes et \u00e0 l\u2019amiti\u00e9. Les oeuvres pr\u00e9sentes \u00e0 l\u2019Ariana sont \u00e0 la fois \u00e9clairantes sur les trois derni\u00e8res d\u00e9cennies du 20e si\u00e8cle, attirantes par leurs qualit\u00e9s plastiques et vivifiantes dans leur diversit\u00e9s \u00e9clectiques. \n\n\u00c0 voir jusqu\u2019au 25 septembre 2016. Par Nicolas Pahlisch"], "alternativeTitle": ["Collectionner est un art / MAT_2016-05-03T07:06:45_chronique-1", "Les matinales d'Espace 2 du 03.05.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7691855.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658455", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658448"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "L'islam sur le divan (2/5) : L'histoire symbolis\u00e9e", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B2058693-3BE4-49A0-9285-0E04CDA77D1F", "durationSec": 1741, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rushdie, Salman"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "histoire", "litt\u00e9rature", "psychanalyse", "islam"], "excerpt": "L'histoire de la civilisation islamique et de la religion musulmane est charg\u00e9e d'un poids symbolique qui \u00e9claire les radicalismes et les fondamentalismes. C'est la conviction de Fethi Benslama qui nous am\u00e8ne \u00e0 une relecture psychanalytique de cette histoire. Son travail autour de l'affaire des \"Versets sataniques\" de Salman Rushdie en constitue l'un des moments symboliques forts.", "alternativeTitle": ["A vue d'esprit du 03.05.2016", "A vue d'esprit du 03.05.2016", "L'islam sur le divan (2/5) / AVE_2016-05-03T16:30:45_a-vue-d-esprit", "L'islam sur le divan (2/5) / AVE_2016-05-03T16:30:45_a-vue-d-esprit"], "imageURL": "//www.rts.ch/1785432.image", "alternativeExcerpt": ["Coucher l\u2019islam sur le divan du psychanalyste. Une id\u00e9e pas si farfelue si l\u2019on pense qu\u2019il y a 100 ans Freud faisait de m\u00eame avec le christianisme. Depuis plus de vingt ans Fethi Benslama, psychanalyste et professeur de psycho-pathologie \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Paris-Diderot, s\u2019interroge et publie des textes qui sondent les profondeurs inconscientes de l\u2019islam et des musulmans. \n\nCette semaine, nous parcourrons avec lui quelques th\u00e8mes majeurs de l\u2019actualit\u00e9 et de l\u2019histoire r\u00e9cente de cette religion.\n\nR\u00e9f\u00e9rences:\n\"La psychanalyse \u00e0 l\u2019\u00e9preuve de l\u2019islam\", Aubier, 2002\n\"D\u00e9claration d\u2019insoumission \u00e0 l\u2019usage des musulmans et de ceux qui ne le sont pas\", Flammarion, 2005\n\"La guerre des subjectivit\u00e9s en islam\", Lignes, 2014\n\"L\u2019id\u00e9al et la cruaut\u00e9\", lignes 2015\n\"Un furieux d\u00e9sir de sacrifice\", Seuil, 2016\n\nL\u2019histoire symbolis\u00e9e\n\nL\u2019histoire de la civilisation islamique et de la religion musulmane est charg\u00e9e d\u2019un poids symbolique qui \u00e9claire les radicalismes et les fondamentalismes. \n\nC\u2019est la conviction de Fethi Benslama qui nous am\u00e8ne \u00e0 une relecture psychanalytique de cette histoire. Son travail autour de l\u2019affaire des \"Versets sataniques\" de Salman Rushdie en constitue l\u2019un des moments symboliques forts.", "Coucher l\u2019islam sur le divan du psychanalyste. Une id\u00e9e pas si farfelue si l\u2019on pense qu\u2019il y a 100 ans Freud faisait de m\u00eame avec le christianisme. Depuis plus de vingt ans Fethi Benslama, psychanalyste et professeur de psycho-pathologie \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Paris-Diderot, s\u2019interroge et publie des textes qui sondent les profondeurs inconscientes de l\u2019islam et des musulmans. \n\nCette semaine, nous parcourrons avec lui quelques th\u00e8mes majeurs de l\u2019actualit\u00e9 et de l\u2019histoire r\u00e9cente de cette religion.\n\nR\u00e9f\u00e9rences:\n\"La psychanalyse \u00e0 l\u2019\u00e9preuve de l\u2019islam\", Aubier, 2002\n\"D\u00e9claration d\u2019insoumission \u00e0 l\u2019usage des musulmans et de ceux qui ne le sont pas\", Flammarion, 2005\n\"La guerre des subjectivit\u00e9s en islam\", Lignes, 2014\n\"L\u2019id\u00e9al et la cruaut\u00e9\", lignes 2015\n\"Un furieux d\u00e9sir de sacrifice\", Seuil, 2016\n\nL\u2019histoire symbolis\u00e9e\n\nL\u2019histoire de la civilisation islamique et de la religion musulmane est charg\u00e9e d\u2019un poids symbolique qui \u00e9claire les radicalismes et les fondamentalismes. \n\nC\u2019est la conviction de Fethi Benslama qui nous am\u00e8ne \u00e0 une relecture psychanalytique de cette histoire. Son travail autour de l\u2019affaire des \"Versets sataniques\" de Salman Rushdie en constitue l\u2019un des moments symboliques forts."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658425", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychanalyste, professeur de psychopathologie \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris-Diderot", "name": "Benslama, Fethi", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658425", "ece-7658424"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "\"\u00c0 corps perdu\" au Club 44 \u00e0 La Chaux-de-Fonds", "id": "sound-8903A629-F12C-47D6-BD35-11ED63116582", "durationSec": 685, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Chirienti, Gabriele\r\n\"\u00c0 corps perdu\" est le projet photographique de Gabriele Chirienti. Gabriele Chirienti est n\u00e9 en 1974 dans le Nord-Est de la France et a grandi dans le Sud de l'Italie. Il est \u00e9tabli \u00e0 Neuch\u00e2tel depuis 1988. L'entr\u00e9e dans cette s\u00e9rie de clich\u00e9s noir/blanc r\u00e9alis\u00e9s par le photographe neuch\u00e2telois Gabriele Chirienti, se fait au d\u00e9part par le judas de son iPhone 4S. L'artiste fait de cet appareil urbain, poss\u00e9d\u00e9 de presque tous, une fen\u00eatre sur cour qui ouvre un acc\u00e8s sur l'intimit\u00e9. Une seconde s\u00e9rie de photos, tir\u00e9e d'un appareil num\u00e9rique, cette fois-ci, r\u00e9v\u00e8le une galerie de femmes sans t\u00eates. Nues. Les clich\u00e9s r\u00e9v\u00e8lent la vie qui fait son travail, creuse, use, taille et m\u00eame sculpte la chair. Dans la posture, les mains se tordent, la peau se plie et se plisse. Le corps malmen\u00e9, d\u00e9rang\u00e9, est saisi dans toute sa brutalit\u00e9. Sans fard, sans filtre. Vernissage le 3 mai 2016, \u00e0 voir jusqu'au 23 juin 2016.\r\nRencontre avec Gabriele Chirienti.", "alternativeExcerpt": ["\"\u00c0 corps perdu\" est le projet photographique de Gabriele Chirienti. Gabriele Chirienti est n\u00e9 en 1974 dans le Nord-Est de la France et a grandi dans le Sud de l\u2019Italie. Il est \u00e9tabli \u00e0 Neuch\u00e2tel depuis 1988. L\u2019entr\u00e9e dans cette s\u00e9rie de clich\u00e9s noir/blanc r\u00e9alis\u00e9s par le photographe neuch\u00e2telois Gabriele Chirienti, se fait au d\u00e9part par le judas de son iPhone 4S. L\u2019artiste fait de cet appareil urbain, poss\u00e9d\u00e9 de presque tous, une fen\u00eatre sur cour qui ouvre un acc\u00e8s sur l\u2019intimit\u00e9. Une seconde s\u00e9rie de photos, tir\u00e9e d\u2019un appareil num\u00e9rique, cette fois-ci, r\u00e9v\u00e8le une galerie de femmes sans t\u00eates. Nues. Les clich\u00e9s r\u00e9v\u00e8lent la vie qui fait son travail, creuse, use, taille et m\u00eame sculpte la chair. Dans la posture, les mains se tordent, la peau se plie et se plisse. Le corps malmen\u00e9, d\u00e9rang\u00e9, est saisi dans toute sa brutalit\u00e9. Sans fard, sans filtre. Vernissage le 3 mai 2016, \u00e0 voir jusqu\u2019au 23 juin 2016.\n\nRencontre avec Gabriele Chirienti."], "alternativeTitle": ["\"\u00c0 corps perdu\" au Club 44 \u00e0 La Chaux-de-Fonds / MAT_2016-05-03T07:06:45_l-invite", "Les matinales d'Espace 2 du 03.05.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7681685.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658455", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7658452"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique : \"Borderlife\", des bouches d'\u00e9gout relook\u00e9es par Biancoshock", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CA37A5AE-F4A6-4D88-B341-1316882995C2", "durationSec": 147, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pour sa s\u00e9rie \"Borderlif\", l'artiste italien Biancoshock a d\u00e9cid\u00e9 de \"pimper\" des bouches d'\u00e9gout abandonn\u00e9es pour en faire des pi\u00e8ces \u00e9quip\u00e9es (cuisine, douche, salon).\r\nIl veut ainsi d\u00e9noncer avec sarcasme les conditions extr\u00eames dans lesquelles vivent certaines personnes.", "alternativeExcerpt": ["Pour sa s\u00e9rie \"Borderlif\", l\u2019artiste italien Biancoshock a d\u00e9cid\u00e9 de \"pimper\" des bouches d\u2019\u00e9gout abandonn\u00e9es pour en faire des pi\u00e8ces \u00e9quip\u00e9es (cuisine, douche, salon).\n\nIl veut ainsi d\u00e9noncer avec sarcasme les conditions extr\u00eames dans lesquelles vivent certaines personnes.", "Pour sa s\u00e9rie \"Borderlife\", l\u2019artiste italien Biancoshock a d\u00e9cid\u00e9 de \"pimper\" des bouches d\u2019\u00e9gout abandonn\u00e9es pour en faire des pi\u00e8ces \u00e9quip\u00e9es (cuisine, douche, salon).\n\nIl veut ainsi d\u00e9noncer avec sarcasme les conditions extr\u00eames dans lesquelles vivent certaines personnes.", "Pour sa s\u00e9rie \"Borderlife\", l\u2019artiste italien Biancoshock a d\u00e9cid\u00e9 de \"pimper\" des bouches d\u2019\u00e9gout abandonn\u00e9es pour en faire des pi\u00e8ces \u00e9quip\u00e9es (cuisine, douche, salon).\n\nIl veut ainsi d\u00e9noncer avec sarcasme les conditions extr\u00eames dans lesquelles vivent certaines personnes."], "alternativeTitle": ["\"Borderlife\", des bouches d'\u00e9gout relook\u00e9es par Biancoshock", "\"Borderlife\", des bouches d'\u00e9gout relook\u00e9es par Biancoshock / HAP_2016-05-03T18:50:00_la-chronique-fantinstique", "\"Borderlife\", des bouches d'\u00e9gout relook\u00e9es par Biancoshock / HAP_2016-05-03T18:50:00_la-chronique-fantinstique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658522", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7416081.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658522", "ece-7658517"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "La chronique de Jean-Pierre Amann", "id": "sound-D43CCFC4-4051-4E63-9C81-0F8E30D14F47", "durationSec": 914, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n-\tCambridge ressuscite une oeuvre vieille de plus de 1000 ans\r\n<http://www.francemusique.fr/actu-musicale/cambridge-une-oeuvre-reprend-vie-1000-ans-apres-sa-composition-129681>\r\n-\tJean-Jacques Rousseau aurait-il souffert de troubles du d\u00e9ficit de l'attention avec hyperactivit\u00e9?\r\n<https://aeon.co/essays/was-rousseau-s-restless-genius-a-symptom-of-adhd>\r\n-\tEsa-Pekka Salonen s'exprime sur les d\u00e9rives du monde classique\r\n<http://www.nytimes.com/2016/04/26/arts/music/esa-pekka-salonen-brings-his-cool-to-new-yorks-music-scene.html?_r=0>\r\n-\tL'entr\u00e9e en France du Bol\u00e9ro de Ravel dans le domaine public r\u00e9veille des interrogations sur les ayant-droits de son ouvre\r\n<http://www.aventdudomainepublic.org/Maurice-Ravel>", "alternativeExcerpt": ["- Cambridge ressuscite une oeuvre vieille de plus de 1000 ans.\n- Jean-Jacques Rousseau aurait-il souffert de troubles du d\u00e9ficit de l'attention avec hyperactivit\u00e9?\n- Esa-Pekka Salonen s'exprime sur les d\u00e9rives du monde classique.\n- L'entr\u00e9e en France du \"Bol\u00e9ro\" de Ravel dans le domaine public r\u00e9veille des interrogations sur les ayant-droits de son oeuvre."], "alternativeTitle": ["La chronique de Jean-Pierre Amann / MAG_2016-05-03T12:06:45_chronique-1", "Magma du 03.05.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/4720654.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658463", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658460"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le moteur chinois Baidu vacille apr\u00e8s la mort d'un \u00e9tudiant", "id": "sound-B2041AFA-DD82-440B-BFDB-103174A46B82", "durationSec": 61, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le moteur de recherche internet chinois Baidu est pris dans la tourmente apr\u00e8s la mort d'un \u00e9tudiant. Alors que l'action chute en bourse, son patron a \u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9 par les autorit\u00e9s de r\u00e9gulation.\r\n\r\n* * Le moteur chinois Baidu vacille apr\u00e8s la mort d'un \u00e9tudiant 12h30 scandale baydou\r\nUne action qui chute en Bourse, un patron convoqu\u00e9 par les autorit\u00e9s de r\u00e9gulation... Baidu, le moteur de recherche chinois, vacille apr\u00e8s la mort d'un \u00e9tudiant. Une pol\u00e9mique qui enfle en Chine. Correspondance, Rapha\u00ebl Grand... \r\nIl s'appelait Wei Zexi, il avait 21 ans, un jeune \u00e9tudiant atteint d'une forme rare de cancer. Il s'\u00e9tait rendu sur Baidu. Une recherche en ligne pour tomber sur un traitement exp\u00e9rimental propos\u00e9 par un h\u00f4pital de P\u00e9kin. Wei Zexi est mort. \u00a0apr\u00e8s avoir d\u00e9pens\u00e9 30 mille francs . Le traitement n'\u00e9tait qu'une publicit\u00e9 mensong\u00e8re, une fraude.\r\nLe d\u00e9c\u00e8s de ce jeune \u00e9tudiant met en lumi\u00e8re les pratiques douteuses du moteur de recherche. \u00a0Baidu, accus\u00e9 en Chine, de proposer des r\u00e9sultats fauss\u00e9s, li\u00e9s \u00e0 des contrats publicitaires avec des h\u00f4pitaux et des entreprises pharmaceutiques. Des r\u00e9sultats qui ne sont pas clairement affich\u00e9s comme de la publicit\u00e9, et qui envahissent m\u00eame les forums de discussions.\r\nEn Chine, Baidu b\u00e9n\u00e9ficie d'une situation quasi de monopole, car les services de Google y sont censur\u00e9s.\r\nLe Quotidien du Peuple, journal proche du PC, a d\u00e9nonc\u00e9 les d\u00e9rives du moteur de recherche chinois. Des pratiques contraire \u00e0 la morale, et totalement orient\u00e9e sur le profit. \u00a0\r\nBaidu a exprim\u00e9 ses regrets au moment o\u00f9 .. de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la plan\u00e8te, \u00e0 Wall Street, son action chutait de 8%. RG rtsinfo SH\r\n-- \r\nRapha\u00ebl Grand", "alternativeExcerpt": ["Le moteur de recherche internet chinois Baidu est pris dans la tourmente apr\u00e8s la mort d'un \u00e9tudiant. Alors que l'action chute en bourse, son patron a \u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9 par les autorit\u00e9s de r\u00e9gulation."], "alternativeTitle": ["Le moteur chinois Baidu vacille apr\u00e8s la mort d'un \u00e9tudiant / 12H30_2016-05-03T12:40:00_developpement-11", "Le 12h30 du 03.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7676603", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7676593"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "Migration: la strat\u00e9gie des camps (2/5) : Une utopie humanitaire", "id": "sound-73CB52FF-5382-49F2-A887-863B5C501BCC", "durationSec": 1655, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Hannape, Cyrille\r\nUne utopie humanitaire\r\nLe tunnel sous la Manche est devenu de plus en plus \u00e9tanche pour les migrants. Ceux-ci remontent donc vers le nord. \u00c0 Grande-Synthe, \u00e0 une trentaine de kilom\u00e8tres de l\u00e0, un millier de Kurdes vivaient dans la boue, le froid, sous des tentes en toile face \u00e0 un lotissement. La situation \u00e9tait devenue un calvaire politique pour le maire et un d\u00e9sastre humanitaire pour les migrants. Apr\u00e8s de nombreux appels sans r\u00e9ponse au gouvernement fran\u00e7ais, la municipalit\u00e9 s'est associ\u00e9e \u00e0 M\u00e9decins Sans Fronti\u00e8res pour \u00e9tablir le premier camp humanitaire de France.\r\nComment construit-on un camp de r\u00e9fugi\u00e9s? Aujourd'hui, les camps se multiplient partout dans le monde, comment r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 leur organisation? Pour l'architecte Cyrille Hannape qui a pens\u00e9 l'\u00e9laboration du camp de Grande-Synthe, les camps sont une nouvelle\u00a0forme de ville du 21e si\u00e8cle.\r\n\r\n* * Une utopie humanitaireLe tunnel sous la Manche est devenu de plus en plus \u00e9tanche pour les migrants. Ceux-ci remontent donc vers le nord. \u00c0 Grande-Synthe, \u00e0 une trentaine de kilom\u00e8tres de l\u00e0, un millier de Kurdes vivaient dans la boue, le froid, sous des tentes en toile face \u00e0 un lotissement. La situation \u00e9tait devenue un calvaire politique pour le maire et un d\u00e9sastre humanitaire pour les migrants. Apr\u00e8s de nombreux appels sans r\u00e9ponse au gouvernement fran\u00e7ais, la municipalit\u00e9 s'est associ\u00e9e \u00e0 M\u00e9decins Sans Fronti\u00e8res pour \u00e9tablir le premier camp humanitaire de France.Comment construit-on un camp de r\u00e9fugi\u00e9s? Aujourd'hui, les camps se multiplient partout dans le monde, comment r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 leur organisation? Pour l'architecte Cyrille Hannape qui a pens\u00e9 l'\u00e9laboration du camp de Grande-Synthe, les camps sont une nouvelle\u00a0forme de ville du 21e si\u00e8cle.\u00a0Reportage: Sophie BouillonR\u00e9alisation: J\u00e9r\u00f4me NussbaumProduction: V\u00e9ronique Marti", "alternativeTitle": ["Vacarme du 03.05.2016", "Migration: la strat\u00e9gie des camps (2/5) / VAC_2016-05-03T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 03.05.2016", "Migration: la strat\u00e9gie des camps (2/5) / VAC_2016-05-03T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["Une utopie humanitaire\nLe tunnel sous la Manche est devenu de plus en plus \u00e9tanche pour les migrants. Ceux-ci remontent donc vers le nord. \u00c0 Grande-Synthe, \u00e0 une trentaine de kilom\u00e8tres de l\u00e0, un millier de Kurdes vivaient dans la boue, le froid, sous des tentes en toile face \u00e0 un lotissement. La situation \u00e9tait devenue un calvaire politique pour le maire et un d\u00e9sastre humanitaire pour les migrants. Apr\u00e8s de nombreux appels sans r\u00e9ponse au gouvernement fran\u00e7ais, la municipalit\u00e9 s\u2019est associ\u00e9e \u00e0 M\u00e9decins Sans Fronti\u00e8res pour \u00e9tablir le premier camp humanitaire de France.\nComment construit-on un camp de r\u00e9fugi\u00e9s? Aujourd\u2019hui, les camps se multiplient partout dans le monde, comment r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 leur organisation? Pour l\u2019architecte Cyrille Hannape qui a pens\u00e9 l\u2019\u00e9laboration du camp de Grande-Synthe, les camps sont une nouvelle\u00a0forme de ville du 21e si\u00e8cle.", "Une utopie humanitaire\nLe tunnel sous la Manche est devenu de plus en plus \u00e9tanche pour les migrants. Ceux-ci remontent donc vers le nord. \u00c0 Grande-Synthe, \u00e0 une trentaine de kilom\u00e8tres de l\u00e0, un millier de Kurdes vivaient dans la boue, le froid, sous des tentes en toile face \u00e0 un lotissement. La situation \u00e9tait devenue un calvaire politique pour le maire et un d\u00e9sastre humanitaire pour les migrants. Apr\u00e8s de nombreux appels sans r\u00e9ponse au gouvernement fran\u00e7ais, la municipalit\u00e9 s\u2019est associ\u00e9e \u00e0 M\u00e9decins Sans Fronti\u00e8res pour \u00e9tablir le premier camp humanitaire de France.\nComment construit-on un camp de r\u00e9fugi\u00e9s? Aujourd\u2019hui, les camps se multiplient partout dans le monde, comment r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 leur organisation? Pour l\u2019architecte Cyrille Hannape qui a pens\u00e9 l\u2019\u00e9laboration du camp de Grande-Synthe, les camps sont une nouvelle\u00a0forme de ville du 21e si\u00e8cle."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658814", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte", "name": "Hannape, Cyrille", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658814", "ece-7658813"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le journaliste Joris Luyendijk plonge \"en eaux troubles\" dans la City de Londres", "id": "sound-ECFF0625-2A17-4552-BD36-C3EFCBBB7250", "durationSec": 360, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Joris Luyendijk, journaliste n\u00e9erlandais, auteur d'une enqu\u00eate sur la crise de 2008, une \"plong\u00e9e en eaux troubles\", parue chez Plon\r\nLe journaliste n\u00e9erlandais Joris Luyendijk a men\u00e9 l'enqu\u00eate pour comprendre la crise financi\u00e8re de 2008, et la crise grecque, du point de vue humain du banquier. Une \"plong\u00e9e en eaux troubles\", comme il l'\u00e9crit lui-m\u00eame, dans le monde de la finance et en particulier la City de Londres.\r\n\r\n* * Le journaliste Joris Luyendijk plonge \"en eaux troubles\" dans la City de Londres LANCEMENT 1 / LE MONDE DE LA CITY LONDONIENNE\r\n***Pendant la crise financi\u00e8re de 2008, des banquiers de la City londonienne, pr\u00e9paraient leurs familles \u00e0 un effondrement total et, donc, \u00e0 \u00e9vacuer \u00e0 la campagne. C'est l'une des d\u00e9couvertes du journaliste n\u00e9\u00e9erlandais Joris Luyendijk qui a men\u00e9 l'enqu\u00eate pour comprendre la crise de 2008 - et la crise grecque - du point de vue humain du banquier... Une \"plong\u00e9e en eaux troubles\", comme il l'\u00e9crit lui-m\u00eame, dans le monde de la finance et en particulier la City, S\u00e9verine Ambrus:\r\nDIR STU LS\r\nD'abord dans un blog, entre 2011 et 2013, sur le site du Guardian.\r\n Le journaliste n\u00e9\u00e9erlandais est un journaliste d'investigation exp\u00e9riement\u00e9- il a travaill\u00e9 de nombreuses ann\u00e9es au moyen orient-\r\nmais un parfait candide en ce qui concerne la finance. \r\nCe qui  lui a permis de gagner petit \u00e0 petit, la confiance des employ\u00e9s de la City. \r\n\"Tintin au pays de la finance\", c'est comme \u00e7a qu'il  il se d\u00e9crit.\r\nSon travail est  parti d'un constat simple, comme une \u00e9vidence:\r\n le d\u00e9calage entre l'importance des enjeux que repr\u00e9sente le secteur financier et la grande ignorance qu'en ont la plupart des gens.\r\n  DIGAS\r\nCe qui a frapp\u00e9 le journaliste, c'est d'abord la diversit\u00e9 des profils des personnes qu'il a recontr\u00e9es.\r\n Loin de l'image qu'il en avait:\r\n  DIGAS\r\n***Ce qui surprend aussi le journaliste, c'est que ces traders, ces banquiers semblent n'avoir pas vu grand chose venir en 2008...\r\nEt quand ils en parlent, c'est avec une relative indiff\u00e9rence.\r\n  DIGAS\r\n***Et c'est pourtant en recueillant leurs r\u00e9cits que le journaliste a pris la mesure de la gravit\u00e9 de cette crise de 2008...\r\nCe qu'ils lui ont racont\u00e9 \u00e9tait encore plus alarmant que ce qu'il avait pu en lire dans la presse \u00e0 l'\u00e9poque.\r\n  DIGAS\r\n***Il s'en est fallu de tr\u00e8s peu... mais quand m\u00eame 2008 a \u00e9t\u00e9 un s\u00e9isme important. Est-ce Joris Luyendijk parvient \u00e0 l'issue de son enqu\u00eate \u00e0 comprendre les ressors de ce s\u00e9isme ?\r\nLes pistes d'explication, il les voit notamment dans une culture professionnelle qui pousse aux automatismes, \r\n\u00e0 une sorte de conformisme, qui \u00e9vacue toute notion de bien et de mal.\r\n  DIGAS\r\n***Et c'est  \u00e0 cette d\u00e9responsabilisation g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e que l'on devrait rem\u00e9dier, selon  le journaliste, pour \u00e9viter un nouveau 2008...\r\nParce que rien n'a chang\u00e9 depuis les m\u00e9a culpa de l'apr\u00e8s-crise. \r\nC'est ce que consid\u00e8re la grande majorit\u00e9 des t\u00e9moins  qu'il a rencontr\u00e9s. \r\nEt ce qui r\u00e9sume, pour Joris Luyendijk,  cette plong\u00e9e dans les eaux troubles de la finance, \r\nc'est bien l'id\u00e9e qu'il n'y a  \"personne aux commandes\".\r\n Et pas plus aujourd'hui qu'en 2008.\r\n***EXTRO: L'enqu\u00eate de Joris Luyendijk, \"plong\u00e9e en eaux troubles\", vient de para\u00eetre en fran\u00e7ais chez Plon", "alternativeExcerpt": ["Le journaliste n\u00e9erlandais Joris Luyendijk a men\u00e9 l\u2019enqu\u00eate pour comprendre la crise financi\u00e8re de 2008, et la crise grecque, du point de vue humain du banquier. Une \"plong\u00e9e en eaux troubles\", comme il l'\u00e9crit lui-m\u00eame, dans le monde de la finance et en particulier la City de Londres."], "alternativeTitle": ["Le journaliste Joris Luyendijk plonge \"en eaux troubles\" dans la City de Londres / TUM_2016-05-03T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 03.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7676527", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7676524"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Abricots locaux pas toujours \u00e9colos!", "id": "sound-A7FAD20B-BCD5-4CAC-8EDB-D99F02F2AC58", "durationSec": 696, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En temps normal, la production globale d'un kilo d'abricots g\u00e9n\u00e8re 260 g de CO2 (irrigation, r\u00e9colte, emballage). Un bilan qui s'alourdit fortement en cas de gel\u00e9es printani\u00e8res mettant en p\u00e9ril la floraison des abricotiers. Pour prot\u00e9ger ces derniers, les arboriculteurs valaisans ont allum\u00e9, durant la nuit du 28 avril 2016, d'\u00e9normes bougies de paraffine au pied des arbres. Pourtant, un \u00e9cobilan command\u00e9 en 2013 par le canton du Valais \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 sp\u00e9cialis\u00e9e Quantis, publi\u00e9 aujourd'hui par On en parle, montre que cette m\u00e9thode triple le bilan CO2, passant ainsi \u00e0 780 g de CO2 par kg d'abricots. A titre comparatif, l'importation d'abricots d'Espagne g\u00e9n\u00e8re 430 g de CO2 par kg. D'autres m\u00e9thodes moins polluantes que les bougies de paraffine existent pourtant, comme l'aspersion d'eau ou le chauffage au gaz propane. Explications de Denis Bochatay, sp\u00e9cialiste en \u00e9cobilans de Quantis, et r\u00e9action de Jacques Rossier, chef de l'Office valaisan de l'arboriculture, au micro d'Yves-Alain Cornu.\r\n\r\n* * En temps normal, la production globale d'un kilo d'abricots g\u00e9n\u00e8re 260 g de CO2 (irrigation, r\u00e9colte, emballage). Un bilan qui s'alourdit fortement en cas de gel\u00e9es printani\u00e8res mettant en p\u00e9ril la floraison des abricotiers. Pour prot\u00e9ger ces derniers, les arboriculteurs valaisans ont allum\u00e9, durant la nuit du 28 avril 2016, d'\u00e9normes bougies de paraffine au pied des arbres. Pourtant, un \u00e9cobilan command\u00e9 en 2013 par le canton du Valais \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 sp\u00e9cialis\u00e9e Quantis, publi\u00e9 aujourd'hui par On en parle, montre que cette m\u00e9thode triple le bilan CO2, passant ainsi \u00e0 780 g de CO2 par kg d'abricots. A titre comparatif, l'importation d'abricots d'Espagne g\u00e9n\u00e8re 430 g de CO2 par kg. D'autres m\u00e9thodes moins polluantes que les bougies de paraffine existent pourtant, comme l'aspersion d'eau ou le chauffage au gaz propane. Explications de Denis Bochatay, sp\u00e9cialiste en \u00e9cobilans de Quantis, et r\u00e9action de Jacques Rossier, chef de l'Office valaisan de l'arboriculture, au micro d'Yves-Alain Cornu.", "alternativeExcerpt": ["En temps normal, la production globale d\u2019un kilo d\u2019abricots g\u00e9n\u00e8re 260 g de CO2 (irrigation, r\u00e9colte, emballage). Un bilan qui s\u2019alourdit fortement en cas de gel\u00e9es printani\u00e8res mettant en p\u00e9ril la floraison des abricotiers. Pour prot\u00e9ger ces derniers, les arboriculteurs valaisans ont allum\u00e9, durant la nuit du 28 avril 2016, d\u2019\u00e9normes bougies de paraffine au pied des arbres. Pourtant, un \u00e9cobilan command\u00e9 en 2013 par le canton du Valais \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 sp\u00e9cialis\u00e9e Quantis, publi\u00e9 aujourd\u2019hui par On en parle, montre que cette m\u00e9thode triple le bilan CO2, passant ainsi \u00e0 780 g de CO2 par kg d\u2019abricots. A titre comparatif, l\u2019importation d\u2019abricots d\u2019Espagne g\u00e9n\u00e8re 430 g de CO2 par kg. D\u2019autres m\u00e9thodes moins polluantes que les bougies de paraffine existent pourtant, comme l\u2019aspersion d\u2019eau ou le chauffage au gaz propane. Explications de Denis Bochatay, sp\u00e9cialiste en \u00e9cobilans de Quantis, et r\u00e9action de Jacques Rossier, chef de l\u2019Office valaisan de l\u2019arboriculture, au micro d\u2019Yves-Alain Cornu."], "alternativeTitle": ["Abricots locaux pas toujours \u00e9colos! / OEP_2016-05-03T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 03.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658833", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de l'Office d'Arboriculture VS", "name": "Rossier, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste cycle de vie produits", "name": "Bochatay, Denis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7658831"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso : Au programme:", "id": "sound-AB4C3A38-2A88-4F7E-B4A7-5B841C7EA569", "durationSec": 3356, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au programme:\r\n- Rencontre avec le chanteur fran\u00e7ais Alex Beaupain qui nous pr\u00e9sente son nouvel album \"Loin\". \r\n- Interview de Felix Van Groeningen, r\u00e9alisateur du film \"Belgica\" sorti le 2 mars 2016.\r\n\r\n* * Au programme:\r\n- Rencontre avec le chanteur fran\u00e7ais Alex Beaupain qui nous pr\u00e9sente son nouvel album \"Loin\". \r\n- Interview de Felix Van Groeningen, r\u00e9alisateur du film \"Belgica\" sorti le 2 mars 2016.", "alternativeTitle": ["Paradiso du 03.05.2016", "Paradiso / RAP_2016-05-03T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 03.05.2016", "Paradiso / RAP_2016-05-03T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Au programme:\n\n- Rencontre avec le chanteur fran\u00e7ais Alex Beaupain qui nous pr\u00e9sente son nouvel album \"Loin\". \n- Interview de Felix Van Groeningen, r\u00e9alisateur du film \"Belgica\" sorti le 2 mars 2016.", "Au programme:\n\n- Rencontre avec le chanteur fran\u00e7ais Alex Beaupain qui nous pr\u00e9sente son nouvel album \"Loin\". \n- Interview de Felix Van Groeningen, r\u00e9alisateur du film \"Belgica\" sorti le 2 mars 2016."], "imageURL": "//www.rts.ch/7692843.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658867", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658867", "ece-7658866"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Vous les femmes", "id": "sound-487B1D73-5964-405D-9B35-5C8C75DA298E", "durationSec": 3383, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Buenos Aires\", extrait de \"Loin de soi\" de Sylvia H\u00e4rri, aux \u00e9ditions Campiche.\r\n\"Panda\", extrait de \"On ne joue pas avec les \u00e9p\u00e9es\" de Fanny Salmeron, aux \u00e9ditions Robert Laffont. \r\n\"Les cartes\", extrait du recueil \"Petites histoires horizontales\" de C\u00e9cile Philippe, aux \u00e9ditions Le Pr\u00e9 aux Clercs. \r\n\"L'odeur du souffre\",  extrait de \"Courbatures\" de Paul Fournel, aux \u00e9ditions Seuil.\r\n\r\n* * \"Buenos Aires\", extrait de \"Loin de soi\" de Sylvia H\u00e4rri, aux \u00e9ditions Campiche.\r\n\"Panda\", extrait de \"On ne joue pas avec les \u00e9p\u00e9es\" de Fanny Salmeron, aux \u00e9ditions Robert Laffont. \r\n\"Les cartes\", extrait du recueil \"Petites histoires horizontales\" de C\u00e9cile Philippe, aux \u00e9ditions Le Pr\u00e9 aux Clercs. \r\n\"L'odeur du souffre\",  extrait de \"Courbatures\" de Paul Fournel, aux \u00e9ditions Seuil.", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 03.05.2016", "Vous les femmes / REVE_2016-05-03T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 03.05.2016", "Vous les femmes / REVE_2016-05-03T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["\"Buenos Aires\", extrait de \"Loin de soi\" de Sylvia H\u00e4rri, aux \u00e9ditions Campiche.\n\n\"Panda\", extrait de \"On ne joue pas avec les \u00e9p\u00e9es\" de Fanny Salmeron, aux \u00e9ditions Robert Laffont. \n\n\"Les cartes\", extrait du recueil \"Petites histoires horizontales\" de C\u00e9cile Philippe, aux \u00e9ditions Le Pr\u00e9 aux Clercs. \n\n\"L\u02b9odeur du souffre\",  extrait de \"Courbatures\" de Paul Fournel, aux \u00e9ditions Seuil.", "\"Buenos Aires\", extrait de \"Loin de soi\" de Sylvia H\u00e4rri, aux \u00e9ditions Campiche.\n\n\"Panda\", extrait de \"On ne joue pas avec les \u00e9p\u00e9es\" de Fanny Salmeron, aux \u00e9ditions Robert Laffont. \n\n\"Les cartes\", extrait du recueil \"Petites histoires horizontales\" de C\u00e9cile Philippe, aux \u00e9ditions Le Pr\u00e9 aux Clercs. \n\n\"L\u02b9odeur du souffre\",  extrait de \"Courbatures\" de Paul Fournel, aux \u00e9ditions Seuil."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658823", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197806.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658823", "ece-7658822"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Les mythes historiques (2/5) : Conf\u00e9rence d'Annick Foucrier.", "id": "sound-988F7CBB-6310-484B-8C13-5CB3039BA236", "durationSec": 3384, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Conf\u00e9rence d'Annick Foucrier.\r\nUne plong\u00e9e dans le mythe de la ru\u00e9e vers l'or avec la chercheuse Annick Foucrier, historienne et directrice du Centre de recherche d'Histoire nord-am\u00e9ricaine, elle nous parle de \"la ru\u00e9e vers l'or en Californie: r\u00eaves et d\u00e9ceptions\".\r\n\r\n* Infotrafic: 20:11:38-20:11:56 / * Une plong\u00e9e dans le mythe de la ru\u00e9e vers l'or avec la chercheuse Annick Foucrier, historienne et directrice du Centre de recherche d'Histoire nord-am\u00e9ricaine, elle nous parle de \" la ru\u00e9e vers l'or en Californie: r\u00eaves et d\u00e9ceptions \". \r\nLien : <http://ameriquedunord-dev.univ-paris1.fr/content/annick-foucrier-directrice-du-crhna>", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 03.05.2016", "Histoire vivante du 03.05.2016", "Les mythes historiques (2/5) / HV_2016-05-03T20:03:45_histoire-vivante", "Les mythes historiques (2/5) / HV_2016-05-03T20:03:45_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Conf\u00e9rence d'Annick Foucrier.\nUne plong\u00e9e dans le mythe de la ru\u00e9e vers l\u02b9or avec la chercheuse Annick Foucrier, historienne et directrice du Centre de recherche d\u02b9Histoire nord-am\u00e9ricaine, elle nous parle de \"la ru\u00e9e vers l\u02b9or en Californie: r\u00eaves et d\u00e9ceptions\".", "Conf\u00e9rence d'Annick Foucrier.\nUne plong\u00e9e dans le mythe de la ru\u00e9e vers l\u02b9or avec la chercheuse Annick Foucrier, historienne et directrice du Centre de recherche d\u02b9Histoire nord-am\u00e9ricaine, elle nous parle de \"la ru\u00e9e vers l\u02b9or en Californie: r\u00eaves et d\u00e9ceptions\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658873", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658873", "ece-7658872"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date [\u00e9ph\u00e9m\u00e9ride] 03.05.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D3F52068-300A-4B7D-B65D-63652EFB8374", "durationSec": 206, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-05-03T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-05-03T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658592", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658592", "ece-7658586"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "N\u00e9ophiles : \"Diversit\u00e9\" - Includeed", "id": "sound-7F4C35CB-09E3-4F36-A7BA-CF6BFE4BCFF3", "durationSec": 280, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Sandrine Cina, entrepreneur, fondatrice de la start-up Includeed\r\nDans le domaine de l'innovation, la diversit\u00e9 des sexes n'est pas encore assur\u00e9e. Pour l'heure, le milieu reste essentiellement masculin.\r\n\r\n* * \"Diversit\u00e9\" - Includeed (NEOPHILE INDIC) \r\n(NEOPHILE INDIC) \r\n(NEO- DIVERSITE - INCLUDEED)  \r\n(( NEO INDIC ))\r\nOn vous retrouve Lo\u00efs Siggen Lopez pour N\u00e9ophiles, bonjour. Ce matin, vous nous parlez diversit\u00e9...\r\nDiversit\u00e9s des sexes pour commencer.. et en la mati\u00e8re si les startups repr\u00e9sentent l'\u00e9conomie de demain... pour ce qui est de l'\u00e9galit\u00e9, il faut repasser... \r\n  NEO 03.05 \"Diversit\u00e9\" - Includeed I\r\nSandrine Cina est entrepreneur. \r\nElle \u00e9volue dans ce milieu... donc, plut\u00f4t masculin ... \r\n  NEO 03.05 \"Diversit\u00e9\" - Includeed II\r\nUne soci\u00e9t\u00e9 que Sandrine Cina a d\u00e9cid\u00e9 de changer... \r\net... Comment? \r\nEn promouvant la diversit\u00e9 - pas uniquement homme femme... mais aussi culturelle ou sexuelle - avec une association d'abord. \r\nSandrine Cina\r\n  NEO 03.05 \"Diversit\u00e9\" - Includeed III\r\nUne association c'est bien. Mais \u00e7a ne suffit pas... \r\n  NEO 03.05 \"Diversit\u00e9 - Includeed IV\r\nDes objectits de diversit\u00e9 et d'inclusion sociale...\r\nEt comme outil, elle a choisi la \"startup\": \r\nElle s'apelle \" Includeed \"\r\nI N C L U D E E D . C O M \r\nEt qu'est-ce que c'est? \r\nA l'origine un logiciel et d\u00e8s ce mois - surtout - un site internet, une plateforme... qui permet de noter une entreprise - de fa\u00e7on anonyme. \r\nLa noter sur sa propre exp\u00e9rience vis-\u00e0-vis d'elle. \r\nVous \u00eates employ\u00e9 et votre chef fait des allusion mysogine ou homophobes? notez l'entreprise. \r\nCar l'employ\u00e9, c'est la premi\u00e8re cible d'Includeed.com. Sandrine Cina\r\n   NEO 03.05 \"Diversit\u00e9\" - Includeed V\r\nInt\u00e9ressant... mais quel int\u00e9r\u00eat pour l'entreprise? \r\nL'attractivit\u00e9! Les meilleurs employeurs... seront les plus attractifs... et pourront le mettre en avant. \r\nDans la course aux meilleurs cerveaux ; cela compte! \r\nEt la marge de progression est importante dans les grandes enterprises... \r\n  NEO 03.05 \"Diversit\u00e9\" - Includeed VI\r\nUne r\u00e9alit\u00e9 que Sandrine Cina et Includeed.com entendent bien changer. La startup est en pleine lev\u00e9e de fonds. \r\nLancement de la premi\u00e8re version de includeed.com fin MAI. \r\nC'est pour bient\u00f4t ! C'\u00e9tait N\u00e9ophiles...", "alternativeExcerpt": ["Dans le domaine de l'innovation, la diversit\u00e9 des sexes n'est pas encore assur\u00e9e. Pour l'heure, le milieu reste essentiellement masculin.", "Dans le domaine de l'innovation, la diversit\u00e9 des sexes n'est pas encore assur\u00e9e. Pour l'heure, le milieu reste essentiellement masculin.", "Dans le domaine de l'innovation, la diversit\u00e9 des sexes n'est pas encore assur\u00e9e. Pour l'heure, le milieu reste essentiellement masculin."], "alternativeTitle": ["\"Diversit\u00e9\" \u2013 Includeed", "\"Diversit\u00e9\" \u2013 Includeed / JDM_2016-05-03T06:40:00_neophiles", "\"Diversit\u00e9\" \u2013 Includeed / JDM_2016-05-03T06:40:00_neophiles"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7676564", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677654.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste - Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7676564", "ece-7676543"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Bakou-Fleurier: Carnet de voyage (1/2)", "id": "sound-6826CBE4-A051-4A3C-BC3F-D159ED7BA92A", "durationSec": 3359, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Estoppey, Anthea\r\nDix-neuf jours de voyage, huit pays et 90 heures de train. La journaliste neuch\u00e2teloise Anthea Estoppey et son compagnon ont pris la voie de terre pour rentrer chez eux, \u00e0 Fleurier, apr\u00e8s un long s\u00e9jour en Azerba\u00efdjan. \r\nUn micro capte l'environnement sonore et le carnet recueille les impressions alors que d\u00e9filent le paysage, les gares, les petites et les grandes villes du Caucase \u00e0 la Suisse.\r\n\r\n* * Dix-neuf jours de voyage, huit pays et 90 heures de train. La journaliste neuch\u00e2teloise Anthea Estoppey et son compagnon ont pris la voie de terre pour rentrer chez eux, \u00e0 Fleurier, apr\u00e8s un long s\u00e9jour en Azerba\u00efdjan.\r\nUn micro capte l'environnement sonore et le carnet recueille les impressions alors que d\u00e9filent le paysage, les gares, les petites et les grandes villes du Caucase \u00e0 la Suisse.\r\nPartis de Bakou, au bord de la mer Caspienne, ils ont d'abord travers\u00e9 la G\u00e9orgie, la Turquie et la Bulgarie.\r\nPremi\u00e8re partie du carnet de voyage d'Anthea Estoppey, r\u00e9alisation Rodolphe Bauchau.", "alternativeTitle": ["D\u00e9tours du 03.05.2016", "D\u00e9tours du 03.05.2016", "Bakou-Fleurier: Carnet de voyage (1/2) / DET_2016-05-03T15:04:15_detours", "Bakou-Fleurier: Carnet de voyage (1/2) / DET_2016-05-03T15:04:15_detours"], "imageURL": "//www.rts.ch/4376661.image", "alternativeExcerpt": ["Dix-neuf jours de voyage, huit pays et 90 heures de train. La journaliste neuch\u00e2teloise Anthea Estoppey et son compagnon ont pris la voie de terre pour rentrer chez eux, \u00e0 Fleurier, apr\u00e8s un long s\u00e9jour en Azerba\u00efdjan. \n\nUn micro capte l'environnement sonore et le carnet recueille les impressions alors que d\u00e9filent le paysage, les gares, les petites et les grandes villes du Caucase \u00e0 la Suisse.", "Dix-neuf jours de voyage, huit pays et 90 heures de train. La journaliste neuch\u00e2teloise Anthea Estoppey et son compagnon ont pris la voie de terre pour rentrer chez eux, \u00e0 Fleurier, apr\u00e8s un long s\u00e9jour en Azerba\u00efdjan. \n\nUn micro capte l'environnement sonore et le carnet recueille les impressions alors que d\u00e9filent le paysage, les gares, les petites et les grandes villes du Caucase \u00e0 la Suisse."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658781", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Estoppey, Anthea", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658781", "ece-7658780"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La d\u00e9cision d'Esther Waeber Kalbermatten de rempiler f\u00e2che le PS valaisan", "id": "sound-270C1586-7080-496E-9418-6BA38FE8BA5A", "durationSec": 410, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'annonce d'Esther Waeber Kalbermatten ce week-end de briguer un 3e mandat au Conseil d'Etat en 2017 a jet\u00e9 un froid au sein du Parti socialiste valaisan. Cette d\u00e9cision de la Haut-Valaisanne barre la route de l'ancien conseiller national St\u00e9phane Rossini, qui n'a jamais cach\u00e9 son int\u00e9r\u00eat pour la fonction. Interviews de deux anciens pr\u00e9sidents du Parti socialiste du Valais romand (PSVR), Jean-Henri Dumont et Yves Ecoeur.\r\n\r\n* * La d\u00e9cision d'Esther Waeber Kalbermatten de rempiler f\u00e2che le PS valaisan  \r\n18h . on va conclure ce Forum avec vous Yves Ecoeur, bonsoir monsieur!\r\nvous \u00eates ancien d\u00e9put\u00e9 socialiste au Grand-Conseil valaisan, ancien president du Parti socialiste du Valais romand.\r\nOn vous accueille pour parler de l'avenir de votre conseill\u00e8re d'Etat, la socialiste Esther Waeber-Kalbertmatten.\r\nCette fin de semaine, l'ambiance au sein de votre parti s'est crisp\u00e9 depuis que la haut-valaisanne a dit son int\u00e9r\u00eat pour briguer un 3e mendat. Ce qui du coup barrerais la route \u00e0 un certain St\u00e9phane Rossini, qui serait tr\u00e8s int\u00e9ress\u00e9 par la fonction.\r\nYves Ecoeur : pourquoi \u00eates vous f\u00e2ch\u00e9 avec la d\u00e9marche d'Esther Waeber-Kalbermatten, elle est sortante, c'est la seule femme du conseil d'Etat, elle est l\u00e9gitim\u00e9e \u00e0 repartir pour un tour non ??\r\n-\tQu'est-ce qui vous d\u00e9range tant dans le bilan d'EWK ?\r\n-\tUn conseil d'Etat 100% masculin.\r\n-\tVous avez cosign\u00e9 une lettre avec 4 autres pr\u00e9sidents du PS du valais romand. certains camarades socialiste ont \u00e9t\u00e9 choqu\u00e9s par la d\u00e9marche. C'est notamment le cas Jean-Henri Dumont, on l'\u00e9coute et on fait r\u00e9agir juste apr\u00e8s . il est avec Marie Giovanola : DIGAS\r\n-\t\u00c9taler vos disensions sur la place publique . c'est comme ca qu'on r\u00e8gle les probl\u00e8mes au PS valaisan ?? vous \u00eates plut\u00f4t en train de diviser que de rassembler ! \r\n-\tMais vous affaiblissez votre ministre . ou risque de tout perdre lors des prochaines \u00e9lections si c'est elle qui repr\u00e9sente le parti !\r\n-\tEn fait vous voulez que les romands, qui constituent l'ensentiel de l'\u00e9lectorat PS, r\u00e9cup\u00e8re ce si\u00e8ge PS au conseil d'Etat . qui a toujours \u00e9t\u00e9 haut-valaisan\r\n-\tEWK a les meilleures cartes pour \u00eatre \u00e9lue : le vote des femmes + le vote des haut-valaisans. St\u00e9phane Rossini a-t-il de tels atouts ??\r\n-\tRossini : bcp trop en retrait dans cette affaire ? manque de courage politique ?? vous tirez tout azimuts .. au final c'est le PS qui va perdre\r\n-\tUne primaire Rossini - EWK, imaginable ??\r\nPour info:\r\n? Yves Ecoeur est tr\u00e8s f\u00e2ch\u00e9 autant contre Esther Waeber Kalbermatten que contre St\u00e9phane Rossini.\r\n? Esther Waeber Kalbermatten pr\u00e9side de Gouvernement valaisan pour un an depuis ce dernier dimanche 1er mai 2016.\r\n? Le Parti socialiste du Valais romand recrute 80% des \u00e9lecteurs socialistes sur l'ensemble du canton. D'o\u00f9 sa volont\u00e9 de r\u00e9cup\u00e9rer ce si\u00e8ge socialiste qui, depuis 1997 et l'accession du PS au Conseil d'Etat valaisan, a toujours \u00e9t\u00e9 en mains haut-valaisannes: Peter Bodenmann, puis Thomas Burgener, puis Esther Waeber Kalbermatten). Le parti socialiste est quasi inexistant dans le Haut-Valais!\r\n? La direction du Parti socialiste valaisan va se r\u00e9unir dans les deux semaines pour discuter strat\u00e9gie, puisqu'il va devoir d\u00e9partager les ambitions d'Esther Waeber Kalbermatten et de St\u00e9phane Rossini. St\u00e9phane Rossini qui a refus\u00e9 de s'exprimer depuis samedi.", "alternativeExcerpt": ["L'annonce d'Esther Waeber Kalbermatten ce week-end de briguer un 3e mandat au Conseil d'Etat en 2017 a jet\u00e9 un froid au sein du Parti socialiste valaisan. Cette d\u00e9cision de la Haut-Valaisanne barre la route de l'ancien conseiller national St\u00e9phane Rossini, qui n'a jamais cach\u00e9 son int\u00e9r\u00eat pour la fonction. Interviews de deux anciens pr\u00e9sidents du Parti socialiste du Valais romand (PSVR), Jean-Henri Dumont et Yves Ecoeur."], "alternativeTitle": ["La d\u00e9cision d'Esther Waeber Kalbermatten de rempiler f\u00e2che le PS valaisan / FOR_2016-05-03T18:12:00_developpement-7", "Forum du 03.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7676587", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7676582"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bande originale", "source": "siranau", "title": "Bande originale : \"Un homme \u00e0 la hauteur\", Eric Neveux et Emilie Gassin", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8D1C0868-B5A9-4534-BAE4-69446EDE02DE", "durationSec": 374, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gassin, Emilie", "Neveux, Eric"], "thematicThemes": ["musique de film"], "alternativeTitle": ["Bande originale", "Bande originale / OTWO_2016-05-03T09:30:00_bande-originale", "Bande originale / OTWO_2016-05-03T09:30:00_bande-originale"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658514", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200710.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658514", "ece-7658507"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Clins d'oil \u00e0 Charles Lloyd et \u00e0 l'Orchestre de Thad Jones & Mel Lewis", "genres": ["Animation"], "id": "sound-6BE35F3F-7F95-4D4E-A9C4-A1BD2854A469", "durationSec": 4635, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lloyd, Charles"], "thematicThemes": ["jazz"], "excerpt": "Le saxophoniste Charles Lloyd sera \" l'Homme du 50e \" du Festival de Jazz de Montreux, le 30 juin prochain. Mais auparavant, il sera au Victoria-Hall lundi 9 mai prochain en duo avec Jason Moran. La marque de disques Resonance sort un coffret somptueux des tout d\u00e9buts de l'Orchestre de Thad Jones & Mel Lewis, dans le cadre d'enregistrements r\u00e9alis\u00e9s en 1966 au Village Vanguard ! Historique.", "alternativeTitle": ["JazzZ du 03.05.2016", "Clins d\u02b9\u0153il \u00e0 Charles Lloyd et \u00e0 l\u02b9Orchestre de Thad Jones & Mel Lewis / JAZ_2016-05-03T22:42:45_jazzz", "JazzZ du 03.05.2016", "Clins d\u02b9\u0153il \u00e0 Charles Lloyd et \u00e0 l\u02b9Orchestre de Thad Jones & Mel Lewis / JAZ_2016-05-03T22:42:45_jazzz"], "alternativeExcerpt": ["Le saxophoniste Charles Lloyd sera \" l\u02b9Homme du 50e \" du Festival de Jazz de Montreux, le 30 juin prochain. Mais auparavant, il sera au Victoria-Hall lundi 9 mai prochain en duo avec Jason Moran.", "Le saxophoniste Charles Lloyd sera \" l\u02b9Homme du 50e \" du Festival de Jazz de Montreux, le 30 juin prochain. Mais auparavant, il sera au Victoria-Hall lundi 9 mai prochain en duo avec Jason Moran."], "imageURL": "//www.rts.ch/1423783.image", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658443", "ece-7658442"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Le glas de la glue \u00e0 Glovelier! (2/5)", "id": "sound-D033071F-72E4-42AD-A036-A40AB65416F0", "thematicGeographicals": ["Glovelier", "Jura (canton)"], "durationSec": 1633, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une s\u00e9rie d'\u00e9missions qui atteint les sommets cette semaine avec David Asseo, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au transport du Jura, qui remonte le niveau.\r\nIl est question de gros noud ferroviaire, de mobilit\u00e9 douce et d'exode urbain. Puis on se tape la cloche, en chocolat, chez l'artiste-cacaotiste Bernard Colomb qui n'a pas d\u00e9couvert l'Am\u00e9rique mais la m\u00e9thode pour \u00e9viter les crises de foie quand on abuse de pralin\u00e9s. Et les crise de foie, \u00e7a le conna\u00eet Colomb.\r\nOn enfonce le clou, de girofle cela va sans dire, au mythique Caf\u00e9 de la Poste chez la famille Mahon qui tient le troquet depuis le d\u00e9but du 20e si\u00e8cle.\r\nA cette occasion, nous testons le jambon \u00e0 l'os, les r\u00f6stis, les frites, les entrec\u00f4tes aux morilles de 400gr avec sauce \u00e0 la cr\u00e8me, pis du pinard, pis des binouzes, pis de la damassine.\r\n\r\n* * Une s\u00e9rie d'\u00e9missions qui atteint les sommets cette semaine avec David Asseo, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au transport du Jura, qui remonte le niveau.\r\nIl est question de gros noud ferroviaire, de mobilit\u00e9 douce et d'exode urbain. Puis on se tape la cloche, en chocolat, chez l'artiste-cacaotiste Bernard Colomb qui n'a pas d\u00e9couvert l'Am\u00e9rique mais la m\u00e9thode pour \u00e9viter les crises de foie quand on abuse de pralin\u00e9s. Et les crise de foie, \u00e7a le conna\u00eet Colomb.\r\nOn enfonce le clou, de girofle cela va sans dire, au mythique Caf\u00e9 de la Poste chez la famille Mahon qui tient le troquet depuis le d\u00e9but du 20e si\u00e8cle.\r\nA cette occasion, nous testons le jambon \u00e0 l'os, les r\u00f6stis, les frites, les entrec\u00f4tes aux morilles de 400gr avec sauce \u00e0 la cr\u00e8me, pis du pinard, pis des binouzes, pis de la damassine.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 03.05.2016", "Le glas de la glue \u00e0 Glovelier! (2/5) / BIL_2016-05-03T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 03.05.2016", "Le glas de la glue \u00e0 Glovelier! (2/5) / BIL_2016-05-03T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Une s\u00e9rie d\u02b9\u00e9missions qui atteint les sommets cette semaine avec David Asseo, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au transport du Jura, qui remonte le niveau.\nIl est question de gros n\u0153ud ferroviaire, de mobilit\u00e9 douce et d\u02b9exode urbain. Puis on se tape la cloche, en chocolat, chez l\u02b9artiste-cacaotiste Bernard Colomb qui n\u02b9a pas d\u00e9couvert l\u02b9Am\u00e9rique mais la m\u00e9thode pour \u00e9viter les crises de foie quand on abuse de pralin\u00e9s. Et les crise de foie, \u00e7a le conna\u00eet Colomb.\nOn enfonce le clou, de girofle cela va sans dire, au mythique Caf\u00e9 de la Poste chez la famille Mahon qui tient le troquet depuis le d\u00e9but du 20e si\u00e8cle.\nA cette occasion, nous testons le jambon \u00e0 l\u02b9os, les r\u00f6stis, les frites, les entrec\u00f4tes aux morilles de 400gr avec sauce \u00e0 la cr\u00e8me, pis du pinard, pis des binouzes, pis de la damassine.", "Une s\u00e9rie d\u02b9\u00e9missions qui atteint les sommets cette semaine avec David Asseo, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au transport du Jura, qui remonte le niveau.\nIl est question de gros n\u0153ud ferroviaire, de mobilit\u00e9 douce et d\u02b9exode urbain. Puis on se tape la cloche, en chocolat, chez l\u02b9artiste-cacaotiste Bernard Colomb qui n\u02b9a pas d\u00e9couvert l\u02b9Am\u00e9rique mais la m\u00e9thode pour \u00e9viter les crises de foie quand on abuse de pralin\u00e9s. Et les crise de foie, \u00e7a le conna\u00eet Colomb.\nOn enfonce le clou, de girofle cela va sans dire, au mythique Caf\u00e9 de la Poste chez la famille Mahon qui tient le troquet depuis le d\u00e9but du 20e si\u00e8cle.\nA cette occasion, nous testons le jambon \u00e0 l\u02b9os, les r\u00f6stis, les frites, les entrec\u00f4tes aux morilles de 400gr avec sauce \u00e0 la cr\u00e8me, pis du pinard, pis des binouzes, pis de la damassine."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658805", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658805", "ece-7658804"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "All\u00f4, la Su\u00e8de?!", "id": "sound-E14B9B4B-A526-46DF-A1EB-687A722FE1B4", "durationSec": 276, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En suisse et presque partout \u00e0 l'\u00e9tranger, si vous d\u00e9sirez une information qui a trait au tourisme, vous vous rendez \u00e0 l'office du tourisme ou sur le web. En su\u00e8de aussi, mais on peut en plus d\u00e9sormais t\u00e9l\u00e9phoner \u00e0 une citoyenne ou un citoyen su\u00e9dois. Th\u00e9o Chavaillaz a appel\u00e9 un Su\u00e9dois pour lui poser quelques \"questions pr\u00e9textes\".\r\n\r\n* * En suisse et presque partout \u00e0 l'\u00e9tranger, si vous d\u00e9sirez une information qui a trait au tourisme, vous vous rendez \u00e0 l'office du tourisme ou sur le web. En su\u00e8de aussi, mais on peut en plus d\u00e9sormais t\u00e9l\u00e9phoner \u00e0 une citoyenne ou un citoyen su\u00e9dois. Th\u00e9o Chavaillaz a appel\u00e9 un Su\u00e9dois pour lui poser quelques \"questions pr\u00e9textes\".", "alternativeExcerpt": ["En suisse et presque partout \u00e0 l\u2019\u00e9tranger, si vous d\u00e9sirez une information qui a trait au tourisme, vous vous rendez \u00e0 l\u2019office du tourisme ou sur le web. En su\u00e8de aussi, mais on peut en plus d\u00e9sormais t\u00e9l\u00e9phoner \u00e0 une citoyenne ou un citoyen su\u00e9dois. Th\u00e9o Chavaillaz a appel\u00e9 un Su\u00e9dois pour lui poser quelques \"questions pr\u00e9textes\"."], "alternativeTitle": ["All\u00f4, la Su\u00e8de?! / OEP_2016-05-03T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 03.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658833", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658826"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Fran\u00e7ois Gar\u00e7on", "id": "sound-1AA7C46D-68EF-48AC-820D-BA4216077BCB", "durationSec": 223, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Fran\u00e7ois Gar\u00e7on, professeur de cin\u00e9ma et d'histoire franco-suisse\r\n- \"Route nationale 7\", Charles Trenet - \"My favorite things\", John Coltrane\r\n\r\n* * Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Fran\u00e7ois Gar\u00e7on (MP3-FRANCOIS GARCON EP2) MP3 FRANCOIS GARCON \u00e9pisode 2\r\nFRANCOIS GARCON grandit \u00e0 Cannes avant de gagner Paris...\r\nLe prof de cin\u00e9ma et d'histoire franco-suisse est notre invit\u00e9, cette semaine dans MP3...\r\n  MAG 12'25 (FIN PAROLE 3'18)\r\nMARDI la merveilleuse Cannes de l'\u00e9poque.\r\nCHARLES TRENET\u00a0: Route nationale 7\t\t\r\nJOHN COLTRANE\u00a0: My favorite things", "alternativeExcerpt": ["- \"Route nationale 7\", Charles Trenet - \"My favorite things\", John Coltrane", "- \"Route nationale 7\", Charles Trenet - \"My favorite things\", John Coltrane", "- \"Route nationale 7\", Charles Trenet - \"My favorite things\", John Coltrane"], "alternativeTitle": ["Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Fran\u00e7ois Gar\u00e7on", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Fran\u00e7ois Gar\u00e7on / JDM_2016-05-03T06:53:00_mp3", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Fran\u00e7ois Gar\u00e7on / JDM_2016-05-03T06:53:00_mp3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7676565", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677653.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7676565", "ece-7676544"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Leytron devra prouver qu'elle peut accueillir de nouveaux r\u00e9sidents", "id": "sound-C6C6084F-79CE-4242-9796-64338314F0DC", "durationSec": 460, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_MAI2016\r\nLe Tribunal f\u00e9d\u00e9ral a tranch\u00e9: la commune de Leytron devra prouver qu'elle est bel et bien en mesure de recevoir des habitants suppl\u00e9mentaires. Les juges pensent qu'il y a des risques d'abus de droit dans deux projets de 44 nouvelles r\u00e9sidences principales, qui pourraient \u00eatre en r\u00e9alit\u00e9 des logements de vacances d\u00e9guis\u00e9s, plafonn\u00e9s \u00e0 20% par la Lex Weber. Ce sera d\u00e9sormais aux autorit\u00e9s communales de s'assurer que les propri\u00e9taires ne cherchent pas \u00e0 tordre la loi. L'interview de Christophe Darbellay, ancien pr\u00e9sident du PDC.\r\n\r\n* * Leytron devra prouver qu'elle peut accueillir de nouveaux r\u00e9sidents Thibaut : on d\u00e9bute ce Forum avec une remise \u00e0 l'ordre Christian .\r\nOui celle du Tribunal F\u00e9d\u00e9ral. IL a tranche ce matin : la commune de Leytron devra prouver qu'elle est bel et bien en mesure de recevoir des habitants suppl\u00e9mentaires: les juges pensent qu'il y a des risques d'abus de droit dans deux projets de 44 nouvelles r\u00e9sidences principales, qui pourraient \u00eatre en r\u00e9alit\u00e9 des logements de vacances d\u00e9guis\u00e9s... logements de vacances plafonn\u00e9s \u00e0 20 pourcent par la Lex Weber. En acceptant ce recours de la fondation Helvetia Nostra, le TF oblige d\u00e9sormais les autorit\u00e9s communales de s'assurer que les propri\u00e9taires ne cherchent pas \u00e0 tordre la loi.\r\nChristophe Darbellay, ancien pr\u00e9sident du PDC SUiss...\r\n-\tVous \u00eates f\u00e2ch\u00e9s . or c'est plut\u00f4t l'inverse qui aurait \u00e9t\u00e9 surprenant !! \r\n-\t- La loi sur les r\u00e9sidences secondaires, la Lex Weber, pr\u00e9voit des exceptions... si un propri\u00e9taire d'une r\u00e9sidence principale prouve qu'il n'arrive pas \u00e0 louer ou vendre son bien, il peut en faire un logement de vacances. N'est-ce pas l\u00e0 une br\u00e8che dans la\r\n-\tDes projets de r\u00e9sidences principales, avec des dizaines d'objets, dans des villages qui se vident de leur forces vives ?? qui y croit, franchement ??\r\n-\tLes communes ont essay\u00e9 d'exploiter une largesse de la loi, essay\u00e9 pas pu, le TF d\u00e9montre que la justice fonctionne en suisse !\r\n-\tLa faute au parlement, donc \u00e0 vous . vous avez laiss\u00e9 une trop grosse porte ouverte ?? \r\n-\tLes communes pas si alarm\u00e9es que ca. aucun pr\u00e9sident de commune f\u00e2ch\u00e9 n'a souhait\u00e9 venir ce soir \u00e0 votre place .\r\n- Cette d\u00e9cision concerne Leytron, mais elle va d\u00e9sormais changer la pratique des communes. Gros changements en vue ??\r\n- Mais c'est un secret de polichinelle, les autorit\u00e9s communales sont parfois compl\u00e9santes avec les promoteurs immobiliers... c'\u00e9tait n\u00e9cessaire de freiner cela, non?\r\n- Si les communes alpines rechignent \u00e0 appliquer une loi vot\u00e9e par le peuple, n'est-ce pas le devoir du TF de la faire respecter.\r\n- La station concern\u00e9e, \u00e0 Leytron, c'est ovronnaz... 700 habitants. Est-ce qu'on ne peut pas l\u00e9gitimement douter que ce sera difficile de vendre plus de 40 appartements \u00e0 des r\u00e9sidents permanents?", "alternativeExcerpt": ["Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral a tranch\u00e9: la commune de Leytron devra prouver qu'elle est bel et bien en mesure de recevoir des habitants suppl\u00e9mentaires. Les juges pensent qu'il y a des risques d'abus de droit dans deux projets de 44 nouvelles r\u00e9sidences principales, qui pourraient \u00eatre en r\u00e9alit\u00e9 des logements de vacances d\u00e9guis\u00e9s, plafonn\u00e9s \u00e0 20% par la Lex Weber. Ce sera d\u00e9sormais aux autorit\u00e9s communales de s'assurer que les propri\u00e9taires ne cherchent pas \u00e0 tordre la loi. L'interview de Christophe Darbellay, ancien pr\u00e9sident du PDC."], "alternativeTitle": ["Leytron devra prouver qu'elle peut accueillir de nouveaux r\u00e9sidents / FOR_2016-05-03T18:00:00_developpement-1", "Forum du 03.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7676587", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pr\u00e9sident du PDC /Conseiller national PDC VS", "name": "Darbellay, Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7676574"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Avis de recherche", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche : De quel(le) Suisse(sse) a-t-on vraiment envie d'entendre la voix \u00e0 l'international? (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-00460637-580E-4F45-B92F-672E7AFC8460", "durationSec": 408, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["De quel(le) Suisse(sse) a-t-on vraiment envie d'entendre la voix \u00e0 l'international? (2/5)", "De quel(le) Suisse(sse) a-t-on vraiment envie d'entendre la voix \u00e0 l'international? (2/5) / NMT_2016-05-03T07:15:00_avis-de-recherche", "De quel(le) Suisse(sse) a-t-on vraiment envie d'entendre la voix \u00e0 l'international? (2/5) / NMT_2016-05-03T07:15:00_avis-de-recherche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658571", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015953.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658571", "ece-7658556"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Un Suisse sur 4 doute de la th\u00e9orie de l'\u00e9volution", "id": "sound-A55C440E-6B15-47EC-B66F-67909F0A0C20", "durationSec": 1393, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Van Blyenburgh, Ninian\r\nSelon les derniers chiffres de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique, un quart des Suisses doute de la th\u00e9orie de l'\u00e9volution. Bastien Confino a voulu en savoir plus sur l'origine et l'ampleur de ce doute. Avec Bruno Strasser, historien des sciences et professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, et Ninian Van Blyenburgh, charg\u00e9 de cours \u00e0 l'Unit\u00e9 d'anthropologie de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\r\n\r\nSelon les derniers chiffres de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique, un quart des Suisses doute de la th\u00e9orie de l'\u00e9volution. Bastien Confino a voulu en savoir plus sur l'origine et l'ampleur de ce doute.\r\nAvec Bruno Strasser, historien des sciences et professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, et Ninian Van Blyenburgh, docteur en biologie au D\u00e9partement de g\u00e9n\u00e9tique et \u00e9volution de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "alternativeExcerpt": ["Selon les derniers chiffres de l\u2019Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique, un quart des Suisses doute de la th\u00e9orie de l\u2019\u00e9volution. Bastien Confino a voulu en savoir plus sur l'origine et l'ampleur de ce doute. Avec Bruno Strasser, historien des sciences et professeur \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, et Ninian Van Blyenburgh, charg\u00e9 de cours \u00e0 l'Unit\u00e9 d'anthropologie de l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Un Suisse sur 4 doute de la th\u00e9orie de l\u2019\u00e9volution / CQFD_2016-05-03T10:04:15_chronique", "CQFD du 03.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658857", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste et historien des sciences, sp\u00e9cialiste de la culture scientifique,Responsable du Bioscope et professeur de didactique et histoire des sciences \u00e0 l'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Strasser, Bruno", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7658855"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "La campagne de Ted Cruz au cr\u00e9puscule en Indiana?", "id": "sound-67AB843D-67A0-4127-AA02-D6C436CA3369", "durationSec": 257, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Un professeur de Washington qui a fr\u00e9quent\u00e9 Ted Cruz lors des d\u00e9bats opposant les \u00e9tudiants de Yale et Princeton;Trey Trainor, avocat au Texas;Ted Cruiz, candidat r\u00e9publicain \u00e0 la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine;La fille de 7 ans de Ted Cruz;Mike Fernandez, milliardaire, important bailleur de fonds r\u00e9publicain, et de Jeb Bush\r\nLa primaire r\u00e9publicaine de l'Indiana pourrait marquer la fin des espoirs de Ted Cruz, qui n'a jamais r\u00e9ellement r\u00e9ussi \u00e0 rallier autour de lui l'opposition \u00e0 Donald Trump. Il faut dire qu'il est sans doute la personnalit\u00e9 la plus d\u00e9test\u00e9e de Washington.\r\n\r\n* * La campagne de Ted Cruz au cr\u00e9puscule en Indiana? LANCEMENT 3 / L'OMBRE DE TED CRUZ AU CREPUSCULE\r\n***Il est sans doute l'homme le plus d\u00e9test\u00e9 de Washington: Ted Cruz. Le S\u00e9nateur texan esp\u00e8re stopper la marche triomphale de Donald Trump mais il est peut-\u00eatre trop tard et la primaire r\u00e9publicaine de l'Indiana, ce soir, pourrait marquer la fin de ses espoirs. Ted Cruz n'a jamais r\u00e9ussi \u00e0 rallier autour de lui l'opposition \u00e0 Donald Trump. Ce week-end encore, John Boehner, ancien leader r\u00e9publicain au Congr\u00e8s, le qualifiait d'\"incarnation de LUCIFER\".\r\nPourquoi tant de haine ? R\u00e9ponse avec Philippe Revaz:\r\n  DIGAS\r\nHaine, le mot est adapt\u00e9. Et \u00e7a a commenc\u00e9 pratiquement au beceau. du moins sur le sbancs de l'universit\u00e9. ce professeur de washington nous raconte avoir frequent\u00e9 cruz lors des debats qui opposaient les etudiants de yale et princeton.\r\nMAG\r\nIl \u00e9tait excellent debattaire, mais on ne l'aimait PAS DU TOUT. amateur de coups en dessous de la ceinture. Parfois ami avec concurrents. Pas quelqu'un avec qui se lie d'amiti\u00e9, confesse ce professeur. Mais Ted cruz ne se preoccupe pas d'etre aim\u00e9. c'est par son intelligence tactique qu'il veut simposer. d'ou cette absence de spontaneit\u00e9 frappante en meetings... plus que chez ses adversaires, les discours semblemnt minutieusement etudi\u00e9s, calibr\u00e9s...  On s'habituait a l'entendre repeter les memes formules pour remercier  son epouse dans ses meetings. \r\nMAG\r\net voici qu'il remet \u00e7a mais avec sa colisitiere carly fiorina desormais... \r\nMAG\r\nted Cruz ce sont de longues pauses systematiques entre chaque phrase. c'est la conviction que l'intransigeance, la puret\u00e9 ideologique va vaincre. les insultes de john b\u00e9ner, il les porte comme des medaille d'honneur qu'il a bien m\u00e9rit\u00e9 en insultant luimeme toute l\u00e9a direction du parti. ted cruz, c'est le passager qui observe avec mepris le navire s'enfoncer, tandis que ses collegues de parti ecopent l'eau a l'avant. mais c'est ce qui fait sa force...\r\nMAG\r\nles gens du texas ont applaudi son obstruction au congres, rappelle trey trainor, avocat au texas - tiens, un ami dce cruz, on en trouve. selon lui cruz EST certes bien pr\u00e9prar\u00e9, et peut paraitre scenaris\u00e9... mais il croit a ce qu'il dit...\r\nMAG\r\nEt il faut reconnaitre a ted cruz le courage de ses opinions. en iowa, il a refus\u00e9 la politique de soutien a l'ethanol alors que  tout candidat fait allegeance au lobby de l'ethanol depuis des lustres. cruz a tenu bon, et a gagn\u00e9. Chez cruz il y a aussi une sorte de foi en l'homme providentiel,. Son p\u00e8re pasteur croit a l'emrgence d'une generation de leaders chretiens. fcruz ferait passer trump pour un mod\u00e9r\u00e9, qui plaide pour le libre choix des wc pour les personnes transgenres. sacrilege, replique cruz. quand trump affirme qu'il ne laissera pertsonne mourir dans la rue, cruz l'accuse d'etre unsocialiste en matiere d'assurance maladie\r\nMAG\r\nted cruz c'est aussi l'utilisation froidement rationnelle de sa famille , sa fille de 7 ans en l'occurence pour attaquer hillary clinton sous les traits du monstre THE grinch..\r\nMAG\r\nla froide efficacit\u00e9 strategique de ted cruz semblait lui reussit jusqu'a recemment. la selection des delegu\u00e9s dans les etats semblait lui promettre une possible victoire au deuxieme toiur de la convention. mais depuis, les triomphes successifs de trump ont provoqu\u00e9 un effet d'entrainement qui risque de balayr tous les calculs et les strategies de deuxie tour. les delegu\u00e9s ne voudront sans doute pas s'opposer a un candidat qui ecrase ainsi la concurrencel. une nouvelle victoire de trump ce soir dans l'indiana pourrait sonner le glas des espoirs de cruz. et il ne soulevera pas des regrets eternels dans l'elite republicaine. ecoutez ce que nous dit le milliardaire Mike fernandez, important bailleur de fonds republicain, et de jeb bush a l'epoque... \r\nMAG Fernandez\r\n\"Oooh, j'ai v\u00e9cu une merveilleuse rencontre avec Ted Cruz. Le jour o\u00f9 Jeb Bush s'est retir\u00e9 de la course, le t\u00e9l\u00e9phone a sonn\u00e9 \u00e0 minuit moins une. Une assistante de Cruz m'a demand\u00e9 si j'avais une minute pour lui parler. J'ai trouv\u00e9 tr\u00e8s inappropri\u00e9 d'appeler quelqu'un \u00e0 minuit pour demander de l'argent. J'ai dit au S\u00e9nateur: \"vous avez fait de cette soir\u00e9e un moment merveilleux\". Il m'a demand\u00e9 si j'\u00e9tais un supporter, et j'ai dit: non, mais vous me rappelez les jours les plus heureux de mon existence. Dans le dessin anim\u00e9 SESAME STREET (\"Sesami street\"), il y a un personnage qui ressemble \u00e0 un vampire et qui s'appelle le COMTE, parce qu'il apprend aux enfants \u00e0 compter: \"et un, et deeux, et trrrrrois\". S\u00e9nateur, vous me rappelez le  Comte  suceur de sang. Bonne soir\u00e9e! ... Et j'ai raccroch\u00e9.\"\r\nLe vampire, ce ne sera qu'un dernier surnom supplementaire pour ted cruz... et c'est vrai que sa campagne pourrait bien s'en aller vers son crepuscule, la nuit prochaine dans la primaire de l'indiana.", "alternativeExcerpt": ["La primaire r\u00e9publicaine de l\u2019Indiana pourrait marquer la fin des espoirs de Ted Cruz, qui n\u2019a jamais r\u00e9ellement r\u00e9ussi \u00e0 rallier autour de lui l\u2019opposition \u00e0 Donald Trump. Il faut dire qu\u2019il est sans doute la personnalit\u00e9 la plus d\u00e9test\u00e9e de Washington."], "alternativeTitle": ["La campagne de Ted Cruz au cr\u00e9puscule en Indiana? / TUM_2016-05-03T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 03.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7676527", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7676525"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : \"#365, Unpacked\" d'Antoine Repess\u00e9", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-65EF8162-0F5F-4E3C-B540-D87A42D12F95", "durationSec": 37, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les ordures, y'en a pas que dans les films de bad boys, il y en a aussi dans le projet \"#365, Unpacked\" du photographe Antoine Repess\u00e9. Pendant quatre ans, notre cr\u00e9atif a conserv\u00e9, stock\u00e9, compt\u00e9 et photographi\u00e9 des d\u00e9chets recyclables, les siens plus ceux de 200 amis et proches.\r\nLe r\u00e9sultat le voici: une s\u00e9rie coup de poing sur le gaspillage et la surproduction d'emballages avec, entre autres, 1600 bouteilles de lait, 4800 rouleaux de papier toilette et 800 kilos de journaux.\r\n\r\nLes ordures y'en a pas que dans les films de bad boys, il y en a aussi dans le projet 365 UNPACKED d'Antoine Repess\u00e9 Photographe.\r\nPendant 4 ans, notre cr\u00e9atif a conserv\u00e9, stock\u00e9, compt\u00e9 et photographier des d\u00e9chets recyclables, les siens plus ceux de 200 amis et proches. Le r\u00e9sultat le voici, une s\u00e9rie coup de poing sur le gaspillage et la surproduction d'emballages avec entre autres 1600 bouteilles de lait, 4800 rouleaux de papier toilette et 800 kilos de journaux.\r\nPS : Chaque ann\u00e9e, les Suisses g\u00e9n\u00e8rent plus de 700 kilos de d\u00e9chets par habitant...", "alternativeExcerpt": ["Les ordures, y'en a pas que dans les films de bad boys, il y en a aussi dans le projet \"#365, Unpacked\" du photographe Antoine Repess\u00e9. Pendant quatre ans, notre cr\u00e9atif a conserv\u00e9, stock\u00e9, compt\u00e9 et photographi\u00e9 des d\u00e9chets recyclables, les siens plus ceux de 200 amis et proches.\n\nLe r\u00e9sultat le voici: une s\u00e9rie coup de poing sur le gaspillage et la surproduction d'emballages avec, entre autres, 1600 bouteilles de lait, 4800 rouleaux de papier toilette et 800 kilos de journaux.", "Les ordures, y'en a pas que dans les films de bad boys, il y en a aussi dans le projet \"#365, Unpacked\" du photographe Antoine Repess\u00e9. Pendant quatre ans, notre cr\u00e9atif a conserv\u00e9, stock\u00e9, compt\u00e9 et photographi\u00e9 des d\u00e9chets recyclables, les siens plus ceux de 200 amis et proches.\n\nLe r\u00e9sultat le voici: une s\u00e9rie coup de poing sur le gaspillage et la surproduction d'emballages avec, entre autres, 1600 bouteilles de lait, 4800 rouleaux de papier toilette et 800 kilos de journaux.", "Les ordures, y'en a pas que dans les films de bad boys, il y en a aussi dans le projet \"#365, Unpacked\" du photographe Antoine Repess\u00e9. Pendant quatre ans, notre cr\u00e9atif a conserv\u00e9, stock\u00e9, compt\u00e9 et photographi\u00e9 des d\u00e9chets recyclables, les siens plus ceux de 200 amis et proches.\n\nLe r\u00e9sultat le voici: une s\u00e9rie coup de poing sur le gaspillage et la surproduction d'emballages avec, entre autres, 1600 bouteilles de lait, 4800 rouleaux de papier toilette et 800 kilos de journaux."], "alternativeTitle": ["\"#365, Unpacked\" d'Antoine Repess\u00e9", "\"#365, Unpacked\" d'Antoine Repess\u00e9 / HAP_2016-05-03T18:40:00_happy-pics", "\"#365, Unpacked\" d'Antoine Repess\u00e9 / HAP_2016-05-03T18:40:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658525", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658525", "ece-7658519"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : Le voile islamique d\u00e9chire la gauche genevoise", "id": "sound-5D351AD5-1326-4717-83D0-2543F898A698", "durationSec": 160, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Selon la conseill\u00e8re administrative socialiste genevoise Sandrine Salerno, les agents de l'Etat devraient pouvoir porter le voile. Une prise de position qui divise profond\u00e9ment la gauche genevoise.\r\n\r\n* * Le voile islamique d\u00e9chire la gauche genevoise (RTS REL- LE VOILE ISLAMIQUE DECHIRE LA GAUCHE)  \r\nC'est la chronique de RTSreligion avec vous. Fabien H\u00fcnenberger. En ville de Gen\u00e8ve. les agents de l'Etat devraient pouvoir porter le voile : c'est la Conseill\u00e8re administrative socialiste Sandrine Salerno qui l'a d\u00e9clar\u00e9 dimanche dans Forum \u00e0 propos d'une affaire r\u00e9cente \u00e0 Gen\u00e8ve. Une prise de position qui divise profond\u00e9ment la gauche genevoise.\r\nEn effet. Mais rappelons bri\u00e8vement les donn\u00e9es de la question telle qu'elle se pose \u00e0 Gen\u00e8ve depuis f\u00e9vrier. On discute du cas d'une employ\u00e9e de la ville. en contact avec le public. qui porte le voile pendant son temps de travail. Or l'Ex\u00e9cutif communal. en l'absence de loi interdisant \u00e0 ses employ\u00e9s d'afficher des signes d'appartenance religieuse. a d\u00e9cid\u00e9 de tol\u00e9rer la situation.\r\nDu coup la prise de position de Sandrine Salerno confirme ce choix de la ville\r\nMais risque du m\u00eame coup de raviver le d\u00e9bat tr\u00e8s vif qu'avait g\u00e9n\u00e9r\u00e9 cette affaire \u00e0 Gen\u00e8ve. Gen\u00e8ve o\u00f9 se discute actuellement une loi cantonale qui pourrait contredire la ville et interdire \u00e0 tous les employ\u00e9s des collectivit\u00e9s publiques de porter un signe d'appartenance religieuse.\r\nMais la cons\u00e9quence imm\u00e9diate qui frappe le plus dans le cas de cette pol\u00e9mique genevoise. c'est la fracture qu'elle a ouverte au sein de la gauche. \r\nEntre ceux qui estiment que le voile est d'abord oppression de la femme et ceux qui estiment que l'interdire attente \u00e0 la libert\u00e9 de religion des femmes ?\r\nOui. Un d\u00e9bat tr\u00e8s \u00e2pre autour de compr\u00e9hensions divergentes du f\u00e9minisme. et qui a notamment cristallis\u00e9 autour du geste d'une \u00e9lue d'Ensemble \u00e0 gauche. Maria P\u00e9rez. qui n'est pas musulmane mais choisi de rev\u00eatir un voile lors d'une r\u00e9union du Conseil municipal en mars.\r\nUn geste qu'elle a revendiqu\u00e9 comme f\u00e9ministe. d\u00e9fendre le droit des femmes \u00e0 d\u00e9cider elles-m\u00eames ce qui est bon pour elles. mais qui a \u00e9t\u00e9 fortement critiqu\u00e9 au sein d'Ensemble \u00e0 gauche. Pierre Gauthier. autre conseiller municipal. a par exemple d\u00e9nonc\u00e9 l'incoh\u00e9rence d'un geste qui consiste. je cite. \u00e0 rev\u00eatir le symbole de l'asservissement des femmes en pr\u00e9tendant se battre pour leurs droits.\r\nUne divergence d'appr\u00e9ciation qui n'est pas sp\u00e9cifiquement genevoise\r\nNon. Elle concerne actuellement la plupart des gauches europ\u00e9ennes. qui ont soutenu pendant des d\u00e9cennies la lutte des immigr\u00e9s pour plus de justice sociale. contre leur discrimination au sein des soci\u00e9t\u00e9s europ\u00e9ennes. et qui sont mal \u00e0 l'aise face aux revendications plus religieuses et plus identitaires de leurs enfants.\r\nEt c'est clairement le raidissement qui a le vent en poupe. Le cas de la France est sans doute le plus patent. o\u00f9 le premier ministre Manuel Valls a estim\u00e9 d\u00e9but avril que le salafisme est en train de \u00ab gagner la bataille \u00bb de l'islam et que le voile constitue un \u00ab asservissement de la femme \u00bb.", "alternativeExcerpt": ["Selon la conseill\u00e8re administrative socialiste genevoise Sandrine Salerno, les agents de l'Etat devraient pouvoir porter le voile. Une prise de position qui divise profond\u00e9ment la gauche genevoise.", "Selon la conseill\u00e8re administrative socialiste genevoise Sandrine Salerno, les agents de l'Etat devraient pouvoir porter le voile. Une prise de position qui divise profond\u00e9ment la gauche genevoise.", "Selon la conseill\u00e8re administrative socialiste genevoise Sandrine Salerno, les agents de l'Etat devraient pouvoir porter le voile. Une prise de position qui divise profond\u00e9ment la gauche genevoise."], "alternativeTitle": ["Le voile islamique d\u00e9chire la gauche genevoise", "Le voile islamique d\u00e9chire la gauche genevoise / JDM_2016-05-03T06:27:00_rtsreligion", "Le voile islamique d\u00e9chire la gauche genevoise / JDM_2016-05-03T06:27:00_rtsreligion"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7676566", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8051050.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7676566", "ece-7676545"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Imaginaire", "source": "siranau", "title": "Edmond Vullioud: Nouvelles (2/5) : Raide", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-FDB4F653-2FE7-4E09-B9BF-3BD72B556079", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1761, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "On connaissait le com\u00e9dien raffin\u00e9 et \u00e9l\u00e9gant, capable de porter le verbe haut avec un dandysme revendiqu\u00e9. On d\u00e9couvre aujourd'hui l'\u00e9crivain au gr\u00e9 d'un recueil de douze nouvelles. Brillante variation sur le th\u00e8me du d\u00e9sir contrari\u00e9.Recueil paru en 2013 aux \u00e9ditions L'\u00c2ge d'Homme sous le titre \"Les amours \u00e9tranges\".", "alternativeTitle": ["Imaginaire du 03.05.2016", "Imaginaire du 03.05.2016", "Edmond Vullioud: Nouvelles (2/5) / IMA_2016-05-03T16:00:45_imaginaire", "Edmond Vullioud: Nouvelles (2/5) / IMA_2016-05-03T16:00:45_imaginaire"], "imageURL": "//www.rts.ch/4201300.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658437", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain, com\u00e9dien", "name": "Vullioud, Edmond", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, com\u00e9dien", "name": "Vullioud, Edmond", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-7658437", "ece-7658436"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Un requ\u00e9rant d'asile d\u00e9bout\u00e9 sur deux disparaitrait", "id": "sound-75F77E9D-2568-4AA9-B3BE-3BEED5761578", "durationSec": 152, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ce mardi matin, le conseiller national UDC Roger K\u00f6ppel mettait en \u00e9vidence que 51% des r\u00e9fugi\u00e9s d\u00e9bout\u00e9s accueillis dans le centre test de proc\u00e9dure d'asile de Zurich ont disparu dans la nature. La proportion para\u00eet importante. Est-elle r\u00e9elle?\r\n\r\n* * Un requ\u00e9rant d'asile d\u00e9bout\u00e9 sur deux disparaitrait Un requ\u00e9rent d'asile d\u00e9bout\u00e9 sur deux... disparait. On en parlait hier dans forum lors de notre d\u00e9bat sur l'asile, et on l'entendait ce matin sur cette antenne: le conseiller national UDC Roger K\u00f6ppel mettait en \u00e9vidence que 51% des r\u00e9fugi\u00e9s d\u00e9bout\u00e9s accueillis dans le centre test de proc\u00e9dure d'asile de Zurich ont disparu dans la nature. Muriel Ballaman, vous \u00eates all\u00e9e chercher le d\u00e9tail de ces chiffres... un sur deux, la proportion para\u00eet importante. Est-ce qu'elle est r\u00e9\u00e9lle?\r\nElle l'est. Roger K\u00f6ppel parlait de 51% ce matin sur notre antenne. Et bien il a \u00e9t\u00e9... un peu approximatif... le chiffre exact est de 53%... 53% de requ\u00e9rents d'asile qui voient leur demande refus\u00e9e et qui sont unter-getaucht. C'est le mot officiel en allemand: ils ont plong\u00e9... C'est ainsi qu'on appelle les personnes qui ont quitt\u00e9 le centre de proc\u00e9dure et dont le d\u00e9part n'a pas \u00e9t\u00e9 contr\u00f4l\u00e9. \r\n*** Mais Muriel, dispara\u00eetre, \u00e7a ne veut pas encore dire qu'ils sont devenus clandestins en Suisse. \r\nC'est juste. Roger K\u00f6ppel n'a d'ailleurs pas utilis\u00e9 ce terme. Il s'est content\u00e9 de dire qu'ils avaient disparu. Alors que sont ils devenus? Certains chiffres sont disponibles: l'\u00e9tat ne sait pas ou se trouve 71% des personnes qui ont fait l'objet d'une proc\u00e9dure nationale refus\u00e9e. 4% ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9es en Suisse. Une partie de ces r\u00e9fugi\u00e9s d\u00e9bout\u00e9s appr\u00e9hend\u00e9 en Suisse a quitt\u00e9 le territoire, l'autre partie fait l'objet d'une ex\u00e9cution de renvoi. Et pour le bon quart restant, ces requ\u00e9rents d'asile refus\u00e9s en Suisse ont d\u00e9pos\u00e9 une demande dans un autre pays europ\u00e9en, ce qui signifie qu'elles sont parties de Suisse. \r\n*** Au secr\u00e9tariat d'\u00e9tat aux migration, comment on justifie ces disparitions?\r\nEt bien au SEM, on le souligne: on ne sait pas o\u00f9 sont ces requ\u00e9rents d\u00e9bout\u00e9s, certes. Ce qui signifie qu'ils ont pu rentrer dans leur pays. Ils ont pu gagner un autre \u00e9tat europ\u00e9en, comme le montrent les chiffres. Ils ont pu \u00e9galement rester en Suisse. Mais \u00e7a, le SEM y croit peu: les contr\u00f4les sociaux et policiers sont tr\u00e8s serr\u00e9s en Suisse. Un r\u00e9fugi\u00e9 d\u00e9bout\u00e9 ne pourrait pas y rester longtemps sans \u00eatre rep\u00e9r\u00e9, selon le SEM. \r\n*** Muriel, est-ce que le nombre de d\u00e9part non contr\u00f4l\u00e9 est plus grand dans la proc\u00e9dure tests ou dans la proc\u00e9dure normale?\r\nEt bien il y a davantage de disparitions dans la proc\u00e9dure test. On l'a entendu: 53% dans la phase test, alors que les r\u00e9fugi\u00e9s d\u00e9bout\u00e9s ne sont que 41% a partir de mani\u00e8re non contr\u00f4l\u00e9e dans le syst\u00e8me standard. Au SEM, on l'explique par une meilleure information. Les demandeurs d'asile de la phase test ont un conseil juridique, ils sont donc mieux renseign\u00e9s sur leurs chances d'aboutir - ou pas. Certains pr\u00e9f\u00e8rent partir avant. Et rejoindre le monde opaque des requ\u00e9rants d'asile disparus - en Suisse ou ailleurs.", "alternativeExcerpt": ["Ce mardi matin, le conseiller national UDC Roger K\u00f6ppel mettait en \u00e9vidence que 51% des r\u00e9fugi\u00e9s d\u00e9bout\u00e9s accueillis dans le centre test de proc\u00e9dure d'asile de Zurich ont disparu dans la nature. La proportion para\u00eet importante. Est-elle r\u00e9elle?"], "alternativeTitle": ["Un requ\u00e9rant d'asile d\u00e9bout\u00e9 sur deux disparaitrait / FOR_2016-05-03T18:06:00_developpement-4", "Forum du 03.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7676587", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7676578"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande zappette", "source": "siranau", "title": "La Grande Zappette : Snoop Doggy Dog, rappeur canin. The Voice Animals", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E2CD0AC2-CECE-4E6E-A5D6-42FE8FBFC998", "durationSec": 79, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Grande Zappette / SUPER_2016-05-03T16:50:00_la-grande-zappette", "Supersonic du 03.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658590", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658581"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Conseils de s\u00e9curit\u00e9 de la 3", "source": "siranau", "title": "Les Conseils de S\u00e9curit\u00e9 de la 3 : Et dieu cr\u00e9a les morts", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BCE2CDF7-9914-48BA-BA87-43C3FB8139E8", "durationSec": 134, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Et dieu cr\u00e9a les morts", "Et dieu cr\u00e9a les morts  / NMT_2016-05-03T07:50:10_les-conseils-de-securite-de-la-3", "Et dieu cr\u00e9a les morts  / NMT_2016-05-03T07:50:10_les-conseils-de-securite-de-la-3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658572", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653684.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658572", "ece-7658557"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Bromell et De Grasse, les jeunes loups du sprint mondial", "id": "sound-815FD636-D026-4B3D-9424-36D92DBCE2D8", "durationSec": 318, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Laurent Meuwly, entra\u00eeneur \u00e0 Swiss-athletics\r\nLe coup d'envoi de la saison d'athl\u00e9tisme sera donn\u00e9 ce vendredi \u00e0 Doha, premi\u00e8re \u00e9tape de la Diamond League. L'occasion de d\u00e9couvrir deux jeunes sprinters aux dents longues, l'Am\u00e9ricain Trayvon Bromell et le Canadien Andre De Grasse.\r\n\r\n* * Bromell et De Grasse, les jeunes loups du sprint mondial (JDM Sports Matin) \r\n(SPORT MATIN- BROMMEL & DE GRASSE VOUS ALLEZ EN ENTENDRE PARLER !)  \r\nLe coup d'envoi de la saison d'athl\u00e9tisme sera donn\u00e9 ce vendredi \u00e0 Doha, premi\u00e8re \u00e9tape de la Diamond League. Le grand rendez-vous de cette saison ce sera les Jeux olympiques de Rio. Les derniers Jo de la star Usain Bolt. Caroline Reymond, ce n'est pas du Jama\u00efcain dont vous allez nous parler ce matin, mais des jeunes loups qui ambitionnent de le d\u00e9tr\u00f4ner. \r\nOn va beaucoup entendre parler d'Usain Bolt cette saison puisqu'il va tenter le tripl\u00e9 100-200-4x100m pour la troisi\u00e8me olympiade cons\u00e9cutive. Mais le Jama\u00efcain se fera rare jusqu'au d\u00e9but des Jeux. Victime d'une entorse en fin 2015, Usain Bolt est en retard dans sa pr\u00e9paration. \r\n****Si ce n'est pas Usain Bolt, qui va animer la saison jusqu'\u00e0 Rio?\r\nJustin Gatlin, comme l'ann\u00e9e derni\u00e8re, devrait \u00eatre le principal concurrent d'Usain Bolt pour l'or olympique et lui sera pr\u00e9sent sur le circuit diamond League. Mais \u00e0 34 ans, il ne rentre plus dans la cat\u00e9gorie des jeunes loups dont on parlait toute \u00e0 l'heure. \r\n***Alors qui sont-ils ces jeunes sprinters aux dents longues?!\r\nCe sont deux grands talents qui sont apparus l'ann\u00e9e derni\u00e8re au plus haut niveau. L'Am\u00e9ricain Trayvon Bromell- 20ans- et le Canadien Andre De Grasse -21ans. Ils ont remport\u00e9 ex-aequo la m\u00e9daille de bronze aux mondiaux de P\u00e9kin, derri\u00e8re Gatlin et l'empereur Bolt. \r\n****A peine 20ans et d\u00e9j\u00e0 au plus haut niveau!\r\nC'est vrai c'est leur pr\u00e9cocit\u00e9 qui les caract\u00e9rise, m\u00eame si tout les deux sont arriv\u00e9s tard \u00e0 athl\u00e9tisme\r\nTrayvon Bromell a d'abord fait du football am\u00e9ricain et Andre de Grasse a d'abord \u00e9t\u00e9 un ado turbulent. \r\nMais une fois chauss\u00e9s de pointes, ils ont fait trembler les chronos! \r\n****Usain Bolt a aussi \u00e9t\u00e9 un jeune tr\u00e8s talentueux, comment Bromelle et de Grasse se situent-ils par rapport \u00e0 leur a\u00een\u00e9?\r\nIls sont tout simplement plus rapide que lui! Trayvon Bromell a fait sensation en devenant en 2014, le premier junior de l'histoire \u00e0 courir le 100m sous les10 secondes. Il a r\u00e9alis\u00e9 9'97 \u00e0 18ans, c'est \u00e9norme! Usain Bolt lui n'a bris\u00e9 cette barri\u00e8re qu'\u00e0 21ans! \r\nL'ann\u00e9e derni\u00e8re lors des s\u00e9lections am\u00e9ricaines, il a pris le 2e rang en 9'84, le 10e chrono le plus rapide de tous les temps! \r\nAndre de Grasse est aussi tr\u00e8s rapide et son potentiel d'am\u00e9lioration est encore tr\u00e8s important. Lui est vraiment attendu sur 200m\u00e8tres. \r\n(9''58)\r\n****Ils ont d'autres points communs? \r\nCe sont de petits gabarits, encore l\u00e9gers sur le plan de la puissance. \r\nLaurent Meuwly, entra\u00eeneur \u00e0 Swiss-athletics nous d\u00e9crit le style de Trayvon Bromell\r\n  SON 42''\r\nAndre de Grasse est lui consid\u00e9r\u00e9 comme un diamant brut. Il a encore pas mal de choses \u00e0 am\u00e9liorer dans sa technique notamment au d\u00e9part. \r\nMais que ce soit Bromell ou De Grasse, ils n'ont pas encore d\u00e9velopp\u00e9 leur potentiel en terme physique. \r\nIls commencent tout juste \u00e0 faire un travail en force avec des charges importantes.\r\n****L'avenir semble leur appartenir! Mais est-ce que l'on peut d\u00e9j\u00e0 les compter parmi les favoris aux m\u00e9dailles \u00e0 Rio? \r\noui, mais attention. Cette saison, ils vont passer du statut d'outsider \u00e0 celui de favori. Et tout \u00e7a comporte des risques. L'ann\u00e9e derni\u00e8re, ils \u00e9taient \u00e9tudiants aujourd'hui ils sont professionnels.Andre de Grasse, par exemple, a sign\u00e9 un contrat de 11 millions de dollars avec Puma.\r\n***Le sponsor d'Usain Bolt!\r\nExactement! \u00e7a peut lui mettre une grosse pression. De Grasse et Bromell seront aussi tr\u00e8s attendu sur le circuit Diamond league. Laurent Meuwly\r\n  SON 19''\r\nIl faut trouver le bon rythme, le bon calendrier pour arriver en forme au bon moment cette saison! \r\n***La pression comment la g\u00e8rent-ils en ce moment?\r\nTrayvon Bromell, qui est devenu champion du monde indoor sur 60m a choisi de ne rien modifier \u00e0 sa routine. Il travaille toujours avec le m\u00eame coach et a trouv\u00e9 un accord avec l'Universit\u00e9 Baylor au Texas pour poursuivre ses \u00e9tudes. De Grasse lui a chang\u00e9 d'entra\u00eeneur pour la 5e fois en 4 ans! Il suit des cours en ligne et pense obtenir son dipl\u00f4me apr\u00e8s les jeux!\r\n***Et en plus d'\u00eatre talentueux, ils sont s\u00e9rieux et studieux!\r\nCe sont deux jeunes hommes vraiment tr\u00e8s int\u00e9ressants. M\u00eame si Trayvon Bromell affirme qu'il est l'homme le plus ennuyeux au monde. Il a un style de vie assez spartiate: \u00e9tudes-entra\u00eenements-dodo....\r\nDe Grasse et Bromell sont aussi issus de milieux modestes et ont vraiment \u00e0 coeur d'aider leur famille et leur communaut\u00e9. \r\nOn peut compter sur de beaux duels entre ces deux hommes ces prochaines ann\u00e9es dans le sprint. Avec \u00e0 coup s\u00fbr des Jama\u00efcains qui viendront jouer les trouble-f\u00eates.", "alternativeExcerpt": ["Le coup d'envoi de la saison d'athl\u00e9tisme sera donn\u00e9 ce vendredi \u00e0 Doha, premi\u00e8re \u00e9tape de la Diamond League. L'occasion de d\u00e9couvrir deux jeunes sprinters aux dents longues, l'Am\u00e9ricain Trayvon Bromell et le Canadien Andre De Grasse.", "Le coup d'envoi de la saison d'athl\u00e9tisme sera donn\u00e9 ce vendredi \u00e0 Doha, premi\u00e8re \u00e9tape de la Diamond League. L'occasion de d\u00e9couvrir deux jeunes sprinters aux dents longues, l'Am\u00e9ricain Trayvon Bromell et le Canadien Andre De Grasse.", "Le coup d'envoi de la saison d'athl\u00e9tisme sera donn\u00e9 ce vendredi \u00e0 Doha, premi\u00e8re \u00e9tape de la Diamond League. L'occasion de d\u00e9couvrir deux jeunes sprinters aux dents longues, l'Am\u00e9ricain Trayvon Bromell et le Canadien Andre De Grasse."], "alternativeTitle": ["Bromell et De Grasse, les jeunes loups du sprint mondial", "Bromell et De Grasse, les jeunes loups du sprint mondial / JDM_2016-05-03T06:36:00_sport-matin", "Bromell et De Grasse, les jeunes loups du sprint mondial / JDM_2016-05-03T06:36:00_sport-matin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7676570", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Reymond, Caroline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7676570", "ece-7676552"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Roger Guignard: pour la dignit\u00e9 de la d\u00e9mocratie!", "id": "sound-C5102CF6-8AC2-483B-A5D0-36DC579C8B82", "durationSec": 122, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Le cynisme des mours est la perte du corps politique\", \u00e9crivait un certain Napol\u00e9on. L'affrontement entre l'UDC Roger K\u00f6ppel et Simonetta Sommaruga, la semaine derni\u00e8re au Palais f\u00e9d\u00e9ral, r\u00e9sonne comme un triste \u00e9cho \u00e0 cette v\u00e9rit\u00e9.\r\n\r\n* * Roger Guignard: pour la dignit\u00e9 de la d\u00e9mocratie! (SIGNATURE- POUR LA DIGNIT\u00c9 DE LA DEMOCRATIE) Romain Clivaz \u00e9voquait hier la f\u00e9brilit\u00e9 int\u00e9rieure de Simonetta Sommaruga. Ce n'est pas du tout le point de vue de Roger Guignard. Voici son commentaire intitul\u00e9 \"Pour la dignit\u00e9 de la d\u00e9mocratie\"\r\n  MAG 1'41\"\r\n((\u00ab\u00a0Le cynisme des mours est la perte du corps politique\u00a0\u00bb, \u00e9crivait un certain Napol\u00e9on. L'affrontement entre l'UDC Roger K\u00f6ppel et Simonetta Sommaruga, la semaine derni\u00e8re au Palais f\u00e9d\u00e9ral, r\u00e9sonne comme un triste \u00e9cho \u00e0 cette v\u00e9rit\u00e9. Car un mal sournois commence \u00e0 ronger cette Suisse pr\u00e9sum\u00e9e consensuelle et mod\u00e9r\u00e9e\u00a0: le cynisme de la parole ! Ne nous y trompons pas\u00a0: la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale qui d\u00e9serte la salle du National alors que Monsieur Weltwoche l'accuse de s'asseoir avec \u00ab\u00a0frivolit\u00e9\u00a0\u00bb sur la Constitution, voil\u00e0 qui n'a rien \u00e0 voir avec une bataille de genre\u00a0: l'alpha Man humiliant la pauvre femme f\u00e9brile et refusant le combat. Rien \u00e0 voir\u00a0! L'incident a plut\u00f4t valeur de barom\u00e8tre, de mesure d'un discours politique de plus en plus dur, de plus en plus violent dans ce pays. L'invective, les attaques personnelles, la caricature des positions de l'adversaire fleurissent et transforment l'ar\u00e8ne publique en espace de combat\u00a0!\r\nEn quittant la salle, Simonetta Sommaruga a d\u00e9sign\u00e9 une fronti\u00e8re\u00a0: celle qui s\u00e9pare un d\u00e9bat d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et utile \u00e0 la d\u00e9mocratie d'un salmigondis de propos malhonn\u00eates\u00a0 et humiliants. Qui croit vraiment que la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, comme l'a dit Roger K\u00f6ppel, ambitionne de mettre des Helv\u00e8tes \u00e0 la rue pour remplir leurs appartements de r\u00e9fugi\u00e9s\u00a0? Qui croit vraiment, comme l'a insinu\u00e9 Christophe Blocher tout r\u00e9cemment, \u00a0que les m\u00e9dias appliquent les m\u00e9thodes des nazis contre les juifs lorsqu'ils critiquent l'UDC\u00a0? Cette surench\u00e8re outranci\u00e8re salit ce pays et d\u00e9shonore toutes celles et ceux qui font du respect de l'adversaire, quelles que soient ses convictions, une loi intangible. C'est bien ainsi qu'un corps politique perd ses rep\u00e8res, et pour tout dire sa dignit\u00e9. Merci \u00e0 Simonetta Sommaruga d'avoir fix\u00e9 la limite\u00a0!))", "alternativeExcerpt": ["\"Le cynisme des m\u0153urs est la perte du corps politique\", \u00e9crivait un certain Napol\u00e9on. L\u2019affrontement entre l\u2019UDC Roger K\u00f6ppel et Simonetta Sommaruga, la semaine derni\u00e8re au Palais f\u00e9d\u00e9ral, r\u00e9sonne comme un triste \u00e9cho \u00e0 cette v\u00e9rit\u00e9.", "\"Le cynisme des m\u0153urs est la perte du corps politique\", \u00e9crivait un certain Napol\u00e9on. L\u2019affrontement entre l\u2019UDC Roger K\u00f6ppel et Simonetta Sommaruga, la semaine derni\u00e8re au Palais f\u00e9d\u00e9ral, r\u00e9sonne comme un triste \u00e9cho \u00e0 cette v\u00e9rit\u00e9.", "\"Le cynisme des m\u0153urs est la perte du corps politique\", \u00e9crivait un certain Napol\u00e9on. L\u2019affrontement entre l\u2019UDC Roger K\u00f6ppel et Simonetta Sommaruga, la semaine derni\u00e8re au Palais f\u00e9d\u00e9ral, r\u00e9sonne comme un triste \u00e9cho \u00e0 cette v\u00e9rit\u00e9."], "alternativeTitle": ["Roger Guignard: pour la dignit\u00e9 de la d\u00e9mocratie!", "Roger Guignard: pour la dignit\u00e9 de la d\u00e9mocratie! / JDM_2016-05-03T06:51:00_signature", "Roger Guignard: pour la dignit\u00e9 de la d\u00e9mocratie! / JDM_2016-05-03T06:51:00_signature"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7676568", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677655.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7676568", "ece-7676547"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Horrorscope", "source": "siranau", "title": "L'Horrorscope 03.05.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-24FDCE5F-55F3-454E-A022-4C4CC6E68ABD", "durationSec": 61, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'Horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2016-05-03T07:35:00_l-horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2016-05-03T07:35:00_l-horrorscope"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658570", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398824.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658570", "ece-7658555"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Crapaud Tarot. Lucienne de Morges a fait un acte desesp\u00e9r\u00e9 pour r\u00e9cup\u00e9rer son petit ami", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C5180307-EB7D-45D0-9BBA-FCB0DA77743E", "durationSec": 98, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-05-03T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-05-03T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658534", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658534", "ece-7658531"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Pierre Lemaitre, Goncourt 2013", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5AA02AC4-66C5-414A-9DB0-F44A6FE12D34", "durationSec": 3355, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Auteur de six romans, couronn\u00e9s par des prix litt\u00e9raires nationaux et internationaux, Pierre Lemaitre a obtenu en 2013 le prix Goncourt pour \"Au revoir l\u00e0-haut\", immense succ\u00e8s critique et public.\r\nL'\u00e9crivain fait aujourd'hui para\u00eetre un nouveau roman \"Trois jours et une vie\", un polar aux ambiances brumeuses, humides et  gla\u00e7antes.\r\n\r\n* Infotrafic: 14:46:47-14:46:59 / Infotrafic: 14:59:18-14:59:30 / * Auteur de six romans, couronn\u00e9s par des prix litt\u00e9raires nationaux et internationaux, Pierre Lemaitre a obtenu en 2013 le prix Goncourt pour \"Au revoir l\u00e0-haut\", immense succ\u00e8s critique et public.\r\nL'\u00e9crivain fait aujourd'hui para\u00eetre un nouveau roman \"Trois jours et une vie\", un polar aux ambiances brumeuses, humides et  gla\u00e7antes.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 03.05.2016", "Pierre Lemaitre, Goncourt 2013 / ENSD_2016-05-03T14:04:15_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 03.05.2016", "Pierre Lemaitre, Goncourt 2013 / ENSD_2016-05-03T14:04:15_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["Auteur de six romans, couronn\u00e9s par des prix litt\u00e9raires nationaux et internationaux, Pierre Lemaitre a obtenu en 2013 le prix Goncourt pour \"Au revoir l\u00e0-haut\", immense succ\u00e8s critique et public.\nL'\u00e9crivain fait aujourd'hui para\u00eetre un nouveau roman \"Trois jours et une vie\", un polar aux ambiances brumeuses, humides et  gla\u00e7antes.", "Auteur de six romans, couronn\u00e9s par des prix litt\u00e9raires nationaux et internationaux, Pierre Lemaitre a obtenu en 2013 le prix Goncourt pour \"Au revoir l\u00e0-haut\", immense succ\u00e8s critique et public.\nL'\u00e9crivain fait aujourd'hui para\u00eetre un nouveau roman \"Trois jours et une vie\", un polar aux ambiances brumeuses, humides et  gla\u00e7antes."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658793", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197828.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ecrivain", "name": "Lemaitre, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658793", "ece-7658792"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 03.05.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-72DBB7FA-44EA-4B56-916D-F520FDD0F661", "durationSec": 81, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2016-05-03T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 03.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658590", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658582"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pig\u00e9 !", "source": "siranau", "title": "Pig\u00e9 ! : Tafta", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-104841B4-31D8-47F5-BDEA-E2CD7EB270BC", "durationSec": 272, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Tafta", "Tafta / NMT_2016-05-03T07:39:29_pige", "Tafta / NMT_2016-05-03T07:39:29_pige"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658566", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067145.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658566", "ece-7658551"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Courrier des lecteurs", "source": "siranau", "title": "Le courrier des lecteurs : Avoir un pouvoir", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F641CD20-B80C-4094-BC12-EC13D1964019", "durationSec": 147, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Avoir un pouvoir", "Avoir un pouvoir / NMT_2016-05-03T07:24:35_le-courrier-des-lecteurs", "Avoir un pouvoir / NMT_2016-05-03T07:24:35_le-courrier-des-lecteurs"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658578", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067149.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658578", "ece-7658564"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Virtual Gloss Magazine", "source": "siranau", "title": "Virtual Gloss Magazine : Les recettes de beaut\u00e9 de Grand-M\u00e8re", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FDCE5C7E-F03E-42ED-9F97-DF614C636B62", "durationSec": 172, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Virtual Gloss Magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2016-05-03T10:30:00_virtual-gloss-magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2016-05-03T10:30:00_virtual-gloss-magazine"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658511", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010096.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658511", "ece-7658502"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-0DBF0642-B487-42FA-A831-900801387081", "durationSec": 923, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Alexandre Choumiline,expert russe; Pierre Contat,d\u00e9put\u00e9 UDC valaisan;Hugues Hiltpold, conseiller national PLR genevois;Gassot, Phili;Peter Benanbarek, expert en s\u00e9curit\u00e9 sanitaire des aliments \u00e0 l'Organisation mondiale de la Sant\u00e9;Bernard Th\u00e9venet,double vainqueur du Tour de France;Steve Morabito,professionnel valaisan,  parrain de l'\u00e9tape;Maiorana, Marie-Jos\u00e9\r\n\r\n\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D3/TREVE EN SYRIE ENTENTE AVEC LES RUSSES/PI) L'\u00e9missaire sp\u00e9cial des Nations Unies pour la Russie rencontre aujourd'hui le chef de la diplomatie russe...Rencontre entre Staffan de Mistura et Sergue\u00ef Lavrov pour tenter de sauver une tr\u00eave, bafou\u00e9e, sur le terrain notamment \u00e0 Alep... \r\nL'\u00e9missaire de l'ONU \u00e9tait \u00e0 Gen\u00e8ve hier... Il y aura rencontr\u00e9 l'autre grand acteur de ce dossier, le secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain John Kerry... \r\nAujourd'hui... Place donc aux discussions avec Moscou... Qui peut intervenir aupr\u00e8s du r\u00e9gime de Bachar Al Assad... Mais la Russie est-elle pr\u00eate \u00e0 faire pression sur Damas? Selon un expert russe, Moscou est prise en tenaille entre les demandes de l'Occident et celles du pouvoir Syrien... Isabelle Cornaz...  \r\n  MA1'35\r\nEt sur le terrain \u00e0 Alep... Les bombardements ont baiss\u00e9 en intensit\u00e9 hier, apr\u00e8s une nuit de bombardements... Selon un correspondan de l'AFP... Dans la ville qui est le th\u00e9\u00e2tre de violents combats... 250 civils dont une cinquantaine d'enfants ont perdu la vie, depuis la reprise des violences le 22 avril.\r\n(02/LANCEMENT INITIATIVE ANTI-VIA SICURA/ITW CONTAT) En Suisse, la r\u00e9colte des signatures pour l'intiative \"Stop aux exc\u00e8s de via sicura\" d\u00e9bute aujourd'hui. \r\nLe comit\u00e9 d'initative compos\u00e9 essentiellement de Romands et de Tessinois, veux r\u00e9duire les peines \"plancher\" pour les infractions \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re. \r\nLa loi de 2013 est trop s\u00e9v\u00e8re, selon eux. \r\nLe d\u00e9put\u00e9 UDC valaisan Pierre Contat est l'un des p\u00e8res de cette initative. Il en explique la d\u00e9marche. \r\n  SON : 54''\r\nPierre Contat avec St\u00e9phane Deleury.\r\n(04/FORTA TORPILL\u00c9 EN COMMISSION/ ITW HILTPOLD) En pleine campagne sur l'initative \"Vache \u00e0 lait\", la commission des transports du National refuse une partie du projet Forta. \r\nLa gauche et l'UDC ont form\u00e9 hier une alliance, pour rejeter le chapitre consacr\u00e9 au financement du fonds pour les routes nationales et le trafic d'agglom\u00e9ration. \r\nA un mois de la votation, c'est un coup dur pour les opposants \u00e0 l'intiative vache \u00e0 lait qui pr\u00e9sentent FORTA comme une alternative \u00e9quilibr\u00e9e au texte du lobby routier. \r\nLe Conseiller National PLR genevois Hugues Hiltpold perd ainsi un argument de poids. \r\n  Son 47''\r\nHugues Hiltpold avec St\u00e9phane Deleury.\r\n(13/REVELATIONS TTIP, REAX USA/PA) Apr\u00e8s les r\u00e9v\u00e9lations de Greenpeace hier sur les cons\u00e9quence du trait\u00e9 de libre \u00e9change en pr\u00e9paration entre l'Europe et les Etats Unis... Bruxelles a d\u00fb se justifier... Et tenter de rassurer... La commissaire europ\u00e9enne au commerce a assur\u00e9 que l'accord n'abaissera pas le niveau de protection des consommateurs europ\u00e9ens...\r\nDu c\u00f4t\u00e9 des Etats Unis... La premi\u00e8re r\u00e9action est timide, elle vient du bureau du commerce ext\u00e9rieur am\u00e9ricain, qui m\u00e8ne les n\u00e9gociations... \r\nEt l\u00e0 encore, pour le porte parole, les accord ne feront pas baisser les normes, qu'elles soient  en mati\u00e8re de sant\u00e9 ou d'environnement... \r\nPhilippe Gassot \u00e0 Washington.\r\n(12/PROTHESES PIP : VERDICT EN APPEL/PA) ***Quatre de prison ferme et 75 mille euros d'amende... La justice fran\u00e7aise a confirm\u00e9 hier en appel la peine inflig\u00e9e au fondateur de la soci\u00e9t\u00e9 PIP... \r\nCes proth\u00e8ses au coeur d'un scandale... Elles \u00e9taient fabriqu\u00e9es au m\u00e9pris de toutes normes sanitaire... L'apprenti sorcier Jean Claude Mas, a donc \u00e9t\u00e9 \u00e0 nouveau reconnu coupable de fraude agrav\u00e9e et d'escroquerie envers la soci\u00e9t\u00e9 allemande de certification... Une soci\u00e9t\u00e9 qu'il avait bern\u00e9 pendant des ann\u00e9es... sur la composition du gel utilis\u00e9 dans ces proth\u00e8ses... Hier pourtant l'apprenti sorcier a ni\u00e9 \u00eatre un escroc... Ariane Hasler. \r\n  MAG 51\"\r\n7000 femmes se sont port\u00e9es partie civile dans ce proc\u00e8s hors norme.\r\n(16/ITALIE INVESTIT 1 MIA DANS LA CULTURE/PA) Trente trois chantiers... pour un milliard d'euros... L'Italie investit massivement dans son patrimoine culturel... Avec des r\u00e9novations tout azimut... Au pragramme... La r\u00e9novation du centre historique de l'Aquila d\u00e9truit par un s\u00e9isme en 2008... des r\u00e9novations du sites de Pompei aussi... annonce faite hier du gouvernement de Matteo Renzi... Correspondance \u00e0 Rome, Eric Joseph... \r\n MAG 58\"\r\n(D5/2016 ANNEE NOIRE POUR LE FOIE GRAS/PI) On parle gastronomie \u00e0 pr\u00e9sent... Avec cette ann\u00e9e 2016, une ann\u00e9e noire pour le foie gras. \r\nLa faute \u00e0 la grippe aviaire. La France, principal producteur mondial, a en effet d\u00e9cid\u00e9 de geler les \u00e9levages d'oies et de canards dans le Sud-Ouest de la France - une mesure qui vise \u00e0 endiguer l'\u00e9pizootie. Katja Schaer...\r\n  MAG 1'32\r\n(D6/TDF ETAPE FINHAUT, LA DECOUVERTE/RE) La route tour de France passe par le Valais... Le Tour qui fera \u00e9tape \u00e0 Fin-Haut Emosson... Ce sera le 20 juillet... \r\nEt les pr\u00e9paratifs vont bon train... \r\nHier les organisateurs, en compagnie du double vainqueur du Tour de France Bernard Th\u00e9venet et du professionnel valaisan Steve Morabito, parrain de l'\u00e9tape, ont symboliquement \u00e9vacu\u00e9 les derniers restes de neige sur la route du barrage. \r\nIls ont ensuite visit\u00e9 le gigantesque chantier de l'usine de pompage-turbinage de Nant de Dranse, dont les 18 kilom\u00e8tres de galerie permettront l'\u00e9vacuation des \u00e9quipes. Patrick D\u00e9l\u00e9troz les a suivis...\r\n  MAG 1'26\r\nEt le directeur du chantier ajoute qu'en 2019, la centrale produira l'\u00e9quivalent de la puissance d'un million huit cent mille cyclistes professionnels en plein effort : soit 2 milliards et demi de kilowattheures par ann\u00e9e.\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Des pluies pour ce mardi... M\u00eame s'il y aura encore quelques belles \u00e9claircies en d\u00e9but de matin\u00e9e... Le gris et les pluies vont s'inviter en fin de matin\u00e9e. Il fait cinq degr\u00e9s ce matin, il fera 14 cet apr\u00e8s midi. Le soleil revient demain!\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(13/REVELATIONS TTIP, REAX USA/PA) \r\n(M\u00e9t\u00e9o Simon) R\u00e9sum\u00e9 :\r\nAujourd'hui, faible passage frontale en cours de journ\u00e9e. Demain, passage rapide \u00e0 un temps bien ensoleill\u00e9 mais frais avec de la bise.\r\nPr\u00e9vision jusqu'\u00e0 mercredi 4 mai 2016 et tendance\r\nDe belles \u00e9claircies concerneront encore nos r\u00e9gions en ce d\u00e9but de matin\u00e9e. Le ciel sera encore\r\nm\u00eame assez ensoleill\u00e9 en Valais. Les nuages seront toutefois en rapide augmentation au fil des\r\nheures depuis l'ouest. Quelques faibles pr\u00e9cipitations sont attendues par intermittence un peu\r\navant la mi-journ\u00e9e \u00e0 partir du Jura et s'\u00e9tendront aux autres r\u00e9gions l'apr\u00e8s-midi. Les averses\r\ngarderont un caract\u00e8re \u00e9parse autour du L\u00e9man et en Valais mais seront plus abondantes le long\r\ndes Pr\u00e9alpes. La limite neige sera en baisse de 1500 \u00e0 1200 m d'ici la soir\u00e9e. Un joran mod\u00e9r\u00e9\r\nconcernera le Plateau l'apr\u00e8s-midi puis le flux basculera en bise d\u00e8s la soir\u00e9e. Il fera entre 12 et 14\u00b0\r\nau meilleur de la journ\u00e9e, voire 16\u00b0 en Valais. Demain mercredi, hormis quelques r\u00e9sidus nuageux le\r\nmatin le long des Pr\u00e9alpes,\r\n(Op\u00e9ration antidrogue \u00e0 Lausanne) A Lausanne... Cette vaste op\u00e9ration antidrogue de la police municipale.... Elle a mobilis\u00e9 130 policiers lausannois hier dans un \u00e9tablissement public de l'avenue de Morges, au centre ville... Avenue qui a \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9e pendant l'op\u00e9ration...\r\n(football) Et puis des sc\u00e8nes de liesse \u00e0 Leicester en Angleterre... Et la joie des supporters du club de football de la petite ville des Midlands... Ils se sont r\u00e9unis v\u00eatus de bleus dans les bars et les pubs de la cit\u00e9 apr\u00e8s l'exploit du petit Leicester sacr\u00e9 champion d'Angleterre... Pour la premi\u00e8re fois de son histoire et surtout face aux plus grands clubs du Royaume... Leicester sacr\u00e9 apr\u00e8s un match nul deux partout entre Tottenham et Chelsea...", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-05-03T06:00:00_le-journal-de-6h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-05-03T06:00:00_le-journal-de-6h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7676560", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Gassot, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jozsef, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7676560", "ece-7676540"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 03.05.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CECD12A6-DDD5-46AC-A3F6-F068F629A0C5", "durationSec": 218, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2016-05-03T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2016-05-03T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658569", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658569", "ece-7658554"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Portrait de la contest\u00e9e ministre du Travail fran\u00e7aise Myriam El Khomri", "id": "sound-8BF2D77C-5CD7-4B18-95C1-8A54E7981A5E", "durationSec": 167, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Myriam el-Khomri, ministre fran\u00e7aise du travail qui r\u00e9pond aux questions de Jean-Jacques Bourdin\r\nLa r\u00e9forme tr\u00e8s contest\u00e9e du droit du travail, dite loi El Khomri, entre dans l'ar\u00e8ne parlementaire ce mardi apr\u00e8s-midi en France. Il s'agit du texte qui aura fait descendre le plus de Fran\u00e7ais dans la rue. La ministre du Travail fran\u00e7aise Myriam El Khomri sera l'objet de tous les regards.\r\n\r\n* * Portrait de la contest\u00e9e ministre du Travail fran\u00e7aise Myriam El Khomri 12h30 Portrait El Komri\r\nApr\u00e8s la rue, la  r\u00e9forme tr\u00e8s contest\u00e9e du droit du travail entre dans l'ar\u00e8ne parlementaire cet apr\u00e8s-midi en France. La fameuse loi  El Khomri, du nom de la ministre du Travail, sera d\u00e9battue durant dix jours d'examen en s\u00e9ance pl\u00e9ni\u00e8reavant un vote solennel des d\u00e9put\u00e9s le 17 mai. A un an de la prochaine \u00e9lection pr\u00e9sidentielle, le projet de loi est probablement le dernier texte d'envergure du quinquennat du socialiste Fran\u00e7ois Hollande, mais il est aussi celui qui aura fait descendre le plus de Fran\u00e7ais de gauche dans la rue. Les manifestants qui n'ont eu qu'un slogan : non \u00e0 la loi El-Khomri. Myriam el-Khomri qui sera cet apr\u00e8s-midi l'objet de tous les regards, Jacques Allaman\r\nC'est l'heure de v\u00e9rit\u00e9 pour la ministre du travail Myriam El-Khomri. Inconnue du grand public lors de sa nomination en septembre 2015, Myriam El Khomeri  est aujourd'hui une star m\u00e9diatique. Elle fait le buzz. Son nom est est sur toutes les l\u00e8vres, dans toutes les conversations.\r\nVa-t-elle craquer ? va-t-elle gaffer, va-t-elle gagner ? Choisie pour incarner la lutte contre le ch\u00f4mage, chantier-pilier du quinquennat de Fran\u00e7ois Hollande, la jeune ministre de 38 ans devait avoir la niaque tout en \u00e9tant efficace et  pragmatique. Au final,  Myriam El-Khomri s'est r\u00e9v\u00e9l\u00e9e fragile et peu pr\u00e9par\u00e9e, tout particuli\u00e8rement  sur la question tr\u00e8s sensible des CDD et  CDI,  les fameux contrat \u00e0 dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e et ind\u00e9termin\u00e9e.\r\nMyriam el-Khomri qui r\u00e9pondait ici aux questions de Jean-Jacques Bourdin :\u00e0  la fois terrible et pas terrible non ?\r\nMyriam el-Khomeri qui se fait r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9vor\u00e9 par les grands fauves du journalisme, fa\u00e7on Jean-Jacques Bourdin. Myriam el-Khomri qui va affronter tout \u00e0 l'heure d'autres grands fauves mais cette fois \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale.\r\nMyriam el-Khomeri qui balbutie, Myriam el-Khomri \u00e0 la recherche de l'impossible r\u00e9forme du droit du travail en France. La r\u00e9forme qui visait \u00e0 donner plus de souplesse aux entreprises, notamment en mati\u00e8re d'am\u00e9nagement du temps de travail, et \u00e0 clarifier les r\u00e8gles de licenciement \u00e9conomique, cette r\u00e9forme sera vraisemblablement vid\u00e9e de sa substance.\r\nUn peu comme si  Myriam el-Khomri \u00e9tait la ministre du travail pr\u00e9caris\u00e9e d'un Fran\u00e7ois Hollande, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique CDD.\r\nFran\u00e7ois Hollande qui a sign\u00e9 un contrat \u00e0 dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e avec la France, un contrat qui s'ach\u00e8ve en mai 2017 et qui  pourrait  ne pas \u00eatre renouvel\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["La r\u00e9forme tr\u00e8s contest\u00e9e du droit du travail, dite loi El Khomri, entre dans l'ar\u00e8ne parlementaire ce mardi apr\u00e8s-midi en France. Il s'agit du texte qui aura fait descendre le plus de Fran\u00e7ais dans la rue. La ministre du Travail fran\u00e7aise Myriam El Khomri sera l'objet de tous les regards."], "alternativeTitle": ["Portrait de la contest\u00e9e ministre du Travail fran\u00e7aise Myriam El Khomri / 12H30_2016-05-03T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 03.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7676603", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7676598"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Importante victoire d'Helvetia Nostra au TF sur les r\u00e9sidences secondaires", "id": "sound-180B8AD5-C248-4C77-9C66-5A37F5B6D474", "durationSec": 78, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Helvetia Nostra a remport\u00e9 mardi une importante victoire devant le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral, qui pourrait faire jurisprudence. Au cour du litige: des r\u00e9sidences secondaires pass\u00e9es en r\u00e9sidences principales en Valais.\r\n\r\n* * Importante victoire d'Helvetia Nostra au TF sur les r\u00e9sidences secondaires 12h30 TF r\u00e9sidence secondaire\r\nC'est une victoire importante pour Helvetia Nostra. La fondation vient de gagner ce matin un recours devant le tribunal f\u00e9d\u00e9ral. Anouk Henry, vous avez suivi l'audience du Tribunal F\u00e9d\u00e9ral et ce cas particulier fera jurisprudence...", "alternativeExcerpt": ["Helvetia Nostra a remport\u00e9 mardi une importante victoire devant le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral, qui pourrait faire jurisprudence. Au c\u0153ur du litige: des r\u00e9sidences secondaires pass\u00e9es en r\u00e9sidences principales en Valais."], "alternativeTitle": ["Importante victoire d'Helvetia Nostra au TF sur les r\u00e9sidences secondaires / 12H30_2016-05-03T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 03.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7676603", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7676602"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La libert\u00e9 de la presse menac\u00e9e en Turquie, selon Reporters sans fronti\u00e8res", "id": "sound-9D45BBD5-5BE8-4770-B5CE-8EE626E058BB", "durationSec": 124, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Kadri G\u00fcrsel, \u00e9ditorialiste au quotidien turc *Milliyet\u00bb, licenci\u00e9 pour un tweet qui a d\u00e9plu au pouvoir\r\nCe mardi a lieu la journ\u00e9e mondiale de la libert\u00e9 de la presse. Parmi les pays point\u00e9s du doigt pour leur traitement du journalisme se trouve la Turquie, d\u00e9sormais 151e sur 180 dans le classement de Reporters sans fronti\u00e8res.\r\n\r\n* * La libert\u00e9 de la presse menac\u00e9e en Turquie, selon Reporters sans fronti\u00e8res 12h30 Journ\u00e9e de la presse \r\nC'est aujourd'hui la journ\u00e9e mondiale de la libert\u00e9 de la presse. Dans le monde entier, des journalistes sont arr\u00eat\u00e9s de fa\u00e7on arbitraire, emprisonn\u00e9s, tortur\u00e9s, voire m\u00eame tu\u00e9s pour avoir pos\u00e9 des questions g\u00eanantes pour les autorit\u00e9s ou pour avoir adopt\u00e9 une position ne correspondant pas aux discours officiels\u00bb, rappelle Amnesty international. Parmi les pays point\u00e9s du doigt : la Turquie. D\u00e9sormais 151e sur 180, dans le classement de reporters sans fronti\u00e8res. C\u00e9line Tzaud.\r\nPas plus tard que vendredi pass\u00e9, 2 journalistes turques sont condamn\u00e9s \u00e0 2 ans de prison pour avoir reproduit les caricatures de Mahomet dans Charlie hebdo, en solidarit\u00e9 avec le journal fran\u00e7ais. \r\nUn verdict lourd.un proc\u00e8s tr\u00e8s m\u00e9diatis\u00e9. Qui n'est en fait que la pointe de l'iceberg. Les ONGS sur place rapportent de plus en plus de cas d'arrestations, d'intimidation, mais aussi d'emb\u00fbches administratives.de cartes de presse non renouvel\u00e9es. bref, Recep Tayip Erdogan serre la vis.en particulier depuis les \u00e9v\u00e9nements du parc Ghezi, puis les \u00e9lections et la recrudescence des violences avec  les kurdes. Kadri G\u00fcrsel en a fait les frais. L'\u00e9ditorialiste au grand quotidien turc \u00abMilliyet\u00bb a \u00e9t\u00e9 licenci\u00e9 pour un tweet qui a d\u00e9plu au pouvoir. \r\nSON 34''\r\nChass\u00e9s, comme le sont aussi de plus en plus de journalistes \u00e9trangers de Turquie. \r\nLe pr\u00e9sident Erdogan balaie les critiques. Ceux qui tentent de nous donner une le\u00e7on de d\u00e9mocratie et de droits de l'Homme doivent d'abord contempler leur propre honte, a lanc\u00e9 Erdogan d\u00e9but avril. Lui qui avait dit un jour \u00ab Les livres peuvent \u00eatre plus dangereux que des bombes. \u00bb.", "alternativeExcerpt": ["Ce mardi a lieu la journ\u00e9e mondiale de la libert\u00e9 de la presse. Parmi les pays point\u00e9s du doigt pour leur traitement du journalisme se trouve la Turquie, d\u00e9sormais 151e sur 180 dans le classement de Reporters sans fronti\u00e8res."], "alternativeTitle": ["La libert\u00e9 de la presse menac\u00e9e en Turquie, selon Reporters sans fronti\u00e8res / 12H30_2016-05-03T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 03.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7676603", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7676592"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Dieu le p\u00e8re", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-025514C7-135D-42BC-A7FC-7C95E85A3B07", "durationSec": 180, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Dieu le p\u00e8re", "Dieu le p\u00e8re", "Dieu le p\u00e8re"], "alternativeTitle": ["Le suppl\u00e9ment du Nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2016-05-03T17:10:00_le-supplement-du-nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2016-05-03T17:10:00_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658591", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658591", "ece-7658583"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Du simple p\u00e9quin au fanatique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E4041D3D-CA99-451E-B5FD-FD768D06E163", "durationSec": 3198, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sociologie", "fanatisme", "anthropologie"], "excerpt": "\"Comment expliquer la rationalit\u00e9 paradoxale de ceux qui s'abandonnent \u00e0 la folie du fanatisme ? G\u00e9rald Bronner d\u00e9fait un certain nombre d'id\u00e9es re\u00e7ues sur leur profil et leurs intentions, \u00e0 travers l'exploration d'un univers mental mal connu et qui, \u00e0 juste titre, fait peur. En convoquant les travaux les plus r\u00e9cents de la sociologie, des sciences politiques et de la psychologie cognitive, son texte dessine un portrait in\u00e9dit d'un mal qui ronge les d\u00e9mocraties contemporaines : la radicalisation des esprits. S'appuyant sur de nombreux exemples et exp\u00e9rimentations de psychologie sociale, il propose un descriptif des \u00e9tapes qui conduisent au fanatisme et quelques solutions pour aider \u00e0 la d\u00e9radicalisation.\" (source: \u00e9diteur). Entretien avec Dounia Bouzar, anthropologue du fait religieux/gestion de la la\u00efcit\u00e9. Et, en direct, le sociologue G\u00e9rald Bronner.", "alternativeTitle": ["Babylone du 03.05.2016", "Du simple p\u00e9quin au fanatique / BAB_2016-05-03T09:06:45_babylone", "Babylone du 03.05.2016", "Du simple p\u00e9quin au fanatique / BAB_2016-05-03T09:06:45_babylone"], "alternativeExcerpt": ["Comment expliquer la rationalit\u00e9 paradoxale de ceux qui s'abandonnent \u00e0 la folie du fanatisme? G\u00e9rald Bronner d\u00e9fait un certain nombre d'id\u00e9es re\u00e7ues sur leur profil et leurs intentions, \u00e0 travers l'exploration d'un univers mental mal connu et qui, \u00e0 juste titre, fait peur. \n\nEn convoquant les travaux les plus r\u00e9cents de la sociologie, des sciences politiques et de la psychologie cognitive, le texte \"La pens\u00e9e extr\u00eame. Comment des hommes ordinaires deviennent des fanatiques\" de G\u00e9rald Bronner dessine un portrait in\u00e9dit d'un mal qui ronge les d\u00e9mocraties contemporaines: la radicalisation des esprits. S'appuyant sur de nombreux exemples et exp\u00e9rimentations de psychologie sociale, le sociologue propose un descriptif des \u00e9tapes qui conduisent au fanatisme et quelques solutions pour aider \u00e0 la d\u00e9radicalisation. \n\nEntretien avec Dounia Bouzar, anthropologue du fait religieux/gestion de la la\u00efcit\u00e9. Et, en direct, le sociologue G\u00e9rald Bronner.\n\nUne \u00e9mission d'Emilie Gasc, Nancy Ypsilantis, r\u00e9alis\u00e9e par Patrick Lenoir.\n\nA lire:\n- \"La pens\u00e9e extr\u00eame. Comment des hommes ordinaires deviennent des fanatiques\", G\u00e9rald Bronner, \u00e9ditions PUF, janvier 2016\n- \"Comment sortir de l'emprise djihadiste?\", Dounia Bouzar, \u00e9ditions de l'Atelier, 2015\n\nConf\u00e9rence:\n- Mercredi 11 mai 2016, \u00e0 18h30: \"Terrorisme et globalisation\", table ronde anim\u00e9e par la politologue R\u00e9mi Baudou\u00ef, et l\u2019historienne Jenny Raflik \u00e0 l\u2019Uni Bastions, salle B106, \u00e0 Gen\u00e8ve.", "Comment expliquer la rationalit\u00e9 paradoxale de ceux qui s'abandonnent \u00e0 la folie du fanatisme? G\u00e9rald Bronner d\u00e9fait un certain nombre d'id\u00e9es re\u00e7ues sur leur profil et leurs intentions, \u00e0 travers l'exploration d'un univers mental mal connu et qui, \u00e0 juste titre, fait peur. \n\nEn convoquant les travaux les plus r\u00e9cents de la sociologie, des sciences politiques et de la psychologie cognitive, le texte \"La pens\u00e9e extr\u00eame. Comment des hommes ordinaires deviennent des fanatiques\" de G\u00e9rald Bronner dessine un portrait in\u00e9dit d'un mal qui ronge les d\u00e9mocraties contemporaines: la radicalisation des esprits. S'appuyant sur de nombreux exemples et exp\u00e9rimentations de psychologie sociale, le sociologue propose un descriptif des \u00e9tapes qui conduisent au fanatisme et quelques solutions pour aider \u00e0 la d\u00e9radicalisation. \n\nEntretien avec Dounia Bouzar, anthropologue du fait religieux/gestion de la la\u00efcit\u00e9. Et, en direct, le sociologue G\u00e9rald Bronner.\n\nUne \u00e9mission d'Emilie Gasc, Nancy Ypsilantis, r\u00e9alis\u00e9e par Patrick Lenoir.\n\nA lire:\n- \"La pens\u00e9e extr\u00eame. Comment des hommes ordinaires deviennent des fanatiques\", G\u00e9rald Bronner, \u00e9ditions PUF, janvier 2016\n- \"Comment sortir de l'emprise djihadiste?\", Dounia Bouzar, \u00e9ditions de l'Atelier, 2015\n\nConf\u00e9rence:\n- Mercredi 11 mai 2016, \u00e0 18h30: \"Terrorisme et globalisation\", table ronde anim\u00e9e par la politologue R\u00e9mi Baudou\u00ef, et l\u2019historienne Jenny Raflik \u00e0 l\u2019Uni Bastions, salle B106, \u00e0 Gen\u00e8ve."], "imageURL": "//www.rts.ch/7517331.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658422", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anthropologue, auteure de \"Comment sortir de l'emprise djihadiste ?\" (Ed. de l'Atelier, 2015)", "name": "Bouzar, Dounia", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue, auteur de \"La pens\u00e9e extr\u00eame. Comment des hommes ordinaires deviennent des fanatiques\". (Ed. PUF, 2016)", "name": "Bronner, G\u00e9rald", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658422", "ece-7658421"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La crise au MCG aiguise l'app\u00e9tit des autres partis genevois", "id": "sound-0C6A4D6E-E2F6-44AC-9AAA-FFFFE2D20204", "durationSec": 124, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A Gen\u00e8ve, le Mouvement citoyen genevois (MCG) traverse la plus grave crise de son histoire. Divisions, r\u00e8glements de compte, annonce de d\u00e9mission: le parti, qui a fait trembler toute la R\u00e9publique ces derni\u00e8res ann\u00e9es, semble d\u00e9sormais se chercher un avenir. La crise est telle au MCG que les autres partis sont d\u00e9j\u00e0 en train de se frotter les mains.\r\n\r\n* * La crise au MCG aiguise l'app\u00e9tit des autres partis genevois  \r\nOn se rend \u00e0 Gen\u00e8ve, o\u00f9 le Mouvement citoyen genevois, le MCG, traverse la plus grave crise de son histoire. Divisions, r\u00e8glements de compte, annonce de d\u00e9mission, le parti, qui a fait trembler toute la R\u00e9publique ces derni\u00e8res ann\u00e9es, semble d\u00e9sormais se chercher un avenir. \r\nLaetitia Guinand, la crise est telle au MCG, que les autres partis sont d\u00e9j\u00e0 en train de se frotter les mains. \r\nEffectivement, la constellation politique au grand complet regarde all\u00e9ch\u00e9e, les long-couteaux du MCG s'effiler. \r\nDepuis vendredi rien ne va plus en effet dans le parti: \r\nune quasi-inconnue est devenue sa pr\u00e9sidente. \r\nHumili\u00e9, Eric Stauffer a alors annonc\u00e9 sa demission. Toujours pas envoy\u00e9e. \r\nManifestement, le tribun veut reprendre les commandes de ce qu'il consid\u00e8re toujours comme SON PARTI. Et il en appelle au soutien du Conseiller d'Etat Mauro Poggia. Comme le r\u00e9v\u00e8le notamment un mail publi\u00e9 dans la Tribune de Gen\u00e8ve. \r\nRelance 1 : De quoi aiguiser l'app\u00e9tit des autres partis., Laetitia?\r\nOui, car il y a gros comme part de march\u00e9 \u00e0 r\u00e9cup\u00e9rer.\r\nnon seulement en termes de force \u00e9lectoral. Encore qu'il soit tr\u00e8s difficile de dire ce que votera l'\u00e9lecteur MCG d\u00e9\u00e7u. \r\nMais surtout au Conseil d'Etat. Car pour le PLR, tout comme pour les socialistes ou encore l'UDC, le Pierre Noir du gouvernement, aujourd'hui c'est le conseiller d'Etat MCG Mauro Poggia. Le seul si\u00e8ge qui soit raisonnablement possible de convoiter.  \r\nRelance 2 : Mauro Poggia est donc devenu, malgr\u00e9 lui, LA pierre angulaire du drame qui est en train de se jouer. \r\nEn dehors comme au sein du MCG o\u00f9 le Conseiller d'Etat joue depuis quelques semaines au grand arbitre des in\u00e9l\u00e9gances. Pour l'instant sans grand succ\u00e8s. Il serait m\u00eame all\u00e9 jusqu'\u00e0 menacer de quitter le parti. \r\nPour certains, si Stauffer ne revenait pas, pour d'autres si le MCG ne recouvrait pas un certain self-control.  \r\nRelance 3 : Mais Laetitia, cette menace n'est pas tr\u00e8s r\u00e9aliste.\r\nPeu r\u00e9aliste en effet d'imaginer pour Mauro Poggia une r\u00e9\u00e9lection au Conseil d'Etat comme ind\u00e9pendant. De m\u00e9moire, \u00e7a ne s'est jamais vu. Et puis une campagne \u00e9lectorale, \u00e7a co\u00fbte cher, tr\u00e8s cher. \r\nMais il est tout aussi certain que pour gagner en 2018, le Conseiller d'Etat doit compter sur un appareil de parti fonctionnel. Et fort. Car quelle serait la l\u00e9gitimit\u00e9 d'avoir un Conseiller d'Etat MCG sans d\u00e9put\u00e9s au Grand Conseil ? \r\nLe OU la pr\u00e9sidente du MCG devra donc \u00eatre capable de mettre au pas ses troupes. ET FISSA.", "alternativeExcerpt": ["A Gen\u00e8ve, le Mouvement citoyen genevois (MCG) traverse la plus grave crise de son histoire. Divisions, r\u00e8glements de compte, annonce de d\u00e9mission: le parti, qui a fait trembler toute la R\u00e9publique ces derni\u00e8res ann\u00e9es, semble d\u00e9sormais se chercher un avenir. La crise est telle au MCG que les autres partis sont d\u00e9j\u00e0 en train de se frotter les mains."], "alternativeTitle": ["La crise au MCG aiguise l\u2019app\u00e9tit des autres partis genevois / FOR_2016-05-03T18:10:00_developpement-6", "Forum du 03.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7676587", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guinand, Laetitia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7676583"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-3FF9DB46-B6D2-408D-B5E0-EF884859A3A2", "durationSec": 846, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Na\u00efma Seroukh, initiatrice du projet pour favoriser l'int\u00e9gration des migrants \u00e0 Bienne;Carlo Sommaruga, CN PS GE,  membre de la commission de politique ext\u00e9rieure et de s\u00e9curit\u00e9;John Kerry,secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain;Andr\u00e9 Schneider, vice pr\u00e9sident du service ressources et infranstructures de l'EPFL;Marc Vuilleumier, conseiller municipal POP LA, en charge des sports \u00e0 Lausanne;Olivier Ferrari conseiller en fonds de pension, directeur g\u00e9n\u00e9ral de Coninco \u00e0 Vevey;Micha\u00ebl Gillon,astrophysicien \u00e0 l'Universit\u00e9 de Li\u00e8ge; Pierre Contat,d\u00e9put\u00e9 UDC valaisan;VIGNA\r\n\r\n\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(Titre 7h smat) Sur la Premi\u00e8re il est 7h...  \r\nDans un quart d'heure... \u00e9misson sp\u00e9ciale votations f\u00e9d\u00e9rales... jusqu'\u00e0 8h... consacr\u00e9 \u00e0 la r\u00e9vision de la loi sur l'asile...soumise au peuple le 5 juin prochain... Est-elle trop attractive pour les r\u00e9fugi\u00e9s comme le clament ses d\u00e9tracteurs? Emission sp\u00e9ciale ou nous i-nau-gu-rerons une nouvelle formule dans le journal du Matin... avec non pas un invit\u00e9 mais deux invit\u00e9s... un d\u00e9bat entre deux figures de la politique suisse... Pierre Maudet, Conseiller d'Etat favorable \u00e0 la loi et l'UDC Zurichois Roger K\u00f6ppel qui y est farouchement oppos\u00e9... Pour agr\u00e9menter le tout il y aura aussi quelques questions d'auditeurs... Rdv avec Pierre Maudet et Roger K\u00f6ppel \u00e0 7 heures et quart...\r\nEt tout de suite le Journal de Coralie Claude\r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(21/REFUGIES MINEURS STAT 7H DIALOGUE) C'est une cons\u00e9quence de la crise migratoire...\r\nLe nombre de requ\u00e9rants d'asile mineurs non accompagn\u00e9 explose en Europe...\r\nPlus de 88'000 demandeurs d'asile mineurs et non accompagn\u00e9s sont arriv\u00e9s en Europe l'an dernier. Leur nombre a quadrupl\u00e9 en espace d'une ann\u00e9e... Ces migrants sont en grande majorit\u00e9 des gar\u00e7ons et pour la moiti\u00e9 des adolescents en provenance d'Afghanistan. Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs\r\nDes mineurs qui voyagent sans adultes pour les prot\u00e9ger notamment des r\u00e9seaux de trafics d'\u00eatres humains ou de prostitution, qui agissent tout au long des routes qui m\u00e8nent vers l'Europe. \r\nLa place de ces mineurs est toujours plus importante dans le flux migratoire: alors que le nombre total de demandeurs d'asiles a doubl\u00e9 avec un million et deux cents mille personnes. Parmi eux, celui des mineurs a quadrupl\u00e9, selon les chiffres d'Eurostat. \r\nEt puis ce visage de la crise migratoire est particuli\u00e8rement jeune: un tiers de ces mineurs non accompagn\u00e9s sont \u00e2g\u00e9s de 14 ans 15 ans. Un sur dix a moins de 14 ans.\r\nIls sont surtout Afghans, mais aussi Syriens, Nig\u00e9rians ou S\u00e9n\u00e9galais. \r\nRELANCE: Et en Europe, o\u00f9 vont ces r\u00e9fugi\u00e9s?\r\nQuatre pays sont les principales destinations d'accueil: la Su\u00e8de, qui a elle seule en h\u00e9berge 40%. Mais aussi L'Allemagne, la Hongrie et l'Autriche. A noter aussi cette situation en Italie et en Su\u00e8de: dans ces deux pays, la moiti\u00e9 des demandeurs d'asile mineurs qui ont moins de 18 ans sont arriv\u00e9s seuls.\r\nRELANCE: La Suisse est elle aussi touch\u00e9e... \r\nIci aussi, les r\u00e9fugi\u00e9s mineurs non accompagn\u00e9s arrivent en nombre...ils sont aujourd'hui 2776, c'est trois fois plus qu'il y a un an. \r\nEt leur accueil repr\u00e9sente un vrai d\u00e9fi, notamment en mati\u00e8re de scolarisation. Cette question \u00e9tait \u00e0 l'enseigne de Quinze minute d\u00e9but avril.: A Gen\u00e8ve, par exemple, l'Etat ne peut pas ouvrir de nouvelle classes d'accueil d'ici l'\u00e9t\u00e9. Ce sont alors des fondations priv\u00e9es - comme celle de Jean-Claude Gandur -  qui ont propos\u00e9 leur financement.\r\n(06/BIENNE MESURES INTEGRATION/ITW SEROUKH- REPRIS 22H30) ...l'int\u00e9gration des migrants...fait l'actualit\u00e9 \u00e0 Bienne.\r\nLa ville a pr\u00e9sent\u00e9 hier un catalogue de 21 mesures...\r\nEt l'une d'elles est destin\u00e9e \u00e0 pr\u00e9venir la radicalisation islamiste chez les jeunes...justement....\r\nIl s'agit d'un projet de m\u00e9diation inter-religieuse...\r\nC'est Na\u00efma Ser-oukh, qui en a eu l'id\u00e9e...\r\n  MAG 41\"\r\nNa\u00efma Ser-ouk initiatrice de ce projet r\u00e9pondait \u00e0 Adrien Krause.\r\n(Br\u00e8ve SRC radicalisation) la radicalisation une r\u00e9alit\u00e9 en Suisse...\r\nEn t\u00e9moigne les chiffres publi\u00e9s hier par le SRC...\r\n***Le Service de renseignement de la conf\u00e9d\u00e9ration a identifi\u00e9 400 personnes qui ont des liens avec le djihadisme sur Internet.\r\net 73 parti fait le djihad aux c\u00f4t\u00e9s de l'Etat islamique. peut-\u00eatre un plafond puisque le SRC n'a pas enregistr\u00e9 de nouveaux d\u00e9parts depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e. voil\u00e0 ce qu'on peut lire dans son rapport annuel....\r\n(03/SRC/ITW SOMMARUGA) ...L'autre de volet de ce rapport concerne les menaces \u00e9conomiques.\r\nEt \u00e0 ce chapitre-l\u00e0 on apprend que la Chine et la Russie pourraient \u00eatre dangereuses pour la Suisse!\r\n***La Suisse serait trop d\u00e9pendante de la Chine...\u00e9conomiquement parlant...\r\nEt avec la Russie, une situation de crise se profile depuis quelques ann\u00e9es d\u00e9j\u00e0...\u00e9crit le SRC....\r\nSeulement voil\u00e0, la Suisse discute business avec ces deux nations. \r\nLe conseiller national socialiste genevoise, Carlo Sommaruga, s'interroge...\r\n  MAG 43\"\r\nCarlo Sommaruga r\u00e9pondait \u00e0 Muriel Ballaman.\r\n(07/SYRIE DE MISTURA A MOSCOU/PI) ****Les jours se suivent, les rencontres s'enchainent et l'objectif reste le m\u00eame: r\u00e9tablir la tr\u00eave en Syrie...\r\nStaffan de Mistura est \u00e0 Moscou ce matin...\r\nLe m\u00e9diateur de l'ONU pour la Syrie rencontrera Sergue\u00ef Lavrov, le chef de la diplomatie russe en fin de matin\u00e9e. \r\nson but, convaincre la Russie de faire pression sur son alli\u00e9 syrien...pour r\u00e9tablir la tr\u00eave...\r\nAlain Franco\r\n  MAG 1'06\r\nune lueur d'espoir peut-\u00eatre...hier les bombardements \u00e0 Alep ont baiss\u00e9 en intensit\u00e9...aucun tir ou raid n'avait \u00e9t\u00e9 entendu depuis lundi matin faisait savoir hier soir un correspondant de l'AFP...\r\n(D1/EPFL VEUT CONSTRUIT UN NOUVEAU BATIMENT - PRIMEUR/PI) ***7h...Le d\u00e9veloppement de l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne se pr\u00e9cise. \r\nSelon nos informations, L'EPFL, \u00e0 l'\u00e9troit, veut construire un nouveau b\u00e2timent au nord du campus universitaire....\r\nl\u00e0 o\u00f9 se trouve actuellement 11 terrains de foot, propri\u00e9t\u00e9 de la Ville...qui pose ses conditions.\r\nMarc Menichini passe en revue les conditions et les plans...\r\n  MAG 1'25\r\n(Br\u00e8ve Via Sicura+Forta) Coup de frein et coup de th\u00e9\u00e2tre pour Forta.\r\nle projet de fond pour les routes nationales et le trafic d'agglom\u00e9ration...\r\nune commission du national propose de ne pas enterer en mati\u00e8re lors des d\u00e9bats le mois prochains. \r\nune alliance contre nature du PS et de l'UDC...\r\nla gauche veut plus d'argent pour les transpotrs publics.\r\net l'UDC plus pour la route...\r\nForta devait servir de contre-projet indirect \u00e0 l'initiative vache \u00e0 lait qui veut affecter la totalit\u00e9 des taxes \u00e0 la route.\r\n(D4/1 SUISSE SUR 3 N'A PAS DE 3EME PILIER/PI) Les Suisses champions de l'\u00e9pargne? \r\nle myhte s'effrite....\r\nPlus de 40% des romands n'ont pas de 3\u00e8me pilier...\r\nCes statistiques \u00e9manent d'un sondage effectu\u00e9 par la plateforme financi\u00e8re MoneyPark.\r\nparce qu'ils n'arrivent pas \u00e0 \u00e9pargner mais aussi et surtout parce qu'ils ont une grande confiance dans le syst\u00e8me de pr\u00e9voyance vieillesse AVS et le 2\u00e8me pilier.\r\nDominique Choffat.\r\n SON 1'31\r\n(19new/EXOPLANETES HABITABLES?/ITW GILLON) ...on change de dimension \u00e0 pr\u00e9sent...\r\nvous vous r\u00e9veillez peut-\u00eatre le matin en vous demandant si la vie extra-terrestre est un mythe ou une r\u00e9alit\u00e9?\r\n...\r\net bien vous pourriez bient\u00f4t \u00eatre fix\u00e9.\r\nPuisque demain pour la premi\u00e8re fois, le t\u00e9lescope Hubble va analyser la composition de 3 exo-plan\u00e8tes \"potentiellement habitables\". \r\n3 plan\u00e8tes qui pr\u00e9sentent les m\u00eames caract\u00e9ristiques que la Terre...\r\nUne d\u00e9couverte r\u00e9alis\u00e9e par une \u00e9quipe internationales de scientifiques et publi\u00e9e hier dans la revue Nature...\r\nde quoi rapprocher un peu la vie extra-terrestre de la r\u00e9alit\u00e9...\r\nEcoutez le co-auteur de cette \u00e9tude...l'astrophysicien Micha\u00ebl Gille-on...de l'Universit\u00e9 de Li\u00e8ge.\r\n  MAG 35''\r\nMicha\u00ebl Gille-on avec C\u00e9dric Guigon...\r\n(18/DECES LEADER AFFAIRE LOUIS TRIO (BREVE + MUSIQUE)) Et puisqu'on parle de plan\u00e8te...\r\nUne petite danse...peut-\u00eatre?\r\n  (fader apr\u00e8s une dizaine de secondes puis laisser en tapis)\r\nChic plan\u00e8te...dansons-dessus...\r\n...\r\nvoil\u00e0 ce que chantait Hubert Mounier, le leader et fondateur de l'Affaire Louis Trio...\r\ndepuis hier une partie de la plan\u00e8te le pleure...puisqu'il est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 d'une crise cardique...il avait 53 ans...et quelques coup de cheveux bananes \u00e0 son actif...\r\nL'affaire Louis Trio \u00e9tait n\u00e9 dans les ann\u00e9es 80...1982...\r\n(Br\u00e8ve Leicester) C'est fait l'Angleterre a un nouveau champion de football...\r\nLeicester (lessteure))..\r\nL'\u00e9quipe r\u00e9v\u00e9lation de la saison a profit\u00e9 d'un match nul entreTottenham et Chelsea pour remporter son premier titre en 132 ans!\r\n(R\u00e9sum\u00e9 m\u00e9t\u00e9o) M\u00e9t\u00e9o:\r\nLe ciel va se couvrir en cours de journ\u00e9e....la pluie fera aussi sont retour.\r\nLes averses seront plus soutenues sur le Jura et les Pr\u00e9alpes.\r\nLa neige pourrait encore tomber au-dessus de 1200 m\u00e8tres.\r\nMaximum 14 degr\u00e9s.\r\nMais rassurez-vous, le ciel se d\u00e9gagera ce soir et il devrait faire beau demain.\r\n((malgr\u00e9 la bise))\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(02/LANCEMENT INITIATIVE ANTI-VIA SICURA/ITW CONTAT) La r\u00e9colte des signatures pour l'intiative \"Stop aux exc\u00e8s de via sicura\" d\u00e9bute aujourd'hui (mardi). Le comit\u00e9 d'initative compos\u00e9 essentiellement de Romands et de Tessinois, veux r\u00e9duire les peines \"plancher\" pour les infractions \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re. La loi de 2013 est selon eux trop s\u00e9v\u00e8re. Le d\u00e9put\u00e9 UDC valaisan Pierre Contat est l'un des p\u00e8res de cette initative. Il explique le coeur de la d\u00e9marche. \r\n  SON : 54''\r\nPierre Contat avec St\u00e9phane Deleury.\r\n(Br\u00e8ve Lausanne drogue) La police municipale de Lausanne a lanc\u00e9 lundi une op\u00e9ration de grande ampleur dans un \u00e9tablissement public de l'avenue de Morges, dans le centre-ville. \r\nCette intervention, qui a mobilis\u00e9 quelque 130 policiers lausannois, s'inscrit dans le cadre de la lutte contre le trafic de stup\u00e9fiants. \r\nL'avenue de Morges a d\u00fb \u00eatre momentan\u00e9ment ferm\u00e9e dans le cadre de cette op\u00e9ration. La police a pr\u00e9cis\u00e9 dans un communiqu\u00e9 qu'aucun renseignement compl\u00e9mentaire ne serait fourni d'ici mardi.\r\nkkub\r\n(Br\u00e8ve Maduro/Roussef) \r\n(20/BRESIL WHATTSAP BLOQUE) ***au Br\u00e9sil, la justice a \u00e0 nouveau bloqu\u00e9 pour 72 heures l'application de messagerie Whatsapp, \r\nqui est la plus utilis\u00e9e au Br\u00e9sil  avec 100 millions d'utilisateurs. Il s'agit d'un \u00e9ni\u00e8me recours contre Facebook, d\u00e9tenteur de l'application, pour collaborer avec la Justice. Une Justice qui comme le FBI aux \u00c9tats-Unis ne parvient pas \u00e0 faire plier les g\u00e9ants de la communication m\u00eame pour des cas li\u00e9s au crime organis\u00e9.", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-05-03T07:00:00_le-journal-de-7h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-05-03T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7676561", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Le Fort, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7676561", "ece-7676541"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : Le Montreux Jazz Festival 2016 vu par Gr\u00e9goire Guillemin", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-ED247AD8-D386-4E0C-979E-EFAB63539045", "durationSec": 229, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A l'occasion de sa 50e \u00e9dition, le Montreux Jazz Festival a command\u00e9 \u00e0 l'artiste fran\u00e7ais Greg. L\u00e9on Guillemin 60 illustrations num\u00e9riques pour avoir un aper\u00e7u en image des invit\u00e9s de l'ann\u00e9e 2016. Parfois, le portrait nous permet d'identifier facilement l'artiste, parfois Greg joue aux devinettes en faisant appel \u00e0 vos connaissances musicales.\r\nDans cette magnifique galerie tr\u00e8s minimaliste et color\u00e9e, on retrouve Lana Del Rey, Jean-Michel Jarre, Muse, Deep Purple, Laurent Garnier, ZZ Top, Manu Katch\u00e9, Moderat, Nekfeu, Simply Red ou encore Santana.", "alternativeExcerpt": ["A l\u2019occasion de sa 50e \u00e9dition, le Montreux Jazz Festival a command\u00e9 \u00e0 l'artiste fran\u00e7ais Greg. L\u00e9on Guillemin 60 illustrations num\u00e9riques pour avoir un aper\u00e7u en image des invit\u00e9s de l'ann\u00e9e 2016. Parfois, le portrait nous permet d'identifier facilement l'artiste, parfois Greg joue aux devinettes en faisant appel \u00e0 vos connaissances musicales.\n\nDans cette magnifique galerie tr\u00e8s minimaliste et color\u00e9e, on retrouve Lana Del Rey, Jean-Michel Jarre, Muse, Deep Purple, Laurent Garnier, ZZ Top, Manu Katch\u00e9, Moderat, Nekfeu, Simply Red ou encore Santana.", "A l\u2019occasion de sa 50e \u00e9dition, le Montreux Jazz Festival a command\u00e9 \u00e0 l'artiste fran\u00e7ais Greg. L\u00e9on Guillemin 60 illustrations num\u00e9riques pour avoir un aper\u00e7u en image des invit\u00e9s de l'ann\u00e9e 2016. Parfois, le portrait nous permet d'identifier facilement l'artiste, parfois Greg joue aux devinettes en faisant appel \u00e0 vos connaissances musicales.\n\nDans cette magnifique galerie tr\u00e8s minimaliste et color\u00e9e, on retrouve Lana Del Rey, Jean-Michel Jarre, Muse, Deep Purple, Laurent Garnier, ZZ Top, Manu Katch\u00e9, Moderat, Nekfeu, Simply Red ou encore Santana.", "A l\u2019occasion de sa 50e \u00e9dition, le Montreux Jazz Festival a command\u00e9 \u00e0 l'artiste fran\u00e7ais Greg. L\u00e9on Guillemin 60 illustrations num\u00e9riques pour avoir un aper\u00e7u en image des invit\u00e9s de l'ann\u00e9e 2016. Parfois, le portrait nous permet d'identifier facilement l'artiste, parfois Greg joue aux devinettes en faisant appel \u00e0 vos connaissances musicales.\n\nDans cette magnifique galerie tr\u00e8s minimaliste et color\u00e9e, on retrouve Lana Del Rey, Jean-Michel Jarre, Muse, Deep Purple, Laurent Garnier, ZZ Top, Manu Katch\u00e9, Moderat, Nekfeu, Simply Red ou encore Santana."], "alternativeTitle": ["Le Montreux Jazz Festival 2016 vu par Gr\u00e9goire Guillemin", "Le Montreux Jazz Festival 2016 vu par Gr\u00e9goire Guillemin / HAP_2016-05-03T18:10:00_happy-pics", "Le Montreux Jazz Festival 2016 vu par Gr\u00e9goire Guillemin / HAP_2016-05-03T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658526", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658526", "ece-7658520"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Roller Derby: quads et swag", "id": "sound-B79EF734-CEB6-412B-9E14-EFDC07BF2469", "durationSec": 1198, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Castan-Vicente, Florys\r\nDiscipline am\u00e9ricaine n\u00e9e en 1930, tomb\u00e9e dans l'oubli pendant des ann\u00e9es, le Roller Derby refait surface depuis les ann\u00e9es 2000 et remporte un succ\u00e8s grandissant aux USA et depuis peu en Suisse. Les \"Rolling Furies\" de Lausanne sont une vingtaine de filles d'horizons divers juch\u00e9es sur des quads. La pr\u00e9sidente Cassandra alias \"Fracassie\" se confie au micro de Pauline Vrolixs lors d'un entrainement dans la salle de sport du Coll\u00e8ge de l'Elys\u00e9e \u00e0 Lausanne. Une tendance analys\u00e9e par Florys Castan-Vicente, historienne du sport, doctorante \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris 1 Panth\u00e9on-Sorbonne au Centre d'histoire sociale du XX\u00e8me si\u00e8cle, elle-m\u00eame joueuse de Roller Derby.\r\n\r\n* Infotrafic: 08:53:07-08:53:43 / * Discipline am\u00e9ricaine n\u00e9e en 1930, tomb\u00e9e dans l'oubli pendant des ann\u00e9es, le Roller Derby refait surface depuis les ann\u00e9es 2000 et remporte un succ\u00e8s grandissant aux USA et depuis peu en Suisse. Les \"Rolling Furies\" de Lausanne sont une vingtaine de filles d'horizons divers juch\u00e9es sur des quads. La pr\u00e9sidente Cassandra alias \"Fracassie\" se confie au micro de Pauline Vrolixs lors d'un entrainement dans la salle de sport du Coll\u00e8ge de l'Elys\u00e9e \u00e0 Lausanne. Une tendance analys\u00e9e par Florys Castan-Vicente, historienne du sport, doctorante \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris 1 Panth\u00e9on-Sorbonne au Centre d'histoire sociale du XX\u00e8me si\u00e8cle, elle-m\u00eame joueuse de Roller Derby.", "alternativeExcerpt": ["Discipline am\u00e9ricaine n\u00e9e en 1930, tomb\u00e9e dans l\u2019oubli pendant des ann\u00e9es, le Roller Derby refait surface depuis les ann\u00e9es 2000 et remporte un succ\u00e8s grandissant aux USA et depuis peu en Suisse. Les \"Rolling Furies\" de Lausanne sont une vingtaine de filles d\u2019horizons divers juch\u00e9es sur des quads. La pr\u00e9sidente Cassandra alias \"Fracassie\" se confie au micro de Pauline Vrolixs lors d\u2019un entrainement dans la salle de sport du Coll\u00e8ge de l\u2019Elys\u00e9e \u00e0 Lausanne. Une tendance analys\u00e9e par Florys Castan-Vicente, historienne du sport, doctorante \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Paris 1 Panth\u00e9on-Sorbonne au Centre d\u2019histoire sociale du XX\u00e8me si\u00e8cle, elle-m\u00eame joueuse de Roller Derby."], "alternativeTitle": ["Roller Derby: quads et swag / OEP_2016-05-03T08:36:45_sequence-3", "On en parle du 03.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658833", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7658829"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "PEntagruel", "source": "siranau", "title": "Les 5 embranchements du r\u00e8gne animal les plus anciens", "id": "sound-2D8BC9B2-4361-4299-9C5C-0ED2130240A8", "durationSec": 1604, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 16:29:16-16:29:35 / *", "alternativeTitle": ["Pentagruel du 03.05.2016", "Les 5 embranchements du r\u00e8gne animal les plus anciens / PEN_2016-05-03T16:04:15_pentagruel", "Pentagruel du 03.05.2016", "Les 5 embranchements du r\u00e8gne animal les plus anciens / PEN_2016-05-03T16:04:15_pentagruel"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658864", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197886.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658864", "ece-7658863"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Loi des s\u00e9ries", "source": "siranau", "title": "La loi des s\u00e9ries : \"The Five\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AF0D376F-9A68-483D-8209-3F3CBB223E98", "durationSec": 157, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La loi des s\u00e9ries2", "La loi des s\u00e9ries2 / SUPER_2016-05-03T16:20:00_la-loi-des-series", "La loi des s\u00e9ries2 / SUPER_2016-05-03T16:20:00_la-loi-des-series"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658594", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137705.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658594", "ece-7658589"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Face \u00e0 la mont\u00e9e de l'AfD, Angela Merkel veut une CDU plus \u00e0 droite", "id": "sound-5F22B134-F93D-4091-BB36-87A41BA1A7D5", "durationSec": 857, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Selon le quotidien Bild, la chanceli\u00e8re allemande a estim\u00e9 qu'il ne fallait pas stigmatiser les \u00e9lecteurs de l'AfD et que la CDU devait \u00e0 nouveau occuper le terrain des valeurs de la droite. C'est la premi\u00e8re fois qu'Angela Merkel \u00e9voque un changement de cap dans sa politique. Interviews de Peter Schl\u00f6tter, politologue au centre de recherche Marc Bloch \u00e0 Berlin, et Jean-Yves Camus, directeur de l'Observatoire des radicalit\u00e9s politiques.\r\n\r\n* * Face \u00e0 la mont\u00e9e de l'AfD, Angela Merkel veut une CDU plus \u00e0 droite 18h . on va s'int\u00e9resser \u00e0 l'Allemagne : que faire avec le nouveau parti de la droite muscl\u00e9e, voire tr\u00e8s muscl\u00e9e selon certains observateurs, l'Alternative f\u00fcr Deutschland.\r\nLes partis de la coalition s'interrogent, \u00e0 commencer par la CDU d'Angela Merkel : peut-on se permettre d'ostraciser en quelque sorte ces \u00e9lectorat, pour mieux le contr\u00f4ler. Ou faut-il aller \u00e0 l'encontre de cet \u00e9lectorat, au risque de concessions, voire de pousser \u00e0 droite le curseur de toute la politique allemande ? \r\nPour l'heure, la chanceli\u00e8re Angela Merkel conteste toute volont\u00e9 de faire du pied \u00e0 l'\u00e9lectorat de l'AfD . est-ce une bonne strat\u00e9gie ? La r\u00e9ponse de Peter Schl\u00f6tter. IL est politologue au centre de recherche Marc Bloch, \u00e0 Berlin .\r\nDIGAS", "alternativeExcerpt": ["Selon le quotidien Bild, la chanceli\u00e8re allemande a estim\u00e9 qu'il ne fallait pas stigmatiser les \u00e9lecteurs de l'AfD et que la CDU devait \u00e0 nouveau occuper le terrain des valeurs de la droite. C'est la premi\u00e8re fois qu'Angela Merkel \u00e9voque un changement de cap dans sa politique. Interviews de Peter Schl\u00f6tter, politologue au centre de recherche Marc Bloch \u00e0 Berlin, et Jean-Yves Camus, directeur de l\u2019Observatoire des radicalit\u00e9s politiques."], "alternativeTitle": ["Face \u00e0 la mont\u00e9e de l'AfD, Angela Merkel veut une CDU plus \u00e0 droite / FOR_2016-05-03T18:04:00_developpement-3", "Forum du 03.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7676587", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7676585"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les paysans sont-ils les intouchables des \u00e9conomies?", "id": "sound-9DDC43B8-59AD-41E1-A870-80C7261AF882", "durationSec": 725, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_MAI2016\r\nLes victoires du lobby paysan aux Chambres f\u00e9d\u00e9rales irritent de plus en plus. La semaine derni\u00e8re, le National d\u00e9cidait \u00e0 une courte majorit\u00e9 de corriger une d\u00e9cision du Tribunal f\u00e9d\u00e9ral en mati\u00e8re de fiscalit\u00e9 lors de l'arr\u00eat des activit\u00e9s agricoles. Au final, c'est 200 millions d'imp\u00f4ts par an que les paysans ne doivent plus payer, plus 200 autres millions de cotisations sociales en moins. D\u00e9bat entre Jacques Bourgeois, directeur de l'Union suisse des paysans et conseiller national PLR fribourgeois, et Carlo Sommaruga, conseiller national socialiste genevois.\r\n\r\n* * Les paysans sont-ils les intouchables des \u00e9conomies? Menace de r\u00e9f\u00e9rendum de la part des verts lib\u00e9raux. Lettre ouverte incendiaire de la part d'un \u00e9lu socialiste. Les victoires financi\u00e8res du lobby paysan sous la coupole irritent de plus en plus. Derni\u00e8re en date, la semaine derni\u00e8re : le conseil national d\u00e9cidait \u00e0 une courte majorit\u00e9 de corriger une d\u00e9cision du tribuanal f\u00e9d\u00e9ral en mati\u00e8re de fiscalit\u00e9 lors de l'arr\u00eat des activit\u00e9 agricoles. R\u00e9sultat des courses : 200 millions de francs d'imp\u00f4t annuels plus 200 autres millions de cotisations sociales en moins pour les paysans. Alors: les agriculteurs sont-ils des privil\u00e9gi\u00e9s au moment ou le m\u00e9nage f\u00e9d\u00e9ral doit se serrer la ceinture ? D\u00e9bat avec: \r\nSLV : Jacques Bourgeois, directeur de l'Union suisse des paysans et conseiller national PLR FR **.64 **.33)\r\nSLV : Carlo Sommaruga, Conseiller national PS GE **.36 **.05)\r\nBOURGEOIS:\r\n- Avares, les paysans?\r\n- Quel est le probl\u00e8me: vous r\u00e9alisez une plus-value, vous payez des imp\u00f4ts dessus, comme n'importe quel citoyen, non?\r\n- Pourquoi d\u00e9cider d'une clause r\u00e9troactive...? C'est vraiment une fleur, non?\r\n- Impossible de financer un cong\u00e9 paternit\u00e9 \u00e0 200 millions... mais possible d'inscrire des d\u00e9ductions pour les paysans devis\u00e9es \u00e0 400 millions de francs selon la gauche... on ne comprend pas bien la logique des d\u00e9penses - une fois c'est trop cher, une fois pas... \r\n- Le bloc bourgeois dont vous faites partie avec la plupart des repr\u00e9sentants paysans, veut supprimer le droit de timbre, charge la barque en mati\u00e8re de r\u00e9forme fiascale des entreprises... il va falloir compenser peut-\u00eatre aussi dans vos platebandes un jour. Vous ne craignez pas le retour de balancier ?\r\nEn clair, la RIE III version lourde risque d'avoir des retomb\u00e9e n\u00e9gative sur le budget agricole... \r\nSOMMARUGA:\r\n- Vous \u00eates l'un des socialistes qui \u00eates le plus sensible \u00e0 la situation des paysans.. mais l\u00e0 vous dites : \u00e7a suffit. Pourquoi ?\r\nLes verts lib\u00e9raux promettent le r\u00e9f\u00e9rendum... certains de vos camarades comme l'argovien Cedric Wermuth on d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 qu'il le soutiendrait. C'est aussi votre cas ? Vraiment pr\u00eat \u00e0 porter le combat dans les urnes...?\r\n- C'est quoi, la Suisse des villes contre celle des champs?\r\n- Premier bras de fer sur ce th\u00e8me... C'est le nouveau mur des R\u00f6schtis? \r\n- Jusqu'en 2011: c'\u00e9tait possible... on revient \u00e0 l'ancien syst\u00e8me, quel est le probl\u00e8me?\r\n- Le Conseil des Etats devrait corriger... vous bluffez...\r\n- Les paysans sont mal repr\u00e9sent\u00e9s sous la coupole... ils gagnent aujourd'hui mais vont avoir un retour de balancier?", "alternativeExcerpt": ["Les victoires du lobby paysan aux Chambres f\u00e9d\u00e9rales irritent de plus en plus. La semaine derni\u00e8re, le National d\u00e9cidait \u00e0 une courte majorit\u00e9 de corriger une d\u00e9cision du Tribunal f\u00e9d\u00e9ral en mati\u00e8re de fiscalit\u00e9 lors de l'arr\u00eat des activit\u00e9s agricoles. Au final, c'est 200 millions d'imp\u00f4ts par an que les paysans ne doivent plus payer, plus 200 autres millions de cotisations sociales en moins. D\u00e9bat entre Jacques Bourgeois, directeur de l'Union suisse des paysans et conseiller national PLR fribourgeois, et Carlo Sommaruga, conseiller national socialiste genevois."], "alternativeTitle": ["Les paysans sont-ils les intouchables des \u00e9conomies? / FOR_2016-05-03T18:02:00_developpement-2", "Forum du 03.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7676587", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Conseiller national 2003 - / Avocat / Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral", "name": "Sommaruga, Carlo", "type": "Participant"}, {"role": "Directeur, &#x0D;\nCommission de l'environnement, de l'am\u00e9nagement du territoire et de l'\u00e9nergie CN (CEATE-CN) ", "name": "Bourgeois, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7676577"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Catherine Meurisse, dessinatrice et sc\u00e9nariste de bande dessin\u00e9e", "id": "sound-03759E29-400A-432D-B34B-973A4473C0E6", "durationSec": 2463, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Illustratrice, dessinatrice de presse, sc\u00e9nariste et dessinatrice de bandes dessin\u00e9es, Catherine Meurisse publie \"La L\u00e9g\u00e8ret\u00e9\" aux Editions Dargaud. Elle est l'invit\u00e9e de Christine Gonzalez. \r\nDessinatrice \u00e0 \"Charlie Hebdo\" depuis plus de dix ans, Catherine Meurisse a v\u00e9cu le 7 janvier 2015 comme une trag\u00e9die personnelle, dans laquelle elle a perdu des amis, des mentors, le go\u00fbt de dessiner, la l\u00e9g\u00e8ret\u00e9. Apr\u00e8s la violence des faits, une n\u00e9cessit\u00e9 lui est apparue: s'extirper du chaos et de l'aridit\u00e9 intellectuelle et esth\u00e9tique qui ont suivi en cherchant leur oppos\u00e9 - la beaut\u00e9. Afin de trouver l'apaisement, elle consigne les moments d'\u00e9motion v\u00e9cus apr\u00e8s l'attentat sur le chemin de l'oc\u00e9an, du Louvre ou de la Villa M\u00e9dicis, \u00e0 Rome, entre autres lieux de renaissance. [Source: Editions Dargaud]", "alternativeExcerpt": ["Illustratrice, dessinatrice de presse, sc\u00e9nariste et dessinatrice de bandes dessin\u00e9es, Catherine Meurisse publie \"La L\u00e9g\u00e8ret\u00e9\" aux Editions Dargaud. Elle est l'invit\u00e9e de Christine Gonzalez. \n\nDessinatrice \u00e0 \"Charlie Hebdo\" depuis plus de dix ans, Catherine Meurisse a v\u00e9cu le 7 janvier 2015 comme une trag\u00e9die personnelle, dans laquelle elle a perdu des amis, des mentors, le go\u00fbt de dessiner, la l\u00e9g\u00e8ret\u00e9. Apr\u00e8s la violence des faits, une n\u00e9cessit\u00e9 lui est apparue: s'extirper du chaos et de l'aridit\u00e9 intellectuelle et esth\u00e9tique qui ont suivi en cherchant leur oppos\u00e9 - la beaut\u00e9. Afin de trouver l'apaisement, elle consigne les moments d'\u00e9motion v\u00e9cus apr\u00e8s l'attentat sur le chemin de l'oc\u00e9an, du Louvre ou de la Villa M\u00e9dicis, \u00e0 Rome, entre autres lieux de renaissance. [Source: Editions Dargaud]"], "alternativeTitle": ["Catherine Meurisse, dessinatrice et sc\u00e9nariste de bande dessin\u00e9e / VER_2016-05-03T16:30:45_sequence-1", "Vertigo du 03.05.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7692971.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658847", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658844"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Manuel de Falla (2/4) : Mon pays est Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5E58A180-2C7F-4BD9-A564-7CB6CDFC1D37", "thematicGeographicals": ["Andalousie", "Espagne"], "durationSec": 3345, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Falla, Manuel de"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique"], "excerpt": "N\u00e9 \u00e0 Cadix, Manuel de Falla (1876-1946) est un des piliers du renouveau de la musique espagnole. De son s\u00e9jour en France, il lui reste son amiti\u00e9 avec Dukas et ses rencontres avec Debussy, Ravel et Alb\u00e9niz. Apr\u00e8s L'amour sorcier, son ballet Le Tricorne par les Ballets russes de Diaghilev connait un formidable succ\u00e8s, tout comme son drame lyrique La vie br\u00e8ve vantant les charmes de Grenade o\u00f9 le compositeur v\u00e9cut au pied de la majestueuse Alhambra, dont les jardins ont notamment inspir\u00e9 Nuit dans les jardins d'Espagne. Sa collaboration avec Garcia-Lorca a contribu\u00e9 au renouveau de Cante Jondo qui nourrit une bonne partie de son ouvre. Apr\u00e8s la guerre civile espagnole, Falla quitte son pays pour l'Argentine o\u00f9 il meurt avant d'\u00eatre finalement inhum\u00e9 \u00e0 Cadix. Une s\u00e9rie de 4 \u00e9missions propos\u00e9e par Gilles Thieblot au micro de Catherine BuserR\u00e9alisation G\u00e9rald HiestandAssistance de Production Isabelle WatsonGilles THIEBLOTParall\u00e8lement \u00e0 des \u00e9tudes de langue et de civilisation allemandes, Gilles THIEBLOT a \u00e9tudi\u00e9 l'histoire de la musique et l'esth\u00e9tique au Conservatoire National Sup\u00e9rieur de Musique de Paris. Professeur de formation musicale et d'histoire de la musique, il enseigne cette discipline au CNR de Versailles depuis 2001. Il m\u00e8ne \u00e9galement une importante activit\u00e9 de conf\u00e9rencier, traducteur et r\u00e9dacteur de textes musicologiques. La musique fran\u00e7aise de la p\u00e9riode 1870- 1940 constitue son centre d'int\u00e9r\u00eat principal. Il est l'auteur de plusieurs monographies publi\u00e9es aux Editions Bleu-Nuit, consacr\u00e9es respectivement \u00e0 Guillaume Lekeu, Edouard Lalo et Georges Bizet. Son dernier ouvrage consacr\u00e9 \u00e0 Manuel de Falla est paru en octobre 2015.", "alternativeTitle": ["Musique en m\u00e9moire du 03.05.2016", "Manuel de Falla 2/4 / MEM_2016-05-03T10:04:15_musique-en-memoire", "Musique en m\u00e9moire du 03.05.2016", "Manuel de Falla 2/4 / MEM_2016-05-03T10:04:15_musique-en-memoire"], "alternativeExcerpt": ["N\u00e9 \u00e0 Cadix, Manuel de Falla (1876-1946) est un des piliers du renouveau de la musique espagnole. De son s\u00e9jour en France, il lui reste son amiti\u00e9 avec Dukas et ses rencontres avec Debussy, Ravel et Alb\u00e9niz.", "N\u00e9 \u00e0 Cadix, Manuel de Falla (1876-1946) est un des piliers du renouveau de la musique espagnole. De son s\u00e9jour en France, il lui reste son amiti\u00e9 avec Dukas et ses rencontres avec Debussy, Ravel et Alb\u00e9niz."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658469", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423797.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Thi\u00e9blot, Gilles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658469", "ece-7658468"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Pas de red\u00e9marrage du r\u00e9acteur num\u00e9ro un de Beznau avant fin 2016", "id": "sound-960AE690-7DB5-457A-B907-7D0E25064EFF", "durationSec": 85, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_MAI2016\r\nLe r\u00e9acteur num\u00e9ro un de la centrale de Beznau ne sera pas reconnect\u00e9 avant la fin de l'ann\u00e9e, m\u00eame si l'origine des \"mini-trous\" dans la cuve est connue. Il s'agit de d\u00e9fauts de fabrication.\r\n\r\n* * Pas de red\u00e9marrage du r\u00e9acteur num\u00e9ro un de Beznau avant fin 2016 12h30 Beznau - axpo \r\nLe r\u00e9acteur num\u00e9ro un de la centrale nucl\u00e9aire de Beznau sera \u00e0 nouveau op\u00e9rationnel \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e. Le site avait \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 l'arr\u00eat durant l'\u00e9t\u00e9 2015 apr\u00e8s la d\u00e9couverte d'irr\u00e9gularit\u00e9s dans la cuve entourant le r\u00e9acteur. L'exploitant Axpo annonce aujourd'hui avoir trouv\u00e9 l'origine de ces d\u00e9fauts et se dit confiant pour relancer le r\u00e9acteur. Rouven Gueissaz \u00e0 la centrale de Beznau.\r\nMis en service en 1969, Beznau 1 est le plus ancien r\u00e9acteur nucl\u00e9aire en activit\u00e9 dans le monde. Axpo s'est voulu rassurant ce matin, tout en annon\u00e7ant vouloir rebrancher l'installation \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e. D'ici l\u00e0, le groupe doit encore prouver \u00e0 l'inspection f\u00e9d\u00e9rale de la s\u00e9curit\u00e9 nucl\u00e9aire que la cuve autour du r\u00e9acteur ne pose aucun probl\u00e8me de s\u00e9curit\u00e9.\r\nApr\u00e8s des investigations aux ultrasons, Axpo est en mesure d'affirmer que les micro-fissures rep\u00e9r\u00e9es sur cette enveloppe ne sont pas des trous, comme redout\u00e9 lors de la mise \u00e0 l'arr\u00eat. Il s'agit d'une forme d'oxydation de l'aluminium entourant le b\u00e9ton. Une irr\u00e9gularit\u00e9 qui rel\u00e8ve d'un d\u00e9faut de fabrication qui remonte aux ann\u00e9es 60 et non d'un souci li\u00e9 \u00e0 l'exploitation de la centrale.\r\nLe groupe \u00e9nerg\u00e9tique argovien aurait voulu red\u00e9marrer le r\u00e9acteur cet \u00e9t\u00e9, mais les travaux et les tests ont dur\u00e9 plus longtemps que pr\u00e9vu. Le manque \u00e0 gagner et l'enqu\u00eate auront co\u00fbt\u00e9 environ 200 millions de francs \u00e0 l'exploitant. Une somme qui ne dissuade pas Axpo de vouloir continuer \u00e0 exploiter la centrale, m\u00eame si les appels se multiplient pour demander l'arr\u00eat imm\u00e9diat de ce r\u00e9acteur, en service depuis 46 ans.", "alternativeExcerpt": ["Le r\u00e9acteur num\u00e9ro un de la centrale de Beznau ne sera pas reconnect\u00e9 avant la fin de l'ann\u00e9e, m\u00eame si l'origine des \"mini-trous\" dans la cuve est connue. Il s'agit de d\u00e9fauts de fabrication."], "alternativeTitle": ["Pas de red\u00e9marrage du r\u00e9acteur num\u00e9ro un de Beznau avant fin 2016 / 12H30_2016-05-03T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 03.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7676603", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7676597"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["NANO-TECHNOLOGIE", "NANO-TECHNOLOGIE", "MICROSCOPE", "NANO-TECHNOLOGIE"], "id": "asset-1507621", "durationSec": 2400, "mediaType": "video", "title": "NANOPARTICULES DANS NOS ASSIETTES: LE GRAND SECRET!", "visualGeographicals": ["LOUVAIN", "ZURICH-VILLE", "FRANCE", "ST-GALL", "SUISSE", "LOUVAIN", "GENEVE-VILLE", "BRUXELLES"], "genres": ["Consommation"], "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Nanoparticules dans nos assiettes: le Grand Secret!", "Des nanoparticules de synth\u00e8se, on en trouve dans des articles de sport, des textiles, des cosm\u00e9tiques ou encore ... dans l'alimentatio !", "Des nanoparticules de synth\u00e8se, on en trouve dans des articles de sport, des textiles, des cosm\u00e9tiques ou encore dans l'alimentation. Fabriqu\u00e9es par des ing\u00e9nieurs mol\u00e9culaires, ces particules extr\u00eamement petites ont des propri\u00e9t\u00e9s tr\u00e8s int\u00e9ressantes dans nombre de domaines et leur avenir \u00e9conomique et scientifique para\u00eet radieux. Le probl\u00e8me, c\u2019est qu\u2019il en existe des centaines, toutes diff\u00e9rentes, et qu\u2019elles suscitent le d\u00e9bat: leur d\u00e9finition-m\u00eame pose probl\u00e8me. Leur(s) risque(s) potentiels pour la sant\u00e9 sont encore peu connus, et le retard des r\u00e9glementations officielles inqui\u00e8te. Pour mieux comprendre, nous avons soumis quelques produits au Professeur Yves-Jacques Schneider, pr\u00e9sident de l'Institut des sciences de la vie \u00e0 l'Universit\u00e9 Louvain-la-Neuve en Belgique.", "Les nanoparticules sont jusqu'\u00e0 100'000 fois plus petites qu'un cheveu. A cette taille infime, elles ont des propri\u00e9t\u00e9s qui permettent d'am\u00e9liorer l'efficacit\u00e9 d'additifs alimentaires ou cosm\u00e9tiques, mais ces nano mat\u00e9riaux sont rarement inscrits dans la liste des composants. Sont-ils dangereux pour la sant\u00e9 ?", "Diff\u00e9rentes exp\u00e9riences et recherches montrent que certaines nanoparticules traversent les barri\u00e8res naturelles de notre corps. Par ingestion ou par inhalation, ces nanos peuvent p\u00e9n\u00e9trer jusqu\u2019\u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de nos cellules. Quelles sont les r\u00e9actions de notre organisme? A quelles doses sommes-nous expos\u00e9s?", "Des nanoparticules de synth\u00e8se, on en trouve dans des articles de sport, des textiles, des cosm\u00e9tiques ou encore dans l'alimentation. Fabriqu\u00e9es par des ing\u00e9nieurs mol\u00e9culaires, ces particules extr\u00eamement petites ont des propri\u00e9t\u00e9s tr\u00e8s int\u00e9ressantes dans nombre de domaines et leur avenir \u00e9conomique et scientifique para\u00eet radieux. Le probl\u00e8me, c\u2019est qu\u2019il en existe des centaines, toutes diff\u00e9rentes, et qu\u2019elles suscitent le d\u00e9bat: leur d\u00e9finition-m\u00eame pose probl\u00e8me. Leur(s) risque(s) potentiels pour la sant\u00e9 sont encore peu connus, et le retard des r\u00e9glementations officielles inqui\u00e8te. Pour mieux comprendre, nous avons soumis quelques produits au Professeur Yves-Jacques Schneider, pr\u00e9sident de l'Institut des sciences de la vie \u00e0 l'Universit\u00e9 Louvain-la-Neuve en Belgique.", "De plus en plus utilis\u00e9es dans notre quotidien, les nanoparticules seraient (presque) partout. En effet, les fabricants ne sont pas tenus d'afficher la pr\u00e9sence de nanos dans la composition de leurs produits en Suisse. ABE a donc souhait\u00e9 faire analyser plusieurs produits pour d\u00e9tecter leur pr\u00e9sence. H\u00e9las, du Chimiste cantonal genevois \u00e0 Fribourg, en passant par la Hollande et l'Allemagne, aucun labo n'a \u00e9t\u00e9 en mesure d'analyser ces produits, faute de moyens, de technologies assez pointues ou de m\u00e9thodes valid\u00e9es. Pourquoi la technologie d\u2019analyse publique est-elle si en retard? Et que dit la l\u00e9gislation sur l'utilisation et l'\u00e9tiquetage des nanos?", "Nanoparticules dans nos assiettes: le Grand Secret!", "Les nanoparticules sont jusqu'\u00e0 100'000 fois plus petites qu'un cheveu. A cette taille infime, elles ont des propri\u00e9t\u00e9s qui permettent d'am\u00e9liorer l'efficacit\u00e9 d'additifs alimentaires ou cosm\u00e9tiques, mais ces nano mat\u00e9riaux sont rarement inscrits dans la liste des composants. Sont-ils dangereux pour la sant\u00e9 ?", "Nanoparticules dans nos assiettes: le Grand Secret!", "Les nanoparticules sont jusqu'\u00e0 100'000 fois plus petites qu'un cheveu. A cette taille infime, elles ont des propri\u00e9t\u00e9s qui permettent d'am\u00e9liorer l'efficacit\u00e9 d'additifs alimentaires ou cosm\u00e9tiques, mais ces nano mat\u00e9riaux sont rarement inscrits dans la liste des composants. Sont-ils dangereux pour la sant\u00e9 ?", "Nanoparticules dans nos assiettes: le Grand Secret!", "Les nanoparticules sont jusqu'\u00e0 100'000 fois plus petites qu'un cheveu. A cette taille infime, elles ont des propri\u00e9t\u00e9s qui permettent d'am\u00e9liorer l'efficacit\u00e9 d'additifs alimentaires ou cosm\u00e9tiques, mais ces nano mat\u00e9riaux sont rarement inscrits dans la liste des composants. Sont-ils dangereux pour la sant\u00e9 ?", "Nanoparticules dans nos assiettes: le Grand Secret!", "Les nanoparticules sont jusqu'\u00e0 100'000 fois plus petites qu'un cheveu. A cette taille infime, elles ont des propri\u00e9t\u00e9s qui permettent d'am\u00e9liorer l'efficacit\u00e9 d'additifs alimentaires ou cosm\u00e9tiques, mais ces nano mat\u00e9riaux sont rarement inscrits dans la liste des composants. Sont-ils dangereux pour la sant\u00e9 ?"], "alternativeTitle": ["A bon entendeur", "Les nanos quoi?", "Les nanos quoi?", "Nanoparticules dans nos assiettes: le Grand Secret!", "De la toxicit\u00e9 des nanoparticules", "Les nanos quoi?", "L\u2019avis de Mathilde Detcheverry, auteure de \"Nanomat\u00e9riaux et risques pour la sant\u00e9 et l'environnement\"", "D\u00e9tecter la pr\u00e9sence des nanoparticules? Impossible!", "Le point avec Mathilde Detcheverry, auteure de \"Nanomat\u00e9riaux et risques pour la sant\u00e9 et l'environnement\"", "A bon entendeur", "Nanoparticules dans nos assiettes: le Grand Secret!", "A bon entendeur", "Nanoparticules dans nos assiettes: le Grand Secret!", "A bon entendeur", "Nanoparticules dans nos assiettes: le Grand Secret!", "A bon entendeur", "Nanoparticules dans nos assiettes: le Grand Secret!"], "imageURL": "//www.rts.ch/7640082.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7595983", "isOnline": true, "contributors": {"Productrice Editoriale": [{"name": "PERNOUD-NUSSBAUM, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7595983", "ece-7592971", "ece-7593450", "ece-7593385", "ece-7593373"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Star \u00e0 la TV", "source": "gico", "id": "asset-1506126", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 480, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard, produit par la RTS et la Loterie Romande, permettant au candidat du jour de gagner possiblement 100000 francs.", "title": "No 82", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["Star \u00e0 la TV", "Star \u00e0 la TV", "3.5.2016"], "alternativeExcerpt": ["Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey.", "Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7596005", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7596005"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "ARRESTATION", "ACTION POLICI\u00c8RE", "CHIEN POLICIER", "D\u00c9CHARGE", "D\u00c9CONTAMINATION", "POMPIER", "CAMION DE POMPIER", "INCENDIE"], "id": "asset-1512327", "durationSec": 1778, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "KOELLIKEN", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "backgrounds": ["Caserne de pompiers et pompiers en intervention \u00e0 Lausanne."], "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "VS: le canton a pr\u00e9sent\u00e9 un projet visant am\u00e9liorer la tra\u00e7abilit\u00e9 du vin", "In\u00e9gration du Kosovo dans l'UEFA: le point avec Pierre-Alain Dupuis", "VD / Victoire d'Helvetia Nostra: les pr\u00e9cisions de Laurent Dufour", "Initiative \"vache \u00e0 lait\": la r\u00e9action de Maurice Turrettini", "L'invit\u00e9e culturelle: la dessinatrice Catherine Meurisse de Charlie Hebdo pr\u00e9sente \"La L\u00e9g\u00e8ret\u00e9\"", "Venezuela: l'opposition a r\u00e9ussi \u00e0 collecter pr\u00e8s de deux millions de signatures", "VD: les pompiers professionnels sont sur tous les fronts", "Espagne: le roi a ordonn\u00e9 la dissolution du parlement", "AG: d'importants travaux sont men\u00e9s \u00e0 la d\u00e9charge de d\u00e9chets sp\u00e9ciaux de K\u00f6lliken", "VD: une op\u00e9ration de la police municipale a mobilis\u00e9 130 agents \u00e0 Lausanne", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Ce nouvel outil devrait permettre au consommateur de mieux identifier le produit.", "L'UEFA a finalement d\u00e9cid\u00e9 d'int\u00e9grer le Kosovo.", "Pr\u00e9sident du Salon de l'Automobile et membre du comit\u00e9 d'initiative", "Ce tr\u00e8s bel album dr\u00f4le et sensible marque son cheminement pour se reconstruire.", "Elle r\u00e9clame un r\u00e9f\u00e9rendum pour r\u00e9voquer le pr\u00e9sident Nicolas Maduro.", "A Lausanne, le feu ne repr\u00e9sente qu\u2019un quart des 2000 interventions annuelles et rare sont les sinistres de cette ampleur.", "De nouvelles \u00e9lections l\u00e9gislatives ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9es.", "Apr\u00e8s l'\u00e9vacuation des d\u00e9chets, l'assainissement du terrain contamin\u00e9 a d\u00e9but\u00e9.", "Cette intervention s'inscrit dans la lutte contre le trafic de stup\u00e9fiants."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7596028", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Lausanne", "name": "DUFOUR, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7593010", "ece-7596028"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "INTERVIEW", "ENTRETIEN DES COURS D'EAU"], "visualPersons": ["CINA, JEAN-MICHEL"], "id": "asset-1512328", "durationSec": 1125, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["SION", "VERSOIX", "VERSOIX (RIVIERE)"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "VS: un nouveau syst\u00e8me de contr\u00f4le des vins va \u00eatre instaur\u00e9", "VD: un lieu d'exposition est mis \u00e0 disposition des jeunes artistes \u00e0 Nyon", "Un contrat environnemental a \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli entre le canton de Gen\u00e8ve et le pays de Gex", "Le g\u00e9o-cashing est une chasse au tr\u00e9sor moderne en plein essor", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7595975", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex rives de la Versoix", "name": "MOSSAZ, Stephen", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7595975", "ece-7595973", "ece-7592973"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Passag\u00e8re", "id": "sound-7816409B-BD45-4E0C-BB47-B85C06352ED2", "durationSec": 1584, "publicationDate": "2016-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Passag\u00e8re du 03.05.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-05-03T13:30:00_passagere", "Passag\u00e8re du 03.05.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-05-03T13:30:00_passagere"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658784", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197869.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658784", "ece-7658783"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "La vision des dinosaures au fil du temps", "id": "sound-1FD69039-736F-4A08-BFDF-33FE79CD684F", "durationSec": 1447, "publicationDate": "2016-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Hiard, Florent\r\nAnne Baecher se penche sur la repr\u00e9sentation des dinosaures dans les ouvres de fiction depuis le 19e si\u00e8cle. Une mani\u00e8re de voir comment la pal\u00e9ontologie, cette toute jeune science de l'\u00e9poque, a \u00e9volu\u00e9 \u00e0 travers le temps. Avec Florent Hiard, doctorant en pal\u00e9ontologie au D\u00e9partement de g\u00e9oscience de l'Universit\u00e9 de Fribourg.\r\n\r\nAnne Baecher se penche sur la repr\u00e9sentation des dinosaures dans les ouvres de fiction depuis le 19e si\u00e8cle. Une mani\u00e8re de voir comment la pal\u00e9ontologie, cette toute jeune science de l'\u00e9poque, a \u00e9volu\u00e9 \u00e0 travers le temps.\r\nAvec Florent Hiard, doctorant en pal\u00e9ontologie au D\u00e9partement de g\u00e9oscience de l'Universit\u00e9 de Fribourg.", "alternativeExcerpt": ["Anne Baecher se penche sur la repr\u00e9sentation des dinosaures dans les \u0153uvres de fiction depuis le 19e si\u00e8cle. Une mani\u00e8re de voir comment la pal\u00e9ontologie, cette toute jeune science de l\u2019\u00e9poque, a \u00e9volu\u00e9 \u00e0 travers le temps. Avec Florent Hiard, doctorant en pal\u00e9ontologie au D\u00e9partement de g\u00e9oscience de l'Universit\u00e9 de Fribourg."], "alternativeTitle": ["La vision des dinosaures au fil du temps / CQFD_2016-05-02T10:04:15_dossier", "CQFD du 02.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7656329", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7656325"]}]}}