{"response": {"numFound": 31344, "start": 22300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bande originale", "source": "siranau", "title": "Bande originale : \"Marie-Antoinette\", Kevin Shields", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B79824FD-E296-4C96-B6FA-3131071235A6", "durationSec": 426, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Shields, Kevin"], "thematicThemes": ["musique de film"], "alternativeTitle": ["Bande originale", "Bande originale / OTWO_2016-04-06T09:30:00_bande-originale", "Bande originale / OTWO_2016-04-06T09:30:00_bande-originale"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7594930", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200710.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7594930", "ece-7594923"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dans la peau d'Anne", "source": "siranau", "title": "Dans la peau d'Anne : L'avenir (effrayant) de la publicit\u00e9", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4EFB6F77-5B80-4FE1-8FA1-4BC0C1E2BF07", "durationSec": 267, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Depuis plusieurs ann\u00e9es, le must en mati\u00e8re de r\u00e9clame c'est la publicit\u00e9 cibl\u00e9e: des pubs qui apparaissent dans le navigateur internet de l'utilisateur en fonction de son \u00e2ge, son sexe ou ses go\u00fbts. Mais l'avenir de la pub est encore plus invasif si l'on en croit l'\u00e9tude annuelle publi\u00e9e la semaine derni\u00e8re par l'agence de IPG Mediabrands, un groupe publicitaire tentaculaire pr\u00e9sent dans plus de 130 pays. Le site \"arr\u00eat sur image\" a lu attentivement cette \u00e9tude et l'a compil\u00e9e dans un article publi\u00e9 lundi 4 avril 2016, pr\u00e9sentant ce qu'on nous pr\u00e9pare pour 2020. Interfaces interactives, objets connect\u00e9s, trackers capables de rep\u00e9rer votre smartphone pour lui envoyer le message commercial ad\u00e9quat, publicit\u00e9 dans les taxis ou sur les abribus... vous ne pourrez pas y \u00e9chapper.", "alternativeExcerpt": ["Depuis plusieurs ann\u00e9es, le must en mati\u00e8re de r\u00e9clame c'est la publicit\u00e9 cibl\u00e9e: des pubs qui apparaissent dans le navigateur internet de l'utilisateur en fonction de son \u00e2ge, son sexe ou ses go\u00fbts. Mais l\u02b9avenir de la pub est encore plus invasif si l\u02b9on en croit l\u02b9\u00e9tude annuelle publi\u00e9e la semaine derni\u00e8re par l\u02b9agence de IPG Mediabrands, un groupe publicitaire tentaculaire pr\u00e9sent dans plus de 130 pays. Le site \"arr\u00eat sur image\" a lu attentivement cette \u00e9tude et l\u02b9a compil\u00e9e dans un article publi\u00e9 lundi 4 avril 2016, pr\u00e9sentant ce qu'on nous pr\u00e9pare pour 2020. Interfaces interactives, objets connect\u00e9s, trackers capables de rep\u00e9rer votre smartphone pour lui envoyer le message commercial ad\u00e9quat, publicit\u00e9 dans les taxis ou sur les abribus... vous ne pourrez pas y \u00e9chapper.", "Depuis plusieurs ann\u00e9es, le must en mati\u00e8re de r\u00e9clame c'est la publicit\u00e9 cibl\u00e9e: des pubs qui apparaissent dans le navigateur internet de l'utilisateur en fonction de son \u00e2ge, son sexe ou ses go\u00fbts. Mais l\u02b9avenir de la pub est encore plus invasif si l\u02b9on en croit l\u02b9\u00e9tude annuelle publi\u00e9e la semaine derni\u00e8re par l\u02b9agence de IPG Mediabrands, un groupe publicitaire tentaculaire pr\u00e9sent dans plus de 130 pays. Le site \"arr\u00eat sur image\" a lu attentivement cette \u00e9tude et l\u02b9a compil\u00e9e dans un article publi\u00e9 lundi 4 avril 2016, pr\u00e9sentant ce qu'on nous pr\u00e9pare pour 2020. Interfaces interactives, objets connect\u00e9s, trackers capables de rep\u00e9rer votre smartphone pour lui envoyer le message commercial ad\u00e9quat, publicit\u00e9 dans les taxis ou sur les abribus... vous ne pourrez pas y \u00e9chapper.", "Depuis plusieurs ann\u00e9es, le must en mati\u00e8re de r\u00e9clame c'est la publicit\u00e9 cibl\u00e9e: des pubs qui apparaissent dans le navigateur internet de l'utilisateur en fonction de son \u00e2ge, son sexe ou ses go\u00fbts. Mais l\u02b9avenir de la pub est encore plus invasif si l\u02b9on en croit l\u02b9\u00e9tude annuelle publi\u00e9e la semaine derni\u00e8re par l\u02b9agence de IPG Mediabrands, un groupe publicitaire tentaculaire pr\u00e9sent dans plus de 130 pays. Le site \"arr\u00eat sur image\" a lu attentivement cette \u00e9tude et l\u02b9a compil\u00e9e dans un article publi\u00e9 lundi 4 avril 2016, pr\u00e9sentant ce qu'on nous pr\u00e9pare pour 2020. Interfaces interactives, objets connect\u00e9s, trackers capables de rep\u00e9rer votre smartphone pour lui envoyer le message commercial ad\u00e9quat, publicit\u00e9 dans les taxis ou sur les abribus... vous ne pourrez pas y \u00e9chapper."], "alternativeTitle": ["L\u02b9avenir (effrayant) de la publicit\u00e9", "L\u02b9avenir (effrayant) de la publicit\u00e9 / NMT_2016-04-06T08:20:09_dans-la-peau-d-anne", "L\u02b9avenir (effrayant) de la publicit\u00e9 / NMT_2016-04-06T08:20:09_dans-la-peau-d-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7595004", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398533.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7595004", "ece-7594988"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Gilles Jobin - Steps, festival de danse du Pour-cent culturel Migros", "id": "sound-EDA0BD06-B91A-43C0-B789-3703607CD259", "durationSec": 757, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Steps\", Festival de danse du Pour-cent culturel Migros n'a pas d'\u00e9quivalent en Suisse: depuis 1988, ce festival international consacr\u00e9 \u00e0 la danse contemporaine invite tous les deux ans une douzaine de compagnies du monde entier pour une tourn\u00e9e \u00e0 travers la Suisse. Pendant pr\u00e8s d'un mois et sur 40 sc\u00e8nes, quelque 90 repr\u00e9sentations sont donn\u00e9es, parmi lesquelles de nombreuses premi\u00e8res suisses. \"Steps\" est enti\u00e8rement d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la diversit\u00e9 et pr\u00e9sente un large \u00e9ventail des tendances et styles contemporains. \r\nA d\u00e9couvrir du 7 avril au 1 mai 2016. Rencontre avec Gilles Jobin, danseur, fondateur de la Cie Gilles Jobin.", "alternativeExcerpt": ["\"Steps\", Festival de danse du Pour-cent culturel Migros n\u2019a pas d\u2019\u00e9quivalent en Suisse: depuis 1988, ce festival international consacr\u00e9 \u00e0 la danse contemporaine invite tous les deux ans une douzaine de compagnies du monde entier pour une tourn\u00e9e \u00e0 travers la Suisse. Pendant pr\u00e8s d\u2019un mois et sur 40 sc\u00e8nes, quelque 90 repr\u00e9sentations sont donn\u00e9es, parmi lesquelles de nombreuses premi\u00e8res suisses. \"Steps\" est enti\u00e8rement d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la diversit\u00e9 et pr\u00e9sente un large \u00e9ventail des tendances et styles contemporains. \n\nA d\u00e9couvrir du 7 avril au 1 mai 2016. Rencontre avec Gilles Jobin, danseur, fondateur de la Cie Gilles Jobin."], "alternativeTitle": ["Gilles Jobin - Steps, festival de danse du Pour-cent culturel Migros / MAT_2016-04-06T07:27:15_l-invite-gilles-jobin-festival-steps", "Les matinales d'Espace 2 du 06.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7590176", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Chor\u00e9graphe et danseur", "name": "Jobin, Gilles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7590170"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Des patrouilles nocturnes pour s\u00e9curiser Tombouctou", "id": "sound-FF23B58F-AF55-4FE1-B67C-C1AA770BE437", "durationSec": 166, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les attaques dans le Nord du Mali sont r\u00e9guli\u00e8res sur les routes, mais aussi dans les villes. C'est notamment le cas \u00e0 Tombouctou, o\u00f9 pour tenter de s\u00e9curiser la ville et de rassurer les habitants, des patrouilles ont lieu chaque nuit. Elles sont men\u00e9es conjointement par les Casques bleus de la MINUSMA et par les forces de s\u00e9curit\u00e9 maliennes, police et garde nationale.\r\n\r\n* * Des patrouilles nocturnes pour s\u00e9curiser Tombouctou 12h30 Mali patrouilles\r\nUn chef jihadiste, proche du groupe Ansar Dine, a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 il y a une semaine par les autorit\u00e9s maliennes, dans la r\u00e9gion de Tombouctou, dans le Nord du Mali. Les attaques y sont r\u00e9guli\u00e8res sur les routes, avec les explosions fr\u00e9quentes de mines, mais aussi dans les villes. C'est notamment le cas \u00e0 Tombouctou. Pour tenter de s\u00e9curiser la ville et de rassurer les habitants, des patrouilles ont lieu, chaque nuit. Elles sont men\u00e9es conjointement par les Casques bleus de la Minusma et par les forces de s\u00e9curit\u00e9 maliennes\u00a0: police et garde nationale. Notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 Tombouctou, David Bach\u00e9, a pu embarquer \u00e0 bord d'une de ces patrouilles nocturnes.\r\nUn reportage en photo \u00e0 retrouver sur RTS.ch/le12h30", "alternativeExcerpt": ["Les attaques dans le Nord du Mali sont r\u00e9guli\u00e8res sur les routes, mais aussi dans les villes. C\u2019est notamment le cas \u00e0 Tombouctou, o\u00f9 pour tenter de s\u00e9curiser la ville et de rassurer les habitants, des patrouilles ont lieu chaque nuit. Elles sont men\u00e9es conjointement par les Casques bleus de la MINUSMA et par les forces de s\u00e9curit\u00e9 maliennes, police et garde nationale."], "alternativeTitle": ["Des patrouilles nocturnes pour s\u00e9curiser Tombouctou / 12H30_2016-04-06T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 06.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7610152", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bach\u00e9, David", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7610146"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Quelles cons\u00e9quences les r\u00e9v\u00e9lations des \"Panama Papers\" auront-elles sur la FIFA?", "id": "sound-5A5A34DC-1DB9-498F-BD29-A7531DA2E3E1", "durationSec": 365, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Paolo Bernasconi, \r\nprofesseur de droit et ancien procureur du Tessin\r\nSelon ce qui est trouv\u00e9 lors des perquisitions de la police f\u00e9d\u00e9rale au si\u00e8ge de l'UEFA, des cons\u00e9quences sur la FIFA et sur son tout nouveau pr\u00e9sident Gianni Infantino sont \u00e0 pr\u00e9voir. Interview de Paolo Bernasconi, professeur de droit et ancien procureur du Tessin.\r\n\r\n* * Quelles cons\u00e9quences les r\u00e9v\u00e9lations des \"Panama Papers\" auront-elles sur la FIFA?  \r\nBonsoir Paolo Bernasconi!\r\nprofesseur de droit et ancien procureur du Tessin\r\n- premi\u00e8re r\u00e9action sur cette perquisition.... m\u00eame pas 24h apr\u00e8s les r\u00e9v\u00e9lations des Panama papers.... nouveau un tel empressement?\r\n- le MPC prend de plus en plus ses responsabilit\u00e9s? On se souvient de votre point de vue critique  lors des Swissleaks... sur l'inertie du MPC.... \r\n- Fedpol a agi sur mandat... de qui? Des US sachant les soup\u00e7ons sur Gianni Infantino, le nouveau pr\u00e9sident de la FIFA?\r\n- cr\u00e9dible que la Suisse agisse seule ?\r\n- selon ce qui est trouv\u00e9 lors de ces perquisitions, quelles cons\u00e9quences sur la FIFA et sur son tout nouveau pr\u00e9sident Gianni Infantino qui avait pourtant assur\u00e9 en finir avec la corruption et ouvrir une nouvelle \u00e8re de transparence pour la FIFA?\r\n- Gianni Infantino a perdu une partie de son capital \u00ab blancheur \u00bb. La FIFA peut-elle payer le fait d'avoir \u00e9lu un membre de son syst\u00e8me.\r\n- Peut-il y avoir prescription? La signature de ces contrats de droits TV remonte \u00e0 environ 10 ans?", "alternativeExcerpt": ["Selon ce qui est trouv\u00e9 lors des perquisitions de la police f\u00e9d\u00e9rale au si\u00e8ge de l'UEFA, des cons\u00e9quences sur la FIFA et sur son tout nouveau pr\u00e9sident Gianni Infantino sont \u00e0 pr\u00e9voir. Interview de Paolo Bernasconi, professeur de droit et ancien procureur du Tessin."], "alternativeTitle": ["Quelles cons\u00e9quences les r\u00e9v\u00e9lations des \"Panama Papers\" auront-elles sur la FIFA? / FOR_2016-04-06T18:02:00_developpement-2", "Forum du 06.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7610169", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ancien procureur g\u00e9n\u00e9ral du TI, avocat, prof doit commercial et bancaire ", "name": "Bernasconi, Paolo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7610163"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Andy Emler", "genres": ["Animation"], "id": "sound-0B09F9DB-1CC5-4407-A93E-A5DFA7727962", "durationSec": 4669, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Emler, Andy"], "thematicThemes": ["jazz"], "alternativeTitle": ["JazzZ du 06.04.2016", "JazzZ / JAZ_2016-04-06T22:42:45_jazzz", "JazzZ du 06.04.2016", "JazzZ / JAZ_2016-04-06T22:42:45_jazzz"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423783.image", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7590078", "ece-7590077"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Un livre revient sur le parcours des enfants de dignitaires nazis", "id": "sound-9DB6D4C4-A748-42D6-9C5E-A6012F78CDDD", "durationSec": 493, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Tania Crasnianski, avocate p\u00e9naliste, historienne, auteure de *Enfants de nazis\" aux \u00e9ditions Grasset\r\nIls s'appellent G\u00f6ring, Himmler, Hess, Speer ou Mengele. Ce ne sont pas des criminels de guerre nazis, mais leurs enfants. Un livre revient sur leur parcours. L'interview de Tania Crasnianski, avocate p\u00e9naliste, historienne, auteure de \" Enfants de nazis\", \u00e9ditions Grasset.\r\n\r\n* * Un livre revient sur le parcours des enfants de dignitaires nazis Et \u00e0 18h ., on va ouvrir une page d'histoire dans ce Forum, avec vous Tania Crasnianski, bonsoir Madame !\r\nVous \u00eates avocate p\u00e9naliste, historienne, auteure d'un ouvrage passionnant sur des parcours tout \u00e0 fait extraordinaires.\r\nIls s'appellent G\u00f6ring, Himmler, Hess, Speer, Mengele. Ce ne sont pourtant pas des criminels de guerre nazis dont il s'agit. Mais de leurs enfants.\r\nLe titre de votre ouvrage : \u00ab Enfants de nazis \u00bb, aux \u00e9ditions Grasset.\r\n-\t Pourquoi cet ouvrage ? et sur quelles sources avez-vous travaill\u00e9 ?\r\n-\t\u00c0 travers la vie de ces enfants, c'est aussi l'incroyable schizophr\u00e9nie de certains de ces dignitaires nazis qui impression : vie banale de p\u00e8res aimant et attentif le soir, autour de la table familiale, avec ces enfants . et tortionnaire la journ\u00e9e ! Primo Levi disait que les monstres les plus dangereux sont les hommes ordinaires \u00bb .\r\n-\tComment vivent-ils la guerre ? quand ces enfants d\u00e9couvrent-ils la v\u00e9rit\u00e9 ? \r\n-\tFascinant : la vie apr\u00e8s la guerre, pour ses filles et ses fils de nazis . pour la plupart : c'est surtout la difficult\u00e9 de trouver sa place dans la soci\u00e9t\u00e9 post-nazie .\r\n-\tComment vivre avec cette filiation, celle d'hommes qui symbolisent le mal absolu ?? \r\n-\tsentiments de culpabilit\u00e9 de ces enfants ??\r\n-\tCertains par contre vont compl\u00e8tement assumer, voir m\u00eame vouloir faire perdurer l'h\u00e9ritage politique de leurs parents nazis ! comme la fille d'Heinrich Himmler.\r\n-\tCes parcours d'enfants, \u00e0 travers les archives, rappellent aussi les privil\u00e8ges des grands dirigeants nazis dans une Allemagne qui au fur et \u00e0 mesure de la guerre et rong\u00e9e par les privations .\r\n-\tCertains de ces dignitaires ont fuit en Am\u00e9rique latine apr\u00e8s la guerre ; a-t-on des exemple ou des enfants ont tent\u00e9 de retrouver la trace de leur p\u00e8re ?? (oui : Mengele)\r\n-\tCertains de ces enfants auraient \u00e9migr\u00e9s en Isra\u00ebl .(documentaire de Marie-Pierre Raimbault et Micha\u00ebl Grynszpan)\r\n-\tLe fils du secr\u00e9taire pesonnel d'Adolf Hitler, dont le p\u00e8re a \u00e9t\u00e9 un adversaire sans piti\u00e9 de l'\u00c9glise catholique, se tournera vers le christianisme et deviendra pr\u00eatre..\r\n-\tParcours difficiles de ces enfants . dans l'\u00e9crasante majorit\u00e9 des cas ce sont donc les p\u00e8res qui ont \u00e9t\u00e9 des criminels de guerre. Mais que sait-on de leurs femmes ? comment sortent-elles de la guerre, quels sont leurs parcours ?? ici, il n'y a plus l'annonce de l'enfant qui ne pouvait pas r\u00e9aliser ce qui se passer .", "alternativeExcerpt": ["Ils s\u2019appellent G\u00f6ring, Himmler, Hess, Speer ou Mengele. Ce ne sont pas des criminels de guerre nazis, mais leurs enfants. Un livre revient sur leur parcours. L'interview de Tania Crasnianski, avocate p\u00e9naliste, historienne, auteure de \" Enfants de nazis\", \u00e9ditions Grasset."], "alternativeTitle": ["Un livre revient sur le parcours des enfants de dignitaires nazis / FOR_2016-04-06T18:16:00_developpement-9", "Forum du 06.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7610169", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7610161"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Alain Berset prudent sur le dossier de l'enseignement des langues nationales", "id": "sound-4AC47C6F-F9A0-4B56-975A-BA26F320740C", "durationSec": 193, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Alain Berset, CF PS FR, chef du DFI\r\nUne loi qui obligerait les cantons \u00e0 enseigner une seconde langue nationale \u00e0 l'\u00e9cole primaire est en pr\u00e9paration suite \u00e0 la d\u00e9cision du canton de Thurgovie de ne pas enseigner le fran\u00e7ais aux classes primaires. Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Alain Berset estime cependant que Thurgovie n'a pas encore franchi la ligne rouge dans le d\u00e9bat, son interview.\r\n\r\n* * Alain Berset prudent sur le dossier de l'enseignement des langues nationales  \r\nLe canton de Thurgovie n'a pas encore franchi la ligne rouge dans le d\u00e9bat sur les langues....  selon le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Alain Berset. \r\nThurgovie qui a mis en consultation vendredi dernier son projet de supprimer l'enseignement du fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9cole primaire.\r\nPourtant, la riposte est en pr\u00e9paration \u00e0 Berne. Une loi qui obligerait les cantons \u00e0 enseigner une seconde langue nationale \u00e0 l'\u00e9cole primaire. \r\nMais pour le conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge de la question, le moment n'est pas encore venu de mettre cette menace \u00e0 ex\u00e9cution. Alain Berset\r\nDIGAS\r\nAlain Berset, interrog\u00e9 par Chrystel Domenjoz", "alternativeExcerpt": ["Une loi qui obligerait les cantons \u00e0 enseigner une seconde langue nationale \u00e0 l'\u00e9cole primaire est en pr\u00e9paration suite \u00e0 la d\u00e9cision du canton de Thurgovie de ne pas enseigner le fran\u00e7ais aux classes primaires. Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Alain Berset estime cependant que Thurgovie n'a pas encore franchi la ligne rouge dans le d\u00e9bat, son interview."], "alternativeTitle": ["Alain Berset prudent sur le dossier de l'enseignement des langues nationales / FOR_2016-04-06T18:06:00_developpement-4", "Forum du 06.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7610169", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7610165"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les options de la Commission europ\u00e9enne pour r\u00e9former le droit d'asile", "id": "sound-8AFA8CAA-A8A4-4362-9C2A-A06963F6E573", "durationSec": 380, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Charles de Marcilly, directeur du bureau bruxellois de la Fondation Robert Schumann;De Marcilly, Charles\r\nBruxelles propose deux options pour r\u00e9former le syst\u00e8me de Dublin. Soit le maintien du syst\u00e8me de demande d'asile dans le premier pays d'entr\u00e9e de l'UE avec relocalisation en cas d'afflux, soit le premier pays d'entr\u00e9e n'est plus responsabilis\u00e9 et un syst\u00e8me permanent de distribution des demandes d'asile est cr\u00e9\u00e9. Interview de Charles de Marcilly, directeur du bureau bruxellois de la Fondation Robert Schumann.\r\n\r\n* * Les options de la Commission europ\u00e9enne pour r\u00e9former le droit d'asile La commission europ\u00e9enne pr\u00e9sente ses options pour r\u00e9viser le syst\u00e8me des demandes d'asile. En clair, r\u00e9viser les syst\u00e8me de Dublin....  tr\u00e8s critiqu\u00e9 ces derniers temps et jug\u00e9 inefficace vu la crise migratoire. Bruxelles propose deux options qu'elle esp\u00e8re concr\u00e9tiser d'ici l'\u00e9t\u00e9.\r\nLa premi\u00e8re maintient le syst\u00e8me de demande d'asile dans le premier pays d'entr\u00e9e de l'UE. Mais pr\u00e9voit une porte de secours en cas d'afflux massif.... un syst\u00e8me de relocalisation... sorte de Dublin-plus.\r\nLa seconde ne responsabiliserait plus du tout le premier pays d'entr\u00e9e de l'union.... mais cr\u00e9erait un syst\u00e8me permanent de distribution de demandes d'asile... via une clef de r\u00e9partition entre les 28 selon  la taille du pays, le PIB et la capacit\u00e9 d'absorption de chacun.\r\n Bonsoir Charles de Marcilly!\r\nvous dirigez le bureau bruxellois de la Fondation Robert Schumann\u00a8\r\n- 2 solutions sur la table... diff\u00e9rente... l'une proche du syst\u00e8me actuel de Dublin o\u00f9 le pays d'entr\u00e9e et fortement responsabilis\u00e9.. l'autre tr\u00e8s diff\u00e9rente qui mise plus sur la capacit\u00e9 d'absorption de chacun... laquelle vous semble la plus prertinente?\r\n- le syst\u00e8me de Dublin a montr\u00e9 ses limites... tr\u00e8s critiqu\u00e9... l'Allemagne mais pas seulement, veut l'abolir... la Gr\u00e8ce et l'Italie ne peuvent plus supporter un tel syst\u00e8me... n'est-ce pas l\u00e0 l'occasion de l'abolir d\u00e9finitivement?\r\n- L'asile est un th\u00e8me tr\u00e8s chaud au sein de l'UE. On a l'impression que la deuxi\u00e8me option qui consiste \u00e0 cr\u00e9er un syst\u00e8me de cl\u00e9 de r\u00e9partition selon la taille et la richesse des pays a peu de chance d'\u00eatre accept\u00e9e.. notamment par les pays de l'est, la France, la Grande-Bretagne.\r\n- comment passer outre les r\u00e9ticences et les int\u00e9r\u00eats nationaux? Si les chefs d'Etats visent d'abord leur r\u00e9\u00e9lection et leur popularit\u00e9 nationale.... on peut \u00e9laborer tous les plans qu'on veut...\r\n- Cr\u00e9er une super agence centralis\u00e9e europ\u00e9enne de traitement des dossiers est aussi un objectif de la commission. r\u00e9aliste?\r\n- Ces 2 solutions reposent sur la solidarit\u00e9 entre les Etats.. c'est un terme qui a disparu du vocabulaire des Etats membres ? \r\n- La commission esp\u00e8re pouvoir modifier le syst\u00e8me actuel en juin. Possible ?\r\n- Lundi dernier, les renvois de r\u00e9fugi\u00e9s des iles grecques vers la Turquie ont commenc\u00e9. C'est un syst\u00e8me tr\u00e8s critiqu\u00e9. Votre avis. ?\r\n-", "alternativeExcerpt": ["Bruxelles propose deux options pour r\u00e9former le syst\u00e8me de Dublin. Soit le maintien du syst\u00e8me de demande d'asile dans le premier pays d'entr\u00e9e de l'UE avec relocalisation en cas d'afflux, soit le premier pays d'entr\u00e9e n'est plus responsabilis\u00e9 et un syst\u00e8me permanent de distribution des demandes d'asile est cr\u00e9\u00e9. Interview de Charles de Marcilly, directeur du bureau bruxellois de la Fondation Robert Schumann."], "alternativeTitle": ["Les options de la Commission europ\u00e9enne pour r\u00e9former le droit d'asile / FOR_2016-04-06T18:10:00_developpement-6", "Forum du 06.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7610169", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7610162"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Enqu\u00eate sur les all\u00e9gations de dopage de 150 sportifs britanniques", "id": "sound-F9DD656A-60D7-499A-99B1-A0EE02B3EF88", "durationSec": 83, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une commission d'enqu\u00eate ind\u00e9pendante a \u00e9t\u00e9 diligent\u00e9e par l'Agence antidopage britannique suite aux all\u00e9gations de dopage visant 150 sportifs de haut niveau, comme r\u00e9v\u00e9l\u00e9 par l'hebdomadaire Sunday Times.\r\n\r\n* * Enqu\u00eate sur les all\u00e9gations de dopage de 150 sportifs britanniques 12h30 Dopage GB\r\nUn commission d' enqu\u00eate ind\u00e9pendante \u00e0 \u00e9t\u00e9 diligent\u00e9e par L'agence antidopage britannique, suite au all\u00e9gations de dopage visant 150 sportifs de haut niveau, r\u00e9v\u00e9l\u00e9 par  l'hebdomadaire Sunday-Times. Parmi les sportifs vis\u00e9s, des joueurs de trois clubs de premiere ligue anglaise. Herv\u00e9 Borsier  \r\nUne enqu\u00eate confi\u00e9 \u00e0 un ancien policier ,Andy Ward, qui a notamment travaill\u00e9 dans l'antiterrorisme et le renseignement .Il  \u00e0 aussi \u00e9t\u00e9 choisit parce qu'il est \u00e9tranger au monde du sport. Sa nomination a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9e par le Ministre des sports, John Whittingdale, ce qui tant \u00e0 prouver que ces r\u00e9v\u00e9lations sont  prises au s\u00e9rieux.Le Sunday Time  avait affirm\u00e9 dimanche qu'au cours des six derni\u00e8res ann\u00e9es,un m\u00e9decin londonien nomm\u00e9 Mark Bonar a trait\u00e9 plus de 150 sportifs britanniques et \u00e9trangers avec des substances interdites telles que l'EPO, des st\u00e9ro\u00efdes et de l'hormone de croissance.Trois clubs de premiere ligue anglaise, et non des moindres ,Leceister actuel leader du championnat,Arsenal et Chelsea ont \u00e9t\u00e9 cit\u00e9,mais aussi des cyclistes britanniques ayant couru le Tour de France, des joueurs de tennis, un boxeur britannique,un joueur de cricket anglais ou encore des champions d'arts martiaux.Le journal britannique qui n'avance toutefois aucun nom et souligne qu'il n'a pas de preuves que ce medecin a effectivement collabor\u00e9 avec ces sportifs.", "alternativeExcerpt": ["Une commission d'enqu\u00eate ind\u00e9pendante a \u00e9t\u00e9 diligent\u00e9e par l'Agence antidopage britannique suite aux all\u00e9gations de dopage visant 150 sportifs de haut niveau, comme r\u00e9v\u00e9l\u00e9 par l'hebdomadaire Sunday Times."], "alternativeTitle": ["Enqu\u00eate sur les all\u00e9gations de dopage de 150 sportifs britanniques / 12H30_2016-04-06T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 06.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7610152", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7610143"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 06.04.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4E452212-AA24-4987-B54B-1DE3CB7D6585", "durationSec": 96, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2016-04-06T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 06.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7594943", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7594936"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "L'autoroute: entre \u00e9vasion et contraintes (3/5) : Pied au plancher", "id": "sound-E750B542-DBE2-46E0-BC05-1DF056A02B52", "durationSec": 1681, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Inexistant jusqu'au d\u00e9but des ann\u00e9es 1960, le r\u00e9seau autoroutier helv\u00e8te a connu depuis un d\u00e9veloppement fulgurant. Avec une densit\u00e9 de pr\u00e8s de 40 km d'autoroute pour 1000 km2 - pour une longueur totale de 1429 km - le r\u00e9seau autoroutier suisse est l'un des plus denses d'Europe avec les Pays-Bas, la Belgique et le Luxembourg! Mais si lors de son apparition dans le paysage l'autoroute fut synonyme de modernit\u00e9, de libert\u00e9, de vitesse, d'ouverture, de cong\u00e9s pay\u00e9s, de s\u00e9curit\u00e9 et de d\u00e9veloppement \u00e9conomique, elle rime davantage aujourd'hui avec bouchons, stress, cadences, nuisances aussi bien sonores qu'environnementales, contr\u00f4les, normes et sanctions. Comment les usagers et les salari\u00e9s de l'autoroute vivent-ils au quotidien cette dualit\u00e9?\r\n\r\n* * Pied au plancherNeuf ans! C'est le nombre d'ann\u00e9es que l'on a pu rouler en Suisse le pied au plancher, sans aucune restriction de vitesse sur les autoroutes. Et puis, les premi\u00e8res limitations sont apparues en 1973, avec la premi\u00e8re crise p\u00e9troli\u00e8re. Puis les premiers radars. Et enfin les cam\u00e9ras de vid\u00e9osurveillance. Jadis synonyme de libert\u00e9, l'autoroute est devenue le symbole du contr\u00f4le et de l'apprentissage du \u00ab\u00a0bon\u00a0\u00bb comportement. Reportage dans une voiture banalis\u00e9e de la gendarmerie entre Lausanne et Gen\u00e8ve.Reportages: Christophe CanutR\u00e9alisation: Matthieu RamsauerProduction: Marc Giouse", "alternativeTitle": ["Vacarme du 06.04.2016", "L\u2019autoroute: entre \u00e9vasion et contraintes (3/5) / VAC_2016-04-06T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 06.04.2016", "L\u2019autoroute: entre \u00e9vasion et contraintes (3/5) / VAC_2016-04-06T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["Pied au plancher.\nNeuf ans! C\u2019est le nombre d\u2019ann\u00e9es que l\u2019on a pu rouler en Suisse le pied au plancher, sans aucune restriction de vitesse sur les autoroutes. Et puis, les premi\u00e8res limitations sont apparues en 1973, avec la premi\u00e8re crise p\u00e9troli\u00e8re. Puis les premiers radars. Et enfin les cam\u00e9ras de vid\u00e9osurveillance. Jadis synonyme de libert\u00e9, l\u2019autoroute est devenue le symbole du contr\u00f4le et de l\u2019apprentissage du \"bon\" comportement. Reportage dans une voiture banalis\u00e9e de la gendarmerie entre Lausanne et Gen\u00e8ve.", "Pied au plancher.\nNeuf ans! C\u2019est le nombre d\u2019ann\u00e9es que l\u2019on a pu rouler en Suisse le pied au plancher, sans aucune restriction de vitesse sur les autoroutes. Et puis, les premi\u00e8res limitations sont apparues en 1973, avec la premi\u00e8re crise p\u00e9troli\u00e8re. Puis les premiers radars. Et enfin les cam\u00e9ras de vid\u00e9osurveillance. Jadis synonyme de libert\u00e9, l\u2019autoroute est devenue le symbole du contr\u00f4le et de l\u2019apprentissage du \"bon\" comportement. Reportage dans une voiture banalis\u00e9e de la gendarmerie entre Lausanne et Gen\u00e8ve."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7595215", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7595215", "ece-7595214"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Flamb\u00e9e de violences dans le Haut-Karabagh, \"poudri\u00e8re du Caucase\"", "id": "sound-B64F50B7-8466-4381-8E41-1E7D15996205", "durationSec": 363, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La r\u00e9gion caucasienne du Haut-Karabagh a connu une nouvelle \u00e9ruption de violence dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi. Au moins 40 personnes sont mortes.\r\n\r\n* * Flamb\u00e9e de violences dans le Haut-Karabagh, \"poudri\u00e8re du Caucase\" LANCEMENT 3 / Nagorno-Karabakh\r\n***On a lanc\u00e9 un petit sondage sur Twitter pour savoir si vous pouviez spontan\u00e9ment placer le Haut-Karabagh sur une carte du monde... r\u00e9ponse: NON pour 2/3 de ceux qui ont r\u00e9pondu. Sondage qui n'a \u00e9videmment pas de valeur scientifique mais c'est pour que tout le monde se sente un peu moins seul.\r\nEt depuis quelque jours, c'est bien de savoir o\u00f9 se trouve cette r\u00e9gion... entre la mer Caspienne et la Mer Noire, entre l'Azerba\u00efdjan et l'Arm\u00e9nie sur les flancs sud de ce qu'\u00e9tait l'URSS.\r\nC'est la \"poudri\u00e8re du caucase\"... L'expression n'est pas qu'un clich\u00e9, comme l'a prouv\u00e9 l'\u00e9ruption de violence dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi sur la ligne de contact du Haut-Karabagh. La r\u00e9gion s\u00e9paratiste appartenait \u00e0 l'Azerbaidjan pendant l'\u00e9poque sovi\u00e9tique et qui a \u00e9t\u00e9 prise par les armes par les Arm\u00e9niens au terme de la guerre de 1988 \u00e0 1994.\r\nDepuis, on parle d'un conflit \"gel\u00e9\" bien qu'il se r\u00e9chauffe de temps \u00e0 autre... mais jamais il n'avait \u00e9t\u00e9 aussi chaud que ces derniers jours. Au moins 40 personnes sont mortes.\r\nBonjour R\u00e9gis Gent\u00e9 !\r\nDIR TEL // R\u00e9gis Gent\u00e9, correspondant en Asie centrale et dans le Caucase  \r\n+7 ** 13 (se trouve acuellement en Russie)\r\nVous \u00eates correspondant dans le Caucase que vous connaissez tr\u00e8s bien. Donnez-nous d'abord un peu plus d'informations sur ce qui s'est pass\u00e9 vendredi soir et depuis ?\r\nRELANCE 1 = Pourquoi cette flamb\u00e9e de violence maintenant ?\r\nRELANCE 2 = Y a-t-il un risque que le conflit reprenne ou s'agit-il d'une flamb\u00e9e de violence \u00e9ph\u00e9m\u00e8re ?\r\nRELANCE 3 = Vous parlez de la Russie. Elle est effectivement sans doute la grande puissance la plus influente tant du c\u00f4t\u00e9 arm\u00e9nien qu'Azerba\u00efdjanais ?\r\nRELANCE 4 = Quels sont les enjeux g\u00e9opolitiques autour de ce conflit ? Quelle est la position des autres grandes puissances, comme la Turquie ou l'Iran, qui sont voisins, ou de l'occident ?\r\nEXTRO MUSICALE:\r\n***On \u00e9coute pour terminer un extrait d'une chanson \u00e9voquant le Karabakh par la chanteuse az\u00e9rie Ayshen Meh-di-yeva\r\n  DIGAS\r\n=== FIN ===\r\nHeure dans le Haut-Karabagh ? 11hXX\r\nPour nous \u00e9crire: ToutUnMonde@rts.ch\r\nPour nous r\u00e9\u00e9couter ou nous podcaster: rts.ch.\r\nIl est 8hXX. Coralie Claude pour les informations. A demain !", "alternativeExcerpt": ["La r\u00e9gion caucasienne du Haut-Karabagh a connu une nouvelle \u00e9ruption de violence dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi. Au moins 40 personnes sont mortes."], "alternativeTitle": ["Flamb\u00e9e de violences dans le Haut-Karabagh, \"poudri\u00e8re du Caucase\" / TUM_2016-04-06T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 06.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7610100", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Gent\u00e9, R\u00e9gis", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7610098"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 06.04.2016", "id": "sound-77214A31-6276-41B7-B154-1EA6275EF44C", "durationSec": 3589, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont \u00e0 l'H\u00f4tellerie franciscaine \u00e0 Saint-Maurice en compagnie de Pierre-Yves Robatel, conseiller municipal en charge du Tourisme, de la Culture et des Manifestations.\r\nEnsembles ils pr\u00e9sentent \"Le Marsupilami - de Franquin \u00e0 Batem\", exposition de BD qui se d\u00e9roule \u00e0 partir du 15 avril 2016 au Ch\u00e2teau de Saint-Maurice.\r\n\r\n* Infotrafic: 12:05:44-12:06:25 / * Les Dicodeurs sont: Fr\u00e9d\u00e9ric G\u00e9rard, Didier Gendraud, Marc Donnet-Monay, Pascal Vincent, Olivier Magarotto (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Carmen Algarrada (r\u00e9alisation), Laurent D\u00e9chanez et Jean-Pascal Mages (technique), Francine Dind et Luisa Veillon (assistantes), Jean-Luc Sudan et G\u00e9rard Mermet (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 06.04.2016", "Les Dicodeurs et le Marsipulami (3/5) / DIC_2016-04-06T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 06.04.2016", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2016-04-06T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Les Dicodeurs et le Marsipulami (3/5) / DIC_2016-04-06T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont \u00e0 l'H\u00f4tellerie franciscaine \u00e0 Saint-Maurice en compagnie de Pierre-Yves Robatel, conseiller municipal en charge du Tourisme, de la Culture et des Manifestations.\n\nEnsembles ils pr\u00e9sentent \"Le Marsupilami \u2013 de Franquin \u00e0 Batem\", exposition de BD qui se d\u00e9roule \u00e0 partir du 15 avril 2016 au Ch\u00e2teau de Saint-Maurice.", "Les Dicodeurs sont \u00e0 l'H\u00f4tellerie franciscaine \u00e0 Saint-Maurice en compagnie de Pierre-Yves Robatel, conseiller municipal en charge du Tourisme, de la Culture et des Manifestations.\n\nEnsembles ils pr\u00e9sentent \"Le Marsupilami \u2013 de Franquin \u00e0 Batem\", exposition de BD qui se d\u00e9roule \u00e0 partir du 15 avril 2016 au Ch\u00e2teau de Saint-Maurice."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7595314", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7595314", "ece-7595313"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date [\u00e9ph\u00e9m\u00e9ride] 06.04.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B970EA77-AB71-49A7-BCFE-CB6E7DBC28B2", "durationSec": 214, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-04-06T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-04-06T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7594946", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7594946", "ece-7594941"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Paire de baffles", "source": "siranau", "title": "Paire de baffles 06.04.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1FF3B217-3ADA-4CA7-9548-B0F28FFDDB7C", "durationSec": 183, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La chronique acide de Duja", "alternativeExcerpt": ["La chronique acide de Duja", "La chronique acide de Duja", "La chronique acide de Duja"], "alternativeTitle": ["Paire de baffles", "Paire de baffles / PLP_2016-04-06T19:20:00_paire-de-baffles", "Paire de baffles / PLP_2016-04-06T19:20:00_paire-de-baffles"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7594964", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5281675.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7594964", "ece-7594961"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "L'aventure monoth\u00e9iste, avec Isy Morgensztern (3/5) : Le mal sous trois regards", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5F3AFF7F-A091-4B63-AAA9-B2A2B0724FCE", "durationSec": 1698, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["p\u00e9ch\u00e9", "religion et croyances", "islam", "monoth\u00e9isme", "christianisme", "mal", "juda\u00efsme"], "excerpt": "Si les trois grands monoth\u00e9ismes partagent de nombreuses choses en commun, de leurs origines abrahamiques \u00e0 certains concepts, ils portent aussi des regards diff\u00e9rents sur certaines notions centrales. C'est le cas du mal, de sa racine et des moyens d'y r\u00e9pondre. Isy Morgensztern en d\u00e9taille les causes et les cons\u00e9quences.", "alternativeTitle": ["A vue d'esprit du 06.04.2016", "L'aventure monoth\u00e9iste, avec Isy Morgensztern (3/5) / AVE_2016-04-06T16:30:45_a-vue-d-esprit", "A vue d'esprit du 06.04.2016", "L'aventure monoth\u00e9iste, avec Isy Morgensztern (3/5) / AVE_2016-04-06T16:30:45_a-vue-d-esprit"], "alternativeExcerpt": ["Le mal sous trois regards.\nSi les trois grands monoth\u00e9ismes partagent de nombreuses choses en commun, de leurs origines abrahamiques \u00e0 certains concepts, ils portent aussi des regards diff\u00e9rents sur certaines notions centrales. C'est le cas du mal, de sa racine et des moyens d'y r\u00e9pondre.\nIsy Morgensztern en d\u00e9taille les causes et les cons\u00e9quences.\n\n(Nouvelle diffusion de la s\u00e9rie d'\u00e9missions du 31 ao\u00fbt au 4 septembre 2015)", "Le mal sous trois regards.\nSi les trois grands monoth\u00e9ismes partagent de nombreuses choses en commun, de leurs origines abrahamiques \u00e0 certains concepts, ils portent aussi des regards diff\u00e9rents sur certaines notions centrales. C'est le cas du mal, de sa racine et des moyens d'y r\u00e9pondre.\nIsy Morgensztern en d\u00e9taille les causes et les cons\u00e9quences.\n\n(Nouvelle diffusion de la s\u00e9rie d'\u00e9missions du 31 ao\u00fbt au 4 septembre 2015)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7621743", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785432.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enseignant, auteur, r\u00e9alisateur", "name": "Morgensztern, Isy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ch\u00e2tel, Thierry", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7621743", "ece-7621742"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Ursulo est cl\u00e9ptomane s\u00e9lectif inconscient et Dominuque ne sait pas tirer \u00e0 l'arc, Fran\u00e7inais a besoin d'une endive pour avancer, Franz est claustrophobe", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-947097DF-5ADF-479E-9F5C-A020948101A3", "durationSec": 146, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2016-04-06T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2016-04-06T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7594931", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7594931", "ece-7594924"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le nouveau billet suisse de 50 francs soul\u00e8ve les passions", "id": "sound-606A84A6-DEE4-4EA4-9282-A851D3696CBA", "durationSec": 298, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Chaponni\u00e8re, Olivier\r\nLe nouveau billet de 50 francs pr\u00e9sent\u00e9 par la BNS a pour th\u00e8me principal le vent, il \u00e9vacue le traditionnel portrait et il utilise diverses nouvelles technologies. Audace ou modernisme mal plac\u00e9? L'interview d'Olivier Chaponni\u00e8re, expert en monnaies anciennes.\r\n\r\n* * Le nouveau billet suisse de 50 francs soul\u00e8ve les passions  \r\nBonsoir Olivier Chaponni\u00e8re !\r\nVous \u00eates un expert en monnaies anciennes, en numismate, vous connaissez tr\u00e8s bien l'histoire de notre franc suisse.\r\nOn va \u00e9voquer avec vous le parcours d'un retardataire. 6 ans de retard pour le nouveau billet de 50 francs. Mais il donc a fini par \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 ce matin par la Banque nationale suisse.\r\nIl est vert comme le dollars, sans portrait, avec une dent-de-lion et un parapente. Il est aussi bourr\u00e9 de technologies.\r\nOlivier Chaponni\u00e8re, tout d'abord : comment qualifier ce billet ? est-ce qu'il s'inscrit dans la continuit\u00e9 des coupures pr\u00e9c\u00e9dentes, ou peut-on parler de rupture ?\r\n-\tOn l'a dit : pas de portrait, une dent-de-lion et un parapente qui symbolise le vent, il vous plait ??\r\n-\tRepr\u00e9senter une Suisse aux multiples facettes, une suisse de l'aventure selon la conceptrice du billet . plut\u00f4t positif non ?\r\n-\tQu'est-ce qui vous aurait plu ? vous regrettez l'absence d'une personnalit\u00e9 pour incarner ce billet ?? historiquement ca n'a pas toujours \u00e9t\u00e9 le cas, les premiers billets de 50.- avaient une femme mais juste une figure, pas une personnalit\u00e9 .\r\n-\tAspect s\u00e9curit\u00e9 : le billet le plus sur du monde, vraiment ?\r\n-\tTrois couches de papier ; un hologramme . si compliqu\u00e9 que cela \u00e0 reproduire ?\r\n-\tOn a l'impression que le dollar am\u00e9ricain, la coupure la plus r\u00e9pandue autour de la plan\u00e8te, n'est pas du tout s\u00e9curis\u00e9e, juste un bout de papier . dites-nous que c'est pas si simple quand m\u00eame !\r\n-\tMais est-ce bien n\u00e9cessaire d'avoir autant de s\u00e9curit\u00e9 ?? coquetterie ??\r\n-\t\u00c7a co\u00fbte cher aussi .\r\n-\tLa BNS a l'ambition d'en faire \u00ab une carte d'identit\u00e9 attrayante pour la Suisse \u00bb . c'est si important que cela un billet de banque ?? \r\n-\tHistorien : on a vu que le design de ces billets a toujours soulev\u00e9 des passions . pourquoi les suisses sont autant attach\u00e9 \u00e0 leurs billets de banque ?\r\n-\tSymbole de souverainet\u00e9, d'ind\u00e9pendance ?? \r\n-\tEt malgr\u00e9 tout, on paie de moins en moins avec des billets, de plus en plus avec des cartes ou des technologies num\u00e9riques, nos montres, etc. . n'est-ce pas le pass\u00e9 tout ca ??", "alternativeExcerpt": ["Le nouveau billet de 50 francs pr\u00e9sent\u00e9 par la BNS a pour th\u00e8me principal le vent, il \u00e9vacue le traditionnel portrait et il utilise diverses nouvelles technologies. Audace ou modernisme mal plac\u00e9? L'interview d'Olivier Chaponni\u00e8re, expert en monnaies anciennes."], "alternativeTitle": ["Le nouveau billet suisse de 50 francs soul\u00e8ve les passions / FOR_2016-04-06T18:04:00_developpement-3", "Forum du 06.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7610169", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7610168"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Rocco, un homme normal", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4FAA88B4-9617-48F9-8D62-07542A2AC2D6", "durationSec": 180, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Rocco, un homme normal", "Rocco, un homme normal / SUPER_2016-04-06T17:09:55_le-supplement-du-nourjal", "Rocco, un homme normal / SUPER_2016-04-06T17:09:55_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7594947", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7594947", "ece-7594942"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : Un tribunal rabbinique cloue au pilori un Isra\u00e9lien qui refuse de divorcer", "id": "sound-27A54620-5B1D-4C36-9FB8-0772AA59D7E4", "durationSec": 162, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En Isra\u00ebl, un tribunal rabbinique vient de prendre une d\u00e9cision surprenante. Il a donn\u00e9 son feu vert \u00e0 une campagne de d\u00e9nonciation publique contre un mari qui refuse le divorce \u00e0 son \u00e9pouse, situation qui touche plusieurs milliers de femmes dans ce pays.\r\n\r\n* * Un tribunal rabbinique cloue au pilori un Isra\u00e9lien qui refuse de divorcer (RTS REL-DROIT DU MARIAGE EN ISRAEL : CA BOUGE!/DI)  \r\nC'est la chronique de RTSreligion. En Isra\u00ebl. un tribunal rabbinique vient de prendre une d\u00e9cision surprenante. Il a donn\u00e9 son feu vert \u00e0 une campagne de d\u00e9nonciation publique contre un mari qui refuse le divorce \u00e0 son \u00e9pouse. Situation qui touche plusieurs milliers de femmes dans ce pays.\r\nIsra\u00ebl o\u00f9 tout ce qui rel\u00e8ve du mariage. depuis la fondation de l'Etat d'Isra\u00ebl en 48. est aux mains des religieux. Concr\u00e8tement. pour les juifs isra\u00e9liens. cela signifie que seul un tribunal rabbinique peut prononcer un mariage ou un divorce. Des r\u00e8gles qui exigent que celui qui le demande le divorce obtienne de son conjoint une autorisation. ce qu'on appelle un \u00ab guet \u00bb.\r\nEt quand celui-ci ne la donne pas. le divorce ne peut \u00eatre prononc\u00e9\r\nExact. On estime aujourd'hui \u00e0 plusieurs milliers le nombre de conjoints... des femmes dans l'immense majorit\u00e9 des cas. se trouvant dans cette situation d\u00e9licate. Car si elles refont leur vie avec un autre. elles sont juridiquement adult\u00e8res. Ce qui veut dire impossibilit\u00e9 de se marier en Isra\u00ebl et de grandes complications pour les enfants qui na\u00eetraient cette nouvelle union : consid\u00e9r\u00e9s comme des batards. ces enfants n'auraient pas acc\u00e8s au mariage juif.\r\nMais le tribunal a d\u00e9cid\u00e9. ce coup-ci. de faire pression sur le mari\r\nOui. Ce qui s'est produit fin janvier devant la Haute cour rabbinique pr\u00e9sid\u00e9e par le Grand rabbin Lau marque un tournant. Le tribunal a estim\u00e9. \u00e0 l'issue de 4 ann\u00e9es de proc\u00e9dure. que ce refus de divorce constituait un abus et a invit\u00e9 les communaut\u00e9s juives du monde entier \u00e0 exclure le mari incrimin\u00e9 de toute activit\u00e9 religieuse. Il a en outre \u00e9mis le souhait que le nom et la photo du mari soient diffus\u00e9s sur les r\u00e9seaux sociaux pour lui faire honte et le pousser \u00e0 donner \u00e0 son \u00e9pouse le fameux \u00ab guet \u00bb.\r\nEst-ce qu'il ne serait pas plus simple que le tribunal ordonne le divorce ?\r\nImpossible. dans le droit juif. Le \u00ab guet \u00bb doit \u00eatre donn\u00e9 de plein gr\u00e9.\r\nMais le droit religieux a parfois des ressources inattendues qu'il suffit de d\u00e9poussi\u00e9rer. Les juges isra\u00e9liens puisent leur l'inspiration dans un texte du 12e si\u00e8cle de Rabb\u00e9nou Tam. grand commentateur de la loi juive... qui d\u00e9taille les mesures que l'on peut prendre pour faire honte \u00e0 un mari qui ren\u00e2cle \u00e0 accorder le divorce. Des mesures adapt\u00e9es \u00e0 l'\u00e8re des r\u00e9seaux sociaux. bien s\u00fbr.\r\nMais \u00e7a peut durer longtemps !\r\nOui. M\u00eame si la loi permet d'intensifier la pression : suspension du permis de conduire voire mise en d\u00e9tention. ce pas n'a pas encore \u00e9t\u00e9 franchi. Mais la jurisprudence \u00e9volue tout de m\u00eame. pour couper court au chantage affectif ou financier. Ainsi la Haute cour rabbinique a d\u00e9cid\u00e9 r\u00e9cemment que les questions li\u00e9es au partage du patrimoine soient trait\u00e9es apr\u00e8s la remise du \u00ab guet \u00bb et pas avant.", "alternativeExcerpt": ["En Isra\u00ebl, un tribunal rabbinique vient de prendre une d\u00e9cision surprenante. Il a donn\u00e9 son feu vert \u00e0 une campagne de d\u00e9nonciation publique contre un mari qui refuse le divorce \u00e0 son \u00e9pouse, situation qui touche plusieurs milliers de femmes dans ce pays.", "En Isra\u00ebl, un tribunal rabbinique vient de prendre une d\u00e9cision surprenante. Il a donn\u00e9 son feu vert \u00e0 une campagne de d\u00e9nonciation publique contre un mari qui refuse le divorce \u00e0 son \u00e9pouse, situation qui touche plusieurs milliers de femmes dans ce pays.", "En Isra\u00ebl, un tribunal rabbinique vient de prendre une d\u00e9cision surprenante. Il a donn\u00e9 son feu vert \u00e0 une campagne de d\u00e9nonciation publique contre un mari qui refuse le divorce \u00e0 son \u00e9pouse, situation qui touche plusieurs milliers de femmes dans ce pays."], "alternativeTitle": ["Un tribunal rabbinique cloue au pilori un Isra\u00e9lien qui refuse de divorcer", "Un tribunal rabbinique cloue au pilori un Isra\u00e9lien qui refuse de divorcer / JDM_2016-04-06T06:27:00_rtsreligion", "Un tribunal rabbinique cloue au pilori un Isra\u00e9lien qui refuse de divorcer / JDM_2016-04-06T06:27:00_rtsreligion"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7610128", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8051050.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7610128", "ece-7610110"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "\"L'art d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9\" banni par le r\u00e9gime nazi s'expose \u00e0 Berne", "id": "sound-2180F193-DD98-45CA-93F6-C4C604183EAC", "durationSec": 143, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Mathias Frehner,  directeur du mus\u00e9e des beaux-arts\r\nL'exposition intitul\u00e9e \"Ma\u00eetres de l'art moderne. L'art d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9 au Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Berne\" ouvre ce mercredi \u00e0 Berne. Elle pr\u00e9sente une septantaine de chefs d'ouvre de la collection du mus\u00e9e, tous bannis des mus\u00e9es allemands par le r\u00e9gime nazi.\r\n\r\n* * \"L'art d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9\" banni par le r\u00e9gime nazi s'expose \u00e0 Berne 12h30 Berne expo\r\n\u00ab Ma\u00eetres de l'art moderne. L'art d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9 au Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Berne \u00bb, c'est le titre de l'exposition qui ouvre aujourd'hui dans la capitale. Elle pr\u00e9sente une septantaine de chefs d'ouvre de la collection du mus\u00e9e, tous bannis des mus\u00e9es allemands par le r\u00e9gime nazi. D\u00e9marche tout \u00e0 fait unique de l'institution bernoise, l'exposition s'int\u00e9resse d'abord \u00e0 la provenance des ouvres expos\u00e9es, avant leur qualit\u00e9 artistique ..Alain Arnaud \r\n((Oui, m\u00eame si la qualit\u00e9 esst bel et bien au rendez-vous. C'est m\u00eame une s\u00e9rie exceptionnelle qu'on nous propose l\u00e0, des Picasso, C\u00e9zanne, Matisse, Kandinski, Paul Klee, Van Gogh, et bien d'autres. Leur point commun, c'est que toutes \u00e9taient expos\u00e9es dans des mus\u00e9es allemands, avant que les nazi ne les d\u00e9clarent \u00ab art d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9 \u00bb, \u00e0 la fin des ann\u00e9es 30. Du coup, les Allemands les ont fait dispara\u00eetre, les ont mis aux ench\u00e8res \u00e0 l'\u00e9tranger, notamment en Suisse, le mus\u00e9e des beaux-arts de Berne en a acquis certains, d'autres lui ont \u00e9t\u00e9 l\u00e9gu\u00e9s ou pr\u00eat\u00e9s, et aujourd'hui se pose la question de leur provenance. Y a-t-il parmi ces 70 ouvres pr\u00e9tendument d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9es de l'art spoli\u00e9 ? Mathias Frehner, le directeur du mus\u00e9e des beaux-arts .\r\nMAG Frehner\r\nLe mus\u00e9e expose une petite partie de sa collection d'art d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9, dont il poss\u00e8de 550 ouvres. Pour 337 d'entre elles, on ne sait pas tr\u00e8s bien d'o\u00f9 elles viennent. , quelle est leur histoire, il y a des lacunes qu'il s'agit d'essayer de combler. C'est bien pour combler ces lacunes que le mus\u00e9e lance sa grande offensive de recherche d'origines. Une mission li\u00e9e \u00e9videmment aussi \u00e0 la fameuse collection Gurlitt dont le mus\u00e9e a h\u00e9rit\u00e9. ))", "alternativeExcerpt": ["L'exposition intitul\u00e9e \"Ma\u00eetres de l\u2019art moderne. L\u2019art d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9 au Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Berne\" ouvre ce mercredi \u00e0 Berne. Elle pr\u00e9sente une septantaine de chefs d\u2019\u0153uvre de la collection du mus\u00e9e, tous bannis des mus\u00e9es allemands par le r\u00e9gime nazi."], "alternativeTitle": ["\"L'art d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9\" banni par le r\u00e9gime nazi s'expose \u00e0 Berne / 12H30_2016-04-06T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 06.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7610152", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7610149"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Bonnes vibrations au pied du Fuji (R)", "id": "sound-2C697905-734F-4511-9138-76B8F86C1EB8", "durationSec": 3332, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "4 h du mat' au pied du Mont Fuji: plusieurs milliers de Japonais prient pour que la paix r\u00e8gne dans le monde. Bienvenue \u00e0 la c\u00e9l\u00e9bration annuelle des Byakko Shinko Kai!\r\nA mi-chemin entre tradition japonaise et spiritualit\u00e9 new age, ce mouvement religieux a plant\u00e9 200'000 \"piliers de la paix\" aux quatre coins du globe.\r\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 5 octobre 2015\r\n\r\n* * 4 h du mat' au pied du Mont Fuji: plusieurs milliers de Japonais prient pour que la paix r\u00e8gne dans le monde. Bienvenue \u00e0 la c\u00e9l\u00e9bration annuelle des Byakko Shinko Kai!\r\nA mi-chemin entre tradition japonaise et spiritualit\u00e9 new age, ce mouvement religieux a plant\u00e9 200'000 \"piliers de la paix\" aux quatre coins du globe.\r\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 5 octobre 2015\r\n\"Que la paix r\u00e8gne dans le monde!\", tel est le mantra du mouvement Byakko Shinko Kai, une des nombreuses \"nouvelles religions\" n\u00e9e au Japon ces derni\u00e8res d\u00e9cennies.\r\nPlusieurs fois par an, en son sanctuaire au pied du Mont Fuji, les Byakko rendent gr\u00e2ce aux \"esprits protecteurs\", aux \"divinit\u00e9s protectrices\" et prient pour les quelques 200 pays que compte le monde.\r\nFabien H\u00fcnenberger a particip\u00e9 \u00e0 cette \"Symphonie de pri\u00e8res pour la paix\", o\u00f9 se m\u00ealent d\u00e9fil\u00e9 de drapeaux, musiques traditionnelles et gymnastique spirituelle.\r\nUn reportage r\u00e9alis\u00e9 par Rodolphe Bauchau et Carmen Algarrada.", "alternativeTitle": ["D\u00e9tours du 06.04.2016", "Bonnes vibrations au pied du Fuji / DET_2016-04-06T15:04:15_detours", "D\u00e9tours du 06.04.2016", "Bonnes vibrations au pied du Fuji / DET_2016-04-06T15:04:15_detours"], "alternativeExcerpt": ["4 h du mat\u2019 au pied du Mont Fuji: plusieurs milliers de Japonais prient pour que la paix r\u00e8gne dans le monde. Bienvenue \u00e0 la c\u00e9l\u00e9bration annuelle des Byakko Shinko Kai!\n\nA mi-chemin entre tradition japonaise et spiritualit\u00e9 new age, ce mouvement religieux a plant\u00e9 200'000 \"piliers de la paix\" aux quatre coins du globe.\n\nNouvelle diffusion de l\u2019\u00e9mission du 5 octobre 2015", "4 h du mat\u2019 au pied du Mont Fuji: plusieurs milliers de Japonais prient pour que la paix r\u00e8gne dans le monde. Bienvenue \u00e0 la c\u00e9l\u00e9bration annuelle des Byakko Shinko Kai!\n\nA mi-chemin entre tradition japonaise et spiritualit\u00e9 new age, ce mouvement religieux a plant\u00e9 200'000 \"piliers de la paix\" aux quatre coins du globe.\n\nNouvelle diffusion de l\u2019\u00e9mission du 5 octobre 2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7595221", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4376661.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste RP", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7595221", "ece-7595220"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "InterCit\u00e9s : La maison individuelle en passe de devenir d\u00e9mod\u00e9e?", "id": "sound-8F2B515A-ADCD-4DE2-9186-713A9FE2BAE9", "durationSec": 539, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A l'heure o\u00f9 la nouvelle loi sur l'am\u00e9nagement du territoire vise \u00e0 une densification de l'habitat et o\u00f9 la soci\u00e9t\u00e9 dans son ensemble r\u00e9fl\u00e9chit aux solutions pour vivre de mani\u00e8re plus durable, qu'en est-il de l'avenir du march\u00e9 de la maison individuelle en Suisse?   Invit\u00e9: Bruno Marchand, directeur du Laboratoire de th\u00e9orie de l'architecture \u00e0 l'EPFL et expert ind\u00e9pendant en urbanisme.\r\n\r\n* * La maison individuelle en passe de devenir d\u00e9mod\u00e9e? (JDM INTERCITE JINGLE F) \r\n(JDM INTERCITE JINGLE F) \r\n(06-04 INTERCITES LA MAISON INDIVIDUELLE EN PASSE DE DEVENIR DEMODEE) 06-04 INTERCITES LA MAISON INDIVIDUELLE EN PASSE DE DEVENIR DEMODEE (invit\u00e9 direct studio Lausanne, Bruno Marchand ** 35)\r\nA l'heure o\u00f9 la nouvelle loi sur l'am\u00e9nagement du territoire vise \u00e0 une densification de l'habitat et o\u00f9 la soci\u00e9t\u00e9 dans son ensemble r\u00e9fl\u00e9chit aux solutions pour vivre de mani\u00e8re plus durable, InterCit\u00e9s se penche ce matin sur l'avenir du march\u00e9 de la maison individuelle en Suisse. \r\nCette maison individuelle \u00e0 laquelle nous avons sans doute tous r\u00eav\u00e9 un jour est-elle en passe de devenir d\u00e9mod\u00e9e avec les nouvelles g\u00e9n\u00e9rations\u00a0? Il n'est pas question ici de science-fiction, mais bien de r\u00e9flexion \u00e0 moyen terme.\r\nEt avec nous pour en parler, Bruno Marchand, bonjour, vous \u00eates directeur du Laboratoire de th\u00e9orie de l'architecture \u00e0 l'EPFL et expert ind\u00e9pendant en urbanisme, \r\n-Question basique pour commencer, vous-m\u00eame en tant que sp\u00e9cialiste, comment voyez-vous l'avenir du march\u00e9 de la maison individuelle en Suisse\u00a0?  \r\n-Selon vous, les gens comme vous, comme moi ont encore envie de s'acheter une maison\u00a0? \r\n-La nouvelle g\u00e9n\u00e9ration qui fonde une famille avec souvent moins d'enfants que par le pass\u00e9, quelles sont aujourd'hui ses aspirations en mati\u00e8re d'habitat\u00a0?  \r\n-On parle de plus en plus dans nos soci\u00e9t\u00e9s interconnect\u00e9es de mobilit\u00e9 professionnelle avec un recours toujours plus grand aux transports publics, est-ce que \u00e7a ne va pas entrainer un d\u00e9sint\u00e9r\u00eat de l'habitat individuel\u00a0qui est souvent \u00e0 l'\u00e9cart de tout cela ? \r\n-On veut \u00eatre plus proche des centres et donc de l'habitat group\u00e9, quitte d'ailleurs \u00e0 pr\u00e9f\u00e9rer peut-\u00eatre la location \u00e0 l'achat\u00a0? \r\n-Autre question, en mati\u00e8re d'investissement \u00e0 long terme et \u00e9tant donn\u00e9 les avanc\u00e9es dans le domaine des nouvelles \u00e9nergies ou des mat\u00e9riaux de fabrication par exemple, une maison individuelle n'est-elle pas vite d\u00e9pass\u00e9e ou d\u00e9mod\u00e9e ? \r\n-Acheter une maison qui a 20 ou 30 ans aujourd'hui, est-ce que vaut encore la peine vu les investissements \u00e0 consentir, je vais \u00eatre provocateur, on pourrait tout aussi imaginer la raser et en reconstruire une nouvelle\u00a0moins gourmande en \u00e9nergie pour peut-\u00eatre moins cher et toujours avec le risque qu'elle soit aussi d\u00e9mod\u00e9e un jour ?   \r\n-Est-ce qu'aujourd'hui, construire sa maison, c'est un luxe qui devient de plus en plus cher \u00e0 long terme en d\u00e9pit des taux d'int\u00e9r\u00eat qui n'ont jamais \u00e9t\u00e9 aussi bas ? On pense notamment au prix du terrain qui risque de prendre l'ascenseur parce que de plus en plus rare.\r\n-On connait les friches industrielles, on a tous en t\u00eate ces images d'usines abandonn\u00e9es et d\u00e9labr\u00e9es dont personne ne veut, pourrait-on aussi trouver d'ici quelques ann\u00e9es des friches de maisons individuelles qui ont 20, 30 ou 40 ans et qui seraient quasi bonnes pour la d\u00e9molition parce qu'elles ne correspondent plus aux besoins de nos enfants ou de nos petits-enfants ?\r\n-Plus globalement, cette urbanisation densifi\u00e9e que souhaite aujourd'hui la Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e0 laquelle on ajoutera une d\u00e9mographie qui ne cesse de croitre, est-ce que tout cela signe petit \u00e0 petit le glas de l'habitat individuel\u00a0?", "alternativeExcerpt": ["A l\u2019heure o\u00f9 la nouvelle loi sur l\u2019am\u00e9nagement du territoire vise \u00e0 une densification de l\u2019habitat et o\u00f9 la soci\u00e9t\u00e9 dans son ensemble r\u00e9fl\u00e9chit aux solutions pour vivre de mani\u00e8re plus durable, qu'en est-il de l\u2019avenir du march\u00e9 de la maison individuelle en Suisse?   Invit\u00e9: Bruno Marchand, directeur du Laboratoire de th\u00e9orie de l'architecture \u00e0 l'EPFL et expert ind\u00e9pendant en urbanisme.", "A l\u2019heure o\u00f9 la nouvelle loi sur l\u2019am\u00e9nagement du territoire vise \u00e0 une densification de l\u2019habitat et o\u00f9 la soci\u00e9t\u00e9 dans son ensemble r\u00e9fl\u00e9chit aux solutions pour vivre de mani\u00e8re plus durable, qu'en est-il de l\u2019avenir du march\u00e9 de la maison individuelle en Suisse?   Invit\u00e9: Bruno Marchand, directeur du Laboratoire de th\u00e9orie de l'architecture \u00e0 l'EPFL et expert ind\u00e9pendant en urbanisme.", "A l\u2019heure o\u00f9 la nouvelle loi sur l\u2019am\u00e9nagement du territoire vise \u00e0 une densification de l\u2019habitat et o\u00f9 la soci\u00e9t\u00e9 dans son ensemble r\u00e9fl\u00e9chit aux solutions pour vivre de mani\u00e8re plus durable, qu'en est-il de l\u2019avenir du march\u00e9 de la maison individuelle en Suisse?   Invit\u00e9: Bruno Marchand, directeur du Laboratoire de th\u00e9orie de l'architecture \u00e0 l'EPFL et expert ind\u00e9pendant en urbanisme."], "alternativeTitle": ["La maison individuelle en passe de devenir d\u00e9mod\u00e9e?", "La maison individuelle en passe de devenir d\u00e9mod\u00e9e? / JDM_2016-04-06T06:18:00_intercites", "La maison individuelle en passe de devenir d\u00e9mod\u00e9e? / JDM_2016-04-06T06:18:00_intercites"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7610133", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677646.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directeur/Expert ind\u00e9pendant en urbanisme  - Laboratoire de th\u00e9orie de l'architecture \u00e0 l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9ral de Lausanne", "name": "Marchand, Bruno", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7610133", "ece-7610114"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 06.04.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1BC62FAF-0738-4786-8199-7930E59FCFA1", "durationSec": 230, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2016-04-06T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2016-04-06T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7595003", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7595003", "ece-7594987"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Philosophes et intellectuels au travail (3/5) : Le g\u00e9ant", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-201FAEF9-1C04-4E9D-9605-699C44FB2053", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 3465, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hegel, Georg Wilhelm Friedrich"], "thematicThemes": ["histoire", "philosophie"], "excerpt": "L'essence de l'homme est-elle historique? Sommes-nous indubitablement et inconditionnellement li\u00e9s \u00e0 l'histoire? Hegel le pense, mais dans le domaine philosophique les opinions sont tranch\u00e9es. Certains pensent tout \u00e0 fait le contraire: ils ont pour nom Karl Popper en Angleterre, Albert Camus en France ou encore Henri Corbin, p\u00e8re fondateur de l'iranologie et sp\u00e9cialiste des philosophes mystiques. Pour ce dernier, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l'histoire des hommes existe une autre histoire, une histoire sacr\u00e9e. Pour Camus l'historicisme, autrement dit l'imp\u00e9ratif de l'av\u00e8nement de l'histoire peut tout justifier. Mais Hegel reste une r\u00e9f\u00e9rence incontournable de la pens\u00e9e et de la philosophie historiciste.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnalit\u00e9s diverses (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Bachar al-Assad reprend des forces apr\u00e8s plusieurs victoires", "id": "sound-A2DCD9C0-998D-4884-9CA9-5DA73B7FDAC6", "durationSec": 717, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Fabrice Balanche, sp\u00e9cialiste de la Syrie, chercheur invit\u00e9 au Washington Institute\r\nLe pr\u00e9sident syrien Bachar al-Assad reprend des forces et repr\u00e9sente un casse-t\u00eate toujours non r\u00e9solu pour les gouvernements occidentaux. Interview de Fabrice Balanche, politologue sp\u00e9cialiste de la Syrie, Ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lyon et chercheur invit\u00e9 au Washington Institute.\r\n\r\n* * Bachar al-Assad reprend des forces apr\u00e8s plusieurs victoires LANCEMENT 1 / Fabrice Balanche de retour de Syrie\r\n***Bachar El-Assad l'incontournable, c'est aussi Bachar El-Assad l'insurmontable... et un casse-t\u00eate toujours pas r\u00e9solu pour les gouvernements occidentaux. Le pr\u00e9sident syrien reprend des forces: son arm\u00e9e progresse dans le centre du pays, face au groupe Etat islamique. La reprise de Palmyre, la semaine derni\u00e8re, lui avait donn\u00e9 une victoire majeure.\r\nA quel point la situation se retourne-t-elle sur place ? Comment les autres pays impliqu\u00e9s de pr\u00e8s ou de loin -- au premier rang desquels la Russie, les Etats-Unis, l'Iran -- vont-ils g\u00e9rer la transition qui est cens\u00e9e venir ?\r\nPour r\u00e9pondre \u00e0 ces questions, nous avons joint le politologue Fabrice Balanche, grand sp\u00e9cialiste de la Syrie, ma\u00eetre de conf\u00e9rence \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lyon et chercheur invit\u00e9 au Washington Institute. il revient justement d'un s\u00e9jour en Syrie.\r\nEt comme il est difficile pour un chercheur d'obtenir un visa, il s'y est rendu avec les d\u00e9put\u00e9s fran\u00e7ais dont la rencontre avec Bachar El-Assad a suscit\u00e9 une pol\u00e9mique. rencontre qualifi\u00e9e d'\"inopportune\" par le gouvernement fran\u00e7ais...\r\nDIGAS 11'\r\n***EXTRO: Fabrice Balanche, sp\u00e9cialiste de la Syrie, chercheur invit\u00e9 au Washington Institute.\r\n>>> VIRGULE 3", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident syrien Bachar al-Assad reprend des forces et repr\u00e9sente un casse-t\u00eate toujours non r\u00e9solu pour les gouvernements occidentaux. Interview de Fabrice Balanche, politologue sp\u00e9cialiste de la Syrie, Ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Lyon et chercheur invit\u00e9 au Washington Institute."], "alternativeTitle": ["Bachar al-Assad reprend des forces apr\u00e8s plusieurs victoires / TUM_2016-04-06T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 06.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7610100", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7610099"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Le ph\u00e9nom\u00e8ne internet Solange te parle sort son premier livre", "id": "sound-1E1555ED-1DB5-4F36-A559-62530162B916", "durationSec": 684, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Artiste pluridisciplinaire au phras\u00e9 unique, Ina Mihalache alias Solange te parle vient de publier son premier livre chez Payot. Artiste loufoque sur la toile, elle surprend par son \u00e9criture cisel\u00e9e et le style autofictionnel et intimiste. Le livre reprend une partie des textes des vid\u00e9os les plus visionn\u00e9es sur YouTube et laisse de la place aux les lecteurs qui peuvent imposer leur propre musique. \r\nInternet vs livre, Ina Mihalache se confie au micro de Miruna Coca-Cozma", "alternativeExcerpt": ["Artiste pluridisciplinaire au phras\u00e9 unique, Ina Mihalache alias Solange te parle vient de publier son premier livre chez Payot. Artiste loufoque sur la toile, elle surprend par son \u00e9criture cisel\u00e9e et le style autofictionnel et intimiste. Le livre reprend une partie des textes des vid\u00e9os les plus visionn\u00e9es sur YouTube et laisse de la place aux les lecteurs qui peuvent imposer leur propre musique. \n\nInternet vs livre, Ina Mihalache se confie au micro de Miruna Coca-Cozma"], "alternativeTitle": ["Le ph\u00e9nom\u00e8ne internet Solange te parle sort son premier livre / MAT_2016-04-06T07:37:15_chronique-2", "Les matinales d'Espace 2 du 06.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7590176", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7590175"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Qu'est-ce qu'elle est chaude, Ab\u00e8le ! (3/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-5CB19603-288A-4232-9CC1-BC1296972DCC", "thematicGeographicals": ["La Ferri\u00e8re", "La Chaux-d'Abel", "Jura bernois"], "durationSec": 1668, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "On transpire d'\u00e9motion et de bonheur dans la zone rouge de la Fromagerie Zimmermann plant\u00e9e \u00e0 la Chaux-D'Abel, dans la partie extr\u00eame nord-ouest de cette r\u00e9gion du canton de Berne quasiment francophone !\r\nEt on pleure de joie quand le p\u00e8re et le fils entonnent une youtze \u00e0 vous retourner Roland B\u00e9guelin dans sa tombe. Aujourd'hui, qui s'en soucie ? En tout cas pas les amateurs de suissitude pure qui y trouveront leur compte, d'autant plus s'ils sont fanatiques de fromage. Apr\u00e8s le Gruy\u00e8re la semaine derni\u00e8re en. Gruy\u00e8re, nous nous attaquons cette semaine \u00e0 une autre cr\u00e9ation jurassienne  dans laquelle ce peuple de fromagers excelle : le Chaux-D'Abel, un produit laitier qui d\u00e9chire sa vache.\r\nEn milieu de semaine, quand Phillipe parvient miraculeusement \u00e0 red\u00e9marrer la bagnole apr\u00e8s avoir essay\u00e9 une demi-heure avec les cl\u00e9s de la voiture de sa femme, nos deux perturb\u00e9s mettent le cap sur la Ferri\u00e8re, \u00e0 quelques kilom\u00e8tres de l\u00e0. A la crois\u00e9e entre Jura Bernois, Franches-Montagnes et la Chaux-de-Fonds.\r\nC'est ici que vous d\u00e9nicherez le Logis de la Licorne, tenu depuis des lustres par la Famille Hager, connue pour sa fameuse C\u00f4te de Bouf Voronoff.\r\nUn lieu qui vit na\u00eetre au d\u00e9but du 18\u00e8me l'\u00e9tonnant scientifique Abraham Gagnebin, naturaliste \u00e9clectique qui nous ouvre son incroyable cabinet de curiosit\u00e9s, par le truchement de l'\u00e9rudition joyeuse de Marcel Jacquat, ancien conservateur du Mus\u00e9e d'Histoire Naturelle de la Tchaux.\r\n\r\n* * On transpire d'\u00e9motion et de bonheur dans la zone rouge de la Fromagerie Zimmermann plant\u00e9e \u00e0 la Chaux-D'Abel, dans la partie extr\u00eame nord-ouest de cette r\u00e9gion du canton de Berne quasiment francophone !\r\nEt on pleure de joie quand le p\u00e8re et le fils entonnent une youtze \u00e0 vous retourner Roland B\u00e9guelin dans sa tombe. Aujourd'hui, qui s'en soucie ? En tout cas pas les amateurs de suissitude pure qui y trouveront leur compte, d'autant plus s'ils sont fanatiques de fromage. Apr\u00e8s le Gruy\u00e8re la semaine derni\u00e8re en. Gruy\u00e8re, nous nous attaquons cette semaine \u00e0 une autre cr\u00e9ation jurassienne  dans laquelle ce peuple de fromagers excelle : le Chaux-D'Abel, un produit laitier qui d\u00e9chire sa vache.\r\nEn milieu de semaine, quand Phillipe parvient miraculeusement \u00e0 red\u00e9marrer la bagnole apr\u00e8s avoir essay\u00e9 une demi-heure avec les cl\u00e9s de la voiture de sa femme, nos deux perturb\u00e9s mettent le cap sur la Ferri\u00e8re, \u00e0 quelques kilom\u00e8tres de l\u00e0. A la crois\u00e9e entre Jura Bernois, Franches-Montagnes et la Chaux-de-Fonds.\r\nC'est ici que vous d\u00e9nicherez le Logis de la Licorne, tenu depuis des lustres par la Famille Hager, connue pour sa fameuse C\u00f4te de Bouf Voronoff.\r\nUn lieu qui vit na\u00eetre au d\u00e9but du 18\u00e8me l'\u00e9tonnant scientifique Abraham Gagnebin, naturaliste \u00e9clectique qui nous ouvre son incroyable cabinet de curiosit\u00e9s, par le truchement de l'\u00e9rudition joyeuse de Marcel Jacquat, ancien conservateur du Mus\u00e9e d'Histoire Naturelle de la Tchaux.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 06.04.2016", "Qu\u02b9est-ce qu\u02b9elle est chaude, Ab\u00e8le ! (3/5) / BIL_2016-04-06T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 06.04.2016", "Qu\u02b9est-ce qu\u02b9elle est chaude, Ab\u00e8le ! (3/5) / BIL_2016-04-06T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["On transpire d\u02b9\u00e9motion et de bonheur dans la zone rouge de la Fromagerie Zimmermann plant\u00e9e \u00e0 la Chaux-D\u02b9Abel, dans la partie extr\u00eame nord-ouest de cette r\u00e9gion du canton de Berne quasiment francophone !\nEt on pleure de joie quand le p\u00e8re et le fils entonnent une youtze \u00e0 vous retourner Roland B\u00e9guelin dans sa tombe. Aujourd\u02b9hui, qui s\u02b9en soucie ? En tout cas pas les amateurs de suissitude pure qui y trouveront leur compte, d\u02b9autant plus s\u02b9ils sont fanatiques de fromage. Apr\u00e8s le Gruy\u00e8re la semaine derni\u00e8re en\u2026 Gruy\u00e8re, nous nous attaquons cette semaine \u00e0 une autre cr\u00e9ation jurassienne  dans laquelle ce peuple de fromagers excelle : le Chaux-D\u02b9Abel, un produit laitier qui d\u00e9chire sa vache.\nEn milieu de semaine, quand Phillipe parvient miraculeusement \u00e0 red\u00e9marrer la bagnole apr\u00e8s avoir essay\u00e9 une demi-heure avec les cl\u00e9s de la voiture de sa femme, nos deux perturb\u00e9s mettent le cap sur la Ferri\u00e8re, \u00e0 quelques kilom\u00e8tres de l\u00e0. A la crois\u00e9e entre Jura Bernois, Franches-Montagnes et la Chaux-de-Fonds.\nC\u02b9est ici que vous d\u00e9nicherez le Logis de la Licorne, tenu depuis des lustres par la Famille Hager, connue pour sa fameuse C\u00f4te de B\u0153uf Voronoff.\nUn lieu qui vit na\u00eetre au d\u00e9but du 18\u00e8me l\u02b9\u00e9tonnant scientifique Abraham Gagnebin, naturaliste \u00e9clectique qui nous ouvre son incroyable cabinet de curiosit\u00e9s, par le truchement de l\u02b9\u00e9rudition joyeuse de Marcel Jacquat, ancien conservateur du Mus\u00e9e d\u02b9Histoire Naturelle de la Tchaux.", "On transpire d\u02b9\u00e9motion et de bonheur dans la zone rouge de la Fromagerie Zimmermann plant\u00e9e \u00e0 la Chaux-D\u02b9Abel, dans la partie extr\u00eame nord-ouest de cette r\u00e9gion du canton de Berne quasiment francophone !\nEt on pleure de joie quand le p\u00e8re et le fils entonnent une youtze \u00e0 vous retourner Roland B\u00e9guelin dans sa tombe. Aujourd\u02b9hui, qui s\u02b9en soucie ? En tout cas pas les amateurs de suissitude pure qui y trouveront leur compte, d\u02b9autant plus s\u02b9ils sont fanatiques de fromage. Apr\u00e8s le Gruy\u00e8re la semaine derni\u00e8re en\u2026 Gruy\u00e8re, nous nous attaquons cette semaine \u00e0 une autre cr\u00e9ation jurassienne  dans laquelle ce peuple de fromagers excelle : le Chaux-D\u02b9Abel, un produit laitier qui d\u00e9chire sa vache.\nEn milieu de semaine, quand Phillipe parvient miraculeusement \u00e0 red\u00e9marrer la bagnole apr\u00e8s avoir essay\u00e9 une demi-heure avec les cl\u00e9s de la voiture de sa femme, nos deux perturb\u00e9s mettent le cap sur la Ferri\u00e8re, \u00e0 quelques kilom\u00e8tres de l\u00e0. A la crois\u00e9e entre Jura Bernois, Franches-Montagnes et la Chaux-de-Fonds.\nC\u02b9est ici que vous d\u00e9nicherez le Logis de la Licorne, tenu depuis des lustres par la Famille Hager, connue pour sa fameuse C\u00f4te de B\u0153uf Voronoff.\nUn lieu qui vit na\u00eetre au d\u00e9but du 18\u00e8me l\u02b9\u00e9tonnant scientifique Abraham Gagnebin, naturaliste \u00e9clectique qui nous ouvre son incroyable cabinet de curiosit\u00e9s, par le truchement de l\u02b9\u00e9rudition joyeuse de Marcel Jacquat, ancien conservateur du Mus\u00e9e d\u02b9Histoire Naturelle de la Tchaux."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7595290", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "professeur d'histoire de la cuisine", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7595290", "ece-7595289"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Kurt Weill, un demi-si\u00e8cle d'impertinence [4/4] (3/5) : Johnny Johnson", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-A99FE1EA-1042-4A5E-B46D-AF87FE32D6EC", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Allemagne"], "durationSec": 3202, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Weill, Kurt"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique"], "excerpt": "Un spectacle pacifiste, \"Johnny Johnson\", compos\u00e9 sur les lyrics de Paul Green (Prix Pulitzer 1927), Cheryl Crawford et son Group Theater; \"Lady in The Dark\", le premier vrai grand triomphe de Weill en Am\u00e9rique, une pi\u00e8ce \u00e9crite en collaboration avec deux partenaires aux talents reconnus, Moss Hart et Ira Gershwin, centr\u00e9e sur le th\u00e8me de la psychanalyse; mais tout d'abord, quelques mesures d'une oeuvre dont la promesse de cr\u00e9ation, \u00e0 New York, avait motiv\u00e9 le voyage de Weill aux States en 1935. Cette oeuvre, \u00e0 la gloire du peuple juif, c'est \"The Eternal Road\".", "alternativeTitle": ["D'un air entendu du 06.04.2016", "Kurt Weill, un demi-si\u00e8cle d'impertinence IV (3/5) / DAE_2016-04-06T17:06:45_d-un-air-entendu", "D'un air entendu du 06.04.2016", "Kurt Weill, un demi-si\u00e8cle d'impertinence IV (3/5) / DAE_2016-04-06T17:06:45_d-un-air-entendu"], "alternativeExcerpt": ["\u00c0 lire:\n- Pascal Huynh, \"Kurt Weill ou La conqu\u00eate des masses\". Actes Sud, 2000\n- \"Kurt Weill, de Berlin \u00e0 Broawday\". \u00c9crits traduits et pr\u00e9sent\u00e9s par Pascal Huynh. \u00c9ditions Plume, 1993\n- J\u00fcrgen Schebera, Kurt Weill. \"Eine Biographie in Texten, Bildern und Dokumenten\". \u00c9ditions Schott, 1990\n\n\u00c0 consulter:\n- Le site de la Fondation Kurt Weill: www.kwf.org/index.html\n- Le site du Festival Kurt Weill \u00e0 Dessau (26.02-13.03.2016): www.kurt-weill.de/indexen.html\n\nDans ce nouvel \u00e9pisode: un spectacle pacifiste, Johnny Johnson, compos\u00e9 sur les lyrics de Paul Green (Prix Pulitzer 1927), Cheryl Crawford et son Group Theater; \"Lady in The Dark\", le premier vrai grand triomphe de Weill en Am\u00e9rique, une pi\u00e8ce \u00e9crite en collaboration avec deux partenaires aux talents reconnus, Moss Hart et Ira Gershwin, centr\u00e9e sur le th\u00e8me de la psychanalyse; mais tout d'abord, quelques mesures d\u02b9une \u0153uvre dont la promesse de cr\u00e9ation, \u00e0 New York, avait motiv\u00e9 le voyage de Weill aux States en 1935. Cette \u0153uvre, \u00e0 la gloire du peuple juif, c\u02b9est \"The Eternal Road\".", "\u00c0 lire:\n- Pascal Huynh, \"Kurt Weill ou La conqu\u00eate des masses\". Actes Sud, 2000\n- \"Kurt Weill, de Berlin \u00e0 Broawday\". \u00c9crits traduits et pr\u00e9sent\u00e9s par Pascal Huynh. \u00c9ditions Plume, 1993\n- J\u00fcrgen Schebera, Kurt Weill. \"Eine Biographie in Texten, Bildern und Dokumenten\". \u00c9ditions Schott, 1990\n\n\u00c0 consulter:\n- Le site de la Fondation Kurt Weill: www.kwf.org/index.html\n- Le site du Festival Kurt Weill \u00e0 Dessau (26.02-13.03.2016): www.kurt-weill.de/indexen.html\n\nDans ce nouvel \u00e9pisode: un spectacle pacifiste, Johnny Johnson, compos\u00e9 sur les lyrics de Paul Green (Prix Pulitzer 1927), Cheryl Crawford et son Group Theater; \"Lady in The Dark\", le premier vrai grand triomphe de Weill en Am\u00e9rique, une pi\u00e8ce \u00e9crite en collaboration avec deux partenaires aux talents reconnus, Moss Hart et Ira Gershwin, centr\u00e9e sur le th\u00e8me de la psychanalyse; mais tout d'abord, quelques mesures d\u02b9une \u0153uvre dont la promesse de cr\u00e9ation, \u00e0 New York, avait motiv\u00e9 le voyage de Weill aux States en 1935. Cette \u0153uvre, \u00e0 la gloire du peuple juif, c\u02b9est \"The Eternal Road\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7590093", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423779.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7590093", "ece-7590092"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : Gare aux \"Ransomeware\"!", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DAA81AA3-F5E8-4514-9106-AFF974BB9495", "durationSec": 136, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Clic\" revient sur le ph\u00e9nom\u00e8ne des \"ransomeware\", ces virus qui cryptent le contenu de vos disques durs.", "alternativeExcerpt": ["\"Clic\" revient sur le ph\u00e9nom\u00e8ne des \"ransomeware\", ces virus qui cryptent le contenu de vos disques durs.", "\"Clic\" revient sur le ph\u00e9nom\u00e8ne des \"ransomeware\", ces virus qui cryptent le contenu de vos disques durs.", "\"Clic\" revient sur le ph\u00e9nom\u00e8ne des \"ransomeware\", ces virus qui cryptent le contenu de vos disques durs."], "alternativeTitle": ["Gare aux \"Ransomeware\"!", "Gare aux \"Ransomeware\"! / NMT_2016-04-06T08:35:00_clic", "Gare aux \"Ransomeware\"! / NMT_2016-04-06T08:35:00_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7595000", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7595000", "ece-7594985"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Virtual Gloss Magazine", "source": "siranau", "title": "Virtual Gloss Magazine : Le bon maquillage pour une rupture", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0DB7B229-359F-4E05-B53C-C733C61574A7", "durationSec": 178, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Virtual Gloss Magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2016-04-06T10:30:00_virtual-gloss-magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2016-04-06T10:30:00_virtual-gloss-magazine"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7594929", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010096.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7594929", "ece-7594922"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Passag\u00e8re", "id": "sound-DB30CFB8-F2F4-4087-9B4B-CAFEAAF9056F", "durationSec": 1823, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Passag\u00e8re du 06.04.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-04-06T13:30:00_passagere", "Passag\u00e8re du 06.04.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-04-06T13:30:00_passagere"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7595236", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197869.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7595236", "ece-7595235"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Un ambitieux sommet de lutte contre le terrorisme d\u00e9bute jeudi \u00e0 Gen\u00e8ve", "id": "sound-B54B931C-54C9-4A26-8728-703174C70DD7", "durationSec": 278, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  Stephan Husy, ambassadeur suisse, coordinateur de la Conf\u00e9d\u00e9ration du contre-terrorisme\r\nUne Conf\u00e9rence de deux jours consacr\u00e9s \u00e0 la \"pr\u00e9vention de l'extr\u00e9misme violent\" d\u00e9bute jeudi \u00e0 Gen\u00e8ve. L'agenda de cette rencontre est ambitieux et veut se d\u00e9marquer des autres sommets de lutte contre le terrorisme.\r\n\r\n* * Un ambitieux sommet de lutte contre le terrorisme d\u00e9bute jeudi \u00e0 Gen\u00e8ve LANCEMENT 2 / Sommet extr\u00eamisme violent - Alex Habay\r\n***Demain s'ouvre \u00e0 Gen\u00e8ve une Conf\u00e9rence de deux jours consacr\u00e9s \u00e0 la \"pr\u00e9vention de l'extr\u00e9misme violent\". 104 d\u00e9l\u00e9gations gouvernementales et plus de 600 d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s sont attendus au Palais des Nations pour cette rencontre pr\u00e9sid\u00e9e par le chef du D\u00e9partement des affaires \u00e9trang\u00e8res Didier Burkhalter et le Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU Ban Ki-moon. Alexandre Habay, l'agenda de cette rencontre est ambitieux et il veut se d\u00e9marquer des autres sommets de lutte contre le terrorisme.\r\nDIR STU LS\r\nDes sommets qui s'encha\u00eenent que ce soit sous l'\u00e9gide de l'ONU ou de l'Union europ\u00e9enne o\u00f9 l'on parle surtout de la riposte s\u00e9curitaire. Eh bien durant ces deux jours \u00e0 Gen\u00e8ve, on veut parler d'autre chose: de pr\u00e9vention, un mot qu'on utilise d'habitude pour les probl\u00e8mes cardio-vasculaires ou les accidents de la route. Au menu des discussions: droits de l'homme, bonne gouvernance, \u00e9galit\u00e9 des genres et autonomisation des femmes, acc\u00e8s \u00e0 l'emploi. \"\u00e7a fait un peu bisounours\" tout \u00e7a diront certains / \"enfin on s'attaque aux racines du terrorisme\" diront les autres. En tout cas la suisse est engag\u00e9e en faveur de ce plan qui est celui \u00e9labor\u00e9 par Ban Ki Moon le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU, c'est ce que nous exlique l'ambassadeur suisse Stephan Husy le coordinateur de la Conf\u00e9d\u00e9ration du contre-terrorisme. \r\n  DIGAS\r\n***Oui... on s'int\u00e9resse aux facteurs de RECRUTEMENT du terrorisme... pour en comprendre les causes...\r\nLes d\u00e9bats engendr\u00e9s par cette question tournent souvent \u00e0 la confrontation entre les explications sociologiques, \u00e9conomiques, g\u00e9opolitiques, parfois  psychologiques: il n'y a aucun concensus sur les causes du terrorisme. Mais tout le monde sera \u00e0 gen\u00e8ve en parler, car l'objectif dit St\u00e9phane Husy c'est d'impliquer tous les acteurs, pas seulement les gouvernements nationaux.\r\n  DIGAS\r\nAutrement dit, de mani\u00e8re moins diplomatique, c'est difficile de parler droits de l'homme et d\u00e9mocratie \u00e0 certains pays o\u00f9 la lutte contre le terrorisme non seulement permet toutes les d\u00e9rives mais aggrave sous doute l'extr\u00e9misme. Alors que peut-on faire concr\u00e8tement pour pr\u00e9venir l'extr\u00e9misme violent ? Eh bien la Suisse compte poursuivire ce qu'elle fait d\u00e9j\u00e0: l'aide au d\u00e9veloppement. Une strat\u00e9gie \u00e0 long terme. Lutter contre le d\u00e9sespoir des jeunes notamment dans les pays du Sud \r\n  DIGAS\r\n***Voil\u00e0 pour les intentions... Derni\u00e8re chose, Alexandre: d\u00eetes-nous pourquoi cette conf\u00e9rence a lieu \u00e0 Gen\u00e8ve?\r\nla Suisse s'est propos\u00e9e pour la co-organisation de cette conf\u00e9rence internationale. Parce qu'elle a un atout c'est Gen\u00e8ve. Nulle part au monde vous ne trouverez une telle concentration d'organismes et de l'ONG qui travaillent sur ces questions. Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral didier Burkhalter en profitera pour pr\u00e9senter sa politique de pr\u00e9vention contre l'ext\u00e9rmisme et son programme de coop\u00e9ration ext\u00e9rieure. Assur\u00e9ment une jolie exposition aussi pour la diplomatie helv\u00e9tique.\r\n>>> VIRGULE 4", "alternativeExcerpt": ["Une Conf\u00e9rence de deux jours consacr\u00e9s \u00e0 la \"pr\u00e9vention de l'extr\u00e9misme violent\" d\u00e9bute jeudi \u00e0 Gen\u00e8ve. L'agenda de cette rencontre est ambitieux et veut se d\u00e9marquer des autres sommets de lutte contre le terrorisme."], "alternativeTitle": ["Un ambitieux sommet de lutte contre le terrorisme d\u00e9bute jeudi \u00e0 Gen\u00e8ve / TUM_2016-04-06T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 06.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7610100", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7610097"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Demain, le ph\u00e9nom\u00e8ne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-551F2553-A9D2-458A-99AE-734954AC9351", "durationSec": 531, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Demain, le film\" de M\u00e9lanie Laurent et Cyril Dion vient de recevoir le C\u00e9sar du meilleur documentaire. Un succ\u00e8s ph\u00e9nom\u00e9nal et inattendu pour ce film qui explique comment on peut sauver la plan\u00e8te avec des solutions simples et locales. 92 000 personnes l'ont vu en Suisse romande, un record pour un documentaire sorti dans le circuit ind\u00e9pendant, et le film suscite des actions concr\u00e8tes chez les spectateurs. \r\nRapha\u00eble Bouchet est all\u00e9e chercher quelques exemples de gens qui ont agi concr\u00e8tement apr\u00e8s avoir vu le film.", "alternativeExcerpt": ["\"Demain, le film\" de M\u00e9lanie Laurent et Cyril Dion vient de recevoir le C\u00e9sar du meilleur documentaire. Un succ\u00e8s ph\u00e9nom\u00e9nal et inattendu pour ce film qui explique comment on peut sauver la plan\u00e8te avec des solutions simples et locales. 92 000 personnes l\u02b9ont vu en Suisse romande, un record pour un documentaire sorti dans le circuit ind\u00e9pendant, et le film suscite des actions concr\u00e8tes chez les spectateurs. \n\nRapha\u00eble Bouchet est all\u00e9e chercher quelques exemples de gens qui ont agi concr\u00e8tement apr\u00e8s avoir vu le film."], "alternativeTitle": ["Demain, le ph\u00e9nom\u00e8ne / VER_2016-04-06T16:30:45_sequence-2", "Vertigo du 06.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7595268", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7595267"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat cin\u00e9ma", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F18D02A0-E838-48DB-A68D-246BE1465681", "durationSec": 1441, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quatre films au menu de ce d\u00e9bat cin\u00e9ma: \"Truman\" de Cesc Gay, \"Le Miracle de Tekir\" de Ruxandra Zenide, \"Truth: Le Prix de la V\u00e9rit\u00e9\" de James Vanderbilt et \"Gods of Egypt\" d'Alex Proyas.\r\nAvec Rapha\u00eble Bouchet, Edm\u00e9e Cuttat et Michel Masserey.\r\n\r\nTruman de Cesc Gay:Avec Ricardo Dar\u00edn, Javier C\u00e1mara, Dolores FonziJulian, un madril\u00e8ne, re\u00e7oit la visite inattendue de son ami Tomas qui vit au Canada. Ils sont loin de se douter qu'ils vont passer avec Truman, le chien fid\u00e8le de Julian, des moments \u00e9mouvants et surprenants.  Le Miracle de Tekir de Ruxandra Zenide:Mara, une jeune gu\u00e9risseuse pr\u00e9tendue vierge, tombe enceinte dans un village recul\u00e9 de p\u00eacheurs au bord de la Mer Noire. Accus\u00e9e de sorcellerie, elle r\u00e9ussit \u00e0 \u00e9chapper \u00e0 la col\u00e8re des villageois et trouve refuge dans un h\u00f4tel de luxe o\u00f9 les femmes ais\u00e9es traitent leur infertilit\u00e9 gr\u00e2ce aux vertus th\u00e9rapeutiques de la boue sacr\u00e9e des sources de Tekir. Lorsque Mara rencontre Lili, une femme riche et excentrique, d\u00e9sirant avoir un enfant \u00e0 tout prix, la confrontation entre magie et pouvoir, entre tradition et modernit\u00e9 va devenir un enjeu qui pourrait satisfaire au d\u00e9sir d'enfanter de Lili.  Truth: Le Prix de la V\u00e9rit\u00e9 de James Vanderbilt:Avec Cate Blanchett, Robert Redford, Dennis QuaidL'histoire de Mary Mapes, journaliste prim\u00e9e de CBS et productrice de Dan Rather, l'un des plus c\u00e9l\u00e8bres journalistes et pr\u00e9sentateurs de l'histoire de la t\u00e9l\u00e9vision am\u00e9ricaine, qui a d\u00e9voil\u00e9 -entre autres scoops- le scandale de la prison d'Abou Ghraib.  Gods of Egypt d'Alex Proyas:Avec Nikolaj Coster-Waldau, Gerard Butler, Brenton Thwaites Dans une \u00e9poque ancestrale, durant laquelle les Dieux vivaient parmi les hommes, la paix r\u00e8gne en l'Egypte. Mais Seth, Dieu du d\u00e9sert, qui convoite le pouvoir, assassine le roi et condamne Horus \u00e0 l'exil, plongeant le royaume d'Egypte dans le chaos. C'est l'intervention d'un jeune voleur, Bek, qui va sortir Horus de sa prison. Ensemble, ils se lancent dans une aventure \u00e9pique qui va donner lieu \u00e0 une guerre sans pr\u00e9c\u00e9dent. Jusqu'aux fronti\u00e8res de l'au-del\u00e0, monstres et arm\u00e9es des dieux se d\u00e9chainent dans une lutte d\u00e9vastatrice.", "alternativeExcerpt": ["Quatre films au menu de ce d\u00e9bat cin\u00e9ma: \"Truman\" de Cesc Gay, \"Le Miracle de Tekir\" de Ruxandra Zenide, \"Truth: Le Prix de la V\u00e9rit\u00e9\" de James Vanderbilt et \"Gods of Egypt\" d\u02b9Alex Proyas.\n\nAvec Rapha\u00eble Bouchet, Edm\u00e9e Cuttat et Michel Masserey."], "alternativeTitle": ["D\u00e9bat cin\u00e9ma / VER_2016-04-06T16:30:45_sequence-3", "Vertigo du 06.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7595268", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7595264"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : Le mouvement \"Nuit debout\" prend de l'ampleur en France", "id": "sound-6825F564-E45B-4EBA-8ADF-24B48012EF9A", "durationSec": 298, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Vincent, prof d'histoire;Sonia, une indign\u00e9e espagnole, membre de Podemos\r\nEntre 2000 et 3000 personnes ont occup\u00e9 la place de la R\u00e9publique \u00e0 Paris pour la sixi\u00e8me nuit cons\u00e9cutive. Le mouvement citoyen \"Nuit debout\", lanc\u00e9 au d\u00e9part par quelques militants, commence petit \u00e0 petit \u00e0 faire des \u00e9mules dans d'autres villes.\r\n\r\n* * Le mouvement \"Nuit debout\" prend de l'ampleur en France  \r\nHier pour la 6\u00e8me nuit d'affil\u00e9e, entre 2 et 3'000 personnes ont occup\u00e9 la place de la r\u00e9publique \u00e0 Paris. Depuis la manifestation jeudi pass\u00e9 contre la loi el khomry, jeunes, moins jeunes, id\u00e9alistes, membres de l'extreme gauche se r\u00e9unissent pour ces \u00ab nuits debout , un mouvement citoyen lanc\u00e9 par quelques militants au d\u00e9part et qui commence petit \u00e0 petit \u00e0 faire des \u00e9mules dans d'autres villes. Ariane Hasler vous \u00eates notre correspondante \u00e0 Paris et vous \u00e9tiez hier soir place de la r\u00e9publique..\r\nson dessous !! (ambiance)\r\noui une place qui fait du bruit en ce moment dans Paris, vous l'entendez derri\u00e8re moi.. et qui s'est remplie hier au fil des heures comme les nuits pr\u00e9c\u00e9dentes..\r\nRELANCE: ***on a un peu l'impression d'\u00eatre dans un festival l\u00e0 Ariane. c'est aussi d\u00e9sorganis\u00e9 que \u00e7a ces nuits debout?  \r\nl'ensemble para\u00eet totalement fourre tout, militants, lyc\u00e9ens, curieux, et marginaux se m\u00ealent entre des tentes de nourriture, des odeurs de merguez, une urne o\u00f9 on peut d\u00e9poser ses id\u00e9es pour r\u00e9\u00e9crire la constitution ou des panneaux de d\u00e9clarations d'amour aux migrants, \r\nmais l'air de rien \u00e7a s'organise... ici une infirmerie signal\u00e9e par un bout de carton, l\u00e0 un stand accueil pour les nouveaux et chaque jour \u00e0 18h il y a une AG o\u00f9 on vote comme dans une landsgemeinde \u00e0 main lev\u00e9e.une d\u00e9mocratie participative ou tout le monde est au m\u00eame niveau, sans leader. bref ici on essaie de faire de cet \u00e9lan parti de la contestation contre la loi el khomry quelque chose de plus construit.sans savoir encore vraiment quoi, sans lui donner de nom et en ignorant si l'exp\u00e9rience survivra \u00e0 la nuit suivante.\r\nRELANCE: ***une mobilisation partie donc de la loi travail, mais qui englobe une contestation plus large.\r\noui ici on est pas juste contre la loi, ou juste contre le gouvernement on veut juste . changer le monde..comme Vincent, 32 ans, prof d'histoire .\r\n'58 (le communiste) \r\nRELANCE: on dit de ce mouvement que ce sont les indign\u00e9s fran\u00e7ais.c'est \u00e7a? \r\nen tous cas sonia elle voit clairement les correspondances. or sonia \u00e9tait une indign\u00e9e espagnole et elle fait d\u00e9sormais partie de podemos.elle donne d'ailleurs quelques conseils \u00e0 ses camarades fran\u00e7ais.\r\n1'15 (L'espagnole)\r\n\u00ab les nuits debout \u00bb peuvent elles se transformer en vrai mouvement? nul ne peut le pr\u00e9dire. mais l'Elys\u00e9e surveille attentivement la place de la r\u00e9publique au cas o\u00f9. et \u00e0 gauche certains commence \u00e0 faire discr\u00e8tement du pied \u00e0 ses occupants.. au cas o\u00f9.", "alternativeExcerpt": ["Entre 2000 et 3000 personnes ont occup\u00e9 la place de la R\u00e9publique \u00e0 Paris pour la sixi\u00e8me nuit cons\u00e9cutive. Le mouvement citoyen \"Nuit debout\", lanc\u00e9 au d\u00e9part par quelques militants, commence petit \u00e0 petit \u00e0 faire des \u00e9mules dans d\u2019autres villes."], "alternativeTitle": ["Le mouvement \"Nuit debout\" prend de l'ampleur en France / JDM_2016-04-06T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 06.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7610121", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7610119"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Avis de recherche", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche : O\u00f9 va s'arr\u00eater toute cette cruaut\u00e9? (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-01C5A0B8-BF30-48DE-B107-090054631E7B", "durationSec": 332, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["O\u00f9 va s'arr\u00eater toute cette cruaut\u00e9? (3/5)", "O\u00f9 va s'arr\u00eater toute cette cruaut\u00e9? (3/5) / NMT_2016-04-06T07:15:00_avis-de-recherche", "O\u00f9 va s'arr\u00eater toute cette cruaut\u00e9? (3/5) / NMT_2016-04-06T07:15:00_avis-de-recherche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7595010", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015953.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7595010", "ece-7594996"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Le port du casque en v\u00e9lomoteur [archive]", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-ADEA6ABF-5AD5-4757-8369-3EC43FB30791", "durationSec": 75, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-04-06T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-04-06T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7594979", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7594979", "ece-7594976"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Sur le chemin de l'\u00e9cole avec les r\u00e9fugi\u00e9s mineurs non accompagn\u00e9s", "id": "sound-010B3E33-9C64-487A-9672-0CEF76EC9288", "durationSec": 195, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le magazine de reportage Quinze Minutes cherche cette semaine \u00e0 comprendre comment vivent les r\u00e9fugi\u00e9s mineurs non accompagn\u00e9s (RMNA), dont le nombre explose en Suisse. Nicolae Schiau a accompagn\u00e9 mardi deux jeunes Erythr\u00e9ens sur le chemin de l'\u00e9cole.\r\n\r\n* * Sur le chemin de l'\u00e9cole avec les r\u00e9fugi\u00e9s mineurs non accompagn\u00e9s 12h30 15 min\r\nCette semaine, le magazine de reportages Quinze Minutes cherche \u00e0 comprendre comment vivent les R-M-N-A, ces r\u00e9fugi\u00e9s migrants non accompagn\u00e9s et dont le nombre, nous vous le disions lundi sur cette antenne explose en Suisse. A Gen\u00e8ve, ils sont plus de 130 \u00e0 vivre dans le tout nouveau foyer sp\u00e9cialement am\u00e9nag\u00e9 pour eux. Nicolae Schiau a accompagn\u00e9 hier deux jeunes Erythr\u00e9ens sur le chemin de l'\u00e9cole...\r\nEt l'ensemble de cette enqu\u00eate sera \u00e0 d\u00e9couvrir samedi \u00e0 12h40. Quinze Minutes, un reportage \u00e0 suivre en continu sur les r\u00e9seaux sociaux avec le mot di\u00e8se 15RTS.", "alternativeExcerpt": ["Le magazine de reportage Quinze Minutes cherche cette semaine \u00e0 comprendre comment vivent les r\u00e9fugi\u00e9s mineurs non accompagn\u00e9s (RMNA), dont le nombre explose en Suisse. Nicolae Schiau a accompagn\u00e9 mardi deux jeunes Erythr\u00e9ens sur le chemin de l'\u00e9cole."], "alternativeTitle": ["Sur le chemin de l'\u00e9cole avec les r\u00e9fugi\u00e9s mineurs non accompagn\u00e9s / 12H30_2016-04-06T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 06.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7610152", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7610141"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Arnaud Rykner, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \" Dans la neige \" (Ed. du Rouergue, 2016)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-6BFB837D-7A12-4DBC-8F11-0D5E3FEB5EC9", "durationSec": 3355, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Joseph, ancien \u00e9crivain \u00e0 succ\u00e8s, enferm\u00e9 dans un asile, s'all\u00e8ge dans sa t\u00eate jusqu'\u00e0 dispara\u00eetre dans la neige.\r\nPrenant comme point de d\u00e9part, la figure de l'\u00e9crivain suisse Robert Walser, Arnaud Rykner nous propose un roman bouleversant sur la folie et l'effacement de soi. Joseph vit bien \u00e0 l'asile. Il s'y sent bien, y est heureux, content de sa routine. La journ\u00e9e, il \u00e9cosse des pois et fabrique des sacs en papier. Il se balade aussi, se laissant porter par la nature qui l'entoure, lac et montagne, animaux, cailloux et vent. Joseph, avant, \u00e9tait Tobias, un \u00e9crivain \u00e0 succ\u00e8s. Il a tout abandonn\u00e9 en rentrant dans l'institution. Ses id\u00e9es se sont taries, remplac\u00e9es par la routine. Le probl\u00e8me, c'est que le directeur et le m\u00e9decin de l'institution veulent qu'il reprenne le chemin de l'\u00e9crit. Joseph ne veut pas et il prendra surtout la voie de l'effacement et mourra, seul, dans la neige, un soir de No\u00ebl, comme l'avait fait l'\u00e9crivain suisse Robert Walser, directe inspiration de ce roman.\r\nAvec ce roman de fin de vie, se mettant en mot gr\u00e2ce \u00e0 une \u00e9criture cisel\u00e9e, au plus pr\u00e8s des pens\u00e9es de Joseph, Arnaud Rykner nous offre la possibilit\u00e9 d'\u00e9prouver ce \" quelque chose de merveilleux \u00e0 devenir idiot \", selon les mot de Robert Walser. Arnaud Rykner est dramaturge, metteur en sc\u00e8ne, professeur de lettres, et essayiste. Dans la neige est son neuvi\u00e8me roman.", "alternativeTitle": ["Entre les lignes du 06.04.2016", "Arnaud Rykner : \u00ab Dans la neige \u00bb / ELL_2016-04-06T11:04:15_entre-les-lignes", "Entre les lignes du 06.04.2016", "Arnaud Rykner : \u00ab Dans la neige \u00bb / ELL_2016-04-06T11:04:15_entre-les-lignes"], "alternativeExcerpt": ["Joseph, ancien \u00e9crivain \u00e0 succ\u00e8s, enferm\u00e9 dans un asile, s\u2019all\u00e8ge dans sa t\u00eate jusqu\u2019\u00e0 dispara\u00eetre dans la neige.\n\nPrenant comme point de d\u00e9part, la figure de l\u2019\u00e9crivain suisse Robert Walser, Arnaud Rykner nous propose un roman bouleversant sur la folie et l\u2019effacement de soi.", "Joseph, ancien \u00e9crivain \u00e0 succ\u00e8s, enferm\u00e9 dans un asile, s\u2019all\u00e8ge dans sa t\u00eate jusqu\u2019\u00e0 dispara\u00eetre dans la neige.\n\nPrenant comme point de d\u00e9part, la figure de l\u2019\u00e9crivain suisse Robert Walser, Arnaud Rykner nous propose un roman bouleversant sur la folie et l\u2019effacement de soi."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7590108", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423780.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Rykner, Arnaud", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Semelet, Frank", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Rykner, Arnaud", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-7590108", "ece-7590107"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pig\u00e9 !", "source": "siranau", "title": "Pig\u00e9 ! : C40", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9BAD2941-5698-426F-80C3-0DD6A0763C04", "durationSec": 241, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["C40", "C40 / NMT_2016-04-06T07:38:45_pige", "C40 / NMT_2016-04-06T07:38:45_pige"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7595009", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067145.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7595009", "ece-7594994"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : Quelles menaces les drogues font-elles peser sur l'Europe?", "id": "sound-A0BEFDED-4A0B-462D-AD47-0A81750BDF08", "durationSec": 389, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Laurent Laniel, analyste \u00e0 l'observatoire europ\u00e9en des drogues et des toxicomanies\r\nLes habitants europ\u00e9ens d\u00e9pensent entre 21 et 31 milliards d'euros par ann\u00e9e en drogues illicites, selon le rapport 2016 de l'Observatoire europ\u00e9en des drogues et des toxicomanies et d'Europol pr\u00e9sent\u00e9 mardi \u00e0 Bruxelles. Interview de Laurent Laniel, analyste \u00e0 l'Observatoire europ\u00e9en des drogues et des toxicomanies.\r\n\r\n* * Quelles menaces les drogues font-elles peser sur l'Europe? ((Laurent Laniel, analyste \u00e0 l'observatoire europ\u00e9en des drogues et des toxicomanies - itw Virginie Matter))\r\n((Remarque : Les d\u00e9p\u00eaches disent 24 milliards, ils ont coup\u00e9 la poire en deux pour \u00eatre plus percutant mais le chiffre est tellement incertain vus les variables, qu'il est plus juste de parler de la fourchette. \r\nJ'ai pas donn\u00e9 les part de march\u00e9 des diff\u00e9rentes drogues mais je les ai mises entre parenth\u00e8ses sur tu veux les pr\u00e9ciser.))\r\nC'est la premi\u00e8re estimation chiffr\u00e9e des march\u00e9s de la drogue...les habitants europ\u00e9ens d\u00e9pensent chaque ann\u00e9e entre 21 et 31 milliards d'euros par ann\u00e9e en drogues illicites, selon le rapport 2016 de l'Observatoire europ\u00e9en des drogues et des toxicomanies et d'Europol pr\u00e9sent\u00e9 hier (ma) \u00e0 Bruxelles. . Le Cannabis (38%) reste la substance illicite la plus consomm\u00e9e devant l'h\u00e9roine (28%) et la cocaine (24%). Pour les auteurs du rapport, le traffic de drogue constitue un des principales menaces pour la s\u00e9curit\u00e9 de l'Europe. Virginie Matter a demand\u00e9 \u00e0 Laurent Laniel, analyste \u00e0 l'observatoire europ\u00e9en des drogues et des toxicomanies quelle \u00e9tait la nature de ces menaces ? \r\n  DIGAS 5'48\"", "alternativeExcerpt": ["Les habitants europ\u00e9ens d\u00e9pensent entre 21 et 31 milliards d'euros par ann\u00e9e en drogues illicites, selon le rapport 2016 de l'Observatoire europ\u00e9en des drogues et des toxicomanies et d'Europol pr\u00e9sent\u00e9 mardi \u00e0 Bruxelles. Interview de Laurent Laniel, analyste \u00e0 l'Observatoire europ\u00e9en des drogues et des toxicomanies."], "alternativeTitle": ["Quelles menaces les drogues font-elles peser sur l'Europe? / JDM_2016-04-06T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 06.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7610121", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Virginie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7610118"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Chassol d\u00e9cline ses origines martiniquaises au Cully Jazz", "id": "sound-962BDE13-C820-49CF-AA8B-0BC3A21D2A06", "durationSec": 584, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Chassol, pianiste fran\u00e7ais\r\nLe pianiste fran\u00e7ais Christophe Chassol sera en concert dimanche au Cully Jazz festival, qui d\u00e9marre ce vendredi jusqu'au 17 avril. Un concert qui propose du son, des bruits d'ambiance et de l'image. Il y pr\u00e9sentera son dernier album: \"Big Sun\", qui montre sa vision de ses origines martiniquaises.\r\n\r\n* * Chassol d\u00e9cline ses origines martiniquaises au Cully Jazz (Chassol) 12h30 (Christophe) Chassol\r\nLe cully Jazz festival d\u00e9marre ce vendredi jusqu'au 17 avril. Parmi les t\u00eates d'affiche Ibrahim Maalouf mais pas que, le pianiste fran\u00e7ais Chassol sera en concert ce dimanche. Un concert de Chassol, c'est \u00e0 la fois du piano biens\u00fbr, des bruits d'ambiance et de l'image. Il y pr\u00e9sentera son dernier album: Big Sun. Un album qui montre sa vision de ses origines martiniquaises, Chassol... \r\n  fin parole 8'35''\r\n***Big sun, album sorti l'an pass\u00e9 que vous pr\u00e9senterez donc au festival de Jazz de Cully en Suisse le 10 avril...\r\nBig Sun est-ce votre mani\u00e8re de nous faire d\u00e9couvrir la Martinique de l'int\u00e9rieur ? Votre Martinique, celle que vous aimez - connaissez ?\r\n***La musique par d\u00e9finition sert-elle \u00e0 montrer les choses, les sentiments, les sensations autrement ?\r\n***Big Sun ce sont des ambiances de la vie r\u00e9ellem les oiseaux, des paroles, le carnaval, le march\u00e9... c'est un kal\u00e9idoskope du r\u00e9el ?\r\n***Votre moteur c'est de chercher des formes artistiques novatrices... on a le sentiment que votre musique est sans limite, que votre libert\u00e9 est totale votre terrain de jeu musical est -il ancr\u00e9 sur cette libert\u00e9 ?\r\n***On demande souvent aux artistes ce qui les guide dans leur mani\u00e8re de composer ...est-ce que vous \u00eates un instinctif ? vous faites les choses comme vous les sentez ?\r\n***Votre mani\u00e8re de composer est-elle si diff\u00e9rente entre composer pour les autres ou pour vous ? \r\n***A contrario y-a-t-il des choses qui ne vous inspirent pas du tout ?\r\n***Prenons un exemple, vous avez mis en musique un des discours de Barack Obama... c'\u00e9tait ceci...\r\nDIGAS \r\nqu'est-ce qui d\u00e9clenche ce genre d'harmonie ?\r\n***Les primaires am\u00e9ricaines du moment, un discours de Donald Trump pourrait-il vous insprirer d'une mani\u00e8re ou d'une autre ? y-a-t-il des crit\u00e8res direct ou indirect pour donner lieu \u00e0 l'une ou l'autre de vos harmonies  ? ce qui inspire ou ce qui n'inspire pas ?\r\n***Est-ce qu'il arrive que vos amis musiciens vous alertent sur des extraits qui pourraient devenir une harmonie ? \r\n***Vous aimez harmoniser le r\u00e9el. Vous aimez aussi essayer de r\u00e9v\u00e9ler les pouvoirs de la musique...quels sont ces pouvoirs ?\r\n***Toute syllabe peut devenir une note... est-ce que chaque conversation que vous avez peut devenir un morceau ? \r\n***Accompagn\u00e9 d'un batteur, afin d'harmoniser le r\u00e9el, vous utilisez le concept d'ultra-score : sampler le son et l'image en m\u00eame temps... l'image qui est d'ailleurs pour vous comme un troisi\u00e8me musicien ... Est-ce que l'image peut par exemple contribuer \u00e0 une sorte d'envo\u00fbtement du spectateur ?\r\n***Projets  - next ?  \r\nLe pianiste Chassol au cully Jazz festival c'est ce dimanche 10 avril, plus d'infos sur RTS.ch/le12h30. \r\nwww.cullyjazz.ch", "alternativeExcerpt": ["Le pianiste fran\u00e7ais Christophe Chassol sera en concert dimanche au Cully Jazz festival, qui d\u00e9marre ce vendredi jusqu'au 17 avril. Un concert qui propose du son, des bruits d'ambiance et de l'image. Il y pr\u00e9sentera son dernier album: \"Big Sun\", qui montre sa vision de ses origines martiniquaises.", "Le pianiste fran\u00e7ais Christophe Chassol sera en concert dimanche au Cully Jazz festival, qui d\u00e9marre ce vendredi jusqu'au 17 avril. Un concert qui propose du son, des bruits d'ambiance et de l'image. Il y pr\u00e9sentera son dernier album: \"Big Sun\", qui montre sa vision de ses origines martiniquaises.", "Le pianiste fran\u00e7ais Christophe Chassol sera en concert dimanche au Cully Jazz festival, qui d\u00e9marre ce vendredi jusqu'au 17 avril. Un concert qui propose du son, des bruits d'ambiance et de l'image. Il y pr\u00e9sentera son dernier album: \"Big Sun\", qui montre sa vision de ses origines martiniquaises."], "alternativeTitle": ["Chassol d\u00e9cline ses origines martiniquaises au Cully Jazz", "Chassol d\u00e9cline ses origines martiniquaises au Cully Jazz / 12H30_2016-04-06T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Chassol d\u00e9cline ses origines martiniquaises au Cully Jazz / 12H30_2016-04-06T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7610153", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7982410.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7610153", "ece-7610140"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Imaginaire", "source": "siranau", "title": "Sylvie Blondel: Nouvelles (3/5) : Dans un wagon dor\u00e9", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-33293B43-3C3A-423A-B7B1-1F9E142F3BD5", "durationSec": 1796, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Sylvie Blondel est n\u00e9e \u00e0 Lausanne o\u00f9 elle a fait des \u00e9tudes de Lettres. Enseignement, journalisme, th\u00e9\u00e2tre amateur, voyages et \u00e9criture, autant de facettes de son activit\u00e9.Son premier ouvrage est un recueil de nouvelles paru en 2010 aux \u00e9ditions de l'Aire sous le titre \"Le Fil de soie\".", "alternativeTitle": ["Imaginaire du 06.04.2016", "Imaginaire du 06.04.2016", "Sylvie Blondel: Nouvelles (3/5) / IMA_2016-04-06T16:00:45_imaginaire", "Sylvie Blondel: Nouvelles (3/5) / IMA_2016-04-06T16:00:45_imaginaire"], "imageURL": "//www.rts.ch/4201300.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7590081", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Aliberti, Viviana", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Blondel, Sylvie", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-7590081", "ece-7590080"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Les possibilit\u00e9s de l'apn\u00e9e", "id": "sound-B1F0F94A-9133-4098-9E61-242AE69EE12B", "durationSec": 1202, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : N\u00e9ry, Guillaume;Berney, Jean-Yves;Simha, Phil\r\nComment est-il possible de descendre \u00e0 200 m\u00e8tres sous l'eau ou d'y rester plus de 10 minutes sans respirer? Pour y r\u00e9pondre, Quentin Bohlen a rencontr\u00e9 un des plus grands apn\u00e9istes professionnels et a particip\u00e9 \u00e0 une journ\u00e9e d'initiation avec l'\u00e9cole d'apn\u00e9e de Villeneuve. Avec Guillaume N\u00e9ry, plusieurs fois champion du monde en descendant, notamment, \u00e0 126 m\u00e8tres \u00e0 la seule force de ses palmes et de ses poumons, et le pneumologue Jean-Yves Berney, m\u00e9decin sp\u00e9cialis\u00e9 en m\u00e9decine subaquatique et hyperbare aux H\u00f4pitaux universitaire de Gen\u00e8ve.", "alternativeExcerpt": ["Comment est-il possible de descendre \u00e0 200 m\u00e8tres sous l'eau ou d'y rester plus de 10 minutes sans respirer? Pour y r\u00e9pondre, Quentin Bohlen a rencontr\u00e9 un des plus grands apn\u00e9istes professionnels et a particip\u00e9 \u00e0 une journ\u00e9e d'initiation avec l\u2019\u00e9cole d\u2019apn\u00e9e de Villeneuve. Avec Guillaume N\u00e9ry, plusieurs fois champion du monde en descendant, notamment, \u00e0 126 m\u00e8tres \u00e0 la seule force de ses palmes et de ses poumons, et le pneumologue Jean-Yves Berney, m\u00e9decin sp\u00e9cialis\u00e9 en m\u00e9decine subaquatique et hyperbare aux H\u00f4pitaux universitaire de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Les possibilit\u00e9s de l'apn\u00e9e / CQFD_2016-04-06T10:04:15_dossier", "CQFD du 06.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7595300", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7595298"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Une loi sur les langues nationales au primaire a-t-elle ses chances au Parlement?", "id": "sound-3B88D3BC-E9BE-48FA-86F6-7E0704F0C283", "durationSec": 427, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Alain Berset, CF PS FR, chef du DFI\r\nAlain Berset est tr\u00e8s prudent sur le sujet de l'enseignement des langues nationales \u00e0 l'\u00e9cole. Une loi qui obligerait les cantons \u00e0 enseigner une deuxi\u00e8me langue est en pr\u00e9paration, mais a-t-elle une chance au Parlement? L'interview de Fathi Derder conseiller national PLR Vaudois.\r\n\r\n* * Une loi sur les langues nationales au primaire a-t-elle ses chances au Parlement?  \r\nLe canton de Thurgovie n'a pas encore franchi la ligne rouge dans le d\u00e9bat sur les langues....  selon le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Alain Berset. \r\nThurgovie qui a mis en consultation vendredi dernier son projet de supprimer l'enseignement du fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9cole primaire.\r\nPourtant, la riposte est en pr\u00e9paration \u00e0 Berne. Une loi qui obligerait les cantons \u00e0 enseigner une seconde langue nationale \u00e0 l'\u00e9cole primaire. \r\nMais pour le conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge de la question, le moment n'est pas encore venu de mettre cette menace \u00e0 ex\u00e9cution. Alain Berset\r\nDIGAS\r\nAlain Berset, interrog\u00e9 par Chrystel Domenjoz", "alternativeExcerpt": ["Alain Berset est tr\u00e8s prudent sur le sujet de l'enseignement des langues nationales \u00e0 l'\u00e9cole. Une loi qui obligerait les cantons \u00e0 enseigner une deuxi\u00e8me langue est en pr\u00e9paration, mais a-t-elle une chance au Parlement? L'interview de Fathi Derder conseiller national PLR Vaudois."], "alternativeTitle": ["Une loi sur les langues nationales au primaire a-t-elle ses chances au Parlement? / FOR_2016-04-06T18:08:00_developpement-5", "Forum du 06.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7610169", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7610164"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Agenda-speakerine", "source": "siranau", "title": "Agenda-speakerine 06.04.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-988A2CEB-FB80-4602-9E49-265769E07A5E", "durationSec": 135, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Agenda-speakerine / OTWO_2016-04-06T09:15:00_agenda-speakerine", "One-Two du 06.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7594928", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168247.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7594921"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Arouna Lipschitz, philosophe de la relation et chercheuse en spiritualit\u00e9, responsable de l'\u00e9cole en ligne \"La Voie de l'amoureux\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B61AF28E-3767-4491-BB90-28FC56E5E1E1", "durationSec": 3333, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lipschitz, Arouna"], "thematicThemes": ["couple (relation)", "amour"], "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 06.04.2016", "Arouna Lipschitz, la voie de l'amoureux / ENSD_2016-04-06T14:04:15_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 06.04.2016", "Arouna Lipschitz, la voie de l'amoureux / ENSD_2016-04-06T14:04:15_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["Docteur \u00e8s Lettres, philosophe de la relation et chercheuse en spiritualit\u00e9, Arouna Lipschitz a explor\u00e9 de nombreuses voies de sagesse et a port\u00e9 la robe orange de Swami dans les ann\u00e9es 80. Dix ans plus tard, elle renonce \u00e0 la voie monacale pour incarner sa spiritualit\u00e9 dans la vie quotidienne.\n\nConvaincue qu\u02b9aimer \u00e7a s\u02b9apprend, elle a t\u00e9moign\u00e9 de son parcours dans trois r\u00e9cits autobiographiques: \"Dis-moi si je m\u02b9approche\", \"L\u02b9un n\u02b9emp\u00eache pas l\u02b9autre\" et \"La voie de l\u02b9amoureux\" disponibles aujourd\u02b9hui en poche (J\u02b9ai lu / Pocket).", "Docteur \u00e8s Lettres, philosophe de la relation et chercheuse en spiritualit\u00e9, Arouna Lipschitz a explor\u00e9 de nombreuses voies de sagesse et a port\u00e9 la robe orange de Swami dans les ann\u00e9es 80. Dix ans plus tard, elle renonce \u00e0 la voie monacale pour incarner sa spiritualit\u00e9 dans la vie quotidienne.\n\nConvaincue qu\u02b9aimer \u00e7a s\u02b9apprend, elle a t\u00e9moign\u00e9 de son parcours dans trois r\u00e9cits autobiographiques: \"Dis-moi si je m\u02b9approche\", \"L\u02b9un n\u02b9emp\u00eache pas l\u02b9autre\" et \"La voie de l\u02b9amoureux\" disponibles aujourd\u02b9hui en poche (J\u02b9ai lu / Pocket)."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7595230", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197828.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheuse en spiritualit\u00e9 et philosophe de la relation,Chercheuse", "name": "Lipschitz, Arouna", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7595230", "ece-7595229"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : Lost in Wonder par Trina Merry", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-37BEFDB7-4AD2-493A-96B3-79DA22A3C04D", "durationSec": 245, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Il y a des gens tellement effac\u00e9s qu'ils en deviennent transparents, c'est le cas du mod\u00e8le anglais Kyle James qui disparait devant les plus beaux lieux historiques du monde entier. Cette op\u00e9ration camouflage est r\u00e9alis\u00e9e non pas avec des outils num\u00e9riques mais seulement de la peinture, celle qui agite le pinceau c'est l'artiste Bodypaintings by Trina Merry qui est aussi derri\u00e8re l'objectif. \r\nCe projet \"Lost in Wonder\" est une r\u00e9flexion sur la culture du selfie qui relaye au second plan sur nos photos pleines d'\u00e9go les merveilles de l'humanit\u00e9, alors qu'ici le sujet s'efface pour remettre au centre de l'image l'histoire avec un grand \"H\"...", "alternativeExcerpt": ["Il y a des gens tellement effac\u00e9s qu'ils en deviennent transparents, c'est le cas du mod\u00e8le anglais Kyle James qui disparait devant les plus beaux lieux historiques du monde entier. Cette op\u00e9ration camouflage est r\u00e9alis\u00e9e non pas avec des outils num\u00e9riques mais seulement de la peinture, celle qui agite le pinceau c'est l'artiste Bodypaintings by Trina Merry qui est aussi derri\u00e8re l'objectif. \n\nCe projet \"Lost in Wonder\" est une r\u00e9flexion sur la culture du selfie qui relaye au second plan sur nos photos pleines d'\u00e9go les merveilles de l'humanit\u00e9, alors qu'ici le sujet s'efface pour remettre au centre de l'image l'histoire avec un grand \"H\"...", "Il y a des gens tellement effac\u00e9s qu'ils en deviennent transparents, c'est le cas du mod\u00e8le anglais Kyle James qui disparait devant les plus beaux lieux historiques du monde entier. Cette op\u00e9ration camouflage est r\u00e9alis\u00e9e non pas avec des outils num\u00e9riques mais seulement de la peinture, celle qui agite le pinceau c'est l'artiste Bodypaintings by Trina Merry qui est aussi derri\u00e8re l'objectif. \n\nCe projet \"Lost in Wonder\" est une r\u00e9flexion sur la culture du selfie qui relaye au second plan sur nos photos pleines d'\u00e9go les merveilles de l'humanit\u00e9, alors qu'ici le sujet s'efface pour remettre au centre de l'image l'histoire avec un grand \"H\"...", "Il y a des gens tellement effac\u00e9s qu'ils en deviennent transparents, c'est le cas du mod\u00e8le anglais Kyle James qui disparait devant les plus beaux lieux historiques du monde entier. Cette op\u00e9ration camouflage est r\u00e9alis\u00e9e non pas avec des outils num\u00e9riques mais seulement de la peinture, celle qui agite le pinceau c'est l'artiste Bodypaintings by Trina Merry qui est aussi derri\u00e8re l'objectif. \n\nCe projet \"Lost in Wonder\" est une r\u00e9flexion sur la culture du selfie qui relaye au second plan sur nos photos pleines d'\u00e9go les merveilles de l'humanit\u00e9, alors qu'ici le sujet s'efface pour remettre au centre de l'image l'histoire avec un grand \"H\"..."], "alternativeTitle": ["Lost in Wonder par Trina Merry", "Lost in Wonder par Trina Merry / HAP_2016-04-06T18:10:00_happy-pics", "Lost in Wonder par Trina Merry / HAP_2016-04-06T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7594956", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7594956", "ece-7594951"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau : \"Ecirava\" par Daisuke Kaneko", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-753BD77B-C4DB-4FA2-9338-EAF2CFA82A71", "durationSec": 172, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un court m\u00e9trage d'animation sur un sans-abri cupide et un miroir myst\u00e9rieux.", "alternativeExcerpt": ["Un court m\u00e9trage d'animation sur un sans-abri cupide et un miroir myst\u00e9rieux.", "Un court m\u00e9trage d'animation sur un sans-abri cupide et un miroir myst\u00e9rieux.", "Un court m\u00e9trage d'animation sur un sans-abri cupide et un miroir myst\u00e9rieux."], "alternativeTitle": ["\"Ecirava\" par Daisuke Kaneko", "\"Ecirava\" par Daisuke Kaneko / HAP_2016-04-06T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "\"Ecirava\" par Daisuke Kaneko / HAP_2016-04-06T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7594958", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7594958", "ece-7594953"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Horrorscope", "source": "siranau", "title": "L'Horrorscope 06.04.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-90AB2459-3F2F-40DC-8A0A-F68401DEB17A", "durationSec": 53, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'Horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2016-04-06T07:35:00_l-horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2016-04-06T07:35:00_l-horrorscope"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7595006", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398824.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7595006", "ece-7594990"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "\"Je me souviens, donc je suis!\"", "id": "sound-F22F951E-62B9-4A9A-AE6A-F4E181F37A0B", "durationSec": 421, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Notre m\u00e9moire nous permet d'exister et d\u00e9finit ce que l'on est. Pour son \u00e9dition du 6 avril 2016, \"Specimen\" (RTS Un) fait appel \u00e0 nos souvenirs et parle de m\u00e9moire autobiographique. Exp\u00e9riences ludiques, t\u00e9moignages et avis de sp\u00e9cialistes: \"Specimen\" vous dit tout sur la m\u00e9moire et son fonctionnement! Pr\u00e9sentation avec Luigi Marra, pr\u00e9sentateur et coproducteur de \"Specimen\".", "alternativeExcerpt": ["Notre m\u00e9moire nous permet d'exister et d\u00e9finit ce que l'on est. Pour son \u00e9dition du 6 avril 2016, \"Specimen\" (RTS Un) fait appel \u00e0 nos souvenirs et parle de m\u00e9moire autobiographique. Exp\u00e9riences ludiques, t\u00e9moignages et avis de sp\u00e9cialistes: \"Specimen\" vous dit tout sur la m\u00e9moire et son fonctionnement! Pr\u00e9sentation avec Luigi Marra, pr\u00e9sentateur et coproducteur de \"Specimen\"."], "alternativeTitle": ["\"Je me souviens, donc je suis!\" / CQFD_2016-04-06T10:04:15_chronique", "CQFD du 06.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7595300", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7595295"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "J\u00e9r\u00f4me Bosch, 500 ans (3/5)", "id": "sound-D1FAFEE4-D134-49E2-8C51-E5FCBD92711B", "durationSec": 430, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Sa gloire dure depuis 5 si\u00e8cles! On f\u00eate en 2016 les 500 ans de la mort de J\u00e9r\u00f4me Bosch, Jh\u00e9ronimus van Hacken, de son vrai nom. \r\nEn 5 \u00e9pisodes, cette semaine, Isabelle Carceles nous propose une plong\u00e9e sonore dans un univers visuel in\u00e9puisable: il sera question de Diable et de musique, du \"d\u00e9sir des oreilles\", du Concert dans l'ouf, de la Musique des fesses, et d'apocalypse.\r\n\r\nAvec les interventions de Marc Texier, directeur du festival Archipel \u00e0 Gen\u00e8ve, et de Jean-Luc Bourgeois, historien de la musique.On suppose qu'il est n\u00e9 autour de 1450, et on sait qu'il est mort en 1516, on sait qu'il a v\u00e9cu toute sa vie dans la petite ville de Bois le Duc, dans la province n\u00e9erlandaise du Brabant septentrional.Pour essayer de percer un tout petit pan de cette \u00e9nigme fabuleuse que sont les peintures de J\u00e9r\u00f4me Bosch, on pourrait par exemple emprunter leur face musicale.Parce qu'elles grouillent, ces peintures: de personnages, d'images fortes, de d\u00e9tails incongrus et grotesques, de couleurs et aussi de sons.\u00a0\u00c0 lire:Nigel Wilkins, La musique du Diable (\u00c9d Mardaga)Stephan Fischer, Bosch, l'ouvre complet, (\u00c9d Taschen)", "alternativeExcerpt": ["Sa gloire dure depuis 5 si\u00e8cles! On f\u00eate en 2016 les 500 ans de la mort de J\u00e9r\u00f4me Bosch, Jh\u00e9ronimus van Hacken, de son vrai nom. \n\nEn 5 \u00e9pisodes, cette semaine, Isabelle Carceles nous propose une plong\u00e9e sonore dans un univers visuel in\u00e9puisable: il sera question de Diable et de musique, du \"d\u00e9sir des oreilles\", du Concert dans l\u2019\u0153uf, de la Musique des fesses, et d\u2019apocalypse\u2026"], "alternativeTitle": ["J\u00e9r\u00f4me Bosch, 500 ans (3/5) / MAT_2016-04-06T07:22:15_chronique-1", "Les matinales d'Espace 2 du 06.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7590176", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7590172"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Victor", "source": "siranau", "title": "Victor : Le nouveau parfum de Victor", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-87EBD017-3D0E-4C9C-939B-E6C98BACF1FB", "durationSec": 256, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Victor", "Victor / OTWO_2016-04-06T09:45:00_victor", "Victor / OTWO_2016-04-06T09:45:00_victor"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7594934", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200714.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7594934", "ece-7594927"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Courrier des lecteurs", "source": "siranau", "title": "Le courrier des lecteurs : A l'emporter", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3DB44A97-3C14-4A7E-837E-E7F79A9783AC", "durationSec": 232, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["A l'emporter", "A l'emporter / NMT_2016-04-06T07:25:24_le-courrier-des-lecteurs", "A l'emporter / NMT_2016-04-06T07:25:24_le-courrier-des-lecteurs"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7595011", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067149.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7595011", "ece-7594997"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hotline", "source": "siranau", "title": "Hotline : Faire du muscle", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2E889AFA-5DF2-4A76-95A2-FEF7B55D77FC", "durationSec": 107, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Faire du muscle", "Faire du muscle / OTWO_2016-04-06T11:30:23_hotline", "Faire du muscle / OTWO_2016-04-06T11:30:23_hotline"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7594932", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015957.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7594932", "ece-7594925"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-059AA74E-9604-42DC-B873-CCFB073CBBED", "durationSec": 1009, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Henry Peter, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et sp\u00e9cialiste du droit du sport;Nicolas Capt, avocat sp\u00e9cialis\u00e9 dans la protection des donn\u00e9es;Ted Cruz, candidat r\u00e9publicain \u00e0 la Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine;Philippe Leuba, CE PLR VD;Kourounis;Philippe 46 ans, travaille pour le minist\u00e8re des sports, pr\u00e9sent hier soir  sur la place de la R\u00e9publique;Beno\u00eet Braescu,directeur ex\u00e9cutif de l'Orchestre de chambre de Lausanne\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 07:00:05-07:00:24 / * Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(25+PETER/PANAMA PAPERS : INFANTINO ECLABOUSSE/PA) \"La corruption dispara\u00eetra gr\u00e2ce \u00e0 la transparence financi\u00e8re...\"\r\nGianni Infantino le d\u00e9clarait fin f\u00e9vrier...\r\nle jour de son entr\u00e9e en fonction \u00e0 la t\u00eate de la Fifa.\r\n6 semaines plus tard son nom vient rallonger la liste des personnalit\u00e9s \u00e9pingl\u00e9es dans les Panama Papers...\r\nSelon plusieurs m\u00e9dias le Suisse aurait sign\u00e9 des contrats douteux lorsqu'il \u00e9tait encore \u00e0 l'UEFA...\r\nChose que le nouveau patron du foot mondial, d\u00e9ment...\r\nCaroline Reymond...\r\n MAG \r\nEt nous avons joint tout \u00e0 l'heure Henry Peter... professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et sp\u00e9cialiste du droit du sport...Il n'est pas \u00e9tonn\u00e9 de voir Gianni Infantino appara\u00eetre dans ces papiers...\r\nHenry Peter avec Herv\u00e9 Borsier...\r\n(D3/PANAMA PAPERS PROTECTION DONNEES/PI) ***Gianni Infantino, c'est donc le dernier nom d'une longue listes...non exhaustive...Le consortium de journaliste qui est derri\u00e8re ces r\u00e9v\u00e9lations a ouvert la bo\u00eete de pandore...\r\nLeurs r\u00e9v\u00e9lations s'appuient sur des donn\u00e9es ultra-secr\u00e8tes d'un cabinet d'avocats situ\u00e9 au Panama. \r\nCertains parlent d\u00e9j\u00e0 de la plus grosse fuite d'informations de l'histoire. \r\nUne chose est semble certaine, en mati\u00e8re de protection des donn\u00e9es, il y aura un avant et un apr\u00e8s \"Panama Papers\"...\r\nEstelle Braconnier\r\n  MAG 1'19\r\nD'ailleurs Mossack Fonseca porte plainte. Le cabinet d'avocat d'o\u00f9 proviennent les Panama Papers dit avoir \u00e9t\u00e9 pirat\u00e9 de l'ext\u00e9rieur...depuis des serveurs \u00e9trangers.\r\nQuant au gouvernement Panam\u00e9en, il accuse l'OCDE, l'organisation pour la Coop\u00e9ration et le D\u00e9veloppement \u00c9conomique de vouloir l'obliger \u00e0 adopter l'\u00e9change automatique d'information...et qualifie d'injujste et discriminatoires les accusations du secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'OCDE...qui a qualifi\u00e9 le Panama de \"dernier grand bastion\" off-shore. \r\n***La grogne au Panama donc et la joie dans les rue de Reykjavik hier soir...\r\nDes centaines de manifestants mass\u00e9s devant le parlement islandais f\u00eataient hier la d\u00e9mission du premier ministre...\r\nSig-mun-dur Gunn-lau-gsson...premi\u00e8re victime des Panama Papers...\r\nil aurait plac\u00e9 des millions de dollars dans une soci\u00e9t\u00e9 offshore avec sa femme...\r\nMais ils r\u00e9clament pluS...la d\u00e9mission de tout le gouvernement de droite.\r\n(00+D4/PRIMAIRE WISCONSIN/DI) ...De Reykiavik \u00e0 Milwaukee...capitale du Wisconsin...o\u00f9 Ted Cruz a pouss\u00e9 un cri de victoire tout \u00e0 l'heure..\r\n\u00ab\u00a0Hillary. Pr\u00e9pare-toi. nous voici\u00a0!\u00a0\u00bb\r\nL'avertissement de Ted CRUZ...\r\nLe candidat r\u00e9publicain \u00e0 la Pr\u00e9sidentielle a r\u00e9ussi \u00e0 battre Donald TRUMP dans la primaire du Wisconsin. \r\nautre \u00e9chec...celui d'Hillary Clinton...battue elle aussi par l'outsider Bernie Sanders...\r\nBonjour Philippe Revaz...\r\n...\r\n((Le moins que l'on puisse dire ce matin c'est que Bernie Sanders, le s\u00e9nateur du Vermont, a la forme...\r\nEt il reve de transformer cette impressionante succession de victoires en un torrent qui renverse la campagne d'hillary clinton. mais les mathematiques sont un science implacable. Il lui faudrait encore remporter 56, 57% des prochains scrutins pour combler son retard sur clinton, sans compter les super delegu\u00e9s, ces delegu\u00e9s qui choisissent librement leur candidat et qui pr la plupart soutiennent aujourdhui clinton. le wisconsin, un etat \u00e0 pres de 90% blanc, favorisait sanders. mais la prochaine etape cruciale, c'est new york, mardi prochain, ce sera la mere de toutes les batailles dans cette campagne democrate, entre le natif de brooklyn, sanders, et l'ancienne senatrice de new york, clinton. et tandis que sanders ce soir fetait sa victoire dans le wa\u00efoming, un autre etat qui vote samedi, clinton elle est a new york ou elle rencontre les leaders des commuenaut\u00e9s noires et latino. elle sait que ce sont EUX qui lui detiennent les clefs de sa victoire. \r\n***C\u00f4t\u00e9 r\u00e9publicain, c'est une lourde d\u00e9faite pour Donald TRUMP. \r\nC'est LA  defaite que l'establishment republicain attendait. Des millions de dollars en publicit\u00e9 negative ont \u00e9t\u00e9 investi\u00e9s contre trum  au wissconsin. la grande nouvelle de la soir\u00e9e c'est que le nom du nomin\u00e9 republicain se decidera sans doute a la convention republicaine de cleveland, fin juillet. car apres cette defaite, il devient de plus  plus difficile pour trump d'obtenir une majorit\u00e9 de delegu\u00e9s, il lui faudrait gagner plus de 60% des pro0chains scrutins. Desormais, c'est donc une auttre campagne, souterraine qui a commenc\u00e9, pour seduire les delegu\u00e9s, preparer cette convention ou les delegu\u00e9s pourront choisir librement leur candidat apres le premier tour de scrutin. Trump a bien senti le danger ce soir\u00a0:  il est rest\u00e9 muet mais  a publi\u00e9 un communiqu\u00e9 au ton revanchard qui s'en prend aux dirigeants du parti republicain. comme une menace contre l'appareil du parti qui veut le priver de sa victoire contre l'appareil du parti qui veut le priver de sa victoire ))\r\nPhilippe Revaz...merci...\r\n(Br\u00e8ve Croatie) Retour en Suisse...\r\navec un avantage pour la pr\u00e9f\u00e9rence nationale \u00e0 l'embauche...\r\ndans les branches qui d\u00e9passent un certain taux de ch\u00f4mage dans une r\u00e9gion donn\u00e9e...\r\nLa commission des affaires ext\u00e9rieure du conseil national soutient la mesure...\r\nun moyen d'appliquer l'initiative contre l'immigration de masse...\r\nTout comme elle soutient l'extension de la libre circulation des personnes \u00e0 la Croatie...\r\n(05/INIT. SERVICE PUBLIC/ITW LEUBA) ***Politique toujours avec le lancement hier de la campagne du Conseil f\u00e9d\u00e9ral contre l'initiative sur le service publique.\r\nUn texte plus nuisible que b\u00e9n\u00e9fique pour les services publics, selon le gouvernement.\r\nUn texte lanc\u00e9 par des magazines de consommateurs et qui veut interdire \u00e0 la Poste, Swisscom ou aux CFF de faire des b\u00e9n\u00e9fices.\r\nLes salaires des anciennes r\u00e9gies devraient \u00e9galement \u00eatre index\u00e9s sur ceux de l'administration f\u00e9d\u00e9rale. \r\nLes directeurs cantonaux de l'\u00e9conomie publique rejettent \u00e9galement ce texte, \u00e0 l'image du vaudois Philippe Leuba\r\n  MAG 26\"\r\npropos recueillis par Chrystel Domenjoz\r\n(13/MULTI GRECE COMPLICATIONS ADMINISTRATIVES/PA) Le Pape en visite \u00e0 Lesbos...le 14 ou le 15 avril prochain...pour exprimer sa solidarit\u00e9 aux r\u00e9fugi\u00e9s bloqu\u00e9s sur les \u00eeles greques...\r\nUne visite extraordinaire confirm\u00e9 hier par une source gouvernementale greque...\r\nLa Gr\u00e8ce qui a report\u00e9 \u00e0 vendredi, le prochain transfert de migrants entre les \u00eeles et la Turquie... \r\nAth\u00e8ne qui a beaucoup de peine \u00e0 appliquer l'accord Union Euro\u00e9enne Turquie...et qui commet des erreurs...\r\nSur place \u00e0 Chios, la confusion r\u00e8gne Ang\u00e9lique Kourounis.\r\n(19/FRANCE MANIF LOI TRAVAI/ ITW) ***En France, pour la 6\u00e8me nuit d'affil\u00e9e, entre 2 et 3'000 personnes ont occup\u00e9 la place de la r\u00e9publique \u00e0 Paris. \r\nDepuis la manifestation jeudi pass\u00e9 contre la loi el khomry, jeunes, moins jeunes, id\u00e9alistes, membres de l'extreme gauche se r\u00e9unissent pour ces \u00ab nuits debout , un mouvement citoyen lanc\u00e9 par quelques militants au d\u00e9part, et qui commencent petit \u00e0 petit dans d'autres villes. \r\nPhilippe 46 ans, travaille pour le minist\u00e8re des sports..il \u00e9tait hier sur la place .il a expliqu\u00e9 pourquoi il se mobilisait \u00e0 Ariane Hasler\r\n son '50\r\n***Le reportage d'Ariane Hasler place de la r\u00e9publique apr\u00e8s ce journal....\r\n(09/GE DIRECTEUR AEROPORT GENEVE/PA) Le temps de vous donner le nom du nouveau directeur de Gen\u00e8ve A\u00e9roport!\r\nSelon nos informations, le conseil d'administration vient d'\u00e9lire Andr\u00e9 Schneider, vice-pr\u00e9sident de l'EPFL pour succ\u00e9der \u00e0 Robert Deillon. \r\nUne d\u00e9cision que le Conseil d'Etat genevois doit aujourd'hui avaliser.\r\n Laetitia Guinand\r\n(Br\u00e8ve m\u00e9tropole) La salle M\u00e9tropole, \u00e0 Lausanne, est ferm\u00e9e jusqu'\u00e0 nouvel ordre. Un morceau de mur est tomb\u00e9 sur sc\u00e8ne hier, apr\u00e8s une chute d'une quinzaine de m\u00e8tres, selon le directeur ex\u00e9cutif de l'Orchestre de chambre de Lausanne Beno\u00eet Braescu. \r\nHeureusement, personne ne se trouvait sur le plateau \u00e0 ce moment-l\u00e0. Mais l'Orchestre, qui s'appr\u00eatait \u00e0 donner un concert hier soir devant plusieurs centaines de personnes, a d\u00fb l'annuler pour des raisons de s\u00e9curit\u00e9.\r\n(26/MARCHE DES VINYLES EN HAUSSE/PA) On n'a pas vendu autant de vinyles aux \u00c9tats-Unis depuis 1988. Une curieuse tendance qui se confirme chaque ann\u00e9e un peu plus.\r\nEn 2015, les ventes de vinyles a gonfl\u00e9 de 32 % par rapport \u00e0 l'ann\u00e9e pass\u00e9e selon la RIAA, la Recording Industry Association of America ...ce qui correspond \u00e0 416 millions de dollars de revenus g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par la vente de vinyles. \r\nMais est-ce vraiment une bonne nouvelle ? Le regard d'Alain Croubalian\r\n   MAG 1'04\r\n(Br\u00e8ve sport) Hockey sur glace, \r\nBerne \u00e9galise dans le 2e match de la finale contre Lugano. Les Bernois se sont impos\u00e9s 1 \u00e0 0 hier soir sur leur glace. \r\nRuefenacht a marqu\u00e9 \u00e0 la 56e minute. \r\nIl y a 1 \u00e0 1 dans la s\u00e9rie. \r\nUn doubl\u00e9 de Luis Suarez a permis \u00e0 Barcelone de battre l'Atletico Madrid hier soir en quart de finale aller de la Ligue des champions. \r\nLes Catalans se sont impos\u00e9s 2 \u00e0 1. Fernando Torres avait ouvert le score pour l'Atletico avant de se faire expulser pour deux cartons jaunes. \r\nLe Bayern Munich a battu Benfica Lisbonne 1-0. Vidal a inscrit le seul but du match \u00e0  la 2e minute d\u00e9j\u00e0.\r\n(R\u00e9sum\u00e9 m\u00e9t\u00e9o) Le ciel est encore charg\u00e9 ce matin avec quelques pluies... surtout le long des pr\u00e9alpes... Mais des \u00e9claircies vont appara\u00eetre en cours de matin\u00e9e... pour laisser place \u00e0 un temps assez ensoleill\u00e9 l'apr\u00e8s midi... L'am\u00e9lioration sera plus lente en montagne... Temp\u00e9ratures 8 \u00e0 17 degr\u00e9s, 19 en Valais.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Br\u00e8ve Pays-Bas) Les Pays Bas vont-ils confirmer leur r\u00e9putation d'eurosceptiques, eux qui avaient largement rejet\u00e9, contre l'avis de principales formations politiques, le projet de Constitution europ\u00e9enne par plus de 60% des votants en 2005 ?\r\nIls se prononcent aujourd'hui (mercredi) sur l'accord d'association entre l'Union europ\u00e9enne et l'Ukraine.\r\nRomain Clivaz il s'agit d'un vote consultatif, mais sa charge symbolique est forte.\r\nOn pr\u00e9cisera que les Pays Bas sont les seuls parmi les 28 \u00e0 ne pas encore avoir ratifi\u00e9 l'accord entre l'UE et l'Ukraine.\r\n((Le pr\u00e9sident de la commission europ\u00e9enne Jean-Claude Juncker envisage m\u00eame une \u00ab crise continentale \u00bb en cas de oui.\r\nThierry Baudet, intellectuel eurosceptique n\u00e9erlandais, auteur de l'ouvrage Indispensable fronti\u00e8re, est pourtant persuad\u00e9 que son camp, celui du non, va l'emporter\r\nSON 1 34' \r\nDans le sillage du non \u00e0 la Constitution europ\u00e9enne, en France et aux pays bas, un nouveau trait\u00e9, celui de Lisbonne a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9.\r\nMais pour Thierry Baudet, plus qu'un vote de frustration, ce sera un vote de principe\r\nSON 2 28'\r\nFormellement la participation devra atteindre 30% pour que le r\u00e9sultat soit pris en compte, et il ne sera pas contraignant pour le gouvernement.))", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-04-06T07:00:00_le-journal-de-7h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-04-06T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7610131", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Reymond, Caroline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Le Fort, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Kourounis, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guinand, Laetitia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7610131", "ece-7610113"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Jean Troillet, alpiniste et guide de montagne", "id": "sound-31F3CCC6-56FF-40EA-9F3D-DA085D8D961F", "durationSec": 1345, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ravaz, Belinda\r\nL'homme compte pas moins de dix sommet de 8000 m\u00e8tres \u00e0 son actif, \u00e0 commencer par l'Everest dont il d\u00e9tient le record de vitesse de l'ascension par la face nord en compagnie d'Erhard Loretan en 43 heures aller-retour. Egalement guide de montagne, marin et aventurier, Jean Troillet fait coup sur coup l'objet d'un livre intitul\u00e9 \"Une vie \u00e0 8000 m\u00e8tres\" et un film qui retrace ses 50 ans d'incroyables ascensions.\r\n\r\n* * Jean Troillet, alpiniste et guide de montagne (L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction) \r\n(JEAN TROILLET LE CHAMPION DE L'EVEREST) 6.4     INVITE MATINALE - JEAN TROILLET\r\nHeure\r\nextrait PAJU son 1 Troillet 1986\r\nBonjour Jean Troillet... merci d'\u00eatre notre invit\u00e9 en direct de notre studio de Sion ce matin... vous reconnaissez ce qu'on vient d'entendre?\r\n- 31 ao\u00fbt 1986 au sommet de l'Everest avec Erhard Lor\u00e9tan... 43 heures AR par la face N, avec descente sur les fesses au retour... ascension dont on f\u00eate les 30 ans cette ann\u00e9e... Ca reste votre plus bel exploit (en tous cas le plus m\u00e9diatique)\r\n- A votre actif 10 sommets de plus de 8000 m... pas 14... cette course ne vous int\u00e9ressait pas?\r\n- 30 ans du record \u00e0 l'Everest... 50 ans d'alpinisme pour vous...vous avez descendu l'Everest en snowboard en 1997... fait de la course \u00e0 la voile aussi....Un livre va sortir \u00e0 cette occasion en mai \"Une vie \u00e0 8000 m\u00e8tres\" aux Editions Gu\u00e9rin...un film sortira aussi. Vous vous attendiez \u00e0 avoir un parcours aussi ph\u00e9nom\u00e9nal quand vous avez commenc\u00e9? Vous aviez un plan?\r\n- Vous avez 68 ans... on dit souvent qu'un vieil alpiniste (pardon pour le vieux) est celui qui a su bcp renonc\u00e9... vous avec souvent renonc\u00e9?\r\n- D\u00e9finition du risque pour vous?\r\nextrait PAJU son 2 Lor\u00e9tan\r\n- Aller prendre ces risques c'est pas artificiel? Lionel Terray parlait des conqu\u00e9rants de l'inutile...\r\n- Les migrants qui traversent la M\u00e9diiterran\u00e9e... eux prennent des risques!\r\nPour en revenir \u00e0 l'alpinisme\r\n- Montagne devenue un vaste terrain de jeu... y compris en Himalaya... les exp\u00e9ditions commerciales avec O2... vous en pensez quoi? \r\n- Un Everest avec o2, cordes fixes surper encadr\u00e9... \u00e7a a quelle valeur?\r\n- Steck qui s'est fait caillasser par des sherpas... il dit \"les exp\u00e9ditions commerciales ont d\u00e9truit l'alpinisme sur l'Everest\"\r\n- La montagne comme terrain d'athl\u00e9tisme... le speedclimbing... Ueli Steck...\r\n- Killian Jornet, qui n'est pas stricto sensu alpiniste, et qui veut battre tous les records, qui a fait le Cervin en baskets et en courant... bonne \u00e9volution?\r\nLa montagne r\u00e9glement\u00e9e\r\n- Quand le maire de St-Gervais interdit la voie normale du Mt-Blanc (30 mille ascensions par an)\r\n- Il parle du Mt-Blanc comme d'un parc d'attractions\r\nLa montagne colonis\u00e9e\r\n- Le point de vue de l'homme du Val Ferret sur l'\u00e9volution du milieu alpin ...  ces villes \u00e0 la montagne qui se d\u00e9veloppent comme des champignons parfois au m\u00e9pris des lois sur les constructions, au m\u00e9pris de l'environnement.... une fuite en avant guid\u00e9e par le seul app\u00e2t du gain ?\r\n- Quand vous voyez Verbier... qui a continu\u00e9 de jouer avec les lois...\r\nEt maintenant\r\n-Les exploits \u00e0 68 ans - Quels sont-ils ? Est-ce qu'on peut encore penser \u00e0 un 8000 ?\r\n-Celui que vous auriez voulu faire... et que vous ne ferez pas..\r\n-La fin qui n'est pas forc\u00e9ment l\u00e0 o\u00f9 on l'attend... cette AVC dans la face ouest de l'Annapurna en 2011.\r\nPresse\r\nPDG\r\n-Tous ces \"collants pipettes\" qui vont bient\u00f4t courir  apr\u00e8s l'exploit sur la patrouille de Glaciers...  vous avez de l'admiration pour eux.. ou au contraire \u00e7a vous fait sourire", "alternativeExcerpt": ["L'homme compte pas moins de dix sommet de 8000 m\u00e8tres \u00e0 son actif, \u00e0 commencer par l'Everest dont il d\u00e9tient le record de vitesse de l'ascension par la face nord en compagnie d'Erhard Loretan en 43 heures aller-retour. Egalement guide de montagne, marin et aventurier, Jean Troillet fait coup sur coup l'objet d'un livre intitul\u00e9 \"Une vie \u00e0 8000 m\u00e8tres\" et un film qui retrace ses 50 ans d'incroyables ascensions.", "L'homme compte pas moins de dix sommet de 8000 m\u00e8tres \u00e0 son actif, \u00e0 commencer par l'Everest dont il d\u00e9tient le record de vitesse de l'ascension par la face nord en compagnie d'Erhard Loretan en 43 heures aller-retour. Egalement guide de montagne, marin et aventurier, Jean Troillet fait coup sur coup l'objet d'un livre intitul\u00e9 \"Une vie \u00e0 8000 m\u00e8tres\" et un film qui retrace ses 50 ans d'incroyables ascensions.", "L'homme compte pas moins de dix sommet de 8000 m\u00e8tres \u00e0 son actif, \u00e0 commencer par l'Everest dont il d\u00e9tient le record de vitesse de l'ascension par la face nord en compagnie d'Erhard Loretan en 43 heures aller-retour. Egalement guide de montagne, marin et aventurier, Jean Troillet fait coup sur coup l'objet d'un livre intitul\u00e9 \"Une vie \u00e0 8000 m\u00e8tres\" et un film qui retrace ses 50 ans d'incroyables ascensions.", "L'homme compte pas moins de dix sommet de 8000 m\u00e8tres \u00e0 son actif, \u00e0 commencer par l'Everest dont il d\u00e9tient le record de vitesse de l'ascension par la face nord en compagnie d'Erhard Loretan en 43 heures aller-retour. Egalement guide de montagne, marin et aventurier, Jean Troillet fait coup sur coup l'objet d'un livre intitul\u00e9 \"Une vie \u00e0 8000 m\u00e8tres\" et un film qui retrace ses 50 ans d'incroyables ascensions."], "alternativeTitle": ["Jean Troillet, alpiniste et guide de montagne", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Jean Troillet", "Jean Troillet, alpiniste et guide de montagne / JDM_2016-04-06T07:37:00_l-invite-du-journal", "Jean Troillet, alpiniste et guide de montagne / JDM_2016-04-06T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7610126", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "alpiniste, guide de montagne, h\u00e9ros de l'Everest, aventurier", "name": "Troillet, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "De Preux, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7610126", "ece-7610108"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Les musiques mythiques du sport", "id": "sound-129F19C0-F0D2-43CF-878B-B9E095D041E5", "durationSec": 294, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Extraits musique\r\nSport Matin se penche sur les liens \u00e9troits entre le sport et la musique, avec des titres devenus mythiques.\r\n\r\n* * Les musiques mythiques du sport (JDM Sports Matin) \r\n(SPORT MATIN-LES MUSIQUES MYTHIQUES DU SPORT) DIRECT STUDIO LAUSANNE\r\n**** Bonjour Herv\u00e9 \r\nBonjour Simon \r\n****Avec vous Herv\u00e9 ce matin on va se pencher sur  les liens \u00e9troits entre le sport et la musique avec des titres devenus mythique  \r\n   MAG 3'56\" -EUROPE/THE FINAL COUNTDOWN \r\nEt un morceau entendu on va dire seulment une  fois hier soir \u00e0 la Berne Arena, lors de l'acte 2 de la finale des play-offs du championnat suisse de hockey sur glace,mais un but important celui d ela victoire  et soulign\u00e9 par le groupe Europe et \"The final Countdown\" sorti en 1986 . Un air que les 17 000 spectateurs ont repris , des patinoires ou la musique est pr\u00e9sente \u00e0 chaque arr\u00eat de jeu, a Berne, le show musical est electrique avec aussi AC DC et el fameux Higway to Helle , U 2, du hard rock en phase avec le hockey sport de contact et plust\u00f4t viril  \r\n****On peut ajouter d'autre titres devenus culte,\r\n We are de champion du groupe Queen et la superbe voix de Freddy Mercury,  incontournable lors des grands \u00e9v\u00e8nements ,\r\n la reprise d' \"I Vill Survive\" de Gloria Gaynor qui a accompagn\u00e9 l'aventure et la victoire fran\u00e7aise au mondial 1998 \r\nou encore \"Can't Stop\" des Red Hot chilli Peppers qui a ponctu\u00e9 les victoires d'Alinghi  \u00e0 Auckland  et Valence . \r\n  MAG 3'50 WHITE STRIPES/SEVEN NATION ARMY\r\nVous connaissez Simon, ce riff de guitare du groupe White Stripes et du titre Seven Nation Army, c'est  l'un des hymnes sportifs les plus jou\u00e9 et chant\u00e9 dans les stades.\r\n Il  a connu son heure de gloire au mondial 2006 avec la victoire de l'\u00e9quipe d'Italie et depuis c'est l'une des chansons stars des enceintes sportives pr\u00e9sent en hockey ,football am\u00e9ricain, et m\u00eame baseball. \r\n****Pour quelles raisons sport et musique font bon m\u00e9nage \r\nLes points communs \u00e9motion, rythme, le show fait aussi parti du sport. La pr\u00e9sence du public, les artistes prochent  des sportifs et supporters des clubs, \r\nPatrick Bruel et le Paris-Saint Germain, \r\nles fr\u00eares Liam et Noel Gallagher du groupe Oasis  ,Manchester City\r\nGwen St\u00e9fani et Grace Jones sont dans les tribunes de l'US Open pour voir Roger Federer , ou encore Bob Sinclar qui a tourn\u00e9 un clip \u00e0 Roland -Garros .\r\nEt puis quand le sportif fait corps avec la musique on pense \u00e0 St\u00e9phane Lambiel double champion  du monde et notement \u00e0 Calgary avec les 4 saisons de Vivaldi  \r\n****Avec aussi des th\u00e8mes cr\u00e9e sp\u00e9cialement pour une comp\u00e9tition?\r\n   MAG 3'00\" UEFA CHAMPION LEAGUE \r\nC'est le cas de l'hymne de la Ligue des champions entendu hier soir \u00e0 Munich et Barcelone et ce soir \u00e0 Paris et Wolfsburg .\r\nIl s'agit d'une commande  de l'UEFA  en 1992 ,au compositeur Tony Britten. C'est un arrangement m\u00e9lange de  Georg Friedrich Haendel en 1727 et  Zadok the Priest. Il est interpr\u00e9t\u00e9 par le Royal Philharmonic Orchestra et par les chours de l'Academy of St. Martin in the Fields.  \r\n****La musique et le sport peuvent aussi faciliter l'int\u00e9gration?\r\nAvec l'exemple Yannick Noah, le camerounais reconnu v\u00e9ritablement fran\u00e7ais,lorsque qu'il remporte  Roland Garros.Reconvertit chanteur ,sa chanson Saga Africa est devenu l'hymne de la victoire fran\u00e7aise en Coupe davis \u00e0 Lyon en 1991\r\n  MAG 2'43\" SAGA AFRICA/YANNICK NOAH \r\n  et f\u00eat\u00e9 cela sur le court  avec une danse sautillante , une sorte de deuxi\u00e8me victoire pour Noah \u00e0 travers cette musique \u00e0 coloration africaine \r\n****Enfin, il a aussi la culture musicale issue de  l'identit\u00e9 locale \r\nEn football ,par exemple , quand les joueurs entre sur la pelouse a Lorient ,c'est la chanson tr\u00e8s bretonne du Rhum des femmmes de Soladt Louis\r\nplus proche de nous le c\u00e9qu\u00e9 lain\u00f4, hymne de la r\u00e9publique et canton de  Geneve pour les rencontres de Servette et Gen\u00e8ve -Servette, l\r\ne rang des vaches, \u00e0 la patinoire de  Fribourg Gott\u00e9ron \r\net l'hymne valaisan au Stade de tourbillon au FC Sion....", "alternativeExcerpt": ["Ce mercredi, Sport Matin se penche sur les liens \u00e9troits entre le sport et la musique, avec des titres devenus mythiques.", "Sport Matin se penche sur les liens \u00e9troits entre le sport et la musique, avec des titres devenus mythiques.", "Sport Matin se penche sur les liens \u00e9troits entre le sport et la musique, avec des titres devenus mythiques."], "alternativeTitle": ["Les musiques mythiques du sport", "Les musiques mythiques du sport / JDM_2016-04-06T06:36:00_sport-matin", "Les musiques mythiques du sport / JDM_2016-04-06T06:36:00_sport-matin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7610134", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7610134", "ece-7610115"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Christophe en interview", "id": "sound-689128FF-9446-4D06-ACEC-D25774B1DF43", "durationSec": 3374, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le mercredi 6 avril 2016, La Premi\u00e8re vous fait d\u00e9couvrir dans toutes les \u00e9missions de la journ\u00e9e en avant-premi\u00e8re, deux jours avant sa sortie, l'album de Christophe, \"Les vestiges du chaos\", .\r\nDe 19h \u00e0 20h dans \"Paradiso\", entretien avec le chanteur r\u00e9alis\u00e9, comme toujours, dans son appartement parisien \u00e0 la tomb\u00e9e de la nuit, entre ses juke-boxes et son mat\u00e9riel d'enregistrement.\r\n\r\n* Infotrafic: 19:24:47-19:25:11 / * Le mercredi 6 avril 2016, La Premi\u00e8re vous fait d\u00e9couvrir dans toutes les \u00e9missions de la journ\u00e9e en avant-premi\u00e8re, deux jours avant sa sortie, l'album de Christophe, \"Les vestiges du chaos\", .\r\nDe 19h \u00e0 20h dans \"Paradiso\", entretien avec le chanteur r\u00e9alis\u00e9, comme toujours, dans son appartement parisien \u00e0 la tomb\u00e9e de la nuit, entre ses juke-boxes et son mat\u00e9riel d'enregistrement.", "alternativeTitle": ["Paradiso du 06.04.2016", "Christophe en interview / RAP_2016-04-06T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 06.04.2016", "Christophe en interview / RAP_2016-04-06T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Le mercredi 6 avril 2016, La Premi\u00e8re vous fait d\u00e9couvrir dans toutes les \u00e9missions de la journ\u00e9e en avant-premi\u00e8re, deux jours avant sa sortie, l\u2019album de Christophe, \"Les vestiges du chaos\", .\n\nDe 19h \u00e0 20h dans \"Paradiso\", entretien avec le chanteur r\u00e9alis\u00e9, comme toujours, dans son appartement parisien \u00e0 la tomb\u00e9e de la nuit, entre ses juke-boxes et son mat\u00e9riel d'enregistrement.", "Le mercredi 6 avril 2016, La Premi\u00e8re vous fait d\u00e9couvrir dans toutes les \u00e9missions de la journ\u00e9e en avant-premi\u00e8re, deux jours avant sa sortie, l\u2019album de Christophe, \"Les vestiges du chaos\", .\n\nDe 19h \u00e0 20h dans \"Paradiso\", entretien avec le chanteur r\u00e9alis\u00e9, comme toujours, dans son appartement parisien \u00e0 la tomb\u00e9e de la nuit, entre ses juke-boxes et son mat\u00e9riel d'enregistrement."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7595248", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7595248", "ece-7595247"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 06.04.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4E14A1B3-2135-4601-B955-DC3407E822C2", "durationSec": 43, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2016-04-06T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 06.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7594943", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7594938"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le go\u00fbt des autres : Cassoulet en promotion", "id": "sound-645AE9C7-1180-4FE7-AC64-DCC9D4A6F035", "durationSec": 147, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'Agence de l'ONU pour l'alimentation (FAO) a d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 2016 \"ann\u00e9e des l\u00e9gumes secs\". Les lentilles, les f\u00e8ves, les pois chiches ou les haricots en font partie. Il faut les promouvoir pour mieux nourrir le monde, estime la FAO. Le cassoulet par exemple, plat mythique, est trop rare en Suisse.\r\n\r\n* * Cassoulet en promotion ( LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(CASSOULET EN PROMOTION)  \r\n***Le go\u00fbt des autres avec vous, Pierre-Etienne Joye. Cap sur le cassoulet ce matin. La FAO, l'agence de l'ONU pour l'alimentation a d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 2016 ann\u00e9e des l\u00e9gumes secs. Les lentilles, les f\u00e8ves, les pois chiches ou les haricots en font partie. Il faut les promouvoir pour mieux nourrir le monde, estime la FAO. Et pour vous, Pierre-Etienne, il faut surtout faire la promotion du cassoulet...\r\nEt plut\u00f4t deux fois qu'une, qu'il faut le r\u00e9habiliter, le cassoulet...... S'il est encore tr\u00e8s populaire en France, il a pratiquement disparu en Suisse, le cassoulet. Et c'est bien dommage. Il est pourtant consid\u00e9r\u00e9 comme un plat embl\u00e9matique  et savoureux..Faites l'exp\u00e9rience... Entrez dans une brasserie traditionnlle.. si si, il en existe encore...Les autres fleurons de la gastronomie de l'Hexagone sont l\u00e0... Choucroute en t\u00eate, mais aussi coq au vin,  bouillabaisse, pot au feu et couscous... Mais le cassoulet c'est niet. Ou plut\u00f4t c'est di\u00e8te... \r\n***Il n'aurait pas, tout simplement, une mauvaise r\u00e9putation le cassoulet?\r\nQuoi! \u00e0 cause de quelques vents \u00e9ventuels apr\u00e8s la digestion? Laissons \u00e7a de c\u00f4t\u00e9.. Le cassoulet, il est mythique, roboratif oui, mais succulent.. Il ne fait pas seulement grenouiller la brioche, il fait saliver et rend les ogres joyeux. Elle est cultissime , cette r\u00e9union de haricots moelleusement ventrus et de viandes fondantes... Chaque r\u00e9gion du sud ouest se l'approprie et on comprend \u00e7a... Et chez nous? Mais si! On peut aussi cuisiner du cassoulet... On a tout ce qu'il faut... On d\u00e9niche maintenant partout du confit de canard, et notre saucisse \u00e0 r\u00f4tir traditionnelle, elle vaut bien celle de Toulouse... Et les haricots secs? ils reviennent sur le devant de la sc\u00e8ne...\r\n***C'est pas des haricots verts, on est d'accord...\r\nNon, c'est les beans anglais, le fagiolo italien, les fayots...Des origines multiples... on ne sait plus trop bien. Peut \u00eatre que ce sont les arabes qui auraient amen\u00e9 la f\u00e8ve blanche...mais le haricot blanc et toutes ses variantes, du tarbais aux mogettes, en passant par le coco ou le nombril de bonne soeur,  tout \u00e7a vient des Am\u00e9riques. Avant le cassoulet, \u00e7a n'existait pas. On faisait du f\u00e9voulet...oui le F\u00e9voulet, c'est son anc\u00eatre c'est fait avec... des f\u00e8ves, bingo...et c'est bient\u00f4t de saison... et de r\u00e9gion... Vous pourrez bient\u00f4t mitonner un f\u00e9voulet de derri\u00e8re les fayots...\r\n***Et si j'opte pour un cassoulet en bo\u00eete \u00e7a vaut quoi?\r\nYa de tout... du pire comme du meilleur... D'ailleurs le march\u00e9 de la conserve est porteur pour le cassoulet... et puis... la conserve en g\u00e9n\u00e9ral c'est tout un art et une histoire... Je vous la raconte demain matin...\r\n***Rendez-vous est donc pris. A demain, Pierre-Etienne Joye", "alternativeExcerpt": ["L'Agence de l'ONU pour l'alimentation (FAO) a d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 2016 \"ann\u00e9e des l\u00e9gumes secs\". Les lentilles, les f\u00e8ves, les pois chiches ou les haricots en font partie. Il faut les promouvoir pour mieux nourrir le monde, estime la FAO. Le cassoulet par exemple, plat mythique, est trop rare en Suisse.", "L'Agence de l'ONU pour l'alimentation (FAO) a d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 2016 \"ann\u00e9e des l\u00e9gumes secs\". Les lentilles, les f\u00e8ves, les pois chiches ou les haricots en font partie. Il faut les promouvoir pour mieux nourrir le monde, estime la FAO. Le cassoulet par exemple, plat mythique, est trop rare en Suisse.", "L'Agence de l'ONU pour l'alimentation (FAO) a d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 2016 \"ann\u00e9e des l\u00e9gumes secs\". Les lentilles, les f\u00e8ves, les pois chiches ou les haricots en font partie. Il faut les promouvoir pour mieux nourrir le monde, estime la FAO. Le cassoulet par exemple, plat mythique, est trop rare en Suisse."], "alternativeTitle": ["Cassoulet en promotion", "Cassoulet en promotion / JDM_2016-04-06T07:27:00_le-gout-des-autres", "Cassoulet en promotion / JDM_2016-04-06T07:27:00_le-gout-des-autres"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7610135", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677645.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7610135", "ece-7610116"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Musique et cerveau: du c\u00f4t\u00e9 des \u00e9motions (1/2)", "id": "sound-7869456C-497E-47A3-8C82-D47DEBEA711D", "durationSec": 668, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Du 28 mars au 7 avril 2016, \"CQFD\" fait le lien entre la musique et notre cerveau. Avec le psychologue Didier Grandjean, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et directeur du Laboratoire \"Neuroscience de l'\u00e9motion et dynamiques affectives\" (NEAD), Adrien Zerbini se penche sur les \u00e9motions suscit\u00e9es par la musique.", "alternativeExcerpt": ["Du 28 mars au 7 avril 2016, \"CQFD\" fait le lien entre la musique et notre cerveau. Avec le psychologue Didier Grandjean, professeur \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et directeur du Laboratoire \"Neuroscience de l\u2019\u00e9motion et dynamiques affectives\" (NEAD), Adrien Zerbini se penche sur les \u00e9motions suscit\u00e9es par la musique."], "alternativeTitle": ["Musique et cerveau: du c\u00f4t\u00e9 des \u00e9motions (1/2) / CQFD_2016-04-06T10:04:15_breves", "CQFD du 06.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7595300", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "neuropsychologue,Psycho-neurologue au Centre interfacultaire des sciences affectives \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Grandjean, Didier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7595297"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Pr\u00e9sent\u00e9 par J\u00e9r\u00f4me Jeannin", "id": "sound-0BF42692-251C-4BA0-9250-D48D34B79A05", "durationSec": 579, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Henry Peter, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et sp\u00e9cialiste du droit du sport;Bernie Sanders, candidat d\u00e9mocrate \u00e0 la Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine;Thierry Baudet, intellectuel eurosceptique n\u00e9erlandais, auteur de l'ouvrage Indispensable fronti\u00e8re;Ren\u00e9 Matte, consultant RTS-Sport\r\n\r\n\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par J\u00e9r\u00f4me Jeannin (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(29/PANAMA PAPERS LAST NEWS ALLAMAN POUR 7H) La riposte de Mossak Fonseca... Le cabinet d'avocats au centre de l'enqu\u00eate \"Panama papers\" affirme ce matin  avoir \u00e9t\u00e9 victime d'un piratage externe. Le cabinet a m\u00eame port\u00e9 plainte aupr\u00e8s de la justice panam\u00e9enne,  Jacques Allaman... \r\nDIRECT\r\nSous les feux des projecteurs, le cabinet panam\u00e9en contre-attaque. Le directeur et cofondateur du cabinet,Ramon Fonseca Mora a saisi le parquet. \r\nLe cabinet entend bien faire toute la lumi\u00e8re sur la fuite dont il a \u00e9t\u00e9 la victime.\r\nUne d\u00e9claration qui intervient deux jours apr\u00e8s la r\u00e9v\u00e9lation par des journaux du monde entier du scandale d'\u00e9vasion fiscale dit des \"Panama papers\". L'enqu\u00eate l\u00e8ve le voile sur un vaste syst\u00e8me d'\u00e9vasion fiscale impliquant hauts responsables politiques, sportifs ou milliardaires.\r\nDe son c\u00f4t\u00e9, le gouvernement panam\u00e9en a tr\u00e8s vivement r\u00e9agi aux accusations du secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'OCDE, l'Organisation pour la Coop\u00e9ration et le D\u00e9veloppement \u00c9conomique, l'OCDE qui avait qualifi\u00e9 le Panama de \"derni\u00e8re grande place\" offshore. Le Panama d\u00e9nonce des accusations \"injustes et discriminatoires\".\r\n(INFANTINO itv PETER 8h) Injuste, c'est aussi le sentiment exprim\u00e9 par  Gianni Infantino... le nouveau pr\u00e9sident de la FIFA, lui aussi \u00e9pingl\u00e9 par ces Panama papers... \r\nLe Valaisan est accus\u00e9 d'avoir sign\u00e9 des contrats avec une soci\u00e9t\u00e9 offshore, il y a dix ans, alors qu'il dirigeait le service juridique de l'UEFA. Des contrats portant sur les droits t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s de la Ligue des Champions.\r\nPour Henry Peter... professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et sp\u00e9cialiste du droit du sport... il faut se garder de tirer des conclusions mais  le cumul de plusieurs facteurs  pose probl\u00e8me.\r\n  SON 0'50''\r\nLes Panama papers qui ont fait une premi\u00e8re victime hier: le Premier ministre islandais, accus\u00e9 d'avoir dissimul\u00e9 des millions de dollars, qui a finalement d\u00e9missionn\u00e9, face \u00e0 la pression de la rue.\r\n(12/USA PRIMAIRE WISCONSIN/ITW) Ce coup de frein dans la marche en avant de Donald Trump, aux Etats-Unis... Cette nuit, c'est Ted Cruz qui a remport\u00e9 la primaire r\u00e9publicaine du Wisconsin. \r\nChez les d\u00e9mocrates, Bernie Sanders continue sur sa lanc\u00e9e victorieuse face \u00e0 Hillary Clinton. Le s\u00e9nateur du Vermont a toujours un gros \u00e9cart \u00e0 combler pour rattraper sa concurrente. mais il s'est montr\u00e9 optimiste, tout a l'heure, devant ses supporters.\r\n  SON 0'58''\r\n((\u00ab\u00a0Cette campagne a gagn\u00e9 7 des 8 derniers scrutins. Ensuite, nous nous rendrons \u00e0 New York et... je connais un tout petit peu New York... car j'y ai pass\u00e9 mes 18 premi\u00e8res ann\u00e9es! Maintenant, gardez \u00e7a secret\u00a0s'il vous plait: ne le dites pas \u00e0 Madame Clinton, elle est un peu nerveuse, et je ne veux pas la rendre plus nerveuse encore\u00a0: mais je crois que nous avons une excellente chance de remporter New York et de nombreux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s dans cet Etat! Cette campagne donne de l'\u00e9nergie et de l'enthousiasme \u00e0 des millions d'am\u00e9ricains. Nous sommes sur la voie de la victoire, sur la voie de la Maison Blanche\u00a0!\u00a0\u00bb ))\r\n(D5/VOTE POPULAIRE AUX PAYS-BAS SUR L'ACCORD UE-UKRAINE/PI) Les Pays Bas vont-ils confirmer leur r\u00e9putation d'eurosceptiques?\r\nOn devrait le savoir ce soir, puisque les N\u00e9erlandais se prononcent  sur l'accord d'association entre l'Union europ\u00e9enne et l'Ukraine.\r\nOn se souvient qu'en 2005 les Pays-Bas avaient largement rejet\u00e9,  le projet de Constitution europ\u00e9enne,  par plus de 60% des votants, contre l'avis des principales formations politiques,\r\nCe mercredi, le vote sur l'association avec l'Ukraine est uniquement consultatif, mais sa charge symbolique est forte. Romain Clivaz...\r\n MAG 1'36\r\n((Le pr\u00e9sident de la commission europ\u00e9enne Jean-Claude Juncker envisage m\u00eame une \u00ab crise continentale \u00bb en cas de oui.\r\nThierry Baudet, intellectuel eurosceptique n\u00e9erlandais, auteur de l'ouvrage Indispensable fronti\u00e8re, est pourtant persuad\u00e9 que son camp, celui du non, va l'emporter\r\nSON 1 34' \r\nDans le sillage du non \u00e0 la Constitution europ\u00e9enne, en France et aux pays bas, un nouveau trait\u00e9, celui de Lisbonne a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9.\r\nMais pour Thierry Baudet, plus qu'un vote de frustration, ce sera un vote de principe\r\nSON 2 28'\r\nFormellement la participation devra atteindre 30% pour que le r\u00e9sultat soit pris en compte, et il ne sera pas contraignant pour le gouvernement.))\r\nLe r\u00e9sultat est d'autant plus attendu que les Pays Bas sont les seuls parmi les 28 \u00e0 ne pas encore avoir ratifi\u00e9 l'accord entre l'UE et l'Ukraine.\r\n(Croatie) Avant que les N\u00e9erlandais votent sur l'association avec l'Ukraine, la commission de politique ext\u00e9rieure du Conseil national a donn\u00e9 son feu vert \u00e0 l'extension de la libre-circulation \u00e0 la Croatie.\r\nLe d\u00e9bat a \u00e9t\u00e9 long et houleux. Il a surtout permis d'esquisser des pistes pour appliquer le texte de l'UDC contre l'immigration de masse. La plus s\u00e9rieuse pr\u00e9conise une pr\u00e9f\u00e9rence nationale, appliqu\u00e9e par branche et par r\u00e9gion... id\u00e9e qui s\u00e9duit de plus en plus de parlementaires.\r\n(04/INIT. SERVICE PUBLIC/PA) Une initiative plus nuisible que b\u00e9n\u00e9fique pour les services publics: c'est avec ces mots que le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a lanc\u00e9 hier sa campagne contre l'initiative \"Pro service public\", au menu de la votation du 5 juin prochain. \r\nLe texte est lanc\u00e9 par des magazines de consommateurs. Il veut interdire \u00e0 la Poste, Swisscom ou aux CFF de viser un but lucratif. Il veut \u00e9galement indexer les  salaires des anciennes r\u00e9gies sur ceux de l'administration f\u00e9d\u00e9rale. \r\nL'initiative \"Pro service public\" a \u00e9t\u00e9 unaniment rejet\u00e9e au Parlement. Et pourtant, Chrystel Domenjoz, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral n'a pas l\u00e9sin\u00e9 sur les moyens pour convaincre...\r\n  MAG 54''\r\n((Doris Leuthard \u00e9tait en effet flanqu\u00e9e de 2 conseillers d'Etat et 2 conseill\u00e8res nationales, pour montrer que de l'Arc l\u00e9manique aux cantons alpins, de la place \u00e9conomique suisse aux employ\u00e9s et syndicats, tous partageaient la m\u00eame analyse: ce texte a un potentiel de nuisance, malgr\u00e9 son titre prometteur.\r\nEmp\u00eacher les entreprises de service public, comme la Poste, Swisscom ou les CFF, de viser un but lucratif, donc de faire des b\u00e9n\u00e9fices, ce serait les priver de moyens pour investir dans des d\u00e9veloppements futurs. La Conf\u00e9d\u00e9ration perdrait \u00e9galement plusieurs centaines de millions chaque ann\u00e9e, ce qui pourrait entra\u00eener une hausse d'imp\u00f4t ou une r\u00e9duction des prestations, particuli\u00e8rement dans les r\u00e9gions p\u00e9riph\u00e9riques. \r\nUne telle d\u00e9monstration de force peut surprendre, alors que, fait plut\u00f4t rare sous la Coupole, ce texte n'a trouv\u00e9 gr\u00e2ce aupr\u00e8s d'aucun parlementaire. \r\nMais derri\u00e8re cette initiative, il y a 4 magazines de consommateurs et leurs 2 millions et demi de lecteurs. Une force un peu impalpable, au potentiel de mobilisation qu'il s'agit de ne pas sous-estimer. ))\r\n(Peine de mort) C'est un rapport qui interpelle: selon Amnesty International, le nombre d'ex\u00e9cutions capitales \u00e0 travers le monde a doubl\u00e9 entre 2014 et 2015. \r\nL'ann\u00e9e derni\u00e8re, ce sont plus de 1600 personnes ont \u00e9t\u00e9 mises \u00e0 mort. Et sans doute plus, puisque ces statistiques ne comptent pas les ex\u00e9cutions en Chine, o\u00f9 l'omerta demeure sur la peine de mort.\r\nA relever que 90% de ces \u00e9x\u00e9cutions sont l'appanage de trois pays: l'Arabie saoudite, le Pakistan et l'Iran....\r\n(24/HOCKEY BERNE-LUGANO/ITW MATTE) Berne - Lugano, c'est d\u00e9sormais un partout dans la s\u00e9rie pour le titre de champion suisse  de hockey sur glace. Battu lors du premier match,  Berne s'est impos\u00e9 \u00e0 1 \u00e0 0, hier soir, sur sa patinoire... gr\u00e2ce \u00e0 une r\u00e9ussite de Thomas Ruefenacht tomb\u00e9e \u00e0 trois minutes de la fin du match.\r\nUne victoire m\u00e9rit\u00e9e, selon Ren\u00e9 Matte, consultant RTS-Sport...\r\n  MAG 36\"\r\nL'acte 3 de cette finale a lieu demain soir \u00e0 Lugano. \r\nUn doubl\u00e9 de  Luiz Suarez  a permis \u00e0 Barcelone de battre l'Atletico Madrid 2 \u00e0 1 hier soir en match aller des quarts de finale de la Ligue des Champions. L'autre protagoniste de cette partie a \u00e9t\u00e9 Fernando Torres, qui a ouvert le score pour les Madril\u00e8nes, avant de se faire expulser apr\u00e8s une demi heure de jeu. \r\nDans l'autre match de la soir\u00e9e, le Bayern Munich a battu le Benfica Lisbonne 1 \u00e0 0.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par J\u00e9r\u00f4me Jeannin", "Pr\u00e9sent\u00e9 par J\u00e9r\u00f4me Jeannin / JDM_2016-04-06T08:00:00_le-journal-de-8h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par J\u00e9r\u00f4me Jeannin / JDM_2016-04-06T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7610122", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7610122", "ece-7610103"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-D72004DB-C106-4AC6-BF6D-CEB8C9218278", "durationSec": 906, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Yves Nidegger, CN UDC GE;Barack Obama, pdt am\u00e9ricain;Maria Winker, enseignante suisse valaisanne;Beno\u00eet Braescu,directeur ex\u00e9cutif de l'Orchestre de chambre de Lausanne;Christian Dandres,d\u00e9put\u00e9 socialiste et \u00e9galement avocat \u00e0 l'ASLOCA;Christophe Aumeunier,d\u00e9put\u00e9 PLR et secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la Chambre immobili\u00e8re;Maiorana, Marie-Jos\u00e9\r\n\r\n\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(03/MULTI ACCORD CROATIE/ ITW NIDEGGER-REPRIS 22H30) C'est \"oui\" \u00e0 l'extension de l'accord sur la libre circulation des personnes \u00e0 la Croatie... \r\nUne majorit\u00e9 des \u00e9lus de la commission de politique ext\u00e9rieure du Conseil national a accept\u00e9 hier de traiter les Croates comme les ressortissants des vingt-sept autres pays membres de l'Union europ\u00e9enne. \r\nC'est la premi\u00e8re fois hier que le Parlement se pronon\u00e7ait sur un aspect de la mise en oeuvre de l'initiative contre l'immigration de masse. \r\nUne minorit\u00e9 UDC s'est oppos\u00e9e \u00e0 toute ratification de cet accord... Un accord contraire \u00e0 la d\u00e9cision populaire du 9 f\u00e9vrier. Le Conseiller National UDC genevois Yves Nidegger...\r\n  SON 53''\r\nYves Niedegger avec Chrystel Domenjoz.\r\n(01/MULTI ACCORD CROATIE ANALYSE/PI) La commission de politique ext\u00e9rieure du Conseil National a aussi indiqu\u00e9 quelles voies il fallait explorer pour mettre en application l'initiative du 9 f\u00e9vrier...  Thibaut Schaller.\r\n  MAG 53\"\r\n((La pr\u00e9f\u00e9rence nationale, ou indig\u00e8ne... appliqu\u00e9e par branche et par r\u00e9gion... voil\u00e0 la piste la plus s\u00e9rieuse. L'id\u00e9e, port\u00e9e notamment par le pr\u00e9sident du PLR, Philipp M\u00fcller, et l'ancien haut diplomate, Micha\u00ebl Amb\u00fchl, mandat\u00e9 par le Tessin et d\u00e9sormais par les cantons, s\u00e9duit de plus en plus de parlementaires. Hier en effet la commission de politique ext\u00e9rieure a enjoint son homologue des institutions politiques \u00e0 explorer cette voie... ainsi que celle des r\u00e9sultats des n\u00e9gociations entre l'Union europ\u00e9enne et le Royaume-Uni. Si les d\u00e9tails de cette pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne sont encore \u00e0 discuter, le principe est clair: la limitation de l'immigration que le Parlement imagine ne sera pas quantitative - pas de quotas ou de contingents - mais qualitative. Les branches qui d\u00e9passent un certain taux de ch\u00f4mage dans une r\u00e9gion donn\u00e9e devront chercher \u00e0 engager en priorit\u00e9 des Suisses. Alors certes, le Parlement ne fait que commencer ses travaux. Et il faudra encore que cette solution trouve un \u00e9cho favorable \u00e0 Bruxelles. Mais les premiers signaux sont au vert...))\r\n(20/USA SUITE PANAMA PAPERS/ ITW OBAMA) Derni\u00e8re victime en date dans le scandale des Panama Papers... Le nouveau pr\u00e9sident de la Fifa Gianni Infantino estt mis en cauuse pour avoir sign\u00e9 des contrats avec une soci\u00e9t\u00e9 offshore pour des droits t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s sur trois saisons de ligue des champions... Contrats sign\u00e9s aves des hommes d'affaire aujourd'hui poursuivis dans le scandale de corruption qui secoue la Fifa... Gianni Infantino affirme qu'il n'a commis aucun m\u00e9faits... et qu'il jamais affaire personnellement avec la soci\u00e9t\u00e9 qui a acquis les droits tv... \r\nEt du c\u00f4t\u00e9 des suites politiques des Panama Papers... La chute du Premier ministre islandais... apr\u00e8s les r\u00e9v\u00e9lations sur ses placements dans des paradis fiscaux. Sigurdur Ingi Johannsson va se mettre en retrait, emport\u00e9 par la pression de la rue... Puisque des manifestants r\u00e9clamaient sa d\u00e9mission... Les services du premier ministre pr\u00e9cisent que cette mise en retrait est provisoire...\r\nOn l'apprend ce matin, le cabinet d'avocat des Panama Papers, Mossack Fonsseka dit avoir \u00e9t\u00e9 pirat\u00e9 de l'int\u00e9rieur et annonce qui va porter plainte... \r\nEt Barack Obama a r\u00e9agi hier \u00e0 ce scandale des montages financiers au Panama, estimant que l'\u00e9vasion fiscale \u00e9tait un probl\u00e8me mondial.... Le pr\u00e9sident reconnait que le probl\u00e8me est \u00e9galement pr\u00e9sent aux Etats Unis... Selon lui,c'est le congr\u00e8s am\u00e9ricain qui a le pouvoir de durcir les r\u00e8gles en mati\u00e8re d'\u00e9vasion fiscale. Barack Obama.\r\n  MAG \r\nDans la course \u00e0 l'investiture pour la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine... un revers pour Donald Trump... C'est son rival Ted Cruz quzi a remport\u00e9 la primaire du Wisconsin cette nuit... Une victoire qui relance les espoirs du s\u00e9nateur texan, dernier candidat en mesure de souffler l'investiture \u00e0 Donald Trump... \r\nChez les d\u00e9mocrates, Bernie Sanders l'a emport\u00e9 face \u00e0 Hillary Clinton... Il a notamment rafl\u00e9 les voix des jeunes... 81% des 18-29 ans ont vot\u00e9 pour le s\u00e9nateur du Vermont selon un sondage r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 la sortie des urnes.\r\n(14/MULTI GRECE ITV BENEVOLE SUISSE/ITW WINKER) La Gr\u00e8ce a report\u00e9 \u00e0 vendredi, le prochain transfert de migrants entre les \u00eeles grecques et la Turquie... Un responsable du gouvernement turc l'a annonc\u00e9 hier... Il expliquait qu' Ath\u00e8nes n'\u00e9tait pas en mesure de renvoyer ces migrants... Des renvois pr\u00e9vus par l'accord conclu entre l'a\u00e9roport et la Turquie...\r\nLe pape Fran\u00e7ois doit se rendre \u00e0 Lesbos la semaine prochaine pour exprimer sa solidarit\u00e9 avec les r\u00e9fugi\u00e9s bloqu\u00e9s sur les \u00eeles grecques...\r\nBeaucoup de simples citoyens aussi viennent aider les migrants sur ces \u00eeles de la mer Eg\u00e9e... A l'image de Maria Winker... cette suissesse... Enseignante valaisanne, elle est venue, le temps de ses cong\u00e9s, apporter son aide sur l'\u00eele de Chios...\r\n  MAG 49\"\r\n(10/VD ACCIDENT SALLE METROPOLE, CONCERT OCL ANNULE/ITW BRAESCU-REPRIS 22H30) ***Retour en Suisse, \u00e0 Lausanne o\u00f9 la salle M\u00e9tropole est ferm\u00e9e jusqu'\u00e0 nouvel avis. \r\nUn pan de mur est tomb\u00e9 hier sur sc\u00e8ne, apr\u00e8s une chute d'une quinzaine de m\u00e8tres, selon  le directeur ex\u00e9cutif de l'Orchestre de chambre de Lausanne. \r\nHeureusement, personne ne se trouvait sur le plateau \u00e0 ce moment-l\u00e0. Mais l'orchestre a d\u00fb annuler le concert qu'il s'appr\u00eatait \u00e0 donner devant plusieurs centaines de personnes, pour des raisons de s\u00e9curit\u00e9. Le directeur de l'OCL Beno\u00eet Braescu.\r\n  MAG 43''\r\nDes propos recueillis par Patrick Le Fort.\r\nLe directeur de la salle M\u00e9tropole, joint hier soir n'\u00e9tait pas encore en mesure d'expliquer la cause de l'incident, ni la dur\u00e9e de la fermeture de la salle de concert.\r\n(Nouveau directeur a\u00e9roport) Gen\u00e8ve A\u00e9roport a un nouveau directeur, ... Le Conseil d'administration vient d'\u00e9lire Andr\u00e9 Schneider, selon les informations de la RTS... Il est le vice pr\u00e9sident de l'EPFL et il succ\u00e8de \u00e0 Robert Daillon... Andr\u00e9 Schneider devrait entrer en fonction au premier septembre au plus tard...\r\n(D2/COUR DES COMPTES A GE SUR LES LOGEMENTS MAL ATTRIBUES/PI) Et toujours \u00e0 Gen\u00e8ve, il faut des crit\u00e8res pr\u00e9cis et uniformis\u00e9s entre les diff\u00e9rentes communes concernant l'attribution de logements. \r\nLa Cour des comptes a \u00e9pingl\u00e9 hier, quatre grandes communes genevoises, elles qui comptent le plus de logements hors Ville de Gen\u00e8ve,  pour leurs proc\u00e9dures d'attribution, jug\u00e9es souvent lacunaires et peu document\u00e9es. \r\nUne proc\u00e9dure de s\u00e9lection qui se fait sur des crit\u00e8res subjectifs, plut\u00f4t que sur des r\u00e8gles strictes et rigoureuses. \r\nUne situation probl\u00e9matique, Sylvie Belzer, qui plaide pour une plus grande centralisation, voire un transfert de ces comp\u00e9tences au niveau cantonal...\r\n  MAG 1'33\r\nLe canton a enregistr\u00e9 l'ann\u00e9e derni\u00e8re presque 2000 logements suppl\u00e9mentaires, 370 de plus environs qu'en 2014, selon les chiffres publi\u00e9s hier, par le D\u00e9partement de l'am\u00e9nagement et du logement. Un bilan qu'il consid\u00e8re comme encourageant, ces chiffres \u00e9tant les plus \u00e9lev\u00e9s depuis les ann\u00e9es 90.\r\n(22/BALMAIN BIENTOT RACHETE/PA) ***La maison de couture Balmain pourrait devenir qatarie avant la fin de la semaine...\r\nL'\u00e9mirat qui d\u00e9tient d\u00e9j\u00e0 la marque Valentino aurait la pr\u00e9f\u00e9rence des h\u00e9ritiers. Mais le Qatar n'est pas le seul candidat. Un an apr\u00e8s la mort de son ancien patron, les repreneurs potentiels se bousculent, Estelle Braconnier...\r\n  MAG 55''\r\n(23/HOCKEY BERNE-LUGANO/PA) Hockey sur glace, \r\nBerne a remport\u00e9 l'acte 2 de la finale des play-offs hier soir sur sa glace. \r\nVainqueurs 1 - 0 gr\u00e2ce \u00e0 un but de Thomas Rufenacht tomb\u00e9 \u00e0 la 56e minute, les Ours reviennent \u00e0 1 partout dans la s\u00e9rie... \r\nAlain Th\u00e9voz. \r\n  mag 48\"\r\nLe 3e match de cette finale a lieu demain soir \u00e0 Lugano. \r\nEn Football, Barcelone a battu l'Atletico Madrid hier soir en quart de finale aller de la Ligue des champions... C'est un doubl\u00e0 de Luis Suarez qui a permis aux Calalans de s'imposer... Score 2 \u00e0 1...  \r\nEt le Bayern Munich a battu Benfica Lisbonne 1-0. Vidal a inscrit le seul but du match \u00e0 la deuxi\u00e8me minute d\u00e9j\u00e0. \r\nEt puis, la nageuse genevoise Swan Oberson met fin \u00e0 sa carri\u00e8re, avant les Jeux de Rio. \r\nElle l'a annonc\u00e9 hier dans un communiqu\u00e9. \r\nChampionne du monde sur 5 kilom\u00e8tres en eau libre en 2001, elle explique qu'elle n'a plus la motivation n\u00e9cessaire pour poursuivre sa carri\u00e8re.\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Le ciel est encore charg\u00e9 ce matin avec quelques pluies... surtout le long des pr\u00e9alpes... Mais des \u00e9claircies vont appara\u00eetre en cours de matin\u00e9e... pour laisser place \u00e0 un temps assez ensoleill\u00e9 l'apr\u00e8s midi... L'am\u00e9lioration sera plus lente en montagne... Temp\u00e9ratures 8 \u00e0 17 degr\u00e9s, 19 en Valais.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Libye) \r\n(M\u00e9t\u00e9o Simon) Quelques pr\u00e9cipitations r\u00e9siduelles sur les Pr\u00e9alpes et les Alpes avec une limite\r\nneige situ\u00e9e vers 1600 m. Sinon, en cours de matin\u00e9e, les premi\u00e8res \u00e9claircies feront leurs\r\napparitions sur le Plateau et le Jura. Cet apr\u00e8s-midi, au profit d'une embellie post-frontale, nous\r\nretrouverons peu \u00e0 peu un temps assez ensoleill\u00e9 sur le Plateau et le Jura. L'am\u00e9lioration autour de\r\nl'arc alpin sera plus lent et les nuages accrocheront encore passablement les versants. De belles\r\n\u00e9claircies devraient toutefois percer en Valais central.Le mercure en profitera pour remonter autour\r\nde 16\u00b0 \u00e0 18\u00b0 en r\u00e9gion de plaine au meilleur de la journ\u00e9e.Demain, les \u00e9claircies feront encore de la\r\nresistance le matin puis c\u00e8deront place aux nuages et \u00e0 quelques faibles pluies au nord de Alpes\r\nl'apr\u00e8s-midi.", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-04-06T06:00:00_le-journal-de-6h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-04-06T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7610120", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kourounis, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Le Fort, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7610120", "ece-7610102"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "\"Panama Papers\": le patron de la Soci\u00e9t\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale somm\u00e9 de s'expliquer", "id": "sound-43679DAE-DB22-4E9B-B1DF-CF3C4110F759", "durationSec": 86, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Suite aux r\u00e9v\u00e9lations fran\u00e7aises des \"Panama Papers\", le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la Soci\u00e9t\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale, Fr\u00e9d\u00e9ric Oud\u00e9a, a \u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9 au minist\u00e8re des Finances. La soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise est soup\u00e7onn\u00e9e d'avoir aid\u00e9 \u00e0 ouvrir un millier de soci\u00e9t\u00e9s-\u00e9crans.\r\n\r\n* * \"Panama Papers\": le patron de la Soci\u00e9t\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale somm\u00e9 de s'expliquer 12h30 Panama soci\u00e9t\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale\r\nSuite des r\u00e9v\u00e9lations fran\u00e7aises des Panama papers en France. Le patron de la Soci\u00e9t\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale a \u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9 au minist\u00e8re des Finances. Fr\u00e9d\u00e9ric Hou-d\u00e9a a d\u00fb s'expliquer devant le ministre Michel Sapin. En ligne de mire\u00a0: les liens de la banque avec le cabinet d'avocats panam\u00e9en Mossack Fonseca. Joelle Meskens, vous \u00eates en direct de Paris, ce sont pas moins de 1000 soci\u00e9t\u00e9s \u00e9crans que la banque fran\u00e7aise aurait contribu\u00e9 \u00e0 ouvrir\r\nAu total, la Soci\u00e9t\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale aurait cr\u00e9\u00e9 979 soci\u00e9t\u00e9s \u00e9crans, ce qui la place, selon les r\u00e9v\u00e9lations du journal Le Monde, juste derri\u00e8re HSBC, UBS et le Cr\u00e9dit Suisse. Depuis 2012, ces op\u00e9rations se sont ralenties. Mais il resterait tout de m\u00eame une centaine de soci\u00e9t\u00e9s actives. Inadmissible, selon Michel Sapin qui a demand\u00e9 au patron de la Soci\u00e9t\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale de faire toute la transparence. Il y a trois ans, Fr\u00e9d\u00e9ric Houd\u00e9a avait pourtant jur\u00e9 devant une commission d'enqu\u00eate parlementaire avoir rompu tout lien avec les paradis fiscaux. Aujourd'hui encore le banquier se d\u00e9fend\u00a0: \u00ab\u00a0cette activit\u00e9 est totalement marginale et se fait dans le respect des r\u00e8gles en vigueur en mati\u00e8re de lutte contre la fraude et l'\u00e9vasion fiscale\u00a0\u00bb, assure-t-il. Il en est en tout cas un qui s'amuse beaucoup des d\u00e9boires de la Soci\u00e9t\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale. C'est J\u00e9r\u00f4me Kerviel, son ancien trader. Apr\u00e8s avoir souhait\u00e9 une bien belle semaine \u00e0 la banque, il a une nouvelle fois r\u00e9agi avec ironie sur Twitter en d\u00e9non\u00e7ant, je cite, le \u00ab\u00a0parjure\u00a0\u00bb  de l'\u00e9tablissement financier.", "alternativeExcerpt": ["Suite aux r\u00e9v\u00e9lations fran\u00e7aises des \"Panama Papers\", le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la Soci\u00e9t\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale, Fr\u00e9d\u00e9ric Oud\u00e9a, a \u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9 au minist\u00e8re des Finances. La soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise est soup\u00e7onn\u00e9e d'avoir aid\u00e9 \u00e0 ouvrir un millier de soci\u00e9t\u00e9s-\u00e9crans."], "alternativeTitle": ["\"Panama Papers\": le patron de la Soci\u00e9t\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale somm\u00e9 de s'expliquer / 12H30_2016-04-06T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 06.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7610152", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Meskens, Jo\u00eblle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7610151"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'UE pr\u00e9sente des propositions \u00e0 long terme pour les r\u00e9fugi\u00e9s", "id": "sound-5C71B749-A077-473F-A7CD-BE54FEECC456", "durationSec": 91, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'accord migratoire entre l'Union europ\u00e9enne et la Turquie se met p\u00e9niblement en place dans les eaux de la mer Eg\u00e9e. En parall\u00e8le, la Commission europ\u00e9enne pr\u00e9sente ce mercredi des propositions \u00e0 plus long terme.\r\n\r\n* * L'UE pr\u00e9sente des propositions \u00e0 long terme pour les r\u00e9fugi\u00e9s 12h30 BXL migrants\r\nL'accord migratoire entre l'Union europ\u00e9enne et la Turquie se met p\u00e9niblement en place dans les eaux de la mer Eg\u00e9e, pendant ce temps, la Commission europ\u00e9enne pr\u00e9sente aujourd'hui des propositions \u00e0 plus long terme. Romain Clivaz, dans le climat actuel, r\u00e9former la politique d'asile europ\u00e9enne est un exercice tr\u00e8s compliqu\u00e9... \r\nRomain Clivaz en direct de Bruxelles...", "alternativeExcerpt": ["L\u2019accord migratoire entre l\u2019Union europ\u00e9enne et la Turquie se met p\u00e9niblement en place dans les eaux de la mer Eg\u00e9e. En parall\u00e8le, la Commission europ\u00e9enne pr\u00e9sente ce mercredi des propositions \u00e0 plus long terme."], "alternativeTitle": ["L'UE pr\u00e9sente des propositions \u00e0 long terme pour les r\u00e9fugi\u00e9s / 12H30_2016-04-06T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 06.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7610152", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant RTS \u00e0 Bruxelles", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7610147"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Conseils de s\u00e9curit\u00e9 de la 3", "source": "siranau", "title": "Les Conseils de S\u00e9curit\u00e9 de la 3 : Les amours imaginaires", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EA2CD878-B002-4835-8163-D85B49CB27D3", "durationSec": 174, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les amours imaginaires", "Les amours imaginaires / NMT_2016-04-06T07:49:19_les-conseils-de-securite-de-la-3", "Les amours imaginaires / NMT_2016-04-06T07:49:19_les-conseils-de-securite-de-la-3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7595005", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653684.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7595005", "ece-7594989"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Manu Payet, acteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2807B9A8-41EC-474A-9CEA-9C454B0F0D2A", "durationSec": 2592, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'acteur Manu Payet est \u00e0 l'affiche du dernier film de Cyril Gelblat, \"Tout pour \u00eatre heureux\" \u00e0 voir dans les salles de Suisse romande d\u00e8s le 13 avril 2016.\r\nIl est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert.\r\n\r\nL'acteur Manu Payet est \u00e0 l'affiche du dernier film de Cyril Gelblat, \"Tout pour \u00eatre heureux\" \u00e0 voir dans les salles de Suisse romande d\u00e8s le 13 avril 2016.\r\nIl est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert.\r\nSynopsis:\r\nAntoine, bient\u00f4t quarantenaire, dilettante, \u00e9go\u00efste et insatisfait ne s'est jamais r\u00e9ellement senti investi d'une mission pour s'occuper de ses filles, \u00e2g\u00e9es de 5 et 9 ans.\r\nInfantilis\u00e9 par sa femme Alice, Antoine n'arrive pas \u00e0 trouver sa place dans son foyer et d\u00e9cide subitement de la quitter pour une histoire sans lendemain.\r\nLorsqu'Alice lui confie leurs filles quelques jours par surprise, Antoine va se retrouver sur un continent inconnu. Et alors qu'il \u00e9tait incapable d'assumer son r\u00f4le de p\u00e8re \u00e0 l'int\u00e9rieur du noyau familial, il va finir par devenir une v\u00e9ritable \" m\u00e8re juive \".\r\nApr\u00e8s avoir quitt\u00e9 sa femme par nostalgie de sa libert\u00e9 d'antan, le nouvel Antoine va se retrouver confront\u00e9 \u00e0 une nouvelle nostalgie, celle de sa vie de famille. (<http://www.unifrance.org/film/39132/tout-pour-etre-heureux>)", "alternativeExcerpt": ["L'acteur Manu Payet est \u00e0 l'affiche du dernier film de Cyril Gelblat, \"Tout pour \u00eatre heureux\" \u00e0 voir dans les salles de Suisse romande d\u00e8s le 13 avril 2016.\n\nIl est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["Manu Payet, acteur / VER_2016-04-06T16:30:45_sequence-1", "Vertigo du 06.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7595268", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7595260"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La Banque nationale suisse d\u00e9voile le nouveau billet de 50 francs", "id": "sound-28F35FC0-8C6F-4029-B2DA-ED7C1DAEDEC0", "durationSec": 82, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le nouveau billet de 50 francs, qui sera en circulation d\u00e8s le 12 avril prochain, a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 mercredi matin par le pr\u00e9sident de la Banque nationale suisse (BNS), Thomas Jordan.\r\n\r\n* * La Banque nationale suisse d\u00e9voile le nouveau billet de 50 francs 12h30 Billet 50 francs \r\nVous pourrez le tenir dans vos mains d\u00e8s mardi prochain, le nouveau billet de 50 francs a \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9 ce matin \u00e0 Berne par la Banque nationale. C'est la premi\u00e8re des six coupures \u00e0 \u00eatre mise en circulation. C'est un \u00e9v\u00e9nement qui arrive une fois tous les vingt ans environ... alors \u00e0 quoi ressemble ce nouveau billet? La description est sign\u00e9e Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs...", "alternativeExcerpt": ["Le nouveau billet de 50 francs, qui sera en circulation d\u00e8s le 12 avril prochain, a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 mercredi matin par le pr\u00e9sident de la Banque nationale suisse (BNS), Thomas Jordan."], "alternativeTitle": ["La Banque nationale suisse d\u00e9voile le nouveau billet de 50 francs / 12H30_2016-04-06T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 06.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7610152", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7610148"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "N\u00e9ophiles : \"R\u00e9g\u00e9n\u00e9ration\" - Cordsavings", "id": "sound-12C36EDE-5A7A-4780-B1EF-E54D8DE5B3D9", "durationSec": 285, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Didier Nouzi\u00e8s, fondateur de Cordsavings\r\nDidier Nouzi\u00e8s est math\u00e9maticien de formation. Il a \u00e9tudi\u00e9 entre Bordeaux et Paris et a travaill\u00e9 de nombreuses ann\u00e9es dans le domaine public et priv\u00e9 de la sant\u00e9. Aujourd'hui, il travaille en quelque sorte pour la m\u00e9decine de demain, avec les cellules souches. Il a fond\u00e9 Cordsavings en 2013.\r\n\r\n* * \"R\u00e9g\u00e9n\u00e9ration\" - Cordsavings (NEOPHILE INDIC) \r\n(NEOPHILE INDIC) \r\n(NEO- REGENERATION - CORDSAVINGS)  \r\n(( NEO INDIC ))\r\nL'heure de N\u00e9ophiles avec Lo\u00efs Siggen Lopez, bonjour. Ce matin; nous parlons de r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration. \r\nEt de r\u00eave d'immortalit\u00e9... Et si un jour, nous \u00e9tions immortel ? \r\nNous en sommes bien loin - il faut bien l'avouer- quoi que nous avons, en chacun de nous ; la recette - peut-\u00eatre - de cette immortalit\u00e9. \r\nIl s'agit d'une cellule ; la cellule souche. Didier Nouzi\u00e8s. \r\n  NEO 06.04 \"R\u00e9g\u00e9n\u00e9ration\" - Cordsavings I\r\nNous poss\u00e9dons tous cette pr\u00e9cieuse cellule... qui, dit autrement, est un espoir... pour demain. \r\n  NEO 06.04 \"R\u00e9g\u00e9n\u00e9ration\" - Cordsavings II\r\nDidier Nouzi\u00e8s est math\u00e9maticien de formation - il a \u00e9tudi\u00e9 entre Bordeaux et Paris - et a travaill\u00e9 de nombreuses ann\u00e9es dans le domaine public et priv\u00e9 de la Sant\u00e9. \r\nIl travaille aujourd'hui, en quelque sorte, pour la m\u00e9decine de demain, avec les cellules souches. \r\nIl a fond\u00e9 Cordsavings en 2013.\r\n  NEO 06.04 \"R\u00e9g\u00e9n\u00e9ration\" - Cordsavings III\r\nIl a donc fond\u00e9 sa startup en Suisse ? \r\nOui, et pas en France, ni ailleurs en Europe d'ailleurs. C'est l\u00e0 qu'il a choisi d'installer sa bio-banque... de cellule souches. \r\n  NEO 06.04 \"R\u00e9g\u00e9n\u00e9ration\" - Cordsavings IV\r\nD\u00e9ficit de collecte en Suisse... des cellules souches, donc? \r\nOui, et en l'occurence, nous parlons ici d'un type de cellules souches bien pr\u00e9cises. \r\nDidier Nouzi\u00e8s\r\n  NEO 06.04 \"R\u00e9g\u00e9n\u00e9ration\" - Cordsavings V\r\nLe cordon ombilical... il est simplement jet\u00e9 dans la plupart des cas. \r\nAlors qu'il regorge de ces cellules, qui peuvent gu\u00e9rir - elles r\u00e9g\u00e9n\u00e8rent. \r\nMais  dans le domaine public ; tr\u00e8s peu sont r\u00e9colt\u00e9s. \r\nLa startup Cordsavings est bas\u00e9e \u00e0 Martigny, en Valais. \r\nEn Valais, par exemple, aucun cordon... n'est r\u00e9colt\u00e9. \r\nDidier Nouzi\u00e8s\r\n  NEO 06.04 \"R\u00e9g\u00e9n\u00e9ration\" - Cordsavings VI\r\nUn d\u00e9ficit assez important... \r\nTout l'objectif de cette startup valaisanne - de cette bio-banque. \r\nPlus de cordons, siginifie plus de cellules souches et plus de chance de trouver une cellule compatible... \r\nUn travail sur le tr\u00e8s long terme... qui m\u00e8nera un jour peut-\u00eatre... qui sait, \u00e0 l'immortalit\u00e9. \r\nComme le disait Woody Allen... l'\u00e9ternit\u00e9, c'est long. Surtout vers la fin. \r\nC'\u00e9tait N\u00e9ophiles... on vous retrouve demain !", "alternativeExcerpt": ["Didier Nouzi\u00e8s est math\u00e9maticien de formation. Il a \u00e9tudi\u00e9 entre Bordeaux et Paris et a travaill\u00e9 de nombreuses ann\u00e9es dans le domaine public et priv\u00e9 de la Sant\u00e9. Il travaille aujourd'hui en quelque sorte pour la m\u00e9decine de demain, avec les cellules souches. Il a fond\u00e9 Cordsavings en 2013.", "Didier Nouzi\u00e8s est math\u00e9maticien de formation. Il a \u00e9tudi\u00e9 entre Bordeaux et Paris et a travaill\u00e9 de nombreuses ann\u00e9es dans le domaine public et priv\u00e9 de la sant\u00e9. Il travaille aujourd'hui en quelque sorte pour la m\u00e9decine de demain, avec les cellules souches. Il a fond\u00e9 Cordsavings en 2013.", "Didier Nouzi\u00e8s est math\u00e9maticien de formation. Il a \u00e9tudi\u00e9 entre Bordeaux et Paris et a travaill\u00e9 de nombreuses ann\u00e9es dans le domaine public et priv\u00e9 de la sant\u00e9. Il travaille aujourd'hui en quelque sorte pour la m\u00e9decine de demain, avec les cellules souches. Il a fond\u00e9 Cordsavings en 2013."], "alternativeTitle": ["\"R\u00e9g\u00e9n\u00e9ration\" - Cordsavings", "\"R\u00e9g\u00e9n\u00e9ration\" - Cordsavings / JDM_2016-04-06T06:40:00_neophiles", "\"R\u00e9g\u00e9n\u00e9ration\" - Cordsavings / JDM_2016-04-06T06:40:00_neophiles"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7610124", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677654.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste - Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7610124", "ece-7610106"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Radio Mytho", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B4E7495E-B752-4567-8576-F8F92B15F8BD", "durationSec": 129, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-04-06T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-04-06T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7594978", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7594978", "ece-7594975"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Les contes \u00e0 Ninon (Partie 1)", "id": "sound-AAD482DB-1B61-47BE-B9DF-FFCFBFD85799", "durationSec": 3409, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La f\u00e9\u00e9rie est au rendez-vous de cette premi\u00e8re soir\u00e9e autour des contes d'Emile Zola: \r\n-\"Semplice\"\r\n-\"La f\u00e9e amoureuse\"\r\n\r\n* * La f\u00e9\u00e9rie est au rendez-vous de cette premi\u00e8re soir\u00e9e autour des contes d'Emile Zola: \r\n-\"Semplice\"\r\n-\"La f\u00e9e amoureuse\"", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 06.04.2016", "Les contes \u00e0 Ninon (Partie 1) / REVE_2016-04-06T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 06.04.2016", "Les contes \u00e0 Ninon (Partie 1) / REVE_2016-04-06T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["La f\u00e9\u00e9rie est au rendez-vous de cette premi\u00e8re soir\u00e9e autour des contes d'Emile Zola: \n-\"Semplice\"\n-\"La f\u00e9e amoureuse\"", "La f\u00e9\u00e9rie est au rendez-vous de cette premi\u00e8re soir\u00e9e autour des contes d'Emile Zola: \n-\"Semplice\"\n-\"La f\u00e9e amoureuse\""], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7595254", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197806.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7595254", "ece-7595253"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Interview du mercredi", "source": "siranau", "title": "L'interview du mercredi : Interview de Thierry Hogan \u00e0 propos des journ\u00e9es europ\u00e9ennes des m\u00e9tiers d'arts ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-058A6E1C-8F24-4720-A0AE-906AA3F5A213", "durationSec": 786, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["manifestation culturelle"], "alternativeTitle": ["L'interview du mercredi / SUPER_2016-04-06T16:15:00_l-interview-du-mercredi", "Supersonic du 06.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7594943", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coordinateur cantonal pour les JEMA", "name": "Hogan, Thierry", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7594937"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Petites mar\u00e9es noires sous surveillance", "id": "sound-C056F288-B247-466D-A715-DF2AF304B136", "durationSec": 375, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Meer, Jan Roelof van der\r\nMesurer plus simplement et plus pr\u00e9cocement les petites mar\u00e9es noires pour pouvoir intervenir plus rapidement c'est ce que devrait permettre, \u00e0 terme, de nouveaux outils d\u00e9velopp\u00e9s \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne (Unil). Les explications de Jan van der Meer, directeur au D\u00e9partement de microbiologie fondamentale de l'Unil, interrog\u00e9 par St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz.", "alternativeExcerpt": ["Mesurer plus simplement et plus pr\u00e9cocement les petites mar\u00e9es noires pour pouvoir intervenir plus rapidement c\u2019est ce que devrait permettre, \u00e0 terme, de nouveaux outils d\u00e9velopp\u00e9s \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne (Unil). Les explications de Jan van der Meer, directeur au D\u00e9partement de microbiologie fondamentale de l\u2019Unil, interrog\u00e9 par St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz."], "alternativeTitle": ["Petites mar\u00e9es noires sous surveillance  / CQFD_2016-04-06T10:04:15_actu", "CQFD du 06.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7595300", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7595292"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "IInterview d'Amber Webber, chanteuse et bassiste du groupe Black Mountain - Album de la semaine: \"Everything You've Come to Expect\" de The Last Shadow Puppets", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Interview"], "id": "sound-F9D8A8CA-F2E3-40CC-9376-42677EB9D139", "durationSec": 3391, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Black Mountain", "Last Shadow Puppets"], "thematicThemes": ["hard rock", "rock"], "excerpt": "Un side-project prend parfois son envol et s'accapare une importance tout \u00e0 lui. C'est le cas du projet The Last Shadow Puppets d'Alex Turner (Arctic Monkeys) et Miles Kane (Ex-Rascals). Un premier album en 2008 et une confirmation des plus classieuses huit ans plus tard intitul\u00e9e \"Everything You've Come to Expect\".Un tr\u00e8s bel album \u00e0 d\u00e9couvrir jusqu'\u00e0 vendredi dans \"pl3in le poste\".\r\nPDB Paire de baffles\r\nLa chronique acide de Duja\r\nCCL Coulcal", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 06.04.2016", "Coulcal / PLP_2016-04-06T19:30:00_coulcal", "Black Mountain en interview / PLP_2016-04-06T19:00:00_Asset00_04:21:39", "Black Mountain - Paire de baffles - The Last Shadow Puppets / PLP_2016-04-06T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 06.04.2016", "Paire de baffles / PLP_2016-04-06T19:20:00_paire-de-baffles", "Black Mountain - Paire de baffles - The Last Shadow Puppets / PLP_2016-04-06T19:00:00_plein-le-poste"], "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "alternativeExcerpt": ["Ellen Ichters s'est entretenue avec Amber Webber, chanteuse et guitariste de Black Mountain, pour \u00e9voquer \"IV\", leur nouvel album fra\u00eechement sorti , le 1er avril 2016.\n\nLe groupe est de passage en Suisse \u00e0 PTR le jeudi 7 avril 2016.", "La chronique acide de Duja"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7594963", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse et bassiste du groupe \"Black Mountain\"", "name": "Webber, Amber", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7594963", "ece-7594960"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Chacun pour tous", "id": "sound-BABD8DB4-2309-4F4C-982C-0F0F8C62FBCF", "durationSec": 143, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nRecherche d'un bus ainsi que de mat\u00e9riel divers mais essentiellement informatique pour cette structure qui soutient une \u00e9cole togolaise et dont le prochain objectif consiste \u00e0 y cr\u00e9er une salle d'informatique.\r\n\r\n* * Cr\u00e9\u00e9e en avril 2007 par Eklu Koffi \u00e0 Lom\u00e9 au Togo sous forme d'association, puis devenue une ONG en 2015, I2DA (= Initiative pour le D\u00e9veloppement Durable en Afrique) est une organisation apolitique \u00e0 but non lucratif qui ouvre dans le domaine du d\u00e9veloppement durable pour encourager les jeunes. Son but est de promouvoir un d\u00e9veloppement r\u00e9el et durable sur les plans \u00e9ducatif (soutien \u00e0 des \u00e9coles et formation de jeunes entrepreneurs), culturel (appui \u00e0 des clubs de th\u00e9\u00e2tre), sanitaire (sensibilisation sur la n\u00e9cessit\u00e9 de fr\u00e9quenter des centres de sant\u00e9 et d'adopter des comportements sains) et agricole (appui \u00e0 des coop\u00e9ratives agricoles de femmes). Fid\u00e8le \u00e0 sa politique d'ouverture et de solidarit\u00e9, I2DA entretient de bonnes relations avec des associations et ONG togolaises et a sign\u00e9 des conventions de partenariat avec diverses structures sur le plan international.Situ\u00e9 dans la pr\u00e9fecture de Kloto, dans la r\u00e9gion des plateaux au Togo, le coll\u00e8ge et lyc\u00e9e de Lavi\u00e9 compte 1200 \u00e9l\u00e8ves. Lui-m\u00eame originaire de la r\u00e9gion, n\u00e9 dans ce grand village de 30'000 habitants et ancien \u00e9l\u00e8ve de ce coll\u00e8ge, Eklu Koffi est arriv\u00e9 en Suisse en 2003. Il se rend r\u00e9guli\u00e8rement sur place tout en collaborant avec l'association des ressortissants du village de Lavi\u00e9 \u00e0 Lausanne afin d'acheminer du mat\u00e9riel par camions. Puisque cette ONG soutient des initiatives locales dans plusieurs domaines dont celui de l'\u00e9ducation, elle souhaite actuellement ouvrir un centre informatique au sein de ce lyc\u00e9e. Cet enjeu est d'une tr\u00e8s grande importance pour les \u00e9l\u00e8ves au cours de leur \u00e9volution pour non seulement se familiariser avec cet outil informatique mais aussi faciliter les recherches et mieux comprendre les cours th\u00e9oriques donn\u00e9s par les professeurs. L'utilisation des technologies de l'information et de la communication constitue d'ailleurs un maillon important pour l'\u00e9conomie de tous les pays du monde et en Afrique en particulier avec une contribution direct au PIB.Par cons\u00e9quent, afin d'ouvrir au sein du coll\u00e8ge et lyc\u00e9e de Lavi\u00e9 un centre informatique et ainsi rendre les outils de communication, d'information et de recherches accessibles aux \u00e9l\u00e8ves, l'ONG I2DA recherche le mat\u00e9riel suivant:Du mat\u00e9riel informatique (PC avec \u00e9crans plats, claviers, souris, imprimantes laser, scanner, photocopieuses)Des projecteurs vid\u00e9oDes tableaux noirsDes cahiersDes stylosDes dictionnaires, des livres de conjugaison et de grammaire pour jeunes de 13 \u00e0 20 ansUn bus de 20 places pour aller chercher les \u00e9l\u00e8ves du lyc\u00e9e de Lavi\u00e9 qui habitent dans les villages environnants", "alternativeExcerpt": ["Recherche d'un bus ainsi que de mat\u00e9riel divers mais essentiellement informatique pour cette structure qui soutient une \u00e9cole togolaise et dont le prochain objectif consiste \u00e0 y cr\u00e9er une salle d'informatique.", "Recherche d'un bus ainsi que de mat\u00e9riel divers mais essentiellement informatique pour cette structure qui soutient une \u00e9cole togolaise et dont le prochain objectif consiste \u00e0 y cr\u00e9er une salle d'informatique.", "Recherche d'un bus ainsi que de mat\u00e9riel divers mais essentiellement informatique pour cette structure qui soutient une \u00e9cole togolaise et dont le prochain objectif consiste \u00e0 y cr\u00e9er une salle d'informatique."], "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 06.04.2016", "Chacun pour tous / CPT_2016-04-06T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 06.04.2016", "Chacun pour tous / CPT_2016-04-06T09:29:00_chacun-pour-tous"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7595242", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7595242", "ece-7595241"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pub", "source": "siranau", "title": "Pub : G\u00e9n\u00e9ration Panama", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DD757CA2-AAE0-42AF-9B9B-0FCC5D8C11CA", "durationSec": 42, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["PUB", "PUB / NMT_2016-04-06T08:55:00_pub", "PUB / NMT_2016-04-06T08:55:00_pub"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7595012", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653690.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7595012", "ece-7594999"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Kacey Mottet Klein", "id": "sound-5615B615-E002-454D-BB37-680738564ABA", "durationSec": 259, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Kacey Mottet Klein, com\u00e9dien vaudois\r\n- \"Minimal Mix\", DJ Q - \"This bitter earth\", Hans Zimmer\r\n\r\n* * Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Kacey Mottet Klein (MP3-KACEY MOTTET KLEIN -EP3) Au milieu des nouvelles stars du cin\u00e9ma europ\u00e9en, \u00ab notre \u00bb Kacey Mottet Klein est une apparition parmi les plus fra\u00eeches. T\u00eate d'elfe et grandes oreilles, le jeune Lausannois a \u00e9t\u00e9 rep\u00e9r\u00e9 lors d'un casting sauvage, dans la rue, \u00e0 l'\u00e2ge de dix ans. \u00c0 peine majeur, il a d\u00e9j\u00e0 une douzaine de films \u00e0 son actif. Dont trois nouveaux : Son parcours d'enfant-acteur \u00e0 acteur document\u00e9 par sa metteuse en sc\u00e8ne f\u00e9tiche Ursula Meyer est le court-m\u00e9trage de l'ann\u00e9e 2016 en Suisse. Sinon, il brille dans \u00ab Keeper \u00bb de Guillaume Senez et \u00ab Quand on a 17 ans \u00bb d'Andr\u00e9 T\u00e9chin\u00e9, actuellement sur les \u00e9crans.\r\nPour ce troisi\u00e8me MP3 du jeune acteur \u00e0 succ\u00e8s, KMK avoue se vider la t\u00eate sur la techno, une musique intimement li\u00e9e \u00e0 la consommation de drogues. Le credo de toute une g\u00e9n\u00e9ration, mais le jeune Kacey avec une franchise d\u00e9sarmante dit aujourd'hui voyager volontiers avec la musique de films sign\u00e9e Hans Zimmer; dans sa t\u00eate.\r\n  MAG 5'39 (FIN PAROLE 3'43)\r\nMercredi \r\nDj Q : Minimal mix\r\nHans Zimmer : This bitter earth", "alternativeExcerpt": ["- \"Minimal Mix\", DJ Q - \"This bitter earth\", Hans Zimmer", "- \"Minimal Mix\", DJ Q - \"This bitter earth\", Hans Zimmer", "- \"Minimal Mix\", DJ Q - \"This bitter earth\", Hans Zimmer"], "alternativeTitle": ["Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Kacey Mottet Klein", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Kacey Mottet Klein / JDM_2016-04-06T06:53:00_mp3", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Kacey Mottet Klein / JDM_2016-04-06T06:53:00_mp3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7610130", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677653.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7610130", "ece-7610112"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : Roadkill Family Trip, de Nigel Grimmer", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A87545C9-2B75-4E71-913D-82B4DC7542EB", "durationSec": 223, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Drame humain ou trag\u00e9die animali\u00e8re? Voici l'\u00e9trange projet \"Roadkill Family Album\" par l'artiste anglais Nigel Grimmer. Cette \u00e9vocation surprenante de la mort r\u00e9alis\u00e9e sans retouches num\u00e9riques nous plonge dans une sorte de monde parall\u00e8le \u00e0 la David Lynch, et fait remonter inexorablement des \u00e9motions d'abandon ou de tristesse.\r\nAvis aux amateurs, il est possible de commander une reproduction pour environ 130 francs suisses.", "alternativeExcerpt": ["Drame humain ou trag\u00e9die animali\u00e8re? Voici l'\u00e9trange projet \"Roadkill Family Album\" par l'artiste anglais Nigel Grimmer. Cette \u00e9vocation surprenante de la mort r\u00e9alis\u00e9e sans retouches num\u00e9riques nous plonge dans une sorte de monde parall\u00e8le \u00e0 la David Lynch, et fait remonter inexorablement des \u00e9motions d\u2019abandon ou de tristesse.\nAvis aux amateurs, il est possible de commander une reproduction pour environ 130 francs suisses.", "Drame humain ou trag\u00e9die animali\u00e8re? Voici l'\u00e9trange projet \"Roadkill Family Album\" par l'artiste anglais Nigel Grimmer. Cette \u00e9vocation surprenante de la mort r\u00e9alis\u00e9e sans retouches num\u00e9riques nous plonge dans une sorte de monde parall\u00e8le \u00e0 la David Lynch, et fait remonter inexorablement des \u00e9motions d\u2019abandon ou de tristesse.\nAvis aux amateurs, il est possible de commander une reproduction pour environ 130 francs suisses.", "Drame humain ou trag\u00e9die animali\u00e8re? Voici l'\u00e9trange projet \"Roadkill Family Album\" par l'artiste anglais Nigel Grimmer. Cette \u00e9vocation surprenante de la mort r\u00e9alis\u00e9e sans retouches num\u00e9riques nous plonge dans une sorte de monde parall\u00e8le \u00e0 la David Lynch, et fait remonter inexorablement des \u00e9motions d\u2019abandon ou de tristesse.\nAvis aux amateurs, il est possible de commander une reproduction pour environ 130 francs suisses."], "alternativeTitle": ["Roadkill Family Trip, de Nigel Grimmer", "Roadkill Family Trip, de Nigel Grimmer / HAP_2016-04-06T18:40:00_happy-pics", "Roadkill Family Trip, de Nigel Grimmer / HAP_2016-04-06T18:40:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7594957", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7594957", "ece-7594952"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Christa Ludwig : la voix d'un si\u00e8cle (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3B3A3678-C71D-4072-8DA6-83D6D9B69DAA", "thematicGeographicals": ["Autriche"], "durationSec": 3343, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ludwig, Christa"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "musique classique", "mezzo-soprano"], "excerpt": "Christa Ludwig c'est 50 ans d'une carri\u00e8re ph\u00e9nom\u00e9nale ; des r\u00f4les de mezzo-soprano mais aussi de soprano dramatique \u00e0 travers des ouvres chant\u00e9es en allemand, fran\u00e7ais, italien, anglais, russe, hongrois ou encore japonais. Son r\u00e9pertoire traverse les genres musicaux les plus divers, va de l'op\u00e9ra au lied en passant par la symphonie, l'oratorio et l'op\u00e9rette. Quant \u00e0 la discographie de Christa Ludwig, elle est simplement interminable. Pas moins de 4 si\u00e8cles repr\u00e9sent\u00e9s par Monteverdi, Mozart, Verdi, Wagner, Berg et jusqu'\u00e0 la musique contemporaine. Difficile donc de r\u00e9sumer la carri\u00e8re d'un tel ph\u00e9nom\u00e8ne vocal. L'art lyrique a un destin et Christa Ludwig a \u00e9crit que ce destin \" doit \u00eatre li\u00e9 \u00e0 la musique, apporter quelque chose aux auditeurs, lib\u00e9rer des sentiments qui sont ensevelis dans la vie quotidienne. \"La musique comme r\u00e9miniscence, comme philosophie de l'\u00e9coute ; la musique comme expression lib\u00e9ratrice. L'ann\u00e9e 2016 marque les 88 printemps de Christa Ludwig. Dans sa belle maison perch\u00e9e sur les hauteurs de Vienne, elle parle de chant avec l'\u00e9ternelle passion de l'artiste et la malice du souvenir.", "alternativeTitle": ["Musique en m\u00e9moire du 06.04.2016", "Christa Ludwig : la voix d\u02b9un si\u00e8cle 3/5 / MEM_2016-04-06T10:04:15_musique-en-memoire", "Musique en m\u00e9moire du 06.04.2016", "Christa Ludwig : la voix d\u02b9un si\u00e8cle 3/5 / MEM_2016-04-06T10:04:15_musique-en-memoire"], "alternativeExcerpt": ["Christa Ludwig c\u02b9est 50 ans d\u02b9une carri\u00e8re ph\u00e9nom\u00e9nale ; des r\u00f4les de mezzo-soprano mais aussi de soprano dramatique \u00e0 travers des \u0153uvres chant\u00e9es en allemand, fran\u00e7ais, italien, anglais, russe, hongrois ou encore japonais. Son r\u00e9pertoire traverse les genres musicaux les plus divers, va de l\u02b9op\u00e9ra au lied en passant par la symphonie, l\u02b9oratorio et l\u02b9op\u00e9rette.", "Christa Ludwig c\u02b9est 50 ans d\u02b9une carri\u00e8re ph\u00e9nom\u00e9nale ; des r\u00f4les de mezzo-soprano mais aussi de soprano dramatique \u00e0 travers des \u0153uvres chant\u00e9es en allemand, fran\u00e7ais, italien, anglais, russe, hongrois ou encore japonais. Son r\u00e9pertoire traverse les genres musicaux les plus divers, va de l\u02b9op\u00e9ra au lied en passant par la symphonie, l\u02b9oratorio et l\u02b9op\u00e9rette."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7590087", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423797.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cantatrice allemande, mezzo-soprano", "name": "Ludwig, Christa", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Regard, Serene", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7590087", "ece-7590086"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "PEntagruel", "source": "siranau", "title": "Les 5 films les plus oscaris\u00e9s", "id": "sound-BE7106B6-2FF6-453F-B260-0C25EF37B798", "durationSec": 1679, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Pentagruel du 06.04.2016", "Les 5 films les plus oscaris\u00e9s / PEN_2016-04-06T16:04:15_pentagruel", "Pentagruel du 06.04.2016", "Les 5 films les plus oscaris\u00e9s / PEN_2016-04-06T16:04:15_pentagruel"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7595239", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197886.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7595239", "ece-7595238"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "L'esclavage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6ECFAAED-7702-4D0C-9BB8-8F3A08EB6FCD", "durationSec": 1536, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'esclavage dans sa forme ancienne a aujourd'hui disparue de nos soci\u00e9t\u00e9s modernes. Pourtant, nous gardons une image marquante de cet asservissement de masse qui r\u00e9sonne encore fortement dans nos imaginaires. Comment expliquer que l'homme ait pu r\u00e9duire ainsi d'autres hommes au statut d'objet? Quelles sont les nouvelles formes d'esclavagisme et qui sont les esclaves modernes? \r\nNous posons ces questions \u00e0 Aline Helg, professeure \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et auteure de l'ouvrage \"Plus jamais esclave!\" aux \u00e9ditions La D\u00e9couverte.\r\n\r\n* * L'esclavage dans sa forme ancienne a aujourd'hui disparue de nos soci\u00e9t\u00e9s modernes. Pourtant, nous gardons une image marquante de cet asservissement de masse qui r\u00e9sonne encore fortement dans nos imaginaires. Comment expliquer que l'homme ait pu r\u00e9duire ainsi d'autres hommes au statut d'objet? Quelles sont les nouvelles formes d'esclavagisme et qui sont les esclaves modernes? \r\nNous posons ces questions \u00e0 Aline Helg, professeure \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et auteure de l'ouvrage \"Plus jamais esclave!\" aux \u00e9ditions La D\u00e9couverte.", "alternativeTitle": ["Tribu du 06.04.2016", "L'esclavage / TRI_2016-04-06T11:04:15_tribu", "Tribu du 06.04.2016", "L'esclavage / TRI_2016-04-06T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["L\u02b9esclavage dans sa forme ancienne a aujourd\u02b9hui disparue de nos soci\u00e9t\u00e9s modernes. Pourtant, nous gardons une image marquante de cet asservissement de masse qui r\u00e9sonne encore fortement dans nos imaginaires. Comment expliquer que l\u02b9homme ait pu r\u00e9duire ainsi d\u02b9autres hommes au statut d\u02b9objet? Quelles sont les nouvelles formes d\u02b9esclavagisme et qui sont les esclaves modernes? \n\nNous posons ces questions \u00e0 Aline Helg, professeure \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et auteure de l\u02b9ouvrage \"Plus jamais esclave!\" aux \u00e9ditions La D\u00e9couverte.", "L\u02b9esclavage dans sa forme ancienne a aujourd\u02b9hui disparue de nos soci\u00e9t\u00e9s modernes. Pourtant, nous gardons une image marquante de cet asservissement de masse qui r\u00e9sonne encore fortement dans nos imaginaires. Comment expliquer que l\u02b9homme ait pu r\u00e9duire ainsi d\u02b9autres hommes au statut d\u02b9objet? Quelles sont les nouvelles formes d\u02b9esclavagisme et qui sont les esclaves modernes? \n\nNous posons ces questions \u00e0 Aline Helg, professeure \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et auteure de l\u02b9ouvrage \"Plus jamais esclave!\" aux \u00e9ditions La D\u00e9couverte."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7595281", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067784.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne, professeure \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve,historienne", "name": "Helg, Aline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7595281", "ece-7595280"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Fedpol perquisitionne le si\u00e8ge de l'UEFA suite aux r\u00e9v\u00e9lations des Panama \"Papers\"", "id": "sound-5A23F198-224A-4C6B-B418-8CCD1CACB0C0", "durationSec": 174, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Suite aux r\u00e9v\u00e9lations des \"Panama Papers\" la police f\u00e9d\u00e9rale a perquisitionn\u00e9 le si\u00e8ge de l'UEFA ce  \u00e0 Nyon. Elle cherche des renseignements sur les contrats d'attribution de droits TV \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 Cross Trading.\r\n\r\n* * Fedpol perquisitionne le si\u00e8ge de l'UEFA suite aux r\u00e9v\u00e9lations des Panama \"Papers\"  \r\nChristian: Les r\u00e9v\u00e9lations des Panama papers, Val\u00e9rie, font r\u00e9agir du c\u00f4t\u00e9 de Fedpol...\r\nVal\u00e9rie: La police f\u00e9d\u00e9rale a perquisitionn\u00e9 le si\u00e8ge de l'UEFA aujourd'hui \u00e0 Nyon.... elle y cherche \u00e9videmment des renseignements sur ces fameux contrats d'attribution de droits TV \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 Cross Trading. L'affaire a \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9e hier soir, c'est l'un des volets des Panama papers. \r\nBernardin Alleman, au coeur de ces r\u00e9v\u00e9lations, un nom... celui du nouveau pr\u00e9sident de la FIFA... Gianni Infantino...\r\nDIR\r\n*** Est-ce que qu'on peut imaginer que derri\u00e8re cette perquisition, il y ait une pression ext\u00e9rieure ?", "alternativeExcerpt": ["Suite aux r\u00e9v\u00e9lations des \"Panama Papers\" la police f\u00e9d\u00e9rale a perquisitionn\u00e9 le si\u00e8ge de l'UEFA ce  \u00e0 Nyon. Elle cherche des renseignements sur les contrats d\u2019attribution de droits TV \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 Cross Trading."], "alternativeTitle": ["Fedpol perquisitionne le si\u00e8ge de l'UEFA suite aux r\u00e9v\u00e9lations des Panama \"Papers\" / FOR_2016-04-06T18:00:00_developpement-1", "Forum du 06.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7610169", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7610155"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Primaires am\u00e9ricaines: Ted Cruz se dit pr\u00eat \u00e0 vaincre Donald Trump", "id": "sound-462D1C91-5E3D-4826-8EB4-8D26041FDFA0", "durationSec": 663, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s sa victoire dans le Wisconsin, Ted Cruz se dit persuad\u00e9 de pouvoir l'emporter sur Donlad Trump lors de la grande convention du parti r\u00e9publicain en juin \u00e0 Cleveland. Le parti risque de vivre des heures douloureuses lors de ce grand rendez-vous. D\u00e9bat entre Ellen Wasylina, membre du parti r\u00e9publicain \u00e0 Washington, et Philippe Revaz, correspondant de RTSinfo \u00e0 Washington.\r\n\r\n* * Primaires am\u00e9ricaines: Ted Cruz se dit pr\u00eat \u00e0 vaincre Donald Trump  \r\nOn va traverser l'Atlantique pour se replonger dans la campagne pour la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine, c\u00f4t\u00e9 r\u00e9publicain.\r\nLa victoire de Ted Cruz hier soir dans le Wisconsin a regonfl\u00e9 \u00e0 bloc le texan. Il se dit persuad\u00e9 de pouvoir l'emporter sur Donlad Trump lors de la grande convention du parti. Ce sera en juin \u00e0 Cleveland. Donald Trump qui reste favori, mais qui voit, face \u00e0 lui, une bonne partie de l'establishment r\u00e9publicain pr\u00e9parer des strat\u00e9gies avant le grand rendez-vous de Cleveland. On a l'impression que tout y sera possible. Et que le GOP, le parti R\u00e9publicain, risque de vivre des heures douloureuses. Surtout si Trump n'est pas choisi et qu'il opte pour une strat\u00e9gie de la terre br\u00fbl\u00e9e. \r\nDeux invit\u00e9s sont avec nous pour en parler . \r\nEllen Wasylina, membre du parti R\u00e9publicain \u00e0 Washington, mais vous r\u00e9sidez en France\r\nPhilippe Revaz, notre correspondant \u00e0 Washington \r\nEllen Wasylina\r\n-\tD\u00e9j\u00e0 sur la dynamique : Ted Cruz persuad\u00e9 que le vent a tourn\u00e9 : il s'en convainc pour se donner du courage, ou vous pensez que vraiment Trump est sur le d\u00e9clin ??\r\n-\tcomment est-ce que le parti, les candidats se pr\u00e9parent \u00e0 cette convention.\r\n-\tIl reste toujours le favori, malgr\u00e9 tout ? Il peut encore gagner ?\r\n-\tEst-ce qu'on peut imaginer des violences, des troubles si trump n'est pas d\u00e9sign\u00e9?\r\n-\tGrosse campagne anti-Trump dans les m\u00e9dias \u00abde gauche \u00bb, comme vous dites . et pourquoi ?? parce que face \u00e0 Cruz, Clinton a plus de chances ??\r\n-\tUne explosion du parti, quel que soit le candidat qui est choisi, Trump, Cruz ou un autre ?\r\n-\tOn utilise beaucoup l'adjectif Historique dans cette campagne marqu\u00e9e par TRUMP. mais une convention contest\u00e9e, c'est une vraie exception dans l'histoire r\u00e9cente. \r\n-\tRubio hors-course, ou il pourrait reprendre sa campagne ?? \r\nPhilippe Revaz \r\n-\tDepuis la d\u00e9faite de Trump hier on s'est encore un peu rapproch\u00e9 de la perspective d'avoir une convention r\u00e9publicaine \u00ab contest\u00e9e \u00bb, en juillet, qui d\u00e9cidera du nom du candidat. et \u00e7a, \u00e7a veut dire que tout peut arriver.\r\n-\tTrump a une longueur de retard dans les manouvres en vue de la Convention ?\r\n-\tUne explosion du parti, quel que soit le candidat qui est choisi, Trump, Cruz ou un autre ?\r\n-\tLa Convention c'est un r\u00eave de journaliste, mais c'est un cauchemar pour le parti, parce que les r\u00e8gles restent \u00e0 \u00e9crire. \u00e7a peut virer au CHAOS !\r\n-\tOn va assister \u00e0 de sacr\u00e9es bagares du c\u00f4t\u00e9 r\u00e9publicain . c'est Hillary qui se frotte les mains ??", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s sa victoire dans le Wisconsin, Ted Cruz se dit persuad\u00e9 de pouvoir l\u2019emporter sur Donlad Trump lors de la grande convention du parti r\u00e9publicain en juin \u00e0 Cleveland. Le parti risque de vivre des heures douloureuses lors de ce grand rendez-vous. D\u00e9bat entre Ellen Wasylina, membre du parti r\u00e9publicain \u00e0 Washington, et Philippe Revaz, correspondant de RTSinfo \u00e0 Washington."], "alternativeTitle": ["Primaires am\u00e9ricaines: Ted Cruz se dit pr\u00eat \u00e0 vaincre Donald Trump  / FOR_2016-04-06T18:14:00_developpement-8", "Forum du 06.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7610169", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondant", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "Pr\u00e9sidente ", "name": "Wasylina, Ellen", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7610156"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les pesticides sur le gril", "id": "sound-7F230AD6-8C13-4D9A-9060-8D278A36574D", "durationSec": 2406, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "D\u00e9cri\u00e9s pour leurs effets sur l'environnement autant que pour leurs risques pour la sant\u00e9, les pesticides ne sont plus les bienvenus dans notre assiette. Mais que risque-t-on vraiment \u00e0 en ing\u00e9rer r\u00e9guli\u00e8rement? Comment les \u00e9viter? Comment d\u00e9tecter leur pr\u00e9sence dans nos aliments?  Ce matin, \"On en parle\" ouvre son guichet \u00e0 toutes vos questions sur les pesticides en compagnie de trois sp\u00e9cialistes.\r\n\r\n* *  D\u00e9cri\u00e9s pour leurs effets sur l'environnement autant que pour leurs risques pour la sant\u00e9, les pesticides ne sont plus les bienvenus dans notre assiette. Mais que risque-t-on vraiment \u00e0 en ing\u00e9rer r\u00e9guli\u00e8rement? Comment les \u00e9viter? Comment d\u00e9tecter leur pr\u00e9sence dans nos aliments?\r\nCe matin, \"On en parle\" ouvre son guichet \u00e0 toutes vos questions sur les pesticides en compagnie de trois sp\u00e9cialistes.", "alternativeExcerpt": ["D\u00e9cri\u00e9s pour leurs effets sur l\u2019environnement autant que pour leurs risques pour la sant\u00e9, les pesticides ne sont plus les bienvenus dans notre assiette. Mais que risque-t-on vraiment \u00e0 en ing\u00e9rer r\u00e9guli\u00e8rement? Comment les \u00e9viter? Comment d\u00e9tecter leur pr\u00e9sence dans nos aliments?  Ce matin, \"On en parle\" ouvre son guichet \u00e0 toutes vos questions sur les pesticides en compagnie de trois sp\u00e9cialistes."], "alternativeTitle": ["Les pesticides sur le gril / OEP_2016-04-06T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 06.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7595310", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste viticulture et oenologie", "name": "Viret, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de l'unit\u00e9 de toxicologie et chimie forensiques au CHUV", "name": "Augsburger, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "chimiste cantonal genevois", "name": "Edder, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7595304"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : Par Val\u00e9rie Droux et Sandra Zimmerli", "id": "sound-69E2E0F1-AFD9-40CD-9F54-7E25E19C52A4", "durationSec": 433, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Par Val\u00e9rie Droux et Sandra Zimmerli (6.45 al\u00e9manique) V Maurer\r\non reste avec un dirigeant UDC, ex-ministre: Christoph Blocher \"qui va chercher Baltisser\", titre la NZZ,  Martin Baltisser, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'UDC depuis 2009, et qui va transmettre le flambeau \u00e0 Gabriel L\u00fcchinger...alors Baltisser pour quoi faire? Christoph Blocher le nomme \u00e0 la direction de Robinvest AG, la soci\u00e9t\u00e9-conseil qu'il a cr\u00e9\u00e9e en 2008,  apr\u00e8s  son \u00e9viction du conseil f\u00e9d\u00e9ral:  excellentes facult\u00e9s d'analyses, excellent organisateur, communicateur,int\u00e8gre, strat\u00e8ge politique...les \u00e9loges de Christoph Blocher \u00e0 propos de son nouveau directeur...qui aura mis la bare tr\u00e8s haut,selon la NZZ, pour son successeur au secr\u00e9tariat du parti..\r\n***********...et on reste avec l'UDC qui accuse Berne d'avoir manipul\u00e9 les projets-pilotes de l'asile \u00e0 Z\u00fcrich...\r\non sait que l'acc\u00e9l\u00e9ration des proc\u00e9dures est au coeur de la r\u00e9vision de la loi sur l'asile, contre laquelle l'UDC a lanc\u00e9 son r\u00e9f\u00e9rendum. Ces mesures pour aller plus vite, le secr\u00e9tariat d'\u00e9tat aux migrations, les a test\u00e9es \u00e0 Z\u00fcrich: verdict: un gain de temps de 39%...une am\u00e9lioration sur laquelle Berne s'appuie pour d\u00e9fendre la nouvelle loi: \" de la propagande d'\u00e9tat\" selon l'UDC qui estime qu'il y avait trop peu d'Erythr\u00e9en dans ces tests pour qu'il soient cr\u00e9dibles: FAUX r\u00e9torque le secr\u00e9tariat d'\u00e9tat aux migrations: \"s'il y avait eu plus d'Erythr\u00e9ens, \u00e7a aurait \u00e9t\u00e9 encore plus vite, parcque tr\u00e8s souvent ce ne sont pas des cas complexes\"....\r\nV lobbyste\r\non pourrait les nommer des anti-lobbystes, deux B\u00e2loise, heidi M\u00fcck et Elisabeth Ackermann, une \u00e9cologiste et une repr\u00e9sentente de BastA, parti plut\u00f4t de gauche, elles militent r\u00e9guli\u00e8rement contre Syngenta: en mai dernier elle fesait partie du millier de personnes qui manifestaient dans les rues de B\u00e2le avec le slogan: \"Syngenta laisse les abeilles vivre\" le probl\u00e8me c'est que ces deux femmes sont \u00e9galement candidate au gouvernement de la ville, qui vote r\u00e9guli\u00e8rement sur des projet du g\u00e9ant de la pharma, un apport fiscal de poids pour la ville...et selon la Basler Zeitung, \u00e0 l'heure de la reprise de Syngenta par ChemChina, des discutions  sur un \u00e9ventuel d\u00e9part du si\u00e8ge....tout \u00e7a fait un peu pol\u00e9mique....\r\nV m\u00e9doc\r\net on reste avec les m\u00e9dicament avec cette histoire pour le moins surprenante,  arriv\u00e9e \u00e0 une patiente atteinte d'une h\u00e9patite C particuli\u00e8re: les m\u00e9decins lui prescrive un m\u00e9dicament, le Harvoni de l'am\u00e9ricain Gilead, mais voil\u00e0 ce m\u00e9dicament n'est homologu\u00e9 en suisse que pour le g\u00e9nome 1 de l'h\u00e9patite C...notre malade se retrouve donc avec un autre m\u00e9dicament. R\u00e9sultat: son tra\u00eetement co\u00fbte 100'000.- au lieu de 50'000...juste parce que les assurances se bornent  \u00e0 suivre le loi selon les quotidiens...\r\net toujours dans le TAges Anzeiger, on sait que plusieurs villes suisses envisagent de vendre l\u00e9galement du canabis: GEn\u00e8ve, B\u00e2le et Berne ont d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sent\u00e9 leur projet, manque Z\u00fcrich, \u00e7a ne sera  pas avant cet \u00e9t\u00e9...et elle pourrait faire du bruit cette pr\u00e9sentation, puisque selon le TAges Anzeiger, la ville voudrait inclure dans le projet des jeunes, des 16-18 ans, pas des simples fumeurs de joint occasionnels non, mais des jeunes qui fument r\u00e9guli\u00e8rement et se trouvent dans des situations difficiles...\r\nV Panama\r\nautre feuilleton, celui de la poign\u00e9e de main, dont sont dispens\u00e9s des \u00e9l\u00e8ves musulmans \u00e0 Therwiel: apr\u00e8s les vives critiques de toute part, m\u00eame de Simonetta Sommaruga en personne, le directeur de l'\u00e9cole s'est volatilis\u00e9: \"absent pour cause de maladie\" se borne \u00e0 r\u00e9pondre le secr\u00e9tariat, selon la  Basler Zeitung qui n'a pas eu plus de succ\u00e8s au t\u00e9l\u00e9phone priv\u00e9...et dans le village les langues, d'anciens prof notemment  se d\u00e9lient: c'est un faible!\r\n(6h45 Revue de presse) ***La revue de presse, Sandra Zimmerli, Val\u00e9rie Droux...\r\nNous avions eu les 100 jours de Guy Parmelin, place maintenant \u00e0 ceux d'Ueli Maurer, \u00e0 la t\u00eate du D\u00e9partement des Finances...\r\nOn a eu le caporal devenu conseiller f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 la t\u00eate de la d\u00e9fense, voici le comptable devenu grand argentier...\r\nMais pour l'heure, \u00e9crit le Temps dans une grande page consacr\u00e9e au magistrat UDC, son bilan est assez ch\u00e9tif. Mais que des bonnes notes, quasi. M\u00eame \u00e0 gauche: on lui reconna\u00eet la pr\u00e9cision, la bonne connaissance des dossiers, l'intelligence, la collegialit\u00e9... n'en jetez plus ! Un b\u00e9mol, quand m\u00eame: il conna\u00eet moins bien la mati\u00e8re qu'Eveline Widmer-Schlumpf... \r\nEt c'est un rus\u00e9 renard, un animal \u00e0 sang froid, qui sait tirer les ficelles. \r\nEn tout cas, conlut le Temps, en passant aux finances, il s'oblige \u00e0 rester toute la l\u00e9gislature, on ne quitte pas un tel d\u00e9partement apr\u00e8s deux ans. Et comme \u00e7a, il sera pr\u00e9sident en 2019... ann\u00e9e d'\u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales...\r\non reste avec un dirigeant UDC, ex-ministre: Christoph Blocher \"qui va chercher Baltisser\", titre la NZZ,  Martin Baltisser, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'UDC depuis 2009, et qui va transmettre le flambeau \u00e0 Gabriel L\u00fcchinger...alors Baltisser pour quoi faire? Christoph Blocher le nomme \u00e0 la direction de Robinvest AG, la soci\u00e9t\u00e9-conseil qu'il a cr\u00e9\u00e9e en 2008,  apr\u00e8s  son \u00e9viction du conseil f\u00e9d\u00e9ral:  excellentes facult\u00e9s d'analyses, excellent organisateur, communicateur,int\u00e8gre, strat\u00e8ge politique...les \u00e9loges de Christoph Blocher \u00e0 propos de son nouveau directeur...qui aura mis la bare tr\u00e8s haut,selon la NZZ, pour son successeur au secr\u00e9tariat du parti..\r\n***...et on reste avec l'UDC qui accuse Berne d'avoir manipul\u00e9 les projets-pilotes de l'asile \u00e0 Z\u00fcrich...\r\non sait que l'acc\u00e9l\u00e9ration des proc\u00e9dures est au coeur de la r\u00e9vision de la loi sur l'asile, contre laquelle l'UDC a lanc\u00e9 son r\u00e9f\u00e9rendum. Ces mesures pour aller plus vite, le secr\u00e9tariat d'\u00e9tat aux migrations, les a test\u00e9es \u00e0 Z\u00fcrich: verdict: un gain de temps de 39%...une am\u00e9lioration sur laquelle Berne s'appuie pour d\u00e9fendre la nouvelle loi: \" de la propagande d'\u00e9tat\" selon l'UDC qui estime qu'il y avait trop peu d'Erythr\u00e9en dans ces tests pour qu'il soient cr\u00e9dibles: FAUX r\u00e9torque le secr\u00e9tariat d'\u00e9tat aux migrations: \"s'il y avait eu plus d'Erythr\u00e9ens, \u00e7a aurait \u00e9t\u00e9 encore plus vite, parcque tr\u00e8s souvent ce ne sont pas des cas complexes\"....\r\n***Toujours pas de lobbyiste neuch\u00e2telois \u00e0 Berne...\r\nC'est le Courrier qui le dit, ce matin. Le conseil d'Etat neuch\u00e2telois avant annonc\u00e9 l'an dernier la cr\u00e9ation d'un office pour les relations ext\u00e9rieure, et la nommination d'un lobbyiste pour \u00e9pauler sa petite d\u00e9l\u00e9gation parlementaire au palais f\u00e9d\u00e9ral, notamment pour les gros dossiers, comme la mobilit\u00e9. \r\nMais pour l'instant, de lobbyiste, il n'y en a point. Le gouvernement s'est bien offert les services d'une soci\u00e9t\u00e9 sp\u00e9cialiste en lobbying, mais on ignore si cette solution est destin\u00e9e \u00e0 durer. Le postulat socialiste au grand conseil questionnant l'influence de la d\u00e9putation neuch\u00e2teloise \u00e0 Berne a \u00e9t\u00e9 ignor\u00e9 par le gouvernement, dit le courrier. \r\non pourrait les nommer des anti-lobbystes, deux B\u00e2loise, heidi M\u00fcck et Elisabeth Ackermann, une \u00e9cologiste et une repr\u00e9sentente de BastA, parti plut\u00f4t de gauche, elles militent r\u00e9guli\u00e8rement contre Syngenta: en mai dernier elle fesait partie du millier de personnes qui manifestaient dans les rues de B\u00e2le avec le slogan: \"Syngenta laisse les abeilles vivre\" le probl\u00e8me c'est que ces deux femmes sont \u00e9galement candidate au gouvernement de la ville, qui vote r\u00e9guli\u00e8rement sur des projet du g\u00e9ant de la pharma, un apport fiscal de poids pour la ville...et selon la Basler Zeitung, \u00e0 l'heure de la reprise de Syngenta par ChemChina, des discutions  sur un \u00e9ventuel d\u00e9part du si\u00e8ge....tout \u00e7a fait un peu pol\u00e9mique....\r\n***On va rester dans le monde chimico-pharmaceutique... avec une p\u00e9nurie de m\u00e9dicaments... qui frappe la Suisse !\r\nP\u00e9nurie au pays de la pharma, titre le Matin aujourd'hui. Plusieurs fois par mois, c'est une mesure r\u00e9cente, la conf\u00e9d\u00e9ration publie une liste de produits pharmaceutiques en rupture de stock. Et \u00e0 chaque fois, dit le quotidien, cette fameuse liste est bien remplie. Pour l'heure, sans cons\u00e9quence dramatique, des solutions de rechange ont toujours \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9es. 3 causes sont identifi\u00e9es: le nombre de sites de fabrication et de stockages qui diminue. Les exigences de qualit\u00e9, aussi, qui peuvent interrompre la fabrication. Et enfin, le business: l'industrie pharmaceutique cherche \u00e0 faire dispara\u00eetre de vieux m\u00e9dicaments, vendus sous forme de g\u00e9n\u00e9riques, pour augmenter la consommation de produits plus r\u00e9cents... et plus chers. \r\net on reste avec les m\u00e9dicament avec cette histoire pour le moins surprenante,  arriv\u00e9e \u00e0 une patiente atteinte d'une h\u00e9patite C particuli\u00e8re: les m\u00e9decins lui prescrive un m\u00e9dicament, le Harvoni de l'am\u00e9ricain Gilead, mais voil\u00e0 ce m\u00e9dicament n'est homologu\u00e9 en suisse que pour le g\u00e9nome 1 de l'h\u00e9patite C...notre malade se retrouve donc avec un autre m\u00e9dicament. R\u00e9sultat: son tra\u00eetement co\u00fbte 100'000.- au lieu de 50'000...juste parce que les assurances se bornent  \u00e0 suivre le loi selon les quotidiens...\r\net toujours dans le TAges Anzeiger, on sait que plusieurs villes suisses envisagent de vendre l\u00e9galement du canabis: GEn\u00e8ve, B\u00e2le et Berne ont d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sent\u00e9 leur projet, manque Z\u00fcrich, \u00e7a ne sera  pas avant cet \u00e9t\u00e9...et elle pourrait faire du bruit cette pr\u00e9sentation, puisque selon le TAges Anzeiger, la ville voudrait inclure dans le projet des jeunes, des 16-18 ans, pas des simples fumeurs de joint occasionnels non, mais des jeunes qui fument r\u00e9guli\u00e8rement et se trouvent dans des situations difficiles...\r\n***Et comme tous les jours cette semaine... de nouveaux \u00e9l\u00e9ments des \"panama papers\" sont r\u00e9v\u00e9l\u00e9s par la presse...\r\nDes avocats suisses qui jouent un jeu dangereux, \u00e9crivent ce matin la Tribune de GEn\u00e8ve et 24heures. Le jeu d'interm\u00e9diaires financiers. Selon l'enqu\u00eate, ils auraient antidat\u00e9 des documents pour mettre de l'argent \u00e0 l'abri, g\u00e9r\u00e9 des comptes en banque ouverts sous un faux nom, servi d'hommes de paille, ou encore falsifi\u00e9 des documents. Dans ce r\u00f4le d'interm\u00e9diaires financiers, dit l'article, les avocats ont tendance \u00e0 rendre possible ce que les banquiers n'osent plsu faire. \r\nDes avocats qui se d\u00e9fendent d'avoir eu des pratiques ill\u00e9gales. \r\nautre feuilleton, celui de la poign\u00e9e de main, dont sont dispens\u00e9s des \u00e9l\u00e8ves musulmans \u00e0 Therwiel: apr\u00e8s les vives critiques de toute part, m\u00eame de Simonetta Sommaruga en personne, le directeur de l'\u00e9cole s'est volatilis\u00e9: \"absent pour cause de maladie\" se borne \u00e0 r\u00e9pondre le secr\u00e9tariat, selon la  Basler Zeitung qui n'a pas eu plus de succ\u00e8s au t\u00e9l\u00e9phone priv\u00e9...et dans le village les langues, d'anciens prof notemment  se d\u00e9lient: c'est un faible!\r\n***Ecole toujours... les profs de gymnastique genevois d\u00e9fient l'Etat et demandent \u00e0 la justice d'imposer au moins 3 p\u00e9riodes de cours de sport par semaine...\r\nCar cela fait quand m\u00eame 44 ans que le droit f\u00e9d\u00e9ral impose aux cantons l'enseigment, \u00e0 l'\u00e9cole obligatoire, d'au moins 3 p\u00e9riodes hebdomadaires de gymnastique... une 3\u00e8me heure qui attend toujours sa mise en oeuvre \u00e0 Gen\u00e8ve, contrairement \u00e0 la plupart des autres cantons. Selon la Tribune de Gen\u00e8ve, l'association des ma\u00eetres d'\u00e9ducation civique et plusieurs parents ont saisi la Chambre constitutionnelle pour que cette violation de la constitution f\u00e9d\u00e9rale et l'inaction du grand conseil soient reconnues, afin que la justice force l'Etat \u00e0 agir. Le bras de fer s'engage..", "alternativeTitle": ["Par Val\u00e9rie Droux et Sandra Zimmerli", "Par Val\u00e9rie Droux et Sandra Zimmerli / JDM_2016-04-06T06:44:00_revue-de-presse", "Par Val\u00e9rie Droux et Sandra Zimmerli / JDM_2016-04-06T06:44:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7610136", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7610136", "ece-7610117"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Chrystel Domenjoz: le loup, une obsession parlementaire", "id": "sound-428C7CDB-A486-46F2-9D7A-7E83347753E1", "durationSec": 96, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des hordes de loups doivent \u00eatre en train de d\u00e9ferler sur les vall\u00e9es de l'Helv\u00e9tie. Car comment expliquer sinon le nombre d'heures de d\u00e9bat que le Parlement f\u00e9d\u00e9ral lui a consacr\u00e9 ces derni\u00e8res ann\u00e9es?\r\n\r\n* * Chrystel Domenjoz: le loup, une obsession parlementaire (SIGN-LE LOUP, UNE OBSESSION PARLEMENTAIRE) Le loup, une obsession parlementaire: le commentaire de Chrystel Domenjoz\r\n  MAG 1'26\r\n((Des hordes de loups doivent \u00eatre en train de d\u00e9ferler sur les vall\u00e9es de l'Helv\u00e9tie. Car comment expliquer sinon le nombre d'heures de d\u00e9bat que le Parlement f\u00e9d\u00e9ral a consacr\u00e9 \u00e0 sa r\u00e9gulation ces derni\u00e8res ann\u00e9es. \r\nM\u00eame la ministre en charge du dossier, Doris Leuthard, montre des signes de lassitude. Selon ses calculs, 4 sessions parlementaires seulement ont d\u00fb \u00e9chapper \u00e0 ce sujet br\u00fblant depuis 5 ans et demi qu'elle dirige le d\u00e9partement.\r\nBon, il faut avouer que ces d\u00e9bats sont toujours fort divertissants. Car le loup inspire le parlementaire qui file la m\u00e9taphore, tour \u00e0 tour lyrique, \u00e9mouvant ou franchement anxiog\u00e8ne.\r\nCela vire tout de m\u00eame \u00e0 l'obsession pathologique \u00e0 Berne, quasi une affaire personnelle pour certains \u00e9lus. A peine une proposition enterr\u00e9e, qu'une autre surgit. \r\nEt c'est assez piquant de voir que cet hyperactivisme \u00e9mane en g\u00e9n\u00e9ral de parlementaires qui plaident \u00e0 longueur d'ann\u00e9e pour un Etat svelte. \r\nOr chaque postulat, motion, initiative parlementaire d\u00e9pos\u00e9 implique du travail pour l'administration, qui doit \u00e9tudier le sujet, pr\u00e9parer la r\u00e9ponse, voire demander des avis juridiques. Plus de 6 mille francs en moyenne pour chaque intervention. Sans compter le temps pr\u00e9cieux des parlementaires, pay\u00e9s eux-aussi.\r\nTout \u00e7a alors que le loup peut d\u00e9j\u00e0 \u00eatre chass\u00e9 s'il est trop gourmand. Mais malheureusement pour ses adversaires, il est aussi prot\u00e9g\u00e9 par une convention dont, ironie de l'histoire, Berne est d\u00e9positaire. \r\nReste \u00e0 esp\u00e9rer que cette obsession reste confin\u00e9e \u00e0 l'enceinte du Parlement, et n'incite pas des braconniers, d\u00e9complex\u00e9s par l'ambiance g\u00e9n\u00e9rale, \u00e0 faire justice eux-m\u00eame, dans la plus parfaite ill\u00e9galit\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Des hordes de loups doivent \u00eatre en train de d\u00e9ferler sur les vall\u00e9es de l'Helv\u00e9tie. Car comment expliquer sinon le nombre d'heures de d\u00e9bat que le Parlement f\u00e9d\u00e9ral lui a consacr\u00e9 ces derni\u00e8res ann\u00e9es?", "Des hordes de loups doivent \u00eatre en train de d\u00e9ferler sur les vall\u00e9es de l'Helv\u00e9tie. Car comment expliquer sinon le nombre d'heures de d\u00e9bat que le Parlement f\u00e9d\u00e9ral lui a consacr\u00e9 ces derni\u00e8res ann\u00e9es?", "Des hordes de loups doivent \u00eatre en train de d\u00e9ferler sur les vall\u00e9es de l'Helv\u00e9tie. Car comment expliquer sinon le nombre d'heures de d\u00e9bat que le Parlement f\u00e9d\u00e9ral lui a consacr\u00e9 ces derni\u00e8res ann\u00e9es?"], "alternativeTitle": ["Chrystel Domenjoz: le loup, une obsession parlementaire", "Chrystel Domenjoz: le loup, une obsession parlementaire / JDM_2016-04-06T06:51:00_signature", "Chrystel Domenjoz: le loup, une obsession parlementaire / JDM_2016-04-06T06:51:00_signature"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7610125", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677655.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7610125", "ece-7610107"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : Goodbye Sita ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AD95FA6A-F404-46FF-BC31-C60DA73323DB", "durationSec": 136, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mythologie", "hindouisme"], "alternativeTitle": ["La Grosse Mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-04-06T10:50:00_la-grosse-mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-04-06T10:50:00_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7594933", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7594933", "ece-7594926"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Un jour pour les archives", "source": "gico", "title": "PROGRAMME RTS1 APRES-MIDI 12H01-15H00", "id": "asset-1505181", "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Programmes diffus\u00e9s sur RTS1 de 12h00 \u00e0 15h00.", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Un jour pour les archives", "source": "gico", "title": "PROGRAMME RTS2 APRES-MIDI 12H01-15H00", "id": "asset-1505187", "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Programmes diffus\u00e9s sur RTS2 de 12h00 \u00e0 15h00.", "isOnline": false}, {"mediaType": "video", "program": "Un jour pour les archives", "source": "gico", "title": "PROGRAMME RTS2 12H01-15H00", "id": "asset-1505190", "excerpt": "Programmes diffus\u00e9s sur RTS2 de 12h00 \u00e0 15h00.", "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Specimen", "source": "gico", "id": "asset-1486771", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3599, "mediaType": "video", "excerpt": "La m\u00e9moire est partie int\u00e9grante de la personnalit\u00e9. Influenc\u00e9e par les 5 sens et les \u00e9motions, la m\u00e9moire est \u00e9pisodique, s\u00e9mantique et proc\u00e9durale. A travers diverses exp\u00e9riences de psychologie comportementaliste, l'analyse de sp\u00e9cialistes et des t\u00e9moignages, Specimen explore la th\u00e9matique de la m\u00e9moire.", "title": "Je me souviens, donc je suis !", "genres": ["Science"], "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PSYCHOM\u00c9TRIE", "M\u00c9MOIRE (PSYCHOLOGIE)"], "alternativeExcerpt": ["Je me souviens, donc je suis!", "Notre m\u00e9moire nous permet d'exister et d\u00e9finit ce que l'on est. Specimen fait appel \u00e0 nos souvenirs et parlera de m\u00e9moire autobiographique.  A quel \u00e2ge commence nos souvenirs? Exp\u00e9riences ludiques, t\u00e9moignages et avis de sp\u00e9cialistes: Specimen vous dit tout sur la m\u00e9moire et son fonctionnement !", "Je me souviens, donc je suis!", "Notre m\u00e9moire nous permet d'exister et d\u00e9finit ce que l'on est. Specimen fait appel \u00e0 nos souvenirs et parlera de m\u00e9moire autobiographique.  A quel \u00e2ge commence nos souvenirs? Exp\u00e9riences ludiques, t\u00e9moignages et avis de sp\u00e9cialistes: Specimen vous dit tout sur la m\u00e9moire et son fonctionnement !", "Je me souviens, donc je suis!", "Notre m\u00e9moire nous permet d'exister et d\u00e9finit ce que l'on est. Specimen fait appel \u00e0 nos souvenirs et parlera de m\u00e9moire autobiographique.  A quel \u00e2ge commence nos souvenirs? Exp\u00e9riences ludiques, t\u00e9moignages et avis de sp\u00e9cialistes: Specimen vous dit tout sur la m\u00e9moire et son fonctionnement !", "Je me souviens, donc je suis!", "Nos souvenirs nous constituent, nous nous rappelons surtout des \u00e9v\u00e9nements qui sont en ad\u00e9quation avec notre identit\u00e9, nos valeurs, nos croyances et nos buts.", "Une m\u00e9moire capricieuse ce n\u2019est simplement oublier, c\u2019est souvent aussi perdre confiance en soi et avoir peur de ne plus \u00eatre la m\u00eame personne.", "Notre m\u00e9moire n\u2019est pas infaillible, en r\u00e9alit\u00e9, chaque fois que l\u2019on convoque un souvenir, on le transforme.", "Nous externalisons toujours plus d\u2019informations sur nos ordinateurs, nos tablettes et nos t\u00e9l\u00e9phones portables. Est-ce un danger pour nos capacit\u00e9s mn\u00e9siques ?", "Appel\u00e9e aussi m\u00e9moire de travail, elle permet de se rappeler pendant quelques secondes d\u2019informations indispensables pour les t\u00e2ches du quotidien.", "Il faut que le cerveau le \u00ab convoque \u00bb de mani\u00e8re r\u00e9p\u00e9t\u00e9e. C\u2019est surtout durant le sommeil que les \u00e9v\u00e9nements v\u00e9cus se rejouent dans notre cerveau.", "Avec une bonne imagination on est tous capables de m\u00e9moriser un nombre important d\u2019informations.", "Notre m\u00e9moire nous permet d'exister et d\u00e9finit ce que l'on est. Specimen fait appel \u00e0 nos souvenirs et parlera de m\u00e9moire autobiographique.  A quel \u00e2ge commence nos souvenirs? Exp\u00e9riences ludiques, t\u00e9moignages et avis de sp\u00e9cialistes: Specimen vous dit tout sur la m\u00e9moire et son fonctionnement !", "Notre m\u00e9moire nous permet d'exister et d\u00e9finit ce que l'on est. Specimen fait appel \u00e0 nos souvenirs et parlera de m\u00e9moire autobiographique. A quel \u00e2ge commence nos souvenirs ? Exp\u00e9riences ludiques, t\u00e9moignages et avis de sp\u00e9cialistes : Specimen vous dit tout sur la m\u00e9moire et son fonctionnement !", "Les personnes synesth\u00e8tes ont souvent une capacit\u00e9 de m\u00e9morisation sup\u00e9rieure \u00e0 la moyenne. Elles se souviennent notamment d\u2019une quantit\u00e9 impressionnante de chiffres.", "Les premi\u00e8res ann\u00e9es de vie ne restent pas grav\u00e9es dans la m\u00e9moire, on appelle \u00e7a l\u2019amn\u00e9sie infantile. Explications."], "alternativeTitle": ["Specimen", "Je me souviens, donc je suis!", "Specimen", "Je me souviens, donc je suis!", "Specimen", "Je me souviens, donc je suis!", "Specimen", "M\u00e9moire et identit\u00e9", "Quand la m\u00e9moire dysfonctionne", "Les faux-souvenirs", "M\u00e9moire et nouvelles technologies", "La m\u00e9moire \u00e0 court terme", "Pour qu'un souvenir reste en m\u00e9moire", "Techniques de m\u00e9morisation", "Je me souviens, donc je suis!", "Je me souviens, donc je suis !", "La synesth\u00e9sie", "Quand commence-t-on \u00e0 se souvenir?"], "imageURL": "//www.rts.ch/7577376.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7520885", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "LAMBERT, Beat", "type": "Personne physique"}, {"name": "CROHAS, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "VONLANTHEN, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "Marra, Luigi", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "Marra, Luigi", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}, {"name": "MERMOUD, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "GOETELEN, Vanessa", "type": "Personne physique"}], "Monteuse": [{"name": "JEANMONOD, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7518226", "ece-7518720", "ece-7518698", "ece-7520885"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["SALLE DE CONCERT", "TUNNEL", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "PANNEAU ROUTIER", "AUTOMOBILE", "HORLOGE", "HORLOGERIE"], "visualPersons": ["CHAPLIN, CHARLIE", "DRIEBERG, MICHAEL"], "id": "asset-1506245", "durationSec": 1158, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["CORSIER-SUR-VEVEY", "FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE", "ST-URSANNE", "JURA (CANTON)", "RANGIERS, LES", "ST-URSANNE", "ST-URSANNE", "FRIBOURG"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "VD: un mus\u00e9e d\u00e9di\u00e9 \u00e0 Charlie Chaplin ouvrira ses portes \u00e0 Corsier-sur-Vevey", "Charly L\u00e9chaire est un r\u00e9parateur de pendules amateur de Suisse romande", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande", "NE: un jeune Chaux-de-Fonnier a parcouru tous les cantons de Suisse en 26 jours", "L'autoroute qui traverse le Jura doit subir d'importants travaux de r\u00e9novation", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Des objets mythiques ayant appartenu \u00e0 ce cin\u00e9aste de g\u00e9nie seront pr\u00e9sent\u00e9s, notamment le costume original de Charlot dans \u00abThe Kid\u00bb.", "Retrait\u00e9, Charly a \u00e9t\u00e9 banquier, administrateur dans une centrale nucl\u00e9aire, puis syndic. Mais tout au long de sa vie, il n\u2019aura jamais cess\u00e9 de gu\u00e9rir les pendules gripp\u00e9es.", "Il avait uniquement 300 francs de budget.", "Cela a pour but de remettre aux normes de s\u00e9curit\u00e9 les deux tunnels pourtant presque neufs."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7520862", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Liaison duplex St-Ursanne", "name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7520862", "ece-7518220", "ece-7520860"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Un jour pour les archives", "source": "gico", "title": "PROGRAMME RTS1 MATIN 09H00-12H00", "id": "asset-1505180", "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Programmes diffus\u00e9s sur RTS1 de 9h00 \u00e0 12h00.", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Un jour pour les archives", "source": "gico", "title": "PROGRAMME RTS2 SOIREE 18H01-21H00", "id": "asset-1505192", "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Programmes diffus\u00e9s sur RTS2 de 18h00 \u00e0 21h00.", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Un jour pour les archives", "source": "gico", "title": "PROGRAMME RTS1 MATIN 06H00-09H00", "id": "asset-1505184", "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Programmes diffus\u00e9s sur RTS1 de 6h00 \u00e0 9h00.", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Un jour pour les archives", "source": "gico", "title": "PROGRAMME RTS1 APRES-MIDI 15H01-18H00", "id": "asset-1505182", "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Programmes diffus\u00e9s sur RTS1 de 15h00 \u00e0 18h00.", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "Bienvenue \u00e0 la maison : La maison modulable", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1499364", "durationSec": 180, "publicationDate": "2016-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Bienvenue \u00e0 la maison\nLa maison modulable", "Visite d'une maison plant\u00e9e dans le vignoble vaudois. Elle rappelle d'ailleurs les b\u00e2timents agricoles de la r\u00e9gion. Un architecte vaudois y a m\u00e9lang\u00e9 ses souvenirs d'enfance et sa vie actuelle de p\u00e8re de famille. Trois \u00e9tages dans un d\u00e9cor somptueux.", "Bienvenue \u00e0 la maison\nLa maison modulable", "Visite d'une maison plant\u00e9e dans le vignoble vaudois. Elle rappelle d'ailleurs les b\u00e2timents agricoles de la r\u00e9gion. Un architecte vaudois y a m\u00e9lang\u00e9 ses souvenirs d'enfance et sa vie actuelle de p\u00e8re de famille. Trois \u00e9tages dans un d\u00e9cor somptueux.", "La maison modulable", "Visite d'une maison plant\u00e9e dans le vignoble vaudois. Elle rappelle d'ailleurs les b\u00e2timents agricoles de la r\u00e9gion. Un architecte vaudois y a m\u00e9lang\u00e9 ses souvenirs d'enfance et sa vie actuelle de p\u00e8re de famille. Trois \u00e9tages dans un d\u00e9cor somptueux.", "Visite d'une maison plant\u00e9e dans le vignoble vaudois. Elle rappelle d'ailleurs les b\u00e2timents agricoles de la r\u00e9gion. Un architecte vaudois y a m\u00e9lang\u00e9 ses souvenirs d'enfance et sa vie actuelle de p\u00e8re de famille. Trois \u00e9tages dans un d\u00e9cor somptueux."], "alternativeTitle": ["Le court du jour", "Bienvenue \u00e0 la maison", "Le court du jour", "Bienvenue \u00e0 la maison", "Bienvenue \u00e0 la maison : La maison modulable", "Bienvenue \u00e0 la maison : La maison modulable", "Bienvenue \u00e0 la maison"], "imageURL": "//www.rts.ch/7627289.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7520896", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7518236", "ece-7520894", "ece-7520896"]}]}}