{"response": {"numFound": 31344, "start": 21800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "InterCit\u00e9s : Zurich: retour du local dans certains quartiers du centre-ville", "id": "sound-3B0EA591-2965-4C53-BBBD-2E1A11938312", "durationSec": 503, "publicationDate": "2016-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  Peter Rothenh\u00e4usler, pr\u00e9sident de l'association de quartier du Niederdorf;Perrenoud, Audr\u00e8ne\r\nUne filiale de Starbucks va fermer prochainement \u00e0 Zurich. Le g\u00e9ant am\u00e9ricain du caf\u00e9 laisse entendre que l'enseigne, situ\u00e9e en vieille ville, n'est plus rentable. La ville esp\u00e8re occuper les lieux avec un bistrot de quartier ou un caf\u00e9 de caract\u00e8re. Cette fermeture d\u00e9montre une envie de revenir au local et de privil\u00e9gier des commerces de proximit\u00e9 dans les centres-ville.  Invit\u00e9: Nicolas Babey, professeur \u00e0 la HEG-Arc, sp\u00e9cialiste en marketing urbain et en d\u00e9veloppement territorial.\r\n\r\n* * Zurich: retour du local dans certains quartiers du centre-ville (ITC-ZH: LE RETOUR DU LOCAL DANS CERTAINS QUARTIERS HISTORIQUES/DI)  \r\nInvit\u00e9: Nicolas Babey, professeur \u00e0 la HEG-Arc. sp\u00e9cialiste en marketing urbain et en d\u00e9veloppement territorial. DIR ST NE. Son portable: ** 07. Accueilli par Etucom (Audr\u00e8ne, ** 01).\r\nIntro:\r\nL'annonce a surpris \u00e0 Zurich... parce qu'elle va \u00e0 contre-courant. Une filiale de Starbucks va fermer prochainement. Le g\u00e9ant am\u00e9ricain du caf\u00e9 laisse entendre que l'enseigne en question, situ\u00e9e en vieille ville, n'est plus rentable. La ville, propri\u00e9taire des locaux, esp\u00e8re occuper les lieux avec un bistrot de quartier ou un caf\u00e9 de caract\u00e8re. Rouven Gueissaz, cette fermeture d\u00e9montre une envie de revenir au local et de privil\u00e9gier des commerces de proximit\u00e9 dans les centre-villes. Particuli\u00e8rement \u00e0 Zurich.\r\n  MAG 1'33\"\r\nTexte:\r\n((C'est la premi\u00e8re fois qu'un Starbucks ferme \u00e0 Zurich, en plein coeur du Niederdorf. Dans son annonce, la ville pr\u00e9vient qu'elle recherche un repreneur qui propose une nourriture saine, avec des produits r\u00e9gionaux frais et de saison. Peter Rothenh\u00e4usler, le pr\u00e9sident de l'association de quartier du Niederdorf.\r\nSON\r\nC'est l\u00e0 tout le paradoxe. Car la ville r\u00e9clame un loyer de 120 mille francs par ann\u00e9e pour un caf\u00e9 qui ne compte que 30 \u00e0 50 places. Pour \u00eatre dans les chiffres noirs, il faudrait servir 600 caf\u00e9s par jour \u00e0 5 francs la tasse, selon un restaurateur du quartier interrog\u00e9 dans la presse locale. Les autorit\u00e9s r\u00e9pondent qu'elles sont oblig\u00e9es de louer aux prix du march\u00e9, et plusieurs dossiers auraient d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9s. Peter Rothenh\u00e4usler esp\u00e8re vraiment que la nouvelle enseigne apportera un peu de diversit\u00e9 au quartier.\r\nSON\r\nA Zurich, nombre de magasins historiques ont ferm\u00e9 ces derni\u00e8res ann\u00e9es. Mais parfois, le combat s'engage pour \u00e9viter l'invasion de cha\u00eenes internationales. Il y a deux ans, le th\u00e9\u00e2tre Schauspielhaus a r\u00e9ussi \u00e0 \u00e9viter l'arriv\u00e9e d'un grand fast-food dans ses murs.))\r\nNicolas Babey, professeur \u00e0 la HEG-Arc... sp\u00e9cialiste en marketing urbain et en d\u00e9veloppement territorial.... Vous avez aussi co-\u00e9crit un essai sur le mim\u00e9tisme et la diff\u00e9renciation dans les villes. Bonjour.\r\n-Le cas de Starbucks \u00e0 Zurich, c'est annonciateur d'une nouvelle tendance ou tout du moins d'une envie de retour en arri\u00e8re?\r\n(Etudes de march\u00e9 pouss\u00e9es \u00e0 Neuchatel montrent que les gens veulent une vraie diversit\u00e9 au centre-ville).\r\n-Mais on l'a entendu: les loyers sont \u00e9normes... Seules les grandes cha\u00eenes peuvent se payer de tels loyers. N'est-ce pas l\u00e0 qu'il faudrait intervenir?\r\n-Si on prend l'exemple de Neuch\u00e2tel, le centre-ville se porte mieux aujourd'hui qu'il y a quelques ann\u00e9es... Qu'est-ce qui a chang\u00e9?\r\n(On a r\u00e9ussi \u00e0 augmenter le nombre d'emplois dans le centre-ville)\r\n-Certaines villes sont preneuses de n'importe quelles enseignes, tant que les locaux sont occup\u00e9s... Finalement, le march\u00e9 est libre.\r\n(Oui, et ce serait une erreur de penser qu'il ne faut plus que des petites enseignes locales)\r\n-Certaines villes y parviennent mieux que d'autres... Quels sont les facteurs du succ\u00e8s, pour maintenir un centre-ville en vie?\r\n(La pr\u00e9servation du patrimoine, d'une part et le m\u00e9lange des genres, d'autre part. Exemple: pr\u00e9sence de m\u00e9decins... coiffeurs... \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de commerces).\r\n-Dans votre ouvrage, vous parlez de mim\u00e9tisme urbain... Ca veut dire que les villes ont tendance \u00e0 se copier entre elles? Elles devraient davantage se diff\u00e9rencier... Ou davantage innover?\r\n(Clair que l'innovation fait souvent d\u00e9faut).\r\n(JDM INTERCITE JINGLE F) \r\n(JDM INTERCITE JINGLE F)", "alternativeExcerpt": ["Une filiale de Starbucks va fermer prochainement \u00e0 Zurich. Le g\u00e9ant am\u00e9ricain du caf\u00e9 laisse entendre que l'enseigne, situ\u00e9e en vieille ville, n'est plus rentable. La ville esp\u00e8re occuper les lieux avec un bistrot de quartier ou un caf\u00e9 de caract\u00e8re. Cette fermeture d\u00e9montre une envie de revenir au local et de privil\u00e9gier des commerces de proximit\u00e9 dans les centres-ville.  Invit\u00e9: Nicolas Babey, professeur \u00e0 la HEG-Arc, sp\u00e9cialiste en marketing urbain et en d\u00e9veloppement territorial.", "Une filiale de Starbucks va fermer prochainement \u00e0 Zurich. Le g\u00e9ant am\u00e9ricain du caf\u00e9 laisse entendre que l'enseigne, situ\u00e9e en vieille ville, n'est plus rentable. La ville esp\u00e8re occuper les lieux avec un bistrot de quartier ou un caf\u00e9 de caract\u00e8re. Cette fermeture d\u00e9montre une envie de revenir au local et de privil\u00e9gier des commerces de proximit\u00e9 dans les centres-ville.  Invit\u00e9: Nicolas Babey, professeur \u00e0 la HEG-Arc, sp\u00e9cialiste en marketing urbain et en d\u00e9veloppement territorial.", "Une filiale de Starbucks va fermer prochainement \u00e0 Zurich. Le g\u00e9ant am\u00e9ricain du caf\u00e9 laisse entendre que l'enseigne, situ\u00e9e en vieille ville, n'est plus rentable. La ville esp\u00e8re occuper les lieux avec un bistrot de quartier ou un caf\u00e9 de caract\u00e8re. Cette fermeture d\u00e9montre une envie de revenir au local et de privil\u00e9gier des commerces de proximit\u00e9 dans les centres-ville.  Invit\u00e9: Nicolas Babey, professeur \u00e0 la HEG-Arc, sp\u00e9cialiste en marketing urbain et en d\u00e9veloppement territorial."], "alternativeTitle": ["Zurich: retour du local dans certains quartiers du centre-ville", "Zurich: retour du local dans certains quartiers du centre-ville / JDM_2016-04-12T06:18:00_intercites", "Zurich: retour du local dans certains quartiers du centre-ville / JDM_2016-04-12T06:18:00_intercites"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7623634", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677646.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeur Haute Ecole de gestion Arc \u00e0 NE", "name": "Babey, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7623634", "ece-7623616"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma: Le nouveau G\u00e9rard Depardieu directement sur Internet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-48B8E0DD-5B1B-46C0-9F8B-2E354E3D00E3", "durationSec": 326, "publicationDate": "2016-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s \"Valley of Love\", le r\u00e9alisateur Guillaume Nicloux sort son nouveau film, \"The End\", avec G\u00e9rard Depardieu qui se perd dans une for\u00eat. Et quand on dit \"sortir\", le film n'est pas visible dans les salles de cin\u00e9ma, mais uniquement sur les plateformes de vid\u00e9o \u00e0 la demande, autrement dit sur Internet. On appelle \u00e7a du e-cin\u00e9ma. \r\nDistributeur et propri\u00e9taire de salles de cin\u00e9ma genevois, Laurent Dutoit r\u00e9pond aux questions de Rafael Wolf.\r\n\r\nApr\u00e8s \" Valley of Love \", le r\u00e9alisateur Guillaume Nicloux sort son nouveau film, \" The End \", avec G\u00e9rard Depardieu qui se perd dans une for\u00eat. Et quand on dit \" sortir \", le film n'est pas visible dans les salles de cin\u00e9ma, mais uniquement sur les plateformes de vid\u00e9o \u00e0 la demande, autrement dit sur Internet. On appelle \u00e7a du e-cin\u00e9ma. Distributeur et propri\u00e9taire de salles de cin\u00e9ma genevois, Laurent Dutoit r\u00e9pond aux questions de Rafael Wolf.", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s \"Valley of Love\", le r\u00e9alisateur Guillaume Nicloux sort son nouveau film, \"The End\", avec G\u00e9rard Depardieu qui se perd dans une for\u00eat. Et quand on dit \"sortir\", le film n\u02b9est pas visible dans les salles de cin\u00e9ma, mais uniquement sur les plateformes de vid\u00e9o \u00e0 la demande, autrement dit sur Internet. On appelle \u00e7a du e-cin\u00e9ma. \n\nDistributeur et propri\u00e9taire de salles de cin\u00e9ma genevois, Laurent Dutoit r\u00e9pond aux questions de Rafael Wolf."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma: Le nouveau G\u00e9rard Depardieu directement sur Internet / VER_2016-04-12T16:30:45_sequence-5", "Vertigo du 12.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7607646", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7607634"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "G\u00e9n\u00e9ral et subversif", "id": "sound-8C88CF00-BCAE-48D1-BD11-707129305A80", "durationSec": 404, "publicationDate": "2016-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans le cadre des festivit\u00e9s de ses 20 ans d'existence, la Ferme Asile \u00e0 Sion re\u00e7oit l'installation g\u00e9ante d'Augustin Rebetez. Le jeune artiste jurassien issu de l'\u00e9cole de photo de Vevey a litt\u00e9ralement pris possession de la grange de la Ferme Asile en y cr\u00e9ant un village construit de bois de r\u00e9cup\u00e9ration et autres objets obsol\u00e8tes. \r\nOeuvre collective plus que le projet d'un seul homme, \"Atelier g\u00e9n\u00e9ral\" est la r\u00e9union d'une vingtaine d'artistes et d'une production de sons, d'images, de mots et d'\u00e9v\u00e9nements en tous genres, mais surtout d\u00e9cal\u00e9s, d\u00e9routants et dynamitants. \u00c0 voir jusqu'au 15 mai 2016. Par Nicolas Pahlisch.", "alternativeExcerpt": ["Dans le cadre des festivit\u00e9s de ses 20 ans d\u2019existence, la Ferme Asile \u00e0 Sion re\u00e7oit l'installation g\u00e9ante d'Augustin Rebetez. Le jeune artiste jurassien issu de l'\u00e9cole de photo de Vevey a litt\u00e9ralement pris possession de la grange de la Ferme Asile en y cr\u00e9ant un village construit de bois de r\u00e9cup\u00e9ration et autres objets obsol\u00e8tes. \n\nOeuvre collective plus que le projet d\u2019un seul homme, \"Atelier g\u00e9n\u00e9ral\" est la r\u00e9union d\u2019une vingtaine d\u2019artistes et d\u2019une production de sons, d'images, de mots et d'\u00e9v\u00e9nements en tous genres, mais surtout d\u00e9cal\u00e9s, d\u00e9routants et dynamitants. \u00c0 voir jusqu\u2019au 15 mai 2016. Par Nicolas Pahlisch."], "alternativeTitle": ["G\u00e9n\u00e9ral et subversif / MAT_2016-04-12T07:22:15_chronique-1", "Les matinales d'Espace 2 du 12.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7607324", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7607322"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Loi des s\u00e9ries", "source": "siranau", "title": "La loi des s\u00e9ries : \"The Girlfriend Experience\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9162F631-C7C6-4F2C-93A8-5489D719CE43", "durationSec": 164, "publicationDate": "2016-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La loi des s\u00e9ries", "La loi des s\u00e9ries / SUPER_2016-04-12T16:15:00_la-loi-des-series", "La loi des s\u00e9ries / SUPER_2016-04-12T16:15:00_la-loi-des-series"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7607517", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137705.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7607517", "ece-7607509"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Courrier des lecteurs", "source": "siranau", "title": "Le courrier des lecteurs : Faire attention \u00e0 tout", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A1C773B6-A6B1-4D56-BD22-525B0D524C5C", "durationSec": 124, "publicationDate": "2016-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Faire attention \u00e0 tout", "Faire attention \u00e0 tout / NMT_2016-04-12T07:22:04_le-courrier-des-lecteurs", "Faire attention \u00e0 tout / NMT_2016-04-12T07:22:04_le-courrier-des-lecteurs"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7607607", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067149.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7607607", "ece-7607588"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Duel de p\u00e9trodollars qatari dans le football avec PSG et Manchester City", "id": "sound-2B3CAB75-E001-4C72-9ABE-531EA7AE1C07", "durationSec": 213, "publicationDate": "2016-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Paris-St-Germain accueille ce mardi soir Manchester City en match retour des quarts de finale de la Ligue des Champions. Les deux \u00e9quipes poss\u00e8dent beaucoup de similitudes, notamment leur \"dopage\" aux p\u00e9trodollars et gazodollars des pays du Golf.\r\n\r\n* * Duel de p\u00e9trodollars qatari dans le football avec PSG et Manchester City  \r\n*********Football. Match retour des quarts de finale de la Ligue des Champions : ce soir, \u00e0 20h45, le Paris-St-Germain accueille Manchester City. o\u00f9 le duel de deux \u00ab puissances \u00bb de taille, avec beaucoup de similitudes. Alain Th\u00e9voz, apr\u00e8s le \u00ab Classico \u00bb, voici d\u00e9sormais le \u00ab Golfico \u00bb entre deux clubs \u00ab dop\u00e9s \u00bb aux p\u00e9trodollars et gazodollars des pays du Golf.\r\nTh\u00e9voz direct studio\r\n-\tLe choc au sommet de ce soir t\u00e9moigne du r\u00f4le croissant des pays du Golfe dans le football\r\n-\tDans le contexte g\u00e9opolitique, ce duel s'inscrit dans le cadre d'une triple rivalit\u00e9 politique, id\u00e9ologique et sportive : le Qatar et Abu Dhabi sont concurrents sur le terrain du prestige. \r\n-\tAbu Dhabi est un \u00e9mirat des \u00c9mirats arabes unis dont la rente est p\u00e9troli\u00e8re ; celle du Qatar est gazi\u00e8re. \r\n-\tLe Qatar privil\u00e9gie la visibilit\u00e9 et le prestige \u00e0 travers le sport notamment, avec l'organisation de la Coupe du monde de football en 2022.\r\n-\tAbu Dhabi investit 15 \u00e0 20 fois plus aujourd'hui dans l'industrie et les technologies que dans le sport (m\u00eame s'il est propri\u00e9taire de Manchester City ou qu'il accueille chaque ann\u00e9e un Grand-Prix de Formule 1). \r\n*********Le Golfe est un acteur incontournable de la plan\u00e8te football ?\r\n-\tCe sont deux cheikhs milliardaires, passionn\u00e9s de sport aux ambitions pharaoniques, qui se sont offert le m\u00eame jouet : un club de football qui n'effrayait personne lors de leur rachat. \r\n-\tLe PSG avait \u00e9vit\u00e9 de justesse la rel\u00e9gation en Ligue 2. Et, de son c\u00f4t\u00e9, Manchester City avait boucl\u00e9 le championnat anglais \u00e0 une modeste 9\u00e8me place.\r\n-\tLe cheikh Mansour al-Nahyan a \u00e9t\u00e9 le premier \u00e0 entrer dans la danse avec le rachat de Manchester City en 2008 pour 250 millions d'euros via son fonds d'investissement. Une d\u00e9marche priv\u00e9e.\r\n*********L'argent inject\u00e9 aussi bien au PSG qu'\u00e0 Manchester City portent d\u00e9sormais ses fruits ! \r\n-\tLe PSG et Manchester City figurent parmi les clubs les plus riches du monde, respectivement 4\u00e8me et 6\u00e8me.\r\n-\tDepuis 2011, ils ont d\u00e9pens\u00e9 respectivement plus de 558 et 576 millions d'euros sur le march\u00e9 des transferts. \r\n-\tCes investissements ont port\u00e9 leurs fruits : le PSG et Manchester City jouent les premiers r\u00f4les dans leur championnat. \r\n-\tD\u00e9sormais, ils font figure de g\u00e9ants europ\u00e9ens. \r\n-\tCes deux \u00e9quipes attendent de franchir un palier pour contenter leur propri\u00e9taire du Golfe. \r\n-\tDepuis l'arriv\u00e9e des Qatari, le PSG ne s'est jamais hiss\u00e9 en demi-finale. \r\n-\tIdem pour Manchester City, souvent la ris\u00e9e. Les Citizens ne parvenant pas \u00e0 aller au-del\u00e0 de la phase de poules. \r\n-\tCette ann\u00e9e, l'un de ces deux clubs ira en demi-finale. \r\n*********Il y a la rivalit\u00e9 sportive mais aussi politique, id\u00e9ologique et en termes d'images ?\r\n-\tAvec les compagnies a\u00e9riennes qui se livrent un combat sans merci : Emirates, la compagnie du Moyen-Orient bas\u00e9e \u00e0 Duba\u00ef soutient le PSG ; \r\n-\tEthiad Airways, la compagnie des \u00c9mirats arabes unis, sponsorise Manchester City. \r\n-\tPlusieurs stades portent aussi la trace de ces investissements : l'Ethihad Stadium \u00e0 Manchester ; l'Emirates Stadium \u00e0 Londres, fief du FC Arsenal.\r\n-\tDans la sph\u00e8re m\u00e9diatique, les cha\u00eenes BeInnsports du groupe qatari Al-Jazeera sont incontournables. \r\n-\tLes enjeux sportifs, politiques et \u00e9conomiques sont \u00e9normes.\r\n-\t2016 pourrait l'ann\u00e9e de la cons\u00e9cration pour les ambitions footballistiques des pays du Golfe. \r\nAlain Th\u00e9voz de notre rubrique sportive.", "alternativeExcerpt": ["Le Paris-St-Germain accueille ce mardi soir Manchester City en match retour des quarts de finale de la Ligue des Champions. Les deux \u00e9quipes poss\u00e8dent beaucoup de similitudes, notamment leur \"dopage\" aux p\u00e9trodollars et gazodollars des pays du Golf."], "alternativeTitle": ["Duel de p\u00e9trodollars qatari dans le football avec PSG et Manchester City / FOR_2016-04-12T18:10:00_developpement-6", "Forum du 12.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7623669", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7623663"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 12.04.2016", "id": "sound-0A4B0E0E-14C4-404A-9311-29032C4C3619", "durationSec": 3582, "publicationDate": "2016-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de Luciano Barisone, directeur de Visions du R\u00e9el dont la 47e \u00e9dition se d\u00e9roule du 15 au 23 avril 2016.\r\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis l'Usine \u00e0 Gaz \u00e0 Nyon.\r\n\r\n* Infotrafic: 12:23:42-12:23:58 / * Les Dicodeurs sont: Fr\u00e9d\u00e9ric G\u00e9rard, Marc Donnet-Monay, Pascal Vincent, Marc Boivin, Rapha\u00ebl Mailler (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Jean-Daniel Mottet (r\u00e9alisation), Thierry Galeuchet et Jean-Pascal Mages (technique) Francine Dind, Luisa Veillon et Val\u00e9rie Dentan (assistantes), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 12.04.2016", "Les Dicodeurs du 12.04.2016", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2016-04-12T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Visions du R\u00e9el (2/5) / DIC_2016-04-12T11:30:45_les-dicodeurs", "Visions du R\u00e9el (2/5) / DIC_2016-04-12T11:30:45_les-dicodeurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de Luciano Barisone, directeur de Visions du R\u00e9el dont la 47e \u00e9dition se d\u00e9roule du 15 au 23 avril 2016.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis l'Usine \u00e0 Gaz \u00e0 Nyon.", "Les Dicodeurs sont en compagnie de Luciano Barisone, directeur de Visions du R\u00e9el dont la 47e \u00e9dition se d\u00e9roule du 15 au 23 avril 2016.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis l'Usine \u00e0 Gaz \u00e0 Nyon."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7607729", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7607729", "ece-7607728"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Panama Papers: soci\u00e9t\u00e9 offshore = ill\u00e9galit\u00e9 ou pas?", "id": "sound-5B94BB68-D322-41F2-BF54-2EDB5F0358B7", "durationSec": 626, "publicationDate": "2016-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "10 jours apr\u00e8s les premi\u00e8res r\u00e9v\u00e9lations des Panama Papers, \"On en Parle\" se pose des questions tr\u00e8s pratiques. C'est quoi exactement une soci\u00e9t\u00e9 offshore? Existe-t-il un int\u00e9r\u00eat tout \u00e0 fait l\u00e9gal d'en cr\u00e9er une? Est-ce que vous et moi avons aussi int\u00e9r\u00eat \u00e0 nous y int\u00e9resser et si oui comment faire? Ou est-ce au contraire un syst\u00e8me en voie de disparition? L'\u00e9clairage de Philippe Kenel, avocat fiscaliste \u00e0 Lausanne et Gen\u00e8ve. Par Julien Schekter.\r\n\r\n* * 10 jours apr\u00e8s les premi\u00e8res r\u00e9v\u00e9lations des Panama Papers, \"On en Parle\" se pose des questions tr\u00e8s pratiques. C'est quoi exactement une soci\u00e9t\u00e9 offshore? Existe-t-il un int\u00e9r\u00eat tout \u00e0 fait l\u00e9gal d'en cr\u00e9er une? Est-ce que vous et moi avons aussi int\u00e9r\u00eat \u00e0 nous y int\u00e9resser et si oui comment faire? Ou est-ce au contraire un syst\u00e8me en voie de disparition? L'\u00e9clairage de Philippe Kenel, avocat fiscaliste \u00e0 Lausanne et Gen\u00e8ve. Par Julien Schekter.", "alternativeExcerpt": ["+70 %, c'est la progression des ventes du \"cube de Rubik\" en France en une ann\u00e9e. Elles atteignent d\u00e9sormais le demi-million dans l'Hexagone. Les chiffres ne sont pas connus en Suisse, mais la vitalit\u00e9 des \u00e9changes sur les r\u00e9seaux sociaux ou dans les salles de cours laissent penser que chez nous aussi le Rubik's cube conna\u00eet une seconde jeunesse. Christophe Canut a rencontr\u00e9 Gil Stauffer, fan de la premi\u00e8re heure, et analyse ce retour en force avec Maude Bonenfant, professeure au d\u00e9partement de communication sociale et publique de l\u2019Universit\u00e9 du Qu\u00e9bec \u00e0 Montr\u00e9al, et Ulrich Sch\u00e4dler, directeur du Mus\u00e9e suisse du jeu."], "alternativeTitle": ["Le renouveau du Rubik's cube / OEP_2016-04-12T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 12.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7607744", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat fiscaliste \u00e0 Lausanne et Gen\u00e8ve", "name": "Kenel, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7607740"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Luciano Barisone", "id": "sound-2275787B-CFA3-4D6D-9893-F86E3397BDBA", "durationSec": 250, "publicationDate": "2016-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Luciano Barisone, directeur du festival documentaire Vision du R\u00e9el\r\n- \"Me and Bobby Mc Gee\", Janis Joplin   - \"Because the night\", Patty Smith    - \"Take me to the river\", Talking Heads\r\n\r\n* * Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Luciano Barisone (MP3-LUCIANO BARISONE) MP3 LUCIANO BARISONE - semaine du 11 au 15 avril - \u00e9pisode 2\r\nLuciano Barisone, le directeur du festival documentaire Visions du r\u00e9el, est l'invit\u00e9 de MP3. \r\nD\u00e9fricheur de films qui, tous \u00e0 leur mani\u00e8re, t\u00e9moignent de l'\u00e9tat du monde...\r\nLuciano Barisone, c'est avant tout un esprit et des yeux tjrs en mouvement.\r\n  MAG 8'37\"\r\nMARDI\r\n -\tME AND BOBBY MC GEE - Janis Joplin\t\t\r\n-\tBECAUSE THE NIGHT - Patty Smith\t\t\t\r\n-\tTAKE ME TO THE RIVER - Talking Heads\t\t\r\nDe l'\u00e9mouvante Janis Joplin \u00e0 l'\u00e9nergie communicative de Patti Smith et de Talking Heads sur une sc\u00e8ne de San Francisco. Les choix de Luciano Barisone", "alternativeExcerpt": ["- \"Me and Bobby Mc Gee\", Janis Joplin   - \"Because the night\", Patty Smith    - \"Take me to the river\", Talking Heads", "- \"Me and Bobby Mc Gee\", Janis Joplin   - \"Because the night\", Patty Smith    - \"Take me to the river\", Talking Heads", "- \"Me and Bobby Mc Gee\", Janis Joplin   - \"Because the night\", Patty Smith    - \"Take me to the river\", Talking Heads"], "alternativeTitle": ["Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Luciano Barisone", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Luciano Barisone / JDM_2016-04-12T06:53:00_mp3", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Luciano Barisone / JDM_2016-04-12T06:53:00_mp3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7623635", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677653.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7623635", "ece-7623617"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La Chine veut 50 millions de footballeurs d'ici 2020", "id": "sound-CB83D493-2778-47DA-8E2F-FE155A8E2AD8", "durationSec": 70, "publicationDate": "2016-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Chine esp\u00e8re, \u00e0 terme, devenir une grande nation du football, l'un des r\u00eaves du pr\u00e9sident Xi Jinping. Elle a rendu public un plan en ce sens visant \u00e0 atteindre le nombre de 50 millions de footballers d'ici 2020.\r\n\r\n* * La Chine veut 50 millions de footballeurs d'ici 2020 *** 50 millions de Chinois joueront au football.. d'ici 4 ans ! \r\nC'est ce que projette le gouvernement chinois dans un plan rendu public... \r\nLa Chine esp\u00e8re, \u00e0 terme, devenir une grande nation du football\u00a0: l'un des r\u00eaves du pr\u00e9sident chinois...\r\nA  Shanghai, Rapha\u00ebl Grand\r\nMAG", "alternativeExcerpt": ["La Chine esp\u00e8re, \u00e0 terme, devenir une grande nation du football, l'un des r\u00eaves du pr\u00e9sident Xi Jinping. Elle a rendu public un plan en ce sens visant \u00e0 atteindre le nombre de 50 millions de footballers d'ici 2020."], "alternativeTitle": ["La Chine veut 50 millions de footballeurs d'ici 2020 / 12H30_2016-04-12T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 12.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7623652", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7623641"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'Islande pourrait tomber aux mains du Parti pirate, dop\u00e9 par l'effet des \"Panama Papers\"", "id": "sound-8781FEF3-96F8-47EE-90A0-EB2C21B858F3", "durationSec": 175, "publicationDate": "2016-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Birgitta Jonsdottir, \u00e0 la t\u00eate du Parti pirate islandais, pourrait bien occuper le poste de Premier ministre du pays. Le mouvement contestataire poursuit sa progression et pourrait compter, d'apr\u00e8s les sondages, sur 43% d'\u00e9lecteurs en cas d'\u00e9lections anticip\u00e9es.\r\n\r\n* * L'Islande pourrait tomber aux mains du Parti pirate, dop\u00e9 par l'effet des \"Panama Papers\"  \r\nSi elle est \u00e9lue, elle promet de \"tout changer\".\r\nBirgitta Jonsdottir... \u00e0 la t\u00eate du Parti Pirate islandais... elle pourrait bien \u00eatre la future premier ministre du pays..\r\nL'Islande gouvern\u00e9e par le Parti Pirate... c'\u00e9tait impensable il y a quelques ann\u00e9es, mais le mouvement contestataire poursuit sa progression et pourrait compter, d'apr\u00e8s les sondages, sur 43% d'\u00e9lecteurs, en cas d'\u00e9lections anticip\u00e9es. \r\nUn score dop\u00e9 par les r\u00e9v\u00e9lations des Panama Papers, et l'\u00e9viction du Premier Ministre. \r\nCar les Islandais sont \u00e9coeur\u00e9s, choqu\u00e9s par la passion de leurs \u00e9lites pour les soci\u00e9t\u00e9s offshore. \r\nRaison de plus, C\u00e9dric Guigon, de pousser \u00e0 l'abordage un parti pirate et une dirigeante, Birgitta Jonsdottir, en rupture totale avec les politiciens traditionnels islandais... \r\nDIR\r\nDevenir premier ministre, c'\u00e9tait son pire cauchemar. Mais les Panama Papers sont pass\u00e9s par l\u00e0, et le score de son Parti Pirate a bondi, au point de la propulser peut-\u00eatre \u00e0 la t\u00eate du pays.\r\nCar Birgitta Jonsdottir, est \u00e0 l'image du parti qu'elle a fond\u00e9 en 2012 : anti-conventionnelle. \r\nBirgitta Jonsdottir, c'est d'abord un personnage qui se revendique un c\u00f4t\u00e9 punk : une sorte de Nina Hagen en tenue de Robin des Bois. \r\nDe Robin des Bois, car son combat acharn\u00e9, c'est \"reprendre le pouvoir aux puissants et le rendre au peuple\".\r\n*** En Suisse, C\u00e9dric on a l'impression de la d\u00e9couvrir, mais son action politique en Islande ne date pourtant pas d'hier...\r\nEffectivement, elle se d\u00e9finit elle-m\u00eame, dans une interview donn\u00e9e au quotidien fran\u00e7ais Lib\u00e9ration, comme une \"contestatrice professionnelle\". \r\nActiviste acharn\u00e9e, Birgitta Jonsdottir \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 de la partie en 2008, quand la r\u00e9volution des casseroles avait balay\u00e9 le gouvernement, jug\u00e9 responsable de la crise financi\u00e8re du pays. Et lorsqu'elle se lance en politique, en cr\u00e9ant le Parti Pirate, elle obtient un si\u00e8ge au Parlement d\u00e8s l'ann\u00e9e suivante...\r\nPionni\u00e8re du Web en Islande, ex-porte parole de Wikileaks, elle milite pour la libert\u00e9 de la presse, pour un internet libre, et r\u00eave d'un e-gouvernement... o\u00f9 chacun pourrait donner son avis et mettre la main \u00e0 la p\u00e2te.\r\n*** Mais au del\u00e0 de ses combats pour les droits humains et les libert\u00e9s fondamentales, c'est un personnage proche du peuple, qui s\u00e9duit aussi les Islandais par son atypisme...\r\nElle est en tout cas bien loin des \u00e9lites politiques et de leur soci\u00e9t\u00e9s offshore.\r\nFille de musicienne, elle m\u00eame artiste-peintre, Birgitta Jonsdottir est aussi po\u00e8te \u00e0 mi-temps. Elle a publi\u00e9 plusieurs recueils inspir\u00e9s de ses multiples vies. \r\nAutrefois inscrite au programme des alcooliques anonymes, empreinte de spiritualit\u00e9 - reconvertie au bouddhisme, dans la presse, elle n'a que peu de tabous et elle permet aux Islandais de s'identifier \u00e0 quelqu'un qui leur ressemble.\r\n*** Mais si Birgitta Jonsdottir devenait Premier Ministre, cela ne va pas lui suffire...\r\nElle sait qu'elle sera attendue au tournant. Avec son Parti Pirate, elle a d\u00e9j\u00e0 un programme audacieux : \u00ab commencer par un mandat court, d'un an maximum, pour r\u00e9former en profondeur le r\u00e9gime \u00bb et organiser \u00ab un r\u00e9f\u00e9rendum sur l'adh\u00e9sion \u00e0 l'Union europ\u00e9enne \u00bb. \r\nUn dernier point qui ne fait que renforcer sa cote d'amour avec des Islandais largement favorables \u00e0 une entr\u00e9e dans l'Europe...\r\nEXTRO\r\nEt des \u00e9lections anticip\u00e9es en Islande qui pourraient intervenir \u00e0 l'automne prochain. Le majorit\u00e9 de droite au pouvoir a refus\u00e9 aujourd'hui d'acc\u00e9der aux demandes l'opposition qui exigent au plus vite une date de scrutin.", "alternativeExcerpt": ["Birgitta Jonsdottir, \u00e0 la t\u00eate du Parti pirate islandais, pourrait bien occuper le poste de Premier ministre du pays. Le mouvement contestataire poursuit sa progression et pourrait compter, d'apr\u00e8s les sondages, sur 43% d'\u00e9lecteurs en cas d'\u00e9lections anticip\u00e9es."], "alternativeTitle": ["L'Islande pourrait tomber aux mains du Parti pirate, dop\u00e9 par l'effet des \"Panama Papers\" / FOR_2016-04-12T18:06:00_developpement-4", "Forum du 12.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7623669", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7623666"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : Par Dominique Choffat et Esther Coquoz", "id": "sound-5A02A1B0-73F6-4057-87F5-FD50DE8BE4DB", "durationSec": 484, "publicationDate": "2016-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Par Dominique Choffat et Esther Coquoz (Revue de presse al\u00e9manique) Esther Coquoz, Dominique Choffat, c'est la revue de presse: l'arm\u00e9e se pr\u00e9pare \u00e0 un afflux de r\u00e9fugi\u00e9s. Et  les cours de r\u00e9p\u00e9tition  pourraient \u00eatre avanc\u00e9s \u00e0 cet \u00e9t\u00e9 pour faire face \u00e0 la crise migratoire ...\r\nPasser son \u00e9t\u00e9 \u00e0 la fronti\u00e8re, sous les drapeaux,  plut\u00f4t que de partir en vacances: c'est ce qui attend peut-\u00eatre les participants au cours de r\u00e9p\u00e9tition pr\u00e9vus pour cet automne ... Car ces cours pourraient \u00eatre d\u00e9plac\u00e9 s\u00e0 cet \u00e9t\u00e9, pour porter main forte aux gardes fronti\u00e8re, en cas de vague migratoire. C'est le plan de Guy Parmelin. 5000 soldats ont \u00e9t\u00e9 mis au courant en f\u00e9vrier de ce projet. Mais selon l'Argauerzeitung, une prolongation du cours de r\u00e9p\u00e9tition est aussi en discussion,  il pourrait durer une \u00e0 deux semaines de plus. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral discute du sujet le 20 avril prochain.  Mais d\u00e9j\u00e0 sein de l'arm\u00e9e, ces modifications ne suscitent pas l'enthousiasme .car beaucoup de futurs soldats ont d\u00e9j\u00e0 planifi\u00e9 leurs vacances . alors qui va payer les frais d'annulation ? Et comment les entreprises feront-elles face \u00e0 l'absence non pr\u00e9vues de leurs employ\u00e9s ? Des questions encore ouvertes . \r\n1300 places manquent \u00e0 Gen\u00e8ve\r\n***  Ueli Maurer est-il devenu le porte-parole des banques ? question que se pose  le Tagesanzeiger ce matin \r\nLes rumeurs disent souvent que les banquiers suisses sont co-auteurs des lois qui les concerne ... le Tagesanzeiger r\u00e9v\u00e8le ce matin l'existence d'un document de 60 pages qui montre en tout cas  l'\u00e9norme influence de la branche dans la discussion autour de la r\u00e9vision de la loi sur les services financiers ... Concr\u00e8tement, d\u00e9plore le Tagi, il s'agit d'affaiblir la protection des actionnaires. Le document, destin\u00e9 \u00e0 la commission des finances, contient la liste des 55 modifications voulues par les banques, comme un devoir d'information moins exigeant envers le client, ou un all\u00e8gement des sanctions  p\u00e9nales encourues en cas de d\u00e9faut d'information ... dans ce document, en revanche, aucune trace de l'avis de la f\u00e9d\u00e9ration al\u00e9manique des consommateurs. Une telle ing\u00e9rence d'un seul secteur dans le d\u00e9bat, c'est un scandale  ... setime la pr\u00e9sidente de la f\u00e9d\u00e9ration, Prisca Birrer-heimo.\r\n24 heures - habit de minsitre des finances\r\nLa course \u00e0 la succession de ban Ki Moon, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU est lanc\u00e9e ... . 4 femmes figurent parmi les 8 candidats officiels, les chances de voir une femme prendre la t\u00eate de l'ONu ne sont pas mauvaises dit ce matin l'Argauerzeitung. Pas de trace en revanche d'une \u00e9ventuelle candidature de Didier Burkhalter .. mais le d\u00e9partement des affaires \u00e9trang\u00e8res ne ferme pas la porte: on en parlera si une candidature de la Suisse est souhait\u00e9e, d\u00e9clare-t-il ...\r\nSuccession Cina - Nouvelliste\r\n*** Zurich veut introduire des cours d'allemand obligatoire pour les petits enfants, d\u00e8s trois ans\r\nPlus d'un tiers de petits enfants ne parlent pas suffisamment bien l'allemand. Zurich veut donc imposer deux demi journ\u00e9e de cours par semaine aux enfants d\u00e8s l'\u00e2ge de trois ans. Une initiative parlementaire a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9e hier au grand conseil, raconte ce matin le Tagesanzeiger.\r\n A B\u00e2le ville, \u00e7a se pratique d\u00e9j\u00e0. \r\nA Luzerne et en Thurgovie, la question des cours obligatoire est actuellement en discussion. Une participation financi\u00e8re des parents de ces enfants non germanophones est m\u00eame demand\u00e9e ...  Mais quatre personnes ont demand\u00e9 une clarification au tribunal f\u00e9d\u00e9ral. Car selon elles, cette participation financi\u00e8re  viole la constitution qui assure la gratuit\u00e9 de l'\u00e9cole pour la formation \u00e9l\u00e9mentaire.\r\nLogiciel - Le temps\r\nLe Blick revient sur la poign\u00e9e de main que  deux adolescents musulmans refusaient de donner \u00e0 leur enseignante dans le canton de B\u00e2le. Le quotidien raconte qu'une repr\u00e9sentant du conseil central islamique a particip\u00e9 \u00e0  la discussion entre les parents et l'\u00e9cole secobndaire, pour trouver une solution \u00e0 cette situation. blabla ...\r\nMus\u00e9e de l'islam - Le temps \r\n*** Les Etats-Unis, ces grands absents du scandale des Panamas papers .. \r\net pourtant, c'est le plus grand paradis fiscal  du monde\r\n*** Et on termine sur cet accord secret entre la Suisse et l'OLP, l'organisation pour la Lib\u00e9ration de la palestine, qui fait toujours couler beaucoup d'encre ...\r\nLa NZZ ne l\u00e2che pas le morceau, c'est elle qui a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 l'existence de cet accord en janvier dernier. Une r\u00e9v\u00e9lation largement contest\u00e9e depuis par d'autres journaux ou des proches de la diplomatie. Le Conseil F\u00e9d\u00e9ral a ouvert une enqu\u00eat pour faire la lumi\u00e8re sur cet accord avec l'Organisation pour la Lib\u00e9ration de la Palestine en 1970, pour prot\u00e9ger la Suisse d'actions terroristes. Ses conclusions sont attendues \u00e0 la fin du mois. En attendant, place ajourd'hui  \u00e0 l'historien britannique Thomas Skelton Robinson dans la NZZ, qui a beaucoup travaill\u00e9 sur les liens de l'extra^me gauche allemande avec les Plastiniens \u00e0 cette \u00e9poque.Vu le contexte international, il plausible que l'Allemagne la Suisse et la Grande Bretagne ait pass\u00e9 ce type d'accord pour se pr\u00e9munir  de futurs d\u00e9ltournements d'avions. Ce type de genteleman agrrement avait d\u00e9j\u00e0 exist\u00e9 avant ...\r\n(Revue presse romande) *** Esther Coquoz, Dominique Choffat, c'est la revue de presse: l'arm\u00e9e se pr\u00e9pare \u00e0 un afflux de r\u00e9fugi\u00e9s. Et  les cours de r\u00e9p\u00e9tition  pourraient \u00eatre avanc\u00e9s \u00e0 cet \u00e9t\u00e9 pour faire face \u00e0 la crise migratoire ...\r\nPasser son \u00e9t\u00e9 \u00e0 la fronti\u00e8re, sous les drapeaux,  plut\u00f4t que de partir en vacances: c'est ce qui attend peut-\u00eatre les participants au cours de r\u00e9p\u00e9tition pr\u00e9vus pour cet automne ... Car ces cours pourraient \u00eatre d\u00e9plac\u00e9 s\u00e0 cet \u00e9t\u00e9, pour porter main forte aux gardes fronti\u00e8re, en cas de vague migratoire. C'est le plan de Guy Parmelin. 5000 soldats ont \u00e9t\u00e9 mis au courant en f\u00e9vrier de ce projet. Mais selon l'Argauerzeitung, une prolongation du cours de r\u00e9p\u00e9tition est aussi en discussion,  il pourrait durer une \u00e0 deux semaines de plus. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral discute du sujet le 20 avril prochain.  Mais d\u00e9j\u00e0 sein de l'arm\u00e9e, ces modifications ne suscitent pas l'enthousiasme .car beaucoup de futurs soldats ont d\u00e9j\u00e0 planifi\u00e9 leurs vacances . alors qui va payer les frais d'annulation ? Et comment les entreprises feront-elles face \u00e0 l'absence non pr\u00e9vues de leurs employ\u00e9s ? Des questions encore ouvertes . \r\nDOM Les r\u00e9fugi\u00e9s, il en est aussi question dans le Courrier.\r\nLe Courrier qui s'int\u00e9resse \u00e0 Gen\u00e8ve, o\u00f9 le canton souhaite augmenter sa capacit\u00e9 d'accueil des migrants, autrement qu'en ouvrant des abris de protection civile.\r\nPas si simple: le conseil d'Etat peine \u00e0 convaincre certaines communes.\r\nEt pourtant, si les chiffres pour cette ann\u00e9e restent \u00e9quivalents \u00e0 ceux de 2015, eh bien, il manquera 1300 places. C'est ce qu'indique en tout cas l'Hospice g\u00e9n\u00e9ral. \r\nIl existe bien des solutions, pour cr\u00e9er plus de 1400 lits d'ici la fin de l'ann\u00e9e prochaine. \r\nMais des oppositions surgissent, et mettent \u00e0 mal ce sc\u00e9nario id\u00e9al. le Courrier fait donc le tour d'horizon des r\u00e9sistances des villes genevoises.\r\n***  Ueli Maurer est-il devenu le porte-parole des banques ? question que se pose  le Tagesanzeiger ce matin \r\nLes rumeurs disent souvent que les banquiers suisses sont co-auteurs des lois qui les concerne ... le Tagesanzeiger r\u00e9v\u00e8le ce matin l'existence d'un document de 60 pages qui montre en tout cas  l'\u00e9norme influence de la branche dans la discussion autour de la r\u00e9vision de la loi sur les services financiers ... Concr\u00e8tement, d\u00e9plore le Tagi, il s'agit d'affaiblir la protection des actionnaires. Le document, destin\u00e9 \u00e0 la commission des finances, contient la liste des 55 modifications voulues par les banques, comme un devoir d'information moins exigeant envers le client, ou un all\u00e8gement des sanctions  p\u00e9nales encourues en cas de d\u00e9faut d'information ... dans ce document, en revanche, aucune trace de l'avis de la f\u00e9d\u00e9ration al\u00e9manique des consommateurs. Une telle ing\u00e9rence d'un seul secteur dans le d\u00e9bat, c'est un scandale  ... setime la pr\u00e9sidente de la f\u00e9d\u00e9ration, Prisca Birrer-heimo.\r\nDOM Le style d'Ueli Maurer est aussi d\u00e9cortiqu\u00e9 par 24 Heures et la tribune de Gen\u00e8ve.\r\nUn style provocateur. \r\nOn l'a vu par exemple avec sa d\u00e9fense des riches et des structures offshore, en pleine temp\u00eate des panama papers.\r\nUeli Maurer teste les limites, de l'avis d'Ada Marra. \r\nElle va m\u00eame plus loin, la conseill\u00e8re nationale socialiste vaudoise: C'\u00e9tait un pantin \u00e0 l'arm\u00e9e, et l\u00e0, on retrouve l'intelligence et la ruse de celui qui a fait grandir l'UDC.\r\nMais Ada Marra met aussi en garde le conseiller f\u00e9d\u00e9ral.\r\nQuand on est ministre des finances, ce type de pol\u00e9mique p\u00e8se sur la sc\u00e8ne internationale.\r\nLa course \u00e0 la succession de ban Ki Moon, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU est lanc\u00e9e ... ET pour la premi\u00e8re fois dans l'histoire de l'organisation , le processus de pr\u00e9-s\u00e9lection est public. 4 femmes figurent parmi les 8 candidats officiels, les chances de voir une femme prendre la t\u00eate de l'ONu ne sont pas mauvaises dit ce matin l'Argauerzeitung. Pas de trace en revanche d'une \u00e9ventuelle candidature de Didier Burkhalter .. mais le d\u00e9partement des affaires \u00e9trang\u00e8res ne ferme pas la porte: on en parlera si une candidature de la Suisse est souhait\u00e9e, d\u00e9clare-t-il ...\r\nDOM Le Nouvelliste s'int\u00e9resse \u00e0 une autre strat\u00e9gie d'\u00e9lection. \r\nCelle du conseil d'Etat 2017. \r\nL'apr\u00e8s Jean-Michel Cina est donc d\u00e9j\u00e0 lanc\u00e9.\r\nAvec les PDC du haut Valais, qui cherchent la perle rare. \r\nUne commission a \u00e9t\u00e9 mise en place. \r\nOn \u00e9voque la candidature de la conseill\u00e8re nationale Viola Am-Herd. on parle aussi de Philippe Mathias Bregy\r\nAlors que les chr\u00e9tiens sociaux occupent d\u00e9j\u00e0 le terrain. Trois noms \u00e9mergent: Diego Clausen, Roberto Schmidt et Thomas Egger. \r\nla bataille ne fait que d\u00e9marrer.\r\n*** Zurich veut introduire des cours d'allemand obligatoire pour les petits enfants, d\u00e8s trois ans\r\nPlus d'un tiers de petits enfants ne parlent pas suffisamment bien l'allemand. Zurich veut donc imposer deux demi journ\u00e9e de cours par semaine aux enfants d\u00e8s l'\u00e2ge de trois ans. Une initiative parlementaire a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9e hier au grand conseil, raconte ce matin le Tagesanzeiger.\r\n A B\u00e2le ville, \u00e7a se pratique d\u00e9j\u00e0. \r\nA Luzerne et en Thurgovie, la question des cours obligatoire est actuellement en discussion. Une participation financi\u00e8re des parents de ces enfants non germanophones est m\u00eame demand\u00e9e ...  Mais quatre personnes ont demand\u00e9 une clarification au tribunal f\u00e9d\u00e9ral. Car selon elles, cette participation financi\u00e8re  viole la constitution qui assure la gratuit\u00e9 de l'\u00e9cole pour la formation \u00e9l\u00e9mentaire.\r\nDOM On reste dans le cadre de l'\u00e9cole. \r\nL'\u00e9cole, o\u00f9 un logiciel pourrait reconna\u00eetre les signes d'extr\u00eamisme.\r\nDes chercheurs zurichois ont d\u00e9velopp\u00e9 un questionnaire. On vous en avait d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 dans la revue de presse.\r\nMais aujourd'hui, et c'est \u00e0 d\u00e9couvrir dans le Temps, ce logiciel pourrait permettre aux enseignants de d\u00e9celer des tendances \u00e0 la radicalisation. \r\nDes signes avant-coureurs, donc.\r\nCe logiciel est d\u00e9j\u00e0 utilis\u00e9 par la ville de Zurich. \r\nMais d'autres cantons s'y int\u00e9ressent, sans pour autant vouloir stigmatiser certains enfants musulmans.\r\nLe Blick revient sur la poign\u00e9e de main que  deux adolescents musulmans refusaient de donner \u00e0 leur enseignante dans le canton de B\u00e2le. Le quotidien raconte qu'une repr\u00e9sentant du conseil central islamique a particip\u00e9 \u00e0  la discussion entre les parents et l'\u00e9cole secobndaire, pour trouver une solution \u00e0 cette situation. \r\nBlabla\r\nDOM Un islam positif. \r\nVoil\u00e0 ce que veut montrer un nouveau mus\u00e9e, qui s'est \u00e9tabli \u00e0 la Chaux-de-Fonds.\r\nUn espace public, d\u00e9di\u00e9 aux 15 si\u00e8cles d'islam, pr\u00e9sent\u00e9 dans le Temps ce matin.\r\nLa pr\u00e9sidente de l'association culturelle des femmes musulmanes de Suisse r\u00e9alise ainsi le r\u00eave de sa vie. \r\nCe mus\u00e9e est financ\u00e9 par des donatrices du Golfe. Il ouvrira ses portes le 27 mai prochain.\r\n*** Les Etats-Unis, ces grands absents du scandale des Panamas papers .. \r\nDOM et pourtant, c'est le plus grand paradis fiscal du monde. Un reportage \u00e0 d\u00e9couvrir dans 24 heures et la tribune de Gen\u00e8ve.\r\nL'Ouest am\u00e9ricain, donc version offshore.\r\nLe Wyoming ne diff\u00e8re en effet que tr\u00e8s peu des \u00eeles Ca\u00efman. \r\nImaginez: ce site, au pied des rocheuses, qui compte 500 mille habitants, un million de t\u00eates de b\u00e9tail, et 128 mille soci\u00e9t\u00e9s enregistr\u00e9es.\r\nC'est impressionnant. \r\n*** Et on termine sur cet accord secret entre la Suisse et l'OLP, l'organisation pour la Lib\u00e9ration de la palestine, qui fait toujours couler beaucoup d'encre ...\r\nLa NZZ ne l\u00e2che pas le morceau, c'est elle qui a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 l'existence de cet accord en janvier dernier. Une r\u00e9v\u00e9lation largement contest\u00e9e depuis par d'autres journaux ou des proches de la diplomatie. Le Conseil F\u00e9d\u00e9ral a ouvert une enqu\u00eat pour faire la lumi\u00e8re sur cet accord avec l'Organisation pour la Lib\u00e9ration de la Palestine en 1970, pour prot\u00e9ger la Suisse d'actions terroristes. Ses conclusions sont attendues \u00e0 la fin du mois. En attendant, place ajourd'hui  \u00e0 l'historien britannique Thomas Skelton Robinson dans la NZZ, qui a beaucoup travaill\u00e9 sur les liens de l'extra^me gauche allemande avec les Plastiniens \u00e0 cette \u00e9poque.Vu le contexte international, il plausible que l'Allemagne la Suisse et la Grande Bretagne ait pass\u00e9 ce type d'accord pour se pr\u00e9munir  de futurs d\u00e9ltournements d'avions. Ce type de genteleman agrrement avait d\u00e9j\u00e0 exist\u00e9 avant ...", "alternativeTitle": ["Par Dominique Choffat et Esther Coquoz", "Par Dominique Choffat et Esther Coquoz / JDM_2016-04-12T06:44:00_revue-de-presse", "Par Dominique Choffat et Esther Coquoz / JDM_2016-04-12T06:44:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7623636", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7623636", "ece-7623619"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La chute des prix au menu du Sommet des mati\u00e8res premi\u00e8res de Lausanne", "id": "sound-46149F03-F5FC-4643-A1A9-E0D65DA632FE", "durationSec": 63, "publicationDate": "2016-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les leaders du n\u00e9goce des mati\u00e8res premi\u00e8res sont r\u00e9unis pour trois jours au Beau-Rivage Palace de Lausanne pour discuter de l'\u00e9croulement des prix.\r\n\r\n* * La chute des prix au menu du Sommet des mati\u00e8res premi\u00e8res de Lausanne Les g\u00e9ants des mati\u00e8res premi\u00e8res sont r\u00e9unis depuis hier..  jusqu'\u00e0 demain pour la cinqui\u00e8me fois \u00e0 Lausanne pour un sommet organis\u00e9 par le Financial Times....\r\nCette ann\u00e9e, c'est sur fond d'\u00e9croulement des prix que les leaders du n\u00e9goce de p\u00e9trole, des mati\u00e8res agricoles et des m\u00e9taux se retrouvent en conclave au Beau-Rivage Palace...\r\nFr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs\r\nLe \"FT commodities global summit\" est en quelque sorte un Forum de Davos au bord du lac.  450 participants, parmi lesquels des traders, des banquiers, des dirigeants de hedge funds et bien s\u00fbr, les grands seigneurs eux-m\u00eames des mati\u00e8res premi\u00e8res. \r\nIan Taylor, le patron de Vitol, la plus grosse entreprise de Suisse. \r\nTorbj\u00f6rn T\u00f6rnqvist, le patron de Gunvor, Jeremy Weir, directeur du g\u00e9ant du n\u00e9goce et de l'affr\u00e8tement maritime, Trafigura. Et bien s\u00fbr Marco Dunand de Mercuria.\r\n*** A l'ombre des quais d'Ouchy, ces g\u00e9ants sont-ils inquiets sur la chute des cours des mati\u00e8res premi\u00e8res...   \r\nEt bien en fait, qu'il s'agisse de Vitol ou Gunvor... Ont g\u00e9n\u00e9r\u00e9 des revenus en forte hausse l'an dernier, pendant que le p\u00e9trole perdait un tiers de sa valeur. \r\nIgor Sechin, proche de Vladimir Poutine qui pr\u00e9side Rosneft, a livr\u00e9 le discours d'ouverture ce matin: un discours ax\u00e9 sur les d\u00e9gats de l'effondrement du p\u00e9trole sur les investissements. \r\nCet apr\u00e8s-midi, c'est un buldozer du p\u00e9trole qui occupera le devant de la sc\u00e8ne. Le Fran\u00e7ais Pierre Andurand, 39 ans. Ce passionn\u00e9 d'arts martiaux a cr\u00e9\u00e9 la sensation en 2014 lorsqu'il fit une fortune avec son hedge fund en pariant sur la chute du baril. \r\nA cinq jours d'une r\u00e9union exceptionnelle \u00e0 Doha entre l'OPEP et ses partenaires, r\u00e9union qui doit ent\u00e9riner un gel de la production pour stabiliser les prix, les traders peuvent \u00eatre optimistes sur une prochaine remont\u00e9e des", "alternativeExcerpt": ["Les leaders du n\u00e9goce des mati\u00e8res premi\u00e8res sont r\u00e9unis pour trois jours au Beau-Rivage Palace de Lausanne pour discuter de l'\u00e9croulement des prix."], "alternativeTitle": ["La chute des prix au menu du Sommet des mati\u00e8res premi\u00e8res de Lausanne / 12H30_2016-04-12T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 12.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7623652", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7623644"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'Union europ\u00e9enne s'attaque \u00e0 l'opacit\u00e9 fiscale des multinationales", "id": "sound-2F05355B-76A6-406F-8B79-ABE04B03EAEC", "durationSec": 74, "publicationDate": "2016-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : B\u00e9nazet\r\nEn plein scandale des \"Panama Papers\", la Commission europ\u00e9enne pr\u00e9sente ce mardi \u00e0 Strasbourg de nouvelles mesures pour lutter contre l'opacit\u00e9 fiscale des multinationales.\r\n\r\n* * L'Union europ\u00e9enne s'attaque \u00e0 l'opacit\u00e9 fiscale des multinationales La commission europ\u00e9enne lance une nouvelle offensive contre l'opacit\u00e9 fiscale des multinationales... \r\nCes propositions \u00e9taient pr\u00e9vues depuis de longues dates.. \r\nMais elles b\u00e9n\u00e9ficieront d'un \u00e9cho particulier en plein scandale des Panama Paers.. \r\nLes grandes lignes du projet de la Commission europ\u00e9enne ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9es par Pierre Moscovici.. le commissaire \u00e0 a fiscalit\u00e9 .. \r\nBruxelles.. Pierre Benazet... \r\n- ----------------------------\r\n(((La proposition de la Commission europ\u00e9enne consiste \u00e0 publier les donn\u00e9es comptables des tr\u00e8s grandes multinationales. Cela concernera toutes les entreprises dont le chiffre d'affaires est sup\u00e9rieur \u00e0 l'\u00e9quivalent de 816 millions de francs par an. Elles devront fournir un nombre cons\u00e9quents de renseignements et le r\u00e9sultat sera la publication de leur chiffre d'affaire, de leurs b\u00e9n\u00e9fices, de leur assiette fiscale et des imp\u00f4ts qu'elles ont pay\u00e9. Si elles ont ne serait-ce qu'une filiale dans un pays de l'Union europ\u00e9enne, ces donn\u00e9es seront publi\u00e9es avec leur ventilation pays par pays. Ceci devrait permettre aux \u00e9tats membres de l'Union europ\u00e9enne de r\u00e9cup\u00e9rer des rentr\u00e9es fiscales qui leur \u00e9chappent pour l'instant quand ils ignorent comment les entreprises actives sur leur territoire ont mis en place un syst\u00e8me d'optimisation fiscale pour b\u00e9n\u00e9ficier d'une taxation plus favorable dans un autre pays europ\u00e9en. Les multinationales sans filiale europ\u00e9enne verront leurs comptes publi\u00e9s sans r\u00e9partition par pays mais avec des indications sur leurs activit\u00e9s dans les paradis fiscaux.)))\r\nPierre Benazet pour RTS-Info", "alternativeExcerpt": ["En plein scandale des \"Panama Papers\", la Commission europ\u00e9enne pr\u00e9sente ce mardi \u00e0 Strasbourg de nouvelles mesures pour lutter contre l'opacit\u00e9 fiscale des multinationales."], "alternativeTitle": ["L'Union europ\u00e9enne s'attaque \u00e0 l'opacit\u00e9 fiscale des multinationales / 12H30_2016-04-12T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 12.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7623652", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Benazet, Pierre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7623638"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Marseille", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-801747A8-B7AA-4923-9583-CCF057E9CF0D", "durationSec": 155, "publicationDate": "2016-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Marseille", "Marseille / SUPER_2016-04-12T17:09:42_le-supplement-du-nourjal", "Marseille / SUPER_2016-04-12T17:09:42_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7607516", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7607516", "ece-7607508"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Chr\u00e9tiens en Orient (2/5) : Entretien avec Marielle Martiniani-Reber, conservatrice", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3DB773CE-D11B-4F6E-8F45-D0EDCB06D2DA", "thematicGeographicals": ["Proche-Orient"], "durationSec": 5000, "publicationDate": "2016-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["christianisme", "art byzantin"], "excerpt": "Entretien avec Marielle Martiniani-Reber, sp\u00e9cialiste des textiles byzantins. Le christianisme \u00e0 Byzance et l'empire chr\u00e9tien d'Orient. Les tissus et leurs usages, leur hi\u00e9rarchie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "docteur en histoire de l'art \u00e0 l'universit\u00e9 Lyon II, conservateur en chef et responsable des collections byzantines et postbyzantines des mus\u00e9es d'Art et d'Histoire de Gen\u00e8ve", "name": "Martiniani-Reber, Marielle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 12.04.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E64F3F31-05E5-4F87-B832-BAEF3C5DBB2D", "durationSec": 88, "publicationDate": "2016-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2016-04-12T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 12.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7607514", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7607510"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Chanson", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3C7C2C79-BB75-4D6B-8D85-E19762981123", "durationSec": 191, "publicationDate": "2016-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-04-12T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-04-12T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7607406", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7607406", "ece-7607403"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Khany Hamdaoui, com\u00e9dienne, directrice du Th\u00e9\u00e2tre Montreux Riviera", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CD940DC0-DA5A-4E8F-94F5-F9AD3B479767", "thematicGeographicals": ["Montreux", "Vaud"], "durationSec": 3345, "publicationDate": "2016-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hamdaoui, Khany", "Th\u00e9\u00e2tre Montreux Riviera"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "art du spectacle"], "excerpt": "Khani Hamdaoui na\u00eet dans le sud de l'Alg\u00e9rie, \u00e0 Tamanrasset en 1975. Elle y r\u00e9side jusqu'en 1978, date \u00e0 laquelle elle vient s'installer \u00e0 Bienne, avec sa famille. \r\nDipl\u00f4m\u00e9e de l'Ecole normale de Bienne, elle entreprend une formation en art dramatique au Conservatoire de Lausanne, dont elle obtient un dipl\u00f4me en 1999.\r\nElle a fait diverses apparitions dans des \u00e9missions de la TSR, notamment en tant que speakerine dans les \u00e9missions religieuses \" Racines \" et \" Dieu sait quoi \" de 2003 \u00e0 2004. D\u00e8s 2008, elle anime l'\u00e9mission pour la jeunesse \" Pop-Corn \" sur RTS Deux ainsi que, d\u00e8s 2010, le jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale \" Le Monde est petit \" sur RTS Un.\r\nDe 1996 \u00e0 2012, le th\u00e9\u00e2tre est son activit\u00e9 principale. Elle tourne \u00e9galement dans quelques courts et longs m\u00e9trages dont notamment \" Casablanca \" de Laurent N\u00e8gre en 2008 et \" Pas de panique \" de Denis Rabaglia en 2006.\r\nDepuis le 1er ao\u00fbt 2013, elle est la directrice du Th\u00e9\u00e2tre Montreux-Riviera qui pr\u00e9sente \" Lunes de miel \" de No\u00ebl Coward (Adaptation de Eric-Emmanuel Schmidt) du 24 mai au 12 juin 2016.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 12.04.2016", "Khany Hamdaoui, Th\u00e9\u00e2tre Montreux Riviera / ENSD_2016-04-12T14:04:15_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 12.04.2016", "Khany Hamdaoui, Th\u00e9\u00e2tre Montreux Riviera / ENSD_2016-04-12T14:04:15_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["Khani Hamdaoui na\u00eet dans le sud de l\u02b9Alg\u00e9rie, \u00e0 Tamanrasset en 1975. Elle y r\u00e9side jusqu\u02b9en 1978, date \u00e0 laquelle elle vient s\u02b9installer \u00e0 Bienne, avec sa famille. \n\nDipl\u00f4m\u00e9e de l\u02b9Ecole normale de Bienne, elle entreprend une formation en art dramatique au Conservatoire de Lausanne, dont elle obtient un dipl\u00f4me en 1999.", "Khani Hamdaoui na\u00eet dans le sud de l\u02b9Alg\u00e9rie, \u00e0 Tamanrasset en 1975. Elle y r\u00e9side jusqu\u02b9en 1978, date \u00e0 laquelle elle vient s\u02b9installer \u00e0 Bienne, avec sa famille. \n\nDipl\u00f4m\u00e9e de l\u02b9Ecole normale de Bienne, elle entreprend une formation en art dramatique au Conservatoire de Lausanne, dont elle obtient un dipl\u00f4me en 1999."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7607784", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197828.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne, directrice du Th\u00e9\u00e2tre Montreux Riviera", "name": "Hamdaoui, Khary", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7607784", "ece-7607783"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'USS d\u00e9nonce l'effritement continu des rentes du deuxi\u00e8me pilier", "id": "sound-E84A0A75-DFAA-41C0-B344-FABC2A22667B", "durationSec": 126, "publicationDate": "2016-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Doris Bianchi, responsable de la politique sociale \u00e0 l'USS\r\nSelon l'Union syndicale suisse, les quinquag\u00e9naires d'aujourd'hui risquent de devoir se contenter d'un deuxi\u00e8me pilier beaucoup plus modeste que ce qu'ils auraient d\u00fb toucher.\r\n\r\n* * L'USS d\u00e9nonce l'effritement continu des rentes du deuxi\u00e8me pilier  \r\nLes quinquag\u00e9naires toucheront un cinqui\u00e8me de retraite en moins ! parole de l'union syndicale suisse... \r\nL'USS a dit ce matin en conf\u00e9rence de presse \u00e0 Berne \u00e0 quel point le niveau des rentes du 2\u00e8me pilier lui faisait peur...\r\nLa solution pour le syndicat: augmenter les cotisations du premier pilier. \r\nC'est d'ailleurs ce que demande l'initiative AVSplus que l'USS soutient et sur laquelle les Suisses vont devoir voter cette ann\u00e9e encore... \r\nMuriel Ballaman. \r\nVous devez prendre votre retraite dans 10 ans... et bien \u00e0 \u00e9couter l'union syndicale suisse, vous toucherez nettement moins que ce que vous auriez d\u00fb recevoir. Jusqu'\u00e0 20% en moins, selon l'USS. Concr\u00e8tement, au lieu de percevoir plus de 45 mille francs par exemple, vous toucherez un peu moins de 38 mille francs. 7000 francs par an qui passent \u00e0 la trappe, la faute \u00e0 la baisse des recettes des caisses de pension, de la d\u00e9mographie et du taux de conversion qui d\u00e9termine le niveau des rentes. Doris Bianchi, responsable de la politique sociale \u00e0 l'USS. \r\n17\"\r\nEt comment am\u00e9liorer les rentes? et bien en revenant aux fondamentaux, \u00e0 savoir en augmentant la cotisation au premier pilier, ce que demande l'initiative AVSplus.\r\n31\"\r\nIl est donc urgent d'agir pour l'USS, mais pas question pour autant de c\u00e9der \u00e0 la proposition d'Alain Berset qui veut relever l'\u00e2ge de la retraite des femmes \u00e0 65 ans. L'USS le promet: le conseiller f\u00e9d\u00e9ral devra d'abord lui passer sur le corps avant de mettre en place une telle mesure.", "alternativeExcerpt": ["Selon l'Union syndicale suisse, les quinquag\u00e9naires d'aujourd'hui risquent de devoir se contenter d'un deuxi\u00e8me pilier beaucoup plus modeste que ce qu'ils auraient d\u00fb toucher."], "alternativeTitle": ["L'USS d\u00e9nonce l'effritement continu des rentes du deuxi\u00e8me pilier / 12H30_2016-04-12T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 12.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7623652", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7623639"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le nouveau billet de 50 francs est l\u00e0", "id": "sound-2BC5537C-23E3-418C-99AB-DF2F87920781", "durationSec": 377, "publicationDate": "2016-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le nouveau billet de 50 francs (toujours de couleur verte) prend ses fonctions aujourd'hui avec quelques subtilit\u00e9s graphiques. Il est cens\u00e9 pr\u00e9senter la Suisse comme un pays invitant \u00e0 l'aventure, c'est pour cela que le vent en est l'\u00e9l\u00e9ment principal.  \"On en parle\" a profit\u00e9 de la premi\u00e8re sortie de cette neuvi\u00e8me s\u00e9rie de coupures pour contacter Andr\u00e9a Maechler, membre de la direction g\u00e9n\u00e9rale de la Banque nationale suisse (BNS). Th\u00e9o Chavaillaz lui a demand\u00e9 jusqu'\u00e0 quand les vieux billets de 50 francs sont encore valables.\r\n\r\n* *  Le nouveau billet de 50 francs (toujours de couleur verte) prend ses fonctions aujourd'hui avec quelques subtilit\u00e9s graphiques. Il est cens\u00e9 pr\u00e9senter la Suisse comme un pays invitant \u00e0 l'aventure, c'est pour cela que le vent en est l'\u00e9l\u00e9ment principal.\r\n\"On en parle\" a profit\u00e9 de la premi\u00e8re sortie de cette neuvi\u00e8me s\u00e9rie de coupures pour contacter Andr\u00e9a Maechler, membre de la direction g\u00e9n\u00e9rale de la Banque nationale suisse (BNS). Th\u00e9o Chavaillaz lui a demand\u00e9 jusqu'\u00e0 quand les vieux billets de 50 francs sont encore valables.", "alternativeExcerpt": ["Le nouveau billet de 50 francs (toujours de couleur verte) prend ses fonctions aujourd'hui avec quelques subtilit\u00e9s graphiques. Il est cens\u00e9 pr\u00e9senter la Suisse comme un pays invitant \u00e0 l\u2019aventure, c\u2019est pour cela que le vent en est l\u2019\u00e9l\u00e9ment principal.  \"On en parle\" a profit\u00e9 de la premi\u00e8re sortie de cette neuvi\u00e8me s\u00e9rie de coupures pour contacter Andr\u00e9a Maechler, membre de la direction g\u00e9n\u00e9rale de la Banque nationale suisse (BNS). Th\u00e9o Chavaillaz lui a demand\u00e9 jusqu'\u00e0 quand les vieux billets de 50 francs sont encore valables."], "alternativeTitle": ["Le nouveau billet de 50 francs est l\u00e0 / OEP_2016-04-12T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 12.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7607744", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de la Direction g\u00e9n\u00e9rale de la Banque Nationale Suisse,membre de la Direction g\u00e9n\u00e9rale de la BNS", "name": "Maechler, Andr\u00e9a", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7607737"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Cully Jazz Festival 2016", "genres": ["Interview", "Animation"], "id": "sound-2D2C43AA-7B87-49B3-9911-DF3EA4BF5811", "thematicGeographicals": ["Cully"], "durationSec": 4635, "publicationDate": "2016-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cully Jazz Festival"], "thematicThemes": ["festival de musique", "jazz"], "excerpt": "\"JazzZ\" vous emm\u00e8ne en direct au coeur du Festival de Jazz de Cully qui est \u00e0 suivre du 8 au 16 avril 2016.\r\nDes extraits de concerts en direct, des musiciens qui se produisent sous le chapiteau en interview apr\u00e8s leur concert, et bien plus encore. C'est notre passion: au service de la v\u00f4tre, m\u00e9lomane. Au plaisir de vous y retrouver, \u00e0 Cully ou si vous nous invitez chez vous. Par les ondes, par le web.\r\nCe soir, rencontre avec l'accord\u00e9oniste Richard Galliano qui se joint \u00e0 l'HEMU Jazz Orchestra pour une collaboration in\u00e9dite dans le cadre du festival. Mais aussi le pianiste su\u00e9dois Jan Lundgren et le trompettiste italien Paolo Fresu qui forment, avec l'accord\u00e9oniste fran\u00e7ais, un trio pour le projet \"Mare Nostrum\".\r\n\r\nDes regards amicaux et crois\u00e9s sur des domaines qui ne peuvent que sortir grandis de leur complicit\u00e9 artistico-musicale.", "alternativeTitle": ["JazzZ du 12.04.2016", "Cully Jazz Festival 2016 / JAZ_2016-04-12T22:42:45_jazzz", "JazzZ du 12.04.2016", "Cully Jazz Festival 2016 / JAZ_2016-04-12T22:42:45_jazzz"], "alternativeExcerpt": ["\"JazzZ\" vous emm\u00e8ne en direct au coeur du Festival de Jazz de Cully qui est \u00e0 suivre du 8 au 16 avril 2016.\n\nDes extraits de concerts en direct, des musiciens qui se produisent sous le chapiteau en interview apr\u00e8s leur concert, et bien plus encore. C\u2019est notre passion: au service de la v\u00f4tre, m\u00e9lomane. Au plaisir de vous y retrouver, \u00e0 Cully ou si vous nous invitez chez vous. Par les ondes, par le web.\n\nCe soir, rencontre avec l'accord\u00e9oniste Richard Galliano qui se joint \u00e0 l'HEMU Jazz Orchestra pour une collaboration in\u00e9dite dans le cadre du festival. Mais aussi le pianiste su\u00e9dois Jan Lundgren et le trompettiste italien Paolo Fresu qui forment, avec l'accord\u00e9oniste fran\u00e7ais, un trio pour le projet \"Mare Nostrum\".", "\"JazzZ\" vous emm\u00e8ne en direct au coeur du Festival de Jazz de Cully qui est \u00e0 suivre du 8 au 16 avril 2016.\n\nDes extraits de concerts en direct, des musiciens qui se produisent sous le chapiteau en interview apr\u00e8s leur concert, et bien plus encore. C\u2019est notre passion: au service de la v\u00f4tre, m\u00e9lomane. Au plaisir de vous y retrouver, \u00e0 Cully ou si vous nous invitez chez vous. Par les ondes, par le web.\n\nCe soir, rencontre avec l'accord\u00e9oniste Richard Galliano qui se joint \u00e0 l'HEMU Jazz Orchestra pour une collaboration in\u00e9dite dans le cadre du festival. Mais aussi le pianiste su\u00e9dois Jan Lundgren et le trompettiste italien Paolo Fresu qui forment, avec l'accord\u00e9oniste fran\u00e7ais, un trio pour le projet \"Mare Nostrum\"."], "imageURL": "//www.rts.ch/1423783.image", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "accord\u00e9oniste", "name": "Galliano, Richard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7607303", "ece-7607302"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 12.04.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B278071B-4E4E-40B5-8EED-F3E7651A0687", "durationSec": 270, "publicationDate": "2016-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2016-04-12T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2016-04-12T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7607601", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7607601", "ece-7607584"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs s'oppose \u00e0 l'initiative \"Pro service public\" sur laquelle les Suisses votent le 5 juin 2016", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5E343871-B1F7-4567-80D8-4154B5C11C25", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 916, "publicationDate": "2016-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swisscom", "CFF", "La Poste"], "thematicThemes": ["initiative populaire", "votation", "politique"], "excerpt": "L'initiative populaire \"Pro service public\" sur laquelle les Suisses votent le 5 juin 2016 a trois buts principaux, qui sont plus ou moins controvers\u00e9s: r\u00e9investir les b\u00e9n\u00e9fices des entreprises comme la Poste ou les CFF afin d'am\u00e9liorer les pr\u00e9stations de base et la qualit\u00e9 du service, d\u00e9finir le service universel dans la Constitution et les salaires des collaborateurs ne doivent pas exc\u00e9der ceux des personnes travaillant dans l'admnistration f\u00e9d\u00e9rale.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019initiative \"Pro service public\", en votation le 5 juin prochain, part du constat que les prestations de service public se d\u00e9t\u00e9riorent tandis que leurs co\u00fbts prennent l\u2019ascenseur. La gestion priv\u00e9e de ces entreprises en serait la cause et serait en contradiction avec leur mission. D\u00e9bat entre Zeynep Ersan Berdoz, directrice des publications romandes des magazines de consommateurs Bon \u00e0 savoir et Tout compte fait, et Mathieu Fleury, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs."], "alternativeTitle": ["La F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs contre l\u2019initiative \"Pro service public\" / FOR_2016-04-12T18:04:00_developpement-3"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs", "name": "Fleury, Mathieu", "type": "Participant"}, {"role": "directrice des publications romandes des magazines de consommateurs \"Bon \u00e0 savoir\" et \"Tout compte fait\"", "name": "Ersan Berdoz, Zeynep", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7623662"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Hockey sur glace: Berne \u00e0 un puck de remporter le championnat suisse", "id": "sound-2076274A-9858-4465-909B-419C8EBF40EB", "durationSec": 148, "publicationDate": "2016-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le championnat suisse de hockey sur glace pourrait prendre fin ce mardi soir sur la glace de la Resega. Lugano accueille le CP Berne pour l'acte cinq de la finale. Berne m\u00e8ne trois victoires \u00e0 une et d\u00e9crochera le titre en cas de succ\u00e8s.\r\n\r\n* * Hockey sur glace: Berne \u00e0 un puck de remporter le championnat suisse  \r\nLe championnat suisse de hockey sur glace pourrait prendre fin ce soir sur la glace de la Resega. Lugano accueille le CP Berne pour l'acte 5 de la finale. Berne m\u00e8ne 3 victoires \u00e0 une et d\u00e9crochera le titre en cas de succ\u00e8s. \r\nBernardin Allemann, vous \u00eates au Tessin. Rien ne semble arr\u00eater l'\u00e9quipe de la capitale dans ces play-offs.\r\nDIR\r\n*** il y a eu beaucoup de discussions jusqu'ici, en raison de l'arbitrage, en raison de m\u00e9chants coups, en raison de bagarre. M\u00eame les entraineurs s'y sont m\u00eal\u00e9. Peut-on parler d'une belle finale ?\r\nExtro : Une finale qui commence \u00e0 20h.15. A suivre sur RTSdeux et dans nos rendez-vous d'informations.", "alternativeExcerpt": ["Le championnat suisse de hockey sur glace pourrait prendre fin ce mardi soir sur la glace de la Resega. Lugano accueille le CP Berne pour l\u2019acte cinq de la finale. Berne m\u00e8ne trois victoires \u00e0 une et d\u00e9crochera le titre en cas de succ\u00e8s."], "alternativeTitle": ["Hockey sur glace: Berne \u00e0 un puck de remporter le championnat suisse / FOR_2016-04-12T18:14:00_developpement-8", "Forum du 12.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7623669", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7623658"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "L'art spoli\u00e9 sous le r\u00e9gime nazi (2/3) : 1. Les tableaux espagnoles de Ludwig Losbichler. - 2. Le buste de Diane", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0C95379E-875A-4A71-994D-422914522926", "thematicGeographicals": ["Londres", "Pologne", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 338, "publicationDate": "2016-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Houdon, Jean-Antoine", "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["peinture", "mus\u00e9e d'art et d'histoire", "journalisme d'investigation", "nazisme", "sculpture"], "excerpt": "Tout un Monde vous propose une mini-s\u00e9rie de trois \u00e9pisodes consacr\u00e9e \u00e0 l'art spoli\u00e9 sous le r\u00e9gime nazi. Un bon moyen de mettre en valeur ce qu'on appelle les recherches de provenance, ces recherches qui permettent d'identifier le propri\u00e9taire d'une oeuvre et de retracer son histoire. Dans cet \u00e9pisode, Tout un monde s'int\u00e9resse premi\u00e8rement \u00e0 des tableaux du 15\u00e8me si\u00e8cle d'origine espagnole retrouv\u00e9s au Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire de Gen\u00e8ve, ayant appartenus \u00e0 un autrichien, mais \u00e9galement \u00e0 un buste de Diane, polonais du 18\u00e8me si\u00e8cle, sign\u00e9 Jean-Antoine Houdon ", "alternativeExcerpt": ["Tout un Monde vous propose une minis\u00e9rie de trois \u00e9pisodes consacr\u00e9e \u00e0 l'art spoli\u00e9 sous le r\u00e9gime nazi. Coup de projecteur sur ce qu'on appelle les recherches de provenance.  A Londres, Palmyre Manivet, enqu\u00eatrice pour la soci\u00e9t\u00e9 Art recovery group est alert\u00e9e par le gouvernement polonais qu'un buste du 18\u00e8me si\u00e8cle sign\u00e9 Jean-Antoine Houdon vient d'appara\u00eetre sur le march\u00e9 de l\u2019art. Serait-ce le m\u00eame que celui que les nazis ont emport\u00e9 de Varsovie pendant la guerre?"], "alternativeTitle": ["L'art spoli\u00e9 (2/3): d\u00e9tectives du clair-obscur / TUM_2016-04-12T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 12.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7623598", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enqu\u00eatrice pour la soci\u00e9t\u00e9 Art Recovery Group", "name": "Manivet, Palmyre", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice scientifique du Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire de Gen\u00e8ve", "name": "Monti, Brigitte", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7623594"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Le racisme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6286165C-79EF-4D79-B2F3-42FF303765AA", "durationSec": 1558, "publicationDate": "2016-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pourquoi est-on raciste? La peur et la haine de l'autre ont-ils toujours exist\u00e9? Quels sont les m\u00e9canismes qui sous-tendent le racisme? Y a-t-il des lieux, des soci\u00e9t\u00e9s \u00e9pargn\u00e9es par la x\u00e9nophobie? \r\nNous en parlons avec l'anthropologue Mondher Kilani de l'Universit\u00e9 de Lausanne.\r\n\r\n* * Pourquoi est-on raciste? La peur et la haine de l'autre ont-ils toujours exist\u00e9? Quels sont les m\u00e9canismes qui sous-tendent le racisme? Y a-t-il des lieux, des soci\u00e9t\u00e9s \u00e9pargn\u00e9es par la x\u00e9nophobie? \r\nNous en parlons avec l'anthropologue Mondher Kilani de l'Universit\u00e9 de Lausanne.", "alternativeTitle": ["Tribu du 12.04.2016", "Le racisme / TRI_2016-04-12T11:04:15_tribu", "Tribu du 12.04.2016", "Le racisme / TRI_2016-04-12T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Pourquoi est-on raciste? La peur et la haine de l'autre ont-ils toujours exist\u00e9? Quels sont les m\u00e9canismes qui sous-tendent le racisme? Y a-t-il des lieux, des soci\u00e9t\u00e9s \u00e9pargn\u00e9es par la x\u00e9nophobie? \n\nNous en parlons avec l'anthropologue Mondher Kilani de l'Universit\u00e9 de Lausanne.", "Pourquoi est-on raciste? La peur et la haine de l'autre ont-ils toujours exist\u00e9? Quels sont les m\u00e9canismes qui sous-tendent le racisme? Y a-t-il des lieux, des soci\u00e9t\u00e9s \u00e9pargn\u00e9es par la x\u00e9nophobie? \n\nNous en parlons avec l'anthropologue Mondher Kilani de l'Universit\u00e9 de Lausanne."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7607709", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067784.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anthropologue, professeur UniL,Anthropologue", "name": "Kilani, Mondher", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7607709", "ece-7607708"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Avis de recherche", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche : Qui sera le plus extr\u00eame? (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3AB6EFF2-2A74-4703-82EB-4D1337AC75EF", "durationSec": 310, "publicationDate": "2016-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Qui sera le plus extr\u00eame? (2/5)", "Qui sera le plus extr\u00eame? (2/5) / NMT_2016-04-12T07:15:00_avis-de-recherche", "Qui sera le plus extr\u00eame? (2/5) / NMT_2016-04-12T07:15:00_avis-de-recherche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7607598", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015953.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7607598", "ece-7607583"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Conseils de s\u00e9curit\u00e9 de la 3", "source": "siranau", "title": "Les Conseils de S\u00e9curit\u00e9 de la 3 : Amis \u00e0 la mort", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B080E864-E08D-44DF-95CF-4F3FDE7D1384", "durationSec": 152, "publicationDate": "2016-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Amis \u00e0 la mort", "Amis \u00e0 la mort  / NMT_2016-04-12T07:53:46_les-conseils-de-securite-de-la-3", "Amis \u00e0 la mort  / NMT_2016-04-12T07:53:46_les-conseils-de-securite-de-la-3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7607609", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653684.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7607609", "ece-7607589"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Go !", "source": "siranau", "title": "Go ! : Aperti - Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B268F85E-35D1-4892-A28C-4F643B63E86D", "durationSec": 187, "publicationDate": "2016-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La 10e \u00e9dition d'Aperti se tient les 16 et 17 avril prochain \u00e0 Lausanne. Durant deux jours, les artistes lausannois vous ouvrent leurs portes pour que vous puissiez d\u00e9couvrir leurs cr\u00e9ations.", "alternativeExcerpt": ["La 10e \u00e9dition d'Aperti se tient les 16 et 17 avril prochain \u00e0 Lausanne. Durant deux jours, les artistes lausannois vous ouvrent leurs portes pour que vous puissiez d\u00e9couvrir leurs cr\u00e9ations.", "La 10e \u00e9dition d'Aperti se tient les 16 et 17 avril prochain \u00e0 Lausanne. Durant deux jours, les artistes lausannois vous ouvrent leurs portes pour que vous puissiez d\u00e9couvrir leurs cr\u00e9ations.", "La 10e \u00e9dition d'Aperti se tient les 16 et 17 avril prochain \u00e0 Lausanne. Durant deux jours, les artistes lausannois vous ouvrent leurs portes pour que vous puissiez d\u00e9couvrir leurs cr\u00e9ations."], "alternativeTitle": ["Aperti - Lausanne", "Aperti - Lausanne / NMT_2016-04-12T08:05:00_go", "Aperti - Lausanne / NMT_2016-04-12T08:05:00_go"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7607606", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067137.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7607606", "ece-7607587"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "J'ai deux amours : mon pays et Paris", "id": "sound-E0D5E98F-ABC3-4EE4-B762-503B8E1930C3", "durationSec": 3370, "publicationDate": "2016-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des extraits de \"Un ch\u00e2teau sur la lune. Le r\u00eave bris\u00e9 de Jos\u00e9phine Baker\" de Jean-Claude Bouillon Baker, aux \u00e9ditions Hors Collection.\r\n\r\n* * Des extraits de \"Un ch\u00e2teau sur la lune. Le r\u00eave bris\u00e9 de Jos\u00e9phine Baker\" de Jean-Claude Bouillon Baker, aux \u00e9ditions Hors Collection.", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 12.04.2016", "J'ai deux amours : mon pays et Paris / REVE_2016-04-12T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 12.04.2016", "J'ai deux amours : mon pays et Paris / REVE_2016-04-12T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["Des extraits de \"Un ch\u00e2teau sur la lune. Le r\u00eave bris\u00e9 de Jos\u00e9phine Baker\" de Jean-Claude Bouillon Baker, aux \u00e9ditions Hors Collection.", "Des extraits de \"Un ch\u00e2teau sur la lune. Le r\u00eave bris\u00e9 de Jos\u00e9phine Baker\" de Jean-Claude Bouillon Baker, aux \u00e9ditions Hors Collection."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7607720", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197806.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7607720", "ece-7607719"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Agenda-speakerine", "source": "siranau", "title": "Agenda-speakerine 12.04.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FE4CEAAD-F8BE-41FB-8E25-516CCE0763E5", "durationSec": 237, "publicationDate": "2016-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Agenda-speakerine / OTWO_2016-04-12T09:15:00_agenda-speakerine", "One-Two du 12.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7607389", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168247.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7607381"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : Comment assurer la s\u00e9curit\u00e9 dans les grands rassemblements?", "id": "sound-4FECC3F1-C91B-4E74-BA36-4070B7B0FB15", "durationSec": 446, "publicationDate": "2016-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Python, Christian\r\nSelon Mohamed Abrini, le terroriste djihadiste arr\u00eat\u00e9, vendredi, le groupe terroriste auquel il appartenait projetait de nouveaux attentats en France durant l'Euro de football. Les grands rassemblements sont donc vis\u00e9s par ces groupuscules int\u00e9gristes musulmans. A quelques semaines de l'Euro de football 2016, on peut se demander ce que la soci\u00e9t\u00e9 peut faire pour se prot\u00e9ger d'un bain de sang. L'interview de Christian Python, CEO de Python S\u00e9curit\u00e9.\r\n\r\n* * Comment assurer la s\u00e9curit\u00e9 dans les grands rassemblements?  \r\nInvit\u00e9 : Christian Python (portable: ** 81), directeur de Python S\u00e9curit\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve, responsable de la s\u00e9curit\u00e9 du Stade de Gen\u00e8ve et des 4 Fan Zones \u00e0 Gen\u00e8ve, durant l'Euro2008 de football. DIR ST GE (Anne Marchand pr\u00e9venue pour l'accueil)\r\nLe groupe terroriste qui a frapp\u00e9 Bruxelles le mois dernier envisageait de s'en prendre au prochain Euro 2016 de football en France. C'est ce que r\u00e9v\u00e8le le journal Lib\u00e9ration, sur la base d'aveux de Mohamed Abrini, le terroriste pr\u00e9sum\u00e9 arr\u00eat\u00e9 la semaine derni\u00e8re en Belgique. \r\nCes projets avort\u00e9s d\u00e9montrent \u00e0 quel point les grands rassemblements, sportifs et culturels, sont des cibles de choix pour les terroristes.\r\nDoit-on renforcer radicalement la s\u00e9curit\u00e9, quitte \u00e0 chicaner les spectateurs ? Quelles mesures peut-on prendre ?\r\nBonjour Christian Python\r\nMerci d'\u00eatre en direct avec nous, en duplex de notre studio de Gen\u00e8ve, directeur de Python S\u00e9curit\u00e9. Vous connaissez bien ce sujet puisque vous avez \u00e9t\u00e9 responsable de la s\u00e9curit\u00e9 du Stade de Gen\u00e8ve et des 4 Fan Zones \u00e0 Gen\u00e8ve, durant l'Euro 2008 de football. Vous vous occupez aussi chaque ann\u00e9e de la s\u00e9curit\u00e9 de la F\u00eate de la Musique.\r\nQUESTIONS\r\n-Soyons clairs : les grands \u00e9v\u00e9nements, qui attirent la foule, ont encore un avenir ? On ne doit pas avoir peur d'y aller ?\r\n-Le gouvernement fran\u00e7ais tient \u00e0 maintenir ses Fan Zones durant l'Eurofoot cet \u00e9t\u00e9. Mais c'est un d\u00e9fi en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9...\r\n-L'expression de la violence terroriste, aujourd'hui, a chang\u00e9. On ne pose plus de bombe, ce sont des kamikazes qui les font exploser, ce sont des kamikazes qui m\u00e8nent des op\u00e9rations-suicides \u00e0 l'arme automatique, comme au Ba-Ta-Clan, par exemple. Avec ce changement de paradigme, quelle strat\u00e9gie s\u00e9curitaire peut-on \u00e9tablir pour se prot\u00e9ger, aujourd'hui?\r\n-On peut augmenter le degr\u00e9 de vigilance, avec encore plus de fouilles, encore plus de filtres, jusqu'o\u00f9 peut-on aller et \u00e0 partir de quand, la couche s\u00e9curitaire que l'on a ajout\u00e9 devient-elle superflue, voire inutile?\r\n-Pensez-vous que la simple pr\u00e9sence d'agents de s\u00e9curit\u00e9 suffit, aujourd'hui pour dissuader d'\u00e9ventuels terroristes, ou estimez-vous qu'il faut faire bien plus... et si oui, quoi?\r\n-Depuis trente ans, le monde a chang\u00e9 et les tactiques terroristes aussi. Je pr\u00e9sume que la s\u00e9curit\u00e9 a d\u00fb s'adapter... Quels sont les principaux changements qui sont intervenus dans ce domaine... Disons depuis dix ans?\r\n-Concr\u00e8tement, on vous demande de prot\u00e9ger d'une \u00e9ventuelle attaque-suicide,  une fan zone remplie de supporters ou un concert en plein air, pour quelles options optez-vous en mati\u00e8re s\u00e9curitaire?", "alternativeExcerpt": ["Selon Mohamed Abrini, le terroriste djihadiste arr\u00eat\u00e9, vendredi, le groupe terroriste auquel il appartenait projetait de nouveaux attentats en France durant l'Euro de football. Les grands rassemblements sont donc vis\u00e9s par ces groupuscules int\u00e9gristes musulmans. A quelques semaines de l'Euro de football 2016, on peut se demander ce que la soci\u00e9t\u00e9 peut faire pour se prot\u00e9ger d'un bain de sang. L'interview de Christian Python, CEO de Python S\u00e9curit\u00e9."], "alternativeTitle": ["Comment assurer la s\u00e9curit\u00e9 dans les grands rassemblements? / JDM_2016-04-12T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 12.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7623621", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marchand, Anne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nanzer, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7623606"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : \"Liquid Brands\" par Manuel Mittelpunkt et Matthias Grund", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-92644760-05C3-4C22-A977-4CDD0BD259AA", "durationSec": 195, "publicationDate": "2016-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "De la marque qui laisse des marques, c'est \"Liquid Brands\" par le duo allemand Manuel Mittelpunkt et Matthias Grund. Ces cr\u00e9ations \u00e0 base de logos c\u00e9l\u00e8bres n'ont pas \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9es avec des outils num\u00e9riques, mais avec de la peinture et un outil rotatif. \r\nLe r\u00e9sultat est hypnotique et dynamique, un peu comme si le logo \u00e9tait au centre d'une galaxie avec des bras color\u00e9s \u00e0 la trajectoire al\u00e9atoire.", "alternativeExcerpt": ["De la marque qui laisse des marques, c'est \"Liquid Brands\" par le duo allemand Manuel Mittelpunkt et Matthias Grund. Ces cr\u00e9ations \u00e0 base de logos c\u00e9l\u00e8bres n'ont pas \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9es avec des outils num\u00e9riques, mais avec de la peinture et un outil rotatif. \n\nLe r\u00e9sultat est hypnotique et dynamique, un peu comme si le logo \u00e9tait au centre d'une galaxie avec des bras color\u00e9s \u00e0 la trajectoire al\u00e9atoire.", "De la marque qui laisse des marques, c'est \"Liquid Brands\" par le duo allemand Manuel Mittelpunkt et Matthias Grund. Ces cr\u00e9ations \u00e0 base de logos c\u00e9l\u00e8bres n'ont pas \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9es avec des outils num\u00e9riques, mais avec de la peinture et un outil rotatif. \n\nLe r\u00e9sultat est hypnotique et dynamique, un peu comme si le logo \u00e9tait au centre d'une galaxie avec des bras color\u00e9s \u00e0 la trajectoire al\u00e9atoire.", "De la marque qui laisse des marques, c'est \"Liquid Brands\" par le duo allemand Manuel Mittelpunkt et Matthias Grund. Ces cr\u00e9ations \u00e0 base de logos c\u00e9l\u00e8bres n'ont pas \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9es avec des outils num\u00e9riques, mais avec de la peinture et un outil rotatif. \n\nLe r\u00e9sultat est hypnotique et dynamique, un peu comme si le logo \u00e9tait au centre d'une galaxie avec des bras color\u00e9s \u00e0 la trajectoire al\u00e9atoire."], "alternativeTitle": ["\"Liquid Brands\" par Manuel Mittelpunkt et Matthias Grund", "\"Liquid Brands\" par Manuel Mittelpunkt et Matthias Grund / HAP_2016-04-12T18:10:00_happy-pics", "\"Liquid Brands\" par Manuel Mittelpunkt et Matthias Grund / HAP_2016-04-12T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7607435", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7607435", "ece-7607429"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'Italie recapitalise ses banques", "id": "sound-0A302018-E5DA-4798-80F1-1104E6580661", "durationSec": 307, "publicationDate": "2016-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le fond d'aide destin\u00e9 \u00e0 voler au secours des banques italiennes en difficult\u00e9, d\u00e9nomm\u00e9 \"Atlante\", sera dot\u00e9 de cinq \u00e0 six milliards d'euros. Son financement sera assur\u00e9 par des acteurs publics et priv\u00e9s, assureurs et grandes banques transalpines en t\u00eate. Interview de Fran\u00e7ois Savary, \u00e9conomiste et responsable des investissements chez Prime Partners.\r\n\r\n* * L'Italie recapitalise ses banques  \r\n\"Atlante\"... c'est le nom du fond d'aide destin\u00e9 \u00e0 voler au secours des banques italiennes en difficult\u00e9. Il sera dot\u00e9 de 5 \u00e0 6 milliards d'euros... et son financement sera assur\u00e9 par des acteurs publics et priv\u00e9s, assureurs et grandes banques transalpines en t\u00eate. \r\nBonsoir Fran\u00e7ois Savary!\r\n\u00e9conomiste et responsable des investissements chez Prime Partners...\r\n- Les Italiens se penchent enfin au chevet de leur secteur financier: enfin!... on a envie de dire il \u00e9tait temps?\r\n- 5 \u00e0 6 milliards pour recapitaliser certaines banques moribondes et pour effacer une ardoise de 360 milliards de cr\u00e9ances douteuses... c'est d\u00e9risoire?\r\n- ce fonds, Atlante, n'est-il pas un empl\u00e2tre sur une jambe de bois?... ne faudrait-il pas cr\u00e9er une structure dans laquelle parquer toutes les dettes pourries... un peu sur le mod\u00e8le de ce qu'a fait la Conf\u00e9d\u00e9ration avec UBS?\r\n- La popularit\u00e9 de Matteo Renzi est actuellement malmen\u00e9e... \u00e7a explique en partie de plan de sauvetage inabouti?\r\n- Ce fonds suffira-t-il \u00e0 restaurer la confiance?\r\n- cette solution italienne ne risque-t-elle pas de se retourner contre les banques saines qui participent \u00e0 son financement?\r\n- Concr\u00e8tement... par un biais ou par un autre... il va falloir faire le m\u00e9nage dans la finance italienne: il y clairement des banques qui doivent dispara\u00eetre?", "alternativeExcerpt": ["Le fond d'aide destin\u00e9 \u00e0 voler au secours des banques italiennes en difficult\u00e9, d\u00e9nomm\u00e9 \"Atlante\", sera dot\u00e9 de cinq \u00e0 six milliards d'euros. Son financement sera assur\u00e9 par des acteurs publics et priv\u00e9s, assureurs et grandes banques transalpines en t\u00eate. Interview de Fran\u00e7ois Savary, \u00e9conomiste et responsable des investissements chez Prime Partners."], "alternativeTitle": ["L'Italie recapitalise ses banques / FOR_2016-04-12T18:08:00_developpement-5", "Forum du 12.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7623669", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Responsable des Investissements", "name": "Savary, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7623655"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : Les premi\u00e8res femmes polici\u00e8res en zone tribale au Pakistan seront chr\u00e9tiennes", "id": "sound-FC6554D9-FBD9-4632-8A19-63DD08B0F716", "durationSec": 100, "publicationDate": "2016-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au Pakistan, les premi\u00e8res femmes polici\u00e8res dans les zones tribales seront chr\u00e9tiennes. Elles vont travailler dans une zone tribale immense, lourdement infiltr\u00e9e par des groupes djihadistes.\r\n\r\n* * Les premi\u00e8res femmes polici\u00e8res en zone tribale au Pakistan seront chr\u00e9tiennes (RTS REL- AU PAKISTAN, PREMIERES FEMMES POLICIERES CHRETIENNES) *** La chronique de RTSreligion avec vous Michel Kocher. Au Pakistan, les premi\u00e8res femmes polici\u00e8res dans les zones tribales seront chr\u00e9tiennes.\r\n  MAG 25\"\r\n((MK Oui c'est la nouvelle annonc\u00e9e vendredi dernier par un responsable de la police. Une nouvelle rep\u00e9r\u00e9e par un correspondant de l'agence France Presse, qui a rencontr\u00e9 les trois recrues dans leurs villages d'origines. Ces femmes font partie d'un groupe de 15 chr\u00e9tiennes ayant postul\u00e9, pour travail-ler dans une r\u00e9gion immense, de la taille de la Belgique, une zone tribale lour-dement infiltr\u00e9e par des groupes djihadistes. Si dans d'autres r\u00e9gions du Pa-kistan il y a d\u00e9j\u00e0 des polici\u00e8res, \u00e0 la fronti\u00e8re nord-ouest avec l'Afghanistan.)) \r\n*** \u00c0 quelles t\u00e2ches seront affect\u00e9es ces femmes ?\r\n  MAG 18\"\r\n((MK : Selon un haut responsable de la police, leur travail principal sera d'effectuer des fouilles corporelles sur des femmes traversant la fronti\u00e8re, le long de cette fameuse route entre Peshawar et Jalalabad. Mais elles vont d'abord devoir se former pendant 3 mois, pour ensuite rejoindre leurs 4500 coll\u00e8gues masculins actifs dans les zones tribales.))\r\n*** Pourquoi seulement des femmes chr\u00e9tiennes ?\r\n  MAG 41\"\r\n((MK : La r\u00e9ponse est simple : aucune musulmane n'a postul\u00e9. Ce qui renvoie \u00e9videmment \u00e0 une autre question : pourquoi des chr\u00e9tiennes l'on fait ? R\u00e9-ponse en deux volets. L'envie de quitter la pauvret\u00e9, dans laquelle se trouvent bien des familles chr\u00e9tiennes : \u00ab au moins mes enfants ne seront pas ba-layeurs \u00bb s'est exclam\u00e9e Mehak Ghaffar, recrue \u00e2g\u00e9e de 20 ans (balayeur est l'emploi type de nombreux chr\u00e9tiens au Pakistan).\r\nL'autre raison est sans doute culturelle : ces jeunes femmes ne veulent pas rester \u00e0 la maison comme toutes les femmes de leur voisinage. Elles veulent s'\u00e9manciper, servir leur pays et leur famille. C'est ce que le journaliste a con-clu en entendant Naila Jabbar s'expliquer dans ces termes \u00ab En quittant la maison je serai un homme, cela me rend heureux de savoir que j'aiderai ma famille \u00bb.))", "alternativeExcerpt": ["Au Pakistan, les premi\u00e8res femmes polici\u00e8res dans les zones tribales seront chr\u00e9tiennes. Elles vont travailler dans une zone tribale immense, lourdement infiltr\u00e9e par des groupes djihadistes.", "Au Pakistan, les premi\u00e8res femmes polici\u00e8res dans les zones tribales seront chr\u00e9tiennes. Elles vont travailler dans une zone tribale immense, lourdement infiltr\u00e9e par des groupes djihadistes.", "Au Pakistan, les premi\u00e8res femmes polici\u00e8res dans les zones tribales seront chr\u00e9tiennes. Elles vont travailler dans une zone tribale immense, lourdement infiltr\u00e9e par des groupes djihadistes."], "alternativeTitle": ["Au Pakistan, les premi\u00e8res femmes polici\u00e8res en zone tribale seront chr\u00e9tiennes", "Au Pakistan, les premi\u00e8res femmes polici\u00e8res en zone tribale seront chr\u00e9tiennes / JDM_2016-04-12T06:27:00_rtsreligion", "Au Pakistan, les premi\u00e8res femmes polici\u00e8res en zone tribale seront chr\u00e9tiennes / JDM_2016-04-12T06:27:00_rtsreligion"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7623628", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8051050.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7623628", "ece-7623610"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le go\u00fbt des autres : Carbonara Gate", "id": "sound-8A0E0FC7-1AF8-4DD4-A728-94645CC8C711", "durationSec": 144, "publicationDate": "2016-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des p\u00e2tes carbonara avec de la cr\u00e8me. Et \u00e7a en fait quasiment une affaire d'Etat: il y a quelques jours, une vid\u00e9o a cr\u00e9\u00e9 la pol\u00e9mique, d\u00e9cha\u00een\u00e9 les passions. Les internautes sont all\u00e9s jusqu'\u00e0 parler de Carbonara Gate. Un scandale et un affront \u00e0 l'Italie. Pourtant rien de tr\u00e8s neuf. Si les puristes montent au cr\u00e9neau, \u00e0 juste titre, il n'a pas fallu attendre les r\u00e9seaux sociaux pour constater que \"la carbonara\" est souvent d\u00e9natur\u00e9e.\r\n\r\n* * Carbonara Gate ( LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(GDA -CARBONARA GATE)  \r\n***Le go\u00fbt des autres avec vous, Pierre-Etienne. Des p\u00e2tes carbonara avec de... la cr\u00e8me. Une affaire d'Etat: il y a quelques jours, une vid\u00e9o a cr\u00e9\u00e9 la pol\u00e9mique, d\u00e9cha\u00een\u00e9 les passions. Les internautes sont all\u00e9s jusqu'\u00e0 parler de \"Carbonara Gate\". Un scandale, comme si Paris \u00e9claboussait Rome. Rien de nouveau sous le soleil \u00e0 votre avis, Pierre-Etienne.\r\nUn toll\u00e9? Mais non! Une broutille. La toile parle de choc, d'horreur gastronomique. De la cr\u00e8me dans les p\u00e2tes \u00e0 la carbonara, et c'est tout une nation qui est souill\u00e9e. Un affront. Mais elle date de la guerre froide cette pol\u00e9mique! C'est m\u00eame tr\u00e8s \u00e9tonnant qu'il a fallu attendre des ann\u00e9es apr\u00e8s l'\u00e9mergence des r\u00e9seux sociaux pour que \u00e7a ressorte. Les infos circulent vite, mais question \u00e9bullition d'esprit, c'est cuisson lente, \u00f2  Seigneur de la pasta al dente...\r\n***Du calme, pas d'emballement.. rappellez-nous juste le contexte...\r\nSoit. Vous connaissez la tendance One pot pasta?\r\n*** Cuire des p\u00e2tes \u00e0 l'italienne avec tous les ingr\u00e9dients \u00e0 la fois dans la m\u00eame casserole?\r\nC'est \u00e7a..\u00e7a existe depuis des mois.. et c'est encore la guerre des anciens et des modernes. On s'\u00e9charpe sur le net.  Vous imaginez le topo quand vient le tour de la carbo tout en un...... Oups, attention la carbonara,  m\u00eame le terme, faut pas toucher... Alors la mani\u00e8re, vous pensez, et les ingr\u00e9dients, c'est pire...Vade retro lardons communs. Et surtout: pas de cr\u00e8me dans les spaguettis \u00e0 la carbonara. Oui, c'est l\u00e0 le point sensible...C'est un crime. On se fait lyncher par la mamma.. Et pour mettre de l'huile sur le feu, ces internautes f\u00e9briles ressortent l'archive d'une blogueuse en col\u00e8re qui date, tenez vous bien de plusieurs ann\u00e9es..Ah!, la modernit\u00e9 des veilles marmites...bien s\u00fbr...\r\n***\u00e7a montre, comme vous le dites,  que la pol\u00e9mique n'est pas nouvelle...\r\nMais \u00e7a c'est rien... La sauce carbonara \u00e0 la cr\u00e8me, \u00e7a existe depuis que les Italiens ont ouvert des restos hors de leur contr\u00e9e....  Et c'est ces m\u00eames italiens qui l'on rajout\u00e9 cette cr\u00e8me, pour s'adapter au go\u00fbt local.. \u00e7a a pas chang\u00e9..C'est du r\u00e9chauff\u00e9, ces cris d'orfraie... Alors d'accord, on peut s'insurger...Les vrais carbonara, sans cr\u00e8me, je ne jure que par \u00e7a. Je peux donc comprendre la lev\u00e9e de bouclier... il faut se battre pour trouver l'autentique. Si on met de la cr\u00e8me il faudrait peut-\u00eatre changer le nom du plat et tout le monde serait content...Au fait...Les p\u00e2tes aux lardons et \u00e0 la cr\u00e8me, c'est pas mal non plus... C'est juste que \u00e7a s'appelle... des p\u00e2tes de chalet. Et c'est du One pot pasta depuis des si\u00e8cles. Mais sans lardons pour les puristes...\r\n***C'\u00e9tait le go\u00fbt des autres, \u00e0 demain, Pierre-Etienne Joye.", "alternativeExcerpt": ["Des p\u00e2tes carbonara avec de la cr\u00e8me. Et \u00e7a en fait quasiment une affaire d'Etat: il y a quelques jours, une vid\u00e9o a cr\u00e9\u00e9 la pol\u00e9mique, d\u00e9cha\u00een\u00e9 les passions. Les internautes sont all\u00e9s jusqu'\u00e0 parler de Carbonara Gate. Un scandale et un affront \u00e0 l\u2019Italie. Pourtant rien de tr\u00e8s neuf. Si les puristes montent au cr\u00e9neau, \u00e0 juste titre, il n\u2019a pas fallu attendre les r\u00e9seaux sociaux pour constater que \"la carbonara\" est souvent d\u00e9natur\u00e9e.", "Des p\u00e2tes carbonara avec de la cr\u00e8me. Et \u00e7a en fait quasiment une affaire d'Etat: il y a quelques jours, une vid\u00e9o a cr\u00e9\u00e9 la pol\u00e9mique, d\u00e9cha\u00een\u00e9 les passions. Les internautes sont all\u00e9s jusqu'\u00e0 parler de Carbonara Gate. Un scandale et un affront \u00e0 l\u2019Italie. Pourtant rien de tr\u00e8s neuf. Si les puristes montent au cr\u00e9neau, \u00e0 juste titre, il n\u2019a pas fallu attendre les r\u00e9seaux sociaux pour constater que \"la carbonara\" est souvent d\u00e9natur\u00e9e.", "Des p\u00e2tes carbonara avec de la cr\u00e8me. Et \u00e7a en fait quasiment une affaire d'Etat: il y a quelques jours, une vid\u00e9o a cr\u00e9\u00e9 la pol\u00e9mique, d\u00e9cha\u00een\u00e9 les passions. Les internautes sont all\u00e9s jusqu'\u00e0 parler de Carbonara Gate. Un scandale et un affront \u00e0 l\u2019Italie. Pourtant rien de tr\u00e8s neuf. Si les puristes montent au cr\u00e9neau, \u00e0 juste titre, il n\u2019a pas fallu attendre les r\u00e9seaux sociaux pour constater que \"la carbonara\" est souvent d\u00e9natur\u00e9e."], "alternativeTitle": ["Carbonara Gate", "Carbonara Gate / JDM_2016-04-12T07:27:00_le-gout-des-autres", "Carbonara Gate / JDM_2016-04-12T07:27:00_le-gout-des-autres"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7623620", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677645.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7623620", "ece-7623602"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dans la peau d'Anne", "source": "siranau", "title": "Dans la peau d'Anne : Radio Vinyle", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1E6B0291-BFDF-4DE9-9521-9488FC58E0CD", "durationSec": 205, "publicationDate": "2016-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le vinyle ne s'\u00e9tait pas aussi bien port\u00e9 depuis 93. Ce retour en gr\u00e2ce du microsillon est aussi exploit\u00e9 depuis 2012 par une \u00e9mission de Radio France, existant en version t\u00e9l\u00e9 depuis le mois de f\u00e9vrier 2016sur France O.\r\nLe concept de \"Radio Vinyle\" est le suivant: on invite une personnalit\u00e9 \u00e0 fl\u00e2ner entre les \u00e9tag\u00e8res de la discoth\u00e8que de la Maison de la Radio, et au travers des pochettes et des disques choisis \u00e0 bon escient, on en profite pour faire raconter \u00e0 l'invit\u00e9 des aspects m\u00e9connus de sa vie ou de sa carri\u00e8re.", "alternativeExcerpt": ["Le vinyle ne s\u02b9\u00e9tait pas aussi bien port\u00e9 depuis 93. Ce retour en gr\u00e2ce du microsillon est aussi exploit\u00e9 depuis 2012 par une \u00e9mission de Radio France, existant en version t\u00e9l\u00e9 depuis le mois de f\u00e9vrier 2016sur France O.\nLe concept de \"Radio Vinyle\" est le suivant: on invite une personnalit\u00e9 \u00e0 fl\u00e2ner entre les \u00e9tag\u00e8res de la discoth\u00e8que de la Maison de la Radio, et au travers des pochettes et des disques choisis \u00e0 bon escient, on en profite pour faire raconter \u00e0 l\u02b9invit\u00e9 des aspects m\u00e9connus de sa vie ou de sa carri\u00e8re.", "Le vinyle ne s\u02b9\u00e9tait pas aussi bien port\u00e9 depuis 93. Ce retour en gr\u00e2ce du microsillon est aussi exploit\u00e9 depuis 2012 par une \u00e9mission de Radio France, existant en version t\u00e9l\u00e9 depuis le mois de f\u00e9vrier 2016sur France O.\nLe concept de \"Radio Vinyle\" est le suivant: on invite une personnalit\u00e9 \u00e0 fl\u00e2ner entre les \u00e9tag\u00e8res de la discoth\u00e8que de la Maison de la Radio, et au travers des pochettes et des disques choisis \u00e0 bon escient, on en profite pour faire raconter \u00e0 l\u02b9invit\u00e9 des aspects m\u00e9connus de sa vie ou de sa carri\u00e8re.", "Le vinyle ne s\u02b9\u00e9tait pas aussi bien port\u00e9 depuis 93. Ce retour en gr\u00e2ce du microsillon est aussi exploit\u00e9 depuis 2012 par une \u00e9mission de Radio France, existant en version t\u00e9l\u00e9 depuis le mois de f\u00e9vrier 2016sur France O.\nLe concept de \"Radio Vinyle\" est le suivant: on invite une personnalit\u00e9 \u00e0 fl\u00e2ner entre les \u00e9tag\u00e8res de la discoth\u00e8que de la Maison de la Radio, et au travers des pochettes et des disques choisis \u00e0 bon escient, on en profite pour faire raconter \u00e0 l\u02b9invit\u00e9 des aspects m\u00e9connus de sa vie ou de sa carri\u00e8re."], "alternativeTitle": ["Radio Vinyle", "Radio Vinyle / NMT_2016-04-12T08:20:44_dans-la-peau-d-anne", "Radio Vinyle / NMT_2016-04-12T08:20:44_dans-la-peau-d-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7607602", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398533.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7607602", "ece-7607592"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Reportage \u00e0 Brooklyn, quartier d'enfance de Bernie Sanders", "id": "sound-B596C098-7C2D-4123-88A8-818EFD1BE5FC", "durationSec": 184, "publicationDate": "2016-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bourreau;Bourreau-de-Gant\u00e8s, Marie \r\nN\u00e9 \u00e0 Brooklyn, un arrondissement de New York City, l'outsider de la primaire d\u00e9mocrate Bernie Sanders multiplie les meetings pour tenter de renverser la tendance qui donne Hillary Clinton largement gagnante dans cet \u00e9tat-cl\u00e9.\r\n\r\n* * Reportage \u00e0 Brooklyn, quartier d'enfance de Bernie Sanders Aux Etats UNis..  tous les efforts des candidats d\u00e9mocrates sont concentr\u00e9s \u00e0 New York.. \u00e0 une semaine tr\u00e8s extacement de la primaine-- \r\nHillary Clinton et Bernie Sanders veulent d\u00e9montrer leur attachement \u00e0 cet \u00e9tat-cl\u00e9 dans la course \u00e0 l'investiture...\r\nBernie Sanders est n\u00e9 \u00e0 Brooklyn, un arrondissement de New York City.. \r\nIl y multiplie les meetings pour tenter de renverser la tendance qui donne Hillary Clinton largement gagnante...  \r\nReportage \u00e0 Brooklyn de notre correspondante Marie Bourreau.. \r\nMAG", "alternativeExcerpt": ["N\u00e9 \u00e0 Brooklyn, un arrondissement de New York City, l\u2019outsider de la primaire d\u00e9mocrate Bernie Sanders multiplie les meetings pour tenter de renverser la tendance qui donne Hillary Clinton largement gagnante dans cet \u00e9tat-cl\u00e9."], "alternativeTitle": ["Reportage \u00e0 Brooklyn, quartier d'enfance de Bernie Sanders / 12H30_2016-04-12T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 12.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7623652", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7623648"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-79E9498E-E6CB-46CD-BFEB-8397ACFD5A42", "durationSec": 3362, "publicationDate": "2016-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Paradiso\" vous propose tout d'abord de parler de la programmation du Pal\u00e9o 2016 avec l'\u00e9quipe du festival. Le groupe Aliose joue deux titres live pour l'occasion.\r\nPuis la premi\u00e8re partie d'une interview r\u00e9alis\u00e9e par Karine Vouillamoz \u00e0 Paris au sujet du nouveau projet de Richard Galliano \"Mare Nostrum\". Il est en concert ce mardi 12 avril 2016 \u00e0 Cully Jazz.\r\n\r\n* * \"Paradiso\" vous propose tout d'abord de parler de la programmation du Pal\u00e9o 2016 avec l'\u00e9quipe du festival. Le groupe Aliose joue deux titres live pour l'occasion.\r\nPuis la premi\u00e8re partie d'une interview r\u00e9alis\u00e9e par Karine Vouillamoz \u00e0 Paris au sujet du nouveau projet de Richard Galliano \"Mare Nostrum\". Il est en concert ce mardi 12 avril 2016 \u00e0 Cully Jazz.", "alternativeTitle": ["Paradiso du 12.04.2016", "Paradiso / RAP_2016-04-12T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 12.04.2016", "Paradiso / RAP_2016-04-12T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["\"Paradiso\" vous propose tout d'abord de parler de la programmation du Pal\u00e9o 2016 avec l'\u00e9quipe du festival. Le groupe Aliose joue deux titres live pour l'occasion.\n\nPuis la premi\u00e8re partie d'une interview r\u00e9alis\u00e9e par Karine Vouillamoz \u00e0 Paris au sujet du nouveau projet de Richard Galliano \"Mare Nostrum\". Il est en concert ce mardi 12 avril 2016 \u00e0 Cully Jazz.", "\"Paradiso\" vous propose tout d'abord de parler de la programmation du Pal\u00e9o 2016 avec l'\u00e9quipe du festival. Le groupe Aliose joue deux titres live pour l'occasion.\n\nPuis la premi\u00e8re partie d'une interview r\u00e9alis\u00e9e par Karine Vouillamoz \u00e0 Paris au sujet du nouveau projet de Richard Galliano \"Mare Nostrum\". Il est en concert ce mardi 12 avril 2016 \u00e0 Cully Jazz."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7607747", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7607747", "ece-7607746"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "L'ethnologue Bernard Dupaigne revient sur 40 ans de \"D\u00e9sastres afghans\"", "id": "sound-010FB34C-B896-467C-8ECD-897BC717964A", "durationSec": 443, "publicationDate": "2016-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bernard Dupaigne, ethnologue, auteur de \u00ab\u00a0D\u00e9sastres afghans\u00a0\u00bb, publi\u00e9 aux \u00e9ditions Gallimard\r\n15 ans apr\u00e8s l'intervention am\u00e9ricaine en Afghanistan, les talibans sont toujours l\u00e0, et viennent d'annoncer ce mardi matin le d\u00e9but de leur \"offensive de printemps\". Cela fait plus de 40 ans que l'Afghanistan passe d'une crise \u00e0 l'autre, comme en t\u00e9moigne Bernard Dupaigne, ethnologue sp\u00e9cialiste de l'Asie et auteur de \"D\u00e9sastres afghans. Carnets de route, 1963-2014\" (Gallimard).\r\n\r\n* * L'ethnologue Bernard Dupaigne revient sur 40 ans de \"D\u00e9sastres afghans\" LANCEMENT 2 / D\u00e9sastres afghans - Patrick Chaboudez\r\n***15 ans apr\u00e8s l'intervention am\u00e9ricaine en Afghanistan, les Talibans sont toujours l\u00e0... Ils viennent d'annoncer ce matin le d\u00e9but de leur \u00aboffensive de printemps\u00bb avec la volont\u00e9 de mener de grandes op\u00e9rations dans tout le pays. La perspective de n\u00e9gociations avec le gouvernement \u00e0 Kaboul para\u00eet lointaine...\r\nInvasions, conflits, guerre civile, r\u00e8gne des Talibans, Al-Qaeda. \u00e7a fait plus de 40 ans, Patrick Chaboudez, que l'Afghanistan passe d'une crise \u00e0 l'autre.\r\nDIR STU LS\r\nCalme, paix et stabilit\u00e9. ce ne sont que des r\u00e9alit\u00e9s fugaces, \u00e9ph\u00e9m\u00e8res pour ce pays. divis\u00e9, d\u00e9chir\u00e9... Cela fait 50 ans que l'ethnologue Bernard Dupaigne se rend r\u00e9guli\u00e8rement en Afghanistan. Il a r\u00e9cemment publi\u00e9 chez Gallimard ces \u00ab\u00a0carnets de route, 1**\u00a0\u00bb sous le titre \u00ab\u00a0D\u00e9sastres afghans\u00a0\u00bb. D\u00e9sastres au pluriel. Et l'un qui a profond\u00e9ment marqu\u00e9 l'histoire r\u00e9cente du pays, c'est bien s\u00fbr l'invasion sovi\u00e9tique en 1979. \r\n *SON 1, dur\u00e9e\u00a0: 1'07''\r\n. Continuer. et donc luttes brutales pour le pouvoir entre les diff\u00e9rentes factions et ethnies. Kaboul \u00e0 moiti\u00e9 d\u00e9truite. Et puis en 1996, l'arriv\u00e9e des Talibans au pouvoir qui instaurent un r\u00e9gime islamique et une chape de plomb sur le pays. \r\n*** EGF. Les attentats du 11 septembre 2001 \u00e0 New York et Washington changent la donne. \r\nAvec l'intervention des Etats-Unis contre les positions d'Al-Qaeda en Afghanistan.\r\n *SON 2, dur\u00e9e\u00a0: 52''\r\nC'est d\u00e9sormais dans le pays,  l'intrusion massive de l'argent. \u00ab\u00a0La loi c'est devenu le dollar\u00a0\u00bb. formule de Bernard Dupaigne dans ces carnets de route. \r\n *SON 3, dur\u00e9e\u00a0: 54'' \r\n*** EGF. Une corruption end\u00e9mique. et beaucoup d'interrogations sur l'utilisation de l'aide de la communaut\u00e9 internationale.\r\nDepuis fin 2001, l'addition est pharamineuse\u00a0: 550 milliards en d\u00e9pense militaire et de s\u00e9curit\u00e9,  93 milliards pour la reconstruction. \r\n *SON 4, dur\u00e9e\u00a0: 51''\r\nTriste constat. l'Etat ne fonctionne pas. l'unit\u00e9 du pays est chancelante. l'Afghanistan, un pays ingouvernable\u00a0? \r\n *SON 5, dur\u00e9e\u00a0: 45'' \r\n*** EGF. Un Etat tr\u00e8s affaibli donc. Sera-t-il en mesure de faire face aux Talibans qui viennent donc d'annoncer une nouvelle offensive\u00a0? \r\nBernard Dupaigne n'est pas tr\u00e8s optimiste...\r\n *SON 6, dur\u00e9e\u00a0: 1'00''", "alternativeExcerpt": ["15 ans apr\u00e8s l\u2019intervention am\u00e9ricaine en Afghanistan, les talibans sont toujours l\u00e0, et viennent d\u2019annoncer ce mardi matin le d\u00e9but de leur \"offensive de printemps\". Cela fait plus de 40 ans que l\u2019Afghanistan passe d\u2019une crise \u00e0 l\u2019autre, comme en t\u00e9moigne Bernard Dupaigne, ethnologue sp\u00e9cialiste de l'Asie et auteur de \"D\u00e9sastres afghans. Carnets de route, 1963-2014\" (Gallimard)."], "alternativeTitle": ["L'ethnologue Bernard Dupaigne revient sur 40 ans de \"D\u00e9sastres afghans\" / TUM_2016-04-12T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 12.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7623598", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7623597"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Le grand Sviatoslav [1/2] (2/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-2B6AD2FD-15EF-4E82-B002-8BCD3CF3BD61", "thematicGeographicals": ["URSS", "Moscou", "Odessa"], "durationSec": 3160, "publicationDate": "2016-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Richter, Sviatoslav"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "musique classique", "piano"], "excerpt": "Apr\u00e8s l'enfance, les premiers pas en musique et l'amour de l'op\u00e9ra, voici \"Odessa, ann\u00e9es trente\". Nous croiserons les huit sours S\u00e9mionov, premier public du jeune pianiste. Et nous \u00e9voquerons la br\u00e8ve carri\u00e8re de Sviatoslav Richter comme pianiste accompagnateur \u00e0 l'Op\u00e9ra d'Odessa; le destin tragique de Teofil  Danilovich Richter, le p\u00e8re de Sviatoslav; un tout premier r\u00e9cital, donn\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de 19 ans; enfin, la d\u00e9cision de quitter Odessa pour entrer dans la classe de Heinrich Neuhaus au Conservatoire de Moscou.", "alternativeTitle": ["D'un air entendu du 12.04.2016", "Le grand Sviatoslav I (2/5) / DAE_2016-04-12T17:06:45_d-un-air-entendu", "D'un air entendu du 12.04.2016", "Le grand Sviatoslav I (2/5) / DAE_2016-04-12T17:06:45_d-un-air-entendu"], "alternativeExcerpt": ["Le 20 mars 2015, Sviatoslav Richter aurait cent ans. Sa carri\u00e8re, l\u2019impact qu\u2019il a eu sur le public aussi bien que sur ses confr\u00e8res ont fait de lui l\u2019un des tr\u00e8s grands pianistes du 20\u00e8me si\u00e8cle, peut-\u00eatre m\u00eame le plus grand. Peu de temps avant sa mort, brisant le silence obstin\u00e9 qu\u2019il avait jusqu\u2019alors observ\u00e9 tout au long d\u2019une vie enti\u00e8rement consacr\u00e9e \u00e0 la musique, c\u2019est \u00e0 Bruno Monsaingeon qu\u2019il avait accept\u00e9 de se raconter. \nDans cette premi\u00e8re semaine seront \u00e9voqu\u00e9s la famille, l\u2019enfance, les premiers pas au piano, l\u2019amour de l\u2019op\u00e9ra, Odessa dans les ann\u00e9es trente, les d\u00e9buts en marge de toute formation acad\u00e9mique, avant l\u2019entr\u00e9e au Conservatoire de Moscou dans la classe de piano de Heinrich Gustavovitch Neuhaus, ainsi que quelques condisciples (Emil Guilels entre autres), et les ann\u00e9es de guerre. Nous croiserons par ailleurs de grandes figures comme Serguei Prokofiev.  \n\nDans cet \u00e9pisode: Apr\u00e8s l\u02b9enfance, les premiers pas en musique et l\u02b9amour de l\u02b9op\u00e9ra, voici \"Odessa, ann\u00e9es trente\". Nous croiserons les huit s\u0153urs S\u00e9mionov, premier public du jeune pianiste. Et nous \u00e9voquerons la br\u00e8ve carri\u00e8re de Sviatoslav Richter comme pianiste accompagnateur \u00e0 l'Op\u00e9ra d'Odessa; le destin tragique de Teofil  Danilovich Richter, le p\u00e8re de Sviatoslav; un tout premier r\u00e9cital, donn\u00e9 \u00e0 l\u02b9\u00e2ge de 19 ans; enfin, la d\u00e9cision de quitter Odessa pour entrer dans la classe de Heinrich Neuhaus au Conservatoire de Moscou. \n\nEn nouvelle diffusion du 16 au 20 mars 2015.\n\n\u00c0 lire\nBruno Monsaingeon. \"Richter. \u00c9crits, Conversations\", Van de Velde/Arte \u00c9ditions/Actes Sud, 1998\n\u00c0 voir\nBruno Monsaingeon. \"Richter, L\u2019Insoumis\". 2DVD, 1998", "Le 20 mars 2015, Sviatoslav Richter aurait cent ans. Sa carri\u00e8re, l\u2019impact qu\u2019il a eu sur le public aussi bien que sur ses confr\u00e8res ont fait de lui l\u2019un des tr\u00e8s grands pianistes du 20\u00e8me si\u00e8cle, peut-\u00eatre m\u00eame le plus grand. Peu de temps avant sa mort, brisant le silence obstin\u00e9 qu\u2019il avait jusqu\u2019alors observ\u00e9 tout au long d\u2019une vie enti\u00e8rement consacr\u00e9e \u00e0 la musique, c\u2019est \u00e0 Bruno Monsaingeon qu\u2019il avait accept\u00e9 de se raconter. \nDans cette premi\u00e8re semaine seront \u00e9voqu\u00e9s la famille, l\u2019enfance, les premiers pas au piano, l\u2019amour de l\u2019op\u00e9ra, Odessa dans les ann\u00e9es trente, les d\u00e9buts en marge de toute formation acad\u00e9mique, avant l\u2019entr\u00e9e au Conservatoire de Moscou dans la classe de piano de Heinrich Gustavovitch Neuhaus, ainsi que quelques condisciples (Emil Guilels entre autres), et les ann\u00e9es de guerre. Nous croiserons par ailleurs de grandes figures comme Serguei Prokofiev.  \n\nDans cet \u00e9pisode: Apr\u00e8s l\u02b9enfance, les premiers pas en musique et l\u02b9amour de l\u02b9op\u00e9ra, voici \"Odessa, ann\u00e9es trente\". Nous croiserons les huit s\u0153urs S\u00e9mionov, premier public du jeune pianiste. Et nous \u00e9voquerons la br\u00e8ve carri\u00e8re de Sviatoslav Richter comme pianiste accompagnateur \u00e0 l'Op\u00e9ra d'Odessa; le destin tragique de Teofil  Danilovich Richter, le p\u00e8re de Sviatoslav; un tout premier r\u00e9cital, donn\u00e9 \u00e0 l\u02b9\u00e2ge de 19 ans; enfin, la d\u00e9cision de quitter Odessa pour entrer dans la classe de Heinrich Neuhaus au Conservatoire de Moscou. \n\nEn nouvelle diffusion du 16 au 20 mars 2015.\n\n\u00c0 lire\nBruno Monsaingeon. \"Richter. \u00c9crits, Conversations\", Van de Velde/Arte \u00c9ditions/Actes Sud, 1998\n\u00c0 voir\nBruno Monsaingeon. \"Richter, L\u2019Insoumis\". 2DVD, 1998"], "imageURL": "//www.rts.ch/6617050.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7607300", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7607300", "ece-7607299"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Nashville, la \"Music City\" des Etats-Unis", "id": "sound-EED7B460-B157-4C31-A482-975008E5813B", "durationSec": 3339, "publicationDate": "2016-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Nashville est le lieu de naissance de la country music, la capitale de l'industrie musicale am\u00e9ricaine, et l'une des villes les plus dynamiques des Etats-Unis. Nous allons d\u00e9couvrir la \"Music City\" des Etats-Unis, ses mythiques studios RCA et le l\u00e9gendaire \"Bluebird Caf\u00e9\"...\r\nUn reportage de Fr\u00e9d\u00e9ric Faux r\u00e9alis\u00e9 par Didier Rossat.\r\n\r\n* * Nashville est le lieu de naissance de la country music, la capitale de l'industrie musicale am\u00e9ricaine, et l'une des ville les plus dynamiques des Etats-Unis.\r\nNous allons d\u00e9couvrir la \"Music City\" des Etats-Unis, ses mythiques studios RCA, et le l\u00e9gendaires Bluebird Cafe...\r\nDepuis des d\u00e9cennies, des musiciens amateurs venus de tous les Etats-Unis s'y retrouvent pour jouer devant un public recueilli. A la cl\u00e9: l'espoir de d\u00e9crocher un contrat avec une maison de disque et de devenir... la prochaine Taylor Swift.\r\nUn reportage de Fr\u00e9d\u00e9ric Faux r\u00e9alis\u00e9 par Didier Rossat.", "alternativeTitle": ["D\u00e9tours du 12.04.2016", "D\u00e9tours du 12.04.2016", "Nashville, la \"Music City\" des Etats-Unis / DET_2016-04-12T15:04:15_detours", "Nashville, la \"Music City\" des Etats-Unis / DET_2016-04-12T15:04:15_detours"], "imageURL": "//www.rts.ch/4376661.image", "alternativeExcerpt": ["Nashville est le lieu de naissance de la country music, la capitale de l\u2019industrie musicale am\u00e9ricaine, et l\u2019une des villes les plus dynamiques des Etats-Unis. Nous allons d\u00e9couvrir la \"Music City\" des Etats-Unis, ses mythiques studios RCA et le l\u00e9gendaire \"Bluebird Caf\u00e9\"...\n\nUn reportage de Fr\u00e9d\u00e9ric Faux r\u00e9alis\u00e9 par Didier Rossat.", "Nashville est le lieu de naissance de la country music, la capitale de l\u2019industrie musicale am\u00e9ricaine, et l\u2019une des villes les plus dynamiques des Etats-Unis. Nous allons d\u00e9couvrir la \"Music City\" des Etats-Unis, ses mythiques studios RCA et le l\u00e9gendaire \"Bluebird Caf\u00e9\"...\n\nUn reportage de Fr\u00e9d\u00e9ric Faux r\u00e9alis\u00e9 par Didier Rossat."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7608938", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Faux, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7608938", "ece-7608937"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau : \"Apparences\" du duo fran\u00e7ais Claire et Max", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3B10AEF0-47F5-4140-A152-639ECDDD63A5", "durationSec": 218, "publicationDate": "2016-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["\"Apparences\" du duo fran\u00e7ais Claire et Max", "\"Apparences\" du duo fran\u00e7ais Claire et Max / HAP_2016-04-12T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "\"Apparences\" du duo fran\u00e7ais Claire et Max / HAP_2016-04-12T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7607434", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7607434", "ece-7607428"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-0C162DB7-5F38-46ED-958F-63B99A11D77B", "durationSec": 951, "publicationDate": "2016-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Yves Nidegger,conseiller national UDC;Tim Guldimann, ancien ambassadeur et conseiller national socialiste;Jean-Marc Crevoisier,  chef de l'information aux DFAE;Vigna;Vigna, Anne ;avec extrait de l'ancien pr\u00e9sident Lula;Paolo, professeur au lyc\u00e9e;Illic, Catherine;Jean-Luc Addor ,conseiller national UDC valaisan;Guillaume Crunelle, responsable du secteur automobile chez Deloitte;Bernard Jullien, \u00e9conomiste, sp\u00e9cialiste du march\u00e9 automobile;Fr\u00e9d\u00e9ric Ramel sp\u00e9cialiste du fonctionnement de l'organisation et professeur \u00e0 science-po Paris\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 07:00:24-07:00:47 / * Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D7/AMBASSADEUR GAY AU NIGERIA/PI) Une ambassade suisse fait \u00e0 nouveau les gros titres de la presse internationale! \r\nCelle du Nig\u00e9ria...\r\nUn pays dot\u00e9 d'une loi anti-gay...o\u00f9 s'afficher en public avec son conjoint est ill\u00e9gal...et conduit \u00e0 la prison...\r\nLe Nig\u00e9ra o\u00f9 la Suisse a envoy\u00e9 un ambassadeur homosexuel...\r\nSon compagnon ferait l'objet d'une enqu\u00eate...ouverte par le gouvernement nig\u00e9rian.\r\nLe \"Daily Trust\" quotidien local le r\u00e9v\u00e9lait dimanche.\r\nPas de confirmation du c\u00f4t\u00e9 du d\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res...\r\nMais des r\u00e9actions d\u00e9j\u00e0 sous la Coupole f\u00e9d\u00e9rale...\r\nDans ces conditions, la Suisse doit elle faire preuve de prudence, ou d\u00e9fendre ses convictions?\r\nPrise de temp\u00e9rature avec Muriel Ballaman. \r\n  MAG 1'38\"\r\n(04/AMBASSADEUR GAY AU NIGERIA, ITW CREVOISIER) et comment r\u00e9agit le d\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res?\r\nIsabelle Cornaz a pu s'entretenir avec le chef de l'information aux DFAE..\r\nEcoutez Jean-Marc Crevoisier....\r\n  Mag 35\"\r\n(11/BRESIL PAPIER ENROBE) ***Au Br\u00e9sil, Dilma Roussef fait un pas de pluS vers la sortie...\r\nAvec le mot d'ordre d'une commission du parlement...Elle recommande aux d\u00e9put\u00e9s de voter OUI \u00e0 la destitution de la pr\u00e9sidente, en fin de semaine...pour avoir enfreint la r\u00e8glementation budg\u00e9taire...\r\nLa s\u00e9ance a dur\u00e9 11 heures..elle \u00e9tait haute en couleur...\r\nLes insultes ont fus\u00e9, les un criaient \"Dehors Dilma\", les autres: \"putschistes\" le tout sur fond d'hymne national...\r\nEt pendant ce temps \u00e0 Rio...l'ambiance \u00e9tait aussi carnavalesque...\r\navec une manifestation de soutien \u00e0 la pr\u00e9sidente...et Lula en guest star..\r\nAnne Vigna \u00e9tait sur place...\r\n(12/LA GRANDE BRETAGNE SUITE LEGISLATIVE DES PANAMA PAPERS/PA) Autre chef d'Etat fragilis\u00e9...dans de mauvais papiers...\r\nDavid Cameron...\r\nLe premier ministre britannique a contre-attaqu\u00e9 hier devant le parlement...\r\nFini les cadeaux...en mati\u00e8re d'\u00e9vasion fiscale..\r\nLa plupart des d\u00e9pendances de la Couronne britannique,\r\nconsid\u00e9r\u00e9es comme des paradis fiscaux, devraient \u00e0 l'avenir partager leurs donn\u00e9es avec Londres...\r\nEt c'est aussi valable pour les \u00eeles Ca\u00efman, et les \u00eeles Vierges...\r\nle premier ministre britannique a siffl\u00e9 la fin de la r\u00e9cr\u00e9ation...\r\nCatherine Ilic.\r\n  MAG 57\"\r\nEt d'autres responsables politiques britanniques ont publi\u00e9 hier (lundi) leur feuille d'imp\u00f4ts : le ministre des finances George Osborne, le maire conservateur de Londres, Boris Johnson ainsi que le leader de l'opposition travailliste, Jeremy Corbyn.\r\n(Br\u00e8ve Panama espion) Et les services secrets...dont la CIA utilisaient aussi les artifices du cabinet Mossack Fonseca pour dissimuler leurs op\u00e9rations...r\u00e9v\u00e9lations ce matin du journal allemand S\u00fcddeutsche Zeitung. Les agents cr\u00e9aient des soci\u00e9t\u00e9s \u00e9crans pour couvrir leurs op\u00e9rations...notamment certaines ventes d'armes ill\u00e9gales \u00e0 l'Iran.\r\n(03/POSITION CANTONS MISE EN OEUVRE 9 FEVRIER/ ITW ADDOR) ***La mise en oeuvre du vote du 9 f\u00e9vrier divise cantons et Conf\u00e9d\u00e9ration. \r\nNous vous le r\u00e9v\u00e9lions hier soir dans Forum, les cantons rejettent la clause de sauvegarde unilat\u00e9rale d\u00e9cid\u00e9e par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral en mars. \r\nIls pr\u00e9f\u00e8rent un m\u00e9canisme plus f\u00e9d\u00e9raliste: une clause de sauvegarde r\u00e9gionale et qualitative. \r\nJean-Luc Addor est oppos\u00e9 \u00e0 une application de l'initiative \u00e0 la carte, sauf pour la question des frontaliers. \r\nLe conseiller national UDC valaisan admet que dans ce cas-l\u00e0 les r\u00e9alit\u00e9s cantonales justifient des solutions diff\u00e9renci\u00e9es...\r\n  SON 39''\r\nPropos recueillis par Pietro Bugnon. \r\nLa Conf\u00e9rence des gouvernements cantonaux pr\u00e9sentera vendredi l'int\u00e9gralit\u00e9 de sa prise de position.\r\n(Br\u00e8ve Gen\u00e8ve manif) ***A Gen\u00e8ve, la fonction publique semble avoir d\u00e9terr\u00e9 la h\u00e2che de guerre...Elle se remobilise contre les \u00e9conomies pr\u00e9vues par le Conseil d'Etat.\r\noui le personnel de l'Etat a adopt\u00e9 une r\u00e9solution hier soir.\r\nLes fonctionnaires demandent entre autre: \r\n-Le report de la baisse d'imp\u00f4t vot\u00e9e par les genevois...\r\n-L'engagement de suffisamment de contr\u00f4leurs fiscaux..\r\n-et....la d\u00e9mission de Fran\u00e7ois Longchamp pr\u00e9sident du gouvernement genevois...\r\nLes n\u00e9gociation entre le gouvernement et les syndicats doivent reprendre le 22 avril.\r\nEt le cartel intersyndical a fix\u00e9 deux autres rdv dans son agenda. le 1er mai et le 28 mai pour manifester.\r\n(05/TI/RESULTATS COMMUNALES/PA) La Lega en embuscade...dans les communes tessinoises...\r\nElle fait son entr\u00e9e dans plusieurs localit\u00e9s...au niveau l\u00e9gislatif...\r\nen particulier dans le sud du canton.\r\nLe d\u00e9pouillement des \u00e9lections communales de dimanche s'est termin\u00e9 hier...\r\nEt il confirme la progression du parti, \u00e0 tous les niveaux, ex\u00e9cutif et l\u00e9gislatif.\r\nLa nouvelle carte politique du Tessin, avec  Nicole della Pietra...\r\n  MAG 54\"\r\n(D2/TESLA : UN BUSINESS-MODEL A PART/PI) ***Tout autre chose \u00e0 pr\u00e9sent avec une question qui doit hanter les ing\u00e9nieurs de Tesla...\r\nComment passer du haut de gamme \u00e0 la production de masse?\r\nLe constructeur californien de voiture \u00e9lectriques sort un mod\u00e8le 2 fois moins cher que ses pr\u00e9c\u00e9dants v\u00e9hicules...\r\nLa Model 3...\r\nAvec elle, il esp\u00e8re enfin devenir rentable...Parce que Tesla n'a pas gagn\u00e9 le moindre dollar depuis sa cr\u00e9ation...\r\nEnfaite la soci\u00e9t\u00e9 est financ\u00e9e par des investisseurs et ses clients potentiels...\r\nElle fonctionne comme une start-up...\r\nUne start-up qui va devoir honorer 325 mille pr\u00e9-commandes...pour sa Model 3...\r\nLe virage sera donc d\u00e9licat \u00e0 n\u00e9gocier...\r\nOlivier Schorderet\r\n  MAG 1'42\"\r\n((et si vous avez une Tesla, Model X...livr\u00e9e avant le 26 mars, votre si\u00e8ge arri\u00e8re pourrait pr\u00e9senter un d\u00e9faut...avancer tout seul en cas de freinage d'urgence...Le constructeur am\u00e9ricain va donc rappeler 2 mille 700 exemplaires concern\u00e9s))\r\n(Br\u00e8ve sport) Le foot \u00e0 c\u00f4t\u00e9 des terrains...\r\navec cette amende inflig\u00e9e \u00e0 Christian Constantin. \r\n5 mille francs pour avoir critiqu\u00e9 haut et fort dans les m\u00e9dias l'arbitre du match Sion, Young Boys...(match perdu par les valaisans)\r\nC'est la commission disciplinaire qui a envoy\u00e9 la facture...\r\nLe pr\u00e9sident du FC Sion a 5 jours pour faire recours.\r\n(Br\u00e8ve fin) Et si arr\u00eater de fumer \u00e9tait la premi\u00e8re chose \u00e0 faire pour trouver un emploi?\r\nd'apr\u00e8s une \u00e9tude am\u00e9ricaine les fumeurs ont plus de mal \u00e0 se faire embaucher et restent plus longtemps au ch\u00f4mage que les non-fumeurs. \r\net lorsqu'ils trouvent du job, ils sont moins bien pay\u00e9s...(27% versus 56%)\r\nConclusion tir\u00e9e par la facult\u00e9 de m\u00e9decine de Stanford ((qui a interrog\u00e9 130 fumeurs et non fumeurs \u00e0 la recherche d'un emploi.)) \r\nPar contre de l\u00e0 \u00e0 savoir si l'homme fume parce qu'il est au ch\u00f4mage ou s'il a perdu son travail parce qu'il fume...on y est pas encore...\r\nles chercheurs n'arrivent pas \u00e0 \u00e9tablir le lien de causalit\u00e9.\r\ndans le doute il reste l'abstinence.\r\n(R\u00e9sum\u00e9 m\u00e9t\u00e9o) M\u00e9t\u00e9o:\r\nUn peu de r\u00e9pi en fin de matin\u00e9e.\r\nLes averses vont cesser, le ciel se d\u00e9gager...mais les nuages reviendront durant l'apr\u00e8s-midi \u00e0 partir de l'ouest.\r\nRetour de la pluie aussi ce soir.\r\nNeige \u00e0 1800 m\u00e8tres...\r\nMaximum 19 degr\u00e9s.\r\nDemain: des nuages, de la pluie, et la neige qui redescend \u00e0 1500 m\u00e8tres...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Br\u00e8ve ONU+reprise n\u00e9go Syrie) Pour la premi\u00e8re fois dans l'histoire de l'organisation des Nations unies, les pr\u00e9tendants au poste de secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral vont passer \u00e0 partir d'aujourd'hui (mardi) des auditions devant l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 New York pour d\u00e9fendre leur candidature. Huit sont sur les rangs pour prendre la succession de Ban-Ki Moon qui se retirera \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e apr\u00e8s deux mandats de 5 ans. Une volont\u00e9 de transparence certes, mais la vraie r\u00e9forme de l'ONU, elle, reste un lointain mirage. Alexandre Habay\r\n((4 femmes et 4 hommes aspirent \u00e0 devenir le m\u00e9diateur en chef de la plan\u00e8te. Une audition de deux heures chacun donnera au processus une transparence in\u00e9dite mais pas encore vraiment d\u00e9mocratique. Ce sont en effet les 5 membres permanents du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU qui auront le dernier mot. Du coup, ne faudrait-il pas se concentrer sur la r\u00e9forme de l'organe ex\u00e9cutif? Question pos\u00e9e \u00e0 Fr\u00e9d\u00e9ric Ramel sp\u00e9cialiste du fonctionnement de l'organisation et professeur \u00e0 science-po Paris\r\nSON\r\nApr\u00e8s 10 ans de loyaux services, il faut un remplan\u00e7ant ou une rempla\u00e7ante \u00e0 Ban-Ki Moon, quels sont les crit\u00e8res de s\u00e9lections du candidat id\u00e9al?\r\nSON\r\nUne personne parmi les huit pr\u00e9tendants semble corresponsadre \u00e0 se profil. La bulgare Irina Bokova, actuelle directrice de l'Unesco et qui s'est beaucoup positionn\u00e9e sur les cons\u00e9quences de la guerre sur le patrimoins syrien. Elle est la favorite mais la comp\u00e9tition est encore ouverte et des poids lours de la diplomatie mondiale pourraient se pr\u00e9senter au dernier moment.))\r\n'\u00e9missaire de l'ONU pour la Syrie a affirm\u00e9 lundi que les n\u00e9gociations de paix qui doivent reprendre mercredi \u00e0 Gen\u00e8ve seront \"cruciales\" pour trouver une solution politique au conflit dans ce pays o\u00f9 le cessez-le-feu est menac\u00e9.\r\nLes Etats-Unis se sont inqui\u00e9t\u00e9s lundi d'une \u00e9ventuelle offensive arm\u00e9e du r\u00e9gime syrien \u00e0 Alep, avec le soutien de la Russie, qui violerait le cessez-le-feu dans ce pays en guerre depuis cinq ans.\r\nLes combats se sont intensifi\u00e9s autour de cette ville du nord de la Syrie, o\u00f9 plusieurs factions rebelles combattent les troupes du pr\u00e9sident Bachar al-Assad.\r\n\"Nous sommes tr\u00e8s tr\u00e8s inquiets de la r\u00e9cente intensification des violences. Y compris d'actions qui violent \u00e0 notre avis la cessation des hostilit\u00e9s\", a d\u00e9clar\u00e9 depuis Washington Mark Toner, un porte-parole du d\u00e9partement d'Etat.\r\nLe secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain John Kerry a appel\u00e9 dimanche son homologue russe Sergue\u00ef Lavrov \u00e0 ce sujet, a-t-il pr\u00e9cis\u00e9. \r\nLe premier ministre syrien Wa\u00ebl al-Halqi a pr\u00e9venu dimanche que le r\u00e9gime et ses \"partenaires russes\" \u00e9taient pr\u00eats \u00e0 lancer une offensive pour reprendre la ville malgr\u00e9 le cessez-le-feu instaur\u00e9 le 27 f\u00e9vrier sous l'\u00e9gide de Moscou et de Washington.", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-04-12T07:00:00_le-journal-de-7h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-04-12T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7623623", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7623623", "ece-7623604"]}, {"program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "visualThemes": ["TROPH\u00c9E"], "id": "asset-1509210", "durationSec": 13397, "mediaType": "video", "title": "Championnat de Suisse 2015 - 2016 - Finale Play-offs - match 5 : HC Lugano - CP Berne", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["CP BERNE"], "genres": ["Hockey sur glace en direct"], "publicationDate": "2016-04-12T00:00:00Z", "backgrounds": ["Le CP Berne remporte la finale du Championnat de suisse de hockey sur glace LNA 2015 - 2016 et le titre de Champion de Suisse."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERSET, Marc-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["CULTURE DU TH\u00c9", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "COOP\u00c9RATIVE AGRICOLE", "COMMERCE \u00c9QUITABLE", "AGRICULTEUR", "CULTURE DU TH\u00c9", "COOP\u00c9RATIVE AGRICOLE", "AGRICULTEUR"], "id": "asset-1498229", "durationSec": 2320, "mediaType": "video", "title": "ROOIBOS: FAUX TH\u00c9, SACR\u00c9 TISANE !", "visualGeographicals": ["AFRIQUE DU SUD", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "AFRIQUE DU SUD"], "genres": ["Consommation"], "publicationDate": "2016-04-12T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Rooibos: faux th\u00e9, sacr\u00e9e tisane !", "En 2015, une \u00e9tude publi\u00e9e par l\u2019Autorit\u00e9 europ\u00e9enne de s\u00e9curit\u00e9 des aliments r\u00e9alis\u00e9e sur 6 pays a montr\u00e9 que les plus fortes concentrations moyennes d\u2019alcalo\u00efdes pyrrolizidiniques ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9es dans du th\u00e9 Rooibos. Ces alcalo\u00efdes pyrrolizidiniques se trouvent naturellement dans certaines plantes et leur servent de moyen de d\u00e9fense contre les animaux et sont potentiellement dangereuses pour l'homme \u00e0 une certaine dose. Trouve-t-on de ces substances dans les Rooibos vendus sur le march\u00e9 romand ?", "Le Rooibos, aussi appel\u00e9 th\u00e9 rouge, est une l\u00e9gumineuse qui ne pousse que dans une r\u00e9gion d'Afrique du Sud, \u00e0 300 km au Nord du Cap. Connue des peuples aujourd'hui disparus Kho\u00ef et San, elle est exploit\u00e9e par les colons blancs qui la consomment sous forme d'infusion. En 1991, avec la fin de l'Apartheid et la lev\u00e9e des sanctions internationales, la boisson conna\u00eet un succ\u00e8s international. Aujourd\u2019hui, si la production reste en grande partie dans les mains des propri\u00e9taires terriens blancs, des m\u00e9tis se sont lanc\u00e9s dans l'aventure et se sont regroup\u00e9s en coop\u00e9rative. Leur produit bio et issu du commerce \u00e9quitable leur permet de financer des projets \u00e9ducatifs et de prendre en charge les soins des a\u00een\u00e9s.", "Le point avec Patrick Edder, chimiste cantonal (GE).", "Les explications de Patrick Edder, chimiste cantonal (GE).", "On retrouve des alcalo\u00efdes pyrrolizidiniques dans certaines boissons \u00e0 infuser. Ces substances proviennent de mauvaises herbes qui viennent contaminer les plantes consommables pendant ou apr\u00e8s la r\u00e9colte. Aucune r\u00e9glementation n'existe pour l'heure. Mais des \u00e9tudes r\u00e9centes stipulent qu\u2019une mise en danger de la sant\u00e9 du consommateur ne peut \u00eatre exclue pour une consommation sup\u00e9rieure \u00e0 0.42 microgrammes. Les producteurs de Rooibos sont conscients des inqui\u00e9tudes des consommateurs et cherchent des solutions.", "Le Th\u00e9 Rooibos ou th\u00e9 rouge, est la nouvelle star des boissons chaudes. Un th\u00e9 qui n\u2019en est pourtant pas tout \u00e0 fait un, puisque la plante dont il est tir\u00e9 fait partie de la famille des l\u00e9gumineuses. Mais peu importe, le Rooibos est partout, on vante ses multiples vertus m\u00e9dicinales, sa haute teneur en antioxydants et son absence totale de caf\u00e9ine. Mais cette boisson renferme parfois d'autres substances, moins r\u00e9jouissantes pour la sant\u00e9 des consommateurs : des alcalo\u00efdes. Elles proviennent de mauvaises herbes r\u00e9colt\u00e9es par erreur avec le Rooibos. En trouve-t-on dans les Rooibos vendus sur le march\u00e9 romand ?", "Le Th\u00e9 Rooibos ou th\u00e9 rouge n'est pas tout \u00e0 fait un th\u00e9 car cette plante fait partie des l\u00e9gumineuses. On vante ses multiples vertus m\u00e9dicinales, sa haute teneur en antioxydants et son absence totale de caf\u00e9ine. Cet arbuste ne pousse qu'en Afrique du Sud. ABE a voulu aussi savoir ce qui finit au fonds de vos tasses de rooibos.", "Rooibos: faux th\u00e9, sacr\u00e9e tisane !", "Le Th\u00e9 Rooibos ou th\u00e9 rouge n'est pas tout \u00e0 fait un th\u00e9 car cette plante fait partie des l\u00e9gumineuses. On vante ses multiples vertus m\u00e9dicinales, sa haute teneur en antioxydants et son absence totale de caf\u00e9ine. Cet arbuste ne pousse qu'en Afrique du Sud. ABE a voulu aussi savoir ce qui finit au fonds de vos tasses de rooibos.", "Rooibos: faux th\u00e9, sacr\u00e9e tisane !", "Le Th\u00e9 Rooibos ou th\u00e9 rouge n'est pas tout \u00e0 fait un th\u00e9 car cette plante fait partie des l\u00e9gumineuses. On vante ses multiples vertus m\u00e9dicinales, sa haute teneur en antioxydants et son absence totale de caf\u00e9ine. Cet arbuste ne pousse qu'en Afrique du Sud. ABE a voulu aussi savoir ce qui finit au fonds de vos tasses de rooibos.", "Rooibos: faux th\u00e9, sacr\u00e9e tisane !", "Le Th\u00e9 Rooibos ou th\u00e9 rouge n'est pas tout \u00e0 fait un th\u00e9 car cette plante fait partie des l\u00e9gumineuses. On vante ses multiples vertus m\u00e9dicinales, sa haute teneur en antioxydants et son absence totale de caf\u00e9ine. Cet arbuste ne pousse qu'en Afrique du Sud. ABE a voulu aussi savoir ce qui finit au fonds de vos tasses de rooibos.", "Rooibos: faux th\u00e9, sacr\u00e9e tisane !", "Le Th\u00e9 Rooibos ou th\u00e9 rouge n'est pas tout \u00e0 fait un th\u00e9 car cette plante fait partie des l\u00e9gumineuses. On vante ses multiples vertus m\u00e9dicinales, sa haute teneur en antioxydants et son absence totale de caf\u00e9ine. Cet arbuste ne pousse qu'en Afrique du Sud. ABE a voulu aussi savoir ce qui finit au fonds de vos tasses de rooibos."], "alternativeTitle": ["A bon entendeur", "Le Rooibos: le test", "La culture du Rooibos", "A quand une r\u00e9glementation sur les alcalo\u00efdes pyrrolizidiniques ?", "Les alcalo\u00efdes pyrrolizidiniques et leurs risques pour notre sant\u00e9", "La r\u00e9colte de Rooibos en Afrique du Sud", "Rooibos: faux th\u00e9, sacr\u00e9e tisane !", "Rooibos: faux th\u00e9, sacr\u00e9e tisane !", "A bon entendeur", "Rooibos: faux th\u00e9, sacr\u00e9e tisane !", "A bon entendeur", "Rooibos: faux th\u00e9, sacr\u00e9e tisane !", "A bon entendeur", "Rooibos: faux th\u00e9, sacr\u00e9e tisane !", "A bon entendeur", "Rooibos: faux th\u00e9, sacr\u00e9e tisane !"], "imageURL": "//www.rts.ch/7594026.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7539628", "isOnline": true, "contributors": {"Productrice Editoriale": [{"name": "PERNOUD-NUSSBAUM, Manuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7539628", "ece-7537193", "ece-7537160", "ece-7537095", "ece-7537074"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["CLINIQUE", "PERSONNEL HOSPITALIER", "CHALET", "STATION DE SKI", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "R\u00c9SEAU SOCIAL", "STADE DE FOOTBALL", "SUPPORTER", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "TOURAINE, MARISOL"], "id": "asset-1507484", "durationSec": 1866, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["GENEVE", "VERCORIN", "PLATEAU", "MONACO", "FRANCE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-04-12T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "GE: les salaires des employ\u00e9s des cliniques priv\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 index\u00e9s \u00e0 la baisse", "Les exercices de s\u00e9curit\u00e9 contre les attentats se multiplient en France avant l\u2019Euro 2016", "Le nouveau billet de 50 francs suscite de nombreux commentaires", "Nouveau billet de 50 francs: les explications de Jean-Dominique Michel, anthropologue", "Le projet \"Mars One\" veut installer une colonie sur la plan\u00e8te rouge", "Le nouveau roman de Guillaume Musso remporte un grand succ\u00e8s", "Un tableau du peintre Le Caravage aurait \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert", "Crise politique Br\u00e9sil: les pr\u00e9cisions d\u2019Yves Magat", "VS: de nouveaux projets voient le jour pour s\u2019adapter \u00e0 la Lex Weber", "La destitution de la pr\u00e9sidente du Br\u00e9sil Dilma Rousseff est de plus en plus probable", "Federer fait un retour gagnant apr\u00e8s deux mois et demi d\u2019absence", "Un livre et un film retracent la spectaculaire carri\u00e8re de l\u2019alpiniste Jean Troillet", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Selon tous les syndicats, cela n\u2019\u00e9tait jamais arriv\u00e9 auparavant.", "Toute la France se mobilise pour assurer le maximum de s\u00e9curit\u00e9 ou pour r\u00e9pondre \u00e0 une attaque terroriste.", "Malgr\u00e9 le paiement \u00e9lectronique, l\u2019argent liquide garde son attrait.", "La conqu\u00eate spatiale oppose d\u00e9sormais les agences spatiales gouvernementales aux projets priv\u00e9s.", "L\u2019auteur fran\u00e7ais a vendu plus de 24 millions d\u2019exemplaires \u00e0 travers le monde et revient avec \"La fille de Brooklyn\".", "Cette d\u00e9couverte est le fruit du hasard et il pourrait bien s\u2019agir d\u2019une \u0153uvre authentique.", "A Vercorin, une r\u00e9sidence h\u00f4teli\u00e8re fera la part belle \u00e0 la location d'appartements.", "Elle est accus\u00e9e par l'opposition d'avoir maquill\u00e9 les comptes publics pour se faire r\u00e9\u00e9lire en 2014.", "Il \u00e9tait absent des courts, mais pas des r\u00e9seaux sociaux ainsi que dans les publicit\u00e9s.", "C\u2019est l\u2019un des grands alpinistes du XXe si\u00e8cle encore vivant."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7539123", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"role": "Chronique Livres", "name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAGAT, Yves", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7539123", "ece-7539125"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "Bienvenue \u00e0 la maison : Le chalet oiseau", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1499370", "durationSec": 180, "publicationDate": "2016-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Le chalet oiseau", "Depuis quelques ann\u00e9es, l'architecture contemporaine commence \u00e0 se faire plus pr\u00e9sente dans les villages d'altitude. A Gruyon, un couple de passionn\u00e9s a eu un coup de foudre pour un terrain avec une vue \u00e0 couper le soufle. Ils y ont construit un chalet moderne.", "Depuis quelques ann\u00e9es, l'architecture contemporaine commence \u00e0 se faire plus pr\u00e9sente dans les villages d'altitude. A Gruyon, un couple de passionn\u00e9s a eu un coup de foudre pour un terrain avec une vue \u00e0 couper le souffle. Ils y ont construit un chalet moderne.", "Bienvenue \u00e0 la maison\nLe chalet oiseau", "Depuis quelques ann\u00e9es, l'architecture contemporaine commence \u00e0 se faire plus pr\u00e9sente dans les villages d'altitude. A Gruyon, un couple de passionn\u00e9s a eu un coup de foudre pour un terrain avec une vue \u00e0 couper le souffle. Ils y ont construit un chalet moderne.", "Bienvenue \u00e0 la maison\nLe chalet oiseau", "Depuis quelques ann\u00e9es, l'architecture contemporaine commence \u00e0 se faire plus pr\u00e9sente dans les villages d'altitude. A Gruyon, un couple de passionn\u00e9s a eu un coup de foudre pour un terrain avec une vue \u00e0 couper le souffle. Ils y ont construit un chalet moderne."], "alternativeTitle": ["Bienvenue \u00e0 la maison : Le chalet oiseau", "Bienvenue \u00e0 la maison : Le chalet oiseau", "Bienvenue \u00e0 la maison", "Le court du jour", "Bienvenue \u00e0 la maison", "Le court du jour", "Bienvenue \u00e0 la maison"], "imageURL": "//www.rts.ch/7641698.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7539140", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7539140", "ece-7539138", "ece-7537206"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "FILLE", "GAR\u00c7ON", "T\u00c9L\u00c9PATHIE", "CHAT", "CHIEN", "CHEVAL"], "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "VALAIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1507485", "durationSec": 1171, "publicationDate": "2016-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Un nouveau pont a \u00e9t\u00e9 install\u00e9 sur un sentier historique au-dessus de Locarno", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande", "NE: une exposition d\u00e9bute aujourd\u2019hui sur les id\u00e9es re\u00e7ues des diff\u00e9rences entre gar\u00e7on et fille", "VD: les communes vaudoises demandent plus d\u2019argent de l\u2019Etat", "En Suisse romande, une vingtaine de personnes pratiquent la t\u00e9l\u00e9pathie avec les animaux", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["C\u2019est une r\u00e9gion bien connue des randonneurs et l\u2019acc\u00e8s y \u00e9tait compliqu\u00e9 avant ce pont.", "Elle s\u2019adresse aux enfants de 4 \u00e0 12 ans.", "Selon elles, l\u2019Etat se d\u00e9charge trop sur les communes tandis qu\u2019un rapport ind\u00e9pendant affirme le contraire.", "Ils peuvent apporter du r\u00e9confort pour les b\u00eates et surtout pour leurs ma\u00eetres."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7539127", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex La Chaux-de-Fonds", "name": "PAMBIANCO CARELLA, Fabienne", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7539127", "ece-7539129", "ece-7537185"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW DE RUE", "BILLET DE BANQUE", "ESQUIMAUX", "R\u00c9SERVE NATURELLE", "GLACE (\u00c9L\u00c9MENT)"], "id": "asset-1507486", "durationSec": 1815, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["SUISSE", "LAUSANNE", "CANADA", "VAL-DE-TRAVERS", "PLATEAU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-04-12T00:00:00Z", "backgrounds": ["Suisse, lancement du nouveau billet de banque de 50 francs par la Banque nationale suisse (BNS).", "Val-de-Travers Neuch\u00e2tel Suisse, de la glaci\u00e8re de Monl\u00e9si."], "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "VD: les finances du canton et des communes sont en bonne sant\u00e9", "Les rentes du deuxi\u00e8me pilier continuent de diminuer", "Crise politique Br\u00e9sil: les explications d\u2019Yves Magat", "Les autorit\u00e9s de La Chaux-de-Fonds ont pr\u00e9sent\u00e9 les finances suite \u00e0 l\u2019affaire des emprunts toxiques", "L\u2019affiche du Pal\u00e9o 2016 a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9e", "Minimag / NE: la glaci\u00e8re de Monl\u00e9si est la plus grande de l\u2019arc jurassien", "Le nouveau billet de 50 francs a \u00e9t\u00e9 mis en circulation", "Une quarantaine d\u2019Inuits ont tent\u00e9 de mettre fin \u00e0 leurs jours au Canada", "L\u2019invit\u00e9 culturel: Duja sort son premier livre \"Les Ecorcheresses\"", "Une commission a recommand\u00e9 la destitution de la pr\u00e9sidente du Br\u00e9sil Dilma Rousseff", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Entretien avec Jos\u00e9phine Byrne Garelli, Pr\u00e9sidente Association de Communes Vaudoises, depuis Lausanne.", "Les syndicats proposent d\u2019agir sur les rentes du premier pilier et l'AVS.", "Cette affaire avait plomb\u00e9 les comptes l\u2019an dernier.", "Les pr\u00e9cisions de Jessica Renaud, depuis Nyon (VD).", "De nombreux visiteurs veulent aller observer cette grotte.", "Le nouveau billet vert est disponible pour l'instant au guichet des banques cantonales.", "C\u2019est un ph\u00e9nom\u00e8ne r\u00e9v\u00e9lateur de la d\u00e9tresse des autochtones dans cette r\u00e9gion.", "Il l\u2019a \u00e9crit et sign\u00e9 sous son vrai nom Patrick Dujany.", "La proc\u00e9dure parlementaire ouverte divise le monde politique br\u00e9silien."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7539153", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"role": "Duplex Nyon", "name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAGAT, Yves", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7537237", "ece-7539153"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Star \u00e0 la TV", "source": "gico", "title": "No 66", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1498733", "durationSec": 480, "publicationDate": "2016-04-11T18:10:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Star \u00e0 la TV", "11.4.2016", "Star \u00e0 la TV"], "alternativeExcerpt": ["Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey.", "Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7539221", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-7539221"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Radio Gingins. Bernard raconte ses vacances en Suisse al\u00e9manique", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-513773B1-7263-4781-937A-77EBFCC25F37", "durationSec": 180, "publicationDate": "2016-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-04-11T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-04-11T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7605531", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7605531", "ece-7605528"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Th\u00e9\u00e2tre: Shakespeare, 23 avril 1616", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6EC1B7D2-C3DF-4B47-AB3A-78059C367346", "durationSec": 314, "publicationDate": "2016-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C'est l'anniversaire du plus c\u00e9l\u00e8bre des artistes de th\u00e9\u00e2tre. 400 ans cette ann\u00e9e et toujours autant de succ\u00e8s! \"Shakespeare, 23 avril 1616\", c'est aussi le titre d'un pari fou pr\u00e9sent\u00e9 au Pito\u00ebff \u00e0 Gen\u00e8ve les 23 et 24 avril 2016: 37 com\u00e9diens pour traverser les 37 pi\u00e8ces du dramaturge anglais devant 37 spectateurs en... trente minutes. Comment est-ce possible? \r\nExplications du metteur en sc\u00e8ne Eric Devanth\u00e9ry au micro de Thierry Sartoretti.", "alternativeExcerpt": ["C'est l'anniversaire du plus c\u00e9l\u00e8bre des artistes de th\u00e9\u00e2tre. 400 ans cette ann\u00e9e et toujours autant de succ\u00e8s! \"Shakespeare, 23 avril 1616\", c'est aussi le titre d'un pari fou pr\u00e9sent\u00e9 au Pito\u00ebff \u00e0 Gen\u00e8ve les 23 et 24 avril 2016: 37 com\u00e9diens pour traverser les 37 pi\u00e8ces du dramaturge anglais devant 37 spectateurs en... trente minutes. Comment est-ce possible? \n\nExplications du metteur en sc\u00e8ne Eric Devanth\u00e9ry au micro de Thierry Sartoretti."], "alternativeTitle": ["Th\u00e9\u00e2tre: Shakespeare, 23 avril 1616 / VER_2016-04-11T16:30:45_sequence-3", "Vertigo du 11.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7605776", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7605774"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : Une ressemblance frappante ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6C72A564-229C-467D-A936-471B10A886CE", "durationSec": 134, "publicationDate": "2016-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mythologie", "hindouisme"], "alternativeTitle": ["La Grosse Mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-04-11T10:50:00_la-grosse-mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-04-11T10:50:00_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7605677", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7605677", "ece-7605670"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cool Cha\u00eene", "source": "siranau", "title": "Cool Cha\u00eene 11.04.2016", "id": "sound-1A36E7C7-C6F5-4274-9314-38258615AB48", "durationSec": 218, "publicationDate": "2016-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Cool Cha\u00eene / SUPER_2016-04-11T16:15:00_cool-chaine", "Supersonic du 11.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7605518", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7605512"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Musique: Bachar Mar Khalif\u00e9 investit le Temple de Cully", "genres": ["Interview"], "id": "sound-48CFFD0D-EEFB-4696-9EB3-383702D6262E", "durationSec": 542, "publicationDate": "2016-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le musicien virtuose franco-libanais Bachar Mar Khalif\u00e9 se produit le 12 avril 2016 au Cully Jazz Festival. Il r\u00e9interpr\u00e8tera seul au piano des titres extraits de ses trois remarquables albums solo, m\u00ealant tradition arabe et musique jazz voire contemporaine. \r\nBachar Mar Khalif\u00e9 r\u00e9pond aux questions de Michel Masserey.", "alternativeExcerpt": ["Le musicien virtuose franco-libanais Bachar Mar Khalif\u00e9 se produit le 12 avril 2016 au Cully Jazz Festival. Il r\u00e9interpr\u00e8tera seul au piano des titres extraits de ses trois remarquables albums solo, m\u00ealant tradition arabe et musique jazz voire contemporaine. \n\nBachar Mar Khalif\u00e9 r\u00e9pond aux questions de Michel Masserey."], "alternativeTitle": ["Musique: Bachar Mar Khalif\u00e9 investit le Temple de Cully / VER_2016-04-11T16:30:45_sequence-2", "Vertigo du 11.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7605776", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7605767"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "La sp\u00e9cificit\u00e9 du genre Homo", "id": "sound-EE67103F-2ECA-4A91-83B1-398D9AD4313E", "durationSec": 769, "publicationDate": "2016-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : D\u00e9troit, Florent\r\nQu'est ce qui fait la sp\u00e9cificit\u00e9 du genre Homo? L'Homo Naledi, une nouvelle esp\u00e8ce d\u00e9couverte en Afrique du sud \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e 2015, relance le d\u00e9bat parmi les pal\u00e9ontologues. Pour y voir plus clair et interroger nos origines, C\u00e9cile Gu\u00e9rin s'est rendue au Mus\u00e9e de l'Homme de Paris \u00e0 la rencontre du pal\u00e9ontologue Florent D\u00e9troit.", "alternativeExcerpt": ["Qu\u2019est ce qui fait la sp\u00e9cificit\u00e9 du genre Homo? L\u2019Homo Naledi, une nouvelle esp\u00e8ce d\u00e9couverte en Afrique du sud \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e 2015, relance le d\u00e9bat parmi les pal\u00e9ontologues. Pour y voir plus clair et interroger nos origines, C\u00e9cile Gu\u00e9rin s'est rendue au Mus\u00e9e de l\u2019Homme de Paris \u00e0 la rencontre du pal\u00e9ontologue Florent D\u00e9troit."], "alternativeTitle": ["La sp\u00e9cificit\u00e9 du genre Homo  / CQFD_2016-04-11T10:04:15_chronique", "CQFD du 11.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7605762", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7605760"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Go !", "source": "siranau", "title": "Go ! : Vision du R\u00e9el - Nyon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F0A82BB2-FCF6-4F7C-8C5D-312869F530A8", "durationSec": 226, "publicationDate": "2016-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Nous commen\u00e7ons la semaine avec les Visions du R\u00e9el. Ce festival international de cin\u00e9ma se tient \u00e0 Nyon du 15 au 23 avril 2016.", "alternativeExcerpt": ["Nous commen\u00e7ons la semaine avec les Visions du R\u00e9el. Ce festival international de cin\u00e9ma se tient \u00e0 Nyon du 15 au 23 avril 2016.", "Nous commen\u00e7ons la semaine avec les Visions du R\u00e9el. Ce festival international de cin\u00e9ma se tient \u00e0 Nyon du 15 au 23 avril 2016.", "Nous commen\u00e7ons la semaine avec les Visions du R\u00e9el. Ce festival international de cin\u00e9ma se tient \u00e0 Nyon du 15 au 23 avril 2016."], "alternativeTitle": ["Vision du R\u00e9el - Nyon", "Vision du R\u00e9el - Nyon / NMT_2016-04-11T08:05:00_go", "Vision du R\u00e9el - Nyon / NMT_2016-04-11T08:05:00_go"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7609020", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067137.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7609020", "ece-7609004"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Prenez-en de la graine!", "id": "sound-A7C788B6-31C1-4DF6-960E-31648BFCBF2C", "durationSec": 1303, "publicationDate": "2016-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Graines achet\u00e9es en sachet, dans le commerce, obtenues lors d'une bourse d'\u00e9change ou r\u00e9colt\u00e9es dans son jardin, Xavier Bloch s'int\u00e9resse aux diff\u00e9rentes possibilit\u00e9s d'enrichir sa grainoth\u00e8que personnelle. Avec Fran\u00e7ois Felber, directeur des mus\u00e9es et jardins botaniques du canton de Vaud.\r\n\r\n* Infotrafic: 09:06:15-09:06:55 / * Graines achet\u00e9es en sachet, dans le commerce, obtenues lors d'une bourse d'\u00e9change ou r\u00e9colt\u00e9es dans son jardin, Xavier Bloch s'int\u00e9resse aux diff\u00e9rentes possibilit\u00e9s d'enrichir sa grainoth\u00e8que personnelle. Avec Fran\u00e7ois Felber, directeur des mus\u00e9es et jardins botaniques du canton de Vaud.", "alternativeExcerpt": ["Graines achet\u00e9es en sachet, dans le commerce, obtenues lors d\u2019une bourse d\u2019\u00e9change ou r\u00e9colt\u00e9es dans son jardin, Xavier Bloch s\u2019int\u00e9resse aux diff\u00e9rentes possibilit\u00e9s d\u2019enrichir sa grainoth\u00e8que personnelle. Avec Fran\u00e7ois Felber, directeur des mus\u00e9es et jardins botaniques du canton de Vaud."], "alternativeTitle": ["Prenez-en de la graine! / OEP_2016-04-11T08:36:45_sequence-3", "On en parle du 11.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7605746", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Mus\u00e9e et jardins botaniques du canton de Vaud", "name": "Felber, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7605740"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "InterCit\u00e9s : La mode des autoroutes \u00e0 v\u00e9lo arrive en Suisse", "id": "sound-74F2E28D-282D-45F3-A651-31E698D94DD0", "durationSec": 571, "publicationDate": "2016-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Renard , Aline\r\nElles permettent aux cyclistes de rouler plus vite, plus longtemps et sans s'arr\u00eater: les autoroutes pour v\u00e9los sont annonc\u00e9es comme l'avenir de la mobilit\u00e9 urbaine. Ces pistes cyclables larges et sans feux rouges existent d\u00e9j\u00e0 dans le nord de l'Europe, mais elles devraient faire leur apparition en Suisse bient\u00f4t. A Zurich notamment, o\u00f9 le parlement communal a inscrit la semaine pass\u00e9e ce nouveau type de route dans le plan directeur r\u00e9gional.\r\n\r\n* * La mode des autoroutes \u00e0 v\u00e9lo arrive en Suisse (ITC LA VOGUE DES AUTOROUTES A VELOS, PAPIER + SLV RENARD) Elles permettent aux cyclistes de rouler plus vite, plus longtemps et sans s'arr\u00eater: les autoroutes pour v\u00e9los sont annonc\u00e9es comme l'avenir de la mobilit\u00e9 urbaine. Ces pistes cyclables larges et sans feux rouges existent d\u00e9j\u00e0 dans le Nord de l'Europe, mais elles devraient faire leur apparition en Suisse bient\u00f4t. A Zurich notamment, o\u00f9 le parlement communal a inscrit la semaine pass\u00e9e ce nouveau type de route dans le plan directeur r\u00e9gional. Renaud Malik.\r\n  1'15''\r\n((((((La ville de Zurich a la r\u00e9putation d'\u00eatre la plus dangereuse de Suisse pour les cyclistes... Mais elle pourrait bient\u00f4t se doter de pistes cyclables ultras\u00fbres, larges de 5 m\u00e8tres, et o\u00f9 les v\u00e9los auraient la priorit\u00e9. Un projet qui a \u00e9t\u00e9 port\u00e9 par le camp rose-vert, et qui fait \u00e9cho \u00e0 une autre initiative... Celle de la ville de Berne, o\u00f9 le l\u00e9gislatif communal a lui aussi adopt\u00e9 r\u00e9cemment un projet de superpiste cyclable cens\u00e9 relier le quartier de la gare au wankdorf.\r\nOutre-Sarine, on parle de \"velo schnellstrasse\". En Fran\u00e7ais, on utilisera plus volontiers le terme d'autoroute \u00e0 v\u00e9lo pour d\u00e9signer ces am\u00e9nagements qui semblent partout promis \u00e0 un bel avenir. En Norv\u00e8ge, les autorit\u00e9s ont annonc\u00e9 le mois dernier qu'elles allaient construire pas moins de 10 routes rapides \u00e0 travers le pays. En Allemagne, on parle de construire une centaine de kilom\u00e8tres de pistes express entre les grandes villes de la Ruhr... Et au Royaume-Uni, l'architecte Norman Foster veut b\u00e2tir 220 kilom\u00e8tres de pistes qui seraient litt\u00e9ralement perch\u00e9es au-dessus du r\u00e9seau de trains de banlieue londoniens.\r\nMais ce ne sont l\u00e0 souvent que des projets... Ces autoroutes cyclables sont encore rares en Europe... Les projets peinent encore \u00e0 se concr\u00e9tiser \u00e0 cause de leur co\u00fbt... Les crispations politiques sont d'ailleurs souvent au rendez-vous... comme \u00e0 Zurich o\u00f9 le camp bourgeois n'en finit plus de pester contre un projet synonyme \u00e0 ses yeux de \"v\u00e9lof\u00e9tichisme\".))))\r\nDes autoroutes \u00e0 v\u00e9lo qui illustreraient un certain \"v\u00e9lof\u00e9tichisme\"... On va en parler tout de suite avec vous Aline Renard, bonjour!\r\nVous \u00eates co-directrice du cabinet d'ing\u00e9nieur Transitec Suisse, responsable du march\u00e9 al\u00e9manique ainsi que de la mobilit\u00e9 douce... Vous \u00eates bas\u00e9e \u00e0 Berne habituellement, mais avec nous ce matin dans nos studios de Lausanne...\r\nAutoroutes \u00e0 v\u00e9lo: de quoi parle-t-on au juste?\r\n-Aline Renard, ma premi\u00e8re question portera sur la terminologie: le terme d'\"autoroute \u00e0 v\u00e9lo\" est souvent employ\u00e9, dans les m\u00e9dias en tout cas... A tort ou \u00e0 raison?\r\n-Quel terme faudrait-il utiliser du coup?\r\n-De quoi s'agit-il exactement? Comment d\u00e9cririez-vous ces \u00e9quipements?\r\n-L'objectif principal de ces superpistes cyclables, c'est le confort des cyclistes?  Ou bien s'agit-il de d\u00e9sengorger le trafic dans les agglom\u00e9rations?\r\nComment s'y prend-on pour am\u00e9nager ces autoroutes \u00e0 v\u00e9los? Quelles contraintes?\r\n-On imagine que cela suppose aussi un certain nombre de contraintes... Est-ce que ce n'est pas tr\u00e8s compliqu\u00e9 et tr\u00e8s co\u00fbteux d'am\u00e9nager, au coeur des agglom\u00e9rations, des voies rapides pour les v\u00e9los?\r\n-Faut-il s\u00e9parer ces am\u00e9nagements des autres voies de circulation? \r\n-L'aspect que prennent ces superpistes cyclables varient d'un pays \u00e0 l'autre, ou d'une agglom\u00e9ration \u00e0 l'autre... Y a-t-il un exemple particuli\u00e8rement r\u00e9ussi en la mati\u00e8re? Un mod\u00e8le concret dont on gagnerait \u00e0 s'inspirer?\r\nUn roestigraben du v\u00e9lo?\r\n-Pourquoi la Suisse al\u00e9manique est-elle pionni\u00e8re en mati\u00e8re d'autoroutes \u00e0 v\u00e9los?\r\n-Avez-vous connaissance de projets en Suisse romande?\r\n-La topographie risque-t-elle d'\u00eatre un probl\u00e8me si l'on veut g\u00e9n\u00e9raliser ces \u00e9quipements? La Suisse n'est pas aussi plate que les pays-bas ou le danemark... \r\nDu \"v\u00e9lof\u00e9tichisme\"?\r\n-La Suisse al\u00e9manique est peut-\u00eatre plus ouverte \u00e0 ce genre d'exp\u00e9rience... et en m\u00eame temps on le voit les crispations sont nombreuses au niveau politique... Difficile de convaincre tout le monde de l'utilit\u00e9 de ces autoroutes \u00e0 v\u00e9lo?\r\n-Des \u00e9lus parlent de \"v\u00e9lof\u00e9tichisme\" ou de \"v\u00e9lofanatisme\"... On peut les comprendre?\r\n-Les trajets \u00e0 v\u00e9lo ne repr\u00e9sentent qu'une petite part de la mobilit\u00e9 totale... Est-ce qu'on ne fait pas un cadeau un peu trop g\u00e9n\u00e9reux aux cyclistes en am\u00e9nageant ces autoroutes \u00e0 v\u00e9los?\r\nFinances\r\n-On voit que plusieurs projets peinent \u00e0 se concr\u00e9tiser \u00e0 cause du co\u00fbt \u00e9lev\u00e9 de ces am\u00e9nagements... En Allemagne beaucoup estiment que ce n'est pas \u00e0 l'Etat de financer ces pistes, et plaident du coup pour que le priv\u00e9 prenne le relai... Qu'en est-il en Suisse? Qui va financer ces projets?\r\n(JDM INTERCITE JINGLE F) \r\n(JDM INTERCITE JINGLE F)", "alternativeExcerpt": ["Elles permettent aux cyclistes de rouler plus vite, plus longtemps et sans s'arr\u00eater: les autoroutes pour v\u00e9los sont annonc\u00e9es comme l'avenir de la mobilit\u00e9 urbaine. Ces pistes cyclables larges et sans feux rouges existent d\u00e9j\u00e0 dans le nord de l'Europe, mais elles devraient faire leur apparition en Suisse bient\u00f4t. A Zurich notamment, o\u00f9 le parlement communal a inscrit la semaine pass\u00e9e ce nouveau type de route dans le plan directeur r\u00e9gional.", "Elles permettent aux cyclistes de rouler plus vite, plus longtemps et sans s'arr\u00eater: les autoroutes pour v\u00e9los sont annonc\u00e9es comme l'avenir de la mobilit\u00e9 urbaine. Ces pistes cyclables larges et sans feux rouges existent d\u00e9j\u00e0 dans le nord de l'Europe, mais elles devraient faire leur apparition en Suisse bient\u00f4t. A Zurich notamment, o\u00f9 le parlement communal a inscrit la semaine pass\u00e9e ce nouveau type de route dans le plan directeur r\u00e9gional.", "Elles permettent aux cyclistes de rouler plus vite, plus longtemps et sans s'arr\u00eater: les autoroutes pour v\u00e9los sont annonc\u00e9es comme l'avenir de la mobilit\u00e9 urbaine. Ces pistes cyclables larges et sans feux rouges existent d\u00e9j\u00e0 dans le nord de l'Europe, mais elles devraient faire leur apparition en Suisse bient\u00f4t. A Zurich notamment, o\u00f9 le parlement communal a inscrit la semaine pass\u00e9e ce nouveau type de route dans le plan directeur r\u00e9gional."], "alternativeTitle": ["La mode des autoroutes \u00e0 v\u00e9lo arrive en Suisse", "La mode des autoroutes \u00e0 v\u00e9lo arrive en Suisse / JDM_2016-04-11T06:18:00_intercites", "La mode des autoroutes \u00e0 v\u00e9lo arrive en Suisse / JDM_2016-04-11T06:18:00_intercites"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7621015", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677646.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7621015", "ece-7621000"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Chacun pour tous", "id": "sound-9F3526C4-D2AB-4E68-9C03-309A36850DE3", "durationSec": 97, "publicationDate": "2016-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nRecherche d'un bus ainsi que de mat\u00e9riel divers mais essentiellement informatique pour cette structure qui soutient une \u00e9cole togolaise et dont le prochain objectif consiste \u00e0 y cr\u00e9er une salle d'informatique.\r\n\r\n* * L'appel se poursuit ce lundi matin pour soutenir Eklu Koffi qui a cr\u00e9\u00e9 en 2007 \u00e0 Lom\u00e9 au Togo l'association I2DA (\u00e0 savoir Initiative pour le D\u00e9veloppement Durable en Afrique), devenue ONG en 2015. L'objectif de cette structure est de promouvoir un d\u00e9veloppement r\u00e9el et durable sur les plans \u00e9ducatif (soutien \u00e0 des \u00e9coles et formation de jeunes entrepreneurs), culturel (appui \u00e0 des clubs de th\u00e9\u00e2tre), sanitaire (sensibilisation sur la n\u00e9cessit\u00e9 de fr\u00e9quenter des centres de sant\u00e9 et d'adopter des comportements sains) et agricole (appui \u00e0 des coop\u00e9ratives agricoles de femmes). L'utilisation des technologies de l'information et de la communication constitue d'un maillon important pour l'\u00e9conomie de tous les pays du monde et en Afrique en particulier avec une contribution direct au PIB. Cependant, force est de constater que dans certains villages togolais, \u00e0 l'instar du lyc\u00e9e de Lavi\u00e9, situ\u00e9 dans la pr\u00e9fecture de Kloto, dans la r\u00e9gion des plateaux au Togo, il n'y a aucun acc\u00e8s \u00e0 l'outil informatique (pas m\u00eame un seul ordinateur, photocopieuse ou imprimante), rendant ainsi impossible sa familiarisation. L'objectif actuel de l'ONG I2DA est donc de rendre accessible les outils de communication, d'information et de recherches aux \u00e9l\u00e8ves de ce lyc\u00e9e en cr\u00e9ant un salle d'0informatique et en y dispensant des cours hebdomadaires. R\u00e9aliser cet objectif permettra ainsi d'am\u00e9liorer la formation continue pour les \u00e9l\u00e8ves, de promouvoir la ma\u00eetrise de l'outil informatique, de favoriser le partage de l'information, de faciliter la pr\u00e9paration des cours pour les professeurs ainsi que la gestion des examens et de cr\u00e9er des nouveaux emplois. Un comit\u00e9 d'\u00e9valuation se r\u00e9unira chaque ann\u00e9e pour \u00e9valuer les r\u00e9sultats de cette initiative. Afin de permettre la mise sur pied de ce centre informatique au sein du coll\u00e8ge et lyc\u00e9e de Lavi\u00e9 au Togo, l'ONG I2DA recherche: Du mat\u00e9riel informatique (PC avec \u00e9crans plats, claviers, souris, imprimantes laser, scanner, photocopieuses)Des projecteurs vid\u00e9oDes tableaux noirsDes cahiersDes stylosDes dictionnaires, des livres de conjugaison et de grammaire pour jeunes de 13 \u00e0 20 ansUn bus de 20 places pour aller chercher les \u00e9l\u00e8ves du lyc\u00e9e de Lavi\u00e9 qui habitent dans les villages environnants", "alternativeExcerpt": ["Recherche d'un bus ainsi que de mat\u00e9riel divers mais essentiellement informatique pour cette structure qui soutient une \u00e9cole togolaise et dont le prochain objectif consiste \u00e0 y cr\u00e9er une salle d'informatique.", "Recherche d'un bus ainsi que de mat\u00e9riel divers mais essentiellement informatique pour cette structure qui soutient une \u00e9cole togolaise et dont le prochain objectif consiste \u00e0 y cr\u00e9er une salle d'informatique.", "Recherche d'un bus ainsi que de mat\u00e9riel divers mais essentiellement informatique pour cette structure qui soutient une \u00e9cole togolaise et dont le prochain objectif consiste \u00e0 y cr\u00e9er une salle d'informatique."], "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 11.04.2016", "Chacun pour tous / CPT_2016-04-11T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 11.04.2016", "Chacun pour tous / CPT_2016-04-11T09:29:00_chacun-pour-tous"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7605736", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7605736", "ece-7605735"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "La 9e plan\u00e8te prend forme", "id": "sound-9EBE603F-228D-4B91-8C8A-B7187C3438AF", "durationSec": 568, "publicationDate": "2016-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Mordasini, Christoph\r\nDepuis janvier 2016, les astronomes soup\u00e7onnent l'existence d'une neuvi\u00e8me plan\u00e8te dans le syst\u00e8me solaire. Des chercheurs de l'Universit\u00e9 de Berne ont mod\u00e9lis\u00e9 cet astre. Cela permettra de pouvoir, peut-\u00eatre, un jour l'observer. Les explications de Christoph Mordasini, professeur \u00e0 l'Institut de physique de l'Universit\u00e9 de Berne, invit\u00e9 par Huma Khamis.", "alternativeExcerpt": ["Depuis janvier 2016, les astronomes soup\u00e7onnent l'existence d'une neuvi\u00e8me plan\u00e8te dans le syst\u00e8me solaire. Des chercheurs de l'Universit\u00e9 de Berne ont mod\u00e9lis\u00e9 cet astre. Cela permettra de pouvoir, peut-\u00eatre, un jour l\u2019observer. Les explications de Christoph Mordasini, professeur \u00e0 l'Institut de physique de l'Universit\u00e9 de Berne, invit\u00e9 par Huma Khamis."], "alternativeTitle": ["La 9e plan\u00e8te prend forme  / CQFD_2016-04-11T10:04:15_actu", "CQFD du 11.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7605762", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7605757"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Couple d'homosexuels condamn\u00e9 au Maroc", "id": "sound-5CB5DA1E-DDCB-4D98-B9E0-C08A768E7F21", "durationSec": 627, "publicationDate": "2016-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Wenger, St\u00e9phanie \r\nDirection le Maroc, o\u00f9 l'on s'int\u00e9resse aux libert\u00e9s \u00e0 travers l'exemple d'un proc\u00e8s de deux homosexuels agress\u00e9s physiquement alors qu'ils se trouvaient dans un lieu priv\u00e9, victimes et coupables simultan\u00e9ment. L'homosexualit\u00e9 toujours tr\u00e8s taboue au Maroc est aussi punie par la loi. Interview de Ruth Grosrichard, professeure de Langue et civilisation arabes \u00e0 Science-po Paris.\r\n\r\n* * Couple d'homosexuels condamn\u00e9 au Maroc LANCEMENT 2a / Libert\u00e9s au Maroc - reportage St\u00e9phanie Wenger\r\n***Direction le Maroc o\u00f9 on s'int\u00e9resse aux libert\u00e9s... \u00e0 travers l'exemple d'un proc\u00e8s qui fait pol\u00e9mique, avant de recevoir Ruth Grosrichard, sp\u00e9cialiste de ce pays. Le proc\u00e8s donc, de deux homosexuels agress\u00e9s physiquement alors qu'ils se trouvaient dans un lieu priv\u00e9. Les agresseurs ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s mais les victimes aussi ! L'un d'eux a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9; le proc\u00e8s de son compagnon a lieu aujourd'hui \u00e0 Beni Mellal, une ville du centre du pays.\r\nL'homosexualit\u00e9 toujours tr\u00e8s taboue au Maroc est aussi punie par la loi... Reportage, St\u00e9phanie Wenger.\r\n DIGAS 3'46''", "alternativeExcerpt": ["Direction le Maroc, o\u00f9 l'on s'int\u00e9resse aux libert\u00e9s \u00e0 travers l'exemple d'un proc\u00e8s de deux homosexuels agress\u00e9s physiquement alors qu'ils se trouvaient dans un lieu priv\u00e9, victimes et coupables simultan\u00e9ment. L'homosexualit\u00e9 toujours tr\u00e8s taboue au Maroc est aussi punie par la loi. Interview de Ruth Grosrichard, professeure de Langue et civilisation arabes \u00e0 Science-po Paris."], "alternativeTitle": ["Couple d'homosexuels inculp\u00e9 au Maroc / TUM_2016-04-11T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 11.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7620978", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7620977"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Fenouille est fan de 26 minutes ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-06CD85D4-96B4-4211-BC15-A2ABE8B774DC", "durationSec": 151, "publicationDate": "2016-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2016-04-11T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2016-04-11T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7605673", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7605673", "ece-7605665"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Agenda-speakerine", "source": "siranau", "title": "Agenda-speakerine 11.04.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-80734582-65CB-4898-B4E8-A4482BB19798", "durationSec": 268, "publicationDate": "2016-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Agenda-speakerine / OTWO_2016-04-11T09:15:00_agenda-speakerine", "One-Two du 11.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7605672", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168247.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7605669"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Dilma Roussef d\u00e9nonce une tentative de \"coup d'Etat institutionnel\"", "id": "sound-F8275293-E409-4B1F-B9DF-953C9DFAB532", "durationSec": 134, "publicationDate": "2016-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Vigna;Steels, Emmanuelle ;Vigna, Anne\r\nUne semaine cruciale s'ouvre pour Dilma Roussef au Br\u00e9sil. Le sort de la pr\u00e9sidente est suspendu au verdict d'une commission parlementaire qui doit se prononcer ce lundi sur sa destitution. La pr\u00e9sidente est accus\u00e9e d'avoir maquill\u00e9 les comptes publics en 2014 et en 2015 pour minimiser l'ampleur des d\u00e9ficits du pays. Dilma Roussef d\u00e9nonce une tentative de \"coup d'Etat institutionnel\".\r\n\r\n* * Dilma Roussef d\u00e9nonce une tentative de \"coup d'Etat institutionnel\"  \r\nOn se rend au Br\u00e9sil pour terminer ce forum avec une semaine cruciale qui s'ouvre pour Dilma Roussef. Le sort de la pr\u00e9sidente du Br\u00e9sil est suspendu au verdict d'une commission parlementaire qui doit se prononcer aujourd'hui sur sa destitution. \r\n65 d\u00e9put\u00e9s votent et pour ce premier round et les pronostics sont plut\u00f4t d\u00e9favorables \u00e0 Dilma Roussef. \r\nAnne Vigna, vous \u00eates notre correspondante au Br\u00e9sil, la situation politique est en train de polluer la paix sociale avec une ambiance de plus en plus \u00e9lectrique dans le pays?\r\nDIR\r\nOui ces derniers jours on a encore vu des agressions comme cette s\u00e9natrice du Parti des Travailleurs copieusement insult\u00e9e par une foule et qui filme tout pour les r\u00e9seaux sociaux. \r\nCe week-end \u00e9galement, les ind\u00e9cis parmi les 65 d\u00e9put\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 harcel\u00e9s par les 2 camps. Le mouvement br\u00e9sil libre qui est contre la pr\u00e9sidente, a m\u00eame diffus\u00e9 les t\u00e9l\u00e9phones et adresse des parlementaires qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9rang\u00e9s \u00e0 leur domicile. Et depuis ce matin on monte des grilles \u00e0 Brasilia devant le palais pr\u00e9sidentiel surtout pour s\u00e9parer les deux camps en pr\u00e9vision de protestations tant ce soir comme dimanche prochain pour le vote en pl\u00e9ni\u00e8re des d\u00e9put\u00e9s. \r\n*** Et il y a d'ailleurs des manifs de pr\u00e9vu ce soir ? \r\nOui ici \u00e0 Rio c'est l'artiste Chico Buarque qui a convoqu\u00e9 \u00e0 un rassemblement et Lula est attendu dans la soir\u00e9e. On s'attend \u00e0 un r\u00e9sultat n\u00e9gatif \u00e0 gauche ce soir donc l'objectif est de continuer la pression. Ces deux derni\u00e8res semaines, Dilma Rousseff est remont\u00e9e dans les sondages et pour l'instant, elle a encore de l'appui au S\u00e9nat ce qui peut fait esp\u00e9rer son camps qu'\u00e0 la fin elle ne sera pas destitu\u00e9e. Et dans ce sens, la temp\u00e9rature de la rue sera capitale pour le vote des s\u00e9nateurs. Donc toute la semaine une multitude d'actes sont pr\u00e9vus organiser par les deux camps et il faut esp\u00e9rer que tout se fera dans le calme car les br\u00e9siliens sont en effet de plus en plus pr\u00e9occup\u00e9s par cette polarisation, souvent aliment\u00e9e par les m\u00e9dias. On a d\u00e9j\u00e0 l'impression que quel que ce soit le r\u00e9sultat, les deux camps seront irr\u00e9conciliables.", "alternativeExcerpt": ["Une semaine cruciale s'ouvre pour Dilma Roussef au Br\u00e9sil. Le sort de la pr\u00e9sidente est suspendu au verdict d'une commission parlementaire qui doit se prononcer ce lundi sur sa destitution. La pr\u00e9sidente est accus\u00e9e d'avoir maquill\u00e9 les comptes publics en 2014 et en 2015 pour minimiser l'ampleur des d\u00e9ficits du pays. Dilma Roussef d\u00e9nonce une tentative de \"coup d'Etat institutionnel\"."], "alternativeTitle": ["Dilma Roussef d\u00e9nonce une tentative de \"coup d'Etat institutionnel\" / FOR_2016-04-11T18:14:00_developpement-8", "Forum du 11.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7621057", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7621049"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "L'Art \"d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9\" au Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Berne", "id": "sound-330F59A9-02F2-4F58-ABF3-ACBF2820F61F", "durationSec": 312, "publicationDate": "2016-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Kunstmuseum de Berne pr\u00e9sente 70 oeuvres tir\u00e9es de ses collections et dont les oeuvres ont appartenu \u00e0 des mus\u00e9es allemands et tax\u00e9es \u00e0 l'\u00e9poque d'oeuvre d'art d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9. A quoi \u00e7a ressemble? Quelle place la Suisse prend-elle dans cet \u00e9pisode historique et tragique? Quelques pistes \u00e9voqu\u00e9es par Florence Grivel. \r\n\"Ma\u00eetres modernes, art d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9\", \u00e0 voir au Kunstmuseum Bern, jusqu'au 21 ao\u00fbt 2016.", "alternativeExcerpt": ["Le Kunstmuseum de Berne pr\u00e9sente 70 oeuvres tir\u00e9es de ses collections et dont les oeuvres ont appartenu \u00e0 des mus\u00e9es allemands et tax\u00e9es \u00e0 l'\u00e9poque d'oeuvre d'art d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9. A quoi \u00e7a ressemble? Quelle place la Suisse prend-elle dans cet \u00e9pisode historique et tragique? Quelques pistes \u00e9voqu\u00e9es par Florence Grivel. \n\n\"Ma\u00eetres modernes, art d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9\", \u00e0 voir au Kunstmuseum Bern, jusqu'au 21 ao\u00fbt 2016."], "alternativeTitle": ["L'Art \"d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9\" au Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Berne / MAT_2016-04-11T07:42:15_chronique-3", "Les matinales d'Espace 2 du 11.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7605469", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7605464"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'entreprise Gategroup sur le point de passer en mains chinoises", "id": "sound-89C52CB7-4A3F-421B-AE0C-5BE4BF2CFD20", "durationSec": 130, "publicationDate": "2016-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le groupe chinois HNA a lanc\u00e9 une offre publique d'achat sur l'entreprise zurichoise Gategroup sp\u00e9cialis\u00e9e dans la restauration \u00e0 bord des avions et pr\u00e9voit de racheter la totalit\u00e9 de ses actions.\r\n\r\n* * L'entreprise Gategroup sur le point de passer en mains chinoises *** Gategroup est sur le point de passer en main chinoise... \r\nLe groupe HNA a lanc\u00e9 une offre publique d'achat sur l'entreprise zurichois sp\u00e9cialis\u00e9e dans la restauration \u00a0\u00e0 bord des avions...\r\nOn retrouve notre corrrespondant \u00e0 Shangai.. Raphael Grand.. \r\nHNA pr\u00e9voit de racheter la totalit\u00e9 des actions de Gategroupe.\r\nRapha\u00ebl Grand.. notre correspondant en Chine", "alternativeExcerpt": ["Le groupe chinois HNA a lanc\u00e9 une offre publique d'achat sur l\u2019entreprise zurichoise Gategroup sp\u00e9cialis\u00e9e dans la restauration \u00e0 bord des avions et pr\u00e9voit de racheter la totalit\u00e9 de ses actions."], "alternativeTitle": ["L\u2019entreprise Gategroup sur le point de passer en mains chinoises / 12H30_2016-04-11T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 11.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7621040", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7621036"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date [\u00e9ph\u00e9m\u00e9ride] 11.04.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8F714F1B-7E11-4D64-9B5F-5C182C886405", "durationSec": 185, "publicationDate": "2016-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-04-11T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-04-11T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7605520", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7605520", "ece-7605517"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Luciano Barisone", "id": "sound-B4CFDF47-4E4E-4C07-B46C-A30119677B1A", "durationSec": 264, "publicationDate": "2016-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Luciano Barisone, directeur artistique du festival documentaire Visions du R\u00e9el\r\n- \"Born to be wild\", Steppenwolf - \"On the road again\", Canned Heat\r\n\r\n* * Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Luciano Barisone (MP3 LUCIANO BARISONE EP 1) MP3 LUCIANO BARISONE - semaine du 11 au 15 avril\r\nLe festival documentaire VISIONS DU REEL commence cette semaine \u00e0 Nyon (15-23). C'est l'occasion de connaitre un peu mieux son directeur artistique: Luciano Barisone est l'invit\u00e9 de MP3. Ce G\u00eanois vit en Suisse tout en conservant son accent italien. Un homme dont l'esprit virevolte, v\u00e9ritable explorateur de films. Luciano Barisone passe une grande partie de sa vie \u00e0 voyager dans le monde entier, \u00e0 la recherche de courts, longs, moyens m\u00e9trages . Ces films qui, tous \u00e0 leur mani\u00e8re, t\u00e9moignent de l'\u00e9tat de la plan\u00e8te et de ses habitants.\r\n  MAG 06'45 (fin de parole 3,34'')\r\nLuciano Barisone. une \u00e9nergie sauvage et des musiques qui vont avec. Toute cette semaine dans MP3\r\n((LUNDI\r\n-\tBORN TO BE WILD - Steppenwolf (r\u00e9f\u00e9rence au film Easyrider) \t\r\n-\tON THE ROAD AGAIN - Canned Heat))", "alternativeExcerpt": ["- \"Born to be wild\", Steppenwolf - \"On the road again\", Canned Heat", "- \"Born to be wild\", Steppenwolf - \"On the road again\", Canned Heat", "- \"Born to be wild\", Steppenwolf - \"On the road again\", Canned Heat"], "alternativeTitle": ["Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Luciano Barisone", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Luciano Barisone / JDM_2016-04-11T06:53:00_mp3", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Luciano Barisone / JDM_2016-04-11T06:53:00_mp3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7621014", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677653.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7621014", "ece-7620999"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "En direct du Cully Jazz", "id": "sound-CACA40B5-98BF-4FF9-87D9-A33F1F5C4CDE", "durationSec": 3359, "publicationDate": "2016-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le 8, 11 et 15 avril 2016, \"Paradiso\" est en direct du Cully Jazz Festival.\r\nAu programme, deux morceaux de Trio Da Kali en direct du Temple de Cully, une rencontre avec le pianiste cubain Chucho Vald\u00e9s et une interview du batteur vaudois Christophe Calpini.\r\n\r\n* * Le 8, 11 et 15 avril 2016, \"Paradiso\" est en direct du Cully Jazz Festival.\r\nAu programme, deux morceaux de Trio Da Kali en direct du Temple de Cully, une rencontre avec le pianiste cubain Chucho Vald\u00e9s et une interview du batteur vaudois Christophe Calpini.", "alternativeTitle": ["Paradiso du 11.04.2016", "Cully Jazz: ambiance du 1er soir", "En direct du Cully Jazz / RAP_2016-04-11T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 11.04.2016", "En direct du Cully Jazz / RAP_2016-04-11T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Vendredi 8 avril 2016: soir\u00e9e d\u2019ouverture du Cully Jazz. La RTS est pr\u00e9sente au bord du L\u00e9man pour toute la dur\u00e9e du festival avec des \u00e9missions en direct sur La Premi\u00e8re et Espace 2.", "Le 8, 11 et 15 avril 2016, \"Paradiso\" est en direct du Cully Jazz Festival.\nAu programme, deux morceaux de Trio Da Kali en direct du Temple de Cully, une rencontre avec le pianiste cubain Chucho Vald\u00e9s et une interview du batteur vaudois Christophe Calpini.", "Le 8, 11 et 15 avril 2016, \"Paradiso\" est en direct du Cully Jazz Festival.\nAu programme, deux morceaux de Trio Da Kali en direct du Temple de Cully, une rencontre avec le pianiste cubain Chucho Vald\u00e9s et une interview du batteur vaudois Christophe Calpini."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7605749", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7605749", "ece-7605748"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande zappette", "source": "siranau", "title": "La Grande Zappette : Vinyl", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0BB2B3A5-5192-4F28-9191-57DB2DA53C04", "durationSec": 88, "publicationDate": "2016-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Grande Zappette / SUPER_2016-04-11T16:50:00_la-grande-zappette", "Supersonic du 11.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7605518", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7605514"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Nadine Haltiner: de la tol\u00e9rance \u00e0 la l\u00e2chet\u00e9", "id": "sound-9B5C1EA1-34B3-4186-926E-64F8E02580FA", "durationSec": 105, "publicationDate": "2016-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C'est un cas plut\u00f4t rare qui fait r\u00e9agir la Suisse depuis quelques jours. Deux \u00e9l\u00e8ves musulmans qui refusent de serrer la main de leur professeur...uniquement parce que c'est une femme.\r\n\r\n* * Nadine Haltiner: de la tol\u00e9rance \u00e0 la l\u00e2chet\u00e9 (SIGNATURE DE LA TOLERANCE A LA LACHETE) De la tol\u00e9rance \u00e0 la l\u00e2chet\u00e9, le commentaire de Nadine Haltiner\r\n  MAG 1'34\r\n((C'est un cas plut\u00f4t rare qui fait r\u00e9agir la Suisse depuis quelques jours. \r\nDeux \u00e9l\u00e8ves musulmans qui refusent de serrer la main de leur professeur...uniquement parce que c'est une femme. \r\nC'est un cas rare. Mais on ne peut l'ignorer et il faut s'en indigner. \r\nPas au nom de valeurs chr\u00e9tiennes,non. Pas au nom de valeurs occidentales soit disant immuables... Mais simplement au nom du \"vivre ensemble\":\r\nEn Suisse, on se salue d'une poign\u00e9e de main, qu'on porte une jupe ou un pantalon. \r\nCe principe, les deux \u00e9l\u00e8ves l'ont pi\u00e9tin\u00e9. Mais plus grave encore, leur \u00e9cole a refus\u00e9 de le faire respecter. \r\nCraignant d'\u00eatre tax\u00e9e d'intol\u00e9rance et d'islamophobie, elle a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 cr\u00e9er une exception plut\u00f4t que distribuer des sanctions.\r\nUne attitude r\u00e9voltante de la part d'une \u00e9cole publique. Mais une attitude qui r\u00e9v\u00e8le le profond malaise qui secoue la Suisse et les d\u00e9mocraties occidentales. L'Etat, les partis traditionnels et les politiques n'osent plus parler de valeurs. Le mot est devenu tabou, tant il est pris en otage entre des droites nationalistes et des fondamentalistes religieux. Pourtant, la d\u00e9fense des valeurs communes est la base-m\u00eame de tout syst\u00e8me d\u00e9mocratique. Et il incombe \u00e0 l'Etat, et \u00e0 tous ceux qui le repr\u00e9sentent, d'en \u00eatre les garants.  Il est temps que nos \u00e9lus prennent le d\u00e9bat en main et se demandent enfin quel type de soci\u00e9t\u00e9 ils d\u00e9sirent.... et jusqu'o\u00f9 l'exception religieuse doit \u00eatre accept\u00e9e dans l'espace public. Car en refusant d'aborder ce th\u00e8me, en c\u00e9dant sur ce terrain-l\u00e0, ils prennent le risque de laisser monter une sourde col\u00e8re dans la population et de faire na\u00eetre d'ing\u00e9rables r\u00e9actions extremistes. Ces deux \u00e9l\u00e8ves sont un cas rare, oui. Mais il ne doit pas devenir banal.  Sinon,  la tol\u00e9rance pourrait bien passer un jour... pour de la l\u00e2chet\u00e9.))", "alternativeExcerpt": ["C'est un cas plut\u00f4t rare qui fait r\u00e9agir la Suisse depuis quelques jours. Deux \u00e9l\u00e8ves musulmans qui refusent de serrer la main de leur professeur...uniquement parce que c'est une femme.", "C'est un cas plut\u00f4t rare qui fait r\u00e9agir la Suisse depuis quelques jours. Deux \u00e9l\u00e8ves musulmans qui refusent de serrer la main de leur professeur...uniquement parce que c'est une femme.", "C'est un cas plut\u00f4t rare qui fait r\u00e9agir la Suisse depuis quelques jours. Deux \u00e9l\u00e8ves musulmans qui refusent de serrer la main de leur professeur...uniquement parce que c'est une femme."], "alternativeTitle": ["Nadine Haltiner: de la tol\u00e9rance \u00e0 la l\u00e2chet\u00e9", "Nadine Haltiner: de la tol\u00e9rance \u00e0 la l\u00e2chet\u00e9 / JDM_2016-04-11T06:51:00_signature", "Nadine Haltiner: de la tol\u00e9rance \u00e0 la l\u00e2chet\u00e9 / JDM_2016-04-11T06:51:00_signature"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7621022", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677655.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7621022", "ece-7621005"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Tahar Houchi, directeur du FIFOG", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C212A4FA-CB21-452D-9EBD-1DD5F2DAABEB", "durationSec": 2608, "publicationDate": "2016-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le 11e Festival International du Film Oriental de Gen\u00e8ve (FIFOG) se d\u00e9roule du 11 au 17 avril 2016, \u00e0 Gen\u00e8ve, Versoix, Lausanne et en France-voisine avec une centaine de films c\u00e9l\u00e9brant la Libert\u00e9.  \r\nSon fondateur, directeur g\u00e9n\u00e9ral et artistique Tahar Houchi, est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert.\r\n\r\nLa 11\u00e8me \u00e9dition du Festival international du film oriental de Gen\u00e8ve se d\u00e9roule du 11 au 17 avril 2016.\r\nSon fondateur, directeur et directeur artistique Tahar Houchi, est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert.\r\nLe 11\u00e8me Festival International du Film Oriental de Gen\u00e8ve (FIFOG) se d\u00e9roule du 11 au 17 avril 2016, \u00e0 Gen\u00e8ve, Versoix, Lausanne et en France-voisine avec une centaine de films c\u00e9l\u00e9brant la Libert\u00e9. Cette \u00e9dition est pr\u00e9sid\u00e9e par l'\u00e9crivaine alg\u00e9rienne Ahlam Mostegnanemi.\r\nLe festival investit quelques 20 lieux du bassin l\u00e9manique avec des projections, des d\u00e9bats, des colloques, des conf\u00e9rences, une exposition artistique, des programmes scolaires et des ateliers de formation audiovisuels.\r\nD'origine alg\u00e9rienne, Tahar Houchi a une licence \u00e8s lettres et linguistique fran\u00e7aises, un DES en \u00e9tudes du d\u00e9veloppement, et un D.E.A de langue, litt\u00e9rature et civilisation fran\u00e7aises. Apr\u00e8s avoir couvert de multiples festivals de film internationaux en tant que journaliste et critique de film il fonde et dirige le Festival du film oriental de Gen\u00e8ve (FIFOG) dont il est le Directeur artistique. \r\n<http://fifog.com/>", "alternativeExcerpt": ["Le 11e Festival International du Film Oriental de Gen\u00e8ve (FIFOG) se d\u00e9roule du 11 au 17 avril 2016, \u00e0 Gen\u00e8ve, Versoix, Lausanne et en France-voisine avec une centaine de films c\u00e9l\u00e9brant la Libert\u00e9.  \n\nSon fondateur, directeur g\u00e9n\u00e9ral et artistique Tahar Houchi, est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["Tahar Houchi, directeur du FIFOG / VER_2016-04-11T16:30:45_sequence-1", "Vertigo du 11.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7605776", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directeur artistique du FIFOG,Directeur du FIFOG (Fest.int.film oriental de Gen\u00e8ve)", "name": "Houchi, Tahar", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7605765"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : chiens pour mine anti-personnelles", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CDF81EFC-B7E3-4697-B5C8-1BB383F22F77", "durationSec": 176, "publicationDate": "2016-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["chiens pour mine anti-personnelles", "chiens pour mine anti-personnelles / SUPER_2016-04-11T17:10:19_le-supplement-du-nourjal", "chiens pour mine anti-personnelles / SUPER_2016-04-11T17:10:19_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7605519", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7605519", "ece-7605516"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "id": "sound-A3F288D5-392F-4038-918E-CB9CDD3C53C2", "durationSec": 656, "publicationDate": "2016-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Baumgartner , Georges ;Alberto Corti, directeur de l'association Confturismo;Matteo Caroli, \u00e9conomiste \u00e0 l'universit\u00e9 Luiss de Rome\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 08:00:05-08:00:27 / * Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(8H(1) 21 VISITE BURKHALTER EN RUSSIE) Apr\u00e8s Johann Schneider-Amman en Chine....Didier Burkhalter en Russie...Notre ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res se rend aujourd'hui \u00e0 Moscou...pour rencontrer son homologue russe, Serguei Lavrov...une visite officielle de travail...la premi\u00e8re de ce type depuis 3 ans, m\u00eame si les deux hommes se sont parl\u00e9s notamment en marge de la derni\u00e8re assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de L'ONU. Au plus fort de la crise ukrainienne, la Suisse avait report\u00e9 certaines rencontres officielles avec la Russie. Un temps d\u00e9sormais r\u00e9volu. Isabelle Cornaz.\r\nEt le 2\u00e8me tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle au P\u00e9rou, le 5 jun prochain opposera Keiko Fujimori....la fille de l'ancien pr\u00e9sident emprisonn\u00e9....donn\u00e9e en t\u00eate du premier tour hier....\u00e0 l'\u00e9conomiste Pedro Pablo Kuczynski...qui devance largement les autres candidats...selon des r\u00e9sultats encore partiels.\r\n(8H(2) 23 KERRY) Une gerbe de fleurs d\u00e9pos\u00e9e...ce matin...au pied du m\u00e9morial de la paix \u00e0 Hiroshima par le secr\u00e9taire d'\u00e9tat am\u00e9ricain John Kerry, en visite avec les autres ministres du G7....un symbole fort...dans la ville japonaise d\u00e9truite en 1945 par la premi\u00e8re bombe atomique am\u00e9ricaine. Des fleurs oui...mais pas d'excuses de la part de ce plus haut repr\u00e9sentant am\u00e9ricain jamais re\u00e7u dans la ville...Georges Baumgartner....\r\n(8H(3) 25 SUITES PANAMA PAPERS-CAMERON-LUTTE PARADIS FISCAUX 8H) Apr\u00e8s avoir essuy\u00e9 les pl\u00e2tres...il veut passer \u00e0 l'offensive.... Le premier ministre britannique David Cameron, pris dans la tourmente des Panama Papers, annoncera aujourd'hui un durcissement de la l\u00e9gislation contre l'\u00e9vasion fiscale. Le gouvernement veut rendre les entreprises britanniques p\u00e9nalement responsables de leurs employ\u00e9s qui pratiqueraient ce type de montage. Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs\r\nOui, apr\u00e8s la d\u00e9fense, on passe \u00e0 l'attaque en perfide Albion: David Cameron a publi\u00e9 hier ses d\u00e9clarations de patrimoine des six derni\u00e8res ann\u00e9es. Il reprendra aujourd'hui l'initiative sur le terrain politique. Le projet de loi en question a \u00e9t\u00e9 en fait annonc\u00e9 il y a un an d\u00e9j\u00e0 par son ministre des finances, George Osborne. Rien de nouveau, donc, le chef du gouvernement acc\u00e9l\u00e8re simplement le calendrier.\r\nAutre offensive, David Cameron a annonc\u00e9 hier la cr\u00e9ation d'un groupe de travail pour renforcer la lutte contre l'\u00e9vasion fiscale et le blanchiment. Mais voil\u00e0, l'un des responsables de ce groupe n'est autre que l'actuel directeur des services fiscaux britanniques, Edward Troup. Et selon le Gardian, ce dernier avait auparavant travaill\u00e9 pour un cabinet juridique de la City. Cabinet qui s'\u00e9tait occup\u00e9 du fonds offshore du p\u00e8re de David Cameron.   \r\nAlors le locataire du 10 Downing Street pourra-t-il vraiment reprendra la main?\r\nDavid Cameron doit faire oublier une semaine chaotique: quatre d\u00e9clarations diff\u00e9rentes en quatre jours, pour finalement reconna\u00eetre jeudi soir qu'il avait personellement d\u00e9tenu des parts dans une soci\u00e9t\u00e9 offshore de son p\u00e8re. \r\nEt \u00e0 Berlin, \u00e9galement, on veut renforcer la lutte internationale contre l'\u00e9vasion fiscale... \r\nOui, autre r\u00e9action politique aux Panama Papers....Le ministre allemand des finances, Wolfgang Sch\u00e4uble veut confier davantage de pouvoir au Forum global de l'OCDE pour v\u00e9rifier que les Etats \u00e9changent bien leurs donn\u00e9es fiscales. Et le cas \u00e9ch\u00e9ant sanctionner les mauvais \u00e9l\u00e8ves.\r\nLa prochaine cible de Bachar el Assad: Alep...les soldats du pr\u00e9sident syrien appuy\u00e9s par les bombardiers russes esp\u00e8rent reprendre aux rebelles, la ville...mena\u00e7ant du m\u00eame coup la fragile tr\u00eave en vigueur.\r\nEt pendant ce temps \u00e0 Idomeni, \u00e0 la fronti\u00e8re greco-mac\u00e9donienne, les milliers de r\u00e9fugi\u00e9s bloqu\u00e9s ont affront\u00e9s hier les gardes-fronti\u00e8res mac\u00e9doniens...bilan des gaz lacrymog\u00e8nes et balles en caoutchouc tir\u00e9es: des dizaines de migrants bless\u00e9s....\r\nL'envoy\u00e9 sp\u00e9cial de l'ONU esp\u00e8re que la tr\u00eave tiendra au moins jusqu'\u00e0 lundi prochain...date choisie pour de nouveaux pourparlers de paix. Un cessez-le-feu est entr\u00e9 en vigueur hier soir \u00e0 23H au Y\u00e9men....les parties en conflits s'engagent toutes \u00e0 la respecter.\r\n(8H(4) D4 ITALIE TOURISME A LA PEINE) Italie...le tourisme en berne...depuis des mois....le gouvernement Matteo Renzi a convoqu\u00e9 ce week-end les \u00e9tats g\u00e9n\u00e9raux....pour inverser une tendance inqui\u00e9tante: alors que le \"bel paese\" accueille le plus grand nombre de sites class\u00e9s au patrimoine de l'humanit\u00e9, l'Italie continue de perdre des parts de march\u00e9s dans l'industrie du tourisme. Eric Jozsef.\r\nNe pas faire le mandat de trop....en Valais...Jean-Michel Cina n'est pas candidat \u00e0 sa succession au gouvernement valaisan, au printemps prochain...le PDC haut-Valaisan se r\u00eave d\u00e9sormais \u00e0 Berne...dans le fauteuil de Doris Leuthard...le jour o\u00f9 la ministre des transports s'en ira.\r\n(8H(5) 13  TI ELECTIONS COMMUNALES) La Lega tient toutes ses promesses aux \u00e9lections communales tessinoises...\r\nle parti de la droite dure enl\u00e8ve 29 si\u00e8ges de plus dans les ex\u00e9cutifs de 90 communes....m\u00eame s'il faudra attendre la fin de la journ\u00e9e, pour conna\u00eetre la composition des organes l\u00e9gislatifs. Nicole della Pietra\r\n1 mio 200'000 francs de b\u00e9n\u00e9fice l'an pass\u00e9...contre une perte un an plus t\u00f4t....Romande Energie r\u00e9alise un excecice 2015 excellent...malgr\u00e9 des conditions de march\u00e9 difficiles...et m\u00eame si l'abandon du taux plancher du franc lui a co\u00fbt\u00e9 de l'argent.\r\n(8H(6) 12 ARCHITECTE SUISSE POUR LA PLUS GRANDE TOUR DU MONDE) Toujours plus haut... Duba\u00ef veut battre son propre record... \r\nEt d\u00e9tr\u00f4ner son propre gratte ciel... 828 m\u00e8tres pour le Bujr Khalifat... \r\nIl pourrait donc y avoir plus haut... avec un projet con\u00e7u par un hispano suisse... Et qui devrait voir le jour avant l'exposition universelle de 2020... Sophie Izelin... \r\nFabian Cancellara a chut\u00e9 sur l'enfer des pav\u00e9s du nord de la classique cycliste Paris Roubaix...sa 4\u00e8me victoire lui \u00e9chappe donc...et c'est un australien quasi inconnu...Mathew Hayman qui emp\u00eache le belge Tom Boonen d'entrer dans l'histoire comme le seul \u00e0 remporter 5 fois la course!\r\nFoot...victoire du FC Sion 2 \u00e0 1 contre Thoune en super ligue. B\u00e2le le leader signe un match nul 2 partout avec Z\u00fcrich et Vaduz l'emporte 3 \u00e0 0 sur St-Gall.\r\nEn challenge ligue, le leader Lausanne contraint au match nul 1 partout \u00e0 Chiasso.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2016-04-11T08:00:00_le-journal-de-8h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2016-04-11T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7621010", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jozsef, Eric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baumgartner", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7621010", "ece-7620993"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Tentative de r\u00e9cup\u00e9ration politique du mouvement \"Nuit debout\"", "id": "sound-5FA1431C-A78D-45E6-978B-D2E2C2C57109", "durationSec": 274, "publicationDate": "2016-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AVR2016\r\nDes voix commencent \u00e0 s'\u00e9lever \u00e0 droite et \u00e0 gauche, pour demander la dissolution de \"Nuit debout\", mais on assiste \u00e9galement \u00e0 des tentatives de r\u00e9cup\u00e9rations politiques, notamment par Jean-Luc M\u00e9lenchon et S\u00e9gol\u00e8ne Royal. L'interview de Christophe Barbier.\r\n\r\n* * Tentative de r\u00e9cup\u00e9ration politique du mouvement \"Nuit debout\" Des voix commencent \u00e0 s'\u00e9lever \u00e0 droite et \u00e0 gauche, pour demander la dissolution de \"Nuit\r\ndebout\"...\r\nmais on a pu voir quelques tentatives de r\u00e9cup\u00e9rations politiques... \r\nBOnjour .. Christophe Barbier .. vous \u00eates Directeur de la r\u00e9daction du magazine l?EXpress... \r\nLa phase d'observation est termin\u00e9e ?\r\nJean_luc M\u00e9lanchon.. candidat d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sidentielle 2017, l'a clam\u00e9 haut et fort : \"Je ne veux pas r\u00e9cup\u00e9rer le mouvement\". Mais il a pr\u00e9cis\u00e9 : \"Je serai tr\u00e8s fier que le mouvement me r\u00e9cup\u00e8re\"... le mouvement veut-il vraiment le r\u00e9curp\u00e9er ?\r\nOn a pu Voir sur place Olvier Bezancenot.. aussi.. \r\nChez les socialistes... c'est S\u00e9gol\u00e8ne Royal qui est sortie du bois.. la ministre de l'\u00e9cologie.. a d\u00e9clar\u00e9 y voir l'av\u00e8nement de sa \"d\u00e9mocratie participative\".. \r\nQuelle position doit adopter la gauche socialiste  ?\r\nEt \u00e0 droite ? rien n'est exclu.. Nathalie Kosciusko Moriset.. a m\u00eame d\u00e9clar\u00e9 qu'il fallait aller sur la place de la R\u00e9publique !\r\nEmmanuel Macron qui lance la semaien derni\u00e8re son mouvement \"en marche\".. c'est lui qui a \u00e9t\u00e9 le plus malin ? \r\nLes politiques se rendent-ils compte de l'importance du mouvement ?\r\nCa vaut le coup pour les politiques de se se rapporhce de ce mouvement ? \r\nquel est le potentiel de NUit debouT? \r\na -T-IL UN  AVENIR POLITIQUE ?", "alternativeExcerpt": ["Des voix commencent \u00e0 s'\u00e9lever \u00e0 droite et \u00e0 gauche, pour demander la dissolution de \"Nuit debout\", mais on assiste \u00e9galement \u00e0 des tentatives de r\u00e9cup\u00e9rations politiques, notamment par Jean-Luc M\u00e9lenchon et S\u00e9gol\u00e8ne Royal. L'interview de Christophe Barbier."], "alternativeTitle": ["Tentative de r\u00e9cup\u00e9ration politique du mouvement \"Nuit debout\" / 12H30_2016-04-11T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 11.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7621040", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste, directeur de la R\u00e9daction ", "name": "Barbier, Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7621027"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Premier proc\u00e8s pour agression sexuelle apr\u00e8s le Nouvel An \u00e0 Cologne", "id": "sound-586A6130-8DF7-4F92-AA1F-053C01B524D3", "durationSec": 67, "publicationDate": "2016-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En Allemagne, un premier proc\u00e8s pour viol s'ouvre ce lundi, trois mois apr\u00e8s la nuit du Nouvel An entach\u00e9e par une vague d'agressions, dont des violences sexuelles. Dans ce premier proc\u00e8s, un Marocain de 33 ans comparait devant un tribunal de D\u00fcsseldorf.\r\n\r\n* * Premier proc\u00e8s pour agression sexuelle apr\u00e8s le Nouvel An \u00e0 Cologne En Allemagne, un premier proc\u00e8s pour viol s'ouvre aujourd'hui, 3 mois apr\u00e8s la nuit du Nouvel entach\u00e9e par une vague d'agressions, dont des violnces sexuelles... \r\nun marocain de 33 ans comparait devant un tribunal de D\u00fcsseldorf, \r\nc\u00e9line Tzaud\r\nDepuis les \u00e9v\u00e9nements, il n'y avait eu aucun proc\u00e8s pour viol. Uniquement des proc\u00e8s et des condamnations pour vols.vols de sacs, de t\u00e9l\u00e9phones portables. Mais pas pour agressions sexuelles, malgr\u00e9 les plus de 500 plaintes d\u00e9pos\u00e9es \u00e0 Cologne et dans d'autres grandes villes du pays.\r\nCette fois, un homme comparait. Un proc\u00e8s possible car l'homme s'est lui-m\u00eame trahi. Dans une interview r\u00e9cemment \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision, l'accus\u00e9 s'est pr\u00e9sent\u00e9 comme un ma\u00eetre des vols \u00e0 la tire. Parmi les t\u00e9l\u00e9spectateurs, une jeune femme de 18 ans l'a reconnu. A sa coupe de cheveux frappante, dit-elle. Suite \u00e0 cette interview, la jeune femme a port\u00e9 plainte. Et, depuis, l'homme est sous les verrous. \r\n15 proc\u00e8s li\u00e9s \u00e0 ces agressions sexuelles lors du Nouvel-an devraient s'ouvrir. C'est peu par rapport au nombre de plaintes. Mais la majorit\u00e9 de femmes agress\u00e9es n'ont pas r\u00e9ussi \u00e0 identifier leur agresseur. En 3 mois, l'enqu\u00eate globale n'a d'ailleurs que peu avanc\u00e9. Autant sur les agressions, que sur les manquements des forces de l'ordre.", "alternativeExcerpt": ["En Allemagne, un premier proc\u00e8s pour viol s\u2019ouvre ce lundi, trois mois apr\u00e8s la nuit du Nouvel An entach\u00e9e par une vague d'agressions, dont des violences sexuelles. Dans ce premier proc\u00e8s, un Marocain de 33 ans comparait devant un tribunal de D\u00fcsseldorf."], "alternativeTitle": ["Premier proc\u00e8s pour agression sexuelle apr\u00e8s le Nouvel An \u00e0 Cologne / 12H30_2016-04-11T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 11.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7621040", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7621034"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pig\u00e9 !", "source": "siranau", "title": "Pig\u00e9 ! : Nuit debout", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E5CAF398-5376-4872-AFC0-D3A1067A0778", "durationSec": 199, "publicationDate": "2016-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Nuit debout", "Nuit debout / NMT_2016-04-11T07:38:18_pige", "Nuit debout / NMT_2016-04-11T07:38:18_pige"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7609019", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067145.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7609019", "ece-7609002"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "L'orgue fait son cin\u00e9ma, 3\u00e8me !", "id": "sound-7EB2C322-8EE7-40DA-8822-07628C2D2688", "durationSec": 1155, "publicationDate": "2016-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nEmotion, innovation, tradition, artistes confirm\u00e9s ou jeune talent : l'orgue Wurlitzer du Coll\u00e8ge Clapar\u00e8de se pr\u00e9pare \u00e0 donner le meilleur de lui-m\u00eame pour son troisi\u00e8me Festival du 8 au 16 avril 2016. Nicolas Hafner, pr\u00e9sident de l'association \" Les amis de l'orgue de cin\u00e9ma du coll\u00e8ge Clarap\u00e8de \" nous en dit plus au micro d'Yves Bron.", "alternativeExcerpt": ["Emotion, innovation, tradition, artistes confirm\u00e9s ou jeune talent: l\u2019orgue Wurlitzer du Coll\u00e8ge Clapar\u00e8de se pr\u00e9pare \u00e0 donner le meilleur de lui-m\u00eame pour son troisi\u00e8me festival du 8 au 16 avril 2016.\n\nNicolas Hafner, pr\u00e9sident de l\u2019association \"Les amis de l\u2019orgue de cin\u00e9ma du Coll\u00e8ge Clarap\u00e8de\" nous en dit plus au micro d\u2019Yves Bron."], "alternativeTitle": ["L'orgue fait son cin\u00e9ma, 3\u00e8me! / MAG_2016-04-11T12:06:45_invite-1", "Magma du 11.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7605457", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7605456"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9vert", "id": "sound-38C5164A-DE5E-4309-A89D-AA8010CF4CC7", "durationSec": 3390, "publicationDate": "2016-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- \"Gisement de verve subversive\" extrait de \"Les jongleurs de mots\" de Patrice Delbourg, aux \u00e9ditions Ecriture \r\n-\"Jacques Pr\u00e9vert-Boris Vian, les grands enfants du Moulin-Rouge\" extrait de \"Parce que c'\u00e9tait lui. Les amiti\u00e9s litt\u00e9raires.\" de Bernard Morlino, aux \u00e9ditions Ecriture.\r\n\r\n* * - \"Gisement de verve subversive\" extrait de \"Les jongleurs de mots\" de Patrice Delbourg, aux \u00e9ditions Ecriture \r\n-\"Jacques Pr\u00e9vert-Boris Vian, les grands enfants du Moulin-Rouge\" extrait de \"Parce que c'\u00e9tait lui. Les amiti\u00e9s litt\u00e9raires.\" de Bernard Morlino, aux \u00e9ditions Ecriture.", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 11.04.2016", "Pr\u00e9vert / REVE_2016-04-11T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 11.04.2016", "Pr\u00e9vert / REVE_2016-04-11T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["- \"Gisement de verve subversive\" extrait de \"Les jongleurs de mots\" de Patrice Delbourg, aux \u00e9ditions Ecriture \n\n-\"Jacques Pr\u00e9vert-Boris Vian, les grands enfants du Moulin-Rouge\" extrait de \"Parce que c\u02b9\u00e9tait lui. Les amiti\u00e9s litt\u00e9raires.\" de Bernard Morlino, aux \u00e9ditions Ecriture.", "- \"Gisement de verve subversive\" extrait de \"Les jongleurs de mots\" de Patrice Delbourg, aux \u00e9ditions Ecriture \n\n-\"Jacques Pr\u00e9vert-Boris Vian, les grands enfants du Moulin-Rouge\" extrait de \"Parce que c\u02b9\u00e9tait lui. Les amiti\u00e9s litt\u00e9raires.\" de Bernard Morlino, aux \u00e9ditions Ecriture."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7605727", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197806.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7605727", "ece-7605726"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le go\u00fbt des autres : Spam! Spam! Spam!", "id": "sound-2DC128F9-35D9-4149-B88E-AA8ED78F9989", "durationSec": 144, "publicationDate": "2016-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : extrait sketch Monty Python spam\r\nLe spam, \u00e7a peut se manger. C'est la fin des vacances de P\u00e2ques, certains recommencent le travail ce matin et la premi\u00e8re chose qu'ils font en ouvrant leur ordinateur, c'est \u00e9liminer la quantit\u00e9 de spam de leur messagerie. Autrement dit les courriers ind\u00e9sirables... Mais le spam, c'est avant tout de la viande pr\u00e9cuite en bo\u00eete. Immortalis\u00e9 par un sketch des Monty Python.\r\n\r\n* * Spam! Spam! Spam! ( LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(SPAM! SPAM! SPAM!) ***Le go\u00fbt des autres, avec vous Pierre-Etienne Joye. Vous allez nous faire manger du spam ce matin... C'est la fin des vacances de P\u00e2ques, certains recommencent le travail ce matin et la premi\u00e8re chose qu'ils font en ouvrant leur ordinateur, c'est \u00e9liminer la quantit\u00e9 de spam de leur messagerie. Autrement dit les courriers ind\u00e9sirables... Mais le spam, c'est avant tout de la viande pr\u00e9cuite en bo\u00eete\r\nParfaitement. D'un go\u00fbt douteux, comme nos pourriels, cette sorte de sous-jambon g\u00e9latineux: ...C'est am\u00e9ricain, \u00e7a existe depuis 80 ans, c'est pas cher et \u00e7a continue de se vendre comme des petits pains. Mais pas pour sa valeur gastronomique. D\u00e9finitivement non.\r\n***Les bo\u00ectes de spam pulullent aux Etats-Unis, c'est pour \u00e7a que nos courriers ind\u00e9sirables en ont pris le nom?\r\nNon. C'est plus \u00e9trange et c'est surtout plus rigolo: \u00e7a vient de \u00e7a...\r\n  mag 8''\r\n***Ah oui, bien s\u00fbr le c\u00e9l\u00e8bre sketch des Monty Python...\r\n...qui date de bien avant l'arriv\u00e9e des spams informatiques. A la la base c'est une parodie d'une plublicit\u00e9 officielle de la viande de porc en bo\u00eete spam. Le sketch a tellement de succ\u00e8s, que le gag fait boule de neige et le nom d\u00e9signe aujourd'hui nos e-mails inutiles.\r\n***Et en dehors de nos messageries \u00e9lectroniques, dans l'assiette, il est comment ce spam.\r\nspam, c'est l'abr\u00e9viation de Scientifically processed animal matter. Autrement dit mati\u00e8re animale scientifiquement transform\u00e9e. Mais c'est m\u00eame pas s\u00fbr.. \u00e7a peut aussi \u00eatre la contractrion de Spiced Ham, jambon \u00e9pic\u00e9. C'est surtout tr\u00e8s gras et \u00e7a en a sauv\u00e9 des soldats de la faim durant la guerre. Des civils aussi. La marque est devenue culte. Elle l'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 avant les Monty Python... leur sketch en a ajout\u00e9 une couche. Et nous aussi, allez...\r\n  mag 4''\r\nDonc, si aujourd'hui, le spam se vend encore, ce n'est plus trop pour combler des p\u00e9riodes de disettes ou de p\u00e9nurie... C'est culturel. En Am\u00e9rique ou en angleterre, il fait avoir du spam dans son armoire, m\u00eame si on ne le mange pas...M\u00eame des soit disant grands-chefs cuisinent du spam... Pour le clin d'oeil, ou alors par snobisme.  Du spam en bo\u00eete, on s'en passerait bien dans celle de nos messages par contre. Mais maintenant, au moins, avant de s' \u00e9nerver en jetant \u00e0 la poubelle nos pourriels, on pensera d'abord \u00e0 du jambon. Et peut-\u00eatre m\u00eame \u00e0 du bon.\r\n***Ou aux Monty Python. A demain, Pierre-Etienne Joye", "alternativeExcerpt": ["Le spam, \u00e7a peut se manger. C'est la fin des vacances de P\u00e2ques, certains recommencent le travail ce matin et la premi\u00e8re chose qu'ils font en ouvrant leur ordinateur, c'est \u00e9liminer la quantit\u00e9 de spam de leur messagerie. Autrement dit les courriers ind\u00e9sirables... Mais le spam, c'est avant tout de la viande pr\u00e9cuite en bo\u00eete. Immortalis\u00e9 par un sketch des Monty Python.", "Le spam, \u00e7a peut se manger. C'est la fin des vacances de P\u00e2ques, certains recommencent le travail ce matin et la premi\u00e8re chose qu'ils font en ouvrant leur ordinateur, c'est \u00e9liminer la quantit\u00e9 de spam de leur messagerie. Autrement dit les courriers ind\u00e9sirables... Mais le spam, c'est avant tout de la viande pr\u00e9cuite en bo\u00eete. Immortalis\u00e9 par un sketch des Monty Python.", "Le spam, \u00e7a peut se manger. C'est la fin des vacances de P\u00e2ques, certains recommencent le travail ce matin et la premi\u00e8re chose qu'ils font en ouvrant leur ordinateur, c'est \u00e9liminer la quantit\u00e9 de spam de leur messagerie. Autrement dit les courriers ind\u00e9sirables... Mais le spam, c'est avant tout de la viande pr\u00e9cuite en bo\u00eete. Immortalis\u00e9 par un sketch des Monty Python."], "alternativeTitle": ["Spam! Spam! Spam!", "Spam! Spam! Spam! / JDM_2016-04-11T07:27:00_le-gout-des-autres", "Spam! Spam! Spam! / JDM_2016-04-11T07:27:00_le-gout-des-autres"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7621012", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677645.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7621012", "ece-7620996"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : Reportage \u00e0 Saadia en Irak, territoire tiraill\u00e9 entre l'EI et l'arm\u00e9e", "id": "sound-6AE3F05F-1098-43E0-8AA1-AE8E893BCA15", "durationSec": 184, "publicationDate": "2016-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Le Mauff Anne-Sophie;Alla al Joubouri, ancien journaliste et fondateur d'une ONG;Omar, p\u00e8re de trois enfants, d\u00e9plac\u00e9;Oum Aram, habitant protestataire;Ahmed al Zerkouchem, maire de la ville\r\nDans le nord-est de l'Irak s'\u00e9tend Saadia, tomb\u00e9e aux mains du groupe Etat islamique en juin 2014, puis lib\u00e9r\u00e9e par les forces kurdes deux mois plus tard. La ville, min\u00e9e par les djihadistes, a \u00e9t\u00e9 totalement vid\u00e9e de ses habitants, qui reviennent progressivement depuis janvier.\r\n\r\n* * Reportage \u00e0 Saadia en Irak, territoire tiraill\u00e9 entre l'EI et l'arm\u00e9e Cap maintenant sur l'Irak. Dans le nord-est du pays s'\u00e9tend Saadia, un territoire \u00e0 majorit\u00e9 sunnite que se disputent Bagdad et la r\u00e9gion autonome du Kurdistan irakien. Tomb\u00e9e aux mains de l'organisation de l'Etat Islamique en juin 2014, puis lib\u00e9r\u00e9e par les forces kurdes deux mois plus tard, la ville, min\u00e9e par les djihadistes, a \u00e9t\u00e9 totalement vid\u00e9e de ses habitants. Depuis janvier, les familles y reviennent progressivement sous la vigilance des unit\u00e9s  de mobilisation populaire \u00e0 dominante chiites qui ont nettoy\u00e9 les lieux. Dari, une organisation non gouvernementale locale, leur vient aujourd'hui en aide. Le reportage d'Anne-Sophie Le Mauff.\r\n  MAG 2'29\r\n((Dans 5 camions, escort\u00e9s par les combattants chiites de l'organisation Badr, 750 matelas, j\u00e9ricanes, chauffages \u00e0 l'huile et des tapis. Des biens de premi\u00e8res n\u00e9cessit\u00e9s distribu\u00e9s par les volontaires de l'association irakienne Dari \u00e0 plus de 700 familles de Saadia, de retour apr\u00e8s des mois d'errance.\r\nAlla al Joubouri, ancien journaliste et fondateur de cet ONG, agit sans distinction ethnique ou religieuse \u00e0 l'heure o\u00f9 le sectarisme mine les esprits.\r\nSonore 1 :\r\nAu tout d\u00e9but, on leur donne de la nourriture, des lits et mat\u00e9riel pour se chauffer. C'est une premi\u00e8re \u00e9tape pour les encourager \u00e0 revenir. Les autres familles qui se trouvent \u00e0 l'ext\u00e9rieur de la ville, et qui ont toujours peur, se sentent en s\u00e9curit\u00e9 quand ils voient leur ville revenir \u00e0 la vie.\r\nCommentaire :\r\nSur place, les besoins mat\u00e9riels sont \u00e9normes et le gouvernement irakien financi\u00e8rement incapable de r\u00e9pondre aux demandes.\r\nDepuis janvier, pr\u00e8s de 2000 familles sont revenues \u00e0 Saadia. Des habitants sans emploi, d\u00e9pouill\u00e9s de leurs biens qui ont \u00e9t\u00e9 pill\u00e9s d\u00e9truits par les djihadistes. Arabes et kurdes sunnites, tous comptent sur la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 locale pour se reconstruire, \u00e0 l'instar d'Omar, p\u00e8re de trois enfants.\r\nSonore 2 : Omar, d\u00e9plac\u00e9\r\nOn a \u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9. On est revenu dans notre maison et on l'a retrouv\u00e9e vide. L'aide de cette association de droits de l'homme, qui vient juste de nous \u00eatre fournie, va nous \u00eatre utile \u00e0 100 %. \r\nCommentaire : \r\nLes habitants affluent pour r\u00e9cup\u00e9rer le mat\u00e9riel offert. Une aide qui ne fait pourtant pas l'unanimit\u00e9. Tapis et j\u00e9ricane en main, Oum Aram proteste comme d'ailleurs de nombreux habitants.\r\nSonore 3 : Oum Aram\r\nOn a \u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9 pendant un an et huit mois. On est \u00e9puis\u00e9. On remercie Dieu de nous avoir permis de revenir chez nous mais plut\u00f4t que cette aide ce serait mieux de l'argent car nous en avons tous besoin. Nos vitres en ont besoin, la reconstruction en a besoin et pas d'argent.\r\nCommentaire :\r\nPour Ahmed al Zerkouchem, maire de la ville, les priorit\u00e9s sont ailleurs.\r\nSonore 4 : Ahmed al Zarkouchem\r\nLes services sanitaires et \u00e9ducatifs, la voirie, l'\u00e9lectricit\u00e9 et l'eau sont des choses bien plus importantes que cette aide. Nous demandons aux associations de penser \u00e0 des projets d'utilit\u00e9s g\u00e9n\u00e9rales. Si nous obtenons ces services, nous serons \u00e0 m\u00eame de faire revenir les gens de Saadia et de ses villages alentours.\r\nCommentaire :\r\nDes critiques loin d'entamer le moral du responsable de l'association qui promet toujours plus de solidarit\u00e9 dans les semaines \u00e0 venir.))", "alternativeExcerpt": ["Dans le nord-est de l'Irak s\u2019\u00e9tend Saadia, tomb\u00e9e aux mains du groupe Etat islamique en juin 2014, puis lib\u00e9r\u00e9e par les forces kurdes deux mois plus tard. La ville, min\u00e9e par les djihadistes, a \u00e9t\u00e9 totalement vid\u00e9e de ses habitants, qui reviennent progressivement depuis janvier."], "alternativeTitle": ["Reportage \u00e0 Saadia en Irak, territoire tiraill\u00e9 entre l'EI et l'arm\u00e9e / JDM_2016-04-11T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 11.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7621007", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Le Mauff, Anne-Sophie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7620989"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La clause de sauvegarde ne fait pas l'unanimit\u00e9", "id": "sound-60C1417A-69F2-4ADE-98A1-CB15FA87D543", "durationSec": 465, "publicationDate": "2016-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'interview de Beat Vonlanthen, s\u00e9nateur PDC fribourgeois et conseiller d'Etat en charge de l'Economie.\r\n\r\n* * L'interview de Beat Vonlanthen, s\u00e9nateur PDC fribourgeois et conseiller d'Etat en charge de l'Economie.", "alternativeExcerpt": ["L'interview de Beat Vonlanthen, s\u00e9nateur PDC fribourgeois et conseiller d'Etat en charge de l'Economie."], "alternativeTitle": ["La clause de sauvegarde ne fait pas l\u2019unanimit\u00e9 / FOR_2016-04-11T18:02:00_developpement-2", "Forum du 11.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7621057", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "variantIds": ["ece-7621056"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 11.04.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-57085B08-FE90-4043-A096-C4A59129F8A7", "durationSec": 55, "publicationDate": "2016-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2016-04-11T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 11.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7605518", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7605513"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le grand nombre de mosqu\u00e9es \u00e0 Bienne soul\u00e8ve des interrogations", "id": "sound-ABAF0DE2-1AF7-4B4E-AE80-757D607E4531", "durationSec": 390, "publicationDate": "2016-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La ville de Bienne compte une quinzaine de lieux de pri\u00e8re musulmans. Le chef de s\u00e9curit\u00e9 de la ville de Bienne, Andr\u00e9 Glauser, estimait lundi que le nombre de mosqu\u00e9es avait plus que doubl\u00e9 en 20 ans. Parall\u00e8lement, un groupe de travail a \u00e9t\u00e9 mis en place par les autorit\u00e9s. Une cellule qui devrait cibler davantage les lacunes et besoins de la soci\u00e9t\u00e9. L'interview de Beat Feurer, conseiller municipal UDC de la ville de Bienne, directeur de l'action sociale et de la s\u00e9curit\u00e9.\r\n\r\n* * Le grand nombre de mosqu\u00e9es \u00e0 Bienne soul\u00e8ve des interrogations  \r\nOn l'apprenait ce matin, la ville de Bienne compte une quinzaine de lieux de pri\u00e8re musulmans. Un chiffre important pour une ville de 55'000 habitants. Le chef de la s\u00e9curit\u00e9 de la ville de Bienne, Andr\u00e9 Glauser estimait sur nos ondes que le nombre de mosqu\u00e9es avait plus que doubl\u00e9 en 20 ans. Parall\u00e8lement, un groupe de travail intitul\u00e9 \"Extr\u00e9misme et radicalisation en ville de Bienne\" a \u00e9t\u00e9 r\u00e9cemment mis en place par les autorit\u00e9s. \r\nBonsoir Beat Feurer !\r\nVous \u00eates conseiller municipal UDC de la ville de Bienne, directeur de l'action sociale et de la s\u00e9curit\u00e9.\r\n-\tGroupe de travail au nom assez alarmant : extr\u00eamisme et radicalisation en ville de Bienne . visiblement il y a des inqui\u00e9tudes : qu'est-ce qui a \u00e9t\u00e9 le d\u00e9clancheur?\r\n-\tMais clairement : la ville de Bienne pr\u00e9sente un potentiel danger, en mati\u00e8re de radicalisation??\r\n-\tRien de nouveau : pourquoi avoir constitu\u00e9 ce groupe de travail si tard ??\r\n(mosqu\u00e9e Errahmen dont certains membres ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s par la police. Un r\u00e9fugi\u00e9 politique tunisien, jug\u00e9 en 2009 pour avoir t\u00e9l\u00e9charg\u00e9 des vid\u00e9os d'ex\u00e9cution tourn\u00e9es par des cellules islamistes. Ou encore ce jeune jordanien d'origine, parti faire le djihad en Syrie r\u00e9cemment)\r\n-\tPourquoi pas de r\u00e9actions de votre part ?? c'est votre ville ?? et favoriser le dialogue ?? \r\n-\tEn mati\u00e8re d'investissements des collectivit\u00e9s publiques, certains quartiers, comme celui de Madretsch, est connu pour poser des probl\u00e8mes, notamment en mati\u00e8re d'int\u00e9gration. Y aurait-il des choses \u00e0 faire, de la part des autorit\u00e9s biennoises, dans ce genre de quartier?\r\n-\tOn l'entendait ce matin, selon des estimations f\u00e9d\u00e9rales, une quinzaine de lieux de pri\u00e8res musulmans existeraient en ville de Bienne. Comment expliquer ce nombre important?\r\n-\tMais : avez-vous avez vraiment une id\u00e9e plus pr\u00e9cise du nombre de lieux de pri\u00e8res musulmans dans la ville?\r\n-\tSelon vous, il serait utile d'avoir des chiffres moins al\u00e9atoires, d'avoir un registre fiable de ce genre de lieux? Y'a-t-il une reconnaissance officielle de l'islam comme religion dans le canton e Berne ?? \r\n-\tRisque de criminaliser une religion ?? \r\nComment vit-on son islam \u00e0 Bienne ? \r\nLe sujet de la semaine de l'\u00e9quipe de 15minutes.\r\nA retrouver sur rtsinfo.ch et sur twitter avec le #15RTS\r\nPour alimenter le questionnement de Feurer, voil\u00e0 \u00e0 la h\u00e2che un ordre de grandeur pour les grandes villes de Suisse :\r\nEntre 15 et 20 mosqu\u00e9es : Zurich (400 000 hab.), B\u00e2le (170 000 hab / Les Turcs, fortement implant\u00e9 dans le quartier du \u00ab petit-B\u00e2le \u00bb concentrent une dizaine de mosqu\u00e9es \u00e0 eux seuls)\r\nMoins de dix : Gen\u00e8ve (200 000 hab.) et Lausanne (135 000 hab)\r\nEn proportion,  Bienne compte environ 5 fois plus de mosqu\u00e9es par habitants que Zurich ou Gen\u00e8ve.\r\nA noter que les communaut\u00e9s turques et ex yougoslaves se sont plus fortement d\u00e9velopp\u00e9es dans les centres urbains al\u00e9maniques et donc la proportion de musulmans y est plus \u00e9lev\u00e9e qu'en Suisse romande.", "alternativeExcerpt": ["La ville de Bienne compte une quinzaine de lieux de pri\u00e8re musulmans. Le chef de s\u00e9curit\u00e9 de la ville de Bienne, Andr\u00e9 Glauser, estimait lundi que le nombre de mosqu\u00e9es avait plus que doubl\u00e9 en 20 ans. Parall\u00e8lement, un groupe de travail a \u00e9t\u00e9 mis en place par les autorit\u00e9s. Une cellule qui devrait cibler davantage les lacunes et besoins de la soci\u00e9t\u00e9. L'interview de Beat Feurer, conseiller municipal UDC de la ville de Bienne, directeur de l'action sociale et de la s\u00e9curit\u00e9."], "alternativeTitle": ["Le grand nombre de mosqu\u00e9es \u00e0 Bienne soul\u00e8ve des interrogations / FOR_2016-04-11T18:12:00_developpement-7", "Forum du 11.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7621057", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Conseiller municipal de la ville de Bienne,directeur de l'action sociale et de la s\u00e9curit\u00e9 ", "name": "Feurer, Beat", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7621047"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Lancement de la campagne sur le DPI", "id": "sound-CC4966E3-7387-4AAD-8E02-71EFFC2FC81C", "durationSec": 609, "publicationDate": "2016-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Suisses devront \u00e0 nouveau se prononcer sur le diagnostic pr\u00e9implantatoire (DPI) le 5 juin prochain. La loi d'application propos\u00e9e par le Parlement est combattue par r\u00e9f\u00e9rendum. La r\u00e9forme autoriserait l'analyse g\u00e9n\u00e9tique des embryons pour \u00e9viter la transmission d'une maladie h\u00e9r\u00e9ditaire et pour les couples st\u00e9riles qui doivent recourir \u00e0 la f\u00e9condation artificielle. D\u00e9bat entre Isabelle Chevalley, conseill\u00e8re nationale Vert'lib\u00e9rale vaudoise, membre du comit\u00e9 \"pour une nouvelle fois OUI\" et Mathias Reynard, conseiller national socialiste valaisan, co-pr\u00e9sident du comit\u00e9 interpartis contre la r\u00e9vision de la Loi sur la procr\u00e9ation m\u00e9dicalement assist\u00e9e.\r\n\r\n* * Lancement de la campagne sur le DPI  \r\nUne ann\u00e9e apr\u00e8s avoir dit oui \u00e0 plus de 60 % \u00e0 l'article constitutionnel autorisant le diagnostique pr\u00e9implantatoire, les suisses devront \u00e0 nouveau se se prononcer. Cette fois-ci pour dire comment mettre en oeuvre le principe. Ce sera le 5 juin. La loi d'application concoct\u00e9e par le parlement est en effet combattue par r\u00e9f\u00e9rendum. \r\nLa r\u00e9forme de la loi sur la procr\u00e9ation m\u00e9dicalement assist\u00e9e autorise l'analyse g\u00e9n\u00e9tique des embryons dans deux cas uniquement. D'une part pour \u00e9viter la transmission d'une maladie h\u00e9r\u00e9ditaire grave. Et d'autre part pour les couples st\u00e9riles qui doivent recourir \u00e0 la f\u00e9condation artificielle, afin d'\u00e9viter les complications durant la grossesse. \r\nC'est ce point qui divise. Loi eug\u00e9niste qui va trop loin disent les r\u00e9f\u00e9rendaires. Prise en charge optimale pour les couples d\u00e9sireux d'avoir d'\u00eatre parents pour les autres. On en d\u00e9bat avec 2 conseillers natinaux ..\r\nIsabelle Chevalley, CN VL VD, membre du comit\u00e9 \"pour une nouvelle fois OUI\", favorable \u00e0 la loi.\r\nCette loi d'application va plus loin que ce que souhaitait le conseil f\u00e9d\u00e9ral... notamment en ouvrant le DPI aux couples st\u00e9riles... est-ce que vous n'allez pas un peu vite ? La Suisse est adepte de la politique des petits pas non ?\r\nAvec cette loi, on pourra d\u00e9truire les ambryons porteurs de la trisomie 21 avant l'implantation, (dans les deux cas mentionn\u00e9s dans l'intro) n'est-ce pas comme le craignent les opposants, un d\u00e9but d'eug\u00e9nisme ? \r\nLes associations de d\u00e9fense des handicap\u00e9s craignent qu'avec cette loi on diminue l'acceptation du handicap dans la soci\u00e9t\u00e9... finalement les couples  st\u00e9riles peuvent \r\nLa question du nombre d'ambryons : actuellement la loi limite \u00e0 3 le nombre d'ambryons soumis \u00e0 traitement. La loi soumis au vote pr\u00e9voit 12 ambryons. Qui pourraient \u00eatre congel\u00e9 durant 10 ans au maximum. Vous ne craignez pas qu'on cr\u00e9e de nombreux embryons surnum\u00e9raires ?  \r\nMathias Reynard, CN PS VS, co-pr\u00e9sident du comit\u00e9 interparti contre la r\u00e9vision de la Loi sur la procr\u00e9ation m\u00e9dicalement assist\u00e9e. (il \u00e9tait pour l'article constitutionnel mais pour lui la loi va trop loin).\r\nPour vous cette loi va trop loin. Expliquez-vous. \r\nEn autorisant le DPI pour les couples St\u00e9rile, on augmentent leur chances d'avoir  un enfant... on limite les complications durant la grossesse en \u00e9cartant les ambryons les moins \"sains\"... Qu'est-ce qui vous g\u00e8ne ?\r\nFinalement aujourd'hui on autorise l'amniosynth\u00e8se, autrement dit l'analyse g\u00e9n\u00e9tique de l'ambryon lorsqu'il est dans le ventre de la m\u00e8re... en cas de maladie la m\u00e8re peut avorter en toute l\u00e9galit\u00e9 dans les 12 premi\u00e8re semaines... N'est-ce pas tout symplement du bon sens de permettre le d\u00e9pistage de maladie g\u00e9n\u00e9tique avant la grossesse plut\u00f4t que pendant ?\r\nVous pensez \u00e0 la souffrence du couple qui doit avorter ? En particulier de la m\u00e8re.\r\nAujourd'hui le DPI, y compris le d\u00e9pistage des maladies chromosomiques, est autoris\u00e9 dans la plupart des autres pays europ\u00e9ens. Les couples st\u00e9riles sont aujourd'hui oblig\u00e9 de se rendre \u00e0 l'\u00e9tranger pour obtenir ces soins... n'est-ce pas hypocrite de vouloir l'emp\u00eacher en Suisse ?", "alternativeExcerpt": ["Les Suisses devront \u00e0 nouveau se prononcer sur le diagnostic pr\u00e9implantatoire (DPI) le 5 juin prochain. La loi d'application propos\u00e9e par le Parlement est combattue par r\u00e9f\u00e9rendum. La r\u00e9forme autoriserait l'analyse g\u00e9n\u00e9tique des embryons pour \u00e9viter la transmission d'une maladie h\u00e9r\u00e9ditaire et pour les couples st\u00e9riles qui doivent recourir \u00e0 la f\u00e9condation artificielle. D\u00e9bat entre Isabelle Chevalley, conseill\u00e8re nationale Vert\u2019lib\u00e9rale vaudoise, membre du comit\u00e9 \"pour une nouvelle fois OUI\" et Mathias Reynard, conseiller national socialiste valaisan, co-pr\u00e9sident du comit\u00e9 interpartis contre la r\u00e9vision de la Loi sur la procr\u00e9ation m\u00e9dicalement assist\u00e9e."], "alternativeTitle": ["Lancement de la campagne sur le DPI / FOR_2016-04-11T18:06:00_developpement-4", "Forum du 11.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7621057", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pdte, CN Verte lib\u00e9rale VD ", "name": "Chevalley, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "Conseiller national 2011", "name": "Reynard, Mathias", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7621043"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'OSAR critiqu\u00e9e pour sa gestion du projet d'accueil des r\u00e9fugi\u00e9s par des priv\u00e9s", "id": "sound-46F07B54-06DD-4339-AD7E-AFF6E5BD8101", "durationSec": 163, "publicationDate": "2016-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "De nombreuses voix s'\u00e9l\u00e8vent et critiquent ouvertement le travail de l'Organisation suisse d'aide aux r\u00e9fugi\u00e9s (OSAR). A la t\u00eate d'un projet-pilote d'h\u00e9bergement de migrants par des familles d'accueil volontaires, l'OSAR est accus\u00e9e d'immobilisme. Dans ce contexte l'Etablissement Vaudois d'Accueil des Migrants (EVAM) a d\u00e9cid\u00e9 de prendre les choses en main.\r\n\r\n* * L'OSAR critiqu\u00e9e pour sa gestion du projet d'accueil des r\u00e9fugi\u00e9s par des priv\u00e9s  \r\nTrop rigide, pas assez r\u00e9active, d\u00e9cevante... De nombreuses voix s'\u00e9l\u00e8vent et critiquent ouvertement le travail de l'organisation suisse d'aide aux r\u00e9fugi\u00e9s... \r\nA la t\u00eate d'un projet pilote d'h\u00e9bergement de migrants par des familles d'accueil volontaires, l'OSAR est accus\u00e9e d'immobilisme.... parfois parce que l'infrastructure propos\u00e9e par les familles ne correspondent pas aux standards d'accueil.... \r\n\u00e9coutez \u00e0 ce propos Thomas Burgener, le directeur de la Cha\u00eene du Bonheur, c'\u00e9tait ce matin sur notre antenne...\r\nDIGAS\r\nAlors dans ce contexte, Micka\u00ebl Peuker, vous nous l'apprenez ce soir, l'Etablissement Vaudois d'Accueil des Migrants a d\u00e9cid\u00e9 de prendre les choses en main... D\u00e8s le mois prochain, l'EVAM g\u00e9rera seul ce projet dans le canton de Vaud...\r\nDIR\r\nL'EVAM se chargera d\u00e9sormais de tout... Fini sa collaboration avec l'OSAR... Alors, la structure vaudoise d'accueil des migrants refuse de parler d'un d\u00e9aveux... L'exp\u00e9rience men\u00e9e depuis 2014 avec l'OSAR a \u00e9t\u00e9 enrichissante... Elle a permis de d\u00e9voiler le potentiel exploitable... Mais l'\u00e9tablissement vaudois d'accueil des migrants l'admet: l'ONG a \u00e9t\u00e9 victime de son succ\u00e8s et n'a pas pu g\u00e9rer toutes les demandes... Raison pour laquelle l'EVAM s'est saisi du volant et compte bien investir plus de moyens autour de ce projet.\r\n***C'est l\u00e0 l'une des principales critiques adress\u00e9e \u00e0 l'OSAR: l'organisation peine \u00e0 suivre la cadence...\r\nOui... Pr\u00e8s de deux ans apr\u00e8s le lancement du projet, environs 45 m\u00e9nages volontaires h\u00e9bergent un ou plusieurs \u00e9trangers... C'est peu au vu des plus de 450 familles d'accueil potentielles qui se sont manifest\u00e9es... Plusieurs reprochent \u00e0 l'OSAR son perfectionnisme - on vient d'entendre Tony Burgener, directeur de la cha\u00eene du bonheur... Car n'h\u00e9berge pas qui veut... Parmi les diff\u00e9rentes conditions d'accueil impos\u00e9e, une a d\u00e9j\u00e0 fait couler beaucoup d'encre: les m\u00e9nages s\u00e9lectionn\u00e9s - ou s\u00e9lectionnables - doivent par exemple disposer d'une salle de bains par requ\u00e9rant... \r\n***L'OSAR ferait donc preuve d'une trop grande rigidit\u00e9 alors que - on l'a dit tout \u00e0 l'heure - ses ressources sont limit\u00e9es\r\nOui... Mauro Poggia s'est d'ailleurs dit d\u00e9\u00e7u de la gestion de l'ONG... C'\u00e9tait la semaine derni\u00e8re sur la premi\u00e8re... Pour le conseiller d'Etat genevois charg\u00e9 des affaires sociales, les candidatures ne manquent pas au bout du lac... Pourtant, d'apr\u00e8s les chiffres de l'hospice g\u00e9n\u00e9ral du canton, seules 6 familles d'accueil ont \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9es \u00e0 ce jour. Plusieurs m\u00e9nages auraient manifest\u00e9 leur int\u00e9r\u00eat sans jamais recevoir de r\u00e9ponse de la part de l'OSAR... innacceptable pour le ministre genevois... Il envisage d'ailleurs d'embo\u00eeter le pas aux vaudois en reprenant lui aussi la main sur l'op\u00e9ration...", "alternativeExcerpt": ["De nombreuses voix s'\u00e9l\u00e8vent et critiquent ouvertement le travail de l'Organisation suisse d'aide aux r\u00e9fugi\u00e9s (OSAR). A la t\u00eate d'un projet-pilote d'h\u00e9bergement de migrants par des familles d'accueil volontaires, l'OSAR est accus\u00e9e d'immobilisme. Dans ce contexte l'Etablissement Vaudois d'Accueil des Migrants (EVAM) a d\u00e9cid\u00e9 de prendre les choses en main."], "alternativeTitle": ["L'OSAR critiqu\u00e9e pour sa gestion du projet d'accueil des r\u00e9fugi\u00e9s par des priv\u00e9s / FOR_2016-04-11T18:08:00_developpement-5", "Forum du 11.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7621057", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7621053"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 Lo\u00e8che ! (1/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-736FB9B4-883F-4E45-8875-B03324BCA2A7", "thematicGeographicals": ["Valais", "Leukerbad"], "durationSec": 1639, "publicationDate": "2016-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Histoires d'eau cette semaine, puisque nos duettistes se rendent \u00e0 Lo\u00e8che-les-Bains en train imaginaire depuis la gare de Lo\u00e8che-Village, ainsi qu'on le faisait au d\u00e9but du 20e si\u00e8cle.\r\nPour les guider \u00e0 travers la riche histoire de cette r\u00e9gion touristique depuis des lustres, ils ont fait appel \u00e0 Stephan Andereggen, journaliste f\u00e9ru d'histoire locale qui envoie du bois en mati\u00e8re d'anecdotes p\u00e9tillantes.\r\nApr\u00e8s quelques heures pass\u00e9s dans un jacuzzi au fromage, Philou et Dudu se rendent tout fl\u00e9tris \u00e0 Albinen dans un minuscule endroit tout choubidou tenu par Hannelore et Sasha Tsering Tsokhim.\r\nSi lui, naturopathe/ naturophile, pr\u00e9f\u00e8re cuisiner les plantes, fleurs,  l\u00e9gumes, champignons,  f\u00e9culents et autres poils de nains r\u00e9colt\u00e9s dans une grotte, elle, assure en mati\u00e8re de bidoche, notamment en ce qui concerne l'agneau.L'endroit s'appelle \" Godw\u00e4rglistubu \". Si vous parvenez \u00e0 le r\u00e9p\u00e9ter dix fois de suite sans vous tromper, vous gagnez un bon pour d\u00e9guster un \" Buchweizenbratling mit Wiesenb\u00e4renlauchchutney \". Pas moins.\r\n\r\n* * Histoires d'eau cette semaine, puisque nos duettistes se rendent \u00e0 Lo\u00e8che-les-Bains en train imaginaire depuis la gare de Lo\u00e8che-Village, ainsi qu'on le faisait au d\u00e9but du 20e si\u00e8cle.\r\nPour les guider \u00e0 travers la riche histoire de cette r\u00e9gion touristique depuis des lustres, ils ont fait appel \u00e0 Stephan Andereggen, journaliste f\u00e9ru d'histoire locale qui envoie du bois en mati\u00e8re d'anecdotes p\u00e9tillantes.\r\nApr\u00e8s quelques heures pass\u00e9s dans un jacuzzi au fromage, Philou et Dudu se rendent tout fl\u00e9tris \u00e0 Albinen dans un minuscule endroit tout choubidou tenu par Hannelore et Sasha Tsering Tsokhim.\r\nSi lui, naturopathe/ naturophile, pr\u00e9f\u00e8re cuisiner les plantes, fleurs,  l\u00e9gumes, champignons,  f\u00e9culents et autres poils de nains r\u00e9colt\u00e9s dans une grotte, elle, assure en mati\u00e8re de bidoche, notamment en ce qui concerne l'agneau.L'endroit s'appelle \" Godw\u00e4rglistubu \". Si vous parvenez \u00e0 le r\u00e9p\u00e9ter dix fois de suite sans vous tromper, vous gagnez un bon pour d\u00e9guster un \" Buchweizenbratling mit Wiesenb\u00e4renlauchchutney \". Pas moins.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 11.04.2016", "Compl\u00e8tement \u00e0 Lo\u00e8che ! (1/5) / BIL_2016-04-11T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 11.04.2016", "Compl\u00e8tement \u00e0 Lo\u00e8che ! (1/5) / BIL_2016-04-11T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Histoires d\u02b9eau cette semaine, puisque nos duettistes se rendent \u00e0 Lo\u00e8che-les-Bains en train imaginaire depuis la gare de Lo\u00e8che-Village, ainsi qu\u02b9on le faisait au d\u00e9but du 20e si\u00e8cle.\nPour les guider \u00e0 travers la riche histoire de cette r\u00e9gion touristique depuis des lustres, ils ont fait appel \u00e0 Stephan Andereggen, journaliste f\u00e9ru d\u02b9histoire locale qui envoie du bois en mati\u00e8re d\u02b9anecdotes p\u00e9tillantes.\nApr\u00e8s quelques heures pass\u00e9s dans un jacuzzi au fromage, Philou et Dudu se rendent tout fl\u00e9tris \u00e0 Albinen dans un minuscule endroit tout choubidou tenu par Hannelore et Sasha Tsering Tsokhim.\nSi lui, naturopathe/ naturophile, pr\u00e9f\u00e8re cuisiner les plantes, fleurs,  l\u00e9gumes, champignons,  f\u00e9culents et autres poils de nains r\u00e9colt\u00e9s dans une grotte, elle, assure en mati\u00e8re de bidoche, notamment en ce qui concerne l\u02b9agneau.L\u02b9endroit s\u02b9appelle \" Godw\u00e4rglistubu \". Si vous parvenez \u00e0 le r\u00e9p\u00e9ter dix fois de suite sans vous tromper, vous gagnez un bon pour d\u00e9guster un \" Buchweizenbratling mit Wiesenb\u00e4renlauchchutney \". Pas moins.", "Histoires d\u02b9eau cette semaine, puisque nos duettistes se rendent \u00e0 Lo\u00e8che-les-Bains en train imaginaire depuis la gare de Lo\u00e8che-Village, ainsi qu\u02b9on le faisait au d\u00e9but du 20e si\u00e8cle.\nPour les guider \u00e0 travers la riche histoire de cette r\u00e9gion touristique depuis des lustres, ils ont fait appel \u00e0 Stephan Andereggen, journaliste f\u00e9ru d\u02b9histoire locale qui envoie du bois en mati\u00e8re d\u02b9anecdotes p\u00e9tillantes.\nApr\u00e8s quelques heures pass\u00e9s dans un jacuzzi au fromage, Philou et Dudu se rendent tout fl\u00e9tris \u00e0 Albinen dans un minuscule endroit tout choubidou tenu par Hannelore et Sasha Tsering Tsokhim.\nSi lui, naturopathe/ naturophile, pr\u00e9f\u00e8re cuisiner les plantes, fleurs,  l\u00e9gumes, champignons,  f\u00e9culents et autres poils de nains r\u00e9colt\u00e9s dans une grotte, elle, assure en mati\u00e8re de bidoche, notamment en ce qui concerne l\u02b9agneau.L\u02b9endroit s\u02b9appelle \" Godw\u00e4rglistubu \". Si vous parvenez \u00e0 le r\u00e9p\u00e9ter dix fois de suite sans vous tromper, vous gagnez un bon pour d\u00e9guster un \" Buchweizenbratling mit Wiesenb\u00e4renlauchchutney \". Pas moins."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7605702", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'histoire de la cuisine", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7605702", "ece-7605701"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Imaginaire", "source": "siranau", "title": "Octave Mirbeau: Contes (1/5) : R\u00e9cit avant le gala", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-E67A0668-2A63-4B8F-98F2-CA28C50F0B87", "durationSec": 1753, "publicationDate": "2016-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Octave Mirbeau (1848-1917), critique dramatique, pol\u00e9miste, journaliste, romancier et dramaturge fran\u00e7ais, est l'auteur de plusieurs recueils de nouvelles. Ses \u00e9crits, d'un r\u00e9alisme violent, s'inscrivent dans la tradition naturaliste de son temps. ", "alternativeTitle": ["Imaginaire du 11.04.2016", "Imaginaire du 11.04.2016", "Octave Mirbeau: Contes (1/5) / IMA_2016-04-11T16:00:45_imaginaire", "Octave Mirbeau: Contes (1/5) / IMA_2016-04-11T16:00:45_imaginaire"], "imageURL": "//www.rts.ch/4201300.image", "alternativeExcerpt": ["Octave Mirbeau (1848-1917), critique dramatique, pol\u00e9miste, journaliste, romancier et dramaturge fran\u00e7ais, est l'auteur de plusieurs recueils de nouvelles.\nSes \u00e9crits, d'un r\u00e9alisme violent, s'inscrivent dans la tradition naturaliste de son temps. \n\n\"R\u00e9cit avant le gala\"\nInterpr\u00e8te: Edmond Vullioud\nR\u00e9alisation: Claude Dalcher", "Octave Mirbeau (1848-1917), critique dramatique, pol\u00e9miste, journaliste, romancier et dramaturge fran\u00e7ais, est l'auteur de plusieurs recueils de nouvelles.\nSes \u00e9crits, d'un r\u00e9alisme violent, s'inscrivent dans la tradition naturaliste de son temps. \n\n\"R\u00e9cit avant le gala\"\nInterpr\u00e8te: Edmond Vullioud\nR\u00e9alisation: Claude Dalcher"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7611919", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vullioud, Edmond", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Mirbeau, Octave", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-7611919", "ece-7611918"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Avis de recherche", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche : Qui sera le plus extr\u00eame? (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F39612C3-7235-45A8-AD50-11CC89466F0A", "durationSec": 62, "publicationDate": "2016-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Qui sera le plus extr\u00eame? (1/5)", "Qui sera le plus extr\u00eame? (1/5) / NMT_2016-04-11T07:19:10_avis-de-recherche", "Qui sera le plus extr\u00eame? (1/5) / NMT_2016-04-11T07:19:10_avis-de-recherche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7609021", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015953.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7609021", "ece-7609005"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Christophe Darbellay, qui quittera le 23 avril 2016 la pr\u00e9sidence du PDC suisse ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B3D4BE60-6C48-4B94-A485-12D5F2A03898", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 1405, "publicationDate": "2016-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pfister, Gerhard", "Darbellay, Christophe", "PDC Suisse"], "thematicThemes": ["politique", "\u00e9lection", "parti politique"], "excerpt": "Le 23 avril 2016, Christophe Darbellay abandonnera le poste de pr\u00e9sident du PDC Suisse \u00e0 son successeur, Gerhard Pfister. L'annonce du retrait du conseiller d'Etat Jean-Michel Cina en 2017 offre la possiblit\u00e9 \u00e0 Christophe Darbellay d'int\u00e9grer s'il le souhaite le Conseil d'Etat valaisan.", "alternativeExcerpt": ["Le 23 avril prochain \u00e0 l'assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e0 Winterthour, Christophe Darbellay abandonnera le poste de pr\u00e9sident du PDC Suisse \u00e0 son successeur, Gerhard Pfister. Apr\u00e8s l'annonce du retrait du conseiller d'Etat Jean-Michel Cina en 2017, la voie royale s'ouvre \u00e0 lui pour le Conseil d'Etat valaisan.", "Le 23 avril prochain \u00e0 l'assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e0 Winterthour, Christophe Darbellay abandonnera le poste de pr\u00e9sident du PDC Suisse \u00e0 son successeur, Gerhard Pfister. Apr\u00e8s l'annonce du retrait du conseiller d'Etat Jean-Michel Cina en 2017, la voie royale s'ouvre \u00e0 lui pour le Conseil d'Etat valaisan.", "Le 23 avril prochain \u00e0 l'assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e0 Winterthour, Christophe Darbellay abandonnera le poste de pr\u00e9sident du PDC Suisse \u00e0 son successeur, Gerhard Pfister. Apr\u00e8s l'annonce du retrait du conseiller d'Etat Jean-Michel Cina en 2017, la voie royale s'ouvre \u00e0 lui pour le Conseil d'Etat valaisan.", "Le 23 avril prochain \u00e0 l'assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e0 Winterthour, Christophe Darbellay abandonnera le poste de pr\u00e9sident du PDC Suisse \u00e0 son successeur, Gerhard Pfister. Apr\u00e8s l'annonce du retrait du conseiller d'Etat Jean-Michel Cina en 2017, la voie royale s'ouvre \u00e0 lui pour le Conseil d'Etat valaisan."], "alternativeTitle": ["Christophe Darbellay, pr\u00e9sident du PDC", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Christophe Darbellay", "Christophe Darbellay, pr\u00e9sident du PDC / JDM_2016-04-11T07:37:00_l-invite-du-journal", "Christophe Darbellay, pr\u00e9sident du PDC / JDM_2016-04-11T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7621018", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7638807.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du PDC Suisse", "name": "Darbellay, Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7621018", "ece-7621002"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Cully Jazz Festival 2016", "genres": ["Interview", "Animation"], "id": "sound-A8368BF5-CF78-4F60-8185-3D12A3D5C1E2", "thematicGeographicals": ["Cully"], "durationSec": 4635, "publicationDate": "2016-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cully Jazz Festival"], "thematicThemes": ["jazz", "festival de musique"], "excerpt": "\"JazzZ\" vous emm\u00e8ne en direct au coeur du Festival de Jazz de Cully qui est \u00e0 suivre du 8 au 16 avril 2016.\r\nDes extraits de concerts en direct, des musiciens qui se produisent sous le chapiteau en interview apr\u00e8s leur concert, et bien plus encore. C'est notre passion: au service de la v\u00f4tre, m\u00e9lomane. Au plaisir de vous y retrouver, \u00e0 Cully ou si vous nous invitez chez vous. Par les ondes, par le web. Ce soir, rencontre avec le duo que forment le pianiste Yaron Herman et le batteur Ziv Ravitz.\r\n\r\nDes regards amicaux et crois\u00e9s sur des domaines qui ne peuvent que sortir grandis de leur complicit\u00e9 artistico-musicale.", "alternativeTitle": ["JazzZ du 11.04.2016", "JazzZ / JAZ_2016-04-11T22:42:45_jazzz", "JazzZ du 11.04.2016", "JazzZ / JAZ_2016-04-11T22:42:45_jazzz"], "alternativeExcerpt": ["\"JazzZ\" vous emm\u00e8ne en direct au coeur du Festival de Jazz de Cully qui est \u00e0 suivre du 8 au 16 avril 2016.\n\nDes extraits de concerts en direct, des musiciens qui se produisent sous le chapiteau en interview apr\u00e8s leur concert, et bien plus encore. C\u2019est notre passion: au service de la v\u00f4tre, m\u00e9lomane. Au plaisir de vous y retrouver, \u00e0 Cully ou si vous nous invitez chez vous. Par les ondes, par le web.\n\nCe soir, rencontre avec le duo que forment le pianiste Yaron Herman et le batteur Ziv Ravitz.", "\"JazzZ\" vous emm\u00e8ne en direct au coeur du Festival de Jazz de Cully qui est \u00e0 suivre du 8 au 16 avril 2016.\n\nDes extraits de concerts en direct, des musiciens qui se produisent sous le chapiteau en interview apr\u00e8s leur concert, et bien plus encore. C\u2019est notre passion: au service de la v\u00f4tre, m\u00e9lomane. Au plaisir de vous y retrouver, \u00e0 Cully ou si vous nous invitez chez vous. Par les ondes, par le web.\n\nCe soir, rencontre avec le duo que forment le pianiste Yaron Herman et le batteur Ziv Ravitz."], "imageURL": "//www.rts.ch/1423783.image", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Herman, Yaron", "type": "Participant"}, {"role": "batteur", "name": "Ravitz, Ziv", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7605426", "ece-7605425"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'EVAM reprend le projet pilote d'accueil des r\u00e9fugi\u00e9s par des priv\u00e9s", "id": "sound-D341DFF1-98EB-4F24-9D1B-3F242E848EB5", "durationSec": 462, "publicationDate": "2016-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'OSAR ne semble pas \u00e0 la hauteur des attentes et est ouvertement critiqu\u00e9e, pour des raisons logistiques. L'EVAM a d\u00e9cid\u00e9 de reprendre le projet seul, sans pour autant parler de d\u00e9saveux. L'interview de Stephan Frey, porte-parole de l'OSAR.\r\n\r\n* * L'EVAM reprend le projet pilote d'accueil des r\u00e9fugi\u00e9s par des priv\u00e9s  \r\nTrop rigide, pas assez r\u00e9active, d\u00e9cevante... De nombreuses voix s'\u00e9l\u00e8vent et critiquent ouvertement le travail de l'organisation suisse d'aide aux r\u00e9fugi\u00e9s... \r\nA la t\u00eate d'un projet pilote d'h\u00e9bergement de migrants par des familles d'accueil volontaires, l'OSAR est accus\u00e9e d'immobilisme.... parfois parce que l'infrastructure propos\u00e9e par les familles ne correspondent pas aux standards d'accueil.... \r\n\u00e9coutez \u00e0 ce propos Thomas Burgener, le directeur de la Cha\u00eene du Bonheur, c'\u00e9tait ce matin sur notre antenne...\r\nDIGAS\r\nAlors dans ce contexte, Micka\u00ebl Peuker, vous nous l'apprenez ce soir, l'Etablissement Vaudois d'Accueil des Migrants a d\u00e9cid\u00e9 de prendre les choses en main... D\u00e8s le mois prochain, l'EVAM g\u00e9rera seul ce projet dans le canton de Vaud...\r\nDIR\r\nL'EVAM se chargera d\u00e9sormais de tout... Fini sa collaboration avec l'OSAR... Alors, la structure vaudoise d'accueil des migrants refuse de parler d'un d\u00e9aveux... L'exp\u00e9rience men\u00e9e depuis 2014 avec l'OSAR a \u00e9t\u00e9 enrichissante... Elle a permis de d\u00e9voiler le potentiel exploitable... Mais l'\u00e9tablissement vaudois d'accueil des migrants l'admet: l'ONG a \u00e9t\u00e9 victime de son succ\u00e8s et n'a pas pu g\u00e9rer toutes les demandes... Raison pour laquelle l'EVAM s'est saisi du volant et compte bien investir plus de moyens autour de ce projet.\r\n***C'est l\u00e0 l'une des principales critiques adress\u00e9e \u00e0 l'OSAR: l'organisation peine \u00e0 suivre la cadence...\r\nOui... Pr\u00e8s de deux ans apr\u00e8s le lancement du projet, environs 45 m\u00e9nages volontaires h\u00e9bergent un ou plusieurs \u00e9trangers... C'est peu au vu des plus de 450 familles d'accueil potentielles qui se sont manifest\u00e9es... Plusieurs reprochent \u00e0 l'OSAR son perfectionnisme - on vient d'entendre Tony Burgener, directeur de la cha\u00eene du bonheur... Car n'h\u00e9berge pas qui veut... Parmi les diff\u00e9rentes conditions d'accueil impos\u00e9e, une a d\u00e9j\u00e0 fait couler beaucoup d'encre: les m\u00e9nages s\u00e9lectionn\u00e9s - ou s\u00e9lectionnables - doivent par exemple disposer d'une salle de bains par requ\u00e9rant... \r\n***L'OSAR ferait donc preuve d'une trop grande rigidit\u00e9 alors que - on l'a dit tout \u00e0 l'heure - ses ressources sont limit\u00e9es\r\nOui... Mauro Poggia s'est d'ailleurs dit d\u00e9\u00e7u de la gestion de l'ONG... C'\u00e9tait la semaine derni\u00e8re sur la premi\u00e8re... Pour le conseiller d'Etat genevois charg\u00e9 des affaires sociales, les candidatures ne manquent pas au bout du lac... Pourtant, d'apr\u00e8s les chiffres de l'hospice g\u00e9n\u00e9ral du canton, seules 6 familles d'accueil ont \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9es \u00e0 ce jour. Plusieurs m\u00e9nages auraient manifest\u00e9 leur int\u00e9r\u00eat sans jamais recevoir de r\u00e9ponse de la part de l'OSAR... innacceptable pour le ministre genevois... Il envisage d'ailleurs d'embo\u00eeter le pas aux vaudois en reprenant lui aussi la main sur l'op\u00e9ration...", "alternativeExcerpt": ["L'OSAR ne semble pas \u00e0 la hauteur des attentes et est ouvertement critiqu\u00e9e, pour des raisons logistiques. L'EVAM a d\u00e9cid\u00e9 de reprendre le projet seul, sans pour autant parler de d\u00e9saveux. L'interview de Stephan Frey, porte-parole de l'OSAR."], "alternativeTitle": ["L'EVAM reprend le projet pilote d'accueil des r\u00e9fugi\u00e9s par des priv\u00e9s / FOR_2016-04-11T18:10:00_developpement-6", "Forum du 11.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7621057", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7621044"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Enseignement, ma\u00eetre et \u00e9l\u00e8ves. St\u00e9r\u00e9otypes sur l'Afrique [archive]", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2B99D1C6-32A2-46A6-A7A5-1F95CB90C789", "durationSec": 108, "publicationDate": "2016-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-04-11T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-04-11T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7605530", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7605530", "ece-7605527"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "La l\u00e9gende du violon (1/5) : Nathan Milstein (1903-1992) ou la ran\u00e7on du travail", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-58433A10-795C-4946-AC3D-22DF191AC8B3", "durationSec": 3345, "publicationDate": "2016-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Milstein, Nathan"], "thematicThemes": ["violon", "instrumentiste", "interpr\u00e9tation musicale", "musique classique"], "excerpt": "Durant une semaine, Antonin Scherrer vous propose l'\u00e9vocation tout ce qu'il y a de plus subjective de cinq violonistes d'exception qui ont marqu\u00e9 le 20e si\u00e8cle. \u00c0 travers des enregistrements coups de cour, color\u00e9s de quelques lectures et t\u00e9moignages. Des mots. et beaucoup de notes !", "alternativeTitle": ["Musique en m\u00e9moire du 11.04.2016", "La l\u00e9gende du violon 1/5 / MEM_2016-04-11T10:04:15_musique-en-memoire", "Musique en m\u00e9moire du 11.04.2016", "La l\u00e9gende du violon 1/5 / MEM_2016-04-11T10:04:15_musique-en-memoire"], "alternativeExcerpt": ["Durant une semaine, Antonin Scherrer vous propose l'\u00e9vocation tout ce qu'il y a de plus subjective de cinq violonistes d'exception qui ont marqu\u00e9 le 20e si\u00e8cle. \n\n\u00c0 travers des enregistrements coups de c\u0153ur, color\u00e9s de quelques lectures et t\u00e9moignages. Des mots\u2026 et beaucoup de notes!", "Durant une semaine, Antonin Scherrer vous propose l'\u00e9vocation tout ce qu'il y a de plus subjective de cinq violonistes d'exception qui ont marqu\u00e9 le 20e si\u00e8cle. \n\n\u00c0 travers des enregistrements coups de c\u0153ur, color\u00e9s de quelques lectures et t\u00e9moignages. Des mots\u2026 et beaucoup de notes!"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7605460", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423797.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scherrer, Antonin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7605460", "ece-7605459"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : Spoil Me!", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-628FBC65-E06C-4B37-A15D-2D008E87FEBF", "durationSec": 102, "publicationDate": "2016-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Spoil Me est un site participatif qui propose aux utilisateurs de se spoiler des films parmi. Attention toutefois, il n'y a pas que des publications s\u00e9rieuses.", "alternativeExcerpt": ["Spoil Me est un site participatif qui propose aux utilisateurs de se spoiler des films parmi. Attention toutefois, il n'y a pas que des publications s\u00e9rieuses.", "Spoil Me est un site participatif qui propose aux utilisateurs de se spoiler des films parmi. Attention toutefois, il n'y a pas que des publications s\u00e9rieuses.", "Spoil Me est un site participatif qui propose aux utilisateurs de se spoiler des films parmi. Attention toutefois, il n'y a pas que des publications s\u00e9rieuses."], "alternativeTitle": ["Spoil Me!", "Spoil Me! / NMT_2016-04-11T08:35:00_clic", "Spoil Me! / NMT_2016-04-11T08:35:00_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7609016", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7609016", "ece-7608999"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Inauguration de l'exposition L\u00e9man 2030 \u00e0 Gen\u00e8ve", "id": "sound-6F1D999E-D12D-4EC8-B800-61054F661321", "durationSec": 97, "publicationDate": "2016-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'exposition L\u00e9man 2030 a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9e ce lundi dans le hall central de la gare Cornavin. Cette exposition doit permettre aux voyageurs et aux citoyens d'avoir une vue d'ensemble de la mobilit\u00e9 en 2030 et de d\u00e9couvrir plus pr\u00e9cis\u00e9ment le projet d'extension de la gare en souterrain.\r\n\r\n* * Inauguration de l'exposition L\u00e9man 2030 \u00e0 Gen\u00e8ve  \r\n*** L'exposition L\u00e9man 2030 a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9e ce matin dans la Hall central de la gare Cornavin. Une exposition qui doit permettre aux voyageurs et aux citoyens d'avoir une vue d'ensemble de l'agmentation de l'offre ferroviaire d'ici 2030 et de d\u00e9couvrir plus pr\u00e9cis\u00e9ment le projet d'extension de la gare en souterrain. Un projet indispensable pour r\u00e9aliser le d\u00e9veloppement ferroviaire de demain, avec un trafic passager qui devrait doubler pour atteindre 100'000 voyageurs par jour dans le bassin l\u00e9manique d'ici 2030, Sylvie Belzer\r\nUn trafic passager qui a d\u00e9j\u00e0 doubl\u00e9 entre 2000 et 2010 entre Gen\u00e8ve et Lausanne et qui devrai \u00eatre encore deux fois plus important d'ici 15 ans. Une augmentation qui supposait d'agrandir la gare Cornavin,  Car avec le d\u00e9veloppement de la mobilit\u00e9 dans l'ensemble de la r\u00e9gion, Cornavin est devenu un v\u00e9ritable noeud ferroviaire. A l'offre actuelle, viendront s'ajouter le CEVA, le RER entre Cornavin et Annemasse et son extention le L\u00e9man Express qui permettra des cadences au quart quart d'heure jusqu'\u00e0 Coppet. Bref 3 gares, TGV,  Intercity et CEVA, au lieu d'une seule aujourd'hui. Une extension de l'offre qui est une r\u00e9ponse au dynamisme de la r\u00e9gion et qui permettra au bassin l\u00e9manique rattaper son retard par rapport aux grandes agglom\u00e9rations al\u00e9maniques.\r\n*** Mais une incertitude encore, les cr\u00e9dits pour r\u00e9aliser cette extension de l'offre...\r\nMaintenant que la Convention entre la Conf\u00e9d\u00e9ration, le canton, la Ville et les CFF pour construire en souterrain est sign\u00e9e, les parlements respectifs doivent encore approuver les cr\u00e9dits. Un peu plus de 400 millions pour le canton et un peu plus de 100 millions pour la Ville.. C'est la derni\u00e8re pierre d'achopement possible avant les travaux. Des cr\u00e9dits qui ne seront en principe pas contest\u00e9s mais qui doivent \u00eatre vot\u00e9s avant la fin de l'ann\u00e9e.", "alternativeExcerpt": ["L'exposition L\u00e9man 2030 a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9e ce lundi dans le hall central de la gare Cornavin. Cette exposition doit permettre aux voyageurs et aux citoyens d'avoir une vue d'ensemble de la mobilit\u00e9 en 2030 et de d\u00e9couvrir plus pr\u00e9cis\u00e9ment le projet d'extension de la gare en souterrain."], "alternativeTitle": ["Inauguration de l'exposition L\u00e9man 2030 \u00e0 Gen\u00e8ve / 12H30_2016-04-11T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 11.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7621040", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7621030"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral lance la campagne pour le diagnostic pr\u00e9implantatoire", "id": "sound-9C6C0ABE-BB41-426C-B50E-546966704F5F", "durationSec": 138, "publicationDate": "2016-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Alain Berset, conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge du DFI\r\nIl faut autoriser le diagnostic pr\u00e9implantatoire en Suisse \u00e0 des conditions strictes. Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Alain Berset a plaid\u00e9 ce lundi matin \u00e0 Berne pour un \"oui\" le 5 juin \u00e0 la modification de la loi sur la procr\u00e9ation m\u00e9dicalement assist\u00e9e, combattue par r\u00e9f\u00e9rendum.\r\n\r\n* * Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral lance la campagne pour le diagnostic pr\u00e9implantatoire  \r\nIl faut autoriser le diagnostique pr\u00e9implantatoire en Suisse \u00e0 des conditions strictes....\r\nLe Conseiller f\u00e9d\u00e9ral Alain Berset \u00e0 plaid\u00e9 ce matin \u00e0 Berne pour un OUI le 5 juin \u00e0 la modification de la loi sur la procr\u00e9ation m\u00e9dicalement assist\u00e9e.... \r\nUne loi combattue par r\u00e9f\u00e9rendum...\r\nSt\u00e9phane Deleury, on vous retrouve en direct de Berne.. \r\n seuls les couples porteurs de maladie g\u00e9n\u00e9tiques grave et ceux qui ont recours \u00e0 la f\u00e9condadion in vitro pourront b\u00e9n\u00e9ficier de cette nouvelle possibilit\u00e9. \r\nPapier : \r\nLe Conseil f\u00e9d\u00e9ral insiste : les analyses sur les ambryons ne pourront \u00eatre effectu\u00e9s que dans ces deux cas. D'une part pour pour \u00e9viter \u00e0 des couples de tranmette leur grave maladie h\u00e9r\u00e9ditaire \u00e0 leurs enfants. D'autre part pour des couples st\u00e9riles ayant recours \u00e0 la f\u00e9condation in vitro. Dans ces deux situations seulement il sera possible de passer \u00e0 la loupe 12 ambryons par couple au maximum et de s\u00e9lectionner uniquement ceux qui ne sont pas porteurs de maladie. Et pour rassurer ceux qui craignent une m\u00e9decine reproductive sans limites, Alain Berset dresse la liste des interdictions qui subsisteront. \r\nSON : 31''\r\nMalgr\u00e9 ces cautelles, le comit\u00e9 r\u00e9f\u00e9rendaire d\u00e9nonce une loi eug\u00e9nique qui conduit \u00e0 la perte et \u00e0 l'\u00e9limination de millier d'ambryon. Nous voil\u00e0 au coeur du d\u00e9bat. J'ai demand\u00e9 au conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge de la sant\u00e9", "alternativeExcerpt": ["Il faut autoriser le diagnostic pr\u00e9implantatoire en Suisse \u00e0 des conditions strictes. Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Alain Berset a plaid\u00e9 ce lundi matin \u00e0 Berne pour un \"oui\" le 5 juin \u00e0 la modification de la loi sur la procr\u00e9ation m\u00e9dicalement assist\u00e9e, combattue par r\u00e9f\u00e9rendum."], "alternativeTitle": ["Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral lance la campagne pour le diagnostic pr\u00e9implantatoire / 12H30_2016-04-11T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 11.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7621040", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7621026"]}]}}