{"response": {"numFound": 31344, "start": 3100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "La spirale du jeu et de l'endettement", "id": "sound-C3D0B3B6-40AF-4A32-905A-56A1397E9E56", "durationSec": 1536, "publicationDate": "2016-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quand est-ce que le jeu devient excessif, voire pathologique? Ce comportement entra\u00eene-t-il forc\u00e9ment l'endettement des personnes concern\u00e9es? Comment l'entourage de ces personnes, les \u00e9v\u00e9nements de vie et les ressources dont elles disposent agissent sur la vitesse et l'intensit\u00e9 de l'endettement? Nous vous proposons un d\u00e9cryptage avec l'anthropologue G\u00e9raldine Morel du Groupement Romand d'Etudes des Addictions.\r\n\r\n* * Quand est-ce que le jeu devient excessif, voire pathologique? Ce comportement entra\u00eene-t-il forc\u00e9ment l'endettement des personnes concern\u00e9es? Comment l'entourage de ces personnes, les \u00e9v\u00e9nements de vie et les ressources dont elles disposent agissent sur la vitesse et l'intensit\u00e9 de l'endettement? Nous vous proposons un d\u00e9cryptage avec l'anthropologue G\u00e9raldine Morel du Groupement Romand d'Etudes des Addictions.", "alternativeTitle": ["Tribu du 25.11.2016", "La spirale du jeu et de l\u02b9endettement / TRI_2016-11-25T11:04:15_tribu", "Tribu du 25.11.2016", "La spirale du jeu et de l\u02b9endettement / TRI_2016-11-25T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Quand est-ce que le jeu devient excessif, voire pathologique? Ce comportement entra\u00eene-t-il forc\u00e9ment l\u02b9endettement des personnes concern\u00e9es? Comment l\u02b9entourage de ces personnes, les \u00e9v\u00e9nements de vie et les ressources dont elles disposent agissent sur la vitesse et l\u02b9intensit\u00e9 de l\u02b9endettement? Nous vous proposons un d\u00e9cryptage avec l\u02b9anthropologue G\u00e9raldine Morel du Groupement Romand d\u02b9Etudes des Addictions.", "Quand est-ce que le jeu devient excessif, voire pathologique? Ce comportement entra\u00eene-t-il forc\u00e9ment l\u02b9endettement des personnes concern\u00e9es? Comment l\u02b9entourage de ces personnes, les \u00e9v\u00e9nements de vie et les ressources dont elles disposent agissent sur la vitesse et l\u02b9intensit\u00e9 de l\u02b9endettement? Nous vous proposons un d\u00e9cryptage avec l\u02b9anthropologue G\u00e9raldine Morel du Groupement Romand d\u02b9Etudes des Addictions."], "imageURL": "//www.rts.ch/8167673.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8158457", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Anthropologue", "name": "Morel, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8158457", "ece-8158456"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Marc Lavoine", "id": "sound-36370A60-BBC7-4D89-AA21-92F494D12EA8", "durationSec": 285, "publicationDate": "2016-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Marc Lavoine, chanteur et acteur\r\n\"Zimbabwe\", Bob Marley \"Tombouctou\", Inna Modja  \"Nous\", Herv\u00e9 Vilard\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Marc Lavoine (MP3 25.11 MARC LAVOINE EP5) MP3 MARC LAVOINE , 21 - 25 NOVEMBRE\r\nDernier \u00e9pisode avec MARC LAVOINE \r\n  ((fin parole 3'52''))\r\nVENDREDI\r\nBob MARLEY : Zimbabwe (Sur l'album Survival, 1987)\r\nInna MODJA\u00a0: Tombouctou \r\nHerv\u00e9 VILARD : Nous\r\nExtros:\r\n- Marc Lavoine sort, avec Cour de Pirate et Arthur H, Les souliers rouges, un conte musical inspir\u00e9 d'un conte d'Andersen. \r\n- Il y a un\r\nBONUS\u00a0!!!\r\nMarc Lavoine et L\u00e9onard COHEN\u00a0: You want it darker\r\n- et signaler l'existence de l'int\u00e9grale de ce MP3 sur soundcloud.com/lorence milasevic\r\nMARC LAVOINE dans MP3\r\nLa premi\u00e8re musique, toutes les chansons de Charles Trenet, lui rappellent les voyages en famille, en 2CV puis en Renault 4L au sud de la France pour aller camper. En route, son p\u00e8re Lucien fredonnait les chansons du po\u00e8te Trenet. Et puis avec lui, tout le monde dans l'habitacle. \r\nSa m\u00e8re, il l'associe \u00e0 Barbara. \u00ab\u00a0Cette artiste qui a su parler aux cours des femmes, souvent tristes, de cette g\u00e9n\u00e9ration\u00a0\u00bb.\r\nSon grand fr\u00e8re Francis est important pour lui et pour leur m\u00e8re. Sa pr\u00e9sence solide aux c\u00f4t\u00e9s du jeune Marc, plus fragile, la rassure.\r\nEn 1979, un job d'ouvreur \u00e0 l'Olympia lui permet d'acc\u00e9der de pr\u00e8s \u00e0 l'univers de la musique qui le fait r\u00eaver depuis gosse.\r\nEn mai 1985 sort son premier tube. Les yeux revolver font, et durablement, connaitre son nom, Marc Lavoine, ce passionn\u00e9 de chansons, de com\u00e9die et d'art en g\u00e9n\u00e9ral. D\u00e9j\u00e0, il a cette voix chaude et sensuelle propice \u00e0 s\u00e9duire les jeunes femmes de cette g\u00e9n\u00e9ration. Pourtant \u00ab\u00a0j'ai toujours eu du mal avec le c\u00f4t\u00e9 s\u00e9ducteur. Ca me met mal \u00e0 l'aise\u00a0\u00bb, glisse-t-il en \u00e9voquant la difficult\u00e9 universelle de se trouver bien dans son enveloppe corporelle. \r\nA propos de cela, il cite Gainsbourg, souvent discimin\u00e9 pour son physique. Lui a 11 ans en 1973, lorsqu'il d\u00e9couvre l'univers de cet artiste, qui le touche en particulier.\r\nF\u00e9ru de travail et curieux multidisciplinaire, Marc Lavoine enchaine les projets. \u00ab\u00a0J'ai toujours quelques casseroles sur le feu. Quand on est jeune, on r\u00e9alise ses projets les uns apr\u00e8s les autres. A partir d'un certain \u00e2ge, on est oblig\u00e9s de tous les faire en m\u00eame temps. J'essaie toujours de proposer des choses. Ne rien faire\u00a0? impossible. La vie est trop pr\u00e9cieuse et l'inspiration vient en travaillant\u00a0\u00bb.\r\nEn parall\u00e8le, le com\u00e9dien qui d\u00e9couvre, avec \u00ab\u00a0Le poisson belge\u00a0\u00bb, le monde du th\u00e9\u00e2tre, se pr\u00e9occupe d'offrir aux enfants hospitalis\u00e9s la possibilit\u00e9 de rester en contact avec leur classe.\r\n\u00ab\u00a0Dans notre soci\u00e9t\u00e9 d'adulte, on n'\u00e9coute pas assez les enfants\u00a0\u00bb, regrette ce p\u00e8re de quatre enfants qui a toujours aim\u00e9 les contes, surtout \u00ab\u00a0Pierre et le loup\u00a0\u00bb, \u00e9cout\u00e9 tous les soirs, petit, en fr\u00e9missant.", "alternativeExcerpt": ["\"Zimbabwe\", Bob Marley \"Tombouctou\", Inna Modja  \"Nous\", Herv\u00e9 Vilard", "\"Zimbabwe\", Bob Marley \"Tombouctou\", Inna Modja  \"Nous\", Herv\u00e9 Vilard", "\"Zimbabwe\", Bob Marley \"Tombouctou\", Inna Modja  \"Nous\", Herv\u00e9 Vilard"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Marc Lavoine", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Marc Lavoine / JDM_2016-11-25T06:51:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Marc Lavoine / JDM_2016-11-25T06:51:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8168059.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8174772", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8174772", "ece-8174755"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Turboshow", "source": "siranau", "title": "Le TurboShow 25.11.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CC54CF99-1451-4991-9AF5-28A0115DBCCB", "durationSec": 132, "publicationDate": "2016-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Blaise, Bersinger\r\n", "alternativeTitle": ["Le TurboShow", "Le TurboShow / OTWO_2016-11-25T10:15:00_le-turboshow", "Le TurboShow / OTWO_2016-11-25T10:15:00_le-turboshow"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8158184", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7963626.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8158184", "ece-8158175"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Passe-moi le mike", "source": "siranau", "title": "Passe-moi le Mike2 25.11.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D283972B-E9AA-44CF-90E7-EA1C98D73311", "durationSec": 143, "publicationDate": "2016-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Passe-moi le Mike2", "Passe-moi le Mike2 / SUPER_2016-11-25T16:15:00_passe-moi-le-mike", "Passe-moi le Mike2 / SUPER_2016-11-25T16:15:00_passe-moi-le-mike"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8158166", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5580337.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8158166", "ece-8158158"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Go !", "source": "siranau", "title": "Go ! : Bottle Music Festival - Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8E13EB37-FD1F-4783-BC86-F63F11C2973A", "durationSec": 319, "publicationDate": "2016-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Nous sommes triplement contents ce matin: c'est vendredi, on parle d'un nouveau festival, et cela se passe \u00e0 l'Espace G60 \u00e0 Lausanne.\r\nLe Bottle Music Festival surprend et c'est tant mieux: cocktails maison et gastronomie r\u00e9gionale (merci le Bottle Brothers de Gen\u00e8ve), des DJ d\u00e8s midi et une programmation de folie (merci Trax Magazine), du live painting et des performances visuelle et sonore (merci l'Espace G60).", "alternativeExcerpt": ["Nous sommes triplement contents ce matin: c'est vendredi, on parle d'un nouveau festival, et cela se passe \u00e0 l'Espace G60 \u00e0 Lausanne.\n\nLe Bottle Music Festival surprend et c'est tant mieux: cocktails maison et gastronomie r\u00e9gionale (merci le Bottle Brothers de Gen\u00e8ve), des DJ d\u00e8s midi et une programmation de folie (merci Trax Magazine), du live painting et des performances visuelle et sonore (merci l'Espace G60).", "Nous sommes triplement contents ce matin: c'est vendredi, on parle d'un nouveau festival, et cela se passe \u00e0 l'Espace G60 \u00e0 Lausanne.\n\nLe Bottle Music Festival surprend et c'est tant mieux: cocktails maison et gastronomie r\u00e9gionale (merci le Bottle Brothers de Gen\u00e8ve), des DJ d\u00e8s midi et une programmation de folie (merci Trax Magazine), du live painting et des performances visuelle et sonore (merci l'Espace G60).", "Nous sommes triplement contents ce matin: c'est vendredi, on parle d'un nouveau festival, et cela se passe \u00e0 l'Espace G60 \u00e0 Lausanne.\n\nLe Bottle Music Festival surprend et c'est tant mieux: cocktails maison et gastronomie r\u00e9gionale (merci le Bottle Brothers de Gen\u00e8ve), des DJ d\u00e8s midi et une programmation de folie (merci Trax Magazine), du live painting et des performances visuelle et sonore (merci l'Espace G60)."], "alternativeTitle": ["Bottle Music Festival - Lausanne", "Bottle Music Festival - Lausanne / NMT_2016-11-25T08:05:00_go", "Bottle Music Festival - Lausanne / NMT_2016-11-25T08:05:00_go"], "imageURL": "//www.rts.ch/8184783.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8158152", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8158152", "ece-8158137"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma: \"Une Vie\", de St\u00e9phane Briz\u00e9", "id": "sound-7FD0FA8F-9B81-4814-8A3B-F51E9F0A2E50", "durationSec": 463, "publicationDate": "2016-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s \"Quelques heures de printemps\" en 2012 et \"La Loi du march\u00e9\" en 2015, Prix d'interpr\u00e9tation \u00e0 Cannes pour Vincent Lindon, le cin\u00e9aste St\u00e9phane Briz\u00e9 s'attaque \u00e0 un monument de la litt\u00e9rature fran\u00e7aise, \"Une Vie\", de Guy de Maupassant. L'histoire de Jeanne Le Perthuis des Vauds, jeune noble fra\u00eechement sortie du couvent, mal mari\u00e9e, qui va de d\u00e9sillusion en d\u00e9sillusion. Loin du film en costumes acad\u00e9mique et poussi\u00e9reux, St\u00e9phane Briz\u00e9 fait preuve d'une \u00e9tonnante radicalit\u00e9. \r\nIl est au micro de Rapha\u00eble Bouchet. \"Une Vie\" est \u00e0 voir dans les salles de Suisse romande d\u00e8s le 23 novembre 2016.", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s \"Quelques heures de printemps\" en 2012 et \"La Loi du march\u00e9\" en 2015, Prix d\u02b9interpr\u00e9tation \u00e0 Cannes pour Vincent Lindon, le cin\u00e9aste St\u00e9phane Briz\u00e9 s\u02b9attaque \u00e0 un monument de la litt\u00e9rature fran\u00e7aise, \"Une Vie\", de Guy de Maupassant. L\u02b9histoire de Jeanne Le Perthuis des Vauds, jeune noble fra\u00eechement sortie du couvent, mal mari\u00e9e, qui va de d\u00e9sillusion en d\u00e9sillusion. Loin du film en costumes acad\u00e9mique et poussi\u00e9reux, St\u00e9phane Briz\u00e9 fait preuve d\u02b9une \u00e9tonnante radicalit\u00e9. \n\nIl est au micro de Rapha\u00eble Bouchet. \"Une Vie\" est \u00e0 voir dans les salles de Suisse romande d\u00e8s le 23 novembre 2016."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma: \"Une Vie\", de St\u00e9phane Briz\u00e9 / VER_2016-11-25T16:45:45_cinema-une-vie-de-stephane-brize", "Vertigo du 25.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8158530", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8158523"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La mosqu\u00e9e de Gen\u00e8ve renonce \u00e0 engager un imam controvers\u00e9", "id": "sound-E0EF1259-10C8-47B6-AACB-E64339AC4982", "durationSec": 149, "publicationDate": "2016-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ahmed Beyari, le directeur de la Fondation culturelle islamique\r\nL'imam r\u00e9cemment engag\u00e9 par la mosqu\u00e9e de Gen\u00e8ve ne rejoindra finalement pas l'\u00e9tablissement en janvier prochain. Tout juste sign\u00e9, son contrat vient d'\u00eatre r\u00e9sili\u00e9 par crainte de la pol\u00e9mique.\r\n\r\n* * La mosqu\u00e9e de Gen\u00e8ve renonce \u00e0 engager un imam controvers\u00e9 12h30:  Gen\u00e8ve imam pas engag\u00e9\r\n*** A Gen\u00e8ve, je vous le disais en titre, l'imam, r\u00e9cemment engag\u00e9 par la Mosqu\u00e9e du Petit-Saconnex, ne rejoindra finalement pas l'\u00e9tablissement en janvier comme pr\u00e9vu. \r\nC'est ce que r\u00e9v\u00e8le la Tribune de Gen\u00e8ve ce matin. \r\nTout juste sign\u00e9, son contrat vient d'\u00eatre r\u00e9sili\u00e9. \r\nIl faut dire que l'annonce de l'arriv\u00e9e de cet imam, officiant actuellement \u00e0 Zurich, avait cr\u00e9\u00e9 quelques remous, tant \u00e0 l'interne de la mosqu\u00e9e qu'a l'externe. L'homme avait en effet tenu des propos controvers\u00e9s. \r\nTania Sazpinar, le directeur de la \"Fondation cuturelle islamique de Gen\u00e8ve\" a pris cette d\u00e9cision....  pour \u00e9viter de cr\u00e9er la pol\u00e9mique...\r\nOui on apprenait l'engagement de ce nouvel imam la semaine derni\u00e8re. Il devait revenir \u00e0 la Grande Mosqu\u00e9e pour la troisi\u00e8me fois. D'adord licenci\u00e9 en 91 pour son discours contre l'intervention am\u00e9ricaine en Irak, il avait ensuite lui-m\u00eame d\u00e9mission\u00e9 en 2011. L'annonce de l'arriv\u00e9e de l'imam Youssef Ibram, n'a pas plu \u00e0 tout le monde, raison pour laquelle Ahmed Beyari, le directeur de la Fondation culturelle islamique a d\u00e9cid\u00e9 de renoncer \u00e0 son engagement. \r\nSON 17''\r\nIl explique aussi pr\u00e9f\u00e9rer consacrer son temps \u00e0 la gestion de la Mosqu\u00e9e plut\u00f4t qu'\u00e0 devoir se justifier par rapport \u00e0 ce choix.\r\n*** Et, Tania Sazpinar, il s'agit maintenant d'engager un nouvel imam... Comment la Mosqu\u00e9e va-t-elle s'y prendre?\r\nLe processus de recherche d'un nouvel imam est en cours. Ahmed Beyari nous donne les crit\u00e8res de son futur choix:\r\nSON 30''\r\nAlors on l'a compris l'id\u00e9e est de calmer le jeu en engageant rapidement un imam sans mauvaise r\u00e9putation. En effet les projecteurs sont braqu\u00e9s sur la Grande Mosqu\u00e9e depuis que la presse a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 l\u00e9'an dernier que les deux imams qui officient actuellement sont soup\u00e7onn\u00e9s d'\u00eatre fich\u00e9s S.\r\nTania saspinar, de notre bureau genevois", "alternativeExcerpt": ["L'imam r\u00e9cemment engag\u00e9 par la mosqu\u00e9e de Gen\u00e8ve ne rejoindra finalement pas l'\u00e9tablissement en janvier prochain. Tout juste sign\u00e9, son contrat vient d'\u00eatre r\u00e9sili\u00e9 par crainte de la pol\u00e9mique."], "alternativeTitle": ["La mosqu\u00e9e de Gen\u00e8ve renonce \u00e0 engager un imam controvers\u00e9 / 12H30_2016-11-25T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 25.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8192338.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8174809", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8174802"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les assureurs d\u00e9noncent les marges commerciales des pharmaciens suisses", "id": "sound-AF7463C8-FD8B-4986-AFCC-F124EF90BBF4", "durationSec": 63, "publicationDate": "2016-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Sant\u00e9suisse, l'organisation fa\u00eeti\u00e8re des assureurs, publie ce vendredi une \u00e9tude qui d\u00e9montre que les co\u00fbts de la sant\u00e9 pourraient diminuer d'un demi-milliard en Suisse si les pharmacies appliquaient des marges plus faibles sur la vente de m\u00e9dicaments.\r\n\r\n* * Les assureurs d\u00e9noncent les marges commerciales des pharmaciens suisses 12h30: 458 millions de francs m\u00e9dicaments\r\nLes assureurs d\u00e9noncent donc.... les marges commerciales des pharmaciens suisses.... sur la vente des m\u00e9dicaments. \r\nEstelle Braconnier.... Sant\u00e9 Suisse, l'organisation fa\u00eeti\u00e8re des assureurs, publie aujourd'hui une \u00e9tude... qui d\u00e9montre que les co\u00fbts de la sant\u00e9 pourraient diminuer d'un demi-milliard dans notre pays.\r\nSant\u00e9 Suisse a compar\u00e9 les marges commerciales r\u00e9alis\u00e9es par les pharmaciens, les m\u00e9decins et les services hospitaliers ambulatoires sur les m\u00e9dicaments et le verdict est sans appel : des millions de francs sont d\u00e9pens\u00e9s en trop chaque ann\u00e9e...458 exactement en 2015 !\r\nUne somme sur laquelle ces services ont empoch\u00e9 1,7 milliards de francs au titre de marge d\u00e9taille l'\u00e9tude.\r\nDe quoi interpeller les clients des pharmacies et aiguiser leur courroux quand ils d\u00e9couvrent les prix des cachets de l'autre c\u00f4t\u00e9 de nos fronti\u00e8res...parfois moiti\u00e9s moins chers !\r\nL'enqu\u00eate de de l'organisation, cinqui\u00e8me du genre, compare 9 pays europ\u00e9ens et les tarifs pratiqu\u00e9s sur les posologies.\r\nSant\u00e9 Suisse recommande une modification de l'ordonnance pour adapter les marges.\r\nEstelle Braconnier, merci.", "alternativeExcerpt": ["Sant\u00e9suisse, l'organisation fa\u00eeti\u00e8re des assureurs, publie ce vendredi une \u00e9tude qui d\u00e9montre que les co\u00fbts de la sant\u00e9 pourraient diminuer d'un demi-milliard en Suisse si les pharmacies appliquaient des marges plus faibles sur la vente de m\u00e9dicaments."], "alternativeTitle": ["Les assureurs d\u00e9noncent les marges commerciales des pharmaciens suisses / 12H30_2016-11-25T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 25.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8139177.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8174809", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8174797"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les pharmaciens r\u00e9futent les accusations de Sant\u00e9suisse", "id": "sound-A173F855-3E4E-432A-8060-CCABF5ACE62C", "durationSec": 128, "publicationDate": "2016-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Christian Rouvinez, vice-pr\u00e9sident de Pharma Suisse\r\nLes pharmaciens jugent l'\u00e9tude de Sant\u00e9suisse, qui d\u00e9nonce de trop fortes marges, totalement en dehors de la r\u00e9alit\u00e9 du march\u00e9 des m\u00e9dicaments. Interview de Christian Rouvinez, vice-pr\u00e9sident de Pharmasuisse.\r\n\r\n* * Les pharmaciens r\u00e9futent les accusations de Sant\u00e9suisse 12h30: R\u00e9action rouvinez Prix m\u00e9docs\r\nEt vous avez pu joindre tout \u00e0 l'heure, le camps des accus\u00e9s: Celui des pharmaciens. \r\nPour eux, cette \u00e9tude est totalement en dehors de la r\u00e9alit\u00e9 du march\u00e9 des m\u00e9dicaments. \r\nChristian Rouvinez est vice-pr\u00e9sident de Pharma Suisse, la soci\u00e9t\u00e9 suisse des pharmaciens.  Il ne cache pas sa col\u00e8re et d\u00e9nonce l'incomp\u00e9tence de Sant\u00e9 Suisse...", "alternativeExcerpt": ["Les pharmaciens jugent l'\u00e9tude de Sant\u00e9suisse, qui d\u00e9nonce de trop fortes marges, totalement en dehors de la r\u00e9alit\u00e9 du march\u00e9 des m\u00e9dicaments. Interview de Christian Rouvinez, vice-pr\u00e9sident de Pharmasuisse."], "alternativeTitle": ["Les pharmaciens r\u00e9futent les accusations de Sant\u00e9suisse / 12H30_2016-11-25T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 25.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8139176.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8174809", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8174795"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse : La presse - Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-D5AD2CBE-251A-4159-B99D-99E6221DE836", "durationSec": 490, "publicationDate": "2016-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La presse - Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux (7h50 La presse) ***La presse, Esther Coquoz, Val\u00e9rie Droux...\r\n***Un rapprochement avec la Russie est in\u00e9vitable... les propos de Vladimir F\u00e9dorovski dans le Temps aujourd'hui...\r\nL'\u00e9crivain et ancien diplomate, conseiller diplomatique sous Mihkha\u00efl Grobatchev, \u00e9tait de passage \u00e0 Gen\u00e8ve. Critique de Vladimir Poutine, il pr\u00f4ne pourtant un rapporchement de l'Europe avec la russie.\r\nIl se r\u00e9jouit des positions affich\u00e9es par Donald Trump et Fran\u00e7ois Fillon par rapport \u00e0 Moscou. \r\nC'est une chance historique, explique-t-il. Pour la France, il cite aussi Jean-Luc M\u00e9lenchon ou Marine le Pen, Emmanuel Macron et m\u00eame Fran\u00e7ois Hollande, qui seraient pr\u00eat \u00e0 un rapprochement. Historique, parce que ce serait l'occasion de nous \u00e9loigner de la 3\u00e8me guerre mondiale, de laquelle nous nous sommes dangereusement approch\u00e9s, car une partie de l0\u00e9lite occidentale, surtout aux Etats-Unis, voulait la confrontation.\r\nMais il comprend en m\u00eame temps l'opposition des tenants du politiquement correct, tant Vladimir Poutine en est devenu l'anti-th\u00e8se. Mais dans la guerre contre l'islamisme, la russie est un alli\u00e9 irrempla\u00e7able. Si Moscou n'\u00e9tait pas intervenu en force l'ann\u00e9e derni\u00e8re, dit-il, les islamiste du Front Al-Nosra serait au pouvoir aujourd'hui \u00e0 Damas. \r\n***Match nul, hier soir, entre Fran\u00e7ois Fillon et Alain Jupp\u00e9, lors du d\u00e9bat entre les deux finalistes de la primaire de la droite en vue de la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise. \r\nUn d\u00e9bat presque trop polic\u00e9, lit-on dans la Tribune de Gen\u00e8ve et 24heures. Et qui n'a pas permis \u00e0 l'un ou l'autre des candidats de marquer ses diff\u00e9rences. \r\nUne suele vraie dispute: la suprpession d'un grand nombre de fonctionnaires, pron\u00e9e par Fran\u00e7ois Fillon. Ils sont d'accord tous les deux pour r\u00e9former l'\u00e9conomie, mais c'est sur la m\u00e9thode qu'ils diff\u00e8rent: Alain Jupp\u00e9 veut un accompagnement de la r\u00e9forme avec un volet social, Fran\u00e7ois Fillon d\u00e9fent un choc posifif de comp\u00e9titivit\u00e9. Ce dernier, favori, s'est montr\u00e9 plus tranquille, alors que le maire de Bordeaux semblait plus f\u00e9rbrile. Conclusion du journaliste: Pas de K-Om mais une victoire aux points pour Fran\u00e7ois Fillon tout de m\u00eame. \r\n*** Le pr\u00e9sident du parlement Europ\u00e9en, Martin Schulz, quitte Bruxelles pour s'engager dans la politique int\u00e9rieure allemande: et ce d\u00e9part entraine un d\u00e9s\u00e9quilibre au sein des institution europ\u00e9ennes:\r\nHier, le premier discours d'adieu de Martin Schulz \u00e9tait empreint d'\u00e9motion: apr\u00e8s plus de 20 ans de carri\u00e8re politique au parlement europ\u00e9en, sa d\u00e9cision n'a pas \u00e9t\u00e9 facile \u00e0 prendre. Dans un commentaire, le Tagesanzeiger rel\u00e8ve l'engagement que Martin Schulz va poursuivre dans son pays, l'Allemagne: le soutien inconditionnel au projet europ\u00e9en. Mais c'est un secret de polichinel: Martin Schulz aurait bien voulu prolonger son mandat au parlement europ\u00e9en, en cette p\u00e9riode de Brexit , o\u00f9 la continuit\u00e9 est importante. Mais il avait conclu un accord en d\u00e9but de l\u00e9gilsature: laisser sa place \u00e0 -mi mandat \u00e0 un conservateur. Son d\u00e9part laisse en tout cas un vide: L'\u00e9quilibre \u00e0 la t\u00eate des institutions europ\u00e9ennes est d\u00e9sormais menac\u00e9: \u00e0 l'avenir, les trois principales institutions, parlement, conseil ... seront dirig\u00e9es par des conservateurs. ET  le pr\u00e9sident de la commission europ\u00e9enne, Jean Claude Juncker, aura beaucoup de mal \u00e0 obtenir des majorit\u00e9s au parlement europ\u00e9en. \r\n***Le d\u00e9part du socialiste pro-.europ\u00e9en Martin Schulz de la pr\u00e9sidence du parlement europ\u00e9en, c'est une perte  pour l'Union Europ\u00e9enne ?\r\n***Dans ce contexte, avec un parlement europ\u00e9en plus conservateur, l'Allemagne pourra-t-elle encorte jouer son r\u00f4le de moteur de la construction europ\u00e9enne ?", "alternativeTitle": ["La presse \u2013 Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "La presse \u2013 Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-11-25T06:42:00_revue-de-presse", "La presse \u2013 Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-11-25T06:42:00_revue-de-presse"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8174765", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8174765", "ece-8174747"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Le d\u00e9pistage du cancer", "id": "sound-D20315A9-3FF3-4BD1-8040-9A0EB7B5DB57", "durationSec": 652, "publicationDate": "2016-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Adrien Zerbini aborde ce qui peut \u00e9viter d'avoir \u00e0 affronter un cancer: le d\u00e9pistage. Ce domaine n\u00e9cessite la prudence est a \u00e9t\u00e9 source de diff\u00e9rentes pol\u00e9miques, notamment concernant le d\u00e9pistage du cancer du sein ou de la prostate. Les d\u00e9tails avec Cyril Ducros, directeur de la Fondation vaudoise pour le d\u00e9pistage du cancer.", "alternativeExcerpt": ["Adrien Zerbini aborde ce qui peut \u00e9viter d\u2019avoir \u00e0 affronter un cancer: le d\u00e9pistage. Ce domaine n\u00e9cessite la prudence est a \u00e9t\u00e9 source de diff\u00e9rentes pol\u00e9miques, notamment concernant le d\u00e9pistage du cancer du sein ou de la prostate. Les d\u00e9tails avec Cyril Ducros, directeur de la Fondation vaudoise pour le d\u00e9pistage du cancer."], "alternativeTitle": ["Le d\u00e9pistage du cancer / CQFD_2016-11-25T10:04:15_l-invite", "CQFD du 25.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8158540", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la  Fondation vaudoise pour le d\u00e9pistage du cancer du sein, Direction fondation vaudoise pour le d\u00e9pistage du cancer du sein", "name": "Ducros, Cyril", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8158537"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Chester ne fait rien", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DFB35E35-F55B-441A-8CA9-9A4D4CE2311D", "durationSec": 217, "publicationDate": "2016-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-11-25T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-11-25T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8158116", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8158116", "ece-8158113"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - Un moine s\u00e9n\u00e9galais \u00e9lev\u00e9 au rang de \"tr\u00e9sor humain vivant\"", "id": "sound-F36AC2C6-E125-4500-9347-B8FE5FEF1A58", "durationSec": 168, "publicationDate": "2016-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le S\u00e9n\u00e9gal a \u00e9lev\u00e9 au rang de tr\u00e9sor humain vivant un moine b\u00e9n\u00e9dictin qui a contribu\u00e9 \u00e0 la valorisation du patrimoine culturel de ce pays.\r\n\r\n* * RTSreligion - Un moine s\u00e9n\u00e9galais \u00e9lev\u00e9 au rang de \"tr\u00e9sor humain vivant\" (RTS RELIGION 25.11 SENEGAL DI) S\u00e9n\u00e9gal : un moine \u00e9lev\u00e9 au rang de \u00ab tr\u00e9sor humain vivant \u00bb\r\nC'est l'heure de la chronique RTSreligion, avec vous Michel Kocher. \r\nLe S\u00e9n\u00e9gal a \u00e9lev\u00e9 au rang de tr\u00e9sor humain vivant, un moine b\u00e9n\u00e9dictin qui a contribu\u00e9 \u00e0 la valorisation du patrimoine culturel de ce pays.\r\n   0'28''\r\n((MK : Un tr\u00e9sor humain vivant, un THV, n'est pas une distinction excentrique invent\u00e9e par un potentat un mal de publicit\u00e9. Non non c'est l'une des plus hautes distinctions culturelles internationales, reconnue par l'UNESCO \u00e0 travers une convention internationale sur la conservation du patrimoine cultuel immat\u00e9riel, convention adopt\u00e9e par le S\u00e9n\u00e9gal en 2006. C'est d'ailleurs le ministre s\u00e9n\u00e9galais de la culture qui a remis cette distinction \u00e0 Fr\u00e8re Dominique Catta.))\r\nD'o\u00f9 sort-il et qu'a-t-il fait ?\r\n  0'42''\r\n((MK : Il sort du monast\u00e8re de Keur Moussa fond\u00e9 par neuf moines en 1961. Deux ans plus tard, les b\u00e2timents sont inaugur\u00e9s par L\u00e9opold S\u00e9dar Senghor. Ces b\u00e9n\u00e9dictins sont venus de l'Abbaye de Solesmes, haut lieu du chant gr\u00e9gorien, ce qui n'est pas sans rapport vous allez le voir. Dans la tradition qui est la leur, celle de la contemplation, ces moines s'investissent dans la liturgie, se demandant bien si des Africains vont suivre leur voie mystique. C'est le cas. \r\nMais ce qui n'\u00e9tait pas vraiment pr\u00e9vu c'est que les moines s'int\u00e9ressent \u00e0 la musique locale. En particulier la pratique de la kora, une harpe-luth d'origine mandingue. C'est pour son art sur cet instrument que l'un d'eux. F\u00e8re Dominique Catta, a \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9 au rang de tr\u00e9sor humain vivant.))\r\nComment cette aventure a-t-elle commenc\u00e9 ?\r\n  1'24''  (fin de parole: 0'40'')  MUSIQUE \u00e0 fader\r\n((MK : De fa\u00e7on assez prosa\u00efque. Par l'\u00e9coute de la radio. Eh oui. \u00c0 force d'\u00e9couter les g\u00e9n\u00e9riques de la radio nationale du S\u00e9n\u00e9gal, le fr\u00e8re Dominique s'est int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 la Kora, a d\u00e9velopp\u00e9 des liens avec les griots, ma\u00eetres de cet instrument. Il beaucoup appris, puis a commenc\u00e9 \u00e0 transmettre en cr\u00e9ant un atelier de lutherie musicale. \r\nCe qu'il a r\u00e9ussi \u00e0 faire c'est puiser dans les tr\u00e9sors traditionnels musicaux africains une profonde inspiration pour c\u00e9l\u00e9brer Dieu dans son monast\u00e8re. Cet instrument manifeste pour lui (je cite) : \u00ab l'attachement d'une \u00e2me \u00e0 sa terre d'accueil, \u00e0 l'homme, \u00e0 la nature, \u00e0 ce qu'ils ont de plus beau \u00bb.....))\r\nMUSIQUE \u00e0 fader\r\nExtro : le choeur s\u00e9n\u00e9galais de Keur Moussa... et la fameuse Kora qu'on peut entendre... cette sorte de harpe typique de l'Afrique de l'ouest. Merci Michel Kocher.", "alternativeExcerpt": ["Le S\u00e9n\u00e9gal a \u00e9lev\u00e9 au rang de tr\u00e9sor humain vivant un moine b\u00e9n\u00e9dictin qui a contribu\u00e9 \u00e0 la valorisation du patrimoine culturel de ce pays.", "Le S\u00e9n\u00e9gal a \u00e9lev\u00e9 au rang de tr\u00e9sor humain vivant un moine b\u00e9n\u00e9dictin qui a contribu\u00e9 \u00e0 la valorisation du patrimoine culturel de ce pays.", "Le S\u00e9n\u00e9gal a \u00e9lev\u00e9 au rang de tr\u00e9sor humain vivant un moine b\u00e9n\u00e9dictin qui a contribu\u00e9 \u00e0 la valorisation du patrimoine culturel de ce pays."], "alternativeTitle": ["RTSreligion - Un moine s\u00e9n\u00e9galais \u00e9lev\u00e9 au rang de \"tr\u00e9sor humain vivant\"", "RTSreligion - Un moine s\u00e9n\u00e9galais \u00e9lev\u00e9 au rang de \"tr\u00e9sor humain vivant\" / JDM_2016-11-25T06:27:00_rtsreligion", "RTSreligion - Un moine s\u00e9n\u00e9galais \u00e9lev\u00e9 au rang de \"tr\u00e9sor humain vivant\" / JDM_2016-11-25T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/8190710.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8174773", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8174773", "ece-8174756"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "InterCit\u00e9s : Le Ch\u00e2teau de Gruy\u00e8res expose 30 ans de boules de No\u00ebl nationalistes", "id": "sound-BBF7A4F2-AFB5-43C3-944B-D254F8465533", "durationSec": 467, "publicationDate": "2016-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une exposition au Ch\u00e2teau de Gruy\u00e8res pr\u00e9sente la collection d'Alfred D\u00fcnnenberger, un passionn\u00e9 qui rassemble depuis plus de 30 ans des d\u00e9corations de No\u00ebl historiques, dont certaines pr\u00e9sentent les symboles d'un nationalisme virulent.\r\n\r\n* * Le Ch\u00e2teau de Gruy\u00e8res expose 30 ans de boules de No\u00ebl nationalistes Intro:\r\nDes boules de No\u00ebl orn\u00e9es de Croix Gamm\u00e9es, d'autres en forme d'obus et des statuettes montrant des infirmi\u00e8res de la Croix-rouge \u00e0 accrocher au  sapin. La guerre s'est invit\u00e9e p\u00e9riodiquement aux f\u00eates de No\u00ebl.\r\nUne exposition au Ch\u00e2teau de Gruy\u00e8re pr\u00e9sente la collection d'Alfred D\u00fcneneberger. Ce passionn\u00e9 rassemble depuis plus de 30 ans des d\u00e9corations de No\u00ebl historiques, parmi lesquelles des symboles d'un nationalisme virulent. \r\nSophie Iselin s'est rendue chez lui \u00e0 Baar, non loin de Zoug. \r\nAlors qu'il emballait ses pr\u00e9cieux ornements en vue de l'exposition, avec l'aide de sa femme et de l'\u00e9quipe du Chateau de Gruy\u00e8re....\r\nExtro: \r\nMon beau sapin au Chateau de Gruy\u00e8re. Le sapin d\u00e9cor\u00e9 par Alfred D\u00fcnenberger est \u00e0 voir jusqu'au 15 janvier.\r\nVernissage de l'exposition ce vendredi 25 novembre \u00e0 18h", "alternativeExcerpt": ["Une exposition au Ch\u00e2teau de Gruy\u00e8res pr\u00e9sente la collection d'Alfred D\u00fcnnenberger, un passionn\u00e9 qui rassemble depuis plus de 30 ans des d\u00e9corations de No\u00ebl historiques, dont certaines pr\u00e9sentent les symboles d'un nationalisme virulent.", "Une exposition au Ch\u00e2teau de Gruy\u00e8res pr\u00e9sente la collection d'Alfred D\u00fcnnenberger, un passionn\u00e9 qui rassemble depuis plus de 30 ans des d\u00e9corations de No\u00ebl historiques, dont certaines pr\u00e9sentent les symboles d'un nationalisme virulent.", "Une exposition au Ch\u00e2teau de Gruy\u00e8res pr\u00e9sente la collection d'Alfred D\u00fcnnenberger, un passionn\u00e9 qui rassemble depuis plus de 30 ans des d\u00e9corations de No\u00ebl historiques, dont certaines pr\u00e9sentent les symboles d'un nationalisme virulent."], "alternativeTitle": ["Intercit\u00e9s \u2013 Le Ch\u00e2teau de Gruy\u00e8res expose 30 ans de boules de No\u00ebl nationalistes", "Le Ch\u00e2teau de Gruy\u00e8res expose 30 ans de boules de No\u00ebl nationalistes / JDM_2016-11-25T06:18:00_intercites", "Le Ch\u00e2teau de Gruy\u00e8res expose 30 ans de boules de No\u00ebl nationalistes / JDM_2016-11-25T06:18:00_intercites"], "imageURL": "//www.rts.ch/8191991.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8174764", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8174764", "ece-8174746"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau : \"Gnome\" des Studios Omen", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5427097B-8A5A-47CA-A440-DAF0C1B3F48E", "durationSec": 164, "publicationDate": "2016-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["\"Gnome\" des Studios Omen", "\"Gnome\" des Studios Omen / HAP_2016-11-25T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "\"Gnome\" des Studios Omen / HAP_2016-11-25T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8158100", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8158100", "ece-8158094"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Ren\u00e9-Guy baille constament ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5FDF3D1B-FFD5-4727-988F-D07864801DF9", "durationSec": 151, "publicationDate": "2016-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2016-11-25T10:30:00_tartare", "Tartare / OTWO_2016-11-25T10:30:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8158188", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8158188", "ece-8158181"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Un jeune d\u00e9put\u00e9 hongkongais se bat contre l'emprise grandissante de P\u00e9kin", "id": "sound-F34B99AD-ACBE-4316-BACF-CE47066E20B7", "durationSec": 235, "publicationDate": "2016-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Nathan Law, d\u00e9put\u00e9, figure embl\u00e9matique du Mouvement des parapluies de Hong Kong\r\nHong-Kong, ancienne colonie britannique, traverse une p\u00e9riode de troubles politiques. Tandis que des ind\u00e9pendantistes se radicalisent et se pr\u00e9parent aux combats de rue, un jeune d\u00e9put\u00e9, Nathan Law, se bat pour la d\u00e9mocratie au cour des institutions. Son interview.\r\n\r\n* * Un jeune d\u00e9put\u00e9 hongkongais se bat contre l'emprise grandissante de P\u00e9kin LANCEMENT 1 / HONG KONG - NATHAN LAW\r\n***Les jeunes de Hong-Kong se batten contre l'emprise grandissante de P\u00e9kin sur leur ville. L'ancienne colonie britannique traverse une p\u00e9riode de troubles politiques. Hier, nous entendions des ind\u00e9pendantistes qui, du coup, se radicalisent, qui s'entra\u00eenent m\u00eame pour le combat de rue.\r\nAujourd'hui, Rapha\u00ebl Grand, vous nous emmenez au LegCo (L\u00e8dge Ko), le Parlement de Hong Kong, \u00e0 la rencontre d'une immense star de la politique, l\u00e0-bas: Nathan Law...\r\n DIR VoIP\r\nNathan Law, figure embl\u00e9matique du Mouvement des parapluies de HK qui avait pouss\u00e9 des dizaines de milliers d'\u00e9tudiants dans les rues de la ville, en automne 2014.\r\nNathan Law, et se petites lunettes rondes, un air de premier de classe. Un \u00e9tudiant propuls\u00e9 sur le devant de la sc\u00e8ne politique. Du haut de ses 23 ans, il vient de faire une entr\u00e9e fracassante au Parlement de HK. Le plus jeune d\u00e9put\u00e9 \u00e0 avoir \u00e9t\u00e9 \u00e9lu. Il m\u00e8ne aujourd'hui son combat pour la d\u00e9mocratie au cour des institutions, au plus pr\u00e8s du pouvoir hong-kongais..\r\n  DIGAS 35''\r\nTRAD Nathan : Je pense que j'ai d\u00e9sormais de plus grandes responsabilit\u00e9s sur mes \u00e9paules.  J'\u00e9tais d'abord un activiste.. En fait, je suis toujours un activiste. Je participe \u00e0 des rassemblements, des manifestations et m\u00eame des actions de d\u00e9sob\u00e9issance sociale. Mais d'un autre c\u00f4t\u00e9, j'ai aujourd'hui beaucoup plus de responsabilit\u00e9 sur la  politique discut\u00e9es au sein du Parlement, car j'ai \u00e9t\u00e9 \u00e9lu. Je pense que nous traversons une situation vraiment s\u00e9rieuse.. et devrions \u00eatre tr\u00e8s tr\u00e8s prudent durant chaque \u00e9tape que nous avons \u00e0 traverser dans notre combat qui m\u00e8ne \u00e0 la d\u00e9mocratie.\r\n***Nathan Law si\u00e8ge au Parlement depuis le 1er octobre. Et la pression est effectivement forte sur les \u00e9lus qui, comme lui, sont issus de la R\u00e9volution des Parapluies...\r\nOui deux jeunes d\u00e9put\u00e9s pr\u00f4nant l'ind\u00e9pendance de HK viennent d'\u00eatre bannis  du Parlement, car ils ont insult\u00e9 la Chine en faisant leur serment de parlementaire. Si Nathan Law dit regretter les injures... Une erreur selon lui.. L'\u00e9v\u00e9nement fera sans doute date \u00e0 Hong-Kong.\r\n DIGAS 42''\r\nTRAD Nathan : Nous traversons quelques chose qui n'a jamais eu lieu auparavant. Deux parlementaires priv\u00e9s de leurs si\u00e8ges en raison d'une r\u00e9-interpr\u00e9tation de la loi par l'Assembl\u00e9e nationale populaire de P\u00e9kin. Je pense que c'est vraiment un incident qui fera date dans l'Histoire de Hong Kong. Je pense que c'est une guerre totale lanc\u00e9e par P\u00e9kin \u00e0 l'encontre des d\u00e9mocrates de Hong Kong. Donc, il faut \u00eatre tr\u00e8s prudent par rapport \u00e0 ce que vous faite. \u00c7a teste vraiment votre capacit\u00e9 \u00e0 \u00eatre \u00e0 la fois un parlementaire et un activiste.\r\n***Un m\u00e9lange de parlementaire et d'activiste pas toujours facile \u00e0 concilier. Quand on parle de politique, aujourd'hui, \u00e0 Hong Kong, il faut \u00eatre prudent...\r\nNathan Law dit devoir faire face \u00e0 des pressions. Il ne peut pas non plus voyager librement. Exclu pour lui d'entrer en Chine, par exemple.  Durant toute l'interview, il n'utilisera pas une seule fois le terme  \u00ab Ind\u00e9pendance \u00bb pour HK. Dans son programme, il pr\u00e9f\u00e8re parler d'autod\u00e9termination .un terme moins brutal envers P\u00e9kin.  Nathan Law le sait son travail de parlementaire ne fait que commencer.79 jours de manifestations, des dizaines de milliers de personnes dans les rues durant le Mouvement des parapluies. \u00e7a n'aura pas suffi.. Le chemin vers la d\u00e9mocratie sera long, tr\u00e8s long.\r\n DIGAS 42''\r\nTRAD Nathan Law : Depuis le Mouvement des parapluies, j'ai toujours gard\u00e9 \u00e0 l'esprit. qu'il faut penser \u00e0 la situation de fa\u00e7on globale.. plut\u00f4t que de simplement exprimer ses pens\u00e9es imm\u00e9diates.. Et qui peuvent causer beaucoup de probl\u00e8mes dans l'instant pr\u00e9sent. La libert\u00e9 et les droits de l'homme dont nous jouissons sont fragiles. Je pense que les le\u00e7ons que j'ai apprises ces derni\u00e8res ann\u00e9es m'aident beaucoup dans le r\u00f4le que j'ai maintenant. Et Je pense qu'\u00e0 l'avenir, pour ceux qui veulent vraiment se battre pour les id\u00e9es que le parti communiste n'aime pas, nous devrions apprendre encore et marcher ensemble pour un long, long moment..\r\n***Voil\u00e0 ce \u00abh\u00e9ros de la R\u00e9volutions des parapluies\u00bb qui poursuit le combat au sein du Parlement de Hong-Kong. Rapha\u00ebl, la prochaine date cruciale, c'est le 26 mars 2017:\r\nL'\u00e9lection du chef de l'ex\u00e9cutif, du chef de la ville de HK. C'est cette \u00e9lection justement qui avait pouss\u00e9 les \u00e9tudiants dans les rues, pour demander un r\u00e9el suffrage universel. P\u00e9kin n'a rien l\u00e2ch\u00e9. En mars prochain, les Hong-Kongais devront choisir parmi des candidats pr\u00e9-s\u00e9lectionn\u00e9s par la Chine. Des candidats acquis au Parti communiste chinois.\r\n***EXTRO: Rapha\u00ebl Grand, notre correspondant en Chine !", "alternativeExcerpt": ["Hong-Kong, ancienne colonie britannique, traverse une p\u00e9riode de troubles politiques. Tandis que des ind\u00e9pendantistes se radicalisent et se pr\u00e9parent aux combats de rue, un jeune d\u00e9put\u00e9, Nathan Law, se bat pour la d\u00e9mocratie au c\u0153ur des institutions. Son interview."], "alternativeTitle": ["Un jeune d\u00e9put\u00e9 hongkongais se bat contre l'emprise grandissante de P\u00e9kin / TUM_2016-11-25T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 25.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8190489.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8174741", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondant no 1", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8174736"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Chaleur in\u00e9dite sur l'Arctique avec 20\u00b0C au-dessus de la moyenne", "id": "sound-4455416D-9DD4-4220-A072-CEE24B76F49A", "durationSec": 71, "publicationDate": "2016-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La r\u00e9gion Arctique a connu cet automne des temp\u00e9ratures record et un recul sans pr\u00e9c\u00e9dent de la banquise, confront\u00e9e \u00e0 un \"cercle vicieux\" qui s'annonce de plus en plus fr\u00e9quent avec le r\u00e9chauffement climatique.\r\n\r\n* * Chaleur in\u00e9dite sur l'Arctique avec 20\u00b0C au-dessus de la moyenne 12h30: Record temp\u00e9ratures JOYE\r\n***20 degr\u00e9s au dessus de la moyenne... \r\nC'est la temp\u00e9rature, relev\u00e9e au milieu du mois de novembre au P\u00f4le Nord. \r\nCela veut dire que le contiment Arctique a fr\u00f4l\u00e9 les z\u00e9ro degr\u00e9s ce mois-ci, selon les mesures de l'Institut m\u00e9t\u00e9o-rologique danois. \r\nPierre-Etienne Joye, les cons\u00e9quences de cette chaleur in\u00e9dite de la r\u00e9gion polaire.... sont \u00e9troitement li\u00e9es aux causes de ce r\u00e9chauffement,\r\n((C'est la quadrature du cercle polaire. Le cercle vicieux d'un ph\u00e9nom\u00e8ne qui s'entretient lui-m\u00eame. La glace qui font au P\u00f4le nord, c'est une cons\u00e9quence de la chaleur, mais \u00e7' en est aussi la cause. Explications des chercheurs: ily a d'abord \u00e0 l'orgine de cette mont\u00e9e des temp\u00e9ratures des vents du sud et la chaleur des oc\u00e9ans. Cette ann\u00e9e, le courant c\u00f4tier chaud El Nino. D'un c\u00f4t\u00e9 la banquise isole ce surplus de chaleur et de l'autre, l'absence de glace pousse cette chaleur de l'oc\u00e9an vers l'air. Et \u00e7a constitue un effet  en spirale. L'oc\u00e9an se r\u00e9chauffe, la reprise de la glace de la banqquise se fait de plus en plus tard et sa fonte de pus en plus t\u00f4t. Cons\u00e9quence imm\u00e9diate de cette chaleur in\u00e9dite au P\u00f4le Nord:  la banquise es au plus bas. La  plus faible superficie depuis les d\u00e9buts des relev\u00e9s satellites, il y a pr\u00e8s de 40 ans. E puis cons\u00e9quence  \u00e0 moyen terme: on le sait: un oc\u00e9an arctique lib\u00e9r\u00e9 des glaces durant l'\u00e9t\u00e9.))", "alternativeExcerpt": ["La r\u00e9gion Arctique a connu cet automne des temp\u00e9ratures record et un recul sans pr\u00e9c\u00e9dent de la banquise, confront\u00e9e \u00e0 un \"cercle vicieux\" qui s'annonce de plus en plus fr\u00e9quent avec le r\u00e9chauffement climatique."], "alternativeTitle": ["Chaleur in\u00e9dite sur l'Arctique avec 20\u00b0C au-dessus de la moyenne / 12H30_2016-11-25T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 25.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7580793.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8174809", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8174805"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : Le projet Cargo souterrain, nouveau chantier du si\u00e8cle pour la Suisse?", "id": "sound-2478829F-4F33-4E78-B100-9C0AAC6F229D", "durationSec": 544, "publicationDate": "2016-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Conf\u00e9d\u00e9ration apporte son soutien au projet Cargo sous terrain, un r\u00e9seau de tunnels \u00e0 50 m\u00e8tres sous terre pour le transport des marchandises \u00e0 travers la Suisse, mais n'y apportera aucune aide financi\u00e8re. Interview de Christophe Catsaros, directeur de la revue d'architecture Trac\u00e9s.\r\n\r\n* * Le projet Cargo souterrain, nouveau chantier du si\u00e8cle pour la Suisse? D\u00e9veloppement 7h15  - Christophe Catsaros \r\n Christophe Catsaros, directeur de la revue d'architecture Trac\u00e9s . Donnera ensuite un fixe.\r\nLa Conf\u00e9d\u00e9ration apporte donc son soutien \u00e0 l'\u00e9norme projet Cargo sous terrain, un r\u00e9seau de tunnels \u00e0 50 m\u00e8tres sous terre. automatis\u00e9 et sans conducteur... pour le transport des marchandises... \r\nChristophe Catsaros, bonjour... \r\nVous \u00eates directeur de la revue d'architecture trac\u00e9s...\r\n-Et vous dites que pour la Suisse, ce r\u00e9seau de tunnels prend le relais du Gothard. Pourquoi, parce qu'il s'agit aussi d'un projet souterrain?\r\nPas vraiment, plut\u00f4t un nouveau chantier du si\u00e8cle... Filiation avec le Gothard (Leuenberger). \r\n-Le probl\u00e8me, c'est que contrairement au Gothard, la Conf\u00e9d\u00e9ration ne va pas verser un sou. Est-ce que ce n'est pas - symboliquement - un handicap?\r\n-Le Gothard, c'est l'histoire d'un passage des Alpes pour les marchandises et surtout les hommes. Est-ce que Cargo souterrain -  transports de biens uniquement - ne manque pas d\u00e8s lors de souffle?\r\n-Est-ce que Swissmetro n'aurait pas \u00e9t\u00e9 plus enthousiasmant pour prendre le relais du Gothard?\r\n-Est-ce que Cargo Sous Terrain aura un impact sur nos villes et sur notre urbanisation?\r\n-De mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, n'y a-t-il  pas quelque chose \u00e0 dire sur cette Suisse qui a cette propension \u00e0 trouer son territoire?", "alternativeExcerpt": ["La Conf\u00e9d\u00e9ration apporte son soutien au projet Cargo sous terrain, un r\u00e9seau de tunnels \u00e0 50 m\u00e8tres sous terre pour le transport des marchandises \u00e0 travers la Suisse, mais n'y apportera aucune aide financi\u00e8re. Interview de Christophe Catsaros, directeur de la revue d'architecture Trac\u00e9s."], "alternativeTitle": ["Le projet Cargo souterrain, nouveau chantier du si\u00e8cle pour la Suisse? / JDM_2016-11-25T07:16:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 25.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8190754.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8174762", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directeur de la revue romande", "name": "Catsaros, Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8174754"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "La Fondation Jan Michalski consacre une journ\u00e9e aux combats de Sarajevo", "id": "sound-47876609-A48E-4307-AE29-D5B1DE9C79AB", "durationSec": 293, "publicationDate": "2016-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_NOV2016;Remi Hourdan, journaliste, reporter lors du si\u00e8ge de Sarajevo;Velibor Colic, \u00e9crivain r\u00e9fugi\u00e9 en France\r\nLa Fondation Jan Michalski consacre ce dimanche une journ\u00e9e aux longues ann\u00e9es de combats et de privations qui ont marqu\u00e9 la vie des habitants de Sarajevo (Bosnie-Herz\u00e9govine), et surtout \u00e0 l'incroyable r\u00e9sistance men\u00e9e par toute la population.\r\n\r\n* * La Fondation Jan Michalski consacre une journ\u00e9e aux combats de Sarajevo LANCEMENT 4 / SARAJEVO\r\n***C'\u00e9tait il y a 20 ans: la ville de Sarajevo reprenait enfin son souffle, lib\u00e9r\u00e9e des bruits des bombes. C'\u00e9tait la fin du si\u00e8ge le plus long et le plus meurtrier de l'histoire moderne... entre 1992 et 1996.\r\nLa Fondation Jan Michalski consacre ce dimanche une journ\u00e9e \u00e0 ces longues ann\u00e9es de combats et de privations qui ont marqu\u00e9 la vie des habitants... Et surtout \u00e0 la r\u00e9sistance men\u00e9e par toute la population, Sophie Iselin:\r\nDIR STU LS\r\nUne r\u00e9sistance par les armes mais aussi une r\u00e9sistance au quotidien!\r\nFace \u00e0 la brutalit\u00e9 de la guerre, les habitants de Sarajevo...  vont mener tr\u00e8s t\u00f4t un un combat sur le plan culturel....\r\nDes spectacles s'organisent sous les bombes, des f\u00eates s'improvisent dans des caves et des concerts sont donn\u00e9s dans les ruines des \u00e9glises d\u00e9truites par l'ennemi .... \r\nRemi Hourdan a couvert le si\u00e8ge de Sarajevo pour diff\u00e9rents m\u00e9dias... Il a r\u00e9alis\u00e9 un documentaire sur ce si\u00e8ge.  Et se souvient de cette rage de vivre qui animait alors la population....\r\n DIGAS 46''\r\n***En fait, cette r\u00e9sistance, c'\u00e9tait une fa\u00e7on de continuer \u00e0 vivre \"presque normalement\" malgr\u00e9 la guerre...\r\nOui de vivre plut\u00f4t que de survivre.. prendre soin de son apparence,  sortir, \u00e9couter de la musique... \r\n350' 000 personnes au total \u00e9taient prises au pi\u00e8ge par l'ennemi dans Sarajevo..\r\n11'541 sont mortes... \r\nCertains ont pu fuir \u00e0 temps..\r\nEt ont men\u00e9 dans leur exil une autre forme de r\u00e9sistance...\r\nC'est le cas de Velibor Colic, \u00e9crivain r\u00e9fugi\u00e9 en France...  \r\nEngag\u00e9 dans l'arm\u00e9e bosniaque... il a d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9serter l'arm\u00e9e et d\u00e9noncer dans ses livres les atrocit\u00e9s de son propre camp\r\n DIGAS 49''\r\n***L'image est forte: jeter son fusil dans la rivi\u00e8re pour \u00e9viter qu'il ne serve une fois de plus \u00e0 tuer...  Mais d\u00e9serter, c'\u00e9tait aussi poser les armes, per\u00e7u comme l'abandon de son pays ?\r\nOui mais c'est aussi entrer en r\u00e9sistance... Velibor Colic, a choisi une autre arme.. celle de l'\u00e9criture .... Et l\u00e0 on entre aussi dans une  forme de combat culturel.. Combat qui a d\u00e9but\u00e9 d'ailleurs pour Colic....dans les tranch\u00e9es...\r\n DIGAS 54''\r\nL'\u00e9crivain Velibor Colic, d\u00e9serteur de l'arm\u00e9e bosniaque qui vient de publier en fran\u00e7ais chez Gallimar son \"Manuel d'exil.\".. Il sera pr\u00e9sent donc ce dimanche \u00e0 la fondation Jan Michalski \u00e0 Montricher pour comm\u00e9morer les 20 an de la lib\u00e9ration de Sarajevo\r\n***EXTRO: Merci Sophie Iselin ! La fondation Michalski projettera le documentaire sur ce si\u00e8ge dimanche \u00e0 15h. \r\nTenez, puisque vous avez sorti vos agendas, j'ai deux rendez-vous \u00e0 vous signaler autour du r\u00e9f\u00e9rendum constitutionnel italien... un vote dont le retentissement sera majeur pour le pays et potentiellement pour l'Europe:\r\n- Geopolitis y sera consacr\u00e9 ce dimanche \u00e0 11h55\r\n- Et puis nous, TOUT UN MONDE, nous serons en direct de Rome mercredi...\r\n=== FIN ===\r\nPatrick Chaboudez, S\u00e9verine Ambrus, Isaline Dou\u00e7ot et Anne-Julie Ruz dans notre \u00e9quipe cette semaine. Tout Un Monde sur internet, c'est rts.ch/toutunmonde. Et sur Twitter: @RTSmonde.\r\nVous ne les avez pas entendus mais eux ont pens\u00e9 \u00e0 vous toute la semaine:\r\n- les r\u00e9dacteurs en chef adjoints: Pierre-Han Choffat et Vincent Bourquin  \r\n- les producteurs du Journal du Matin, tranche 6h-8h: Virginie Matter, Jean de Preux et Deborah Sohlbank\r\n- \u00e0 la technique: Ismaele Gonzato, Eric Saugy, Fabrice Araldi, Alexandre Davoine et Colin Kurth\r\n- assistantes de production: Dyane Dufault, Karine Cheurfa, Val\u00e9rie Lepage, Marie-Jo Maiorana et Josiane Perret  \r\n- et le r\u00e9dacteur en chef: Patrick Nussbaum\r\nIl est 8hXX. Blandine Levite pour les informations. Bonne journ\u00e9e !", "alternativeExcerpt": ["La Fondation Jan Michalski consacre ce dimanche une journ\u00e9e aux longues ann\u00e9es de combats et de privations qui ont marqu\u00e9 la vie des habitants de Sarajevo (Bosnie-Herz\u00e9govine), et surtout \u00e0 l'incroyable r\u00e9sistance men\u00e9e par toute la population."], "alternativeTitle": ["La Fondation Jan Michalski consacre une journ\u00e9e aux combats de Sarajevo / TUM_2016-11-25T08:25:00_sequence-4", "Tout un monde du 25.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8190481.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8174741", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8174737"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : La naissance du tireur \u00e0 la serbacane ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-39FDFB51-4D66-4E1E-8FC4-EB8CB222AB80", "thematicGeographicals": ["Mexique"], "durationSec": 131, "publicationDate": "2016-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maya"], "thematicThemes": ["mythologie"], "alternativeTitle": ["La Grosse Mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-11-25T10:50:00_la-grosse-mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-11-25T10:50:00_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8158182", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8158182", "ece-8158174"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culture au point", "source": "siranau", "title": "1. S\u00e9rie: \"The Young Pope\" de Paolo Sorrentino. - 2. Litt\u00e9rature: \"La Cheffe\" de Marie N'Diaye, chez Gallimard. -3. S\u00e9rie: \"Black Mirror\" de Charlie Brooker. - 4. Litt\u00e9rature: \"Trois saisons \u00e0 Venise\" de Matthias Zschokke, traduit par Isabelle R\u00fcf chez Zo\u00e9", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-687CE675-8EAB-4EFE-9CF8-FD8860A17C4B", "durationSec": 3224, "publicationDate": "2016-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art dramatique", "\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature", "s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e"], "alternativeTitle": ["Culture au point du 25.11.2016", "The young pope", "Black Mirror", "Dom Juan, mise en sc\u00e8ne de J-F Sivadier", "Ivanov, par Emilie Charriot", "Sous le regard expert de nos sp\u00e9cialistes, six objets culturels / CUP_2016-11-25T12:06:00_culture-au-point", "S\u00e9quence 7 / CUP_2016-11-25T12:06:00_sequence-7", "S\u00e9quence 8 / CUP_2016-11-25T12:06:00_sequence-8", "Culture au point du 25.11.2016", "Th\u00e9\u00e2tre: \"Ivanov\" de Emilie Charriot, au Th\u00e9\u00e2tre de l'Arsenic / CUP_2016-11-25T12:06:00_theatre-ivanov-de-emilie-charriot-au-the", "Th\u00e9\u00e2tre: \"Dom Juan\" de Jean-Fran\u00e7ois Sivadier, au Th\u00e9\u00e2tre de Vidy / CUP_2016-11-25T12:06:00_theatre-dom-juan-de-jean-francois-sivadi", "Litt\u00e9rature: \"La Cheffe\" de Marie N\u02b9Diaye, chez Gallimard / CUP_2016-11-25T12:06:00_litterature-la-cheffe-de-marie-n-diaye-c", "Litt\u00e9rature: \"Trois saisons \u00e0 Venise\" de Matthias Zschokke, traduit par I. R\u00fcf chez Zo\u00e9 / CUP_2016-11-25T12:06:00_litterature-trois-saisons-a-venise-de-ma", "S\u00e9rie: \"The Young Pope\" de Paolo Sorrentino / CUP_2016-11-25T12:06:00_serie-the-young-pope-de-paolo-sorrentino", "S\u00e9rie: \"Black Mirror\" de Charlie Brooker / CUP_2016-11-25T12:06:00_serie-black-mirror-de-charlie-brooker", "Sous le regard expert de nos sp\u00e9cialistes, six objets culturels / CUP_2016-11-25T12:06:00_culture-au-point"], "alternativeExcerpt": ["La critique de Christophe Schenk, RTS et de No\u00e9mi Massard, alias Funambuline", "La critique de Christophe Schenk, RTS et de No\u00e9mi Massard, alias Funambuline", "La critique de Thierry Sartoretti, RTS et de Mireille Descombes du Matin Dimanche", "la critique de Thierry Sartoretti, RTS et de Mireille Descombes, le Matin Dimanche", "Avec aujourd'hui: \nDeux livres, par Eleonore Sulser et Julien B\u00fcrri\nDeux pi\u00e8ces, par Mireille Descombes et Thierry Sartoretti\nDeux s\u00e9ries, par No\u00e9mi Massard et Christophe Schenck", "Avec aujourd'hui: \nDeux livres, par Eleonore Sulser et Julien B\u00fcrri\nDeux pi\u00e8ces, par Mireille Descombes et Thierry Sartoretti\nDeux s\u00e9ries, par No\u00e9mi Massard et Christophe Schenck"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8158041", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8181744.image", "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "\u00e9crivain, po\u00e8te vaudois, Chroniqueur litt\u00e9raire", "name": "Burri, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Schenk, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "bloggeuse, Chroniqueuse S\u00e9rie", "name": "Massard, No\u00e9mi", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sartoretti, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, Le Temps, Chroniqueuse litt\u00e9raire", "name": "Sulser, El\u00e9onore", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au Matin dimanche", "name": "Descombes, Mireille", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8158041", "ece-8158035"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "L'oncog\u00e9n\u00e9tique", "id": "sound-3268039D-744F-4B87-9ECE-EFD084C61E89", "durationSec": 725, "publicationDate": "2016-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "5 \u00e0 10 % des cancers sont consid\u00e9r\u00e9s comme g\u00e9n\u00e9tiques. Le plus connu est celui du sein et des ovaires d\u00fb aux g\u00e8nes BRCA 1 et 2. Les cancers colorectaux, du pancr\u00e9as, les m\u00e9lanomes et le syndrome de Lynch sont \u00e9galement concern\u00e9s. St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz se penche sur ce th\u00e8me avec Pierre Chappuis, responsable de l'Unit\u00e9 d'oncog\u00e9n\u00e9tique et de pr\u00e9vention des cancers aux H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve (HUG).", "alternativeExcerpt": ["5 \u00e0 10 % des cancers sont consid\u00e9r\u00e9s comme g\u00e9n\u00e9tiques. Le plus connu est celui du sein et des ovaires d\u00fb aux g\u00e8nes BRCA 1 et 2. Les cancers colorectaux, du pancr\u00e9as, les m\u00e9lanomes et le syndrome de Lynch sont \u00e9galement concern\u00e9s. St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz se penche sur ce th\u00e8me avec Pierre Chappuis, responsable de l\u2019Unit\u00e9 d\u2019oncog\u00e9n\u00e9tique et de pr\u00e9vention des cancers aux H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve (HUG)."], "alternativeTitle": ["L'oncog\u00e9n\u00e9tique / CQFD_2016-11-25T10:04:15_dossier", "CQFD du 25.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8158540", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, service d'oncologie Service de m\u00e9decine g\u00e9n\u00e9tique HUG, M\u00e9decin sp\u00e9cialiste cancers d'origine g\u00e9n\u00e9tique", "name": "Chappuis, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8158534"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cortex", "source": "siranau", "title": "\"Le motel du voyeur\" de Gay Talese ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-84DBB4EA-40F4-40D4-9B76-0334D51FE7FC", "durationSec": 3400, "publicationDate": "2016-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Talese, Gay"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "excerpt": "Immersion dans les pages d'un dr\u00f4le de livre unique en son genre: \"Le motel du voyeur\" ou l'histoire vraie d'un homme qui, planqu\u00e9 dans le plafond d'un motel, observe tout ce qui se passe dans les chambres et note scrupuleusement ses remarques dans un journal. On aura tout vu!\r\nLa playlist litt\u00e9raire\r\n- GAY TALESE, \"Le motel du voyeur\" (Editions du sous-sol)", "alternativeTitle": ["Cortex du 25.11.2016", "Le motel du voyeur / CTX_2016-11-25T11:00:00_cortex", "Cortex du 25.11.2016", "Le motel du voyeur / CTX_2016-11-25T11:00:00_cortex"], "alternativeExcerpt": ["Immersion dans les pages d\u02b9un dr\u00f4le de livre unique en son genre: \"Le motel du voyeur\" ou l\u02b9histoire vraie d\u02b9un homme qui, planqu\u00e9 dans le plafond d\u02b9un motel, observe tout ce qui se passe dans les chambres et note scrupuleusement ses remarques dans un journal. On aura tout vu!\n\nLa playlist litt\u00e9raire\n- GAY TALESE, \"Le motel du voyeur\" (Editions du sous-sol)", "Immersion dans les pages d\u02b9un dr\u00f4le de livre unique en son genre: \"Le motel du voyeur\" ou l\u02b9histoire vraie d\u02b9un homme qui, planqu\u00e9 dans le plafond d\u02b9un motel, observe tout ce qui se passe dans les chambres et note scrupuleusement ses remarques dans un journal. On aura tout vu!\n\nLa playlist litt\u00e9raire\n- GAY TALESE, \"Le motel du voyeur\" (Editions du sous-sol)"], "imageURL": "//www.rts.ch/8184037.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8158081", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Andr\u00e9, Chrystelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8158081", "ece-8158080"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Bille en t\u00eate", "id": "sound-35B73B47-FA49-4F79-AF9D-DF50A38D504B", "durationSec": 1683, "publicationDate": "2016-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 25.11.2016", "Bille en t\u00eate / BIL_2016-11-25T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 25.11.2016", "Bille en t\u00eate / BIL_2016-11-25T09:31:30_bille-en-tete"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8158506", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8158506", "ece-8158505"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Giuliano Da Empoli, biographe de Matteo Renzi", "id": "sound-9C7039AF-688A-4E83-B8FC-F3E3B8588061", "durationSec": 1204, "publicationDate": "2016-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Da empoli, Giuliano\r\nLes Italiens se prononceront le 4 d\u00e9cembre sur une r\u00e9forme de leur Constitution, \u00e0 l'initiative de Matteo Renzi, qui joue sa carri\u00e8re politique dans cette bataille. Giuliano Da Empoli en a \u00e9t\u00e9 le conseiller politique. Aujourd'hui directeur du think tank Volta actif \u00e0 Milan et \u00e0 Bruxelles, il publie une biographie de Matteo Renzi, \"Le Florentin\" (Grasset).\r\n\r\n* * L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Giuliano Da Empoli, biographe de Matteo Renzi (GIULIANO DA EMPOLI) INVITE MATINALE - GIULIANO DA EMPOLI\r\nGiuliano Da Empoli, directeur du think tank Volta \u00e0 Milan et Bruxelles, ancien conseiller politique de Matteo Renzi\r\nHeure\r\nLe 4 d\u00e9cembre prochain, les Italiens seront appel\u00e9s aux urnes pour se prononcer sur un r\u00e9f\u00e9rendum relatif \u00e0 la r\u00e9forme de la Constitution. Un projet qui vise \u00e0 simplifier un processus l\u00e9gislatif pour apporter davantage de stabilit\u00e9 politique dans un pays qui depuis 1946 a connu pas moins de 60 gouvernements. L'initiateur de cette r\u00e9forme n'est autre que Matteo Renzi, le pr\u00e9sident du Conseil italien... Matteo Renzi qui signe l\u00e0 un nouveau coup de poker et qui joue sa carri\u00e8re politique dans cette bataille. Pour en parler le plaisir de recevoir ce matin en direct de notre studio de Paris, une personnalit\u00e9 qui connait Matt\u00e9o Renzi de tr\u00e8s pr\u00e8s. Il en a \u00e9t\u00e9 son conseiller politique et continue \u00e0 graviter dans son entourage. Il est aujourd'hui le directeur du think tank Volta, actif \u00e0 Milan et \u00e0 Bruxelles. \r\nBonjour Giuliano da Empoli, merci d'\u00eatre avec nous \r\nVous venez de publier une biographie de Matteo Renzi, intitul\u00e9e Le Florentin...  on va bien \u00e9videmment revenir avec vous sur la personnalit\u00e9 du pr\u00e9sident du Conseil italien, mais avant cela... arr\u00eatons-nous quelques instants sur la r\u00e9forme sur laquelle les Italiens vont devoir se prononcer le 4 d\u00e9cembre prochain..\r\nDavantage de stabilit\u00e9 vraiment?\r\n-En quoi ce projet voulu par Matteo Renzi pourrait vraiment changer la vie politique italienne ?\r\n-Si cette r\u00e9forme \u00e9tait accept\u00e9e, a-t-on vraiment la garantie que davantage de stabilit\u00e9 politique s'installerait dans un pays qui depuis la sortie de la seconde guerre mondiale a connu pas moins de 60 gouvernements successifs ?\r\nLes jeunes sont contre?\r\n-Comment expliquer que tous les sondages indique que les jeunes, les moins de 25 ans, sont les moins favorables \u00e0 la r\u00e9forme constitutionnelle ?\r\nDes raisons d'\u00eatre contre!\r\n-Dans le m\u00eame temps, la croissance n'est pas repartie, le taux de ch\u00f4mage est encore tr\u00e8s \u00e9l\u00e9v\u00e9 ? Est-ce que c'est ce qui explique que le \"non\" au r\u00e9f\u00e9rendum soit donn\u00e9 gagnant dans les sondages ?\r\nRenzi a \u00e9t\u00e9 trop loin?\r\n-Matteo Renzi aime on le dit se constituer des ennemis. Cette fois il est servi, il y a une sorte de coalition de tous les opposants ? Est-ce qu'il a \u00e9t\u00e9 trop loin dans la diabolisation de ses adversaires et plus g\u00e9n\u00e9ralement dans les attaques contre les coprs interm\u00e9diaires, syndicats, partis politiques etc. \r\n-Florentin, Machiavel... un Machiavel qui prend bcp de risques!\r\nIl joue sa carri\u00e8re\r\n-En l'occurence au-del\u00e0 de ces effets tr\u00e8s concrets, le r\u00e9f\u00e9rendum s'est transform\u00e9 en une sorte de pl\u00e9biscite pour ou contre le Premier Ministre, c'est bien cela ?\r\n-Mais le premier responsable de cet \u00e9tat de fait c'est Matt\u00e9o Renzi lui-m\u00eame...Une partie des commentateurs italiens consid\u00e8re qu'il n'aurait pas d\u00fb personnaliser \u00e0 ce point le scrutin. Il a \u00e9t\u00e9 jusqu'\u00e0 dire, avant de faire marche arri\u00e8re, qu'il quitterait la politqiue en cas de victoire du \"non\". Est-ce selon vous une erreur politique ?\r\nQui est Renzi?\r\n-On d\u00e9finit Matteo Renzi, comme le \"rottamatore\", celui qui met \u00e0 la casse la vieille garde politqiue. C'est \u00e7a son secret, le renouvellement ?\r\n-En quoi est-il un leader de centre-gauche ? et en quoi est-il en rupture avec la gauche italienne traditionnelle ? Son pragmatisme ? Vous \u00e9crivez, pour lui \"ce qui marche est juste, m\u00eame si cela contredit tous les dogmes\" et que \"l'id\u00e9ologie ne l'int\u00e9resse pas\" \r\n-Il na\u00eet politiquement comme jeune militant d'inspiration d\u00e9mocrate-chr\u00e9tienne ? Que reste-t-il aujourd'hui de Matteo Renzi qui prenait des le\u00e7ons de Giulio Andreotti, le vieux leader inoxydable de la d\u00e9mocratie-chr\u00e9teinne ?\r\n-Renzi c'est Macron?\r\n-Dans le panorama politique europ\u00e9en, de qui selon vous est-il le plus proche ?  Tony Blair ? Manuel Valls ? Emmanuel Macron ?\r\n- Renzi se r\u00eave en leader de la gauche europ\u00e9enne, un \" Tony Blair, sans la guerre \" hum....\r\n-Vous \u00e9crivez aussi que c'est \"un populiste de gouvernement\". Qu'est ce cela signifie ? Est-ce que cette \u00e9quilibre entre la politique traditionnelle et le populisme de l'anti-establishment qui a caract\u00e9ris\u00e9 l'ascension de matteo renzi n'est pas arriv\u00e9 \u00e0 ses limites ? \r\n-Mais celui qui voulait casser le monde des vieux caciques n'est-il pas lui aussi devenu establishment aux yeux d'une partie des Italiens ? Peut-on parler d'usure du pouvoir ?\r\nApr\u00e8s Renzi, Grillo?\r\n-Si le \"non\" l'emporte, est-ce la fin de la carri\u00e8re politique de Matteo Renzi ? Est-ce que cela ouvre les portes du pouvoir au Mouvement 5 \u00e9toiles de Beppe Grillo ? \r\n-Est-ce que vous diriez que l'Italie est elle aussi l'objet de cette vague populiste ou tout du moins anti-establishment que l'on observe dans diff\u00e9rents pays europ\u00e9ens et aux Etats-unis avec l'\u00e9lection de Trump ?\r\nItalie irr\u00e9formable?\r\n-Et au-del\u00e0, en cas de non cela signifierait que l'italie est irr\u00e9formable ? Vous rappelez d'ailleurs la phrase de Mussolini dans votre livre \"Gouverner les Italiens, ce n'est pas impossible, c'est inutile\"\r\n-Que le \"non\" ou le \"oui\" l'emporte, diriez-vous que l'Italie reste le laboratoire politique de l'Europe ?", "alternativeExcerpt": ["Les Italiens se prononceront le 4 d\u00e9cembre sur une r\u00e9forme de leur Constitution, \u00e0 l'initiative de Matteo Renzi, qui joue sa carri\u00e8re politique dans cette bataille. Giuliano Da Empoli en a \u00e9t\u00e9 le conseiller politique. Aujourd'hui directeur du think tank Volta actif \u00e0 Milan et \u00e0 Bruxelles, il publie une biographie de Matteo Renzi, \"Le Florentin\" (Grasset).", "Les Italiens se prononceront le 4 d\u00e9cembre sur une r\u00e9forme de leur Constitution, \u00e0 l'initiative de Matteo Renzi, qui joue sa carri\u00e8re politique dans cette bataille. Giuliano Da Empoli en a \u00e9t\u00e9 le conseiller politique. Aujourd'hui directeur du think tank Volta actif \u00e0 Milan et \u00e0 Bruxelles, il publie une biographie de Matteo Renzi, \"Le Florentin\" (Grasset).", "Les Italiens se prononceront le 4 d\u00e9cembre sur une r\u00e9forme de leur Constitution, \u00e0 l'initiative de Matteo Renzi, qui joue sa carri\u00e8re politique dans cette bataille. Giuliano Da Empoli en a \u00e9t\u00e9 le conseiller politique. Aujourd'hui directeur du think tank Volta actif \u00e0 Milan et \u00e0 Bruxelles, il publie une biographie de Matteo Renzi, \"Le Florentin\" (Grasset)."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Giuliano Da Empoli, biographe de Matteo Renzi", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Giuliano Da Empoli, biographe de Matteo Renzi / JDM_2016-11-25T07:37:00_l-invite-du-journal", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Giuliano Da Empoli, biographe de Matteo Renzi / JDM_2016-11-25T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8174775", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Technicienne - Studio Paris", "name": "Banet, B\u00e9n\u00e9dicte", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jozsef, Eric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8174775", "ece-8174759"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Signature de Romain Clivaz - La n\u00e9cessit\u00e9 d'une France forte", "id": "sound-87712A52-D6C5-478E-B1C9-41D2C7DBA658", "durationSec": 106, "publicationDate": "2016-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les images de la derni\u00e8re visite du pr\u00e9sident Obama sur le Vieux Continent ont de quoi mettre mal \u00e0 l'aise ceux qui croient en une Union europ\u00e9enne des \u00e9quilibres, de la diversit\u00e9. Bruxelles, Paris, Madrid ou Rome ont \u00e9t\u00e9 oubli\u00e9es lors de ce voyage. La capitale, c'\u00e9tait Berlin.\r\n\r\n* * Signature de Romain Clivaz - La n\u00e9cessit\u00e9 d'une France forte (SIGNATURE 25.11 UE BESOIN FRANCE FORTE) Face \u00e0 l'hyperpuissance allemande, la n\u00e9cessit\u00e9 d'une France forte; un commentaire de Romain Clivaz\r\n   1'31''\r\n((Les images de la derni\u00e8re visite du pr\u00e9sident Obama sur le Vieux Continent ont de quoi mettre mal \u00e0 l'aise ceux qui croient en une Union europ\u00e9enne des \u00e9quilibres, de la diversit\u00e9.  Que le pr\u00e9sident am\u00e9ricain re\u00e7oive \"en audience\" les principaux dirigeants continentaux sur les terres d'Angela Merkel, voil\u00e0 qui en dit long sur la dynamique communautaire de ces derni\u00e8res ann\u00e9es. Bruxelles, Paris, Madrid ou Rome ont \u00e9t\u00e9 oubli\u00e9es lors de ce voyage. La capitale c'\u00e9tait Berlin.\r\nLe Royaume-Uni a largu\u00e9 les amarres. Et la France, en rade \u00e9conomique, n'est tout simplement plus en mesure de r\u00e9gater. Or, tout comme la nature, la politique a horreur du vide. L'Allemagne, la grande Allemagne r\u00e9unifi\u00e9e s'est donc impos\u00e9e, au d\u00e9triment d'une grande Nation toujours plus petite.  Cette rupture rampante des \u00e9quilibres ne peut pas durer. Sur les migrants, sur la crise grecque, Berlin a imprim\u00e9 son rythme. L'Union europ\u00e9enne a pourtant plus que jamais besoin d'une France forte. Pour tenir t\u00eate \u00e0 Berlin, pour ne pas aligner les int\u00e9r\u00eats des 28 sur ceux de L'Allemagne. La France doit faire valoir sa capacit\u00e9 \u00e0 penser strat\u00e9gique, g\u00e9opolitique , militaire. Bref, sa capacit\u00e9 \u00e0 agir, face \u00e0 une Allemagne paralys\u00e9e par l'ombre de son pass\u00e9, par une conscience historique qui confine parfois \u00e0 la pleutrerie. Et puis la France, c'est aussi une vision du r\u00f4le de l'Etat, un pont entre le sud et le nord du continent. Face \u00e0 La rigueur \u00e0 la sauce Sch\u00e4uble qui frise la psychorigidit\u00e9 comptable un contrepoids conceptuel est essentiel. Une conclusion s'impose donc pour l'Union, une conclusion dans le langue de Goethe, pour \u00eatre bien compris. Bitte! Weniger Deutschland und mehr Frankreich !))", "alternativeExcerpt": ["Les images de la derni\u00e8re visite du pr\u00e9sident Obama sur le Vieux Continent ont de quoi mettre mal \u00e0 l\u2019aise ceux qui croient en une Union europ\u00e9enne des \u00e9quilibres, de la diversit\u00e9. Bruxelles, Paris, Madrid ou Rome ont \u00e9t\u00e9 oubli\u00e9es lors de ce voyage. La capitale, c\u2019\u00e9tait Berlin.", "Les images de la derni\u00e8re visite du pr\u00e9sident Obama sur le Vieux Continent ont de quoi mettre mal \u00e0 l\u2019aise ceux qui croient en une Union europ\u00e9enne des \u00e9quilibres, de la diversit\u00e9. Bruxelles, Paris, Madrid ou Rome ont \u00e9t\u00e9 oubli\u00e9es lors de ce voyage. La capitale, c\u2019\u00e9tait Berlin.", "Les images de la derni\u00e8re visite du pr\u00e9sident Obama sur le Vieux Continent ont de quoi mettre mal \u00e0 l\u2019aise ceux qui croient en une Union europ\u00e9enne des \u00e9quilibres, de la diversit\u00e9. Bruxelles, Paris, Madrid ou Rome ont \u00e9t\u00e9 oubli\u00e9es lors de ce voyage. La capitale, c\u2019\u00e9tait Berlin."], "alternativeTitle": ["Signature de Romain Clivaz - La n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019une France forte", "Signature de Romain Clivaz - La n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019une France forte / JDM_2016-11-25T06:49:00_signature", "Signature de Romain Clivaz - La n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019une France forte / JDM_2016-11-25T06:49:00_signature"], "imageURL": "//www.rts.ch/4550723.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8174768", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8174768", "ece-8174750"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Biblioth\u00e8que du professeur Y", "source": "siranau", "title": "La Biblioth\u00e8que du professeur Y 25.11.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-819955CC-9AB3-49EF-B8B3-4370586EB68D", "durationSec": 202, "publicationDate": "2016-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Biblioth\u00e8que du professeur Y", "La Biblioth\u00e8que du professeur Y / SUPER_2016-11-25T16:30:00_la-bibliotheque-du-professeur-y", "La Biblioth\u00e8que du professeur Y / SUPER_2016-11-25T16:30:00_la-bibliotheque-du-professeur-y"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8158172", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4271503.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8158172", "ece-8158164"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La Conf\u00e9d\u00e9ration enqu\u00eate sur le Conseil central islamique suisse", "id": "sound-2DABF98B-18E2-4EC1-AB56-51201E1548C2", "durationSec": 98, "publicationDate": "2016-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le procureur g\u00e9n\u00e9ral de la Conf\u00e9d\u00e9ration Michael Lauber enqu\u00eate sur deux dirigeants du Conseil central islamique suisse (CCIS), indique-t-il vendredi dans la Neue Z\u00fcrcher Zeitung.\r\n\r\n* * La Conf\u00e9d\u00e9ration enqu\u00eate sur le Conseil central islamique suisse 12h30: Lauber enquete blancho BALLAMAN\r\nNicolas Blancho... le directeur du \"Conseil central islamique suisse\" se retrouve sous enquete. \r\nLe Minist\u00e8re public de la conf\u00e9d\u00e9ration a \u00e9tendu une proc\u00e9dure p\u00e9nale contre lui et contre le porte parole du conseil, Qaasim Illi. \r\nLes deux hommes sont suspect\u00e9s d'avoir publi\u00e9 et promu, il y a un an, deux vid\u00e9os de propagande pour un groupement terroriste. \r\nC'est une information de la NZZ. \r\nMuriel Ballaman, le procureur de la Conf\u00e9d\u00e9ration veut ainsi tester les fronti\u00e8res de la loi. \r\nMichael Lauber veut savoir jusqu'o\u00f9 va la libert\u00e9 d'expression et o\u00f9 commence un soutien terroriste r\u00e9pr\u00e9hensible par la loi... o\u00f9 se termine la simple sympathie et \u00e0 partir de quand intervient la propagande ill\u00e9gale d'une organisation terrosiste. La ligne rouge est encore floue, il faut donc la clarifier. Pas question que certains puissent en jouer en Suisse. Michael Lauber compte sur ce jugement pour faire jurisprudence. Le procureur de la conf\u00e9d\u00e9ration veut d\u00e9poser le dossier au Tribunal p\u00e9nal f\u00e9d\u00e9ral l'an prochain. \r\nActuellement, 70 proc\u00e9dures p\u00e9nales li\u00e9es au terrorisme motiv\u00e9 par le djihadisme sont ouvertes au minist\u00e8re public de la conf\u00e9d\u00e9ration. Il y a un an, elles \u00e9taient 46. Une augmentation qui d\u00e9montre l'intention du minist\u00e8re public de la conf\u00e9d\u00e9ration d'explorer ce domaine de la loi.\r\nMuriel, qu'est-il reproch\u00e9 \u00e0 Nicolas Blancho et au responsable de la communication du conseil central islamique? \r\nC'est dans cette optique que le procureur de la conf\u00e9d\u00e9ration a \u00e9tendu la proc\u00e9dure p\u00e9nale au directeur du conseil central islamique suisse, le biennois converti Nicolas Blancho, et \u00e0 son responsable de la communication Qaasim Illi un an apr\u00e8s la publication de la vid\u00e9o incrimin\u00e9e. A la fin de l'an dernier, le minist\u00e8re public de la conf\u00e9d\u00e9ration avait d\u00e9j\u00e0 ouvert une pr\u00e9c\u00e9dure contre un autre membre du comit\u00e9 directeur du CCIS, un citoyen allemand \u00e0 qui il est reproch\u00e9 d'avoir dans cette vid\u00e9o repr\u00e9sent\u00e9 de mani\u00e8re propagandiste son voyage dans des zones de conflit en Syire, sans se distancer explicitement des activit\u00e9s d'Al Qaida. \r\nLe CCIS avait l'an dernier tenu une conf\u00e9rence de presse suite \u00e0 cette proc\u00e9dure p\u00e9nale, d\u00e9non\u00e7ant un coup de poignard dans le dos. Encore aujourd'hui, les trois accus\u00e9s rejettent les accusations. \r\nMuriel Ballaman en direct du Palais f\u00e9d\u00e9ral", "alternativeExcerpt": ["Le procureur g\u00e9n\u00e9ral de la Conf\u00e9d\u00e9ration Michael Lauber enqu\u00eate sur deux dirigeants du Conseil central islamique suisse (CCIS), indique-t-il vendredi dans la Neue Z\u00fcrcher Zeitung."], "alternativeTitle": ["La Conf\u00e9d\u00e9ration enqu\u00eate sur le Conseil central islamique suisse / 12H30_2016-11-25T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 25.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8192108.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8174809", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8174808"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Impasse khm\u00e8re", "id": "sound-B994E4B4-E4D1-46C9-AC9C-3FA0670F8948", "durationSec": 3333, "publicationDate": "2016-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En 2013 alors qu'elle travaille pour Handicap International, l'auteure genevoise Olivia Gerig part en mission au Cambodge. Touch\u00e9e par l'histoire de ce pays et le traumatisme v\u00e9cu par la population sous le r\u00e8gne de Pol-Pot, Olivia Gerig ressent le besoin d'\u00e9crire. \r\nSon roman ''Impasse khm\u00e8re'' sorti en d\u00e9but d'ann\u00e9e nous entraine \u00e0 la d\u00e9couverte du Cambodge, de son pass\u00e9 douloureux et du silence qui l'entoure. Son r\u00e9cit navigue entre hier et aujourd'hui. Entre une occidentale qui fuit une Europe qui l'\u00e9touffe et la d\u00e9truit \u00e0 petit feu et une famille cambodgienne qui tente de survivre \u00e0 l'arriv\u00e9e des khmers au pouvoir.\r\nUn entretien men\u00e9 par Muriel M\u00e9rat\r\n\r\n* Infotrafic: 15:36:09-15:36:30 / * En 2013 alors qu'elle travaille pour Handicap International, l'auteure genevoise Olivia Gerig part en mission au Cambodge. Touch\u00e9e par l'histoire de ce pays et le traumatisme v\u00e9cu par la population sous le r\u00e8gne de Pol-Pot, Olivia Gerig ressent le besoin d'\u00e9crire. \r\nSon roman ''Impasse khm\u00e8re'' sorti en d\u00e9but d'ann\u00e9e nous entraine \u00e0 la d\u00e9couverte du Cambodge, de son pass\u00e9 douloureux et du silence qui l'entoure. Son r\u00e9cit navigue entre hier et aujourd'hui. Entre une occidentale qui fuit une Europe qui l'\u00e9touffe et la d\u00e9truit \u00e0 petit feu et une famille cambodgienne qui tente de survivre \u00e0 l'arriv\u00e9e des khmers au pouvoir.\r\nUn entretien men\u00e9 par Muriel M\u00e9rat", "alternativeTitle": ["D\u00e9tours du 25.11.2016", "Impasse khm\u00e8re / DET_2016-11-25T15:04:15_detours", "D\u00e9tours du 25.11.2016", "Impasse khm\u00e8re / DET_2016-11-25T15:04:15_detours"], "alternativeExcerpt": ["En 2013 alors qu\u2019elle travaille pour Handicap International, l\u2019auteure genevoise Olivia Gerig part en mission au Cambodge. Touch\u00e9e par l\u2019histoire de ce pays et le traumatisme v\u00e9cu par la population sous le r\u00e8gne de Pol-Pot, Olivia Gerig ressent le besoin d\u2019\u00e9crire. \n\nSon roman \u2018\u2019Impasse khm\u00e8re\u2019\u2019 sorti en d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e nous entraine \u00e0 la d\u00e9couverte du Cambodge, de son pass\u00e9 douloureux et du silence qui l\u2019entoure. Son r\u00e9cit navigue entre hier et aujourd\u2019hui. Entre une occidentale qui fuit une Europe qui l\u2019\u00e9touffe et la d\u00e9truit \u00e0 petit feu et une famille cambodgienne qui tente de survivre \u00e0 l\u2019arriv\u00e9e des khmers au pouvoir.\n\nUn entretien men\u00e9 par Muriel M\u00e9rat", "En 2013 alors qu\u2019elle travaille pour Handicap International, l\u2019auteure genevoise Olivia Gerig part en mission au Cambodge. Touch\u00e9e par l\u2019histoire de ce pays et le traumatisme v\u00e9cu par la population sous le r\u00e8gne de Pol-Pot, Olivia Gerig ressent le besoin d\u2019\u00e9crire. \n\nSon roman \u2018\u2019Impasse khm\u00e8re\u2019\u2019 sorti en d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e nous entraine \u00e0 la d\u00e9couverte du Cambodge, de son pass\u00e9 douloureux et du silence qui l\u2019entoure. Son r\u00e9cit navigue entre hier et aujourd\u2019hui. Entre une occidentale qui fuit une Europe qui l\u2019\u00e9touffe et la d\u00e9truit \u00e0 petit feu et une famille cambodgienne qui tente de survivre \u00e0 l\u2019arriv\u00e9e des khmers au pouvoir.\n\nUn entretien men\u00e9 par Muriel M\u00e9rat"], "imageURL": "//www.rts.ch/7558054.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8158469", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Gerig, Olivia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8158469", "ece-8158468"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Gilles Marchand, directeur de la RTS, qui succ\u00e8dera \u00e0 Roger de Weck \u00e0 la t\u00eate de la SSR d\u00e8s le 1er octobre 2017", "genres": ["Interview"], "id": "sound-010A5A77-25A4-46C2-9912-40C6B9526ABA", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 435, "publicationDate": "2016-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RTS Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse", "SSR SRG Id\u00e9e Suisse"], "thematicThemes": ["service public"], "excerpt": "L'Assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de la SSR a approuv\u00e9 le 25 novembre 2016 la nomination de Gilles Marchand au poste de directeur g\u00e9n\u00e9ral pour succ\u00e9der \u00e0 Roger de Weck. Il prendra ses fonctions le 1er octobre 2017. ", "alternativeExcerpt": ["L'Assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de la SSR a approuv\u00e9 vendredi la nomination de Gilles Marchand au poste de directeur g\u00e9n\u00e9ral pour succ\u00e9der \u00e0 Roger de Weck. Il prendra ses fonctions le 1er octobre 2017. Interview de Gilles Marchand."], "alternativeTitle": ["Gilles Marchand officiellement nomm\u00e9 \u00e0 la t\u00eate de la SSR / FOR_2016-11-25T18:06:00_developpement-4", "Forum du 25.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8192692.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8174793", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la RTS et futur directeur de la SSR", "name": "Marchand, Gilles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8174786"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Concert de PJ Harvey au Montreux Jazz Festival", "id": "sound-976D4D02-8905-420C-885C-67CACFCF0974", "durationSec": 3385, "publicationDate": "2016-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Harvey, PJ"], "thematicThemes": ["rock", "musique"], "excerpt": "Le 6 juillet 2016, l'artiste britannique de rock alternatif PJ Harvey, consid\u00e9r\u00e9e comme l'une des grandes figures rock de ces 20 derni\u00e8res ann\u00e9es, se produisait \u00e0 l'Auditorium Stravinski dans le cadre du Montreux Jazz Festival. \"Pl3in le poste\" vous propose de (re)vivre ce concert.\r\nPour des questions de droits, cet audio n'est disponible \u00e0 la r\u00e9\u00e9coute que jusqu'au 25 d\u00e9cembre 2016.", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 25.11.2016", "PJ Harvey au Montreux Jazz Festival / PLP_2016-11-25T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 25.11.2016", "PJ Harvey au Montreux Jazz Festival / PLP_2016-11-25T19:00:00_plein-le-poste"], "alternativeExcerpt": ["Le 6 juillet 2016, l'artiste britannique de rock alternatif PJ Harvey, consid\u00e9r\u00e9e comme l\u2019une des grandes figures rock de ces 20 derni\u00e8res ann\u00e9es, se produisait \u00e0 l'Auditorium Stravinski dans le cadre du Montreux Jazz Festival. \"Pl3in le poste\" vous propose de (re)vivre ce concert.\n\nPour des questions de droits, cet audio n'est disponible \u00e0 la r\u00e9\u00e9coute que jusqu'au 25 d\u00e9cembre 2016.", "Le 6 juillet 2016, l'artiste britannique de rock alternatif PJ Harvey, consid\u00e9r\u00e9e comme l\u2019une des grandes figures rock de ces 20 derni\u00e8res ann\u00e9es, se produisait \u00e0 l'Auditorium Stravinski dans le cadre du Montreux Jazz Festival. \"Pl3in le poste\" vous propose de (re)vivre ce concert.\n\nPour des questions de droits, cet audio n'est disponible \u00e0 la r\u00e9\u00e9coute que jusqu'au 25 d\u00e9cembre 2016."], "imageURL": "//www.rts.ch/7861481.image", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "chanteuse", "name": "Harvey, PJ", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8158121", "ece-8158120"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La Syrie d'Afez \u00e0 Bachar (5/5) : Entretien avec Antoine Vitkine ", "id": "sound-00FBD0DC-9490-4944-A4B1-901C8929E05D", "durationSec": 3372, "publicationDate": "2016-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Entretien avec Antoine Vitkine \r\nRencontre avec Antoine Vitkine r\u00e9alisateur du film documentaire \"Bachar, moi ou le chaos\" que vous pourrez d\u00e9couvrir ce dimanche soir \u00e0 20h55 sur RTSDeux.\r\nFaire le portrait de Bachar el-Assad, ce dictateur en costume impeccable, raconter son parcours, entrer dans sa t\u00eate, comprendre ce qu'il veut et d'o\u00f9 il vient, c'est aussi s'int\u00e9resser \u00e0 un homme qui tient une part de notre destin entre ses mains.\r\nDaech, le djihadisme international, le chaos au Moyen-Orient, la crise des r\u00e9fugi\u00e9s: tous ces d\u00e9fis qui nous impactent convergent pour partie vers Damas. Revenir sur nos relations avec Bachar, c'est tenter de comprendre notre implication dans le drame syrien, voire notre part de responsabilit\u00e9, tant cet homme a toujours \u00e9t\u00e9 fort de nos faiblesses, de nos atermoiements et de notre na\u00efvet\u00e9.\r\n\r\n* * Rencontre avec Antoine Vitkine r\u00e9alisateur du film documentaire \" Bachar, moi ou le chaos \" que vous pourrez d\u00e9couvrir ce dimanche soir sur RTS Deux.\r\n\" Bachar, moi ou le chaos \"\r\nFaire le portrait de Bachar el-Assad, ce dictateur en costume impeccable, raconter son parcours, entrer dans sa t\u00eate, comprendre ce qu'il veut et d'o\u00f9 il vient, c'est aussi s'int\u00e9resser \u00e0 un homme qui tient une part de notre destin entre ses mains.\r\nDaech, le djihadisme international, le chaos au Moyen-Orient, la crise des r\u00e9fugi\u00e9s : tous ces d\u00e9fis qui nous impactent convergent pour partie vers Damas. Revenir sur nos relations avec Bachar, c'est tenter de comprendre notre implication dans le drame syrien, voire notre part de responsabilit\u00e9, tant cet homme a toujours \u00e9t\u00e9 fort de nos faiblesses, de nos atermoiements et de notre na\u00efvet\u00e9.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 25.11.2016", "Histoire vivante du 25.11.2016", "La Syrie d'Afez \u00e0 Bachar (5/5) / HV_2016-11-25T20:03:45_histoire-vivante", "La Syrie d'Afez \u00e0 Bachar (5/5) / HV_2016-11-25T20:03:45_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Entretien avec Antoine Vitkine \nRencontre avec Antoine Vitkine r\u00e9alisateur du film documentaire \"Bachar, moi ou le chaos\" que vous pourrez d\u00e9couvrir ce dimanche soir \u00e0 20h55 sur RTSDeux.\nFaire le portrait de Bachar el-Assad, ce dictateur en costume impeccable, raconter son parcours, entrer dans sa t\u00eate, comprendre ce qu'il veut et d'o\u00f9 il vient, c'est aussi s'int\u00e9resser \u00e0 un homme qui tient une part de notre destin entre ses mains.\nDaech, le djihadisme international, le chaos au Moyen-Orient, la crise des r\u00e9fugi\u00e9s: tous ces d\u00e9fis qui nous impactent convergent pour partie vers Damas. Revenir sur nos relations avec Bachar, c'est tenter de comprendre notre implication dans le drame syrien, voire notre part de responsabilit\u00e9, tant cet homme a toujours \u00e9t\u00e9 fort de nos faiblesses, de nos atermoiements et de notre na\u00efvet\u00e9.", "Entretien avec Antoine Vitkine \nRencontre avec Antoine Vitkine r\u00e9alisateur du film documentaire \"Bachar, moi ou le chaos\" que vous pourrez d\u00e9couvrir ce dimanche soir \u00e0 20h55 sur RTSDeux.\nFaire le portrait de Bachar el-Assad, ce dictateur en costume impeccable, raconter son parcours, entrer dans sa t\u00eate, comprendre ce qu'il veut et d'o\u00f9 il vient, c'est aussi s'int\u00e9resser \u00e0 un homme qui tient une part de notre destin entre ses mains.\nDaech, le djihadisme international, le chaos au Moyen-Orient, la crise des r\u00e9fugi\u00e9s: tous ces d\u00e9fis qui nous impactent convergent pour partie vers Damas. Revenir sur nos relations avec Bachar, c'est tenter de comprendre notre implication dans le drame syrien, voire notre part de responsabilit\u00e9, tant cet homme a toujours \u00e9t\u00e9 fort de nos faiblesses, de nos atermoiements et de notre na\u00efvet\u00e9."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8158475", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8158475", "ece-8158474"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "id": "sound-8258BB2E-DB30-44F1-90B0-DD5572F15A57", "durationSec": 609, "publicationDate": "2016-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Alessandro Pelizzari, secr\u00e9taire r\u00e9gional chez Unia;Raoul Jaeggi, pr\u00e9sident du PDC Jura, Charg\u00e9 de communication;Yves Allegro, ancien joueur de double de l'\u00e9quipe de Suisse de Coupe Davis\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 08:00:04-08:00:21 / * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(8H(1) D6 VS, FIN RENTE A VIE MAIRE)  \r\nLes anciens pr\u00e9sidents de la ville de Sion per\u00e7oivent actuellement une rente \u00e0 vie. Les S\u00e9dunois diront dimanche en votation s'il faut abroger ce syst\u00e8me. Cette rente est accord\u00e9e \u00e0 la suite d'une non-r\u00e9\u00e9lection ou d'un retrait d\u00e9finitif de la vie politique. Une pratique courante dans les ex\u00e9cutifs des grandes communes de Suisse romande. Mais les traitements varient d'une ville \u00e0 l'autre Adrien Krause.\r\nPlus de 110'000 francs environ pour l'ex syndic de la ville de Fribourg Pierre-Alain Cl\u00e9ment. Pr\u00e8s de 125'000 francs pour l'ancien dirigeant de la ville de Lausanne Daniel Br\u00e9laz. Voil\u00e0 quelques-unes des plus hautes rentes annuelles vers\u00e9es aujourd'hui \u00e0 vie. \u00e0 d'anciens chefs d'ex\u00e9cutifs municipaux. Des sommes qui varient notamment en fonction de l'\u00e2ge des \u00e9lus, de leur dernier salaire per\u00e7u ou encore de la longueur du mandat effectu\u00e9.\r\nEt ce syst\u00e8me est sensiblement similaire \u00e0 Fribourg, Lausanne, ou Gen\u00e8ve .\r\nOui la rente \u00e0 vie n'est jamais vers\u00e9e \u00e0 un \u00e9lu \u00e2g\u00e9 de moins de 40 ans. Elle s'\u00e9chelonne \u00e9galement par pallier selon le nombre d'ann\u00e9e pass\u00e9es au pourvoir et la rente maximale ne peut g\u00e9n\u00e9ralement d\u00e9passer 65% du dernier revenu. Enfin, si le magistrat reprend une activit\u00e9 professionnelle, sa pension peut \u00eatre revue \u00e0 la baisse.  \r\nMais dans ces trois villes, les chefs d'ex\u00e9cutif communaux ne sont pas les seuls \u00e0 toucher cette rente \u00e0 vie : tous les ex-magistrats ou presque la per\u00e7oivent \u00e9galement.  Ainsi, Lausanne a par exemple d\u00e9bours\u00e9 plus d'1 million 700 mille francs  pour ses conseillers municipaux \u00e0 la retraite. Et ce pour la seule ann\u00e9e  2015.\r\nMais Adrien, d'autres communes ont fait le choix d'une rente limit\u00e9e dans la dur\u00e9e.\r\nC'est le cas de Bienne ou de Neuch\u00e2tel. Neuch\u00e2tel qui est pass\u00e9 en 2012 d'un syst\u00e8me de rente \u00e0 vie \u00e0 un r\u00e9gime d'indemnit\u00e9 mensuelle qui ne peut exc\u00e9der les 18 mois. Enfin, la commune de Del\u00e9mont est l'une des villes les moins enclines \u00e0 prendre soin de la retraite de ses dirigeants. A la fin de leur mandat, les \u00e9lus ne touchent tout simplement aucune rente suppl\u00e9mentaire.\r\n(8H (2)  DEBAT REVUE DE PRESSE) 57% des sond\u00e9s par BFM apr\u00e8s le dernier d\u00e9bat de la primaire de la droite et du centre en France, hier soir....trouvent que le plus convainquant a \u00e9t\u00e9 Fran\u00e7ois Fillon...71% des \u00e9lecteurs de droite lui font confiance contre 28% seulement pour le maire de Bordeaux....Ariane Hasler vous \u00eates notre correspondante \u00e0 Paris....la presse partage-t-elle cet avis ce matin?\r\nDIR\r\n(8H(3) 08 GE VACHERON  (REPRISE 22h30)) Tout un symbole...des horlogers dans la rue pour manifester contre les plus de 200 emplois que le groupe Richemont veut tailler dans les marques Piaget et Vacheron Constantin...400 manifestants au Sentier....300 \u00e0 Gen\u00e8ve... pour demander au groupe qui fait des b\u00e9n\u00e9fices de renoncer \u00e0 trancher dans le vif....Pour Alessandro Pelizzari, secr\u00e9taire r\u00e9gional chez Unia, des mesures doivent \u00eatre prises au sein du groupe mais sans toucher les employ\u00e9s.\r\nDes propos recueillis par Tania Sazpinar\r\n(8H(4) 11 JU PDC ELECTRICITE SALE) Et cette proposition in\u00e9dite dans le Jura. Le PDC demande au gouvernement cantonal d'\u00e9tudier la possibilit\u00e9 de taxer le transport du courant sale comme l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire par exemple. Cette taxe servirait \u00e0 indemniser les producteurs d'\u00e9nergie verte. C'est un postulat qui est d\u00e9pos\u00e9 au Parlement jurassien. Ga\u00ebl Klein\r\n(8H(5) 15 TUNISIE DRONES US) Le Winsconsin qui vote r\u00e9publicain alors qu'il est d\u00e9mocrate...cela para\u00eet louche \u00e0 la candidate \u00e9colo \u00e0 la maison blanche...Jill Stein demande le recomptage des voix...surtout dans les comt\u00e9s qui ont appliqu\u00e9 le vote \u00e9lectronique....des sp\u00e9cialistes en cybercriminalit\u00e9 jugent ce mode de vote trop peu s\u00fbr...il pourrait y avoir eu manipulations...m\u00eame chose en Pennsylvanie et au Michigan.\r\nLe pr\u00e9sident tunisien B\u00e9ji Ca\u00efd Essebsi reconnait pour la premi\u00e8re fois que des drones am\u00e9ricains survolent le territoire tunisien et m\u00e8nent des op\u00e9rations dans le pays. Il affirme dans une interview accord\u00e9e \u00e0 une cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision locale que c'est m\u00eame lui qui a autoris\u00e9 ces op\u00e9rations, notamment pour surveiller les parties frontali\u00e8res avec la Libye. Maurine Mercier.\r\n(8H(6) 22 TENNIS, DEL POTRO COME-BACK GAGNANT) Tennis. Juan Martin Del Potro a r\u00e9ussi l'un des plus grands come-back de l'histoire du sport. L'Argentin, qui fut num\u00e9ro 5 mondial en 2013, avait chut\u00e9 \u00e0 la 1042\u00e8me place \u00e0 l'ATP en janvier dernier. Aujourd'hui, il pointe au 38\u00e8me rang et tentera, ce week-end, d'apporter \u00e0 son pays sa premi\u00e8re Coupe Davis, \u00e0 Zagreb, contre la Croatie. Alain Th\u00e9voz. \r\nYoung Boys out de l'europa ligue de Foot apr\u00e8s son match nul 1 partout face \u00e0 Olympiakos Ath\u00e8nes...Z\u00fcrich peut encore sortir de la phase de pool s'il l'emporte le 8 d\u00e9cembre \u00e0 Ankara sur Osman-lispor.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2016-11-25T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2016-11-25T08:00:00_le-journal-de-8h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8174763", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mercier, Maurine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8174763", "ece-8174745"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Chaux-de-Fonds s'inscrit une nouvelle fois dans les chiffres rouges", "id": "sound-2C1813C2-3623-4248-B3A2-8A730B1CAE38", "durationSec": 576, "publicationDate": "2016-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pour limiter les d\u00e9g\u00e2ts, la Chaux-de-Fonds propose de baisser la masse salariale de son personnel et d'augmenter les imp\u00f4ts de trois points, pour retrouver l'\u00e9quilibre d'ici 2020. D\u00e9bat entre Christophe Ummel, pr\u00e9sident du PLR de la Chaux-de-Fonds, et Th\u00e9o Huguenin-Elie, conseiller communal (PS).\r\n\r\n* * La Chaux-de-Fonds s'inscrit une nouvelle fois dans les chiffres rouges 18h Chaux de Fonds\r\n** 67\r\nSi probl\u00e8me: ** 86\r\n** 22\r\nLa ville de la Chaux-de-Fonds joue-t-elle de malchance ou devrait-elle se ressaisir? Le chef lieu des montagnes neuch\u00e2teloises s'inscrit une nouvelle fois dans les chiffres rouges. Le conseil communal a pr\u00e9sent\u00e9 ce matin un budget 2017 d\u00e9ficitaire de plus de 16 millions de francs. D\u00e9ficit ramen\u00e9 toutefois \u00e0 5 millions apr\u00e8s avoir puis\u00e9 dans la r\u00e9serve de politique conjoncturelle. Reste que le foss\u00e9 entre charges et recettes se creuse de plus en plus avec des rentr\u00e9es fiscales en bernes. Pour limiter les d\u00e9g\u00e2ts, le conseil communal propose de baisser la masse salariale de son personnel et d'augmenter les imp\u00f4ts de trois points. Situation temporaire souligne les autorit\u00e9s alors que la perspective d'augmenter les imp\u00f4ts suscite d\u00e9j\u00e0 les critiques. \r\nPour en parler ce soir, le plaisir de recevoir Th\u00e9o Huguenin-Elie, conseiller communal socialiste et vice-pr\u00e9sident de la ville.\r\nEt Christophe Ummel, conseiller g\u00e9n\u00e9ral PLR \u00e0 la Chaux-de-Fonds et membre de la commission financi\u00e8re.\r\nQuestions\r\n1. La ville de la Chaux-de-Fonds peine s\u00e9rieusement \u00e0 sortir des chiffres rouges...on a l'impression que c'est un cercle vicieux. Qu'est-ce qui explique une telle difficult\u00e9 \u00e0 sortir de l'impasse? (Th\u00e9o Huguenin-Elie)\r\n(mauvaise conjoncture mais aussi r\u00e9formes cantonales injustes au niveau de la r\u00e9partition des flux financiers)\r\n2. Vous mettez en partie la faute sur le canton. Mais est-ce qu'une meilleure r\u00e9partition des richesses viendra compl\u00e8tement effacer le d\u00e9ficit chaux-de-fonnier? (Th\u00e9o Huguenin-Elie)\r\n> La Chaux-de-Fonds doit b\u00e9n\u00e9ficier d'une aide plus importante? (Th\u00e9o Huguenin-Elie ou Christophe Ummel)\r\n3. Pour limiter les d\u00e9g\u00e2ts le conseil communal propose, entre autre, d'augmenter les imp\u00f4ts de trois points en attendant des jours meilleurs. Christophe Ummel, vous \u00eates oppos\u00e9 \u00e0 cette id\u00e9e. C'est un trop gros risque?\r\n(se tirer une balle dans le pied puisque cela ne rendra pas la ville plus comp\u00e9titive, au contraire)\r\n4. Quelles autres solutions vu la situation actuelle de la ville? (Christophe Ummel)\r\n5. Augmenter les imp\u00f4ts, une vision \u00e0 court terme qui risque de faire beaucoup de d\u00e9g\u00e2ts sur le long terme? (Th\u00e9o Huguenin-Elie)\r\n> La ville de la Chaux-de-Fonds est d\u00e9j\u00e0 d\u00e9pourvue de \"riches contribuables\". N'est-ce pas se tirer une balle dans le pied?\r\n6. Le probl\u00e8me de la Chaux-de-Fonds, Christophe Ummel, c'est son manque de vision? Pourquoi la Cit\u00e9 horlog\u00e8re, autrefois renomm\u00e9e pour ses richesses, est aujourd'hui si mal engag\u00e9e?\r\n7. Th\u00e9o Huguenin-Elie, la hausse d'imp\u00f4t propos\u00e9e n'est pas la seule mesure qui coince. Les syndicats s'opposent \u00e9galement aux mesures salariales prises dans vos services. Un blocage en plus?", "alternativeExcerpt": ["Pour limiter les d\u00e9g\u00e2ts, la Chaux-de-Fonds propose de baisser la masse salariale de son personnel et d'augmenter les imp\u00f4ts de trois points, pour retrouver l'\u00e9quilibre d'ici 2020. D\u00e9bat entre Christophe Ummel, pr\u00e9sident du PLR de la Chaux-de-Fonds, et Th\u00e9o Huguenin-Elie, conseiller communal (PS)."], "alternativeTitle": ["La Chaux-de-Fonds s'inscrit une nouvelle fois dans les chiffres rouges / FOR_2016-11-25T18:08:00_developpement-5", "Forum du 25.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8192473.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8174793", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pr\u00e9sident Ex\u00e9cutif", "name": "Huguenin-Elie, Th\u00e9o", "type": "Participant"}, {"role": "Pr\u00e9sident de la section chaux-de-fonni\u00e8re du PLR ", "name": "Ummel, Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8174785"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 25.11.2016", "id": "sound-59D045EF-E7F6-491E-B416-7EE32BC2C5C0", "durationSec": 3582, "publicationDate": "2016-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de Jean-Fran\u00e7ois Bernardini, chanteur de I Muvrini.\r\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis Le Safran Eurotel-Montreux, Grand-Rue, 81 - 1820 Montreux\r\n\r\n* * Les Dicodeurs sont: Bruno Coppens, Thierry Romanens, Pascal Vincent, Vincent Kohler, Olivier Magarotto (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Carmen Algarrada (r\u00e9alisation), Jean-Pascal Mages  Herv\u00e9 Mermillod (technique), Elo\u00efse Nussbaum et Val\u00e9rie Dentan (assistantes), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 25.11.2016", "7\u00e8me \u00e9dition de \"Tous en c\u0153ur\" (5/5) / DIC_2016-11-25T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 25.11.2016", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2016-11-25T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "7\u00e8me \u00e9dition de \"Tous en c\u0153ur\" (5/5) / DIC_2016-11-25T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de Jean-Fran\u00e7ois Bernardini, chanteur de I Muvrini.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis Le Safran Eurotel-Montreux, Grand-Rue, 81 - 1820 Montreux", "Les Dicodeurs sont en compagnie de Jean-Fran\u00e7ois Bernardini, chanteur de I Muvrini.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis Le Safran Eurotel-Montreux, Grand-Rue, 81 - 1820 Montreux"], "imageURL": "//www.rts.ch/8173204.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8158500", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8158500", "ece-8158498"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les ouvriers chinois de plusieurs multinationales am\u00e9ricaines en gr\u00e8ve", "id": "sound-EA27D77E-772D-4E61-876F-7CE115CDFC13", "durationSec": 71, "publicationDate": "2016-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des gr\u00e8ves ont \u00e9clat\u00e9 dans plusieurs villes de Chine. Des ouvriers travaillant pour l'am\u00e9ricain Coca-Cola ou le g\u00e9ant de l'\u00e9lectronique japonais Sony craignent une d\u00e9gradation de leurs conditions de travail en cas de rachat de leurs usines par des repreneurs chinois.\r\n\r\n* * Les ouvriers chinois de plusieurs multinationales am\u00e9ricaines en gr\u00e8ve 12h30: Chine gr\u00e8ve Coca GRAND\r\n***On se rend en Chine, o\u00f9 des gr\u00e8ves ont \u00e9clat\u00e9 dans plusieurs villes. \r\nElles impliquent des ouvriers travaillant pour l'am\u00e9ricain Coca-Cola ou encore le g\u00e9ant de l'\u00e9lectronique japonais Sony. \r\nDeux multinationales qui s'appr\u00eatent \u00e0 vendre leurs usines chinoises \u00e0 des repreneurs.. Chinois. \r\nOr, les ouvriers craignent que leurs conditions de travail se d\u00e9t\u00e9riorent. \r\nCorrespondance, Rapha\u00ebl Grand.\r\n((D'abord c'est une usine de 4 mille employ\u00e9s fabriquant de petites cam\u00e9ras pour Sony qui se retrouve subitement \u00e0 l'arr\u00eat.. Ensuite des gr\u00e8ves simultan\u00e9es dans au moins trois villes du pays au milieu des cha\u00eenes de production de Coca-Cola\r\nA chaque fois, les ouvriers chinois craignent l'arriv\u00e9e d'un repreneur local qui ne leur offrira certainement pas les m\u00eames conditions salariales, les m\u00eames conditions de travail qu'une multinationale.\r\nCoca-Cola et Sony touch\u00e9s par des mouvements sociaux en Chine .. La situation illustre une tendance de fond qui s'acc\u00e9l\u00e8re. Les entreprises \u00e9trang\u00e8res d\u00e9localisent sous l'effet du ralentissement \u00e9conomique et de la main d'ouvre devenue trop ch\u00e8re dans l'Empire du Milieu.\r\nPour les ouvriers chinois, ce ballet d'acquisition et de d\u00e9localisation. c'est la fin d'un certain id\u00e9al. Le retour aux conditions de travail local. Des conditions aujourd'hui encore tr\u00e8s dures pour les petites mains qui ont b\u00e2ti la Chine. RG rtsinfo SH.))", "alternativeExcerpt": ["Des gr\u00e8ves ont \u00e9clat\u00e9 dans plusieurs villes de Chine. Des ouvriers travaillant pour l\u2019am\u00e9ricain Coca-Cola ou le g\u00e9ant de l\u2019\u00e9lectronique japonais Sony craignent une d\u00e9gradation de leurs conditions de travail en cas de rachat de leurs usines par des repreneurs chinois."], "alternativeTitle": ["Les ouvriers chinois de plusieurs multinationales am\u00e9ricaines en gr\u00e8ve / 12H30_2016-11-25T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 25.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8192326.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8174809", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8174807"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Passag\u00e8re", "id": "sound-8D2F26AA-655D-4245-8B40-DB11C45A547E", "durationSec": 1808, "publicationDate": "2016-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Passag\u00e8re du 25.11.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-11-25T13:30:00_passagere", "Passag\u00e8re du 25.11.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-11-25T13:30:00_passagere"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8158466", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197869.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8158466", "ece-8158465"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["INAUGURATION", "AUTOROUTE", "FROMAGE", "SITE INTERNET"], "visualGeographicals": ["VALAIS", "GENEVE-VILLE", "GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1558977", "durationSec": 1132, "publicationDate": "2016-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "VS: le nouveau tron\u00e7on de l\u2019autoroute A9 entre Lo\u00e8che et Gampel a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9", "GE: un entrepreneur propose de livrer des produits frais et locaux le jour m\u00eame de la commande", "NE: le mus\u00e9um d\u2019histoire naturelle consacre une exposition \u00e0 la m\u00e9canique du ventre", "VD: le temple de Nyon ouvre \u00e0 nouveau apr\u00e8s trois ans de r\u00e9novation", "Bernard Turuvani reproduit en 3D les parois montagneuses telles que les alpinistes les voient", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["L'autoroute A9 a gagn\u00e9 un peu plus de 7 kilom\u00e8tres. La conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Doris Leuthard \u00e9tait pr\u00e9sente.", "Il a d\u00e9cid\u00e9 de faciliter la vie des accros au boulot. Il mise sur la fra\u00eecheur et la rapidit\u00e9.", "Dans cette exposition, nous suivons le parcours des aliments dans notre corps, de leur ingestion \u00e0 leur expulsion.", "Les Nyonnais vont pouvoir f\u00eater la r\u00e9ouverture de leur temple. L\u2019ext\u00e9rieur et l\u2019int\u00e9rieur du b\u00e2ton ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9nov\u00e9s.", "Il est devenu peintre le jour o\u00f9 il a mis un pied sur un sommet. Passe-moi les jumelles a rencontr\u00e9 ce peintre des montagnes."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8083158", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8083158", "ece-8083156", "ece-8082693"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1531459", "durationSec": 832, "publicationDate": "2016-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Nouvo", "Nouvo du 25 novembre 2016", "Culture PLAY", "Le ski urbain \u00e0 la jurassienne", "Swissaid connecte les paysans tanzaniens", "Du neuf en bref", "Nouvo"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8082739", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Cette semaine on sort ses boules pour la sortie de Marvel Pinball: Epic Collection Volume 1, on passe deux fois \u00e0 la caisse pour Pok\u00e9mon Soleil et Lune, et on remonte dans le temps dans Steins;Gate 0.", "Ils sont 6 riders, habitent entre la Chaux-de-Fonds et Bienne, et ils vont envahir votre ville avec leurs snowboards et leurs skis. Les \u00ab street skieurs \u00bb de l\u2019arc jurassien ont sorti leur film, r\u00e9alis\u00e9 avec z\u00e9ro budget mais avec beaucoup d\u2019id\u00e9es.", "L\u2019ong Swissaid apporte une technologie d\u2019aide au d\u00e9veloppement de l\u2019agriculture aux paysans tanzaniens. Avec des smartphone et une application sp\u00e9cifique, les paysans tanzaniens peuvent partager les probl\u00e8mes de maladies, insectes ou parasites qui touchent leurs cultures avec les sp\u00e9cialistes de l\u2019agro\u00e9cologie de l\u2019Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Zurich.", "Des nouvelles fra\u00eeches de notre monde de fous!"], "contributors": {"Monteur": [{"name": "FISCHER, Charles", "type": "Personne physique"}, {"name": "PIZZOLATO, Enrico", "type": "Personne physique"}, {"name": "TEIGER, Ulrich", "type": "Personne physique"}, {"name": "HAUERT, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MULTONE, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAGLIARDONE, Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "GAGLIARDONE, Marc", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8082739"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["BUDGET DE L'ETAT", "\u00c9CONOMIE", "SOURD", "LANGUE DES SIGNES", "VILLA", "MAISON INDIVIDUELLE", "\u00c9CONOMIE D'\u00c9NERGIE"], "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "FRIBOURG-VILLE", "EYSINS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1558976", "durationSec": 1789, "publicationDate": "2016-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "France: le d\u00e9bat apais\u00e9 entre Fillon et Jupp\u00e9 a tout de m\u00eame soulign\u00e9 quelques divergences", "Le rendez-vous presse: Laura Drompt et Fran\u00e7ois Schaller d\u00e9battent au sujet de la pauvret\u00e9 en Suisse", "Minimag: la langue des signes donne aux sourds et aux malentendants un sentiment d'appartenance", "France / Attentat d\u00e9jou\u00e9: les pr\u00e9cisions de Fran\u00e7ois Molins, procureur de la R\u00e9publique de Paris", "Le pr\u00e9sident du Conseil islamique suisse est poursuivi pour soup\u00e7on de propagande terroriste", "Le label Minergie a pour priorit\u00e9 l\u2019\u00e9conomie d\u2019\u00e9nergie et notre bien-\u00eatre", "NE: le budget 2017 de La Chaux-de-Fonds affiche un d\u00e9ficit de plus de 16 millions de francs", "Birmanie: le pays proc\u00e8de \u00e0 une \u00e9puration ethnique de la minorit\u00e9 rohingya selon l\u2019ONU", "Football / Europa League: Zurich fait match nul et peut esp\u00e9rer se qualifier pour les 16e de finale", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Les postures sont claires: r\u00e9formateur d'une France paralys\u00e9e pour Fran\u00e7ois Fillon et rassembleur d'un pays divis\u00e9 pour Alain Jupp\u00e9.", "Laura Drompt est responsable de la rubrique Suisse du Courrier et Fran\u00e7ois Schaller, r\u00e9dacteur en chef de L'Agefi.", "Pourtant, cette communaut\u00e9 revient de loin. Il y a une trentaine d'ann\u00e9es, il \u00e9tait encore interdit de scolariser des enfants sourds dans cette langue.", "Nicolas Blancho ainsi que son responsable de la communication sont mis en cause pour une vid\u00e9o tourn\u00e9e en Syrie.", "Ce label a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 en 1994 par deux ing\u00e9nieurs b\u00e2lois. Quelles conditions faut-il remplir pour obtenir ce label \u00e9cologique?", "Le rem\u00e8de envisag\u00e9 par les autorit\u00e9s pr\u00e9voit une hausse d'imp\u00f4ts.", "Un conflit oppose depuis des d\u00e9cennies la majorit\u00e9 bouddhiste aux Rohingyas. Ils sont des milliers en \u00e0 fuir les exactions des forces de l'ordre.", "Deux clubs suisses \u00e9taient engag\u00e9s en phase de groupe. Zurich poursuit son chemin, alors que les Young Boys sont \u00e9limin\u00e9s"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8083192", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8083192", "ece-8082741"]}, {"program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse 2016 - 2017 : HC Fribourg Gott\u00e9ron - Gen\u00e8ve Servette HC", "genres": ["Hockey sur glace en direct"], "id": "asset-1560708", "durationSec": 11801, "publicationDate": "2016-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS.ch"], "program": "L.A. Story", "source": "gico", "id": "asset-1577419", "thematicGeographicals": ["LOS ANGELES"], "durationSec": 240, "mediaType": "video", "excerpt": "Dora Krannig est professeur de danse et a parcouru le monde avant de s'installer \u00e0 Los Angeles o\u00f9 elle n'a pas trouv\u00e9 de ballet classique pour lequel elle puisse danser. A 70 ans, elle pense maintenant \u00e0 revenir vivre en Suisse.", "title": "L.A. Story : Dora Krannig (professeur de danse)", "genres": ["L'homme et son environnement social"], "publicationDate": "2016-11-25T00:00:00Z", "thematicThemes": ["T\u00c9MOIGNAGE", "DANSE CLASSIQUE", "\u00c9MIGRATION", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER"], "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "id": "asset-1537578", "durationSec": 2354, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "AMBRI", "FRIBOURG-VILLE", "BERNE-VILLE", "ZOUG-VILLE"], "visualCorporations": ["LAUSANNE HC", "HC AMBRI PIOTTA", "HC BIENNE", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "CP BERNE", "HC DAVOS", "EV ZOUG", "ZURICH SC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2016-11-25T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Hockey/ LNA (25e j.): Fribourg - Gen\u00e8ve (3-2 ap)", "Curling: les Suisses d\u00e9crochent la m\u00e9daille de bronze aux Championnats d'Europe", "Hockey/ LNA (25e j.): Langnau - Lugano (4-1) + tableaux de LNA et de LNB", "Hockey/ LNA (25e j.): Lausanne - Kloten (3-2 tb)", "Hockey/ LNA (25e j.): Ambri - Bienne (3-2 ap)", "Hockey/ LNA (25e j.): Zoug - Zurich (4-6)", "Hockey/ LNA (25e j.): Berne - Davos (2-1 ap)", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8082707", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "RICHON, Maude", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8082707", "ece-8099993"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Poussi\u00e8re d'\u00e9toile", "source": "siranau", "title": "Le parfum sonore des ann\u00e9es 1940 (1/2)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-3A569E2C-BE1D-403D-951A-4138BAA67415", "durationSec": 4659, "publicationDate": "2016-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ann\u00e9es 1940", "musique classique"], "alternativeTitle": ["Poussi\u00e8re d'\u00e9toile du 25.11.2016", "Poussi\u00e8re d'\u00e9toile du 25.11.2016", "Le parfum sonore des ann\u00e9es 1940 1/2 / PDE_2016-11-25T22:42:00_poussiere-d-etoile", "Le parfum sonore des ann\u00e9es 1940 1/2 / PDE_2016-11-25T22:42:00_poussiere-d-etoile"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949581.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8158064", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8158064", "ece-8158063"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Passe-moi les jumelles", "source": "gico", "title": "Emission 22 : Peintre skieur et Emmental", "genres": ["Suisses"], "id": "asset-1551729", "durationSec": 3635, "publicationDate": "2016-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Un peintre skieur et immersion en Emmental", "Rien de tel que l\u2019Emmental pour \u00e9voquer les clich\u00e9s de la Suisse. Mais l\u2019Emmental est bien plus que le fromage avec ses fameux trous! C\u2019est une vall\u00e9e pleine de charme o\u00f9 tout le monde se tutoie. Ida Heiniger y a pass\u00e9 sa vie et Verena Z\u00fcrcher est revenue apr\u00e8s 30 ans pass\u00e9s en ville. Portrait crois\u00e9 de deux femmes qui nous emm\u00e8nent dans leur l\u2019Emmental, au-del\u00e0 des jolies collines vertes pleines de vaches, de belles fermes et de jardins soign\u00e9s.  Reportage de B\u00e9atrice Mohr", "Graphiste de formation, vendeur d\u2019encyclop\u00e9dies mais aussi arbitre de combats de boxe\u2026 Bernard Turuvani est un touche-\u00e0-tout qui a toujours voulu devenir peintre. C\u2019est \u00e0 Chamonix, aux c\u00f4t\u00e9s de son ami Sylvain Saudan, le skieur de l\u2019impossible, qu\u2019il se prend de passion pour la montagne. D\u00e8s lors, il ne cesse de la peindre sous toutes ses formes et transmettre ainsi dans ses tableaux l\u2019\u00e9motion qu\u2019elle est capable de faire vivre \u00e0 celui qui s\u2019y aventure.  Un Reportage de Pascal Magnin", "Bernard Turuvani est devenu peintre, le jour o\u00f9 il a rencontr\u00e9 la montagne et depuis, il n'a de cesse de la reproduire sous toutes ses formes. \nRien de tel que l'Emmental pour \u00e9voquer les clich\u00e9s de la Suisse. Mais l'Emmental est bien plus que le fromage avec ses fameux trous !  C'est une vall\u00e9e pleine de charme o\u00f9 tout le monde se tutoie. \nQuant \u00e0 notre invit\u00e9, c'est l'artiste gru\u00e9rien Jacques Cesa qui fera le d\u00e9placement au chalet du Ski-Club de Bulle o\u00f9 il a pass\u00e9 beaucoup de vacances, alors qu'il \u00e9tait enfant.", "Parfois, il suffit d\u2019une rencontre pour d\u00e9cider d\u2019un destin. Bernard Turuvani est ainsi devenu peintre, le jour o\u00f9 il a rencontr\u00e9 la montagne et depuis, il n\u2019a de cesse de la reproduire sous toutes ses formes. Parfois, c\u2019est un pays qui marque de son empreinte, au point qu\u2019on y reste ou qu\u2019on y revient. Il en est ainsi pour les personnages de notre deuxi\u00e8me reportage qui nous emm\u00e8nent en Emmental. Quant \u00e0 notre invit\u00e9, c\u2019est l\u2019artiste gru\u00e9rien Jacques Cesa qui fait le d\u00e9placement \u00e0 La Chia, dans ce chalet du Ski-Club de Bulle o\u00f9 il a pass\u00e9 beaucoup de vacances, alors qu\u2019il \u00e9tait enfant.", "Un peintre skieur et immersion en Emmental", "Bernard Turuvani est devenu peintre, le jour o\u00f9 il a rencontr\u00e9 la montagne et depuis, il n'a de cesse de la reproduire sous toutes ses formes. \nRien de tel que l'Emmental pour \u00e9voquer les clich\u00e9s de la Suisse. Mais l'Emmental est bien plus que le fromage avec ses fameux trous !  C'est une vall\u00e9e pleine de charme o\u00f9 tout le monde se tutoie. \nQuant \u00e0 notre invit\u00e9, c'est l'artiste gru\u00e9rien Jacques Cesa qui fera le d\u00e9placement au chalet du Ski-Club de Bulle o\u00f9 il a pass\u00e9 beaucoup de vacances, alors qu'il \u00e9tait enfant.", "Un peintre skieur et immersion en Emmental", "Bernard Turuvani est devenu peintre, le jour o\u00f9 il a rencontr\u00e9 la montagne et depuis, il n'a de cesse de la reproduire sous toutes ses formes. \nRien de tel que l'Emmental pour \u00e9voquer les clich\u00e9s de la Suisse. Mais l'Emmental est bien plus que le fromage avec ses fameux trous !  C'est une vall\u00e9e pleine de charme o\u00f9 tout le monde se tutoie. \nQuant \u00e0 notre invit\u00e9, c'est l'artiste gru\u00e9rien Jacques Cesa qui fera le d\u00e9placement au chalet du Ski-Club de Bulle o\u00f9 il a pass\u00e9 beaucoup de vacances, alors qu'il \u00e9tait enfant.", "Un peintre skieur et immersion en Emmental", "Bernard Turuvani est devenu peintre, le jour o\u00f9 il a rencontr\u00e9 la montagne et depuis, il n'a de cesse de la reproduire sous toutes ses formes. \nRien de tel que l'Emmental pour \u00e9voquer les clich\u00e9s de la Suisse. Mais l'Emmental est bien plus que le fromage avec ses fameux trous !  C'est une vall\u00e9e pleine de charme o\u00f9 tout le monde se tutoie. \nQuant \u00e0 notre invit\u00e9, c'est l'artiste gru\u00e9rien Jacques Cesa qui fera le d\u00e9placement au chalet du Ski-Club de Bulle o\u00f9 il a pass\u00e9 beaucoup de vacances, alors qu'il \u00e9tait enfant.", "Un peintre skieur et immersion en Emmental", "Bernard Turuvani est devenu peintre, le jour o\u00f9 il a rencontr\u00e9 la montagne et depuis, il n'a de cesse de la reproduire sous toutes ses formes. \nRien de tel que l'Emmental pour \u00e9voquer les clich\u00e9s de la Suisse. Mais l'Emmental est bien plus que le fromage avec ses fameux trous !  C'est une vall\u00e9e pleine de charme o\u00f9 tout le monde se tutoie. \nQuant \u00e0 notre invit\u00e9, c'est l'artiste gru\u00e9rien Jacques Cesa qui fera le d\u00e9placement au chalet du Ski-Club de Bulle o\u00f9 il a pass\u00e9 beaucoup de vacances, alors qu'il \u00e9tait enfant."], "alternativeTitle": ["Passe-moi les jumelles", "L\u2019Emmental, ma vall\u00e9e", "O\u00f9 partira le blanc quand la neige aura fondu?", "Un peintre skieur et immersion en Emmental", "O\u00f9 partira le blanc quand la neige aura fondu?/ L\u2019Emmental, ma vall\u00e9e", "Passe-moi les jumelles", "Un peintre skieur et immersion en Emmental", "Passe-moi les jumelles", "Un peintre skieur et immersion en Emmental", "Passe-moi les jumelles", "Un peintre skieur et immersion en Emmental", "Passe-moi les jumelles", "Un peintre skieur et immersion en Emmental"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8083168", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8131097.image", "contributors": {"Autres": [{"name": "CHOLLET, Martine", "type": "Personne physique"}, {"name": "GIGON, Nicole", "type": "Personne physique"}, {"name": "MESLAY, Laetitia", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "CRETTENAND, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}], "Charg\u00e9 de production": [{"name": "CHOLLET, Martine", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "SERGENT, Didier", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "GAUSS, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIVELAZ, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Assistant de R\u00e9alisation": [{"name": "KAHLBACHER, Thibaut", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PLANTEVIN, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8083168", "ece-8099338", "ece-8099630", "ece-8099560", "ece-8082695"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "26 minutes plus t\u00f4t", "source": "gico", "id": "asset-1549424", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 300, "mediaType": "video", "excerpt": "Sketch humoristique interpr\u00e9t\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl. Ce dernier interpr\u00e8te Manfred Richner, chercheur \u00e0 la NASA, qui commente le concours lanc\u00e9 par l'agence spatiale am\u00e9ricaine pour trouver une solution afin de g\u00e9rer les excr\u00e9ments lors des longs voyages spatiaux.", "title": "Que faire des d\u00e9chets humains lors des vols vers Mars ?", "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2016-11-25T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HUMOUR", "SKETCH", "VOL SPATIAL HABIT\u00c9"], "alternativeExcerpt": ["25.11.2016", "Manfred Richner, chercheur \u00e0 la NASA, commente le concours lanc\u00e9 par l\u2019agence spatiale am\u00e9ricaine qui cherche \u00e0 trouver une solution pour g\u00e9rer les excr\u00e9ments lors des longs voyages spatiaux."], "alternativeTitle": ["26 minutes plus t\u00f4t", "26 minutes plus t\u00f4t : Que faire des d\u00e9chets humains lors des vols vers Mars ?", "26 minutes plus t\u00f4t"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8082722", "isOnline": true, "contributors": {"Acteur": [{"name": "KUCHOLL, Vincent", "type": "Personne physique"}, {"name": "VEILLON, Vincent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8082722"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-1EB64DE4-8357-444F-8D88-915A231E8B02", "durationSec": 981, "publicationDate": "2016-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : \u00e9lectrice \u00e0 la Roche sur Foron de Fran\u00e7ois Fillon;B\u00e9atrice M\u00e9traux, conseill\u00e8re d'Etat vaudoise en charge des institutions;Pierre Maudet, ministre de la s\u00e9curit\u00e9;Lisa Mazzone,  nationale verte genevoise;Adrian Amstutz, chef de groupe UDC au parlement;Raymond Clottu, conseiller national neuchatelois;Bayram Balci, sp\u00e9cialiste de la Turquie au Centre fran\u00e7ais des relations internationales;SchaerKa \r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D1/FRANCE DEBAT)  \r\nFillon-Jupp\u00e9... Un d\u00e9bat o\u00f9 la retenue l'a emport\u00e9 hie sur France deux... Pas de fracas... Pas de nouveaux d\u00e9chirements... \r\nMais une entente cordiale apparente entre les deux candidats \u00e0 la primaire de la droite pour la pr\u00e9sidentielle...\r\nDes questions de programme... auxquels Fran\u00e7ois Fillon et Alain Jupp\u00e9 ont r\u00e9pondu pendant pr\u00e8s de deux heures... \r\nAriane Hasler on vous retrouve \u00e0 Paris... vous avez suivi ce dernier d\u00e9bat a \u00e9t\u00e9 assez \u00e9quilibr\u00e9... Et les deux candidats ont pu pr\u00e9senter les d\u00e9tails de leur programme, mais o\u00f9 dans le fond, les \u00e9quilibres pos\u00e9s dimanche dernier ont peu vari\u00e9..\r\nAvec un Fran\u00e7ois Fillon \u00e0 l'aise dans son habit de favori. s'adressant durant toute la premi\u00e8re partie du d\u00e9bat directement aux spectateurs, les deux droit dans la cam\u00e9ra. et un Alain Jupp\u00e9 challenger cherchant le contact, parfois l'affrontement, revenant notamment sur la positionnement du Fillon sur l'avortement. au final pas de v\u00e9ritable clash entre les candidats, hormis un \u00e9change assez enlev\u00e9 lanc\u00e9 par le maire de bordeaux \u00ab j'ai subi une campagne ignominieuse et je n'ai entendu aucun de tes lieutenants prendre ma d\u00e9fense \u00bb \u00ab quand on me traite d'homophobe tu ne me d\u00e9fends pas non plus \u00bb a r\u00e9torqu\u00e9 Fran\u00e7ois Fillon imperturbable.\r\nsur le fond, les rem\u00e8des des deux hommes pour \u00ab redresser le pays \u00bb sont pour l'essentiel les m\u00eames et n'ont pas donn\u00e9 lieu \u00e0 de v\u00e9ritables empoignades, fin des 35h heures, hausse de l'\u00e2ge de la retraite, coupes dans la fonction publique, ce qui change ce sont les dosages. Francois Fillon pr\u00f4ne une transformation drastique du pays \u00e0 coups de solutions radicales, Alain Jupp\u00e9 plaide pour une transformation progressive. droite dure conservatrice contre droite mod\u00e9r\u00e9.. \r\nRELANCE: Avec Ariane, un moment symptomatique de ces deux droites sur le plan des id\u00e9es\r\navec cette question lanc\u00e9e par David Pujadas La France est-elle une nation multiculturelle ? Non r\u00e9pond sans h\u00e9siter Francois Fillon La France a une histoire, une langue, une culture. Cette culture et cette langue se sont enrichies des apports de populations \u00e9trang\u00e8res mais \u00e7a reste la base, le fondement de notre identit\u00e9 \u00bb.ajoutant \"Quand on vient dans la maison d'un autre, par courtoisie, on ne prend pas le pouvoir, on respecte cet autre.\"\r\npour Alain Jupp\u00e9, ce multiculturalisme est une richesse. \"pour moi l'identit\u00e9 de la France c'est d'abord sa diversit\u00e9 . nuan\u00e7ant toutefois \"\u00e0 condition que cela n'aboutisse pas au communautarisme, c'est \u00e0 dire \u00e0 l'enfermement de chaque groupe dans ses propres lois ou dans ses propres modes de vie\". \r\nhier soir les deux hommes qui s'affrontaient avaient un logo unique, Les R\u00e9publicains, et des costumes globalement similaires, cravate bordeaux pour les deux, chemise blanche avec nuances bleut\u00e9es pour Fillon. mais ceux qui se rendront aux urnes dimanche ont eu l'occasion hier de se rappeler que dans la famille de la droite, ils \u00e9taient face \u00e0 un vrai choix pour ce deuxi\u00e8me tour...\r\nAriane Hasler en direct de Paris... Merci!\r\n(14B/EXTRAIT FILLONISTE CATHERINE) Et pendant ce temps l\u00e0 en haute Savoie... Le comit\u00e9 de soutien \u00e0 Fran\u00e7ois Fillon dans le d\u00e9partement s'est r\u00e9uni \u00e0 la Roche sur Foron... Ils \u00e9taient une petite trentaine... Des fillonnistes bien s\u00fbr... Mais aussi de ceux qui soutenaient le premier tour Bruno Le Maire ou Nicolas Sarkozy... C\u00e9dric Guigon a rencontr\u00e9 l'une de ces militantes...  \r\n   0'50''\r\nVoil\u00e0 pour ce d\u00e9bat... Une enqu\u00eate Elabe montrait dans la soir\u00e9e que Fran\u00e7ois Fillon avait \u00e9t\u00e9 jug\u00e9 le plus convaincant par 57% des t\u00e9l\u00e9spectateurs contre 41% pour Alain Jup\u00e9...\r\n(06/VD ISLAM UDC IV METRAUX) Une intiative qui joue avec les peurs... c'est en ces termes que B\u00e9atrice M\u00e9traux qualifie le texte lanc\u00e9 hier par un groupe d'\u00e9lus UDC vaudois contre l'int\u00e9grisme religieux. \r\nLa conseill\u00e8re d'Etat vaudoise en charge des institutions critique cette initiative qui veut emp\u00eacher de mani\u00e8re pr\u00e9ventive les musulmans \u00e0 demander des d\u00e9rogations en tout genre, au nom de leurs religion... \r\nAux yeux des initiants, la loi sur la reconnaissance des communaut\u00e9s religieuses est lacunaire. Ce que r\u00e9cuse B\u00e9atrice M\u00e9traux. \r\n  0'40''\r\nB\u00e9atrice M\u00e9traux interrog\u00e9e par Marc Menichini.\r\n(10/GE LOI POLICE IV MAUDET) Dans le canton de Gen\u00e8ve... les policiers genevois peuvent d\u00e9sormais mener des observations secr\u00e8tes ou des enqu\u00eates sous couverture, dans le but de pr\u00e9venir des infractions.... \r\nLe Grand Conseil a vot\u00e9 hier des dispositions en ce sens, malgr\u00e9 l'opposition de la gauche, qui craint de possibles d\u00e9rapages en mati\u00e8re de protection de la sph\u00e8re priv\u00e9e. \r\nMais pour le ministre de la s\u00e9curit\u00e9, Pierre Maudet, il \u00e9tait indispensable et urgent de doter la police genevoise de ces moyens d'enqu\u00eate.\r\n  0'49''\r\nDes propos recueillis par Mathieu Cupelin.\r\n(br\u00e8ve vacheron) Quatre cent personnes contre la vague de licenciement annonc\u00e9e par le groupe genevois Richemond chez Vacheron Constantin et Piaget... \r\nIls ont particip\u00e9 hier \u00e0 un rassemblement de solidarit\u00e9 au Sentier dans le canton de Vaud... Une r\u00e9solution adopt\u00e9e sur plusieurs sites de l'entreprise exige le retrait du plan de restructuration... \r\nLe rassemblement a \u00e9t\u00e9organis\u00e9 par le syndicat Unia et les salari\u00e9s concern\u00e9s par les coupes... Des salari\u00e9s de toutes les manufactures horlog\u00e8res de la Vall\u00e9e de Joux et des sympathisans ont converg\u00e9 \u00e0 midi vers l'h\u00f4tel de ville pour se joindre au mouvement...\r\nManifestation aussi \u00e0 Neuch\u00e2tel... 5 \u00e0 600 enseignants... ont envahi la Cour du Ch\u00e2teau... si\u00e8ge des autorit\u00e9s cantonales... Pour remettre une p\u00e9tition...qui demande le retrait du projet de grille salariale du Conseil d'Etat... \r\nUn projet qui d\u00e9valorise la profession selon les enseignants et entraine des pertes sur le salaire de carri\u00e8re...\r\n(D5/SWISSCOY) Les effectifs de la Swisscoy au Kosovo vont \u00eatre r\u00e9duits... \r\nC'est ce que souhaite le conseil f\u00e9d\u00e9ral. \r\nUn quart des 335 soldats suisses, actuellement engag\u00e9s au sein de la KFOR sera rappatri\u00e9e d'ici trois ans... \r\nLe parlement doit encore donner son accord. Le d\u00e9partement de la d\u00e9fense va \u00e9galement \u00e9valuer le transfert des moyens financiers de la Swisscoy au civil. Une somme qui suscite les convoitises... Muriel Ballaman. \r\n  1'21''\r\n((Transf\u00e9rer 44 millions de francs par an de la promotion de la paix militaire \u00e0 la promotion de la paix civile. Le conseil f\u00e9d\u00e9ral veut \u00e9tudier cette option qui pourrait permettre \u00e0 terme le retrait total des soldats suisses du Kosovo. Pour la conseill\u00e8re nationale verte genevoise Lisa Mazzone, il serait logique que ce montant reste engag\u00e9 au Kosovo. \r\nSON 22\"\r\nPas question, pour le chef de groupe UDC au parlement Adrian Amstutz. \r\nSON 15\"\r\nle Kosovo a maintenant 8000 policiers, il a un syst\u00e8me judiciaire qui a \u00e9t\u00e9 construit avec l'aide internationale. Cet \u00e9tat doit non seulement \u00eatre ind\u00e9pendant mais il doit aussi prendre ses propres responsabilit\u00e9s \u00e0 l'avenir sinon \u00e7a ne va jamais fonctionner\r\nEt son coll\u00e8gue de parti, le conseiller national neuchatelois Raymond Clottu, il a d\u00e9j\u00e0 son id\u00e9e sur le destin de ces 44 millions de francs. \r\nSON 10\"\r\nPour lui, le budget de la Swisscoy devrait donc \u00eatre \u00e9galement rappatri\u00e9, comme les soldats suisses. ))\r\n(D3/GEL ADHESION TURQUIE UE) \u00ab Une d\u00e9cision nulle, qui n'est pas \u00e0 prendre au s\u00e9rieux. \u00bb R\u00e9action d'Ankara a r\u00e9agi \u00e0 la demande, adopt\u00e9e \u00e0 une tr\u00e8s large majorit\u00e9 par le Parlement Europ\u00e9en, de geler les n\u00e9gociations d'adh\u00e9sion avec la Turquie... \r\nCe vote est un signal fort adress\u00e9 par les \u00e9lus europ\u00e9ens \u00e0 leurs 28 dirigeants qui, eux seuls, ont le pouvoir de trancher. \r\nMais c'est aussi un message au r\u00e9gime du pr\u00e9sident Erdogan accus\u00e9 de d\u00e9rive autoritaire incompatible avec les crit\u00e8res de l'UE... Quelles cons\u00e9quences ce vote aura-t-il au final ? El\u00e9ments de r\u00e9ponse avec Alain Franco\r\n  1'31''\r\n((Un pas de plus vers la rupture. Voil\u00e0 comment Bayram Balci (Baldje), sp\u00e9cialiste de la Turquie au Centre fran\u00e7ais des relations internationale, qualifie la d\u00e9cision du Parlement Europ\u00e9en. \r\nSON\r\nLa d\u00e9cision de trancher le lien revient aux seuls dirigeants europ\u00e9ens. Mais le pr\u00e9sident Erdogan peut aussi larguer les amarres pour poursuivre son rapprochement avec la Russie, la Chine et l'Inde, d\u00e9j\u00e0 r\u00e9unis dans une Organisation de Coop\u00e9ration de Shangai \u00bb qui se r\u00eave pendant \u00e0 l'Est de l'UE et de l'OTAN.\r\nMais les obstacles sont encore nombreux, \u00e9num\u00e8re Bayram Balci\r\nSON\r\nUne Turquie qui se cherche et une Europe qui craint qu'en cas de rupture, Ankara cesse de retenir les migrants sur son territoire : le flou peut encore durer quelques temps.))\r\n(17/ISRAEL INCENDIES PA) Une quinzaine d'incendies ravagent en ce moment des milliers d'hectares en Isra\u00ebl, alors que la saison est particuli\u00e8rement s\u00e8che. \r\nA Ha\u00effa, la troisi\u00e8me plus grande ville du pays des dizaines de milliers de personnes ont d\u00fb \u00eatre \u00e9vacu\u00e9es. \r\nLe premier ministre isra\u00e9lien Binyamin N\u00e9tanyahou a \u00e9voqu\u00e9 des actes de terrorisme en affirmant que plusieurs incendies \u00e9taient d'origine criminelle. \r\nLes explications de notre correspondante en Isra\u00ebl, Aude Marcovitch... \r\n  1'00''\r\n((Les images diffus\u00e9es sur les t\u00e9l\u00e9visions sont impressionnantes : des quartiers r\u00e9sidentiels de Ha\u00effa, la grande ville c\u00f4ti\u00e8re au nord du pays, sont ravag\u00e9s par les flammes. Les bombardiers \u00e0 eau, isra\u00e9liens mais aussi russes, grecs ou turcs appel\u00e9s en renfort, peinent \u00e0 \u00e9teindre les incendies qui s'allument un peu partout. Pr\u00e8s de 80'000 personnes ont d\u00fb \u00e9vacuer leurs maisons et se prot\u00e9ger de l'avanc\u00e9e du feu. Depuis trois jours, une quinzaine d'incendies ont d\u00e9marr\u00e9 sur l'ensemble du territoire isra\u00e9lien. En cause : les conditions m\u00e9t\u00e9orologiques, la saison est particuli\u00e8rement s\u00e8che, il n'a plus qu'un seul jour depuis le printemps, et le vent qui s'est lev\u00e9 attise les flammes. Mais apr\u00e8s avoir constat\u00e9 qu'au moins la moiti\u00e9 des incendies \u00e9taient volontaires, Binyamin N\u00e9tanyahou a \u00e9voqu\u00e9 des \u00ab incendies terroristes \u00bb. Des media isra\u00e9liens parlent m\u00eame d'une intifada du feu. Les enqu\u00eates montreront si les pyromanes recherch\u00e9s ont agi avec des motifs id\u00e9ologiques. \r\nAude Marcovitch, rts-info, tel-aviv))\r\n(24/SEL PA) Il viennent de hawa\u00ef, de Tahiti ou de l'himalaya... Fleur de sel, sel rouge de Hawaii, noir de Tahiti ou rose de l'Himalaya... \r\nLes sels exotiques se sont fait une place sur nos tables. Mais sont-ils vraiment meilleurs, plus naturels que le sel de cuisine ordinaire - comme l'avancent certains gourmets. C'est la question que s'est pos\u00e9 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la s\u00e9curit\u00e9 alimentaires et des affaires v\u00e9t\u00e9rinaires, l'OSAV. Katja Schaer\r\n  0'44''\r\n((Le verdict est sans appel. Contre 25 sels sp\u00e9ciaux analys\u00e9s, le roi de la table est le sel conventionnel. Le simple sel de table. Les sels sp\u00e9ciaux n'offrent pas d'avantages particuliers pour la sant\u00e9. Contrairement \u00e0 ce qu'avancent quelques gourmets. Tout au plus contiennent-ils quelques traces de min\u00e9raux et oligo-\u00e9l\u00e9ments absents non d\u00e9cel\u00e9 dans le sel conventionnel. Mais - et \u00e7a c'est le revers de la m\u00e9daille - ces sels exotiques peuvent parfois contenir aussi des substances ind\u00e9sirables, comme de l'aluminium par exemple. Pas de quoi s'affoler quand m\u00eame, pr\u00e9cise l'OSAV, s'il n'y a pas d'avantages pour la sant\u00e9, il n'y a pas de dangers non plus. En revanche, le sel conventionnel a l'avantage d'\u00eatre iod\u00e9 - et c'est, comparativement, ce qui le rend meilleur pour la sant\u00e9)).\r\n(foot) Football, on jouait en Europa League ,la 5 \u00e8me journ\u00e9e de la phase de poules.\r\nCa passe pour le FC Zurich, \u00e7a casse pour Young.Boys. \r\nZurich qui peut encore esp\u00e9rer se qualifier apr\u00e8s avoir conc\u00e9d\u00e9 match nul 1 partout, hier face \u00e0 Villar\u00e9al .Il devra s\u00eemposer \u00e0 Ankara face \u00e0 Osmanisport, d\u00e9but d\u00e9cembre.\r\nC'est en revanche termin\u00e9 pour Young-Boys malgr\u00e9 son match nul 1 partout, en Gr\u00e8ce, face \u00e0 Olympiakos.\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Un ciel tr\u00e8s gris, avec de faibles pluies l'apr\u00e8s midi...\r\nDe la grisaille sur le Plateau, des pr\u00e9cipitations dans les Alpes valaisannes... Et des temp\u00e9ratures toujours tr\u00e8s douces... 8 \u00e0 13 degr\u00e9s...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Br\u00e8ve poste) \r\n(Br\u00e8vee NZZ) \r\n(S\u00e9isme et ouragan) S\u00e9isme 7,2\r\nOuragan otto\r\n(Papier maison de retraite) Un homme cagoul\u00e9 a tu\u00e9 hier soir \u00e0 l'arme blanche\r\nune r\u00e9sidente d'une maison de retraite pour religieux \u00e0\r\nMontferrier-sur-Lez, dans le sud de la France avant de prendre la fuite, a-t-on\r\nappris de sources proches de l'enqu\u00eate.\r\nUne importante op\u00e9ration de gendarmerie a permis d'\u00e9vacuer\r\n59 r\u00e9sidents et retrouver le corps d'une femme \u00e2g\u00e9e tu\u00e9e de\r\nplusieurs coups de couteau, ont ajout\u00e9 les sources.\r\nL'attaque n'a a priori pas de caract\u00e8re terroriste, a-t-on\r\npr\u00e9cis\u00e9 de m\u00eame source. L'auteur des faits a pris la fuite avant\r\nl'arriv\u00e9e des gendarmes.\r\n(Record d'impopularit\u00e9) \r\n(football)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-11-25T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-11-25T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8174769", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marcovitch, Aude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8174769", "ece-8174752"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Karma", "source": "siranau", "title": "Karma : Easy2family.com", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3027C6A0-1DFA-4BF9-AF7E-D65E602D8DB1", "durationSec": 249, "publicationDate": "2016-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Easy2family.com", "Easy2family.com / NMT_2016-11-25T07:44:13_karma", "Easy2family.com / NMT_2016-11-25T07:44:13_karma"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8158144", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7963694.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8158144", "ece-8158128"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "id": "asset-1556791", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz \u00e0 choix multiples, entre 2 candidats qui r\u00e9pondent aux questions de t\u00e9l\u00e9spectateur film\u00e9s en Suisse romande.", "title": "Emission 60", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2016-11-25T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question", "Raymond vs Anne (VD)", "C'est ma question"], "alternativeExcerpt": ["Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8083173", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SCHNEITER, Jonas", "type": "Personne physique"}], "Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8099834", "ece-8083173"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "PROPAGANDE POLITIQUE", "ISLAMISME", "GRAND MAGASIN", "SOLDE", "IMMIGRANT", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "VOILE INT\u00c9GRAL", "FOULARD ISLAMIQUE", "SYMBOLE (SIGNE)", "RELIGION ET CROYANCES", "LA\u00cfCIT\u00c9", "SERVICE CIVIL", "ENSEIGNANT", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "ART DRAMATIQUE", "FEMME", "MISE EN SC\u00c8NE"], "visualPersons": ["BACSINSZKY, TIMEA", "BLANCHO, NICOLAS"], "id": "asset-1558978", "durationSec": 1884, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "MATRAN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LAUSANNE", "GENEVE", "GRECE", "GENEVE-VILLE", "PESEUX", "NEUCHATEL", "SUISSE"], "visualCorporations": ["MANOR", "FNAC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-11-25T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "La musique permet d\u2019am\u00e9liorer les performances des sportifs", "Plusieurs magasins suisses ont profit\u00e9 de la vague du \"Black Friday\" am\u00e9ricain", "La pr\u00e9sence des civilistes au sein des \u00e9coles ouvre le d\u00e9bat", "Entretien avec Gilles Marchand au sujet de sa nomination en tant que prochain directeur de la SSR", "Primaire de la droite fran\u00e7aise / Ultime d\u00e9bat: les pr\u00e9cisions de Jean-Philippe Schaller", "France / Primaire de la droite: l\u2019ultime d\u00e9bat a permis aux deux candidats de d\u00e9tailler leur programme", "Gr\u00e8ce: les conditions de vie dans les camps de migrants restent tr\u00e8s pr\u00e9caires", "VD: le th\u00e9\u00e2tre de l\u2019Arsenic \u00e0 Lausanne met trois femmes \u00e0 l\u2019affiche dans un but bien pr\u00e9cis", "Nicolas Blanchot est accus\u00e9 d'avoir fait l'apologie d'une organisation proche d'Al Qa\u00efda", "Achats de No\u00ebl en ligne en Suisse: l\u2019analyse de Delphine Gianora", "GE: le Conseil d'Etat relance le d\u00e9bat sur le port de signes religieux dans l\u2019espace public", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Elle stimule la production d\u2019hormones utiles \u00e0 la performance.", "Le vendredi qui suit le repas de Thanksgiving, les commer\u00e7ants cassent les prix. C\u2019est une tradition aux Etats-Unis.", "Ils sont employ\u00e9s comme surveillants et peuvent assister les enseignants. Pour les syndicats, \u00e7a ne passe pas.", "Actuel directeur de la RTS, il \u00e9voque les diff\u00e9rents d\u00e9fis auxquels la SSR doit faire face.", "Le d\u00e9bat est rest\u00e9 courtois entre Fran\u00e7ois Fillon, positionn\u00e9 tr\u00e8s \u00e0 droite, et Alain Jupp\u00e9, plus nuanc\u00e9.", "De tr\u00e8s nombreuses personnes vivent encore dans des tentes \u00e0 l'approche de l'hiver. Alors la pression monte sur le gouvernement grec.", "L\u2019\u00e9galit\u00e9 hommes-femmes est un combat qui touche \u00e9galement l\u2019art. Concernant la sc\u00e8ne, la rel\u00e8ve f\u00e9minine arrive en force.", "Le pr\u00e9sident du Conseil central islamique suisse, une des personnalit\u00e9s les plus controvers\u00e9es de Suisse, est dans le viseur de la justice f\u00e9d\u00e9rale.", "Il veut pouvoir interdire le port de signes religieux \"en cas de troubles\", ce qui suscite la col\u00e8re de certaines communaut\u00e9s religieuses."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8083162", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "GIANORA, Delphine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8083162", "ece-8083160"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Star \u00e0 la TV", "source": "gico", "title": "No 179", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1546610", "durationSec": 480, "publicationDate": "2016-11-24T17:35:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Star \u00e0 la TV", "Star \u00e0 la TV", "24.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8113875.image", "alternativeExcerpt": ["Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey.", "Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs.  Pr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8083251", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8083251"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "Les cl\u00e9s des m\u00e9dias : Les Cha\u00eenes sur Internet", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1550856", "durationSec": 144, "publicationDate": "2016-11-24T11:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Les cl\u00e9s des m\u00e9dias\nLes Cha\u00eenes sur Internet", "Fama est trop contente : elle a maintenant sa cha\u00eene YouTube sur l'espace, sa passion ! Ses vid\u00e9os sont int\u00e9ressantes, mais avec beaucoup d'approximations. Tr\u00e8s vite, elle a plein d'abonn\u00e9s. Et m\u00eame des entreprises qui lui proposent de faire de la pub. Mais Fama a un \"ennemi\" : Le professeur Tournefol, grand sp\u00e9cialiste de l'espace. Lui aussi \u00e0 sa cha\u00eene YouTube. Il dit moins de b\u00eatises que Fama mais il a moins d'abonn\u00e9s. Quelle est la meilleure cha\u00eene ?", "Fama est trop contente : elle a maintenant sa cha\u00eene YouTube sur l'espace, sa passion ! Ses vid\u00e9os sont int\u00e9ressantes, mais avec beaucoup d'approximations. Tr\u00e8s vite, elle a plein d'abonn\u00e9s. Et m\u00eame des entreprises qui lui proposent de faire de la pub. Mais Fama a un \"ennemi\" : Le professeur Tournefol, grand sp\u00e9cialiste de l'espace. Lui aussi \u00e0 sa cha\u00eene YouTube. Il dit moins de b\u00eatises que Fama mais il a moins d'abonn\u00e9s. Quelle est la meilleure cha\u00eene ?", "Les cl\u00e9s des m\u00e9dias\nLes Cha\u00eenes sur Internet", "Fama est trop contente : elle a maintenant sa cha\u00eene YouTube sur l'espace, sa passion ! Ses vid\u00e9os sont int\u00e9ressantes, mais avec beaucoup d'approximations. Tr\u00e8s vite, elle a plein d'abonn\u00e9s. Et m\u00eame des entreprises qui lui proposent de faire de la pub. Mais Fama a un \"ennemi\" : Le professeur Tournefol, grand sp\u00e9cialiste de l'espace. Lui aussi \u00e0 sa cha\u00eene YouTube. Il dit moins de b\u00eatises que Fama mais il a moins d'abonn\u00e9s. Quelle est la meilleure cha\u00eene ?", "Les cl\u00e9s des m\u00e9dias\nLes Cha\u00eenes sur Internet", "Fama est trop contente : elle a maintenant sa cha\u00eene YouTube sur l'espace, sa passion ! Ses vid\u00e9os sont int\u00e9ressantes, mais avec beaucoup d'approximations. Tr\u00e8s vite, elle a plein d'abonn\u00e9s. Et m\u00eame des entreprises qui lui proposent de faire de la pub. Mais Fama a un \"ennemi\" : Le professeur Tournefol, grand sp\u00e9cialiste de l'espace. Lui aussi \u00e0 sa cha\u00eene YouTube. Il dit moins de b\u00eatises que Fama mais il a moins d'abonn\u00e9s. Quelle est la meilleure cha\u00eene ?"], "alternativeTitle": ["Le court du jour", "Les cl\u00e9s des m\u00e9dias", "Les cl\u00e9s des m\u00e9dias : Les Cha\u00eenes sur Internet", "Le court du jour", "Les cl\u00e9s des m\u00e9dias", "Le court du jour", "Les cl\u00e9s des m\u00e9dias"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8083248", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8083248", "ece-8083246", "ece-8082795"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les habitants de New York sont entr\u00e9s en r\u00e9sistance contre Donald Trump", "id": "sound-5778C33E-C2E9-49A6-819E-6E694D40D1B0", "durationSec": 141, "publicationDate": "2016-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : BourreauMa;Bourreau-de-Gant\u00e8s, Marie ;Tamisha jeune \u00e9tudiante d'origine carib\u00e9enne;Bill de Blasio, maire de New-York;homme, anonyme, habitant de Brooklyn, anti-Trump\r\nComme leur maire Bill de Blasio, les habitants de New York sont entr\u00e9s en r\u00e9sistance contre Donald Trump.\u00a0Depuis son \u00e9lection, 700 cas d'actes racistes ou d'intimidation ont \u00e9t\u00e9 relev\u00e9s aux Etats-Unis.\r\n\r\n* * Les habitants de New York sont entr\u00e9s en r\u00e9sistance contre Donald Trump 12h30: Reportage Trump New york BOURREAU\r\nOn se rend aux Etats-Unis \u00e0 pr\u00e9sent, o\u00f9 Donald Trump, deux semaines apr\u00e8s son \u00e9lection \u00e0 la pr\u00e9sidence, vit toujours calfeutr\u00e9 dans sa tour de Manhattan. \r\nSes sorties sont extr\u00eamement limit\u00e9es dans la ville qui a jur\u00e9 de lui r\u00e9sister.\r\nLes initiatives citoyennes se multiplient, alors que le maire, Bill de Blasio, a annonc\u00e9 que New York resterait une ville-sanctuaire... pour les immigr\u00e9s.\r\nA New-York, le reportage de Marie Bourreau.\r\n(((Bruits de m\u00e9tro\r\nJamais le m\u00e9tro de NY ne lui avait paru hostile..Mais il y a quelques semaines, une\u00a0camarade voil\u00e9e\u00a0 lui a racont\u00e9 une m\u00e9saventure.. Depuis Tamisha jeune \u00e9tudiante d'origine carib\u00e9enne est attentive\r\nTamisha trad \u00ab \u00a0Deux semaines avant les \u00e9lections, elle \u00e9tait dans le m\u00e9tro et un groupe d'individus d'origine africaine l'a abord\u00e9 ainsi que d'autres \u00e9tudiants dans le train. Et elle a paniqu\u00e9 parce qu'ils lui ont demand\u00e9 de retourner dans son pays \u00e0 cause de sa religion et de sa culture.\u00a0\u00bb\r\nDepuis l'\u00e9lection de Donald Trump, 700 cas d'actes racistes ou d'intimidation ont \u00e9t\u00e9 relev\u00e9s aux Etats Unis. Tamisha et ses amis ont decid\u00e9 de se mobiliser pour leur camarade\r\nTamisha trad \u00a0\u00ab\u00a0Elle nous a demand\u00e9 de prendre le m\u00e9tro avec elle jusqu'\u00e0 sa station, ce qui nous impose un petit d\u00e9tour: et \u00a0elle nous demande de l'encercler, pour qu'elle soit au centre et qu'on la prot\u00e8ge, parce qu'elle craint encore que ces individus la pourchasse\u00a0\u00bb\r\nA New york, petit bulle d\u00e9mocrate, ces initiatives citoyennes et priv\u00e9es ne sont pas rares. Surtout depuis que le maire de la ville de Blasio a promis que la ville serait un sanctuaire pour les immigr\u00e9s.\r\nBill de Blasio trad \u00ab\u00a0 Nous n'allons pas sacrifier un demi million de personnes qui vivent parmi nous, qui appartiennent \u00e0 notre communaut\u00e9. On ne va pas s\u00e9parer des familles. Donc on fera tout ce que l'on sait faire pour r\u00e9sister \"\r\nComme leur maire, les habitants sont entr\u00e9s en resistance contre Donald Trump.\u00a0Et quand ce sont des croix gamm\u00e9es qui sont d\u00e9couvertes dans un square de Brooklyn, c'est tout le quartier qui se mobilise pour dire sa consternation\r\nleader Trad \u00ab\u00a0 Je rejette la vision de l'Amerique de Donald Trump. New York City, je te demande de faire de m\u00eame. Brooklyn, Bronx, Queens et Staten Island. Du nord au Sud, mobilisons nous !\u00a0\u00bb\r\nLes tags insultants ont vite \u00e9t\u00e9 recouverts de coeurs et de fleurs. Car dans la big Apple, le credo d'Hillary Clinton \u00ab\u00a0Love trumps hate. \u00ab\u00a0l'amour surpasse la haine\u00a0\u00bb est plus que jamais d'actualit\u00e9:))", "alternativeExcerpt": ["Comme leur maire Bill de Blasio, les habitants de New York sont entr\u00e9s en r\u00e9sistance contre Donald Trump.\u00a0Depuis son \u00e9lection, 700 cas d\u2019actes racistes ou d\u2019intimidation ont \u00e9t\u00e9 relev\u00e9s aux Etats-Unis."], "alternativeTitle": ["Les habitants de New York sont entr\u00e9s en r\u00e9sistance contre Donald Trump  / 12H30_2016-11-24T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 24.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8189806.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8172413", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8172409"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Pavillon suisse", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Hermann Scherchen", "genres": ["Animation"], "id": "sound-3357A9B3-1C7E-4E66-AAAF-3A056DB58EED", "durationSec": 8996, "publicationDate": "2016-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Scherchen, Hermann"], "excerpt": "Concert de Orchestra della Svizzera italiana, directeur : Dennis Russell Davies. Oeuvres : Giovanni Battista Pergolesi : Palestrina Konzert (Orch. Bruno Maderna). Girolamo Frescobaldi : Tre pezzi per organo  (Orch. Bruno Maderna). Giovanni Gabrieli : Canzona a tre voci (Orch. Bruno Maderna). Lodovico Grossi da Viadana : Sinfonie Napoletana, Veronese, Romana, Mantovana (Orch. Bruno Maderna). Johann Sebastian Bach : Estratti da Die Kunst der Fuge (Orch. Hermann Scherchen).", "alternativeTitle": ["Pavillon suisse du 24.11.2016", "Orchestre de la Suisse italienne - OSI / PVS_2016-11-24T20:00:00_pavillon-suisse", "Pavillon suisse du 24.11.2016", "Orchestre de la Suisse italienne - OSI / PVS_2016-11-24T20:00:00_pavillon-suisse"], "alternativeExcerpt": ["Transmission du concert enregistr\u00e9 le 18 novembre \u00e0 Lugano.\n\nGiovanni Battista Pergolesi - Palestrina Konzert (orch. B. Maderna)\nGirolamo Frescobaldi - Tre pezzi per organo (orch. B. Maderna)\nGiovanni Gabrieli - Canzona a tre voci (orch. B. Maderna)\nLodovico Grossi da Viadana - Sinfonie Napoletana, Veronese, Romana, Mantovana (orch. B. Maderna)\nJohann Sebastian Bach - Estratti da Die Kunst der Fuge (orch. H. Scherchen)\n\u00a0\nOrchestre de la Suisse italienne (OSI)\nDennis Russell Davies, direction", "Transmission du concert enregistr\u00e9 le 18 novembre \u00e0 Lugano.\n\nGiovanni Battista Pergolesi - Palestrina Konzert (orch. B. Maderna)\nGirolamo Frescobaldi - Tre pezzi per organo (orch. B. Maderna)\nGiovanni Gabrieli - Canzona a tre voci (orch. B. Maderna)\nLodovico Grossi da Viadana - Sinfonie Napoletana, Veronese, Romana, Mantovana (orch. B. Maderna)\nJohann Sebastian Bach - Estratti da Die Kunst der Fuge (orch. H. Scherchen)\n\u00a0\nOrchestre de la Suisse italienne (OSI)\nDennis Russell Davies, direction"], "imageURL": "//www.rts.ch/8181149.image", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8155710", "ece-8155709"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La Syrie de Hafez \u00e0 Bachar: panorama d'un pays en r\u00e9volution (4/5) : Entretien avec Charif Rifai, architecte et \u00e9crivain (R)", "id": "sound-B514A523-C8F6-4DAB-9E24-465F7766D970", "durationSec": 3864, "publicationDate": "2016-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Rencontre avec Charif Rifai, architecte et \u00e9crivain d'origine syrienne. Il vit et travaille \u00e0 Paris et il a publi\u00e9 r\u00e9cemment son premier roman \" Grisailles : Paris/Damas \" aux \u00e9ditions Europia. Nous \u00e9voquons avec lui des \u00e9v\u00e9nements bouleversait la Syrie en 2011.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte et \u00e9crivain", "name": "Rifai, Charif", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rifai, Charif", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui 24.11.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-34391414-8D00-4ACD-9BC3-35BC76311E23", "durationSec": 22, "publicationDate": "2016-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui", "J'ai cuicui / NMT_2016-11-24T06:06:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui / NMT_2016-11-24T06:06:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8155761", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "variantIds": ["ece-8155761", "ece-8155748"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronique sur les poissons de Yann Marguet", "source": "siranau", "title": "La chronique sur les poissons de Yann Marguet 24.11.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-88AEBAEB-9FC9-40DF-A5A2-37E8AB45E0D3", "durationSec": 192, "publicationDate": "2016-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La chronique sur les poissons de Yann Marguet", "La chronique sur les poissons de Yann Marguet / NMT_2016-11-24T07:20:00_la-chronique-sur-les-poissons-de-yann-ma", "La chronique sur les poissons de Yann Marguet / NMT_2016-11-24T07:20:00_la-chronique-sur-les-poissons-de-yann-ma"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8155752", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8062006.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8155752", "ece-8155737"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Macron Pr\u00e9sident", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-23E3A3A9-5B17-445B-9519-726527575C5A", "durationSec": 147, "publicationDate": "2016-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Macron Pr\u00e9sident", "Macron Pr\u00e9sident / SUPER_2016-11-24T17:09:49_le-supplement-du-nourjal", "Macron Pr\u00e9sident / SUPER_2016-11-24T17:09:49_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8155778", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8155778", "ece-8155770"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Art num\u00e9rique: Digital Neuron", "id": "sound-728D1CE8-9A92-4568-8E76-72ABD179AAD8", "durationSec": 326, "publicationDate": "2016-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les b\u00e2timents CMU 5 et 6, Centre M\u00e9dical Universitaire de Gen\u00e8ve, viennent de sortir de terre. Pour f\u00eater l'\u00e9v\u00e9nement, une fresque interactive, qui s'anime sur l'\u00e9cran de vos smartphones et tablettes a \u00e9t\u00e9 install\u00e9e. \r\nMathieu Chevrier interviewe Sylvie Fournier, en charge du projet \"Digital Neuron\" pour l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "alternativeExcerpt": ["Les b\u00e2timents CMU 5 et 6, Centre M\u00e9dical Universitaire de Gen\u00e8ve, viennent de sortir de terre. Pour f\u00eater l\u02b9\u00e9v\u00e9nement, une fresque interactive, qui s\u02b9anime sur l\u02b9\u00e9cran de vos smartphones et tablettes a \u00e9t\u00e9 install\u00e9e. \nMathieu Chevrier interviewe Sylvie Fournier, en charge du projet \"Digital Neuron\" pour l\u02b9Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Art num\u00e9rique: Digital Neuron / VER_2016-11-24T16:51:45_art-numerique-digital-neuron", "Vertigo du 24.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8156068", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8156067"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La Suisse souhaite se retirer peu \u00e0 peu de la KFOR", "id": "sound-698DCB08-95B8-4195-ADD6-5BD25A23613B", "durationSec": 118, "publicationDate": "2016-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a fait savoir jeudi qu'il souhaite r\u00e9duire l'effectif de la Swisscoy et remettre en question sa mission militaire. La force de paix suisse au Kosovo devrait fermer certains sites d'ici 2020.\r\n\r\n* * La Suisse souhaite se retirer peu \u00e0 peu de la KFOR 12h30: KFOR\r\nLe conseil f\u00e9d\u00e9ral veut r\u00e9duire l'effectif de la Swisscoy et remettre en question sa mission militaire. \r\nIl l'a fait savoir aujourd'hui. \r\nLa force de paix suisse au kosovo, qui compte actuellement 235 effectifs au maximum, devrait donc fermer certains sites d'ici 2020. \r\nMuriel Ballaman, on vous rejoint \u00e0 Berne, ce sera probablement la derni\u00e8re prolongation de la force de paix suisse au Kosovo. \r\nTous les 3 ans, l'effectif de la Swisscoy au Kosovo est discut\u00e9 au parlement. Depuis la fin de la guerre, en 99, jamais le nombre de soldats suisse en mission n'avait \u00e9t\u00e9 diminu\u00e9. Virage \u00e0 180 degr\u00e9s aujourd'hui: l'effectif sera r\u00e9duit \u00e0 190 militaires d'ici 2019 et 165 un an plus tard. C'est donc plus du quart de la Swisscoy qui dispara\u00eet. Et le conseil f\u00e9d\u00e9ral va plus loin: le d\u00e9partement de Guy Parmelin, en charge de la d\u00e9fense, doit r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 comment passer du militaire au civil, autrement dit comment transf\u00e9rer \u00e0 la promotion civile de la paix les t\u00e2ches pour l'instant assur\u00e9es par des militaires... et le budget qui va avec. Si le parlement suit le conseil f\u00e9d\u00e9ral, on s'achemine vers une r\u00e9duction drastique de la Swisscoy... voire vers la fin de sa mission.\r\nVoil\u00e0 pour le fond... et sur la forme, Muriel, cette d\u00e9cision n'a pas \u00e9t\u00e9 prise dans la douceur. \r\nNon, effectivement. Et c'est une petite bataille qui s'est livr\u00e9e entre l'ancien ministre de la d\u00e9fense et l'acutel : Ueli Maurer et Guy Parmelin... tous deux UDC, un parti connu pour sa discipline. \r\nSelon l'entourage du conseil f\u00e9d\u00e9ral, Guy Parmelin voulait r\u00e9duire mais maintenir l'effectif de la Swisscoy. Mais son pr\u00e9d\u00e9cesseur au poste ne l'entendait pas de cette oreille: Ueli Maurer, comme l'UDC d'ailleurs, veut voir la fin de l'engagement militaires suisse \u00e0 l'\u00e9tranger. La discussion a \u00e9t\u00e9 frontale, et plus vive que pr\u00e9vu: normalement, la communication sur la Swisscoy \u00e9tait pr\u00e9vue hier. Mais il a fallu revoir la copie, qui est finalement parvenue dans les boite des r\u00e9dactions il y a moins d'une heure.", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a fait savoir jeudi qu'il souhaite r\u00e9duire l'effectif de la Swisscoy et remettre en question sa mission militaire. La force de paix suisse au Kosovo devrait fermer certains sites d'ici 2020."], "alternativeTitle": ["La Suisse souhaite se retirer peu \u00e0 peu de la KFOR / 12H30_2016-11-24T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 24.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8190215.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8172413", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8172405"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "La dynastie des Habsbourg, europ\u00e9enne mais argovienne d'origine (4/5) : Des princes transfrontaliers ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9303AF65-4D4B-43A0-9481-A3837F637D8E", "thematicGeographicals": ["Autriche-Hongrie", "Argovie"], "durationSec": 452, "publicationDate": "2016-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["empire", "histoire", "empereur"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. A l'\u00e9poque moderne, Maximilien Ier puis son fils Charles-Quint \u00e9tendirent leur empire par la conqu\u00eate espagnole du Nouveau-Monde. Au 18e si\u00e8cle, l'imp\u00e9ratrice Marie-Th\u00e9r\u00e8se r\u00e9gna d'une main-de-fer en imposant des alliances comme celle, finalement malheureuse de sa fille Marie-Antoinette au jeune Louis XVI.", "alternativeExcerpt": ["Des princes transfrontaliers \nA l\u2019\u00e9poque moderne, Maximilien Ier puis son fils Charles-Quint \u00e9tendirent leur empire par la conqu\u00eate espagnole du Nouveau-Monde. Au 18e si\u00e8cle, l\u2019imp\u00e9ratrice Marie-Th\u00e9r\u00e8se r\u00e9gna d\u2019une main-de-fer en imposant des alliances comme celle, finalement malheureuse de sa fille Marie-Antoinette au jeune Louis XVI.\n \nPar Alain Perrottet et Christian Ciocca.", "Des princes transfrontaliers \nA l\u2019\u00e9poque moderne, Maximilien Ier puis son fils Charles-Quint \u00e9tendirent leur empire par la conqu\u00eate espagnole du Nouveau-Monde. Au 18e si\u00e8cle, l\u2019imp\u00e9ratrice Marie-Th\u00e9r\u00e8se r\u00e9gna d\u2019une main-de-fer en imposant des alliances comme celle, finalement malheureuse de sa fille Marie-Antoinette au jeune Louis XVI.\n \nPar Alain Perrottet et Christian Ciocca.", "Des princes transfrontaliers \nA l\u2019\u00e9poque moderne, Maximilien Ier puis son fils Charles-Quint \u00e9tendirent leur empire par la conqu\u00eate espagnole du Nouveau-Monde. Au 18e si\u00e8cle, l\u2019imp\u00e9ratrice Marie-Th\u00e9r\u00e8se r\u00e9gna d\u2019une main-de-fer en imposant des alliances comme celle, finalement malheureuse de sa fille Marie-Antoinette au jeune Louis XVI.\n \nPar Alain Perrottet et Christian Ciocca."], "alternativeTitle": ["La dynastie des Habsbourg, europ\u00e9enne mais argovienne d\u2019origine (4/5)", "La dynastie des Habsbourg, europ\u00e9enne mais argovienne d\u2019origine (4/5) / MAT_2016-11-24T07:50:00_helvetica", "La dynastie des Habsbourg, europ\u00e9enne mais argovienne d\u2019origine (4/5) / MAT_2016-11-24T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8167091.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8155661", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8155661", "ece-8155659"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les relations entre Ankara et Moscou \u00e0 nouveau au beau fixe", "id": "sound-8E2587FE-B5F8-47A6-A03C-66A438B72EC2", "durationSec": 274, "publicationDate": "2016-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Si ses relations avec l'Union europ\u00e9enne demeurent tendues, les rapports entre Ankara et la Russie semblent \u00e0 nouveau au beau fixe, un an apr\u00e8s la destruction d'un bombardier russe par la Turquie.\r\n\r\n* * Les relations entre Ankara et Moscou \u00e0 nouveau au beau fixe  \r\nAvec Moscou en revanche, les relations semblent au beau fixe, 1 an jour pour jour apr\u00e8s la destruction du bombardier russe par la Turquie, la hache de guerre est d\u00e9finitivement enterr\u00e9e...\r\nHasard du calendrier ou pas, une importante d\u00e9l\u00e9gation turque - d\u00e9put\u00e9s, homme d'affaires - est arriv\u00e9e hier soir en Crim\u00e9e, pour une visite de trois jours. Au menu : coop\u00e9ration dans le domaine du tourisme, la Russie a aussi propos\u00e9 \u00e0 Ankara de reprendre les liaisons a\u00e9riennes et navales avec la Crim\u00e9e, totalement isol\u00e9e. Sergei Lavrov se rendra la semaine prochaine en Turquie... la normalisation des relations va bon train... dans le secteur de la d\u00e9fense notamment...la Turquie pourrait acheter \u00e0 la Russie, plut\u00f4t qu'\u00e0 l'Europe, des syst\u00e8mes de d\u00e9fense anti-a\u00e9rien...\r\nPas de raison pour Moscou de revenir sur l'avion russe abattu par la Turquie...\r\nLa Turquie a tir\u00e9 les conclusions de cette affaire, d\u00e9clare cet apr\u00e8s-midi la diplomatie russe. Qui nuance toutefois en disant qu'il est plus facile de rompre des relations que de les renouer... les deux pays ont des vues divergentes sur le dossier syrien, mais tentent de mener chacun leurs offensives dans ce pays sans empi\u00e9ter sur celles de l'autre... Ils ont donc plut\u00f4t une \u00ab alliance de circonstance \u00bb, qui leur est bien utile \u00e0 l'un comme \u00e0 l'autre en cette p\u00e9riode de tensions avec l'Union europ\u00e9enne. C'est aussi - et surtout - pour des raisons \u00e9conomiques qu'Ankara a renou\u00e9 avec Moscou. Apr\u00e8s leur r\u00e9conciliation, la Russie a lev\u00e9e progressivement ses sanctions, les vols charters entre la russie et la Turquie ont repris depuis le mois de septembre, un geste essentiel pour Ankara qui a perdu \u00e9norm\u00e9ment d'argent avec l'absence des touristes russes, mais aussi \u00e0 cause l'embargo sur l'exportation de fruits et l\u00e9gumes en Russie.", "alternativeExcerpt": ["Si ses relations avec l'Union europ\u00e9enne demeurent tendues, les rapports entre Ankara et la Russie semblent \u00e0 nouveau au beau fixe, un an apr\u00e8s la destruction d'un bombardier russe par la Turquie."], "alternativeTitle": ["Les relations entre Ankara et Moscou \u00e0 nouveau au beau fixe / FOR_2016-11-24T18:06:00_developpement-4", "Forum du 24.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8190376.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8172430", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8172418"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Dans le m\u00e9tro avec Sandrine Senes", "id": "sound-A52D6F98-22F3-41BE-B78C-9FE3DC2523AC", "durationSec": 3398, "publicationDate": "2016-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Plusieurs extraits de son recueil de nouvelles \"Je regarde passer les chauves\", ed. Quadrature.\r\nLe livre ne peut pas \u00eatre achet\u00e9 dans les librairies suisses, cependant on le trouve facilement sur internet, il suffit de s'adresser \u00e0 la maison d'\u00e9dition par exemple.\r\n\r\n* * Plusieurs extraits de son recueil de nouvelles \"Je regarde passer les chauves\", ed. Quadrature.Le livre ne peut pas \u00eatre achet\u00e9 dans les librairies suisses, cependant on le trouve facilement sur internet, il suffit de s'adresser \u00e0 la maison d'\u00e9dition par exemple.", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 24.11.2016", "Dans le m\u00e9tro avec Sandrine Senes / REVE_2016-11-24T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 24.11.2016", "Dans le m\u00e9tro avec Sandrine Senes / REVE_2016-11-24T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["Plusieurs extraits de son recueil de nouvelles \"Je regarde passer les chauves\", ed. Quadrature.\n\nLe livre ne peut pas \u00eatre achet\u00e9 dans les librairies suisses, cependant on le trouve facilement sur internet, il suffit de s'adresser \u00e0 la maison d'\u00e9dition par exemple.", "Plusieurs extraits de son recueil de nouvelles \"Je regarde passer les chauves\", ed. Quadrature.\n\nLe livre ne peut pas \u00eatre achet\u00e9 dans les librairies suisses, cependant on le trouve facilement sur internet, il suffit de s'adresser \u00e0 la maison d'\u00e9dition par exemple."], "imageURL": "//www.rts.ch/6182506.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8156035", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8156035", "ece-8156034"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Entretien avec des marginaux", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CF3EF48F-5E79-452D-BDE0-BA50C3AE4152", "durationSec": 79, "publicationDate": "2016-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-11-24T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-11-24T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8155821", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8155821", "ece-8155818"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique : \"LEGO outside LEGOLAND\", l'invasion romaine des jouets!", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1BABA84A-6FBF-4EBF-86F8-A0C41447D4E7", "durationSec": 132, "publicationDate": "2016-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le photographe italien Domenico Franco a imagin\u00e9 le projet \"LEGO outside LEGOLAND\", o\u00f9 ces immenses joujoux envahissent la ville de Rome! Son secret? Prendre en photo des figurines LEGO miniatures, les agrandir puis les inclure digitalement dans des images des paysages romains. On s'y croirait!", "alternativeExcerpt": ["Le photographe italien Domenico Franco a imagin\u00e9 le projet \"LEGO outside LEGOLAND\", o\u00f9 ces immenses joujoux envahissent la ville de Rome! Son secret? Prendre en photo des figurines LEGO miniatures, les agrandir puis les inclure digitalement dans des images des paysages romains. On s'y croirait!", "Le photographe italien Domenico Franco a imagin\u00e9 le projet \"LEGO outside LEGOLAND\", o\u00f9 ces immenses joujoux envahissent la ville de Rome! Son secret? Prendre en photo des figurines LEGO miniatures, les agrandir puis les inclure digitalement dans des images des paysages romains. On s'y croirait!", "Le photographe italien Domenico Franco a imagin\u00e9 le projet \"LEGO outside LEGOLAND\", o\u00f9 ces immenses joujoux envahissent la ville de Rome! Son secret? Prendre en photo des figurines LEGO miniatures, les agrandir puis les inclure digitalement dans des images des paysages romains. On s'y croirait!"], "alternativeTitle": ["\"LEGO outside LEGOLAND\", l'invasion romaine des jouets!", "\"LEGO outside LEGOLAND\", l'invasion romaine des jouets! / HAP_2016-11-24T18:50:00_la-chronique-fantinstique", "\"LEGO outside LEGOLAND\", l'invasion romaine des jouets! / HAP_2016-11-24T18:50:00_la-chronique-fantinstique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8155803", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7416081.image", "variantIds": ["ece-8155803", "ece-8155798"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nota Bene : Nota Bene - Les commerces ind\u00e9pendants des centres-villes disparaissent", "id": "sound-7BF1329F-64CC-4D02-906C-17BD90C93C18", "durationSec": 130, "publicationDate": "2016-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les surfaces commerciales vides se multiplient dans les centres villes. Sur fond de bataille entre la grande distribution et les magasins en ligne, les petites \u00e9choppes ind\u00e9pendantes disparaissent.\r\n\r\n* * Nota Bene - Les commerces ind\u00e9pendants des centres-villes disparaissent  \r\nLes surfaces commerciales vides se multiplient dans les centres villes.  Sur fond de bataille entre la grande distribution et les magasins en ligne. les petites \u00e9choppes ind\u00e9pendantes disparaissent. \r\nLe commerce de d\u00e9tail vit des bouleversements.\r\nEn profondeur.\r\nEt malheureusement.\r\nPas tous les magasins.\r\nNe parviennent \u00e0 encaisser les changements.\r\nLes grandes cha\u00eenes \u00e9touffent.\r\n\u00c0 petit feu. et \u00e0 petits prix. \r\nLes petits ind\u00e9pendants.\r\nEt donc maintenant.\r\nLes grandes enseignes se font \u00e0 leur tour.\r\nGrignoter des parts de march\u00e9.\r\nPar le commerce en ligne.\r\n R\u00e9sultat : les petits magasins des centres villes ferment.\r\nDisons qu'au vu de leur situation. attrayante.\r\nDe nombreuses \u00e9choppes sont asphyxi\u00e9es.\r\nPar des loyers Premium.\r\nDonc.\r\nS'ils ne sont pas propri\u00e9taires des locaux.\r\nOu qu'ils n'ont pas le \u00ab truc qui tue \u00bb.\r\nC'est foutu.\r\nMais ce n'est pas perdu pour tout le monde : la fermeture des commerces de proximit\u00e9 suscite les convoitises.\r\nComme souvent. \r\nLe malheur des uns. fait le bonheur des autres...\r\nR\u00e9cemment.\r\nEn quittan\u00e7ant les disparitions. \r\nDans l'habillement et les chaussures - \r\nBata et Voegele. pour ne pas les nommer - \r\nLe patron d'Aldi Suisse a d\u00e9clar\u00e9.\r\nS'int\u00e9resser aux surfaces vacantes.\r\nRepouss\u00e9 jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent hors des cit\u00e9s.\r\nLe hard discounter veut se d\u00e9ployer.\r\nDans les centres villes de Suisse.\r\nD'ailleurs. \r\nIl vient d'ouvrir un magasin.\r\n\u00c0 c\u00f4t\u00e9 de la gare de Zurich.\r\nPourquoi ?\r\nPour capter les clients qui n'ont pas de voiture.\r\nQui veulent faire leurs courses \u00e0 pied. \r\n\u00c0 v\u00e9lo. ou en transports publics.\r\nEt qui n'h\u00e9sitent pas. non plus. \r\n\u00c0 faire leurs emplettes sur internet !\r\nCes clients-l\u00e0.\r\nSoit vous allez \u00e0 leur rencontre. \r\nSoit vous les perdez !\r\nEt dans une soci\u00e9t\u00e9 toujours plus urbaine.\r\nCes clients-l\u00e0. \u00e7a devient la majorit\u00e9.\r\nD'o\u00f9 la multiplication des centres commerciaux de quartier !\r\nExact.\r\nApr\u00e8s avoir multipli\u00e9.\r\nLes m\u00e9ga-hyper-super-march\u00e9s en p\u00e9riph\u00e9rie.\r\nEt vid\u00e9 les centres villes. \r\nLes grandes enseignes.\r\nCoop et Migros en t\u00eate.\r\nR\u00e9investissent les cit\u00e9s.\r\nEt portent l'estocade finale. aux petits commer\u00e7ants.\r\nIl s'agit d'une strat\u00e9gie de quadrillage syst\u00e9matique.\r\nPour occuper le terrain. \r\nEt cr\u00e9er des espaces urbains. modernes. et \u00e0 taille humaine. \r\nObjectif :\r\nD\u00e9tourner les clients.\r\nDe la place du village global.\r\nAvec ses nombreux commerces en ligne.", "alternativeExcerpt": ["Les surfaces commerciales vides se multiplient dans les centres villes. Sur fond de bataille entre la grande distribution et les magasins en ligne, les petites \u00e9choppes ind\u00e9pendantes disparaissent.", "Les surfaces commerciales vides se multiplient dans les centres villes. Sur fond de bataille entre la grande distribution et les magasins en ligne, les petites \u00e9choppes ind\u00e9pendantes disparaissent.", "Les surfaces commerciales vides se multiplient dans les centres villes. Sur fond de bataille entre la grande distribution et les magasins en ligne, les petites \u00e9choppes ind\u00e9pendantes disparaissent."], "alternativeTitle": ["Nota Bene - Les commerces ind\u00e9pendants des centres-villes disparaissent", "Nota Bene - Les commerces ind\u00e9pendants des centres-villes disparaissent / JDM_2016-11-24T07:26:00_nota-bene", "Nota Bene - Les commerces ind\u00e9pendants des centres-villes disparaissent / JDM_2016-11-24T07:26:00_nota-bene"], "imageURL": "//www.rts.ch/7782394.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8172384", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8172384", "ece-8172367"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "La surprenante et tumultueuse histoire de la pomme de terre", "id": "sound-A500D1B8-A18C-48BA-BF2E-1ACCFF95ACB4", "durationSec": 249, "publicationDate": "2016-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : extrait patates;extrait Sweet Potato Blues\r\nLes Etats-Unis f\u00eatent Thanksgiving, une c\u00e9l\u00e9bration traditionnelle qui remonte aux p\u00e8lerins du 17e si\u00e8cle arriv\u00e9s dans le Nouveau Monde. Si on y d\u00e9guste surtout des produits originaires d'Am\u00e9rique du Nord, la pomme de terre fait exception, puisqu'elle provient d'Am\u00e9rique du Sud.\r\n\r\n* * La surprenante et tumultueuse histoire de la pomme de terre LANCEMENT 3 / L'HISTOIRE DE LA PATATE\r\n  DIGAS 36'' (parler \u00e0 18'')\r\n***Qu'est-ce qui n'a pas \u00e9t\u00e9 fait pour vendre des patates !? Et justement, ce jeudi est un jour de f\u00eate aux Etats-Unis, avec Thanksgiving. Une f\u00eate traditionnelle qui remonte aux p\u00e8lerins du 17e si\u00e8cle, aux colons arriv\u00e9s dans le Nouveau Monde. Et une f\u00eate au cours de laquelle on mange de la dinde, des canneberges, de la tarte \u00e0 la courge et des pommes de terre. L\u00e0-bas ou ici, quand vous la regardez dans votre assiette, vous n'imaginez sans doute pas qu'elle a influenc\u00e9 le cours de l'histoire.\r\nKatja Schaer, commen\u00e7ons pas le d\u00e9but ! On vient de localiser les toutes premi\u00e8res cultures de pomme de terre...\r\n DIR STU LS\r\nUn tubercule exotique, venu d'Am\u00e9rique du Sud. Ca on le savait. Mais d'o\u00f9 exactement, qui \u00e9taient les premiers \u00e0 cultiver la pomme-de-terre, \u00e7a, on ne le savait pas encore. Mais des scientifiques de l'universit\u00e9 californienne de Merced viennent d'identifier le lieu des premi\u00e8res cultures de pommes-de-terre. \r\n***Et donc ?\r\nUn village - l'un des tous premiers - \u00e9tabli 3400 ans avant J\u00e9sus-Christ dans le bassin du Titicaca, au P\u00e9rou. C'est l\u00e0 que les scientifiques ont trouv\u00e9 les traces de cultures de pommes-de-terre. Et la d\u00e9marche n'a pas \u00e9t\u00e9 simple. Les chercheurs ont en effet analys\u00e9 les microtraces d'un amidon sp\u00e9cifique \u00e0 la pomme de terre cultiv\u00e9e - des microtraces retrouv\u00e9es sur des outils de pierre qui servaient, manifestement, \u00e0 couper ou \u00e9craser ces pommes de terre. Mais, malgr\u00e9 cette r\u00e9cente d\u00e9couverte, la pomme-de-terre s'entoure aujourd'hui encore de plusieurs myst\u00e8res.\r\n***Comme quoi, par exemple ?\r\nEh bien, on ne sait pas exactement quand ni comment elle a grossi. Au 16\u00e8me si\u00e8cle encore, quand les Conquistadors espagnols d\u00e9barquent en Am\u00e9rique du Sud, elle n'a encore que la taille d'une cacahu\u00e8te. Rien \u00e0 voir avec nos vari\u00e9t\u00e9s Spunta ou Monalisa gros calibre. Ensuite, on ne sait pas grand-chose de la pomme de terre depuis ses premi\u00e8res cultures 3400 ans avant J\u00e9sus-Chris, et la p\u00e9riode Inca, au 13\u00e8me si\u00e8cle. Parce que c'est \u00e0 ce moment-l\u00e0 que la culture du tubercule se perfectionne.\r\n***La pomme-de-terre s'entoure de myst\u00e8res lors de son arriv\u00e9e en Europe, dans la deuxi\u00e8me moiti\u00e9 du 16e si\u00e8cle?\r\nC'est juste - tout ce qu'elle suscite, dans un premier temps, est la m\u00e9fiance. Et d'abord, elle reste cantonn\u00e9e \u00e0 l'Espagne, o\u00f9 elle sert de nourriture aux pauvres. Mais peu \u00e0 peu, elle fait son chemin en Europe. La pomme-de-terre arrive en France, en Allemagne et en Suisse notamment vers 1600. Malgr\u00e9 tout, sa forme peu ap\u00e9tissante, son go\u00fbt amer rebutent. On se m\u00e9fie aussi de ce l\u00e9gume venu de loin et que la Bible ne mentionne pas. Mais, en parall\u00e8le \u00e0 sa mauvaise r\u00e9putation, la pomme-de-terre se fait aussi une place dans les livres de botanique. Des livres dans lesquels on lui conf\u00e8re quand m\u00eame quelques vertus. \r\n***Et l'\u00e9trange tubercule se consomme peu \u00e0 peu dans d'autres r\u00e9gions aussi?\r\nOui, en Inde et en Chine d\u00e8s le 18e si\u00e8cle. Comme aux Etats-Unis d'ailleurs, o\u00f9 la pomme-de-terre se cultive d\u00e8s 1720 environ. Mais pour l'historien am\u00e9ricain William McNeill, la pomme-de-terre a chang\u00e9 le cours de l'histoire deux fois: une premi\u00e8re fois parce qu'elle a permis le d\u00e9veloppement de la civilisation Inca. Ensuite d\u00e8s le milieu du 18\u00e8me en Europe - une Europe dont la force industrielle, politique et militaire n'aurait pas pu se d\u00e9velopper sans ce tubercule riche en aliments et facile \u00e0 cultiver. Et certains avanceront m\u00eame qu'elle a chang\u00e9 l'histoire une troisi\u00e8me fois - plus modestement - sur la table des Am\u00e9ricains, lors du repas de Thanksgiving.\r\n  DIGAS 3'52'' Sweet Potato Blues\r\n=== FIN ===\r\nPour nous \u00e9crire: ToutUnMonde@rts.ch\r\nPour nous r\u00e9\u00e9couter ou nous podcaster: rts.ch/toutunmonde\r\nIl est 8hXX. Blandine Levite pour les informations. A demain !", "alternativeExcerpt": ["Les Etats-Unis f\u00eatent Thanksgiving, une c\u00e9l\u00e9bration traditionnelle qui remonte aux p\u00e8lerins du 17e si\u00e8cle arriv\u00e9s dans le Nouveau Monde. Si on y d\u00e9guste surtout des produits originaires d'Am\u00e9rique du Nord, la pomme de terre fait exception, puisqu'elle provient d'Am\u00e9rique du Sud."], "alternativeTitle": ["La surprenante et tumultueuse histoire de la pomme de terre  / TUM_2016-11-24T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 24.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8188045.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8172360", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8172359"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "id": "sound-4F74F77F-99AF-4456-B7E4-1B4BC212412E", "durationSec": 617, "publicationDate": "2016-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Renaudat, C;Meyer, Guillaume;Christophe Lamps, associ\u00e9 senior chez Dynamics Group \u00e0 Gen\u00e8ve\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 08:00:04-08:00:26 / * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(8H(1) 12 COLOMBIE SIGNATURE NOUVEL ACCORD AVEC FARC) Bogota....17H ce soir....la signature du nouvel accord de paix pour la Colombie.....paraph\u00e9 par la gu\u00e9rilla marxiste et le gouvernement. C'est une version modifi\u00e9e du trait\u00e9 de paix rejet\u00e9 par les \u00e9lecteurs le 2 octobre. Christine Renaudat\r\nAu Venezuela, l'opposition claque la porte des n\u00e9gociations avec le gouvernement...f\u00e2ch\u00e9e de voir la d\u00e9l\u00e9gaiton gouvernementale la traiter par-dessus la jambe....les \u00e9missaires de Nicolas Maduro ont tout simplement oubli\u00e9 de venir aux deux derni\u00e8res s\u00e9ances!...\r\n(8H(2) 18 FILLON STRATEGIE) A Bogota...l'heure J, c'est \u00e0 17H...\u00e0 Paris ce sera plut\u00f4t 21H....l'heure H du d\u00e9bat d'entre deux tours de la primaire de la droite fran\u00e7aise pour l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de l'an prochain.\r\nDeux puncheurs qui se sont lourdement accroch\u00e9s verbalement ces derniers jours....sur le ring virtuel....\r\nFran\u00e7ois Fillon et Alain Jupp\u00e9 s'affronteront durant une heure et demi sur les questions li\u00e9es \u00e0 la fonction pr\u00e9sidentielles, \u00e0 l'\u00e9conomie, au social, et \u00e0 la politique internationale. \r\nMais d\u00e9sormais les r\u00f4les ont chang\u00e9, et si Alain Jupp\u00e9, d\u00e9sormais challenger, attaque violemment...Fran\u00e7ois Fillon, favori, peut lui d\u00e9sormais s'offrir le luxe de prendre de la hauteur.. Ariane Hasler...\r\nLes d\u00e9bats, les attaques...pour lui c'est derri\u00e8re...puisque depuis le 8 novembre il est pr\u00e9sident \u00e9lu...Donald Trump a donn\u00e9 hier un peu de diversit\u00e9 \u00e0 sa future \u00e9quipe....jusqu'ici exclusivement masculine et \u00e2g\u00e9e....un noir...Ben Carson au logement et deux femmes, Betsy DeVos, \u00e0 l'Education....et Nikki Haley comme ambassadrice \u00e0 l'ONU rejoignent le futur gouvernement Trump....\r\n(8H(3) 06 NE APPEL AVANT MANIF) 20 mois de prison avec sursis....peine inflig\u00e9e hier soir \u00e0 Bellinzone par le tribunal p\u00e9nal f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 l'ancien informaticien du service de renseignement de la conf\u00e9d\u00e9ration qui voullait vendre des donn\u00e9es....une peine pour espionnage....l'homme suit actuellement une th\u00e9rapie....\r\nLe parlement pourrait bien adoucir la copie....le conseil f\u00e9d\u00e9ral veut imposer des quotas de femmes aux soci\u00e9t\u00e9s cot\u00e9es en bourses...30% dans les conseils d'administration...20% dans les directions...l'USAM, l'UDC et le PDC crient au scandale...le PLR et le PS \u00e9mettent des r\u00e9serves! \r\nLes enseignants neuch\u00e2telois encore en gr\u00e8ve...aujourd'hui....et le gouvernement neuch\u00e2telois lance un appel solennel \u00e0 la responsabilit\u00e9 collective. Dans un communiqu\u00e9 de deux pages, il constate que le canton est fortement touch\u00e9 par la d\u00e9gradation \u00e9conomique et pr\u00e9cise que les marges b\u00e9n\u00e9ficiaires ont fondu dans l'industrie. Il invite donc toutes les composantes de la soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 participer aux efforts pour \u00e9viter \"l'enlisement durable d'une crise sociale\". Des mots tr\u00e8s forts, Roger Guignard, les mots d'un Conseil d'Etat tr\u00e8s contest\u00e9. \r\nTasamouh...autrement dit tol\u00e9rance....c'est le nom du projet de lutte contre la radicalisation islamique...lanc\u00e9 \u00e0 Bienne par la communaut\u00e9 musulmane...cette premi\u00e8re suisse s'articule autour de 4 axes: la pr\u00e9vention, la consultation, la m\u00e9diation et la formation. Il s'agit d'offrir un service de consultation ouvert \u00e0 toute personne ainsi qu'\u00e0 toute institution cherchant des informations ou des solutions pour pr\u00e9venir la radicalisation.\r\n(8H(4) 14 CE RESOLUTION RUSSE) La propagande russe et ses campagnes de d\u00e9sinformation s'attaquent aux valeurs europ\u00e9ennes, et cherchent \u00e0 diviser l'UE... c'est en substance ce que dit une r\u00e9solution adopt\u00e9e hier par le parlement europ\u00e9en. Dans un seul et m\u00eame texte, le parlement dit vouloir lutter contre la propagande russe et celle de l'Etat islamique. En Russie...Isabelle Cornaz...les m\u00e9dias pro-Kremlin sont outr\u00e9s.\r\n(8H(5) D5 VULNERABILITE VINCI) Et cette fausse information qui a fait d\u00e9visser les actions du groupe industriel Vinci, mardi. Le gendarme fran\u00e7ais de la Bourse enqu\u00eate....Vinci porte plainte contre X. On ignore toujours qui a fait circuler un faux communiqu\u00e9 de presse \u00e9voquant des erreurs dans les comptes de l'entreprise. La bourse s'est affol\u00e9e, l'action Vinci a piqu\u00e9 du nez, une d\u00e9valorisation de 6 milliards d'euros. Le cours de l'action a \u00e9t\u00e9 suspendu. Le groupe a finalement repris le contr\u00f4le de sa communication. Si ce genre d'\u00e9v\u00e9nement s'est d\u00e9j\u00e0 produit aux Etats-Unis, il est tr\u00e8s rare en Europe et inqui\u00e8te les sp\u00e9cialistes de l'information financi\u00e8re. \u00c9coutez Christophe Lamps, associ\u00e9 senior chez Dynamics Group \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\nDes propos recueillis par Guillaume Meyer.\r\n6 d\u00e9cembre...au parc St-Jacques de B\u00e2le....l'avenir europ\u00e9en du FC B\u00e2le se jouera contre Arsenal...pour \u00eatre rep\u00each\u00e9s en europa ligue, les rh\u00e9nans doivent imp\u00e9rativement signer au minimum un match nul lors de leur derni\u00e8re journ\u00e9e en champion's ligue...et esp\u00e8rer que les bulgares de Ludogorets qui les ont contraint au nul hier soir....perdent contre le PSG.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2016-11-24T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2016-11-24T08:00:00_le-journal-de-8h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8172393", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Renaudat, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8172393", "ece-8172377"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Marc Lavoine : \"Heroes\" (1978), David Bowie", "id": "sound-29441EC0-0578-4ABB-9019-C959940AD71A", "durationSec": 304, "publicationDate": "2016-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Marc Lavoine, chanteur et com\u00e9dien fran\u00e7ais\r\n\"Heroes\" (1978), David Bowie\r\n\"Hurt\", Johnny Cash\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Marc Lavoine : \"Heroes\" (1978), David Bowie (MP3 24.11 MARC LAVOINE EP4) MP3 MARC LAVOINE , 21 - 25 NOVEMBRE, \u00e9pisode 4\r\nN\u00e9 en ao\u00fbt 1962, il a baign\u00e9 dans les musiques de Serge Gainsbourg et Jane Birkin, des Beatles, des Stones, et tant d'autres artistes, dont certains sont devenus des amis...\r\nOn connait MARC LAVOINE comme chanteur depuis les ann\u00e9es 80.\r\nActeur et com\u00e9dien, il s'est mis au th\u00e9\u00e2tre, actuellement en tourn\u00e9e sur les planches dans une pi\u00e8ce qui parle de ce quelque chose que l'on cache tous au fond de soi pour \u00e9viter d'\u00eatre jug\u00e9, et rejet\u00e9...\r\nMarc Lavoine se d\u00e9voile sur nos ondes jusqu'\u00e0 demain...\r\n  5'46'' ((fin paroles 3'43))\r\nJEUDI\r\nDavid BOWIE\u00a0: Heroes (1978) \r\nJohnny CASH : Hurt \r\nExtro\u00a0: Encore une date, cette semaine pour \u00ab\u00a0LE POISSON BELGE\u00a0\u00bb : ce soir (jeudi) 20h30 au Th\u00e9\u00e2tre du Martholet de St Maurice", "alternativeExcerpt": ["-\"Heroes\" (1978), David Bowie -\"Hurt\", Johnny Cash", "\"Heroes\" (1978), David Bowie\n\"Hurt\", Johnny Cash", "\"Heroes\" (1978), David Bowie\n\"Hurt\", Johnny Cash"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Marc Lavoine", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Marc Lavoine / JDM_2016-11-24T06:51:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Marc Lavoine / JDM_2016-11-24T06:51:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8168059.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8172388", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8172388", "ece-8172373"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Interview de Robert Charlebois par Karine Vouillamoz", "id": "sound-81454E51-D5DF-4D66-8A01-033232440788", "durationSec": 3386, "publicationDate": "2016-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le chanteur sera en concert le 26 novembre \u00e0 Neuch\u00e2tel, le 28 \u00e0 Gen\u00e8ve et le 30 \u00e0 Fribourg\r\n\r\n* Infotrafic: 19:07:24-19:14:49 / * Le chanteur sera en concert le 26 novembre \u00e0 Neuch\u00e2tel, le 28 \u00e0 Gen\u00e8ve et le 30 \u00e0 Fribourg", "alternativeTitle": ["Paradiso du 24.11.2016", "Interview de Robert Charlebois par Karine Vouillamoz / RAP_2016-11-24T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 24.11.2016", "Interview de Robert Charlebois par Karine Vouillamoz / RAP_2016-11-24T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Le chanteur sera en concert le 26 novembre \u00e0 Neuch\u00e2tel, le 28 \u00e0 Gen\u00e8ve et le 30 \u00e0 Fribourg", "Le chanteur sera en concert le 26 novembre \u00e0 Neuch\u00e2tel, le 28 \u00e0 Gen\u00e8ve et le 30 \u00e0 Fribourg"], "imageURL": "//www.rts.ch/6979753.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8156085", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8156085", "ece-8156084"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "La saisonnalit\u00e9 des naissances", "id": "sound-244CB99E-44C9-43C8-ABD1-039BE6FCD159", "durationSec": 1179, "publicationDate": "2016-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nBastien Confino se penche sur la r\u00e9partition des naissances tout au long de l'ann\u00e9e. Selon les statistiques, il y a des mois avec plus de naissances que d'autres. Comment expliquer cette disparit\u00e9? El\u00e9ments de r\u00e9ponses, aussi bien culturelles que biologiques, avec St\u00e9phane Cotter, chef de la section d\u00e9mographie et migration \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique, et Serge Wunsch, docteur en neuroscience comportementale. > Un dossier en nouvelle diffusion.", "alternativeExcerpt": ["Bastien Confino se penche sur la r\u00e9partition des naissances tout au long de l'ann\u00e9e. Selon les statistiques, il y a des mois avec plus de naissances que d'autres. Comment expliquer cette disparit\u00e9? El\u00e9ments de r\u00e9ponses, aussi bien culturelles que biologiques, avec St\u00e9phane Cotter, chef de la section d\u00e9mographie et migration \u00e0 l\u2019Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique, et Serge Wunsch, docteur en neuroscience comportementale. > Un dossier en nouvelle diffusion."], "alternativeTitle": ["La saisonnalit\u00e9 des naissances / CQFD_2016-11-24T10:04:15_dossier", "CQFD du 24.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8156078", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "variantIds": ["ece-8156071"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Deux favoris dans la course \u00e0 la mairie de Berne dimanche", "id": "sound-D3230548-12F2-4187-BEB0-03DEC8D9F707", "durationSec": 188, "publicationDate": "2016-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Domin\u00e9e depuis 24 ans par le camp rose-vert, la Ville de Berne renouvelle dimanche ses autorit\u00e9s. Neuf candidats, dont deux favoris, se disputent la mairie laiss\u00e9e vacante par le d\u00e9part d'Alexander Tsch\u00e4pp\u00e4t.\r\n\r\n* * Deux favoris dans la course \u00e0 la mairie de Berne dimanche  \r\nLa ville de Berne renouvelle ses autorit\u00e9s ce dimanche. Aucun doute : domin\u00e9e depuis 24 ans par le camp rose-vert, la ville la plus \u00e0 gauche de Suisse ne changera pas de couleur politique. Tout porte \u00e0 croire que la coalition de gauche et du centre renforcera encore son assise au parlement et au gouvernement.\r\nAlain Arnaud, le seul suspense, c'est de savoir qui succ\u00e9dera au maire sortant Alexander Tsch\u00e4pp\u00e4t, qui se retire apr\u00e8s 12 ans de r\u00e8gne .\r\n\u00ab Dr Stapi \u00bb, c'est la mani\u00e8re bernoise de dire \u00ab Der Stadtpr\u00e4sident \u00bb - le maire. Eh bien il faudra peut-\u00eatre bient\u00f4t dire \u00ab Die Stapi \u00bb - \u00ab la pr\u00e9sidente \u00bb, puisque c'est le slogan choisi par Ursula Wyss, la directrice socialiste des travaux publics en vile de Berne, adoub\u00e9e depuis longtemps par le patriarche Alexander Tsch\u00e4pp\u00e4t pour lui succ\u00e9der. Son cheval de bataille : il est grand temps que la capitale soit - pour la premi\u00e8re fois - dirig\u00e9e par une femme .\r\n*** . par une femme qui a du reste fait ses preuves bien avant d'int\u00e9grer la municipalit\u00e9 . ***\r\n. c'est vrai, puisqu'elle a si\u00e9g\u00e9 sous la coupole f\u00e9d\u00e9rale et dirig\u00e9 le groupe parlementaire socialiste aux Chambres. Bref, la voie semble toute trac\u00e9e pour elle vers la pr\u00e9sidence de la ville. Ou du moins semblait, parce que les choses se sont singuli\u00e8rement compliqu\u00e9es avec l'arriv\u00e9e d'un autre pr\u00e9tendant, Alec von Graffenried, h\u00e9ritier atypique d'une grande famille patricienne bernoise, dont on dit qu'il pourrait battre Ursula Wyss .\r\n*** Alec von Graffenried qui est lui aussi bien connu sous la coupole f\u00e9d\u00e9rale . ***\r\n. il y si\u00e9geait jusqu'\u00e0 l'ann\u00e9e derni\u00e8re, sous la banni\u00e8re des Verts. Et c'est sous celle des Verts Liste Libre qu'il est maintenant candidat \u00e0 la municipalit\u00e9 et \u00e0 la mairie de Berne. Je vous parlais du sloga d'Ursula Wyss, \u00ab Die Stapi \u00bb. Celui d'Alec von Graffenried, c'est \u00ab Dy Stapi \u00bb, \u00ab ton maire \u00bb, une voyelle de moins et un jeu de mots qui souligne la poximit\u00e9 du candidat avec les citoyens. A Berne, on se tutoie facilement, on est simple m\u00eame avec un nom \u00e0 particule. Et Alec von Graffenried soigne cette image par exemple lorsqu'il plonge dans l'Aare \u00e0 n'importe quel moment de l'\u00e9t\u00e9 ou de l'hiver .\r\n*** . un candidat qui se mouille, donc, et qui se veut consensuel . ***\r\n. oui, c'est l'homme du centre, dans cette grande coalition RGM - rot/gr\u00fcn/Mitte - qui r\u00e8gne depuis 24 ans sur Berne. Alec von Graffenried se pose en rassembleur, capable de r\u00e9colter des voix de droite aussi, et qui dit non \u00e0 la polarisation. Sa candidature a fait grincer des dents chez les socialistes et les verts, on raconte que certains auraient appel\u00e9 \u00e0 ne pas voter pour lui, et c'est vrai qu'il y a quelques mois, l'annonce de ses ambitions municipales a bien failli faire voler la coalition de gauche et du centre en \u00e9clats ..\r\n*** Cela dit, Alain, quel que soit le r\u00e9sultat de l'un ou de l'autre des favoris ce dimanche, il y aura un second tour, c'est pour ainsi dire s\u00fbr . ***\r\nOui, parce que des candidats au poste de Stapi, il y en a 9, beaucoup trop pour que l'un ou l'une d'entre eux obtienne la majorit\u00e9 absolue. Pour le municipal par contre, on sera fix\u00e9 dimanche, puisque l'\u00e9lection se fait au scrutin proportionnel, c'est une particularit\u00e9 bernoise. Et l\u00e0, on a toutes les raisons de croire que la coalition de gauche maintiendra sa position dominante. Elle a m\u00eame de bonnes chances de conqu\u00e9rir un quatri\u00e8me si\u00e8ge sur les 5 que compte l'ex\u00e9cutif de la ville. Les deux \u00e9lus bourgeois en place actuellement sont tous deux candidats \u00e0 la mairie. Mais ils doivent surtout assurer leur r\u00e9\u00e9lection, et c'est loin d'\u00eatre garanti.", "alternativeExcerpt": ["Domin\u00e9e depuis 24 ans par le camp rose-vert, la Ville de Berne renouvelle dimanche ses autorit\u00e9s. Neuf candidats, dont deux favoris, se disputent la mairie laiss\u00e9e vacante par le d\u00e9part d'Alexander Tsch\u00e4pp\u00e4t."], "alternativeTitle": ["Deux favoris dans la course \u00e0 la mairie de Berne dimanche / FOR_2016-11-24T18:10:00_developpement-6", "Forum du 24.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8190544.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8172430", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8172419"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Showcase et interview de Patrice, musicien reggae \u00e9lectro allemand, \u00e0 l'occasion de son concert au Docks de Lausanne. - Album de la semaine: \"Woman\" de Justice", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Interview"], "id": "sound-C0728203-A819-49A8-BDE3-B43D1FE06812", "durationSec": 3413, "publicationDate": "2016-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Patrice"], "thematicThemes": ["reggae", "\u00e9lectro (musique)"], "excerpt": "Playlist de Patrice : 1. We Are the Future in the Present. - 2. Be With Me", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 24.11.2016", "Patrice en interview / PLP_2016-11-24T19:00:00_Asset00_04:21:23", "Patrice - Radioactivit\u00e9 (4/4) - Justice / PLP_2016-11-24T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 24.11.2016", "Patrice - Radioactivit\u00e9 (4/4) - Justice / PLP_2016-11-24T19:00:00_plein-le-poste"], "alternativeExcerpt": ["Dynamike a rencontr\u00e9 Patrice lors de sa venue aux Docks de Lausanne le 20 novembre 2016. Avant de monter sur sc\u00e8ne, il interpr\u00e8te deux titres pour Couleur 3.", "Patrice en interview\nDynamike a rencontr\u00e9 Patrice lors de sa venue aux Docks de Lausanne le 20 novembre 2016. Avant de monter sur sc\u00e8ne, il interpr\u00e8te deux titres pour Couleur 3.\n\nLa radioactivit\u00e9 dans la musique (1/4)\nLe nucl\u00e9aire, c\u2019est aussi une histoire de musique. Ellen Ichters \u00e9voque chaque soir de cette semaine au travers d\u2019un titre la radioactivit\u00e9 dans la musique.\n\nAlbum de la semaine: \"Woman\" de Justice\nIl est sorti le 18 novembre 2016, le troisi\u00e8me album de Justice. Vous avez d\u00e9j\u00e0 pu entendre le titre \"Safe and Sound\" sur les ondes de la 3, et \"pl3in le poste\" se charge de vous faire d\u00e9couvrir le reste de ce disque toute la semaine!", "Patrice en interview\nDynamike a rencontr\u00e9 Patrice lors de sa venue aux Docks de Lausanne le 20 novembre 2016. Avant de monter sur sc\u00e8ne, il interpr\u00e8te deux titres pour Couleur 3.\n\nLa radioactivit\u00e9 dans la musique (1/4)\nLe nucl\u00e9aire, c\u2019est aussi une histoire de musique. Ellen Ichters \u00e9voque chaque soir de cette semaine au travers d\u2019un titre la radioactivit\u00e9 dans la musique.\n\nAlbum de la semaine: \"Woman\" de Justice\nIl est sorti le 18 novembre 2016, le troisi\u00e8me album de Justice. Vous avez d\u00e9j\u00e0 pu entendre le titre \"Safe and Sound\" sur les ondes de la 3, et \"pl3in le poste\" se charge de vous faire d\u00e9couvrir le reste de ce disque toute la semaine!"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8155824", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien de reggae electro allemand", "name": "Patrice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8155824", "ece-8155823"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : \"Illustrations for Swissquote\" par Tatiana Trikoz", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D7B31D23-E713-488B-A33B-BC7A9AA7DCE6", "durationSec": 205, "publicationDate": "2016-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un petit billet d'humour r\u00e9alis\u00e9e par l'illustratrice g\u00e9orgienne Tatiana Trikoz. Pour une campagne publicitaire de la soci\u00e9t\u00e9 Swissquote bas\u00e9e \u00e0 Gland, Tatiana a jou\u00e9 les faussaires en rempla\u00e7ant les portraits de la reine Elizabeth, de Benjamin Franklin et d'Alberto Giacometti par ceux de Richard Branson, Mark Zuckerberg et Elon Musk. \r\nCe tour de passe illustre parfaitement cette \u00e9poque pleine de changements o\u00f9 les nouvelles r\u00e9f\u00e9rences de la r\u00e9ussite sont ces \"self made men\" jeunes, ambitieux et ultra riches. Un billet de 100 avec Elon Musk \u00e7a vous dit?", "alternativeExcerpt": ["Un petit billet d'humour r\u00e9alis\u00e9e par l'illustratrice g\u00e9orgienne Tatiana Trikoz. Pour une campagne publicitaire de la soci\u00e9t\u00e9 Swissquote bas\u00e9e \u00e0 Gland, Tatiana a jou\u00e9 les faussaires en rempla\u00e7ant les portraits de la reine Elizabeth, de Benjamin Franklin et d'Alberto Giacometti par ceux de Richard Branson, Mark Zuckerberg et Elon Musk. \n\nCe tour de passe illustre parfaitement cette \u00e9poque pleine de changements o\u00f9 les nouvelles r\u00e9f\u00e9rences de la r\u00e9ussite sont ces \"self made men\" jeunes, ambitieux et ultra riches. Un billet de 100 avec Elon Musk \u00e7a vous dit?", "Un petit billet d'humour r\u00e9alis\u00e9e par l'illustratrice g\u00e9orgienne Tatiana Trikoz. Pour une campagne publicitaire de la soci\u00e9t\u00e9 Swissquote bas\u00e9e \u00e0 Gland, Tatiana a jou\u00e9 les faussaires en rempla\u00e7ant les portraits de la reine Elizabeth, de Benjamin Franklin et d'Alberto Giacometti par ceux de Richard Branson, Mark Zuckerberg et Elon Musk. \n\nCe tour de passe illustre parfaitement cette \u00e9poque pleine de changements o\u00f9 les nouvelles r\u00e9f\u00e9rences de la r\u00e9ussite sont ces \"self made men\" jeunes, ambitieux et ultra riches. Un billet de 100 avec Elon Musk \u00e7a vous dit?", "Un petit billet d'humour r\u00e9alis\u00e9e par l'illustratrice g\u00e9orgienne Tatiana Trikoz. Pour une campagne publicitaire de la soci\u00e9t\u00e9 Swissquote bas\u00e9e \u00e0 Gland, Tatiana a jou\u00e9 les faussaires en rempla\u00e7ant les portraits de la reine Elizabeth, de Benjamin Franklin et d'Alberto Giacometti par ceux de Richard Branson, Mark Zuckerberg et Elon Musk. \n\nCe tour de passe illustre parfaitement cette \u00e9poque pleine de changements o\u00f9 les nouvelles r\u00e9f\u00e9rences de la r\u00e9ussite sont ces \"self made men\" jeunes, ambitieux et ultra riches. Un billet de 100 avec Elon Musk \u00e7a vous dit?"], "alternativeTitle": ["\"Illustrations for Swissquote\" par Tatiana Trikoz", "\"Illustrations for Swissquote\" par Tatiana Trikoz / HAP_2016-11-24T18:10:00_happy-pics", "\"Illustrations for Swissquote\" par Tatiana Trikoz / HAP_2016-11-24T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8155805", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8155805", "ece-8155800"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "InterCit\u00e9s : InterCit\u00e9s - Les \"Sea Bubbles\" ou les transports lacustres de demain", "id": "sound-AE3A78AE-90C9-4497-B83F-BC9194E88612", "durationSec": 568, "publicationDate": "2016-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Alain Th\u00e9bault, inventeur de l'un des voiliers les plus rapides du monde, l'hydropt\u00e8re\r\nLe prototype des \"Sea Bubbles\" est un concept 100% \u00e9lectrique, dont l'ambition est de d\u00e9sengorger le trafic des centres-villes en utilisant les lacs ou les cours d'eau. Invit\u00e9: Thierry Chanard, directeur associ\u00e9 du Bureau d'urbanisme GEA, sp\u00e9cialiste de la mobilit\u00e9 et des transports innovants.\r\n\r\n* * InterCit\u00e9s - Les \"Sea Bubbles\" ou les transports lacustres de demain (INTERCITES 24.11 SEA BUBBLE ET LA MOBILIT\u00c9 LACUSTRE)  \r\nDes taxis volants sur le Lac L\u00e9man...c'est le pari un peu fou que s'est lanc\u00e9 Alain Th\u00e9bault, l'inventeur de l'un des voiliers les plus rapides du monde, l'hydropt\u00e8re. InterCit\u00e9s se penche ce matin sur les transports lacustres de demain. Le prototype de ces \"Sea Bubbles\",  de ces bulles de mer, devrait d'abord \u00eatre test\u00e9 \u00e0 Paris au printemps prochain. Un concept 100% \u00e9lectrique, avec une ambition : d\u00e9sengorger le trafic des centre-villes en utilisant les lacs ou les cours d'eau. Et si l'essai s'av\u00e8re concluant, l'inventeur annonce que de nombreuses villes dans le monde auraient d\u00e9j\u00e0 manifest\u00e9 leur int\u00e9r\u00eat. En Suisse, tout cela pourrait bien r\u00e9volutionner la mobilit\u00e9 douce... C\u00e9dric Guigon.\r\n   1'43''\r\n((Ce petit v\u00e9hicule futuriste flottera-t-il un jour sur le L\u00e9man ? Son inventeur en est convaincu : apr\u00e8s Paris, il se verrait bien y implanter des Sea Bubbles, pour faire la navette entre Evian et Lausanne, et pourquoi pas installer dans la rade genevoise un dock aliment\u00e9 en courant par des h\u00e9lices sous-marines, des hydroliennes. Alain Th\u00e9bault.\r\nMAG 22''\r\nLe marin fran\u00e7ais ne cache d'ailleurs pas ses ambitions. Il veut devenir le Uber de la navigation avec un calendrier serr\u00e9.\r\nMAG 6''\r\nD'apr\u00e8s lui, trois banquiers priv\u00e9s genevois seraient pr\u00eats \u00e0 investir, et la prise de contact avec les autorit\u00e9s a bien \u00e9t\u00e9 \u00e9tablie. Reste \u00e0 en d\u00e9terminer les modalit\u00e9s, comme le r\u00e9v\u00e8le Luc Barthassat, conseiller d'Etat genevois en charge des transports.\r\nMAG 29''\r\nProjet de science-fiction ou r\u00e9alit\u00e9 de demain, les Sea Bubbles refl\u00e8tent l'innovation d'une autre mobilit\u00e9 urbaine. Une mobilit\u00e9 individuelle qui passerait au quotidien par les lacs, les fleuves, et les rivi\u00e8res...))\r\nUn dossier r\u00e9alis\u00e9 avec la collaboration d'Estelle Braconnier.\r\nAlors justement l'avenir de la mobilit\u00e9 individuelle passera-t-il en Suisse par le lac et les cours d'eau ?\r\nAvec nous pour en parler ce matin, Thierry Chanard, directeur associ\u00e9 du Bureau d'urbanisme GEA, sp\u00e9cialiste de la mobilit\u00e9 et des transports innovants. Bonjour !\r\n- Est-ce que l'on peut imaginer un jour voir ces Sea Bubbles d\u00e9barquer sur nos cours d'eau ou sur nos lacs ou est-ce de la science-fiction ? \r\n- Passer par les cours d'eau ou par les lacs ... est-ce que c'est LA solution pour d\u00e9congestionner les villes ?\r\n- Quelle est la force de ces id\u00e9es futuristes ? Nous pousser \u00e0 nous poser des questions quant \u00e0 la mobilit\u00e9 alternative ?\r\n- Au fond pourquoi les lacs ne sont-ils pas plus plus exploit\u00e9s pour les transports ?\r\n- Y a-t-il un enjeu \u00e0 redynamiser la mobilit\u00e9 par les cours d'eau, \u00e0 innover dans ce domaine ?\r\n- Des transports collectifs existent d\u00e9j\u00e0 comme les mouettes \u00e0 Gen\u00e8ve, si on les rendait plus rapides, plus modernes... est-ce qu'ils pourraient remplacer les bus ou les voitures des particuliers ? \u00c0 Venise par exemple, on utilise bien les vaporetti...\r\n- Sur le L\u00e9man par exemple, il n'existe pas de syst\u00e8me de bac, o\u00f9 l'on pourrait mettre sa voiture sur un bateau pour traverser, et \u00e9viter de passer par un centre-ville tr\u00e8s encombr\u00e9... pourquoi une telle absence ?\r\n- Pour ceux qui traversent le L\u00e9man depuis Thonon ou Evian vers Lausanne, les bateaux de la CGN sont souvent bond\u00e9s, ne pourrait-on pas imaginer une alternative ? des bateaux plus grands, plus rapides, plus fr\u00e9quents ?\r\n- Se d\u00e9placer sur l'eau... et pourquoi pas par les airs, est-ce que c'est inconcevable ? (il \u00e9voquait des projets s\u00e9rieux de dirigeables...)\r\n- En Suisse, est-ce qu'il y a un probl\u00e8me politique ou juridique, pour permettre une innovation r\u00e9volutionnaire dans les transports ?\r\n(JDM INTERCITE JINGLE F) \r\n(JDM INTERCITE JINGLE F)", "alternativeExcerpt": ["Le prototype des \"Sea Bubbles\" devrait d'abord \u00eatre test\u00e9 \u00e0 Paris au printemps prochain. Un concept 100% \u00e9lectrique, dont l'ambition est de d\u00e9sengorger le trafic des centres-villes en utilisant les lacs ou les cours d'eau. Invit\u00e9: Thierry Chanard, directeur associ\u00e9 du Bureau d'urbanisme GEA, sp\u00e9cialiste de la mobilit\u00e9 et des transports innovants.", "Le prototype des \"Sea Bubbles\" est un concept 100% \u00e9lectrique, dont l'ambition est de d\u00e9sengorger le trafic des centres-villes en utilisant les lacs ou les cours d'eau. Invit\u00e9: Thierry Chanard, directeur associ\u00e9 du Bureau d'urbanisme GEA, sp\u00e9cialiste de la mobilit\u00e9 et des transports innovants.", "Le prototype des \"Sea Bubbles\" est un concept 100% \u00e9lectrique, dont l'ambition est de d\u00e9sengorger le trafic des centres-villes en utilisant les lacs ou les cours d'eau. Invit\u00e9: Thierry Chanard, directeur associ\u00e9 du Bureau d'urbanisme GEA, sp\u00e9cialiste de la mobilit\u00e9 et des transports innovants."], "alternativeTitle": ["InterCit\u00e9s \u2013 Les \"Sea Bubbles\" ou les transports lacustres de demain", "InterCit\u00e9s \u2013 Les \"Sea Bubbles\" ou les transports lacustres de demain / JDM_2016-11-24T06:18:00_intercites", "InterCit\u00e9s \u2013 Les \"Sea Bubbles\" ou les transports lacustres de demain / JDM_2016-11-24T06:18:00_intercites"], "imageURL": "//www.rts.ch/7271470.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8172395", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur associ\u00e9 - Bureau d'urbanisme GEA", "name": "Chanard, Thierry", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8172395", "ece-8172379"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics2 : \"Movie Maps\", par Andrew DeGraff", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C830B38F-B468-49F7-B9E4-075DD5CD4F15", "durationSec": 253, "publicationDate": "2016-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Rencontre aujourd'hui avec l'artiste compl\u00e8tement fou Andrew DeGraff. Cet illustrateur am\u00e9ricain a cartographi\u00e9 sur des dessins grand format tous les d\u00e9placements des h\u00e9ros de films cultes un peu \u00e0 la mani\u00e8re d'un GPS. Ces plans ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s uniquement avec des crayons et de la gouache. Il faut \u00e0 notre artiste entre 150 et 200 heures de travail par poster. Un projet titanesque entre le coup de g\u00e9nie et le coup de folie.\r\nOn vous laisse appr\u00e9cier tous les d\u00e9tails de ce voyage dans l'espace et le temps visible en un seul coup d'oil et tenter de deviner les titres des films transform\u00e9s en parchemin dans cette s\u00e9rie intitul\u00e9e \"Movie Maps\".", "alternativeExcerpt": ["Rencontre aujourd'hui avec l'artiste compl\u00e8tement fou Andrew DeGraff. Cet illustrateur am\u00e9ricain a cartographi\u00e9 sur des dessins grand format tous les d\u00e9placements des h\u00e9ros de films cultes un peu \u00e0 la mani\u00e8re d'un GPS. Ces plans ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s uniquement avec des crayons et de la gouache. Il faut \u00e0 notre artiste entre 150 et 200 heures de travail par poster. Un projet titanesque entre le coup de g\u00e9nie et le coup de folie.\n\nOn vous laisse appr\u00e9cier tous les d\u00e9tails de ce voyage dans l'espace et le temps visible en un seul coup d\u2019\u0153il et tenter de deviner les titres des films transform\u00e9s en parchemin dans cette s\u00e9rie intitul\u00e9e \"Movie Maps\".", "Rencontre aujourd'hui avec l'artiste compl\u00e8tement fou Andrew DeGraff. Cet illustrateur am\u00e9ricain a cartographi\u00e9 sur des dessins grand format tous les d\u00e9placements des h\u00e9ros de films cultes un peu \u00e0 la mani\u00e8re d'un GPS. Ces plans ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s uniquement avec des crayons et de la gouache. Il faut \u00e0 notre artiste entre 150 et 200 heures de travail par poster. Un projet titanesque entre le coup de g\u00e9nie et le coup de folie.\n\nOn vous laisse appr\u00e9cier tous les d\u00e9tails de ce voyage dans l'espace et le temps visible en un seul coup d\u2019\u0153il et tenter de deviner les titres des films transform\u00e9s en parchemin dans cette s\u00e9rie intitul\u00e9e \"Movie Maps\".", "Rencontre aujourd'hui avec l'artiste compl\u00e8tement fou Andrew DeGraff. Cet illustrateur am\u00e9ricain a cartographi\u00e9 sur des dessins grand format tous les d\u00e9placements des h\u00e9ros de films cultes un peu \u00e0 la mani\u00e8re d'un GPS. Ces plans ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s uniquement avec des crayons et de la gouache. Il faut \u00e0 notre artiste entre 150 et 200 heures de travail par poster. Un projet titanesque entre le coup de g\u00e9nie et le coup de folie.\n\nOn vous laisse appr\u00e9cier tous les d\u00e9tails de ce voyage dans l'espace et le temps visible en un seul coup d\u2019\u0153il et tenter de deviner les titres des films transform\u00e9s en parchemin dans cette s\u00e9rie intitul\u00e9e \"Movie Maps\"."], "alternativeTitle": ["\"Movie Maps\", par Andrew DeGraff", "\"Movie Maps\", par Andrew DeGraff / HAP_2016-11-24T18:40:00_happy-pics", "\"Movie Maps\", par Andrew DeGraff / HAP_2016-11-24T18:40:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8155806", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8155806", "ece-8155801"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le d\u00e9part de Martin Schulz de son poste de pr\u00e9sident du Parlement europ\u00e9en pourrait aggraver la crise de leadership en Europe : 1. Commentaire de Romain Clivaz. - 2. Interview de Marc Pierini, chercheur \u00e0 la Fondation Carnegie Europe", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-FD9B9402-E681-45E2-95F5-B64C92430019", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 530, "publicationDate": "2016-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection europ\u00e9enne", "politique internationale", "institution europ\u00e9enne"], "excerpt": "Le pr\u00e9sident du Parlement europ\u00e9en Martin Schulz ne tentera pas de prolonger son mandat, faute de soutien conservateur. Ce d\u00e9part pourrait entra\u00eener une redistribution des cartes au sommet de l'Union europ\u00e9enne. ", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident du Parlement europ\u00e9en Martin Schulz ne tentera pas de prolonger son mandat, faute de soutien conservateur. Ce d\u00e9part pourrait entra\u00eener une redistribution des cartes au sommet de l\u2019Union europ\u00e9enne. Interview de Marc Pierini, chercheur \u00e0 la Fondation Carnegie Europe."], "alternativeTitle": ["Le d\u00e9part de Martin Schulz pourrait aggraver la crise de leadership en Europe / FOR_2016-11-24T18:02:00_developpement-2", "Forum du 24.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7073156.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8172430", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur \u00e0 la Fondation Carnegie Europe", "name": "Pierini, Marc", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ancien premier ministre italien", "name": "Berlusconi, Silvio", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Parlement europ\u00e9en", "name": "Schulz, Martin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Bruxelles", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8172420"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "R\u00e9flexions", "source": "siranau", "title": "R\u00e9flexions : Boycott des produits am\u00e9ricains ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-32F410CF-11A0-4AB2-BF5F-AA829067A532", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 189, "publicationDate": "2016-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["produit industriel"], "alternativeTitle": ["R\u00e9flexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2016-11-24T09:15:00_reflexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2016-11-24T09:15:00_reflexions"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8155793", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966459.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8155793", "ece-8155784"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Le football espagnol \u00e0 la tra\u00eene par rapport au championnat anglais", "id": "sound-5E152D3D-1C19-472C-9C69-C4E595689CB0", "durationSec": 274, "publicationDate": "2016-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Fran\u00e7ois David, journaliste et sp\u00e9cialiste du football ib\u00e9rique\r\nSi le championnat espagnol de football de premi\u00e8re division, la Liga, est sportivement l'un des meilleurs en Europe, il est \u00e0 la tra\u00eene au niveau strat\u00e9gique, marketing et financier, notamment par rapport \u00e0 l'Angleterre.\r\n\r\n* * Le football espagnol \u00e0 la tra\u00eene par rapport au championnat anglais (JDM Sports Matin) \r\n(SPORT MATIN 24.11 FOOT ESPAGNOL A LA TRAINE)  \r\n6h3__, c'est Sport Matin avec vous Laurent Bastardoz\r\nNous allons parler ce matin du football espagnol et de sa premi\u00e8re Division : la LIGA. Une championnat qui sportivement est l'un des meilleur, si ce n'est le meilleur en Europe mais qui au niveau strat\u00e9gique, marketing et financier est \u00e0 la tra\u00eene, par rapport, notamment \u00e0 l'Angleterre. \r\nOu la Premi\u00e8re League, le championnat anglais a parfaitement compris les enjeux \u00e9conomiques que le football pouvait repr\u00e9senter au niveau plan\u00e9taire. La Premier League anglaise, c'est du football tous les jours propos\u00e9s dans plusieurs dizaines de pays du monde. Si vous avez voyag\u00e9 Simon en Europe, en Asie ou en Amerique du Sud, outre les matches locaux, ce sont les rencontres du championnat britanique qui sont syst\u00e9matiquement propos\u00e9s dans les pubs et autres bistrots du coin ! \r\nUne diffusion qui \u00e9videmment a eu une incidence positive sur les revenus des droits TV ? \r\nC'est la pierre d'achoppement de la r\u00e9ussite de la Premier League anglaise. Une strat\u00e9gie de couverture mondiale qui a permis au foot britanique de signer un contrat de 9.6 milliards d'Euros sur 3 ans en droit TV ! Soit 3.2 milliards par an. Quatre fois plus qu'en Espagne  et pour la petite histoire : 100 fois plus qu'en Suisse ! Et c'est sur ce point justement que les Espagnols veulent d\u00e9sormais se battre pour imposer leur image, donc leur championnat, dans le monde pour ainsi n\u00e9gocier \u00e0 la hausse les contrats concernant les droits de t\u00e9l\u00e9vision.\r\nOnt-ils une chance d'y parvenir ? \r\nIl y a une semaine  je vous aurai dit \u00ab peut-\u00eatre \u00bb. Mais depuis un \u00e9v\u00e9nement a secou\u00e9, une nouvelle fois le monde du football. La signature du contrat entre la Premi\u00e8re Ligue anglaise et la t\u00e9l\u00e9vision chinoise PPTV. Un contrat record de 600 millions d'Euro pour 3 ans d\u00e8s 2019. Ce nouveau contrat avec la Chine condamne donc le foot espagnol a jouer les seconds r\u00f4les. Malgr\u00e9 son ambition l\u00e9gitime. Fran\u00e7ois David, journaliste et sp\u00e9cialiste du football ib\u00e9rique.\r\n  1/2 0'32''\r\n L'objectif majeur est donc de d\u00e9velopper cette LIGA et lutter contre cette sorte d'exclusivit\u00e9 du football anglais sur la plan\u00e8te. Que va-t-elle pouvoir proposer ? \r\nLe football espagnol, sur un plan marketing doit d\u00e9j\u00e0 se restructurer. Jusqu'\u00e0 peu les droits TV \u00e9taient n\u00e9goci\u00e9s individuellement par les clubs. Barcelone et Madrid par exemple pouvaient toucher jusqu'\u00e0 8 fois plus d'argent que les la plupart des autres clubs de la LIGA. La Direction g\u00e9n\u00e9ral de cette entit\u00e9 a repris le contr\u00f4le des droits TV et souhaite d\u00e9sormais mieux r\u00e9partir ses richesses. On parle d\u00e8s lors d'un revenu qui ne pourrait pas d\u00e9passer le 3 contre 1. Soit 3 fois plus d'argent pour les clubs prestigieux comme le Real ou le Bar\u00e7a. C'est d\u00e9j\u00e0 mieux que jusqu'ici.\r\nL'Espagne devra aussi r\u00e9ussir \u00e0 faire bouger ses spectateurs ? \r\nAbsolument. Les fans repr\u00e9sentent peut-\u00eatre l'obstacle le plus d\u00e9licat. En Angleterre un fan de Southampton n'h\u00e9site pas se d\u00e9placer \u00e0 Sunderland \u00e0 l'autre bout du pays, ils sont g\u00e9n\u00e9ralement 3000 \u00e0 le faire \u00e0 chaque confrontation entre ces deux clubs. Pas sur qu'en Espagne, un fan de Malaga ait tr\u00e8s envie de se d\u00e9placer \u00e0 la Corogne dans le Nord du pays. \r\nAvec comme cons\u00e9quence, des stades qui en Espagne ne sont pas toujours pleins. Loin s'en faut comme le rappelle le journaliste Fran\u00e7ois David.\r\n   2/2 0'20''\r\nEnfin dernier d\u00e9fi mais de taille, Laurent : soigner la production t\u00e9l\u00e9visuelle. Prendre exemple sur l'Angleterre qui en a fait une de ses forces majeures. \r\nIl faut un match film\u00e9 dans les meilleures conditions possibles pour faire vendre. Pour les que amateurs de football aux 4 coins de la plan\u00e8te aient envie de suivre ces matches. La LIGA a fait signer cet \u00e9t\u00e9 aux clubs de premi\u00e8re division espagnole une charte audiovisuelle. Elle concerne la puissance de l'\u00e9clairage, la taille des panneaux de sponsoring et la hauteur et la couleur de l'herbe. \r\nMais bon, soyons logique :  Pour que l'herbe soit, un jour, plus verte en Espagne qu'en Angleterre, il faudra faire PLUS que simplement soigner la hauteur ou la couleur des pelouses. \r\nC'\u00e9tait Sport Matin qui portait ce jeudi la signature de Laurent Bastardoz", "alternativeExcerpt": ["Si le championnat espagnol de football de premi\u00e8re division, la Liga, est sportivement l\u2019un des meilleurs en Europe, il est \u00e0 la tra\u00eene au niveau strat\u00e9gique, marketing et financier, notamment par rapport \u00e0 l\u2019Angleterre.", "Si le championnat espagnol de football de premi\u00e8re division, la Liga, est sportivement l\u2019un des meilleurs en Europe, il est \u00e0 la tra\u00eene au niveau strat\u00e9gique, marketing et financier, notamment par rapport \u00e0 l\u2019Angleterre.", "Si le championnat espagnol de football de premi\u00e8re division, la Liga, est sportivement l\u2019un des meilleurs en Europe, il est \u00e0 la tra\u00eene au niveau strat\u00e9gique, marketing et financier, notamment par rapport \u00e0 l\u2019Angleterre."], "alternativeTitle": ["Le football espagnol \u00e0 la tra\u00eene par rapport au championnat anglais", "Le football espagnol \u00e0 la tra\u00eene par rapport au championnat anglais / JDM_2016-11-24T06:36:00_sport-matin", "Le football espagnol \u00e0 la tra\u00eene par rapport au championnat anglais / JDM_2016-11-24T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/8183768.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8172385", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8172385", "ece-8172369"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Le Cambodge et les secrets du lotus", "id": "sound-35A79792-6C69-4AC5-913A-C506EFD7481B", "durationSec": 3354, "publicationDate": "2016-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans le lotus, rien ne se perd. Chaque partie de la plante est consommable, ses feuilles sont utilis\u00e9es pour le packaging alimentaire et ses fleurs rose p\u00e2le \u00e0 fuchsia sont pl\u00e9biscit\u00e9es en d\u00e9coration. Un ing\u00e9nieux ing\u00e9nieur a m\u00eame d\u00e9couvert que la tige du lotus contenait une fibre qui permet de produire un fil encore plus fin qu'un cheveu et plus solide que la soie! Il a fond\u00e9 ''l'Atelier du lotus'' \u00e0 Siem Reap et s'est lanc\u00e9 dans la production d'un \u00e9co-textile aux propri\u00e9t\u00e9s uniques. Le lotus s'affiche jusque dans la statuaire des Temples d'Angkor o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 repr\u00e9sent\u00e9 par les b\u00e2tisseurs hindouistes et bouddhistes comme autant de symboles de l'\u00e9l\u00e9vation spirituelle.\r\nUn reportage d'El\u00e9onore Sok r\u00e9alis\u00e9 par Didier Rossat\r\n\r\n* * Dans le lotus, rien ne se perd. Chaque partie de la plante est consommable, ses feuilles sont utilis\u00e9es pour le packaging alimentaire et ses fleurs rose p\u00e2le \u00e0 fuchsia sont pl\u00e9biscit\u00e9es en d\u00e9coration. Un ing\u00e9nieux ing\u00e9nieur a m\u00eame d\u00e9couvert que la tige du lotus contenait une fibre qui permet de produire un fil encore plus fin qu'un cheveu et plus solide que la soie! Il a fond\u00e9 ''l'Atelier du lotus'' \u00e0 Siem Reap et s'est lanc\u00e9 dans la production d'un \u00e9co-textile aux propri\u00e9t\u00e9s uniques. Le lotus s'affiche jusque dans la statuaire des Temples d'Angkor o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 repr\u00e9sent\u00e9 par les b\u00e2tisseurs hindouistes et bouddhistes comme autant de symboles de l'\u00e9l\u00e9vation spirituelle.\r\nUn reportage d'El\u00e9onore Sok r\u00e9alis\u00e9 par Didier Rossat", "alternativeTitle": ["D\u00e9tours du 24.11.2016", "Le Cambodge et les secrets du lotus  / DET_2016-11-24T15:04:15_detours", "D\u00e9tours du 24.11.2016", "Le Cambodge et les secrets du lotus  / DET_2016-11-24T15:04:15_detours"], "alternativeExcerpt": ["Dans le lotus, rien ne se perd. Chaque partie de la plante est consommable, ses feuilles sont utilis\u00e9es pour le packaging alimentaire et ses fleurs rose p\u00e2le \u00e0 fuchsia sont pl\u00e9biscit\u00e9es en d\u00e9coration. Un ing\u00e9nieux ing\u00e9nieur a m\u00eame d\u00e9couvert que la tige du lotus contenait une fibre qui permet de produire un fil encore plus fin qu'un cheveu et plus solide que la soie! Il a fond\u00e9 \u2018\u2019l'Atelier du lotus\u2019\u2019 \u00e0 Siem Reap et s'est lanc\u00e9 dans la production d'un \u00e9co-textile aux propri\u00e9t\u00e9s uniques. Le lotus s\u2019affiche jusque dans la statuaire des Temples d'Angkor o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 repr\u00e9sent\u00e9 par les b\u00e2tisseurs hindouistes et bouddhistes comme autant de symboles de l'\u00e9l\u00e9vation spirituelle.\n\nUn reportage d\u2019El\u00e9onore Sok r\u00e9alis\u00e9 par Didier Rossat", "Dans le lotus, rien ne se perd. Chaque partie de la plante est consommable, ses feuilles sont utilis\u00e9es pour le packaging alimentaire et ses fleurs rose p\u00e2le \u00e0 fuchsia sont pl\u00e9biscit\u00e9es en d\u00e9coration. Un ing\u00e9nieux ing\u00e9nieur a m\u00eame d\u00e9couvert que la tige du lotus contenait une fibre qui permet de produire un fil encore plus fin qu'un cheveu et plus solide que la soie! Il a fond\u00e9 \u2018\u2019l'Atelier du lotus\u2019\u2019 \u00e0 Siem Reap et s'est lanc\u00e9 dans la production d'un \u00e9co-textile aux propri\u00e9t\u00e9s uniques. Le lotus s\u2019affiche jusque dans la statuaire des Temples d'Angkor o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 repr\u00e9sent\u00e9 par les b\u00e2tisseurs hindouistes et bouddhistes comme autant de symboles de l'\u00e9l\u00e9vation spirituelle.\n\nUn reportage d\u2019El\u00e9onore Sok r\u00e9alis\u00e9 par Didier Rossat"], "imageURL": "//www.rts.ch/8171534.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8156020", "isOnline": true, "contributors": {"Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Sok, El\u00e9onore", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8156020", "ece-8156019"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Plus de la moiti\u00e9 des artistes suisses vivent dans la pr\u00e9carit\u00e9", "id": "sound-018F993A-81AA-4B01-99F9-774622B689F6", "durationSec": 123, "publicationDate": "2016-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Nicole Pfister Fetz, pr\u00e9sidente de Suisseculture sociale\r\nLe revenu annuel moyen d'un artiste se monte \u00e0 40'000 francs en Suisse, selon une enqu\u00eate de l'organisation Suisseculture Sociale. A ces conditions de vie pr\u00e9caires s'ajoute le souci d'une retraite qui est loin d'\u00eatre assur\u00e9e.\r\n\r\n* * Plus de la moiti\u00e9 des artistes suisses vivent dans la pr\u00e9carit\u00e9 12h30: artistes suisses mal pay\u00e9s JOYE\r\nRetour en Suisse, o\u00f9 avec ce chiffre:\r\nPlus de la moiti\u00e9 des artistes ont des conditions de vie pr\u00e9caire. \r\nC'est le r\u00e9sultat d'une enqu\u00eate men\u00e9e par l'organisation Suisse-culture-sociale. \r\nIl s'av\u00e8re que le revenu-moyen  d'un artiste se monte \u00e0 40'000 francs par ann\u00e9e. \r\nEt surtout, Pierre-Etienne Joye, sa retraite n'est de loin pas assur\u00e9e...\r\nL\u00e0 encore, plus de la moiti\u00e9 des artistes professionnels ne disposent d'aucune pr\u00e9voyance en dehors de l'AVS. Seuls 36 pour cent de femmes et 41 pour cent des hommes diposent d'un second pilier. La  situation globale ne s'est donc pas am\u00e9lior\u00e9e en dix ans. C'est \u00e0 dire depuis 2006, quand Suisse-Culture avait men\u00e9 une enqu\u00eate similaire sur le revenu et la protection sociale des artistes.    Les revenus ont m\u00eame diminu\u00e9 alors que proportionnellement, le temps de travail a augement\u00e9 durant la d\u00e9cennie. L'\u00e9tude montre aussi que les conditions de vie restent pr\u00e9caires pour la moiti\u00e9 des artistes sond\u00e9s qui exercent d'aurtres activit\u00e9s lucratives en plus de leur oeuvre artistique. En dix ans, rien n'a boug\u00e9 constate Nicole Pfister Fetz, pr\u00e9sidente de Suisseculture sociale.\r\nitw\r\n*** Alors, en dehors du constat, est-ce qu'en dix ans des mesures ont \u00e9t\u00e9 prises pour tenter de rem\u00e9dier \u00e0 cette situation qui semble stagner?\r\nTr\u00e8s peu, durant ce dix derni\u00e8res ann\u00e9es, selon l'\u00e9tude. La Conf\u00e9rence des villes a bel et bien \u00e9mis des recommandations, pour des mesures de protection sociale plus ad\u00e9quates pour les artistes et les acteurs culturels...Mais Suisse culture sociale demande une nouvelle fois aux autorit\u00e9s politiques f\u00e9d\u00e9rales et cantonales de prendre suffisamment en compte les sp\u00e9cificit\u00e9s du statut d'artiste. Notons enfin que cette nouvelle enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e aupr\u00e8s de 2422 membres de 19 associations professionnelles d'artistes. Suisse Culture sociale en est l'organisation fa\u00eeti\u00e8re.\r\nPierre-Etienne Joye Merci", "alternativeExcerpt": ["Le revenu annuel moyen d'un artiste se monte \u00e0 40'000 francs en Suisse, selon une enqu\u00eate de l'organisation Suisseculture Sociale. A ces conditions de vie pr\u00e9caires s'ajoute le souci d'une retraite qui est loin d'\u00eatre assur\u00e9e."], "alternativeTitle": ["Plus de la moiti\u00e9 des artistes suisses vivent dans la pr\u00e9carit\u00e9 / 12H30_2016-11-24T12:40:00_developpement-11", "Le 12h30 du 24.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8189986.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8172413", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8172408"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Karma", "source": "siranau", "title": "Karma : March\u00e9 de No\u00ebl solidaire", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-549DFBAE-A64E-4762-B316-77E4BC8A2CC1", "durationSec": 204, "publicationDate": "2016-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["March\u00e9 de No\u00ebl solidaire", "March\u00e9 de No\u00ebl solidaire / NMT_2016-11-24T07:43:18_karma", "March\u00e9 de No\u00ebl solidaire / NMT_2016-11-24T07:43:18_karma"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8155753", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7963694.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8155753", "ece-8155738"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Gr\u00e8ve contre une augmentation des imp\u00f4ts et des taxes en Gr\u00e8ce", "id": "sound-07A3A2E8-6497-41F2-B983-720E514176BC", "durationSec": 62, "publicationDate": "2016-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : KourounAn\r\nLes citoyens grecs sont \u00e0 nouveau dans la rue ce jeudi, et ce depuis le d\u00e9but de la semaine. Ils protestent contre un nouveau tour de vis qui va s'abattre sur le pays, via des augmentations d'imp\u00f4ts et des taxes suppl\u00e9mentaires.\r\n\r\n* * Gr\u00e8ve contre une augmentation des imp\u00f4ts et des taxes en Gr\u00e8ce 12h30: Gr\u00e8ce gr\u00e8ve Kourounis\r\nEn Gr\u00e8ce, le citoyens sont a nouveau dans la rue aujourd'hui \r\net depuis le d\u00e9but de la semaine . \r\nIls protestent contre un nouveau tour de vis qui va s'abattre sur le pays, via des augmentations d' imp\u00f4ts et des taxes suppl\u00e9mentaires. A Ath\u00e8ne une correspondance d'Ang\u00e9lique kourounis. \r\n  37''", "alternativeExcerpt": ["Les citoyens grecs sont \u00e0 nouveau dans la rue ce jeudi, et ce depuis le d\u00e9but de la semaine. Ils protestent contre un nouveau tour de vis qui va s'abattre sur le pays, via des augmentations d'imp\u00f4ts et des taxes suppl\u00e9mentaires."], "alternativeTitle": ["Gr\u00e8ve contre une augmentation des imp\u00f4ts et des taxes en Gr\u00e8ce / 12H30_2016-11-24T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 24.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8189839.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8172413", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Kourounis, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8172410"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Bertrand Leclair, par la ville, hostile", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5C22484C-BFD9-43EB-A3D7-7908DA53227F", "durationSec": 3345, "publicationDate": "2016-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Bertrand Leclair est n\u00e9 \u00e0 Lille en d\u00e9cembre 1961, il est essayiste et romancier. De 1994 \u00e0 2007, il a \u00e9t\u00e9 journaliste puis critique litt\u00e9raire pour des supports aussi diff\u00e9rents que La Quinzaine litt\u00e9raire ou Le Nouvel Economiste. Depuis 1998, il est l'auteur de pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre, d'essais et de romans.\r\nAujourd'hui il est l'invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian pour son dernier roman \"Par la ville, hostile\".\r\n\"Une femme est seule chez elle, immobile sur un fauteuil, dans un appartement presque vide. Plus de rideaux aux fen\u00eatres, plus de t\u00e9l\u00e9, plus de canap\u00e9. Elle attend qu'on vienne la jeter dehors.\"\r\n\r\n* Infotrafic: 14:20:17-14:20:32 / Infotrafic: 14:35:16-14:35:35 / * Bertrand Leclair est n\u00e9 \u00e0 Lille en d\u00e9cembre 1961, il est essayiste et romancier. De 1994 \u00e0 2007, il a \u00e9t\u00e9 journaliste puis critique litt\u00e9raire pour des supports aussi diff\u00e9rents que La Quinzaine litt\u00e9raire ou Le Nouvel Economiste. Depuis 1998, il est l'auteur de pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre, d'essais et de romans.Aujourd'hui il est l'invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian pour son dernier roman \" Par la ville, hostile \"\" Une femme est seule chez elle, immobile sur un fauteuil, dans un appartement presque vide. Plus de rideaux aux fen\u00eatres, plus de t\u00e9l\u00e9, plus de canap\u00e9. Elle attend qu'on vienne la jeter dehors.\"", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 24.11.2016", "Bertrand Leclair, par la ville, hostile / ENSD_2016-11-24T14:04:15_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 24.11.2016", "Bertrand Leclair, par la ville, hostile / ENSD_2016-11-24T14:04:15_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["Bertrand Leclair est n\u00e9 \u00e0 Lille en d\u00e9cembre 1961, il est essayiste et romancier. De 1994 \u00e0 2007, il a \u00e9t\u00e9 journaliste puis critique litt\u00e9raire pour des supports aussi diff\u00e9rents que La Quinzaine litt\u00e9raire ou Le Nouvel Economiste. Depuis 1998, il est l\u02b9auteur de pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre, d\u02b9essais et de romans.\n\nAujourd\u02b9hui il est l\u02b9invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian pour son dernier roman \"Par la ville, hostile\".\n\n\"Une femme est seule chez elle, immobile sur un fauteuil, dans un appartement presque vide. Plus de rideaux aux fen\u00eatres, plus de t\u00e9l\u00e9, plus de canap\u00e9. Elle attend qu\u02b9on vienne la jeter dehors\u2026\"", "Bertrand Leclair est n\u00e9 \u00e0 Lille en d\u00e9cembre 1961, il est essayiste et romancier. De 1994 \u00e0 2007, il a \u00e9t\u00e9 journaliste puis critique litt\u00e9raire pour des supports aussi diff\u00e9rents que La Quinzaine litt\u00e9raire ou Le Nouvel Economiste. Depuis 1998, il est l\u02b9auteur de pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre, d\u02b9essais et de romans.\n\nAujourd\u02b9hui il est l\u02b9invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian pour son dernier roman \"Par la ville, hostile\".\n\n\"Une femme est seule chez elle, immobile sur un fauteuil, dans un appartement presque vide. Plus de rideaux aux fen\u00eatres, plus de t\u00e9l\u00e9, plus de canap\u00e9. Elle attend qu\u02b9on vienne la jeter dehors\u2026\""], "imageURL": "//www.rts.ch/4713542.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8156014", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "romancier, essayiste et dramaturge fran\u00e7ais, Ecrivain", "name": "Leclair, Bertrand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8156014", "ece-8156013"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : L'\u00e9preuve du ma\u00efs", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-95EE2896-C1EA-409B-B1D5-69D2B69AE47C", "thematicGeographicals": ["Mexique"], "durationSec": 141, "publicationDate": "2016-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maya"], "thematicThemes": ["mythologie"], "alternativeTitle": ["La Grosse Mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-11-24T10:50:00_la-grosse-mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-11-24T10:50:00_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8155789", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8155789", "ece-8155780"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Nina Yargekov: \"Double nationalit\u00e9\" (Ed. P.O.L, 2016)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E4B7767F-9B10-4580-A5FF-5DD6D9D6019B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1920, "publicationDate": "2016-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Yargekov, Nina"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "Vous \u00eates une jeune femme vous \u00e9veillant dans un hall d'a\u00e9roport et vous avez perdu la m\u00e9moire. Dans votre sac, deux passeports, un fran\u00e7ais et un qui fait de vous une ressortissante de la Yazigie, minuscule pays imaginaire situ\u00e9 quelque part entre Europe centrale et Europe de l'Est. De cette situation loufoque, Nina Yargekov construit un \u00e9norme roman pas si absurde que cela car elle examine, sous couvert d'humour, les mille et une bizarreries de l'existence qu'affronte celui qui a une double nationalit\u00e9. Surtout, \u00e0 travers l'histoire de son h\u00e9ro\u00efne, Yargekov traque les pr\u00e9jug\u00e9s qui circulent dans les pays d'accueil, les lieux communs, les discours politiques truff\u00e9s de mauvaise foi. La jeune autrice, n\u00e9e en France de parents venus d'ailleurs, signe un roman revigorant, dr\u00f4le et corrosif, r\u00e9solument moderne.", "alternativeExcerpt": ["Vous \u00eates une jeune femme vous \u00e9veillant dans un hall d'a\u00e9roport et vous avez perdu la m\u00e9moire. Dans votre sac, deux passeports, un fran\u00e7ais et un qui fait de vous une ressortissante de la Yazigie, minuscule pays imaginaire situ\u00e9 quelque part entre Europe centrale et Europe de l'Est. De cette situation loufoque, Nina Yargekov construit un \u00e9norme roman pas si absurde que cela car elle examine, sous couvert d'humour, les mille et une bizarreries de l'existence qu'affronte celui qui a une double nationalit\u00e9. Surtout, \u00e0 travers l'histoire de son h\u00e9ro\u00efne, Yargekov traque les pr\u00e9jug\u00e9s qui circulent dans les pays d'accueil, les lieux communs, les discours politiques truff\u00e9s de mauvaise foi. La jeune autrice, n\u00e9e en France de parents venus d'ailleurs, signe un roman revigorant, dr\u00f4le et corrosif, r\u00e9solument moderne. \n\nPar Sylvie Tanette", "Vous \u00eates une jeune femme vous \u00e9veillant dans un hall d'a\u00e9roport et vous avez perdu la m\u00e9moire. Dans votre sac, deux passeports, un fran\u00e7ais et un qui fait de vous une ressortissante de la Yazigie, minuscule pays imaginaire situ\u00e9 quelque part entre Europe centrale et Europe de l'Est. De cette situation loufoque, Nina Yargekov construit un \u00e9norme roman pas si absurde que cela car elle examine, sous couvert d'humour, les mille et une bizarreries de l'existence qu'affronte celui qui a une double nationalit\u00e9. Surtout, \u00e0 travers l'histoire de son h\u00e9ro\u00efne, Yargekov traque les pr\u00e9jug\u00e9s qui circulent dans les pays d'accueil, les lieux communs, les discours politiques truff\u00e9s de mauvaise foi. La jeune autrice, n\u00e9e en France de parents venus d'ailleurs, signe un roman revigorant, dr\u00f4le et corrosif, r\u00e9solument moderne. \n\nPar Sylvie Tanette", "Vous \u00eates une jeune femme vous \u00e9veillant dans un hall d'a\u00e9roport et vous avez perdu la m\u00e9moire. Dans votre sac, deux passeports, un fran\u00e7ais et un qui fait de vous une ressortissante de la Yazigie, minuscule pays imaginaire situ\u00e9 quelque part entre Europe centrale et Europe de l'Est. De cette situation loufoque, Nina Yargekov construit un \u00e9norme roman pas si absurde que cela car elle examine, sous couvert d'humour, les mille et une bizarreries de l'existence qu'affronte celui qui a une double nationalit\u00e9. Surtout, \u00e0 travers l'histoire de son h\u00e9ro\u00efne, Yargekov traque les pr\u00e9jug\u00e9s qui circulent dans les pays d'accueil, les lieux communs, les discours politiques truff\u00e9s de mauvaise foi. La jeune autrice, n\u00e9e en France de parents venus d'ailleurs, signe un roman revigorant, dr\u00f4le et corrosif, r\u00e9solument moderne. \n\nPar Sylvie Tanette"], "alternativeTitle": ["Nina Yargekov: \"Double nationalit\u00e9\", Editions P.O.L", "Nina Yargekov: \"Double nationalit\u00e9\", Editions P.O.L / VSS_2016-11-24T11:10:00_versus-lire", "Nina Yargekov: \"Double nationalit\u00e9\", Editions P.O.L / VSS_2016-11-24T11:10:00_versus-lire"], "imageURL": "//www.rts.ch/8184829.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8155696", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Yargekov, Nina", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8155696", "ece-8155692"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'Union europ\u00e9enne g\u00e8le l'adh\u00e9sion de la Turquie", "id": "sound-5F022CD5-6795-49D1-87E9-62724EEB76D4", "durationSec": 366, "publicationDate": "2016-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Parlement europ\u00e9en a adopt\u00e9 ce jeudi matin une r\u00e9solution non contraignante qui demande le gel temporaire des n\u00e9gociations d'adh\u00e9sion de la Turquie. Ankara l'estime nulle et non avenue. Interview de Marc Pierini, ancien ambassadeur de France \u00e0 Ankara.\r\n\r\n* * L'Union europ\u00e9enne g\u00e8le l'adh\u00e9sion de la Turquie  \r\nMarc Pierini, chercheur au Carnegie Institute \u00e0 Bruxelles, et ancien ambassadeur de l'Union Europ\u00e9enne \u00e0 Ankara.\r\nMarc Pierini, vous restez avec nous. On l'a dit, vous \u00eates ancien ambassadeur de l'Union europ\u00e9enne \u00e0 Ankara, en Turquie. \r\nL'actualit\u00e9, aujourd'hui, c'est aussi le parlement europ\u00e9en qui a adopt\u00e9 ce matin une r\u00e9solution demandant le gel temporaire des n\u00e9gociations d'adh\u00e9sion de la Turquie. \r\nOn le souligne, ce texte n'est pas contraignant. Mais il a \u00e9t\u00e9 soutenu par les 4 principaux groupes parlementaires, c'est donc un message fort. \r\nAnakara a d\u00e9j\u00e0 d\u00e9clar\u00e9 que pour la Turquie cette resolution \u00e9tait nulle et non avenue.\r\n-\tMarc Pierini : sur un plan moral, cette decision du parlement europ\u00e9en est assez comprehensible, notamment au vu de l'\u00e9volution politique en Turquie . mais la Turquie est aussi garante d'une certaine stabilit\u00e9 dans la crise migratoire .de quel c\u00f4t\u00e9 feriez-vous pencher la balance ?? \r\n-\tSans \u00eatre cynique : n'est-ce pas exactement ce qu'esp\u00e9rait Ankara ? ils condamnent et regrettent mais ne pouvaient esp\u00e9rer mieux !! La Turquie peut faire porter \u00e0 l'UE l'\u00e9chec des n\u00e9gociations. Naif des europ\u00e9ens ? \r\n-\tUn peu vote vexatoire des europ\u00e9ens, comme pour faire payer cet accord sur les visas qu'ils n'ont jamais dig\u00e9r\u00e9s .\r\n-\tQuand vous voyez ce qui se passe en Turquie aujourd'hui. Les purges, les arrestations de journalistes, d'enseignants, les licenciements dans la fonction publique. Ne faudrait-il pas dire stop \u00e0 la Turquie. On arr\u00eate et dire votre pays s'\u00e9loigne des principes que nous d\u00e9fendons. Vous n'\u00eates plus dans les standards .\r\n-\tSi Fran\u00e7ois Fillon est le candidat de la droite r\u00e9publicaine \u00e0 la pr\u00e9sidence fran\u00e7aise, on aura un possible pr\u00e9sident de la r\u00e9publique oppos\u00e9 \u00e0 l'entr\u00e9e de la Turquie dans l'UE. Ce sera le coup de gr\u00e2ce\r\n-\tQuel avenir maintenant pour les relations entre la Turquie et l'Europe ?? cela va-t-il pousser la Turquie vers la Russie et la Chine ? d'un autre c\u00f4t\u00e9, difficile de se passer de l'Europe .(lien  avec la Russie : lancer Isabelle !)", "alternativeExcerpt": ["Le Parlement europ\u00e9en a adopt\u00e9 ce jeudi matin une r\u00e9solution non contraignante qui demande le gel temporaire des n\u00e9gociations d\u2019adh\u00e9sion de la Turquie. Ankara l'estime nulle et non avenue. Interview de Marc Pierini, ancien ambassadeur de France \u00e0 Ankara."], "alternativeTitle": ["L'Union europ\u00e9enne g\u00e8le l'adh\u00e9sion de la Turquie / FOR_2016-11-24T18:04:00_developpement-3", "Forum du 24.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7135434.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8172430", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ancien ambassadeur de l'Union europ\u00e9enne en Turquie, chercheur \u00e0 Carnegie Europe", "name": "Pierini, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8172423"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cadeau musical", "source": "siranau", "title": "Cadeau musical : Kitty Daisy & Lewis", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A0698524-D0ED-4F3D-9C79-AFB2FC56E500", "durationSec": 388, "publicationDate": "2016-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rockabilly", "musique"], "alternativeTitle": ["Cadeau musical", "Cadeau musical / OTWO_2016-11-24T09:30:00_cadeau-musical", "Cadeau musical / OTWO_2016-11-24T09:30:00_cadeau-musical"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8155791", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966467.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8155791", "ece-8155781"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Pas de baisse des subsides maladie dans le canton de Neuch\u00e2tel", "id": "sound-00C1250B-523C-4FAB-870C-C703279FB666", "durationSec": 91, "publicationDate": "2016-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Conseil d'Etat neuch\u00e2telois continuera de soutenir les actifs \u00e0 faible revenu en mati\u00e8re d'assurance maladie. Il juge essentiel que les b\u00e9n\u00e9ficiaires ne subissent pas le cumul de la hausse des primes et d'une baisse des subsides.\r\n\r\n* * Pas de baisse des subsides maladie dans le canton de Neuch\u00e2tel 12h30: Ne Subside Lamal\r\nOn reste dans le canton de Neuch\u00e2tel, o\u00f9 malgr\u00e9 une hausse des primes d'assurance-maladie de 5,6%, le Conseil d'Etat continuera de soutenir les actifs \u00e0 faible revenu. \r\nIl juge essentiel que les b\u00e9n\u00e9ficiaires ne subissent pas le cumul de la hausse des primes et d'une baisse des subsides. A cette fin, le gouvernement pr\u00e9voit une augmentation de l'effort budg\u00e9taire \u00e0 hauteur de 3,6% et pr\u00e9voit tout de m\u00eame quelques \u00e9conomies cibl\u00e9es...Roger Guignard.", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil d'Etat neuch\u00e2telois continuera de soutenir les actifs \u00e0 faible revenu en mati\u00e8re d'assurance maladie. Il juge essentiel que les b\u00e9n\u00e9ficiaires ne subissent pas le cumul de la hausse des primes et d'une baisse des subsides."], "alternativeTitle": ["Pas de baisse des subsides maladie dans le canton de Neuch\u00e2tel / 12H30_2016-11-24T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 24.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/3210299.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8172413", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8172407"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Soutien f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 un projet de m\u00e9tro national pour les marchandises", "id": "sound-EEEC324B-FE25-464C-8DEB-19606917BFC3", "durationSec": 95, "publicationDate": "2016-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral s'est dit pr\u00eat jeudi \u00e0 \u00e9laborer une loi sp\u00e9ciale pour favoriser le projet Cargo sous terrain, qui vise \u00e0 transf\u00e9rer le transport de marchandises de la route dans des tunnels. Un projet priv\u00e9 estim\u00e9 \u00e0 35 milliards de francs.\r\n\r\n* * Soutien f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 un projet de m\u00e9tro national pour les marchandises 12h30: cargo souterrain RICHARD\r\nLa Conf\u00e9d\u00e9ration est pr\u00eate \u00e0 soutenir le \"projet Cargo souterrain\". \r\nIl s'agit d'un vaste r\u00e9seau de tunnels pour le transport des marchandises: Berne pourrait cr\u00e9er une loi sp\u00e9ciale, mais pas question de soutenir le projet financi\u00e8rement. \r\nAlexandra Richard, ce manque d'argent ne pose aucun probl\u00e8me aux auteurs de \"Cargo souterrain\", un consortium d'entreprises priv\u00e9es qui travaillent d\u00e9j\u00e0 depuis deux ans sur ce projet tr\u00e8s ambitieux.", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral s'est dit pr\u00eat jeudi \u00e0 \u00e9laborer une loi sp\u00e9ciale pour favoriser le projet Cargo sous terrain, qui vise \u00e0 transf\u00e9rer le transport de marchandises de la route dans des tunnels. Un projet priv\u00e9 estim\u00e9 \u00e0 35 milliards de francs."], "alternativeTitle": ["Soutien f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 un projet de m\u00e9tro national pour les marchandises / 12H30_2016-11-24T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 24.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8190046.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8172413", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8172401"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 24.11.2016", "id": "sound-1EB014A8-9C1B-4A11-BBC7-2078A29C86F1", "durationSec": 3555, "publicationDate": "2016-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de Jean-Fran\u00e7ois Bernardini, chanteur de I Muvrini.\r\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis Le Safran Eurotel-Montreux, Grand-Rue, 81 - 1820 Montreux\r\n\r\n* * Les Dicodeurs sont: Bruno Coppens, Thierry Romanens, Pascal Vincent, Vincent Kohler, Olivier Magarotto (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Carmen Algarrada (r\u00e9alisation), Jean-Pascal Mages  Herv\u00e9 Mermillod (technique), Elo\u00efse Nussbaum et Val\u00e9rie Dentan (assistantes), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 24.11.2016", "7\u00e8me \u00e9dition de \"Tous en c\u0153ur\" (4/5) / DIC_2016-11-24T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 24.11.2016", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2016-11-24T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "7\u00e8me \u00e9dition de \"Tous en c\u0153ur\" (4/5) / DIC_2016-11-24T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de Jean-Fran\u00e7ois Bernardini, chanteur de I Muvrini.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis Le Safran Eurotel-Montreux, Grand-Rue, 81 - 1820 Montreux", "Les Dicodeurs sont en compagnie de Jean-Fran\u00e7ois Bernardini, chanteur de I Muvrini.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis Le Safran Eurotel-Montreux, Grand-Rue, 81 - 1820 Montreux"], "imageURL": "//www.rts.ch/8173204.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8156082", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8156082", "ece-8156080"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : Au moins 30% de femmes devraient composer les conseils d'administration \u00e0 l'avenir", "id": "sound-C5C4D182-2730-4B81-A510-12FD3F124271", "durationSec": 443, "publicationDate": "2016-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a d\u00e9cid\u00e9 mercredi de laisser le Parlement s'exprimer sur la question des quotas de femmes dans les conseils d'administration et les directions des grandes entreprises. Interview de Claudine Amstein, directrice de la Chambre vaudoise du commerce et de l'industrie (CVCI).\r\n\r\n* * Au moins 30% de femmes devraient composer les conseils d'administration \u00e0 l'avenir  \r\nD\u00e9veloppement 7h15  - Claudine Amstein\r\nVient pour 7H, \u00e9couter le journal.\r\nAttention: pas exclu qu'elle se plaigne ou signale \u00e0 l'antenne qu'on l'interroge tjs sur la question des quotas et que du coup on tourne en rond et alimente les clich\u00e9s. (elle l'a fait au t\u00e9l\u00e9phone)\r\nSon propos: ce n'est pas en imposant des femmes dans des conseils d'admnistration qu'on ira vers le progr\u00e8s. Ce qu'il faut surtout, c'est professionnaliser les conseils d'admin, avoir des membres qui viennent d'horizons diff\u00e9rents. Un expert en X, un autre en Y, si en plus c'est une femme, tant mieux! Et il faut surtout cesser les copinages dans les conseils d'admin. Et concernant les femmes, le vrai d\u00e9bat = faire que les femmes soient mieux form\u00e9es. Avoir de meilleures solutions de garde des enfants.\r\nLe Conseil f\u00e9d\u00e9ral souhaite instaurer des quotas de femmes dans les conseils d'administration et les directions des grandes entreprises, celles cot\u00e9es en bourse...  Il a transmis hier son projet au Parlement. Le principe (on l'a vu dans le journal de 7H): au moins 30% de femmes devraient composer les conseils d'administration. 20% les directions... Une question tr\u00e8s controvers\u00e9e, parmi les femmes \u00e9galement... \r\nClaudine Amstein, bonjour....\r\n... Directrice de la Chambre vaudoise du commerce et de l'industrie, membre du PLR... \r\n- Vous \u00eates clairement contre les quotas de femmes impos\u00e9s au sein des conseils d'administration des entreprises... Pour quelle raison?\r\n- Vous craignez qu'\u00e0 mettre trop de crit\u00e8res, on ne trouve pas le profil parfait ?  (pour elle: plus on met de conditions, plus on risque aussi de devoir faire appel \u00e0 des personnes de l'\u00e9tranger)\r\n- Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral n'impose pas VRAIMENT cette mesure... puisqu'au fond, aucune sanction n'est pr\u00e9vue en cas de non-respect des quotas... ne faut-il donc pas finalement saluer un signal politique de la part du Conseil f\u00e9d\u00e9ral?\r\n- J'imagine que vous \u00eates quand m\u00eame sensible \u00e0 la question des femmes, leur place dans le monde du travail... Quelles mesures pr\u00e9conisez-vous alors sur le plan politique?\r\n- Dans les faits, les femmes restent sous-repr\u00e9sent\u00e9es dans les fonctions dirigeantes... au-del\u00e0 des mesures que vous pr\u00e9conisez (meilleure formation, garde des enfants...), n'y a-t-il pas une CULTURE \u00e0 changer, \u00e0 faire \u00e9voluer?\r\n- Vous m\u00eame, ne vous \u00eates-vous jamais heurt\u00e9e \u00e0 du paternalisme/machisme? (Bon exemple r\u00e9cent, m\u00eame si pas de c\u00f4t\u00e9: Premier ministre, Fran\u00e7ois Fillon avait refus\u00e9 un portefeuille \u00e0 Nathalie Kosciusko-Morizet parce qu'elle \u00e9tait enceinte).", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a d\u00e9cid\u00e9 mercredi de laisser le Parlement s'exprimer sur la question des quotas de femmes dans les conseils d'administration et les directions des grandes entreprises. Interview de Claudine Amstein, directrice de la Chambre vaudoise du commerce et de l'industrie (CVCI)."], "alternativeTitle": ["Au moins 30% de femmes devraient composer les conseils d'administration \u00e0 l'avenir / JDM_2016-11-24T07:18:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 24.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/5425854.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8172381", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directrice", "name": "Amstein, Claudine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8172363"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Association Lampe de l'espoir", "id": "sound-98B5A0CA-0EF4-485E-93CD-3E3C2A545852", "durationSec": 193, "publicationDate": "2016-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nDernier appel ce matin pour soutenir cette structure associative cr\u00e9\u00e9e en juillet 2016 par Hai Suy Hung, ing\u00e9nieur en \u00e9lectronique originaire de Phnom Penh au Cambodge vivant Suisse depuis 2001. Au Cambodge, seulement 32% de la population avait acc\u00e8s \u00e0 l'\u00e9lectricit\u00e9 en 2012. Etant \u00e9lectronicien depuis 40 ans et travaillant dans la recherche et le d\u00e9veloppement, il a toujours cr\u00e9\u00e9 des circuits \u00e9lectroniques, du plus simple au plus compliqu\u00e9 et, interpell\u00e9 un soir de 2011 par un reportage sur les conditions de vie de son pays dans lequel il ne s'\u00e9tait plus rendu depuis son d\u00e9part en 1974, il a alors envisag\u00e9 la cr\u00e9ation d'un kit solaire qui comprend un panneau solaire, un r\u00e9gulateur de charges, deux lampes LED, une batterie, ainsi qu'un m\u00e2t de 3m qui sert de support. \r\nCe kit permet d'offrir de l'\u00e9lectricit\u00e9 aux habitants les plus d\u00e9munis qui peuvent ainsi disposer d'un \u00e9clairage correct en particulier pour le travail scolaire des enfants et certaines commodit\u00e9s (radio, ventilateur, pompe \u00e0 eau etc). \r\nL'association planifie de retourner au Cambodge en automne 2017 afin d'y installer des kits solaires dans 50 maisons. Les familles seront choisies par les chefs du village du district de Dang Tong, un district qui se trouve au sud du Cambodge. \r\nDemande: Des multim\u00e8tres digitaux/Des postes de soudure/Un oscilloscope digital (de 20 ou 50 MHz, double trace)/Deux alimentations de labo 30V 5A/Des rouleaux d'\u00e9tain/Des rouleaux de tresse \u00e0 dessouder/Des loupes \u00e0 LED pour des travaux de pr\u00e9cision/Des pinces plates et des pinces coupantes/Un fr\u00e9quencem\u00e8tre/Un g\u00e9n\u00e9rateur de fr\u00e9quence/Des b\u00e9n\u00e9voles pour promouvoir les projets de cette association (recherche de fonds etc)\r\n\r\n* * Dernier appel ce matin pour soutenir cette structure associative cr\u00e9\u00e9e en juillet 2016 par Hai Suy Hung, ing\u00e9nieur en \u00e9lectronique originaire de Phnom Penh au Cambodge vivant Suisse depuis 2001. Au Cambodge, seulement 32% de la population avait acc\u00e8s \u00e0 l'\u00e9lectricit\u00e9 en 2012. Etant \u00e9lectronicien depuis 40 ans et travaillant dans la recherche et le d\u00e9veloppement, il a toujours cr\u00e9\u00e9 des circuits \u00e9lectroniques, du plus simple au plus compliqu\u00e9 et, interpell\u00e9 un soir de 2011 par un reportage sur les conditions de vie de son pays dans lequel il ne s'\u00e9tait plus rendu depuis son d\u00e9part en 1974, il a alors envisag\u00e9 la cr\u00e9ation d'un kit solaire qui comprend un panneau solaire, un r\u00e9gulateur de charges, deux lampes LED, une batterie, ainsi qu'un m\u00e2t de 3m qui sert de support. \r\nCe kit permet d'offrir de l'\u00e9lectricit\u00e9 aux habitants les plus d\u00e9munis qui peuvent ainsi disposer d'un \u00e9clairage correct en particulier pour le travail scolaire des enfants et certaines commodit\u00e9s (radio, ventilateur, pompe \u00e0 eau etc). \r\nL'association planifie de retourner au Cambodge en automne 2017 afin d'y installer des kits solaires dans 50 maisons. Les familles seront choisies par les chefs du village du district de Dang Tong, un district qui se trouve au sud du Cambodge. \r\nDemande: Des multim\u00e8tres digitaux/Des postes de soudure/Un oscilloscope digital (de 20 ou 50 MHz, double trace)/Deux alimentations de labo 30V 5A/Des rouleaux d'\u00e9tain/Des rouleaux de tresse \u00e0 dessouder/Des loupes \u00e0 LED pour des travaux de pr\u00e9cision/Des pinces plates et des pinces coupantes/Un fr\u00e9quencem\u00e8tre/Un g\u00e9n\u00e9rateur de fr\u00e9quence/Des b\u00e9n\u00e9voles pour promouvoir les projets de cette association (recherche de fonds etc)", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 24.11.2016", "Association Lampe de l'espoir / CPT_2016-11-24T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 24.11.2016", "Association Lampe de l'espoir / CPT_2016-11-24T09:29:00_chacun-pour-tous"], "alternativeExcerpt": ["Dernier appel ce matin pour soutenir cette structure associative cr\u00e9\u00e9e en juillet 2016 par Hai Suy Hung, ing\u00e9nieur en \u00e9lectronique originaire de Phnom Penh au Cambodge vivant Suisse depuis 2001. Au Cambodge, seulement 32% de la population avait acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 en 2012. Etant \u00e9lectronicien depuis 40 ans et travaillant dans la recherche et le d\u00e9veloppement, il a toujours cr\u00e9\u00e9 des circuits \u00e9lectroniques, du plus simple au plus compliqu\u00e9 et, interpell\u00e9 un soir de 2011 par un reportage sur les conditions de vie de son pays dans lequel il ne s\u2019\u00e9tait plus rendu depuis son d\u00e9part en 1974, il a alors envisag\u00e9 la cr\u00e9ation d\u2019un kit solaire qui comprend un panneau solaire, un r\u00e9gulateur de charges, deux lampes LED, une batterie, ainsi qu\u2019un m\u00e2t de 3m qui sert de support. \nCe kit permet d\u2019offrir de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 aux habitants les plus d\u00e9munis qui peuvent ainsi disposer d\u2019un \u00e9clairage correct en particulier pour le travail scolaire des enfants et certaines commodit\u00e9s (radio, ventilateur, pompe \u00e0 eau etc). \nL\u2019association planifie de retourner au Cambodge en automne 2017 afin d\u2019y installer des kits solaires dans 50 maisons. Les familles seront choisies par les chefs du village du district de Dang Tong, un district qui se trouve au sud du Cambodge. \n\nDemande: Des multim\u00e8tres digitaux/Des postes de soudure/Un oscilloscope digital (de 20 ou 50 MHz, double trace)/Deux alimentations de labo 30V 5A/Des rouleaux d\u2019\u00e9tain/Des rouleaux de tresse \u00e0 dessouder/Des loupes \u00e0 LED pour des travaux de pr\u00e9cision/Des pinces plates et des pinces coupantes/Un fr\u00e9quencem\u00e8tre/Un g\u00e9n\u00e9rateur de fr\u00e9quence/Des b\u00e9n\u00e9voles pour promouvoir les projets de cette association (recherche de fonds etc)", "Dernier appel ce matin pour soutenir cette structure associative cr\u00e9\u00e9e en juillet 2016 par Hai Suy Hung, ing\u00e9nieur en \u00e9lectronique originaire de Phnom Penh au Cambodge vivant Suisse depuis 2001. Au Cambodge, seulement 32% de la population avait acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 en 2012. Etant \u00e9lectronicien depuis 40 ans et travaillant dans la recherche et le d\u00e9veloppement, il a toujours cr\u00e9\u00e9 des circuits \u00e9lectroniques, du plus simple au plus compliqu\u00e9 et, interpell\u00e9 un soir de 2011 par un reportage sur les conditions de vie de son pays dans lequel il ne s\u2019\u00e9tait plus rendu depuis son d\u00e9part en 1974, il a alors envisag\u00e9 la cr\u00e9ation d\u2019un kit solaire qui comprend un panneau solaire, un r\u00e9gulateur de charges, deux lampes LED, une batterie, ainsi qu\u2019un m\u00e2t de 3m qui sert de support. \nCe kit permet d\u2019offrir de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 aux habitants les plus d\u00e9munis qui peuvent ainsi disposer d\u2019un \u00e9clairage correct en particulier pour le travail scolaire des enfants et certaines commodit\u00e9s (radio, ventilateur, pompe \u00e0 eau etc). \nL\u2019association planifie de retourner au Cambodge en automne 2017 afin d\u2019y installer des kits solaires dans 50 maisons. Les familles seront choisies par les chefs du village du district de Dang Tong, un district qui se trouve au sud du Cambodge. \n\nDemande: Des multim\u00e8tres digitaux/Des postes de soudure/Un oscilloscope digital (de 20 ou 50 MHz, double trace)/Deux alimentations de labo 30V 5A/Des rouleaux d\u2019\u00e9tain/Des rouleaux de tresse \u00e0 dessouder/Des loupes \u00e0 LED pour des travaux de pr\u00e9cision/Des pinces plates et des pinces coupantes/Un fr\u00e9quencem\u00e8tre/Un g\u00e9n\u00e9rateur de fr\u00e9quence/Des b\u00e9n\u00e9voles pour promouvoir les projets de cette association (recherche de fonds etc)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8156041", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8156041", "ece-8156040"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Panorama", "source": "siranau", "title": "Le magazine chanson", "id": "sound-20A66A19-41AB-43E2-A07C-0E913CF556A8", "durationSec": 3418, "publicationDate": "2016-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jeudi 24 novembre 2016 \u00e0 20h, Eric Grosjean vous emm\u00e8ne au cour du monde de la chanson dans le magazine \"Panorama\".\r\nAvec Saratoga, Va \u00e0 la plage, Christophe, Lisa Leblanc ou encore Anah Cuan.\r\n\r\nIls font l'actualit\u00e9 dans Panorama cette semaine : le groupe bruxellois Va \u00e0 la plage, une plage de la mer du Nord qui leur a inspir\u00e9 un rock m\u00e9lodieux et un bel hommage \u00e0 Arno ; le chanteur Christophe, toujours aussi inspir\u00e9 par les sonorit\u00e9s futuristes et les instruments qui les produisent ; l'Acadienne Lisa Leblanc, de retour d'un road trip am\u00e9ricain pour une date au Chat Noir de Carouge (GE) le jeudi 1er d\u00e9cembre ; le groupe valaisan Anah Cuan, aussi remuant qu'\u00e0 son habitude sur son quatri\u00e8me album \" The beast goes on \"; de nouveaux titres du trio Radio Elvis, de Hildebrandt, du groupe Les Tit'Nassels et de Saratoga qui vient de sortir son album \" Fleur \" apr\u00e8s une soixantaine de concerts qu\u00e9b\u00e9cois.", "alternativeTitle": ["Panorama du 24.11.2016", "Le magazine chanson / PAMA_2016-11-24T20:03:00_panorama", "Panorama du 24.11.2016", "Le magazine chanson / PAMA_2016-11-24T20:03:00_panorama"], "alternativeExcerpt": ["Jeudi 24 novembre 2016 \u00e0 20h, Eric Grosjean vous emm\u00e8ne au c\u0153ur du monde de la chanson dans le magazine \"Panorama\".\n\nAvec Saratoga, Va \u00e0 la plage, Christophe, Lisa Leblanc ou encore Anah Cuan.", "Jeudi 24 novembre 2016 \u00e0 20h, Eric Grosjean vous emm\u00e8ne au c\u0153ur du monde de la chanson dans le magazine \"Panorama\".\n\nAvec Saratoga, Va \u00e0 la plage, Christophe, Lisa Leblanc ou encore Anah Cuan."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8155868", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8224137.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe  belge de chanson fran\u00e7aise, ", "name": "Va \u00e0 la plage", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur acadien de country francophone, ", "name": "LeBlanc, Laurie", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur fran\u00e7ais, ", "name": "Christophe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8155868", "ece-8155867"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "La pr\u00e9sence de la Suisse dans la musique instrumentale romantique.", "genres": ["Interview"], "id": "sound-978A19D9-C6D3-4092-8140-0EBB57C5B39A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 2196, "publicationDate": "2016-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique", "romantisme", "musique instrumentale"], "excerpt": "Dans son livre intitul\u00e9 L'Utopie Suisse dans la Musique romantique, Mathieu Schneider a d\u00e9velopp\u00e9 une th\u00e8se selon laquelle la Suisse a jou\u00e9 fondamental dans la naissance et l'\u00e9panouissement du romantisme.  Selon lui, les ouvres inspir\u00e9es par les paysages et les Alpes de notre pays ne sont pas qu'un \u00e9piph\u00e9nom\u00e8ne du romantisme, mais elles en forment l'une des \u00e9pines dorsales.  Apr\u00e8s le mythe du ranz des vaches, les paysages suisses dans l'op\u00e9ra romantique, Mathieu Schneider \u00e9voque aujourd'hui dans ce troisi\u00e8me \u00e9pisode, le r\u00f4le de la Suisse dans la musique instrumentale. Dr en musicologie, Mathieu Schneider est ma\u00eetre de conf\u00e9rences et vice-pr\u00e9sident de l'universit\u00e9 de Strasbourg. Grand sp\u00e9cialiste de la repr\u00e9sentation des identit\u00e9s nationales en musique, il est l'auteur d'un ouvrage intitul\u00e9 \" L'utopie suisse dans la musique romantique \" (Ed. Hermann, en 2016).", "alternativeExcerpt": ["Dans son livre intitul\u00e9 L\u02b9Utopie Suisse dans la Musique romantique, Mathieu Schneider a d\u00e9velopp\u00e9 une th\u00e8se selon laquelle la Suisse a jou\u00e9 fondamental dans la naissance et l\u02b9\u00e9panouissement du romantisme.  Selon lui, les \u0153uvres inspir\u00e9es par les paysages et les Alpes de notre pays ne sont pas qu\u02b9un \u00e9piph\u00e9nom\u00e8ne du romantisme, mais elles en forment l\u02b9une des \u00e9pines dorsales.  Apr\u00e8s le mythe du ranz des vaches, les paysages suisses dans l\u02b9op\u00e9ra romantique, Mathieu Schneider \u00e9voque aujourd\u02b9hui dans ce troisi\u00e8me \u00e9pisode, le r\u00f4le de la Suisse dans la musique instrumentale.\nDr en musicologie, Mathieu Schneider est ma\u00eetre de conf\u00e9rences et vice-pr\u00e9sident de l\u02b9universit\u00e9 de Strasbourg. Grand sp\u00e9cialiste de la repr\u00e9sentation des identit\u00e9s nationales en musique, il est l\u02b9auteur d\u02b9un ouvrage intitul\u00e9 \" L\u02b9utopie suisse dans la musique romantique \", paru aux \u00e9ditions Hermann, en 2016.", "Dans son livre intitul\u00e9 L\u02b9Utopie Suisse dans la Musique romantique, Mathieu Schneider a d\u00e9velopp\u00e9 une th\u00e8se selon laquelle la Suisse a jou\u00e9 fondamental dans la naissance et l\u02b9\u00e9panouissement du romantisme.  Selon lui, les \u0153uvres inspir\u00e9es par les paysages et les Alpes de notre pays ne sont pas qu\u02b9un \u00e9piph\u00e9nom\u00e8ne du romantisme, mais elles en forment l\u02b9une des \u00e9pines dorsales.  Apr\u00e8s le mythe du ranz des vaches, les paysages suisses dans l\u02b9op\u00e9ra romantique, Mathieu Schneider \u00e9voque aujourd\u02b9hui dans ce troisi\u00e8me \u00e9pisode, le r\u00f4le de la Suisse dans la musique instrumentale.\nDr en musicologie, Mathieu Schneider est ma\u00eetre de conf\u00e9rences et vice-pr\u00e9sident de l\u02b9universit\u00e9 de Strasbourg. Grand sp\u00e9cialiste de la repr\u00e9sentation des identit\u00e9s nationales en musique, il est l\u02b9auteur d\u02b9un ouvrage intitul\u00e9 \" L\u02b9utopie suisse dans la musique romantique \", paru aux \u00e9ditions Hermann, en 2016.", "Dans son livre intitul\u00e9 L\u02b9Utopie Suisse dans la Musique romantique, Mathieu Schneider a d\u00e9velopp\u00e9 une th\u00e8se selon laquelle la Suisse a jou\u00e9 fondamental dans la naissance et l\u02b9\u00e9panouissement du romantisme.  Selon lui, les \u0153uvres inspir\u00e9es par les paysages et les Alpes de notre pays ne sont pas qu\u02b9un \u00e9piph\u00e9nom\u00e8ne du romantisme, mais elles en forment l\u02b9une des \u00e9pines dorsales.  Apr\u00e8s le mythe du ranz des vaches, les paysages suisses dans l\u02b9op\u00e9ra romantique, Mathieu Schneider \u00e9voque aujourd\u02b9hui dans ce troisi\u00e8me \u00e9pisode, le r\u00f4le de la Suisse dans la musique instrumentale.\nDr en musicologie, Mathieu Schneider est ma\u00eetre de conf\u00e9rences et vice-pr\u00e9sident de l\u02b9universit\u00e9 de Strasbourg. Grand sp\u00e9cialiste de la repr\u00e9sentation des identit\u00e9s nationales en musique, il est l\u02b9auteur d\u02b9un ouvrage intitul\u00e9 \" L\u02b9utopie suisse dans la musique romantique \", paru aux \u00e9ditions Hermann, en 2016."], "alternativeTitle": ["La pr\u00e9sence de la Suisse dans la musique instrumentale romantique.", "La pr\u00e9sence de la Suisse dans la musique instrumentale romantique. / VSS_2016-11-24T10:10:00_versus-ecouter", "La pr\u00e9sence de la Suisse dans la musique instrumentale romantique. / VSS_2016-11-24T10:10:00_versus-ecouter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8155694", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949982.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre de conf\u00e9rences et vice-pr\u00e9sident de l'universit\u00e9 de Strasbourg", "name": "Schneider, Mathieu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8155694", "ece-8155690"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "De l'art de la filiation et r\u00e9ciproquement", "genres": ["Interview"], "id": "sound-033F50B9-4820-425E-93C2-6111B87141AE", "durationSec": 3234, "publicationDate": "2016-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exposition d'art", "relation parent-enfant"], "excerpt": "L'art est-il transmissible g\u00e9n\u00e9tiquement? Deux expositions pr\u00e9sentent les travaux d'un p\u00e8re et de son fils, Yves Zbinden et F\u00e9lix Robin et d'un p\u00e8re et de sa fille, Mix&Remix et Louiza. Si leurs univers artistiques sont divers, la question de la filiation demeure, comment la vit-on et existe-t-elle vraiment? Daniel Carel, auteur d'un texte sur le travail de Zbinden et Robin apportera du grain \u00e0 moudre \u00e0 cette question. \"Yves Zbinden & F\u00e9lix Robin\", une exposition \u00e0 d\u00e9couvrir jusqu'au 21 janvier 2017 \u00e0 la Villa Moyard \u00e0 Morges. Mix&Remix et sa fille Louiza, jusqu'au 21 janvier 2017 \u00e0 l'Espace Richterbuxtorf \u00e0 Lausanne. Pour patienter en ce moment, l'Espace accueille un autre illustrateur et pas des moindres, Noyau.", "alternativeTitle": ["Nectar du 24.11.2016", "Nectar du 24.11.2016", "De l\u02b9art de la filiation et r\u00e9ciproquement / NTR_2016-11-24T12:06:00_nectar", "De l\u02b9art de la filiation et r\u00e9ciproquement / NTR_2016-11-24T12:06:00_nectar"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949568.image", "alternativeExcerpt": ["L\u02b9art est-il transmissible g\u00e9n\u00e9tiquement?\nDeux expositions pr\u00e9sentent les travaux d\u02b9un p\u00e8re et de son fils, Yves Zbinden et F\u00e9lix Robin et d\u02b9un p\u00e8re et de sa fille, Mix&Remix et Louiza. Si leurs univers artistiques sont divers, la question de la filiation demeure, comment la vit-on et existe-t-elle vraiment? Daniel Carel, auteur d\u02b9un texte sur le travail de Zbinden et Robin apportera du grain \u00e0 moudre \u00e0 cette question. Par Florence Grivel\n\"Yves Zbinden & F\u00e9lix Robin\", unex exposition \u00e0 d\u00e9couvrir jusqu'au 21 janvier 2017 \u00e0 la Villa Moyard \u00e0 Morges.\nMix&Remix et sa fille Louiza, jusqu\u02b9au 21 janvier 2017 \u00e0 l\u02b9Espace Richterbuxtorf \u00e0 Lausanne. Pour patienter en ce moment, l\u02b9Espace accueille un autre illustrateur et pas des moindres, Noyau", "L\u02b9art est-il transmissible g\u00e9n\u00e9tiquement?\nDeux expositions pr\u00e9sentent les travaux d\u02b9un p\u00e8re et de son fils, Yves Zbinden et F\u00e9lix Robin et d\u02b9un p\u00e8re et de sa fille, Mix&Remix et Louiza. Si leurs univers artistiques sont divers, la question de la filiation demeure, comment la vit-on et existe-t-elle vraiment? Daniel Carel, auteur d\u02b9un texte sur le travail de Zbinden et Robin apportera du grain \u00e0 moudre \u00e0 cette question. Par Florence Grivel\n\"Yves Zbinden & F\u00e9lix Robin\", unex exposition \u00e0 d\u00e9couvrir jusqu'au 21 janvier 2017 \u00e0 la Villa Moyard \u00e0 Morges.\nMix&Remix et sa fille Louiza, jusqu\u02b9au 21 janvier 2017 \u00e0 l\u02b9Espace Richterbuxtorf \u00e0 Lausanne. Pour patienter en ce moment, l\u02b9Espace accueille un autre illustrateur et pas des moindres, Noyau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8155667", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste", "name": "Robin, F\u00e9lix", "type": "Participant"}, {"role": "artiste", "name": "Zbinden, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "enseignant, auteurd'un texte sur Yves Zbinden et F\u00e9lix Robin", "name": "Carel, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8155667", "ece-8155666"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui3 24.11.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7DE75F8B-72E4-4426-8B3D-5385F5766C82", "durationSec": 22, "publicationDate": "2016-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui3", "J'ai cuicui3 / NMT_2016-11-24T08:03:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui3 / NMT_2016-11-24T08:03:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8155758", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "variantIds": ["ece-8155758", "ece-8155743"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "La lente reconnaissance des droits des homosexuels (4/5) : EN TUNISIE, C'EST LE MACHISME QUI NOURRIT L'HOMOPHOBIE", "id": "sound-EDA06D80-9663-4E77-A0FF-549568DD8149", "durationSec": 1638, "publicationDate": "2016-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "EN TUNISIE, C'EST LE MACHISME QUI NOURRIT L'HOMOPHOBIE\r\nEn Tunisie, la R\u00e9volution de 2011 n'a rien chang\u00e9. L'homosexualit\u00e9 est toujours p\u00e9nalement r\u00e9pr\u00e9hensible: une personne  homosexuelle risque 3 ans de prison ferme. Mais contrairement \u00e0 ce que nous imaginons, cette pers\u00e9cution ne repose pas sur la religion musulmane. \r\nC'est un \"cadeau\" des Fran\u00e7ais, aux temps des colonies. Et aujourd'hui l'homophobie se nourrit essentiellement du machisme qui irrigue toute la soci\u00e9t\u00e9 tunisienne.\r\nReportages de Maurine Mercier dans une r\u00e9alisation de Matthieu Ramsauer et une production de Marc Giouse.\r\nPour r\u00e9agir: 058/236 236 0\r\n\r\n* Infotrafic: 13:28:04-13:28:20 / * EN TUNISIE, C'EST LE MACHISME QUI NOURRIT L'HOMOPHOBIE\r\nEn Tunisie, la R\u00e9volution de 2011 n'a rien chang\u00e9. L'homosexualit\u00e9 est toujours p\u00e9nalement r\u00e9pr\u00e9hensible: une personne  homosexuelle risque 3 ans de prison ferme. Mais contrairement \u00e0 ce que nous imaginons, cette pers\u00e9cution ne repose pas sur la religion musulmane. \r\nC'est un \"cadeau\" des Fran\u00e7ais, aux temps des colonies. Et aujourd'hui l'homophobie se nourrit essentiellement du machisme qui irrigue toute la soci\u00e9t\u00e9 tunisienne.\r\nReportages de Maurine Mercier dans une r\u00e9alisation de Matthieu Ramsauer et une production de Marc Giouse.\r\nPour r\u00e9agir: 058/236 236 0", "alternativeTitle": ["Vacarme du 24.11.2016", "La lente reconnaissance des droits des homosexuels (4/5) / VAC_2016-11-24T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 24.11.2016", "La lente reconnaissance des droits des homosexuels (4/5) / VAC_2016-11-24T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["EN TUNISIE, C'EST LE MACHISME QUI NOURRIT L'HOMOPHOBIE\n\nEn Tunisie, la R\u00e9volution de 2011 n\u2019a rien chang\u00e9. L\u2019homosexualit\u00e9 est toujours p\u00e9nalement r\u00e9pr\u00e9hensible: une personne  homosexuelle risque 3 ans de prison ferme. Mais contrairement \u00e0 ce que nous imaginons, cette pers\u00e9cution ne repose pas sur la religion musulmane. \n\nC\u2019est un \"cadeau\" des Fran\u00e7ais, aux temps des colonies. Et aujourd\u2019hui l\u2019homophobie se nourrit essentiellement du machisme qui irrigue toute la soci\u00e9t\u00e9 tunisienne.\n\nReportages de Maurine Mercier dans une r\u00e9alisation de Matthieu Ramsauer et une production de Marc Giouse.\n\nPour r\u00e9agir: 058/236 236 0", "EN TUNISIE, C'EST LE MACHISME QUI NOURRIT L'HOMOPHOBIE\n\nEn Tunisie, la R\u00e9volution de 2011 n\u2019a rien chang\u00e9. L\u2019homosexualit\u00e9 est toujours p\u00e9nalement r\u00e9pr\u00e9hensible: une personne  homosexuelle risque 3 ans de prison ferme. Mais contrairement \u00e0 ce que nous imaginons, cette pers\u00e9cution ne repose pas sur la religion musulmane. \n\nC\u2019est un \"cadeau\" des Fran\u00e7ais, aux temps des colonies. Et aujourd\u2019hui l\u2019homophobie se nourrit essentiellement du machisme qui irrigue toute la soci\u00e9t\u00e9 tunisienne.\n\nReportages de Maurine Mercier dans une r\u00e9alisation de Matthieu Ramsauer et une production de Marc Giouse.\n\nPour r\u00e9agir: 058/236 236 0"], "imageURL": "//www.rts.ch/8171433.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8156011", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8156011", "ece-8156010"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Orties", "source": "siranau", "title": "Les Orties : Les enfants", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CA2C85EC-E15F-44C8-B520-5634A7361ECF", "durationSec": 306, "publicationDate": "2016-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)"], "alternativeTitle": ["Les Orties", "Les Enfants", "Les Orties / SUPER_2016-11-24T16:45:00_les-orties", "Les Orties / SUPER_2016-11-24T16:45:00_les-orties"], "alternativeExcerpt": ["Les Orties, c'est d\u00e9sagr\u00e9able mais c'est pas m\u00e9chant... Mais c'est d\u00e9sagr\u00e9able."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8155774", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7491454.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8155774", "ece-8155765"]}]}}