{"response": {"numFound": 31344, "start": 6400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute !", "source": "siranau", "title": "Minute ! : I love Delaware", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7EA0D2ED-DC92-4A4A-8E43-37C3BEA9D77C", "durationSec": 92, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["I love Delaware", "I love Delaware  / NMT_2016-10-19T08:15:00_minute", "I love Delaware  / NMT_2016-10-19T08:15:00_minute"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8088296", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6282485.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8088296", "ece-8088277"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "Narcissisme et capitalisme mondialis\u00e9, un couple parfait?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F479D2BC-C9FD-4A99-9F3B-C1D18EFF0C3F", "durationSec": 2333, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["consommation", "\u00e9conomie capitaliste", "narcissisme"], "excerpt": "Pour le jeune philosophe lausannois Luca Bagiella, au parcours pour le moins atypique, la forme la plus contemporaine du capitalisme, dans son extension globalis\u00e9e, s'appuie sur le d\u00e9veloppement le plus abouti de l'individualisme. Sans ce souci permanent de soi, dans l'oubli programm\u00e9 de l'alt\u00e9rit\u00e9, la d\u00e9pendance au consum\u00e9risme ne pourrait perdurer, car le capitalisme n\u00e9olib\u00e9ral nous impose sans cesse un jeu de r\u00f4le qui d\u00e9place l'autre que Je suis vers le Moi qu'il veut que je sois. Cette construction id\u00e9ologique autant qu'\u00e9conomique se r\u00e9v\u00e8le \u00e9puisante, fracassante, au sens propre du terme. A l'oppos\u00e9 du d\u00e9veloppement personnel, Luca Bagiella nous livre dans son essai roboratif des r\u00e9flexions approfondies en se gardant bien de jouer \u00e0 son tour les ma\u00eetres \u00e0 penser. Avec Luca V. Bagiella, auteur de l'ouvrage \"Narcissisme-critique\" (Ed. H\u00e9lice H\u00e9las, 2016).", "alternativeExcerpt": ["Pour le jeune philosophe lausannois Luca Bagiella, au parcours pour le moins atypique, la forme la plus contemporaine du capitalisme, dans son extension globalis\u00e9e, s\u02b9appuie sur le d\u00e9veloppement le plus abouti de l\u02b9individualisme. Sans ce souci permanent de soi, dans l\u02b9oubli programm\u00e9 de l\u02b9alt\u00e9rit\u00e9, la d\u00e9pendance au consum\u00e9risme ne pourrait perdurer, car le capitalisme n\u00e9olib\u00e9ral nous impose sans cesse un jeu de r\u00f4le qui d\u00e9place l\u02b9autre que Je suis vers le Moi qu\u02b9il veut que je sois. Cette construction id\u00e9ologique autant qu\u02b9\u00e9conomique se r\u00e9v\u00e8le \u00e9puisante, fracassante, au sens propre du terme. A l\u02b9oppos\u00e9 du d\u00e9veloppement personnel, Luca Bagiella nous livre dans son essai roboratif des r\u00e9flexions approfondies en se gardant bien de jouer \u00e0 son tour les ma\u00eetres \u00e0 penser. \nAvec le sociologue Luca V. Bagiella, auteur de l'ouvrage \"Narcissisme-critique\".\n\"Narcissisme-critique\", Luca V. Bagiella, \u00e9ditions H\u00e9lice H\u00e9las, 2016\nPar Christian Ciocca", "Pour le jeune philosophe lausannois Luca Bagiella, au parcours pour le moins atypique, la forme la plus contemporaine du capitalisme, dans son extension globalis\u00e9e, s\u02b9appuie sur le d\u00e9veloppement le plus abouti de l\u02b9individualisme. Sans ce souci permanent de soi, dans l\u02b9oubli programm\u00e9 de l\u02b9alt\u00e9rit\u00e9, la d\u00e9pendance au consum\u00e9risme ne pourrait perdurer, car le capitalisme n\u00e9olib\u00e9ral nous impose sans cesse un jeu de r\u00f4le qui d\u00e9place l\u02b9autre que Je suis vers le Moi qu\u02b9il veut que je sois. Cette construction id\u00e9ologique autant qu\u02b9\u00e9conomique se r\u00e9v\u00e8le \u00e9puisante, fracassante, au sens propre du terme. A l\u02b9oppos\u00e9 du d\u00e9veloppement personnel, Luca Bagiella nous livre dans son essai roboratif des r\u00e9flexions approfondies en se gardant bien de jouer \u00e0 son tour les ma\u00eetres \u00e0 penser. \nAvec le sociologue Luca V. Bagiella, auteur de l'ouvrage \"Narcissisme-critique\".\n\"Narcissisme-critique\", Luca V. Bagiella, \u00e9ditions H\u00e9lice H\u00e9las, 2016\nPar Christian Ciocca", "Pour le jeune philosophe lausannois Luca Bagiella, au parcours pour le moins atypique, la forme la plus contemporaine du capitalisme, dans son extension globalis\u00e9e, s\u02b9appuie sur le d\u00e9veloppement le plus abouti de l\u02b9individualisme. Sans ce souci permanent de soi, dans l\u02b9oubli programm\u00e9 de l\u02b9alt\u00e9rit\u00e9, la d\u00e9pendance au consum\u00e9risme ne pourrait perdurer, car le capitalisme n\u00e9olib\u00e9ral nous impose sans cesse un jeu de r\u00f4le qui d\u00e9place l\u02b9autre que Je suis vers le Moi qu\u02b9il veut que je sois. Cette construction id\u00e9ologique autant qu\u02b9\u00e9conomique se r\u00e9v\u00e8le \u00e9puisante, fracassante, au sens propre du terme. A l\u02b9oppos\u00e9 du d\u00e9veloppement personnel, Luca Bagiella nous livre dans son essai roboratif des r\u00e9flexions approfondies en se gardant bien de jouer \u00e0 son tour les ma\u00eetres \u00e0 penser. \nAvec le sociologue Luca V. Bagiella, auteur de l'ouvrage \"Narcissisme-critique\".\n\"Narcissisme-critique\", Luca V. Bagiella, \u00e9ditions H\u00e9lice H\u00e9las, 2016\nPar Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["Narcissisme et capitalisme mondialis\u00e9, un couple parfait?", "Narcissisme et capitalisme mondialis\u00e9, un couple parfait? / VSS_2016-10-19T09:10:00_versus-penser", "Narcissisme et capitalisme mondialis\u00e9, un couple parfait? / VSS_2016-10-19T09:10:00_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/9002808.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8066916", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Bagiella, Luca V.", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8066916", "ece-8066912"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nota Bene : L'Arabie saoudite va emprunter", "id": "sound-2230F2B8-44BE-45F7-BB45-C003B37B1DA0", "durationSec": 122, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'Arabie saoudite \u00e9met de la dette. La monarchie p\u00e9troli\u00e8re esp\u00e8re lever pr\u00e8s de 15 milliards de francs, une r\u00e9volution pour le Royaume.\r\n\r\n* * L'Arabie saoudite va emprunter  \r\nNB, avec vous Fabrice Gaudiano.\r\nIncroyable mais vrai: l'Arabie saoudite, la richissime Arabie Saoudite, \u00e9met aujourd'hui de la dette! La monarchie p\u00e9troli\u00e8re esp\u00e8re lever pr\u00e8s de 15 milliards de francs.\r\nC'est une r\u00e9volution pour le Royaume.\r\nMalheureusement pas encore.\r\nLe droit de conduire pour les femmes.\r\nMais ce jour d'aujourd'hui fera tout de m\u00eame date :\r\nPour la 1\u00e8re fois de son histoire. \r\nL'Arabie saoudite va emprunter.\r\n*** La faute \u00e0 la chute des cours du p\u00e9trole.\r\n2 ans de chute des cours.\r\nVoulus par Riyad. \r\nPour mettre notamment hors-jeu.\r\nLe p\u00e9trole de schiste am\u00e9ricain.\r\nR\u00e9sultat :\r\nUn formidable autogoal !\r\n*** Pourquoi ?\r\nParce qu'en ouvrant grand les vannes.\r\nL'Arabie saoudite a certes fait mal aux Am\u00e9ricains.\r\nMais ils se sont adapt\u00e9s.\r\nAlors que les membres de l'OPEP. \r\nSont en train de se noyer.\r\n*** C'est un peu \u00ab l'arroseur arros\u00e9 \u00bb ?\r\nOui.\r\nCar m\u00eame si Riyad a mis \u00e0 genoux tous ses concurrents.\r\nLe Royaume a creus\u00e9 le sillon. \r\nJusqu'ici inimaginable. \r\nDes d\u00e9ficits publics. au pays de l'or noir !\r\nDu coup.\r\nLes p\u00e9tromonarchies du Golfe doivent emprunter.\r\n*** Est-ce que c'est grave ?\r\nCette ann\u00e9e.\r\nL'ardoise des 6 p\u00e9tromonarchies du Golfe devrait s'\u00e9lever \u00e0 environ 150 milliards de francs.\r\nCe n'est pas mirobolant.\r\nMais lorsqu'on a toujours baign\u00e9 dans les chiffres noirs.\r\nC'est un choc.\r\n*** Mais si les d\u00e9ficits ne sont pas si alarmants. pourquoi s'endetter ?\r\nParce que les \u00e9mirs ont habitu\u00e9 leurs populations.\r\n\u00c0 un train de vie fastueux.\r\nEt m\u00eame s'ils introduisent de nouvelles taxes et r\u00e9formes. \r\nPour diversifier leur \u00e9conomie.\r\nLes p\u00e9tromonarchies du Golfe s'interdisent toute r\u00e9duction des d\u00e9penses sociales.\r\nCar mieux vaut s'endetter.\r\nPlut\u00f4t que de risquer l'insurrection. \r\nPas plus tard que dimanche dernier. \r\nL'\u00e9mir du Kowe\u00eft a dissout le Parlement.\r\nSur fond de protestations. \r\nContre la fin des subventions de l'essence \u00e0 la pompe.\r\n*** Les rois du p\u00e9trole doivent donc changer leur mod\u00e8le \u00e9conomique. \r\nDe cr\u00e9anciers \u00e0 d\u00e9biteurs. \r\nComme les autres ! \r\nPour les p\u00e9tromonarchies du Golfe.\r\nLe virage est violent.\r\nD'autant que pour ne pas ne pas se faire \u00e9jecter.\r\nDans le tournant des \u00e9nergies renouvelables.\r\nIl va falloir commencer \u00e0 compter. \r\nAvant de d\u00e9penser.\r\nOn appelle \u00e7a une r\u00e9volution copernicienne... Fabrice, merci, on vous retrouve demain!", "alternativeExcerpt": ["L\u2019Arabie Saoudite \u00e9met de la dette. La monarchie p\u00e9troli\u00e8re esp\u00e8re lever pr\u00e8s de 15 milliards de francs, une r\u00e9volution pour le Royaume.", "L\u2019Arabie saoudite \u00e9met de la dette. La monarchie p\u00e9troli\u00e8re esp\u00e8re lever pr\u00e8s de 15 milliards de francs, une r\u00e9volution pour le Royaume.", "L\u2019Arabie saoudite \u00e9met de la dette. La monarchie p\u00e9troli\u00e8re esp\u00e8re lever pr\u00e8s de 15 milliards de francs, une r\u00e9volution pour le Royaume."], "alternativeTitle": ["L'Arabie Saoudite va emprunter", "L'Arabie saoudite va emprunter / JDM_2016-10-19T07:26:00_nota-bene", "L'Arabie saoudite va emprunter / JDM_2016-10-19T07:26:00_nota-bene"], "imageURL": "//www.rts.ch/8099241.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8084104", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8084104", "ece-8084086"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Denis Michelis : \" Le Bon fils \" (Ed. Notabilia, 2016)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9676C212-2546-4B7F-8F96-9EBD9315EA7D", "durationSec": 1814, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "La question n'est pas sans int\u00e9r\u00eat: qu'est-ce qu'un bon fils et, partant, qu'est-ce qu'un bon p\u00e8re. Denis Michelis r\u00e9pond en brouillant les cartes entre un p\u00e8re fra\u00eechement divorc\u00e9 et son adolescent de fils qui tentent de cohabiter dans une grande maison. L'arriv\u00e9e d'un ami de la famille oubli\u00e9, un certain Hans -comme dans les contes- va introduire l'absurde et le fantastique au sein de ce duo bancal. Le p\u00e8re va offrir Albertin \u00e0 l'ami qui se fait fort d'en faire un bon fils. Oui mais, tout cela se passe non loin d'une cave qui stimule l'imagination noire du lecteur.", "alternativeExcerpt": ["La question n\u02b9est pas sans int\u00e9r\u00eat: qu\u02b9est-ce qu\u02b9un bon fils et, partant, qu\u02b9est-ce qu\u02b9un bon p\u00e8re. Denis Michelis r\u00e9pond en brouillant les cartes entre un p\u00e8re fra\u00eechement divorc\u00e9 et son adolescent de fils qui tentent de cohabiter dans une grande maison. L\u02b9arriv\u00e9e d\u02b9un ami de la famille oubli\u00e9, un certain Hans -comme dans les contes- va introduire l\u02b9absurde et le fantastique au sein de ce duo bancal. Le p\u00e8re va offrir Albertin \u00e0 l\u02b9ami qui se fait fort d\u02b9en faire un bon fils. Oui mais, tout cela se passe non loin d\u02b9une cave qui stimule l\u02b9imagination noire du lecteur....\nPar Anik Schuin", "La question n\u02b9est pas sans int\u00e9r\u00eat: qu\u02b9est-ce qu\u02b9un bon fils et, partant, qu\u02b9est-ce qu\u02b9un bon p\u00e8re. Denis Michelis r\u00e9pond en brouillant les cartes entre un p\u00e8re fra\u00eechement divorc\u00e9 et son adolescent de fils qui tentent de cohabiter dans une grande maison. L\u02b9arriv\u00e9e d\u02b9un ami de la famille oubli\u00e9, un certain Hans -comme dans les contes- va introduire l\u02b9absurde et le fantastique au sein de ce duo bancal. Le p\u00e8re va offrir Albertin \u00e0 l\u02b9ami qui se fait fort d\u02b9en faire un bon fils. Oui mais, tout cela se passe non loin d\u02b9une cave qui stimule l\u02b9imagination noire du lecteur....\nPar Anik Schuin", "La question n\u02b9est pas sans int\u00e9r\u00eat: qu\u02b9est-ce qu\u02b9un bon fils et, partant, qu\u02b9est-ce qu\u02b9un bon p\u00e8re. Denis Michelis r\u00e9pond en brouillant les cartes entre un p\u00e8re fra\u00eechement divorc\u00e9 et son adolescent de fils qui tentent de cohabiter dans une grande maison. L\u02b9arriv\u00e9e d\u02b9un ami de la famille oubli\u00e9, un certain Hans -comme dans les contes- va introduire l\u02b9absurde et le fantastique au sein de ce duo bancal. Le p\u00e8re va offrir Albertin \u00e0 l\u02b9ami qui se fait fort d\u02b9en faire un bon fils. Oui mais, tout cela se passe non loin d\u02b9une cave qui stimule l\u02b9imagination noire du lecteur....\nPar Anik Schuin"], "alternativeTitle": ["Denis Michelis : \" Le Bon fils \", Ed. Notabilia", "Denis Michelis : \" Le Bon fils \", Ed. Notabilia / VSS_2016-10-19T11:10:00_versus-lire", "Denis Michelis : \" Le Bon fils \", Ed. Notabilia / VSS_2016-10-19T11:10:00_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8066917", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Michelis, Denis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8066917", "ece-8066913"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Les pi\u00e8ges du r\u00e9f\u00e9rendum pour les gouvernements europ\u00e9ens", "id": "sound-371ABC3D-682D-4AC1-B3D5-9AB75B837258", "durationSec": 349, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Yves Sintomer, professeur de sciences politiques \u00e0 l'universit\u00e9 Paris 8\r\nLes r\u00e9f\u00e9rendums se multiplient en Europe. Les Italiens devront voter sur une r\u00e9forme constitutionnelle, la question du Brexit pos\u00e9e au Royaume-Uni et d'autres scrutins qui ne sont pas all\u00e9s dans le sens du gouvernement. Le r\u00e9f\u00e9rendum peut se r\u00e9v\u00e9ler \u00e0 double tranchant.\r\n\r\nLes pi\u00e8ges du r\u00e9f\u00e9rendum pour les gouvernements europ\u00e9ens LANCEMENT 2 / LE PIEGE DES REFERENDUMS\r\n***On parlait de d\u00e9mocratie \u00e0 l'instant... Le r\u00e9f\u00e9rendum, le vote populaire, c'en est l'essence m\u00eame de la d\u00e9mocratie.\r\nC'est simple, propre... sauf quand \u00e7a ne va pas dans le sens du dirigeant qui le propose pour asseoir ou confirmer sa politique. Ils sont nombreux \u00e0 s'\u00eatre ainsi fait pi\u00e9ger parce que la population n'a pas vot\u00e9 comme ils l'esp\u00e9raient ou comme ils l'avaient pr\u00e9vu: David Cameron avec le Brexit, Viktor Orban en Hongrie avec les migrants, Santos en Colombie avec l'accord de paix sur les FARC.\r\nOn verra le 4 d\u00e9cembre si les Italiens acceptent la r\u00e9forme constitutionnelle de Matteo Renzi.\r\nDominique Choffat, cet outil peut \u00eatre \u00e0 double tranchant...\r\n  5'09'' SON TUM Outil du r\u00e9f\u00e9rendum\r\n((Le r\u00e9f\u00e9rendum fait partie int\u00e9grante du syst\u00e8me politique en Suisse. \r\nOn le conna\u00eet bien, on en a l'habitude. \r\nMais il en va tout autrement dans les autres pays, qui n'utilise que tr\u00e8s rarement cet outil.\r\nEt c'est d'ailleurs l\u00e0 que r\u00e9side le plus grand risque de manipulation. \r\nC'est en tout cas l'avis d'Yves Sintomer. Yves Sintomer est professeur de sciences politiques \u00e0 l'universit\u00e9 Paris 8. Il est aussi professeur invit\u00e9 dans les universit\u00e9s de Neuch\u00e2tel et de Lausanne.\r\nSON p\u00e9ril majeur 47''\r\n*** Le risque de voir le r\u00e9f\u00e9rendum brandi comme une v\u00e9ritable sanction \u00e0 l'\u00e9gard du politique, ce risque est bien pr\u00e9sent. \r\nCertains chefs d'Etats en ont fait les frais. On pense \u00e9videmment \u00e0 David Cameron, qui a d\u00e9missionn\u00e9, et qui restera surtout dans l'histoire comme le premier ministre qui a provoqu\u00e9 le d\u00e9part du Royaume-Uni de l'Union europ\u00e9enne.\r\nDans ces conditions, il peut para\u00eetre surprenant que les chefs de gouvernements tentent encore leur chance, et lancent de nouveaux r\u00e9f\u00e9rendums.\r\nSON faut-il \u00e9viter cet outil? 58'' \r\nOn l'a bien compris, la plupart de ces r\u00e9f\u00e9rendums sont lanc\u00e9s par les gouvernements eux-m\u00eames. \r\n*** Et leurs adversaires, ce sont bien souvent d'autres politiques, qui sont eux aussi l\u00e9gitim\u00e9s par le pouvoir. \r\nEh oui. Mais au final, les r\u00e9sultats dans les urnes refl\u00e8tent bien souvent une critique du syst\u00e8me politique en lui-m\u00eame. \r\nYves Sintomer.\r\nSON l\u00e9gitimer leur politique 22'' \r\n*** Il n'y a donc que tr\u00e8s peu de r\u00e9f\u00e9rendum ailleurs qu'en Suisse, dont le r\u00e9sultat suive le cours pr\u00e9vu.\r\nEt d'ailleurs, dans le cas des pays o\u00f9 la d\u00e9mocratie fonctionne mal, cet instrument du r\u00e9f\u00e9rendum doit s'accompagner d'une r\u00e9forme plus large du syst\u00e8me politique.\r\nParce que sinon, le risque qu'il soit mal utilis\u00e9, voire orient\u00e9 par des courants extr\u00eames, ce risque est plus important.\r\nEt pourtant, Yves Sintomer refuse d'y voir une corr\u00e9lation avec la mont\u00e9e des populismes en Europe. \r\nSON populisme 51'' \r\nIls sont donc bien rares, les referendums o\u00f9 les \u00e9lecteurs r\u00e9pondent vraiment \u00e0 la question pos\u00e9e. \r\nEt l'Italie risque de ne pas \u00e9chapper \u00e0 cette r\u00e8gle. \r\nMatteo Renzi a flair\u00e9 le danger qui le guette le 4 d\u00e9cembre.\r\nLe chef du gouvernement italien risque gros. \r\nIl voulait utiliser la r\u00e9forme constitutionnelle pour consolider son pouvoir politique.\r\nMais au final, la question subsidiaire de ce bulletin de vote, ce sera la confiance que le peuple accorde ou non \u00e0 Matteo Renzi.\r\nEt il est bien difficile de pr\u00e9voir quelle en sera la r\u00e9ponse.))\r\n>>> VIRGULE IDENT", "alternativeExcerpt": ["Les r\u00e9f\u00e9rendums se multiplient en Europe. Les Italiens devront voter sur une r\u00e9forme constitutionnelle, la question du Brexit pos\u00e9e au Royaume-Uni et d'autres scrutins qui ne sont pas all\u00e9s dans le sens du gouvernement. Le r\u00e9f\u00e9rendum peut se r\u00e9v\u00e9ler \u00e0 double tranchant."], "alternativeTitle": ["Les pi\u00e8ges du r\u00e9f\u00e9rendum pour les gouvernements europ\u00e9ens / TUM_2016-10-19T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 19.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7939005.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8084041", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8084039"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : Rassor / NASA", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D9AE6D9A-97CA-49E7-A6A7-AC907E7BFC9D", "durationSec": 94, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le tout premier robot minier de la NASA, destin\u00e9 \u00e0 la plan\u00e8te Mars.", "alternativeExcerpt": ["Le tout premier robot minier de la NASA, destin\u00e9 \u00e0 la plan\u00e8te Mars.", "Le tout premier robot minier de la NASA, destin\u00e9 \u00e0 la plan\u00e8te Mars.", "Le tout premier robot minier de la NASA, destin\u00e9 \u00e0 la plan\u00e8te Mars."], "alternativeTitle": ["Rassor / NASA", "Rassor / NASA / NMT_2016-10-19T08:39:32_clic", "Rassor / NASA / NMT_2016-10-19T08:39:32_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8088290", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8088290", "ece-8088273"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui3 19.10.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D41E6E78-0FE8-4738-B9C9-A5BD664202E4", "durationSec": 21, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui3", "J'ai cuicui3 / NMT_2016-10-19T08:03:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui3 / NMT_2016-10-19T08:03:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8088305", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "variantIds": ["ece-8088305", "ece-8088288"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 19.10.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A4902C60-4790-4B2B-AC80-B19E47B14E8A", "durationSec": 46, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2016-10-19T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 19.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8088338", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8088331"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs: l'\u00e9conomie, un gros mot fran\u00e7ais", "id": "sound-6647EE5B-86DC-4B5D-84FF-B3618426B0B3", "durationSec": 90, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pour g\u00e2cher une soir\u00e9e entre amis, parlez de la dette. Le sujet de discussion le plus ennuyeux qui soit. Et \u00e0 juste titre, la dette est faite pour qu'on l'ignore. Les candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise ont bien retenu cet adage. Ceux qui ont d\u00e9j\u00e0 go\u00fbt\u00e9 au pouvoir le savent mieux encore : il faut laisser filer la dette, car elle ne rapporte aucun \u00e9lecteur.\r\n\r\n* * Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs: l'\u00e9conomie, un gros mot fran\u00e7ais (SIGNATURE 19.10 : ECONOMIE FRANCE) L'\u00e9conomie, un gros mot fran\u00e7ais par Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs\r\n  1'19\"\r\n((Pour g\u00e2cher une soir\u00e9e entre amis, parlez de la dette. Le sujet de discussion le plus ennuyeux qui soit.Et \u00e0 juste titre, la dette est faite pour qu'on l'ignore. Les candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise ont bien retenu cet adage. Ceux qui ont d\u00e9j\u00e0 go\u00fbt\u00e9 au pouvoir le savent mieux encore : il faut laisser filer la dette, car elle ne rapporte aucun \u00e9lecteur. \r\nMais il n'y a pas qu'elle. L'\u00e9conomie.. ou pire, les \u00e9conomies, voil\u00e0 un gros mot \u00e0 ne pas prononcer. A droite, comme \u00e0 gauche, chaque candidat a des id\u00e9es tr\u00e8s d\u00e9velopp\u00e9es sur des points de d\u00e9tail : l'\u00e2ge de la retraite, les r\u00e9gimes sp\u00e9ciaux, la d\u00e9pense publique. Des comptes d'apothicaires, concoct\u00e9s pour ne pas froisser ni milieux patronaux, ni pouvoir syndical. Pire, les programmes \u00e9conomiques se r\u00e9sument \u00e0 des slogans poussi\u00e9reux : ramener le plein emploi, placer les entreprises au cour de la relance, aller chercher la croissance avec les dents. \r\nL'\u00e9conomie, au pays de Colbert, est un instrument pour assoir son pouvoir. M\u00eame Fran\u00e7ois Fillon, qui a la rigueur d'un fils de notaire, s'assoit sur les r\u00e8gles budg\u00e9taires.\r\nL'\u00e9conomie, \u00e7a ne vit pas, \u00e7a n'a pas d'\u00e9motion. Alors autant la laisser \u00e0 sa place. \r\nMais ce mutisme est en r\u00e9alit\u00e9 un probl\u00e8me de surdit\u00e9 des candidats : selon un r\u00e9cent sondage, deux tiers des Fran\u00e7ais souhaitent que l'\u00e9lection tourne autour des questions \u00e9conomiques, alors que seul un tiers est davantage pr\u00e9occup\u00e9 par les th\u00e8mes de l'identit\u00e9 et de la s\u00e9curit\u00e9. Alain Jupp\u00e9 l'a compris. Arnaud Montebourg en fait son cheval de bataille. Ils sont h\u00e9las bien seuls. ))", "alternativeExcerpt": ["Pour g\u00e2cher une soir\u00e9e entre amis, parlez de la dette. Le sujet de discussion le plus ennuyeux qui soit\u2026 Et \u00e0 juste titre, la dette est faite pour qu\u2019on l\u2019ignore. Les candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise ont bien retenu cet adage. Ceux qui ont d\u00e9j\u00e0 go\u00fbt\u00e9 au pouvoir le savent mieux encore : il faut laisser filer la dette, car elle ne rapporte aucun \u00e9lecteur.", "Pour g\u00e2cher une soir\u00e9e entre amis, parlez de la dette. Le sujet de discussion le plus ennuyeux qui soit\u2026 Et \u00e0 juste titre, la dette est faite pour qu\u2019on l\u2019ignore. Les candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise ont bien retenu cet adage. Ceux qui ont d\u00e9j\u00e0 go\u00fbt\u00e9 au pouvoir le savent mieux encore : il faut laisser filer la dette, car elle ne rapporte aucun \u00e9lecteur.", "Pour g\u00e2cher une soir\u00e9e entre amis, parlez de la dette. Le sujet de discussion le plus ennuyeux qui soit\u2026 Et \u00e0 juste titre, la dette est faite pour qu\u2019on l\u2019ignore. Les candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise ont bien retenu cet adage. Ceux qui ont d\u00e9j\u00e0 go\u00fbt\u00e9 au pouvoir le savent mieux encore : il faut laisser filer la dette, car elle ne rapporte aucun \u00e9lecteur."], "alternativeTitle": ["Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs: l'\u00e9conomie, un gros mot fran\u00e7ais", "Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs: l'\u00e9conomie, un gros mot fran\u00e7ais / JDM_2016-10-19T06:49:00_signature", "Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs: l'\u00e9conomie, un gros mot fran\u00e7ais / JDM_2016-10-19T06:49:00_signature"], "imageURL": "//www.rts.ch/5756308.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8084118", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8084118", "ece-8084100"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Douglas Kennedy s'interroge sur le bonheur dans son nouveau roman", "id": "sound-8FA18D9D-639B-4630-9FBB-1DF23E1EF678", "durationSec": 172, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Douglas Kennedy, \u00e9crivain am\u00e9ricain\r\nL'\u00e9crivain am\u00e9ricain Douglas Kennedy s'attaque aux grandes interrogations existentielles sur le bonheur dans son dernier livre. Il sera ce vendredi et samedi en Suisse romande pour signer son roman. Son interview.\r\n\r\n* * Douglas Kennedy s'interroge sur le bonheur dans son nouveau roman  Le bonheur n'est-il qu'un instant fugace ?\r\nSommes-nous les victimes ou les artisans de notre infortune\u00a0?\r\nPourquoi le pardon est-il l'unique solution\u00a0? \r\nL'\u00e9crivain am\u00e9ricain DOUlas Kennedy s'attaque \u00e0 ces grandes interrogatrions existentielles.. dons son dernier livre.. \r\n\"Toutes ces grandes questions sans r\u00e9ponse\" .. vient de sortir.. Il sera ce vendredi et samedi en Suisse romande pour signez son roman.. \r\nEt Nicolas Vultier l'a rencontr\u00e9.. \r\n  02'21'' \r\n Douglas Kennedy qui signe \"Toutes ces grandes questions sans r\u00e9ponse\" .. aux \u00e9ditions Belfond..", "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9crivain am\u00e9ricain Douglas Kennedy s'attaque aux grandes interrogations existentielles sur le bonheur dans son dernier livre. Il sera ce vendredi et samedi en Suisse romande pour signer son roman. Son interview."], "alternativeTitle": ["Douglas Kennedy s'interroge sur le bonheur dans son nouveau roman / 12H30_2016-10-19T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 19.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8101805.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8084064", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8084050"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cadeau musical", "source": "siranau", "title": "Cadeau musical : \"White Rabbit\" Jefferson Airplanes (compos\u00e9 par Grace Slick)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-90753835-96F3-4A09-A980-1AD7DFD6DEC3", "durationSec": 340, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jefferson Airplane", "Slick, Grace"], "thematicThemes": ["folk-rock", "musique", "rock"], "alternativeTitle": ["Cadeau musical", "Cadeau musical / OTWO_2016-10-19T09:30:00_cadeau-musical", "Cadeau musical / OTWO_2016-10-19T09:30:00_cadeau-musical"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8088319", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966467.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8088319", "ece-8088312"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "R\u00e9flexions", "source": "siranau", "title": "R\u00e9flexions : Lettre d'amour de Fran\u00e7ois Mitterrand ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3DB4C6FF-9C9D-4B44-BA24-1AFA96F603C9", "durationSec": 181, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["pingeot, Anne", "Mitterrand, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["amour", "correspondance litt\u00e9raire"], "alternativeTitle": ["R\u00e9flexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2016-10-19T09:15:00_reflexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2016-10-19T09:15:00_reflexions"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8088316", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966459.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS ", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS ", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8088316", "ece-8088308"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "Trump, r\u00e9v\u00e9lateur de la fracture am\u00e9ricaine (3/5) : CES V\u00c9T\u00c9RANS N'ONT PEUR DE PERSONNE", "id": "sound-6E3BC245-9471-45A8-A90A-CB75E273EAA5", "durationSec": 1680, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "CES V\u00c9T\u00c9RANS N'ONT PEUR DE PERSONNE\r\nAu guidon de leur Harley Davidson, ils parcourent les routes de l'Alabama. Le Vets Motorcycle Club est compos\u00e9 de v\u00e9t\u00e9rans du Vietnam ou d'Irak qui ne voient pas forc\u00e9ment leur avenir en Donald Trump. \r\nReportages d'Arnaud Robert dans une r\u00e9alisation de Rodolphe Bauchau et une production de Marc Giouse.\r\nPour r\u00e9agir: 058/236 236 0\r\n\r\n* Infotrafic: 13:30:25-13:30:28 / Infotrafic: 13:30:30-13:30:43 / * CES V\u00c9T\u00c9RANS N'ONT PEUR DE PERSONNE\r\nAu guidon de leur Harley Davidson, ils parcourent les routes de l'Alabama. Le Vets Motorcycle Club est compos\u00e9 de v\u00e9t\u00e9rans du Vietnam ou d'Irak qui ne voient pas forc\u00e9ment leur avenir en Donald Trump. \r\nReportages d'Arnaud Robert dans une r\u00e9alisation de Rodolphe Bauchau et une production de Marc Giouse.\r\nPour r\u00e9agir: 058/236 236 0", "alternativeTitle": ["Vacarme du 19.10.2016", "Trump, r\u00e9v\u00e9lateur de la fracture am\u00e9ricaine (3/5) / VAC_2016-10-19T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 19.10.2016", "Trump, r\u00e9v\u00e9lateur de la fracture am\u00e9ricaine (3/5) / VAC_2016-10-19T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["CES V\u00c9T\u00c9RANS N'ONT PEUR DE PERSONNE\n\nAu guidon de leur Harley Davidson, ils parcourent les routes de l\u02b9Alabama. Le Vets Motorcycle Club est compos\u00e9 de v\u00e9t\u00e9rans du Vietnam ou d\u02b9Irak qui ne voient pas forc\u00e9ment leur avenir en Donald Trump. \n\nReportages d\u02b9Arnaud Robert dans une r\u00e9alisation de Rodolphe Bauchau et une production de Marc Giouse.\n\nPour r\u00e9agir: 058/236 236 0", "CES V\u00c9T\u00c9RANS N'ONT PEUR DE PERSONNE\n\nAu guidon de leur Harley Davidson, ils parcourent les routes de l\u02b9Alabama. Le Vets Motorcycle Club est compos\u00e9 de v\u00e9t\u00e9rans du Vietnam ou d\u02b9Irak qui ne voient pas forc\u00e9ment leur avenir en Donald Trump. \n\nReportages d\u02b9Arnaud Robert dans une r\u00e9alisation de Rodolphe Bauchau et une production de Marc Giouse.\n\nPour r\u00e9agir: 058/236 236 0"], "imageURL": "//www.rts.ch/8084902.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8067144", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8067144", "ece-8067143"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Bilan: Fondation M\u00e8re Sofia", "id": "sound-25BD82B2-6AA4-4BB7-8FC6-AF0198F6D527", "durationSec": 163, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nLes r\u00e9sultats de cette recherche de b\u00e9n\u00e9voles sont extr\u00eamement positifs puisque vous avez \u00e9t\u00e9 plus d'une trentaine \u00e0 vous \u00eatre annonc\u00e9s pour vous montrer int\u00e9ress\u00e9s. \r\nCela dit, vous pouvez bien \u00e9videmment toujours nous appeler au 058 236 16 00 pour participer \u00e0 cette 13\u00e8me \u00e9dition de la vente du \"Kit de survie\" mise sur pied par cette fondation lausannoise qui se bat contre la mis\u00e8re, la pauvret\u00e9, la marginalit\u00e9 et l'exclusion sociale; vente qui aura lieu le samedi 5 novembre prochain de 8h \u00e0 18h \u00e0 Lausanne, Prilly, Renens, Allaman, Morges, et Yverdon (tranches de min.3h)\r\n\r\n* * Les r\u00e9sultats de cette recherche de b\u00e9n\u00e9voles sont extr\u00eamement positifs puisque vous avez \u00e9t\u00e9 plus d'une trentaine \u00e0 vous \u00eatre annonc\u00e9s pour vous montrer int\u00e9ress\u00e9s. \r\nCela dit, vous pouvez bien \u00e9videmment toujours nous appeler au 058 236 16 00 pour participer \u00e0 cette 13\u00e8me \u00e9dition de la vente du \"Kit de survie\" mise sur pied par cette fondation lausannoise qui se bat contre la mis\u00e8re, la pauvret\u00e9, la marginalit\u00e9 et l'exclusion sociale; vente qui aura lieu le samedi 5 novembre prochain de 8h \u00e0 18h \u00e0 Lausanne, Prilly, Renens, Allaman, Morges, et Yverdon (tranches de min.3h)", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 19.10.2016", "Bilan: Fondation M\u00e8re Sofia / CPT_2016-10-19T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 19.10.2016", "Bilan: Fondation M\u00e8re Sofia / CPT_2016-10-19T09:29:00_chacun-pour-tous"], "alternativeExcerpt": ["Les r\u00e9sultats de cette recherche de b\u00e9n\u00e9voles sont extr\u00eamement positifs puisque vous avez \u00e9t\u00e9 plus d'une trentaine \u00e0 vous \u00eatre annonc\u00e9s pour vous montrer int\u00e9ress\u00e9s. \nCela dit, vous pouvez bien \u00e9videmment toujours nous appeler au 058 236 16 00 pour participer \u00e0 cette 13\u00e8me \u00e9dition de la vente du \"Kit de survie\" mise sur pied par cette fondation lausannoise qui se bat contre la mis\u00e8re, la pauvret\u00e9, la marginalit\u00e9 et l\u2019exclusion sociale; vente qui aura lieu le samedi 5 novembre prochain de 8h \u00e0 18h \u00e0 Lausanne, Prilly, Renens, Allaman, Morges, et Yverdon (tranches de min.3h)", "Les r\u00e9sultats de cette recherche de b\u00e9n\u00e9voles sont extr\u00eamement positifs puisque vous avez \u00e9t\u00e9 plus d'une trentaine \u00e0 vous \u00eatre annonc\u00e9s pour vous montrer int\u00e9ress\u00e9s. \nCela dit, vous pouvez bien \u00e9videmment toujours nous appeler au 058 236 16 00 pour participer \u00e0 cette 13\u00e8me \u00e9dition de la vente du \"Kit de survie\" mise sur pied par cette fondation lausannoise qui se bat contre la mis\u00e8re, la pauvret\u00e9, la marginalit\u00e9 et l\u2019exclusion sociale; vente qui aura lieu le samedi 5 novembre prochain de 8h \u00e0 18h \u00e0 Lausanne, Prilly, Renens, Allaman, Morges, et Yverdon (tranches de min.3h)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8067138", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8067138", "ece-8067137"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Etats-Unis, les nouvelles fronti\u00e8res (3/5)", "id": "sound-C697434E-5673-4B3C-BB7C-A037D67E1D40", "durationSec": 3368, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un portrait en cinq \u00e9pisodes des Etats-Unis \u00e0 travers quelques-unes de ses familles musicales. Par Arnaud Robert.\r\nAujourd'hui: Une f\u00eate de rue dans le Bronx (New York)\r\n\r\n* * Un portrait en cinq \u00e9pisodes des Etats-Unis \u00e0 travers quelques-unes de ses familles musicales. Par Arnaud Robert.\r\nAujourd'hui: Une f\u00eate de rue dans le Bronx (New York)", "alternativeTitle": ["Paradiso du 19.10.2016", "Etats-Unis, les nouvelles fronti\u00e8res (3/5) / RAP_2016-10-19T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 19.10.2016", "Etats-Unis, les nouvelles fronti\u00e8res (3/5) / RAP_2016-10-19T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Un portrait en cinq \u00e9pisodes des Etats-Unis \u00e0 travers quelques-unes de ses familles musicales. Par Arnaud Robert.\n\nAujourd'hui: Une f\u00eate de rue dans le Bronx (New York)", "Un portrait en cinq \u00e9pisodes des Etats-Unis \u00e0 travers quelques-unes de ses familles musicales. Par Arnaud Robert.\n\nAujourd'hui: Une f\u00eate de rue dans le Bronx (New York)"], "imageURL": "//www.rts.ch/8096388.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8067125", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8067125", "ece-8067124"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Marielle est une doublure de nez ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8FEC5F32-5201-44E5-8465-BF4CF48C1A10", "durationSec": 156, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["nez"], "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2016-10-19T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2016-10-19T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8088317", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8088317", "ece-8088309"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Bon temps pour les champignons?", "id": "sound-B6016819-DFC5-475F-9570-C3B4B6E67EB0", "durationSec": 541, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les vacances scolaires d'automne sont l'occasion d'aller aux champignons. Les conditions du mois d'octobre 2016 sont-elles propices \u00e0 la cueillette des chanterelles d'automne ou des pieds de moutons? Pour le savoir et avoir les meilleurs conseils de cueillette, Th\u00e9o Chavaillaz a convi\u00e9 un expert: Jean-Martin Ducommun, contr\u00f4leur de champignons dans le canton de Neuch\u00e2tel et pr\u00e9sident de l'Association suisse des organes officiels de contr\u00f4le des champignons.\r\n\r\n* * Les vacances scolaires d'automne sont l'occasion d'aller aux champignons. Les conditions du mois d'octobre 2016 sont-elles propices \u00e0 la cueillette des chanterelles d'automne ou des pieds de moutons? Pour le savoir et avoir les meilleurs conseils de cueillette, Th\u00e9o Chavaillaz a convi\u00e9 un expert: Jean-Martin Ducommun, contr\u00f4leur de champignons dans le canton de Neuch\u00e2tel et pr\u00e9sident de l'Association suisse des organes officiels de contr\u00f4le des champignons.", "alternativeExcerpt": ["Les vacances scolaires d'automne sont l'occasion d'aller aux champignons. Les conditions du mois d'octobre 2016 sont-elles propices \u00e0 la cueillette des chanterelles d'automne ou des pieds de moutons? Pour le savoir et avoir les meilleurs conseils de cueillette, Th\u00e9o Chavaillaz a convi\u00e9 un expert: Jean-Martin Ducommun, contr\u00f4leur de champignons dans le canton de Neuch\u00e2tel et pr\u00e9sident de l\u2019Association suisse des organes officiels de contr\u00f4le des champignons."], "alternativeTitle": ["Bon temps pour les champignons? / OEP_2016-10-19T08:36:45_sequence-3", "On en parle du 19.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8067174", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8067168"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Schiaparelli arrive sur Mars", "id": "sound-654D8462-9D39-4210-82E1-C84D2391E144", "durationSec": 696, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pommerol, Antoine\r\nL'atterrissage de la plateforme Schiaparelli sur la plan\u00e8te Mars est pr\u00e9vu pour le 19 octobre 2016. Adrien Zerbini livre les d\u00e9tails de cette mission dans laquelle l'Universit\u00e9 de Berne est impliqu\u00e9e. Intervenant: Antoine Pommerol, chercheur au Groupe d'imagerie plan\u00e9taire de l'Universit\u00e9 de Berne.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019atterrissage de la plateforme Schiaparelli sur la plan\u00e8te Mars est pr\u00e9vu pour le 19 octobre 2016. Adrien Zerbini livre les d\u00e9tails de cette mission dans laquelle l\u2019Universit\u00e9 de Berne est impliqu\u00e9e. Intervenant: Antoine Pommerol, chercheur au Groupe d'imagerie plan\u00e9taire de l'Universit\u00e9 de Berne."], "alternativeTitle": ["Schiaparelli arrive sur Mars / CQFD_2016-10-19T10:04:15_actu", "CQFD du 19.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8067122", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8067121"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "L'amour \u00e0 la chinoise", "id": "sound-EF97FCFF-4CF9-44B2-81FA-70FD4F8A75E6", "durationSec": 3342, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Piliers de la soci\u00e9t\u00e9 chinoise, le couple et la famille sont un gage de r\u00e9ussite sociale. Mais il est de plus en plus difficile pour les jeunes Chinois de trouver l'\u00e2me sour. A Shanghai la pression est si forte que de nombreux parents vont proposer le CV de leur enfant au march\u00e9 aux c\u00e9libataires qui se tient sur une place publique. Shanghai a aussi ses experts en s\u00e9duction. Dans des salles de classe ou en cours priv\u00e9s, sur Skype, par t\u00e9l\u00e9phone ou par exercices pratiques dans la rue, des profs dispensent des cours de drague. Quant aux femmes tromp\u00e9es par leur mari, les plus riches ont recours \u00e0 des briseuses de couple professionnelles. L'agence annonce 100% de r\u00e9ussite pour mettre fin \u00e0 une idylle entre un homme mari\u00e9 et sa ma\u00eetresse. \r\nUn reportage d'Antoine V\u00e9deilh\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 par Jean-Daniel Mottet.\r\n\r\n* Infotrafic: 15:58:54-15:59:08 / * Piliers de la soci\u00e9t\u00e9 chinoise, le couple et la famille sont un gage de r\u00e9ussite sociale. Mais il est de plus en plus difficile pour les jeunes Chinois de trouver l'\u00e2me sour. A Shanghai la pression est si forte que de nombreux parents vont proposer le CV de leur enfant au march\u00e9 aux c\u00e9libataires qui se tient sur une place publique. Shanghai a aussi ses experts en s\u00e9duction. Dans des salles de classe ou en cours priv\u00e9s, sur Skype, par t\u00e9l\u00e9phone ou par exercices pratiques dans la rue, des profs dispensent des cours de drague. Quant aux femmes tromp\u00e9es par leur mari, les plus riches ont recours \u00e0 des briseuses de couple professionnelles. L'agence annonce 100% de r\u00e9ussite pour mettre fin \u00e0 une idylle entre un homme mari\u00e9 et sa ma\u00eetresse. \r\nUn reportage d'Antoine V\u00e9deilh\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 par Jean-Daniel Mottet.", "alternativeTitle": ["D\u00e9tours du 19.10.2016", "L\u2019amour \u00e0 la chinoise  / DET_2016-10-19T15:04:15_detours", "D\u00e9tours du 19.10.2016", "L\u2019amour \u00e0 la chinoise  / DET_2016-10-19T15:04:15_detours"], "alternativeExcerpt": ["Piliers de la soci\u00e9t\u00e9 chinoise, le couple et la famille sont un gage de r\u00e9ussite sociale. Mais il est de plus en plus difficile pour les jeunes Chinois de trouver l\u2019\u00e2me s\u0153ur. A Shanghai la pression est si forte que de nombreux parents vont proposer le CV de leur enfant au march\u00e9 aux c\u00e9libataires qui se tient sur une place publique. Shanghai a aussi ses experts en s\u00e9duction. Dans des salles de classe ou en cours priv\u00e9s, sur Skype, par t\u00e9l\u00e9phone ou par exercices pratiques dans la rue, des profs dispensent des cours de drague. Quant aux femmes tromp\u00e9es par leur mari, les plus riches ont recours \u00e0 des briseuses de couple professionnelles. L\u2019agence annonce 100% de r\u00e9ussite pour mettre fin \u00e0 une idylle entre un homme mari\u00e9 et sa ma\u00eetresse. \n\nUn reportage d\u2019Antoine V\u00e9deilh\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 par Jean-Daniel Mottet.", "Piliers de la soci\u00e9t\u00e9 chinoise, le couple et la famille sont un gage de r\u00e9ussite sociale. Mais il est de plus en plus difficile pour les jeunes Chinois de trouver l\u2019\u00e2me s\u0153ur. A Shanghai la pression est si forte que de nombreux parents vont proposer le CV de leur enfant au march\u00e9 aux c\u00e9libataires qui se tient sur une place publique. Shanghai a aussi ses experts en s\u00e9duction. Dans des salles de classe ou en cours priv\u00e9s, sur Skype, par t\u00e9l\u00e9phone ou par exercices pratiques dans la rue, des profs dispensent des cours de drague. Quant aux femmes tromp\u00e9es par leur mari, les plus riches ont recours \u00e0 des briseuses de couple professionnelles. L\u2019agence annonce 100% de r\u00e9ussite pour mettre fin \u00e0 une idylle entre un homme mari\u00e9 et sa ma\u00eetresse. \n\nUn reportage d\u2019Antoine V\u00e9deilh\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 par Jean-Daniel Mottet."], "imageURL": "//www.rts.ch/8085886.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8067094", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "V\u00e9deilh\u00e9, Antoine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8067094", "ece-8067093"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse : Par Val\u00e9rie Droux et Sandra Zimmerli", "id": "sound-68740CAC-2462-4753-94AD-71AA02E4E7CF", "durationSec": 439, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Par Val\u00e9rie Droux et Sandra Zimmerli (7h50 La presse) ***La presse, Val\u00e9rie Droux, Sandra Zimmerli...\r\n*** les centre-villes sans voitures et l'\u00e9clairage public: deux th\u00e8mes d\u00e9velopp\u00e9s dans la presse al\u00e9manique aujourd'hui:\r\npour le premier on est \u00e0 Oerlikon dans la banlieue de  Z\u00fcrich. 4 partis s'y battent, main dans la main, pour rendre le centre SANS voitures. comme souvent, l'id\u00e9e ne fait pas l'unanimit\u00e9: les commerces craignent un isolement et d'autres estiment qu'on ne fait que d\u00e9placer le probl\u00e8me du trafic. Direction Lucerne pour l'\u00e9clairage public: sur les autoroutes de la r\u00e9gion la conf\u00e9d\u00e9ration a \u00e9teint quelques 750 lampadaires: plus n\u00e9cessaires grace aux meilleurs phares des voitures, et en ville aussi l'\u00e9clairage a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9 l\u00e0 o\u00f9 il n'\u00e9tait pas vraiment indispensable, ou alors remplac\u00e9 par des leds....par contre sur les routes cantonales on n'utilise pas, pour l'heure en tous cas, les lampes dites \"intelligentes\" qui ne s'allument que lorsque quelcun passe.....\r\n***Les bus \"low-cost\" sont-ils l'avenir de la mobilit\u00e9 ?\r\nLe questionnement du Temps, ce matin. Il y a la start-up allemande, Flix-Bus, qui propose des liaisons internationales tr\u00e8s bon march\u00e9, au d\u00e9part de la Suisse. Moins ch\u00e8res mais plus longues: un exemple: Gen\u00e8ve-Paris: 11h en bus pour, au minumum, 22 francs 90. *h en train pour, prix le plus bas, 58 francs 90. \r\nMais la question est, ces bus \u00e0 prix cass\u00e9s, pourront-ils un jour concurrencer les CFF \u00e0 pour le march\u00e9 int\u00e9rieur suisse ? l'Office f\u00e9d\u00e9ral des transports ne l'exclut pas, explique le Temps. Et ce serait une bonne id\u00e9e, plaide l'\u00e9ditorial: cette ouverture du march\u00e9 serait, premi\u00e8rement, un excellent moyen de faire baisser le prix du train. Mais aussi, une mani\u00e8re efficace de pr\u00e9parer les CFF aux futures r\u00e9volutions. Avec Uber, l'auto-partage de BlablaCar et les v\u00e9hicules autonomes, la disruption profonde de nos habitudes de transport est in\u00e9vitable, autrement dit: nous allons aborder un immense virage, en terme de mobilit\u00e9. \r\nEt face \u00e0 cela, inutile de b\u00e9tonner les forteresses des transports publics: il faut, conclut l'\u00e9diorial pr\u00e9parer un avenir o\u00f9 les d\u00e9placements seront plus souples, moins monolithiques et moins chers.\r\n*** \" quelle grandeur et quel endroit pour la grande distribution? ...une question soulev\u00e9e dans la presse al\u00e9manique....\r\ndans le canton d'Argovie o\u00f9 Lidl et Aldi, les deux distributeurs allemands se plaignent du nouveau r\u00e8glement cantonal d'am\u00e9nagement du territoire. Ils parlent de \" gros obstacles\" voire carr\u00e9ment d'un moratoire pour toute nouvelle surface:  Par endroit un magasin devient impossible d\u00e8s 500m2, alors qu'au centre-ville les b\u00e2timents,  souvent anciens,  ne sont pas pratiques, causent des probl\u00e8mes d'acc\u00e8s, de livraisons ou encore de  parquage.  Et d'ajouter que ce nouveau frein, va tout simplement favoriser le tourisme d'achat en allemagne voisine.....\r\n(al\u00e9m) **************** les centre-villes sans voitures et l'\u00e9clairage public: deux th\u00e8mes d\u00e9velopp\u00e9s dans la presse al\u00e9manique aujourd'hui:\r\npour le premier on est \u00e0 Oerlikon dans la banlieue de  Z\u00fcrich. 4 partis s'y battent, main dans la main, pour rendre le centre SANS voitures. comme souvent, l'id\u00e9e ne fait pas l'unanimit\u00e9: les commerces craignent un isolement et d'autres estiment qu'on ne fait que d\u00e9placer le probl\u00e8me du trafic. Direction Lucerne pour l'\u00e9clairage public: sur les autoroutes de la r\u00e9gion la conf\u00e9d\u00e9ration a \u00e9teint quelques 750 lampadaires: plus n\u00e9cessaires grace aux meilleurs phares des voitures, et en ville aussi l'\u00e9clairage a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9 l\u00e0 o\u00f9 il n'\u00e9tait pas vraiment indispensable, ou alors remplac\u00e9 par des leds....par contre sur les routes cantonales on n'utilise pas, pour l'heure en tous cas, les lampes dites \"intelligentes\" qui ne s'allument que lorsque quelcun passe.....\r\n***************** \" quelle grandeur et quel endroit pour la grande distribution? ...une question soulev\u00e9e dans la presse al\u00e9manique....\r\ndans le canton d'Argovie o\u00f9 Lidl et Aldi, les deux distributeurs allemands se plaignent du nouveau r\u00e8glement cantonal d'am\u00e9nagement du territoire. Ils parlent de \" gros obstacles\" voire carr\u00e9ment d'un moratoire pour toute nouvelle surface:  Par endroit un magasin devient impossible d\u00e8s 500m2, alors qu'au centre-ville les b\u00e2timents,  souvent anciens,  ne sont pas pratiques, causent des probl\u00e8mes d'acc\u00e8s, de livraisons ou encore de  parquage.  Et d'ajouter que ce nouveau frein, va tout simplement favoriser le tourisme d'achat en allemagne voisine.....", "alternativeTitle": ["Par Val\u00e9rie Droux et Sandra Zimmerli", "Par Val\u00e9rie Droux et Sandra Zimmerli / JDM_2016-10-19T06:42:00_revue-de-presse", "Par Val\u00e9rie Droux et Sandra Zimmerli / JDM_2016-10-19T06:42:00_revue-de-presse"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8084115", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8084115", "ece-8084097"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui 19.10.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1C29CBFE-A4F7-4713-ADCF-6161E9E545F7", "durationSec": 22, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui", "J'ai cuicui / NMT_2016-10-19T06:06:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui / NMT_2016-10-19T06:06:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8088298", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "variantIds": ["ece-8088298", "ece-8088280"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La droite serait encore mieux r\u00e9\u00e9lue un an apr\u00e8s les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales", "id": "sound-9C4840AB-DD07-4BB7-8AB4-6D8A6E25BFD9", "durationSec": 84, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un an apr\u00e8s les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales, la droite l'emporterait encore plus largement. C'est une \u00e9tude de l'institut GFS qui l'affirme, bas\u00e9e sur les enqu\u00eates d'opinion successives lors des derni\u00e8res votations.\r\n\r\n* * La droite serait encore mieux r\u00e9\u00e9lue un an apr\u00e8s les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales  \r\nElections f\u00e9d\u00e9rales: 1 an apr\u00e8s la droite l'emporterait encore plus largement. C'est une \u00e9tude de l'institut GFS qui l'affirme, bas\u00e9e sur les enqu\u00eates d'opinion successives lors des derni\u00e8res votations. Si la population avait \u00e9lu son Parlement ces derniers temps, l'UDC et le PLR auraient poursuivi leur progression en particulier aux d\u00e9pens du PDC. A noter \u00e9galement: les formations \u00e9cologistes enregistreraient \u00e9galement un rebond, Thibaut Schaller.\r\n+1 point pour les Verts'lib\u00e9raux... + 1 demi point pour les Verts... la th\u00e9matique \u00e9cologique semble porter les deux partis. Les d\u00e9bats aux chambres sur la sortie du nucl\u00e9aire, ainsi que les initiatives sur l'\u00e9conomie verte ou encore sur la  fermeture des centrales atomiques ont sans doute leur influence sur la bonne marche de ces formations... deux partis qui \u00e9taient dans les rangs des perdants lors des derni\u00e8res f\u00e9d\u00e9rales, et qui remonteraient quelque peu la pente si des \u00e9lections avaient eu lieu r\u00e9cemment... \r\nAutre enseignement de cette \u00e9tude: les gagnants de l'automne pass\u00e9, PLR et UDC continueraient de progresser. 1 demi point en plus pour l'UDC. 0,3 pour le PLR. C'est le PDC, plus au centre, donc, qui en ferait les frais: moins 1,1 point... la plus grande baisse de l'\u00e9tude GFS, suivie par celle du PBD, ex-parti de la minis\r\nUne droite qui progresse, un centre qui faiblit et la gauche qui se maintient. Le glissement \u00e0 droite se confirme, mais aussi une relative polarisation de la politique suisse... avec des formations du centre qui reculent, comme un peu partout en Europe.", "alternativeExcerpt": ["Un an apr\u00e8s les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales, la droite l'emporterait encore plus largement. C'est une \u00e9tude de l'institut GFS qui l'affirme, bas\u00e9e sur les enqu\u00eates d'opinion successives lors des derni\u00e8res votations."], "alternativeTitle": ["La droite serait encore mieux r\u00e9\u00e9lue un an apr\u00e8s les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales / 12H30_2016-10-19T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 19.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8102237.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8084064", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8084053"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-4A3D5071-0F89-4EBB-B891-C6C385C3AD5E", "durationSec": 629, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Barack Obama, pr\u00e9sident des Etats-Unis; Felix Rudolf von Rohr,ancien d\u00e9put\u00e9 PDC et ancien pr\u00e9sident du c\u00e9l\u00e8bre carnaval de B\u00e2le;Seydoux Doumbia, attaquant FC B\u00e2le;Etienne Piguet, professeur de g\u00e9ographie \u00e0 l'Uni de Neuch\u00e2tel, et sp\u00e9cialiste des migrations\r\n\r\n\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(22/LAST DEBAT USA PI) C'est l'ultime d\u00e9bat... La derni\u00e8re bataille avant le jour J... Avant l'\u00e9lection... Un d\u00e9bat qui oppose ce soir Hillary Clinton \u00e0 Donald Trumo... Les deux candidats \u00e0 la Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine s'affrontent une troisi\u00e8me fois \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision et depuis Las Vegas... Hillary Clinton aborde l'\u00e9v\u00e9nement en position de force... largement en t\u00eate dans les sondages... Face \u00e0 elle Donald Trumo affirme que l'\u00e9lection est \"truqu\u00e9e\"... Philippe Revaz... \r\n  01'13'' \r\n((Trump prend le risque assum\u00e9 de destabiliser les institutions democratiques, en jetant le doute sur l'ensemble du processus, En l'etat il n'est pas certain qu'il reconnaisse son eventuelle defaite le 8 novembre. trump invite aussi ses supporters a surveiller les bureaux de vote de certaines grandes villes, un appel que les democrates assimilent a une menace envers les minorit\u00e9s. hier, Barack obama luimeme a balay\u00e9 les accusations de trump , sans fondement, et sans precedent dans l'histoire dit-il. Puis du hauit de son pupitre presidentiel, il s'est permis un ton sechement sarcastique.  \r\nMAG obama\r\nSi vous commencez a pleurnicher avant la fin du match, vous n'avez pas ce qu'il faut pour etre president, rajoute obama. Il faut dire que le syst\u00e8me de vote americain, tres  eparpill\u00e9, est paradioxalement son pricnipal atout contre toute tentative de maipulatiion a grande echelle. Et sur le terrain, les etats, les comt\u00e9s qui supervisent les elections sont largement en mains republicaines. Accus\u00e9 de mettre le feu aux institutions, les republicains rappellent que c'est LEUR qg de campagne qui a \u00e9t\u00e9 incendi\u00e9 en caroline du nord. et denoncent la duplicit\u00e9 des media qui negligeraient les revelations de wikileaks contre hillary clinton. c'est dans cette atmosphere tendue que se tiendra ce soir, le dernier debat de cette longue campagne electorale 2016.\r\nPhr r w))\r\nA suivre d\u00e8s 18h heure locales... une heure, heure suisse... \r\nAu programme de ce d\u00e9bat... si le mod\u00e9rateur parvient \u00e0 en garder le contr\u00f4le...dette publique, programme sociaux, immigration ou \"les points chauds dans le monde...\"\r\nEt parmi ces points de conflit... Il y a l'Irak... Et la reprise de la deuxi\u00e8me du pays... Mossoul... Les Etats Unis sont \u00e0 la t\u00eate de la coalition qui appuye les forces irakiennes dans cette bataille... Bataille qui sera difficile a dit Barack Obama hier...  \r\nSur le terrain... au troisi\u00e8me jour de cette bataille de Mossoul, les forces irakiennes progressent sur deux fronts, l'un au sud, l'autre \u00e0 l'est... Les combattants de l'Etat Islamique r\u00e9pliquent par des attentats suiscides indiquent des commandants irakiens... \r\nEt la s\u00e9curit\u00e9 des civils inqui\u00e8tent... Un million et demi d'habitants vivent encore \u00e0 Mossoul, ils pourraient \u00eatre utilis\u00e9s comme boucliers humains par les djihadistes...\r\n(D4/ELECTION B\u00c2LE-VILLE PI) En Suisse, c'est une campagne \u00e9lectorale sans pr\u00e9c\u00e9dent qui va se d\u00e9rouler le week end prochain \u00e0 B\u00e2le-ville. \r\nLa droite veut faire tomber la majorit\u00e9 rose-verte au gouvernement. \r\nEt pour la premi\u00e8re fois, le camp bourgeois part uni;  gr\u00e2ce \u00e0 une alliance avec l'UDC. \r\nUn scrutin-test aussi pour la Basler Zeitung, puisqu'une victoire de l'UDC serait aussi un succ\u00e8s pour le journal, rachet\u00e9 par Christoph Blocher, depuis trois ans... Rouven Gueissaz... \r\n 1'29\"\r\n((Soit la Basler Zeitung, soit le camp rose vert en sortiront gagnants\". Un \u00e9ditorial publi\u00e9 la semaine derni\u00e8re dont le titre montre bien que le journal est devenu un acteur \u00e0 part enti\u00e8re de la campagne. Le quotidien multiplie les attaques contre la gauche. Felix Rudolf von Rohr conna\u00eet tout le monde \u00e0 B\u00e2le. Cet ancien d\u00e9put\u00e9 PDC et ancien pr\u00e9sident du c\u00e9l\u00e8bre carnaval d\u00e9nonce une forme de propagande outranci\u00e8re.\r\nSON 22''\r\nL'UDC a gagn\u00e9 du terrain ces derni\u00e8res ann\u00e9es \u00e0 B\u00e2le, mais n'a jamais vraiment r\u00e9ussi \u00e0 percer dans ce canton-ville, ouvert sur l'Allemagne et la France et soucieux de pr\u00e9server les int\u00e9r\u00eats des pharmas. Cette ann\u00e9e pourtant, la droite a form\u00e9 une alliance in\u00e9dite. Felix Rudolf von Rohr estime que l'UDC a sa place \u00e0 l'ex\u00e9cutif.\r\nSON 19''\r\nUn glissement \u00e0 droite n'est pas exclu le week-end prochain \u00e0 B\u00e2le. La Basler Zeitung y verrait une confirmation de son influence sur la sc\u00e8ne politique b\u00e2loise, bien qu'elle ait perdu 40% de ses abonn\u00e9s depuis son rachat.))\r\n(Asile bref) 30 mille demandes d'asile pour cette ann\u00e9e contre 40 mille l'an pass\u00e9... C'est ce que pr\u00e9voit le secr\u00e9tariat d'Etat aux migrations pour 2016... Un chiffre pr\u00e9sent\u00e9 hier...\r\nLa tendance est \u00e0 la baisse donc...Et le recul est particuli\u00e8rement parlant au troisi\u00e8me trimestre...  une baisse de 42% des demandes d'asile par rapport \u00e0 la m\u00eame p\u00e9riode l'ann\u00e9e dernier... \r\nLa Suisse est moins attractive pour les Erythr\u00e9ens notamment... qui sont plus nombreux \u00e0 s'enregistrer en Italie...\r\n(15/ EXPOSITIONS PASSAGERS AERIENS PA) Le nombre de passagers a\u00e9riens devrait doubler ces vingt prochaines ann\u00e9es...  pour atteindre 7,2 milliards de voyageurs en 2035. \r\nCes estimations de l'Association internationale des transporteurs a\u00e9riens ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9es hier \u00e0 Gen\u00e8ve, elles s'appuient sur une croissance moyenne de 3,7 % par an... Conclusion pour Alexandre De Juniac, directeur de l'Association... Les gens veulent... et surtout en Asie Pacifique...\r\nOlivier Schorderet...\r\n  53\"\r\n((Plus de la moiti\u00e9 des nouveaux passagers viendront de cette r\u00e9gion, v\u00e9ritable moteur de la croissance du secteur. L'Europe et l'Am\u00e9rique du Nord progresseront moins vite que tous les autres march\u00e9s du monde. Et notamment les pays en d\u00e9veloppement, d'o\u00f9 viendront les nouveaux poids lourds du transport a\u00e9rien. Ainsi la Chine, appel\u00e9e \u00e0 d\u00e9tr\u00f4ner les Etats-Unis comme plus grand march\u00e9 mondial. L'Inde d\u00e9logera la Grande-Bretagne de la troisi\u00e8me marche du podium et l'Indon\u00e9sie, aujourd'hui au-del\u00e0 de la dixi\u00e8me place, grimpera jusqu'au cinqui\u00e8me rang. Devant ces piliers traditionnels que sont l'Espagne, le Japon, l'Allemagne, la France, le Br\u00e9sil et l'Italie. Mais \u00e7a, c'est le sc\u00e9nario le plus optimiste \u00e9labor\u00e9 par IATA, qui part du principe que rien ne freinera la croissance. Cela peut changer si, comme le craint l'association des transporteurs a\u00e9riens, le protectionnisme continue de progresser. Car l'aviation n'aime pas les barri\u00e8res \u00e0 la circulation des voyageurs. Et qui dit moins de passagers, dit moins de vols. Et donc des emplois \u00e0 supprimer. ))\r\n(D2/CINEMA BRICE III PI) Il a s\u00e9duit plus de 4 millions de spectateurs en France\r\n...  et plus de 100 mille en Suisse romande. \r\nDix ans apr\u00e8s, le plus ni\u00e7ois des surfeurs, Brice de Nice revient... Et passe directement \u00e0 l'\u00e9pisode 3, sans passer par le 2. Une com\u00e9die toujours r\u00e9alis\u00e9e par James Heut  dans laquelle Jean Dujardin rempile dans le r\u00f4le du surfeur jaune, cr\u00e2neur et toujours aussi d\u00e9c\u00e9r\u00e9br\u00e9.\r\n  27\" EXTRAIT\r\nRelance ( peut d\u00e9marrer \u00e0 22'' de l'extrait) :\r\n \u00ab Brice 3 \u00bb sort aujourd'hui... A l'\u00e9poque... Personne n'avait vu venir son succ\u00e8s... Aujourd'hui, tout le monde l'attend au tournant...\r\n Rafael Wolf, on prend les m\u00eames et on recommence ?\r\n 1'08\"\r\n((RW : Pas que. Alors oui, Brice n'a pas chang\u00e9. Et heureusement. Toujours aussi cr\u00e9tin, frimeur, gamin, narcissique. C'est autour de lui que \u00e7a se passe. Le monde n'est plus le m\u00eame.Soci\u00e9t\u00e9 plus cynique domin\u00e9 par les smartphone, les r\u00e9seaux sociaux, \r\nle narcissisme et la frime. Pire, un ancien fan a pris sa place et se fait passer pour lui \r\ndans un immense parc \u00e0 th\u00e8me \u00e0 son culte construit \u00e0 Hawaii.\r\nEn fait, Brice est devenu un loser. Un ringard. Tout le monde est devenu comme lui. Mais une version sans \u00e2me.\r\nen laissant de c\u00f4t\u00e9 l'innocence enfantine, la folie lunaire de Brice.\r\nContraste entre un h\u00e9ros immuable et un monde qui change qui ajoute une touche de satire, se moque d'un monde consum\u00e9riste \u00e0 l'extr\u00eame.\r\nUn monde qui a oubli\u00e9 l'insouciance, le geste purement gratuit, le rire pour le rire. Sans doute le risque de tomber dans ce cynisme l\u00e0 que James Huth et Jean Dujardin ont \u00e9vit\u00e9 en attendant plus de 11 ans pour r\u00e9aliser cette suite.\r\nHumour qui \u00e9rige l'idiotie en art supr\u00eame.\r\nOn adore ou on d\u00e9teste. C'est clivant, comme on dit. Moi, plut\u00f4t client. D\u00e9j\u00e0 du premier.))\r\nTout ou rien donc... \r\nEt on va en reparler de cette sortie ce sera tout \u00e0 l'heure dans le 12h30... Puisque Karine Vasarino a rencontr\u00e9 Jean Dujardin et le r\u00e9alisateur James Hut.. Ils viendront parler de leur envie de retrouver une part d'enfance et de s'amuser avec le personnage de Brice de Nice...\r\n(16/BALE-PSG PA) Un mot de football encore... et un choc.. \r\nLe FC B\u00e2le affronte le Paris Saint Germain aux parc de Princes ce soir lors de la troisi\u00e8me journ\u00e9e de la phase de groupe de la League des Champions.\r\nLes b\u00e2lois n'ont engrang\u00e9 qu'un point en deux matchs... Ils sont au pied du mur et ils doivent absolument marquer des points \u00e0 l'ext\u00e9rieur. Et la tache sera difficile face au club parisien... Match \u00e0 suivre d\u00e8s 20h45... sur RTS 2 et dans nos rendez vous d'information...\r\nLes b\u00e2lois devront s'inspirer de leur pass\u00e9 r\u00e9cent, Herv\u00e9 Borsier....\r\n  1'02\"\r\n((Pour ce faire il faudra retrouver cette force collective, la rigueur et une certaine forme de folie li\u00e9 \u00e0 l'\u00e9v\u00e8nement qui a permis au FC B\u00e2le, par le pass\u00e9 de d\u00e9croch\u00e9  des r\u00e9sultats probant \u00e0 Chelsea en 2013, voir des matchs nuls important \u00e0 Manchester en 2011 face \u00e0 United ou \u00e0 Lisbonne la m\u00eame ann\u00e9e devant le Benfica .Car en ce d\u00e9but de saison, les rh\u00e9nans ont jou\u00e9 un ton en dessous en Ligue des Champions par rapport aux derni\u00e8res ann\u00e9es. Sans doute tromp\u00e9 par le fait qu'il domine outrageusement niveau le championnat suisse, ils peinent \u00e0 trouver le rythme et la rigueur de la grand coupe d'Europe. Pourtant avec un point seulement les hommes d'Urs Fischer devront obligatoirement prendre des points \u00e0 l'ext\u00e9rieur pour se qualifier pour la suite de la comp\u00e9tition voir la League Europa. Un objectif qui semble difficile surtout aux Parc ses princes En effet, au cours de ses 41 derniers matches europ\u00e9ens \u00e0 domicile, le PSG  ne s'est inclin\u00e9 qu'une seule fois,  au FC Barcelone en quarts de finale aller lors de la saison 2014/15.))\r\nextro : Herv\u00e9 Borsier, notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 Paris ...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Mossoul) \r\n(18/BALE-PSG/ITW DOUMBIA) En football\r\nLe Real Madrid n'a fait qu'une bouch\u00e9e de Legia Varsovie hier soir lors de la 3e journ\u00e9e de la Ligue des champions. \r\nLes Espagnols se sont impos\u00e9s 5 \u00e0 1 \u00e0 domicile. Dans le m\u00eame groupe, le Borussia Dortmund a battu le Sporting 2 \u00e0 1. \r\nLe FC B\u00e2le d\u00e9fie le Paris Saint-Germain ce soir au Parc des Princes lors de la 3e journ\u00e9e de la Ligue des champions. \r\nLe champion de Suisse, qui n'a engrang\u00e9 qu'un point en deux matches, doit r\u00e9aliser une performance ce soir \u00e0 Paris s'il veut rester en lice dans la comp\u00e9tition. \r\nEt le PSG impressionne certains de joueurs b\u00e2lois comme l'attaquant Seydoux Doumbia. \r\n  23\"\r\nPropos recueillis par Herv\u00e9 Borsier. \r\nPSG - B\u00e2le, une rencontre \u00e0 suivre sur les diff\u00e9rents vecteurs de la RTS ce soir d\u00e8s 20h45... \r\nPariscope le c\u00e9l\u00e8bre agenda hebdomadaire du monde des spectacle parisiens sort pour la derni\u00e8re fois sous forme papier aujourd'hui... \r\nLanc\u00e9 en octobre 65.. le magazine avait \u00e9t\u00e9 vendu il y a quelques ann\u00e9es par Lagard\u00e8re au groupe fran\u00e7ais Reworld Media... C'est une nouvelle victime de la num\u00e9risation m\u00e9diatiqu\r\n(05/CHIFFRES ASILE/ITW PIGUET) 30 mille demandes d'asile pour cette ann\u00e9e contre 40 mille l'an pass\u00e9... C'est ce que pr\u00e9voit le secr\u00e9tariat d'Etat aux migrations pour cette ann\u00e9e 2016... Un chiffre pr\u00e9sent\u00e9 hier...\r\nLa tendance est \u00e0 la baisse donc...Et le recul est particuli\u00e8rement parlant au troisi\u00e8me trimestre...  avec une baisse de 42% des demandes par rapport \u00e0 la m\u00eame p\u00e9riode l'ann\u00e9e derni\u00e8re... \r\nLa Suisse est moins attractive notamment pour les Erythr\u00e9ens...\r\nEtienne Piguet, est professeur de g\u00e9ographie \u00e0 l'Uni de Neuch\u00e2tel...  \r\n  52\"\r\nEtienne Piguet r\u00e9pondait \u00e0 Guillaume Rey... \r\n(((Et l'universitaire confirme un sc\u00e9nario \u00e0 30 mille demandes d'asile pour cette ann\u00e9e, et probablement pour les ann\u00e9es \u00e0 venir...)))", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-10-19T08:00:00_le-journal-de-8h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-10-19T08:00:00_le-journal-de-8h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8084110", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rey, Guillaume", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Wolf, Rafael", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8084110", "ece-8084092"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Vall\u00e9e de joues, boeuf brais\u00e9! Reportage \u00e0 la Vall\u00e9e de Joux (3/5)", "id": "sound-A8C205C0-CF64-4F74-A63A-6F24EB807827", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vall\u00e9e de Joux"], "durationSec": 1681, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Cette semaine nous avons envoy\u00e9 nos deux lascars en Vall\u00e9e de Joux, avec un x \u00e9videmment, j'en connais d\u00e9j\u00e0 qui allaient pester aupr\u00e8s de la RTS afin que l'on corrige d'urgence le titre pourtant tr\u00e9s po\u00e9tique de ce texte explicatif.\r\nTexte dans lequel ne figureront pas les noms des divers intervenants li\u00e9s \u00e0 la fabrication du Vacherin Mont-d'Or. Car il faut savoir que Phillippe, apr\u00e8s avoir ingurgit\u00e9 son Vacherin avec les doigts en roulant, a balanc\u00e9 la bo\u00eete par la fen\u00eatre de la bagnole, bo\u00eete dans laquelle Duja avait compil\u00e9 toutes ses notes.\r\nAux derni\u00e8res nouvelles, la bo\u00eete flotterait \u00e0 la hauteur du Chenit.\r\nEt il para\u00eetrait \u00e9galement que la RTS a d\u00fb proc\u00e9der au changement d'un volant en phase de d\u00e9composition avanc\u00e9e.\r\n\r\n* * Cette semaine nous avons envoy\u00e9 nos deux lascars en Vall\u00e9e de Joux, avec un x \u00e9videmment, j'en connais d\u00e9j\u00e0 qui allaient pester aupr\u00e8s de la RTS afin que l'on corrige d'urgence le titre pourtant tr\u00e9s po\u00e9tique de ce texte explicatif.\r\nTexte dans lequel ne figureront pas les noms des divers intervenants li\u00e9s \u00e0 la fabrication du Vacherin Mont-d'Or. Car il faut savoir que Phillippe, apr\u00e8s avoir ingurgit\u00e9 son Vacherin avec les doigts en roulant, a balanc\u00e9 la bo\u00eete par la fen\u00eatre de la bagnole, bo\u00eete dans laquelle Duja avait compil\u00e9 toutes ses notes.\r\nAux derni\u00e8res nouvelles, la bo\u00eete flotterait \u00e0 la hauteur du Chenit.\r\nEt il para\u00eetrait \u00e9galement que la RTS a d\u00fb proc\u00e9der au changement d'un volant en phase de d\u00e9composition avanc\u00e9e.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 19.10.2016", "Bille en t\u00eate du 19.10.2016", "Vall\u00e9e de joues, B\u0153uf brais\u00e9! (3/5) / BIL_2016-10-19T09:31:30_bille-en-tete", "Vall\u00e9e de joues, B\u0153uf brais\u00e9! (3/5) / BIL_2016-10-19T09:31:30_bille-en-tete"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "alternativeExcerpt": ["Cette semaine nous avons envoy\u00e9 nos deux lascars en Vall\u00e9e de Joux, avec un x \u00e9videmment, j'en connais d\u00e9j\u00e0 qui allaient pester aupr\u00e8s de la RTS afin que l'on corrige d'urgence le titre pourtant tr\u00e9s po\u00e9tique de ce texte explicatif.\nTexte dans lequel ne figureront pas les noms des divers intervenants li\u00e9s \u00e0 la fabrication du Vacherin Mont-d'Or. Car il faut savoir que Phillippe, apr\u00e8s avoir ingurgit\u00e9 son Vacherin avec les doigts en roulant, a balanc\u00e9 la bo\u00eete par la fen\u00eatre de la bagnole, bo\u00eete dans laquelle Duja avait compil\u00e9 toutes ses notes.\nAux derni\u00e8res nouvelles, la bo\u00eete flotterait \u00e0 la hauteur du Chenit.\nEt il para\u00eetrait \u00e9galement que la RTS a d\u00fb proc\u00e9der au changement d'un volant en phase de d\u00e9composition avanc\u00e9e.", "Cette semaine nous avons envoy\u00e9 nos deux lascars en Vall\u00e9e de Joux, avec un x \u00e9videmment, j'en connais d\u00e9j\u00e0 qui allaient pester aupr\u00e8s de la RTS afin que l'on corrige d'urgence le titre pourtant tr\u00e9s po\u00e9tique de ce texte explicatif.\nTexte dans lequel ne figureront pas les noms des divers intervenants li\u00e9s \u00e0 la fabrication du Vacherin Mont-d'Or. Car il faut savoir que Phillippe, apr\u00e8s avoir ingurgit\u00e9 son Vacherin avec les doigts en roulant, a balanc\u00e9 la bo\u00eete par la fen\u00eatre de la bagnole, bo\u00eete dans laquelle Duja avait compil\u00e9 toutes ses notes.\nAux derni\u00e8res nouvelles, la bo\u00eete flotterait \u00e0 la hauteur du Chenit.\nEt il para\u00eetrait \u00e9galement que la RTS a d\u00fb proc\u00e9der au changement d'un volant en phase de d\u00e9composition avanc\u00e9e."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8067141", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8067141", "ece-8067140"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Francis Pisani, journaliste ind\u00e9pendant", "id": "sound-12B676A2-800F-4C8A-949F-19F11A6EEF52", "durationSec": 1310, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_OCT2016\r\nLes villes - toujours plus peupl\u00e9es - r\u00e9clament des solutions face au boom d\u00e9mographique. Quelles solutions se dessinent pour g\u00e9rer durablement l'espace urbain? Interview de Francis Pisani, journaliste ind\u00e9pendant, auteur de \"l'Avenir de l'innovation\", il anime \"Citynnovation\", rubrique d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l'intelligence des villes sur Lemonde.fr.\r\n\r\n* * Francis Pisani, journaliste ind\u00e9pendant (FRANCIS PISANI)  \r\nINVITE MATINALE - FRANCIS PISANI\r\nFrancis Pisani, journaliste ind\u00e9pendant, anime une rubrique sur lemonde.fr qui s'intitule Citynnovation sur l'intelligence des villes - son portable le.+33 ** - en direct du studio de Paris accueilli par B\u00e9n\u00e9dicte Banet.\r\nIntro\r\nIl aura fallu attendre 20 ans pour assister \u00e0 la troisi\u00e8me conf\u00e9rence internationale de l'ONU consacr\u00e9e au logement. \u00ab\u00a0Habitat 3\u00a0\u00bb, c'est le nom de ce rendez-vous qui s'est ouvert lundi \u00e0 Quito en Equateur. C'est un peu la COP21 des villes. Avec comme objectif de redynamiser l'engagement des Etats en faveur d'un d\u00e9veloppement urbain durable. C'est l'occasion ce matin de se plonger dans l'ADN de nos villes. Comment doivent-elles \u00e9voluer, comment peuvent-elles faire face au boom d\u00e9mographique\u00a0? Et en quoi l'innovation technologique peut-elle servir la cause du d\u00e9veloppement urbain\u00a0?\r\nOn en parle ce matin avec Francis Pisani, bonjour et bienvenue\u00a0!\r\nJournaliste ind\u00e9pendant, en duplex ce matin de notre studio de Paris, vous venez de publier un ouvrage intitul\u00e9 \u00ab\u00a0L'avenir de l'innovation\u00a0\u00bb , vous avez aussi un blog h\u00e9berg\u00e9 sur le site du Monde et consacr\u00e9 \u00e0 l'intelligence des villes.\r\nL'intelligence d'une ville Francis Pisani, c'est quoi au juste?\r\nLe fait qu'une villle soit connect\u00e9e, avec des capteurs partout, \u00e7a n'en fait pas forc\u00e9ment une ville intelligente?\r\nOn parle beaucoup de la notion de smart city. On en a m\u00eame quelques exemples, notamment en Asie. On pense notamment \u00e0 songdo en Cor\u00e9e du sud. De quoi parle-t-on exactement?\r\nOn atteint un degr\u00e9 de d\u00e9pendance aux nouvelles technologies qui devient assez inqui\u00e9tant, non\u00a0?\r\nAujourd'hui, si vous n'avez pas envie d'avoir un Smartphone ou une tablette, vous avez le choix. Dans une smart city comme cette ville de songdo en cor\u00e9e du sud, vous faites quoi si vous \u00eates un peu m\u00e9fiant \u00e0 l'\u00e9gard des nouvelles technologies\u00a0? Vous \u00eates exclu d'embl\u00e9e\u00a0?\r\n(((((((Il y a aussi tout l'aspect juridique li\u00e9 \u00e0 la protection des donn\u00e9es. On atteint un degr\u00e9 d'hyperconnexion qui est telle que cette protection-l\u00e0 ne peut plus \u00eatre assur\u00e9e?))))))\r\nC'est pour cela que si l'on veut rendre les villes plus intelligentes, il faut n\u00e9cessairement que cela passe par l'implication des citoyens? \r\nL'exemple de songdo, m\u00eame s'il a ses limites. c'est le signe que les pays asiatiques arrivent mieux \u00e0 se projeter dans l'avenir que les pays europ\u00e9ens qui s'accrocheraient encore \u00e0 une vision un peu fig\u00e9e de la ville?\r\n((((((((((En Chine on a des villes qui grandissent\u00a0 \u00e0 une vitesse ph\u00e9nom\u00e9nale, on regarde tout cela avec un peu de distance, parfois en se moquant un peu,\u00a0 quand les chinois construisent une mini-venise ou un mini-paris.en m\u00eame temps est-ce qu'il y a aussi des aspects dans ces villes chinoises dont on pourrait s'inspirer?)))))))\r\nLorsque vous voyez une ville comme Londres, o\u00f9 les projets de gratte-ciel poussent un peu partout. Et a contrario des villes comme Paris ou Rome qui sont des villes mus\u00e9es, un peu fig\u00e9es. vous vous dites que Londres est plus \u00ab\u00a0intelligente\u00a0\u00bb\u00a0?\r\nLorsqu'on voit l'\u00e9tat de d\u00e9labrement de certaines banlieues, de certains quartiers. A Paris ou \u00e0 Naples. Est-ce que la priorit\u00e9 ne serait pas dans la revalorisation de ces quartiers, plut\u00f4t que dans la r\u00e9flexion autour des villes intelligentes? \r\nPresse: \r\n-Bus low-cost, uber, bla-bla car: on doit aujourd'hui int\u00e9grer cette nouvelle offre de services dans la r\u00e9flexion autour du d\u00e9veloppement urbain?\r\n(La ville de demain, une ville sans voitures? quelle place pour la voiture autonome?\r\n-Plonger les villes dans le noir, c'est \u00e7a l'avenir Francis Pisani?\r\n-Ramener les centres commerciaux au centre ville, il y a de plus en plus de ville qui y songent... c'est la bonne approche? C'est aussi une mani\u00e8re de lutter contre l'\u00e9talement urbain?\r\nDerni\u00e8re question... On parle de villes intelligentes... En m\u00eame temps, on a l'impression que nos anc\u00eatres \u00e9taient presque plus intelligents que nous en mati\u00e8re d'am\u00e9nagement urbain... ils savaient tr\u00e8s bien am\u00e9nager une place par exemple... Aujourd'hui on passe des ann\u00e9es \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir pour finalement aboutir \u00e0 un r\u00e9sultat pas toujours tr\u00e8s convaincant. Il y a une forme d'intelligence urbaine qui s'est perdue?\r\n7h58/59: \"merci machin... \r\nDans un instant le journal et puis dans une dizaine de minutes, Tout un Monde... Bonjour Eric Guevara-Frey! Vous allez parler des pi\u00e8ges du r\u00e9f\u00e9rendum ce matin... \" bla bla bla chabou \"rendez-vous \u00e0 8h10!\"... infotrafic... m\u00e9t\u00e9o... virgule sponsor... \"Il est 8h sur la premi\u00e8re\" (virgule) \"le journal Blandine L\u00e9vite!\"", "alternativeExcerpt": ["Les villes - toujours plus peupl\u00e9es - r\u00e9clament des solutions face au boom d\u00e9mographique. Quelles solutions se dessinent pour g\u00e9rer durablement l'espace urbain? Interview de Francis Pisani, journaliste ind\u00e9pendant, auteur de \"l'Avenir de l'innovation\", il anime \"Citynnovation\", rubrique d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l'intelligence des villes, sur Lemonde.fr.", "Les villes - toujours plus peupl\u00e9es - r\u00e9clament des solutions face au boom d\u00e9mographique. Quelles solutions se dessinent pour g\u00e9rer durablement l'espace urbain? Interview de Francis Pisani, journaliste ind\u00e9pendant, auteur de \"l'Avenir de l'innovation\", il anime \"Citynnovation\", rubrique d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l'intelligence des villes sur Lemonde.fr.", "Les villes - toujours plus peupl\u00e9es - r\u00e9clament des solutions face au boom d\u00e9mographique. Quelles solutions se dessinent pour g\u00e9rer durablement l'espace urbain? Interview de Francis Pisani, journaliste ind\u00e9pendant, auteur de \"l'Avenir de l'innovation\", il anime \"Citynnovation\", rubrique d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l'intelligence des villes sur Lemonde.fr."], "alternativeTitle": ["Francis Pisani, journaliste ind\u00e9pendant", "Francis Pisani, journaliste ind\u00e9pendant / JDM_2016-10-19T07:37:00_l-invite-du-journal", "Francis Pisani, journaliste ind\u00e9pendant / JDM_2016-10-19T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8084116", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste ind\u00e9pendant", "name": "Pisani, Francis", "type": "Participant"}, {"role": "Technicienne - Studio Paris", "name": "Banet, B\u00e9n\u00e9dicte", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8084116", "ece-8084098"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dans la peau d'Anne", "source": "siranau", "title": "Dans la peau d'Anne : Mon amie journaliste", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-59E9D677-BDB9-4C5D-AD91-11B9DDDC31C8", "durationSec": 185, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avant d'\u00eatre journaliste, Mon Amie Journaliste est une personne qui a des opinions sur tout un tas de sujets, qu'elle traite avec, en plus de sa rigueur toute journalistique, un humour mordant et une libert\u00e9 de parole qui font vraiment plaisir \u00e0 lire.", "alternativeExcerpt": ["Avant d'\u00eatre journaliste, Mon Amie Journaliste est une personne qui a des opinions sur tout un tas de sujets, qu'elle traite avec, en plus de sa rigueur toute journalistique, un humour mordant et une libert\u00e9 de parole qui font vraiment plaisir \u00e0 lire.", "Avant d'\u00eatre journaliste, Mon Amie Journaliste est une personne qui a des opinions sur tout un tas de sujets, qu'elle traite avec, en plus de sa rigueur toute journalistique, un humour mordant et une libert\u00e9 de parole qui font vraiment plaisir \u00e0 lire.", "Avant d'\u00eatre journaliste, Mon Amie Journaliste est une personne qui a des opinions sur tout un tas de sujets, qu'elle traite avec, en plus de sa rigueur toute journalistique, un humour mordant et une libert\u00e9 de parole qui font vraiment plaisir \u00e0 lire."], "alternativeTitle": ["Mon amie journaliste", "Mon amie journaliste / NMT_2016-10-19T08:20:00_dans-la-peau-d-anne", "Mon amie journaliste / NMT_2016-10-19T08:20:00_dans-la-peau-d-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8088303", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398533.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8088303", "ece-8088285"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "InterCit\u00e9s : Le canton de Gen\u00e8ve a des r\u00eaves de Smart City", "id": "sound-8273E728-1681-48EC-90BC-125FB8B40E6C", "durationSec": 533, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : L\u00e9thicia Rancurel, directrice du TUBA;Mangili, Alice\r\nGen\u00e8ve se veut un Smart canton, ultra connect\u00e9 et au service des citoyens. Le Gen\u00e8ve Lab a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 la semaine pass\u00e9e et se veut une sorte d'incubateur de start-up au service des pouvoirs publics repr\u00e9sente le premier pas dans cette direction. Invit\u00e9: Patrick Genoud, conseiller au num\u00e9rique et \u00e0 l'innovation du Gen\u00e8ve Lab.\r\n\r\n* * Le canton de Gen\u00e8ve a des r\u00eaves de Smart City (INTERCITE 19.10 : GE LAB ET VILLES CONNECTEES)  \r\nDans Intercit\u00e9s, ce matin on va s'arr\u00eater sur un concept qui incarne peut-\u00eatre l'avenir de nos villes: celui de smart city... La ville intelligente se veut ultra connect\u00e9e mais au service des citoyens... Barcelone ou Lyon se r\u00eavent d\u00e9j\u00e0 en smart cities... Et en Suisse, c'est Gen\u00e8ve qui se voit d\u00e9sormais comme un smart canton... Un premier pas a d'ailleurs \u00e9t\u00e9 franchi dans cette direction: le Gen\u00e8ve Lab a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 la semaine pass\u00e9e... Il se veut une sorte d'incubateur de start-up au service des pouvoirs publics. Sylvie Belzer.\r\n  2'31\"\r\n((Un Gen\u00e8ve Lab dont l'objectif premier est d'am\u00e9liorer les services en ligne offerts par l'administration gr\u00e2ce aux meilleures start-up dans de domaine, mais surtout une d\u00e9marche anticipative. On cr\u00e9e les nouveaux services en int\u00e9grant en amont les citoyens et non pas en r\u00e9alisant apr\u00e8s coup une enqu\u00eate de satisfaction. Une mise en r\u00e9seau qui convergera \u00e0 terme avec le projet d'un canton interconnect\u00e9, le fameux Smart Canton inspir\u00e9 de ce qui se fait \u00e0 une centaine de kilom\u00e8tres de Gen\u00e8ve, dans la m\u00e9tropole de Lyon. L\u00e0 le TUBA, ou tube \u00e0 exp\u00e9rimentation, est d\u00e9j\u00e0 une r\u00e9alit\u00e9. Sa directrice L\u00e9thicia Rancurel\u00a0:\r\nDigas 0'47\u00a0\r\nAutre exemple, plus prosa\u00efque, une application pour mieux rentabiliser les places de parking\u00a0:\r\nDigas 1'03\r\nTechnologies de partage pour la ville de demain. A Gen\u00e8ve on en est encore qu'aux balbutiements mais les jalons sont d\u00e9sormais pos\u00e9s.))\r\nINVITE\u00a0:\r\nEt pour prolonger la r\u00e9flexion, le plaisir d'accueillir dans nos studios Patrick Genoud, conseiller au num\u00e9rique et \u00e0 l'innovation du Gen\u00e8ve Lab, bonjour!\r\nCe Gen\u00e8ve Lab qu'on connaissait jusqu'\u00e0 la semaine derni\u00e8re sous le nom d'observatoire technologique...\r\nVous \u00eates au coeur de cette r\u00e9flexion autour de la ville connect\u00e9e... Mais \u00e0 Gen\u00e8ve on est encore au tout d\u00e9but, on vient de l'entendre... La mission du gen\u00e8ve lab, c'est d'\u00eatre un incubateur de technologie pour les services publics?\r\nA Lyon, on met sur pied des ateliers qui int\u00e8grent les citoyens et des tests ensuite sur des panels d'utilisateurs... c'est comme cela vous allez proc\u00e9der?\r\nIl y a le projet Gen\u00e8ve Lab dont vous \u00eates en charge, Patrick Genoud... Et puis il y a ce projet de smart canton dont on a commenc\u00e9 \u00e0 parler dans le courant de l'\u00e9t\u00e9... L'ambition, c'est que ces deux projets convergent?\r\nAujourd'hui il y a des projets au niveau communal \u00e0 Gen\u00e8ve... Carouge par exemple qui pr\u00e9voit de placer des capteurs sur les places de parking pour conna\u00eetre quelles sont les places vacantes... De quoi parle-t-on au juste?\r\nMais reconnaissez que le probl\u00e8me \u00e0 Gen\u00e8ve, ce n'est pas le fait que les places de parcs ne sont pas assez connect\u00e9es, c'est qu'elles ne sont pas assez nombreuses... On ne se trompe pas de cible l\u00e0?\r\nOn parlait de Lyon comme source d'inspiration pour Gen\u00e8ve... Il y a aussi Barcelone... pourquoi?\r\n(JDM INTERCITE JINGLE F) \r\n(JDM INTERCITE JINGLE F)", "alternativeExcerpt": ["Gen\u00e8ve se veut un Smart canton, ultra connect\u00e9 et au service des citoyens. Le Gen\u00e8ve Lab a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 la semaine pass\u00e9e et se veut une sorte d\u2019incubateur de start-up au service des pouvoirs publics repr\u00e9sente le premier pas dans cette direction. Invit\u00e9: Patrick Genoud, conseiller au num\u00e9rique et \u00e0 l'innovation du Gen\u00e8ve Lab.", "Gen\u00e8ve se veut un Smart canton, ultra connect\u00e9 et au service des citoyens. Le Gen\u00e8ve Lab a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 la semaine pass\u00e9e et se veut une sorte d\u2019incubateur de start-up au service des pouvoirs publics repr\u00e9sente le premier pas dans cette direction. Invit\u00e9: Patrick Genoud, conseiller au num\u00e9rique et \u00e0 l'innovation du Gen\u00e8ve Lab.", "Gen\u00e8ve se veut un Smart canton, ultra connect\u00e9 et au service des citoyens. Le Gen\u00e8ve Lab a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 la semaine pass\u00e9e et se veut une sorte d\u2019incubateur de start-up au service des pouvoirs publics repr\u00e9sente le premier pas dans cette direction. Invit\u00e9: Patrick Genoud, conseiller au num\u00e9rique et \u00e0 l'innovation du Gen\u00e8ve Lab."], "alternativeTitle": ["Le canton de Gen\u00e8ve a des r\u00eaves de Smart City", "Le canton de Gen\u00e8ve a des r\u00eaves de Smart City / JDM_2016-10-19T06:18:00_intercites", "Le canton de Gen\u00e8ve a des r\u00eaves de Smart City / JDM_2016-10-19T06:18:00_intercites"], "imageURL": "//www.rts.ch/8099562.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8084113", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller au num\u00e9rique et \u00e0 l'innovation du Gen\u00e8ve Lab", "name": "Genoud, Patrick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8084113", "ece-8084095"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'Arabie saoudite emprunte pour la premi\u00e8re fois de son histoire", "id": "sound-903E7FD2-5310-4EF9-B038-3D47A832DC33", "durationSec": 415, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ryad pourrait lever jusqu'\u00e0 17,5 milliards de francs sur les march\u00e9s financiers internationaux. Les d\u00e9ficits publics se creusent, cons\u00e9quence de la chute des cours du p\u00e9trole pour cette p\u00e9tro-monarchie du Golf. L'interview de Karim Sader, politologue, sp\u00e9cialiste des pays du Golf.\r\n\r\n* * L'Arabie saoudite emprunte pour la premi\u00e8re fois de son histoire Invit\u00e9 par t\u00e9l\u00e9phone: KARIM SADER: +33 6 87 34 76 32\r\nC'est in\u00e9dit, l'Arabie Saoudite emprunte pour la premi\u00e8re fois de son histoire. Ryad va lever 17,5 milliards de francs sur les march\u00e9s financiers internationaux. Les d\u00e9ficits publics se creusent....cons\u00e9quence de la chute des cours du p\u00e9trole pour cette p\u00e9tro-monarchie du Golf. Le FMI, le Fonds mon\u00e9taire international, estime d\u00e9sormais que les pays du Golf doivent r\u00e9duire leurs d\u00e9penses au cours des cinq prochaines ann\u00e9es et augmenter leurs revenus non-p\u00e9troliers. Alors comment l'Arabie Saoudite, mais aussi Oman, le Koweit, Barhe\u00efn, les Emirats Arabes Unis et le Qatar peuvent-ils engager une transition \u00e9conomique? Et n'est-ce pas sans risque pour la stabilit\u00e9 dans la r\u00e9gion.\r\nOn va en parler avec vous Karim Sader. Bonsoir! \r\nVous \u00eates politologue et consultant. Sp\u00e9cialiste des pays du Golf. Egalement ma\u00eetre de conf\u00e9rence \u00e0 l'Universit\u00e9 Saint-Joseph de Beyrouth au Liban.\r\n*** L'Arabie Saoudite qui emprunte...est-ce que Ryad a vraiment la possibilit\u00e9 de diversifier son \u00e9conomie aujourd'hui, autrement dit de ne plus d\u00e9pendre du p\u00e9trole? ((un \u00e9l\u00e9ment int\u00e9ressant: l'entr\u00e9e en bourse de Saudi Aramco, la soci\u00e9t\u00e9 p\u00e9troli\u00e8re \u00e9tatique, pr\u00e9vue pour 2018 au plus t\u00f4t...petite r\u00e9volution)). \r\n*** Est-ce que la situation \u00e9conomique du pays est \u00e0 ce point-l\u00e0 pr\u00e9ocuppante qu'il faille emprunter sur les march\u00e9s? Ou est-ce que Ryad cherche avant  tout \u00e0 ne pas trop couper dans les d\u00e9penses....les subventions notamment? ((Ryad a des r\u00e9serves!!! cherche \u00e0 maintenir la d\u00e9pendance de la population...moyen d'acheter le silence et de maintenir la paix)).\r\n*** Si on prend un peu de recul en parlant DES pays du Golf, on imagine que tous n'ont pas la m\u00eame d\u00e9pendance au p\u00e9trole...est-ce que certains ont les reins plus solides pour entamer une mutation? ((e Qatar ou les Emirats Arabes Unis n'ont pas attendu la chute du p\u00e9trole pour diversifier leur \u00e9conomie. En Arabie Saoudite les femmes ne travaillent pas, contrairement \u00e0 Oman par exemple...plus difficile de rebondir donc...))\r\n*** Pour faire des \u00e9conomie Ryad s'est d\u00e9j\u00e0 attaqu\u00e9 au secteur public qui repr\u00e9sente deux tiers des emplois du Royaume wahabbite. Est-ce que il n'y a pas un risque en terme de stabilit\u00e9 sociale ?\r\n*** Est-ce que les autres pays du Golf encourent les m\u00eames risques en terme de stabilit\u00e9 sociale? On voit par exemple le Koweit ou le Parlement a \u00e9t\u00e9 dissout dimanche...ap\u00e8s des tensions dues aux mesures d'austerit\u00e9...\r\n*** Est-ce que cette crise du p\u00e9trole est susceptible d'exacerber les rivalit\u00e9s politiques et religieuse dans cette r\u00e9gion du Golf?\r\n*** L'Arabie saoudite, premier producteur mondial de p\u00e9trole a d'une certaine mani\u00e8re provoqu\u00e9 la chute du prix du baril en innondant le march\u00e9...Est-ce que Ryad a vraiment compris dans quoi elle mettait les pieds?\r\n*** Quelle perspective d\u00e9sormais de l'apr\u00e8s p\u00e9trole: Est-ce une opportunit\u00e9 pour ces pays de d\u00e9velopper leur \u00e9conomie et leur mod\u00e8le sociale ou est-ce le pr\u00e9mice d'une instabilit\u00e9 et potentiellement d'un soul\u00e8vement social?", "alternativeExcerpt": ["Ryad pourrait lever jusqu'\u00e0 17,5 milliards de francs sur les march\u00e9s financiers internationaux. Les d\u00e9ficits publics se creusent, cons\u00e9quence de la chute des cours du p\u00e9trole pour cette p\u00e9tro-monarchie du Golf. L\u2019interview de Karim Sader, politologue, sp\u00e9cialiste des pays du Golf."], "alternativeTitle": ["L'Arabie saoudite emprunte pour la premi\u00e8re fois de son histoire / FOR_2016-10-19T18:08:00_developpement-5", "Forum du 19.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8102844.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8084080", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Consultant ind\u00e9pendant", "name": "Sader, Karim", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8084068"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Interview de Margrethe Vestager, commissaire europ\u00e9enne \u00e0 la Concurrence", "genres": ["Interview"], "id": "sound-672CB1E8-0AEC-4C00-B672-0C8AFDE4934B", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 457, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vestager, Margrethe"], "thematicThemes": ["fiscalit\u00e9", "concurrence \u00e9conomique"], "excerpt": "Rencontre avec la commissaire europ\u00e9enne Margrethe Vestager, charg\u00e9e du droit de la concurrence. En bras arm\u00e9 du pouvoir ex\u00e9cutif de l'Union, elle prend son travail tr\u00e8s \u00e0 coeur.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "commissaire europ\u00e9enne \u00e0 la concurrence", "name": "Vestager, Margrethe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Bruxelles", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Moinat", "source": "siranau", "title": "Les Moinat : Alain est en guerre avec le chat ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-067ED0CE-05E6-4D75-A6A6-0E0270336F0C", "durationSec": 116, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit social", "chat"], "alternativeTitle": ["Les Moinat", "Les Moinat / OTWO_2016-10-19T10:30:00_les-moinat", "Les Moinat / OTWO_2016-10-19T10:30:00_les-moinat"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8088322", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966509.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8088322", "ece-8088315"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "1.LUFF 2016. -2.Nomade. -3.Echos magn\u00e9tiques", "id": "sound-EC00B515-D924-4DBF-B3FA-0B3D9DD552D1", "durationSec": 4948, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Aujourd'hui, Anya Leveill\u00e9 re\u00e7oit Klimperei et Madame Patate. Yves Bron rencontre l'artiste Julie Chappuis \u00e0 la Chaux-de-Fonds. Ivor Malherbe nous donne des nouvelles magn\u00e9tiques du monde musical.\r\n1.Anya Leveill\u00e9 re\u00e7oit Klimperei, pionnier de la toy music, pilier discret de l'underground fran\u00e7ais et Madame Patate,  musicienne exp\u00e9rimentale, \u00e0 l'occasion de leur concert donn\u00e9 le mercredi 19 octobre 2016 dans la salle des F\u00eates du Casino de Montbenon, dans le cadre du Lausanne Underground Film & Music Festival du 19 au 23 octobre 2016.\r\n. -2.Yves Bron rencontre l'artiste \u00e9lectro acoustique et professeur de musique Julie Chappuis lors d'une prise de son dans les rues de La Chaux-de-Fonds. \r\n. -3.Une mappemonde qui tourne et s'arr\u00eate. Essayons d'\u00e9couter et de comprendre ce qui se passe pile sous nos yeux. D\u00e9couverte et cr\u00e9ation. Ca s'\u00e9coute et on vous en parle. Sur terre. Par Ivor Malherbe.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 19.10.2016", "Nomade / MTC_2016-10-19T17:06:00_nomade", "Chronique / MTC_2016-10-19T17:06:00_chronique", "Narcisse / MTC_2016-10-19T17:06:00_narcisse", "Magn\u00e9tique du 19.10.2016", "Le sommaire / MTC_2016-10-19T17:06:00_magnetique", "LUFF 2016 / MTC_2016-10-19T17:06:00_luff-2016", "Echos magn\u00e9tiques / MTC_2016-10-19T17:06:00_echos-magnetiques", "Le sommaire / MTC_2016-10-19T17:06:00_magnetique"], "alternativeExcerpt": ["Yves Bron rencontre l\u02b9artiste \u00e9lectroacoustique et professeur de musique Julie Chapuis lors d\u02b9une prise de son dans les rues de La Chaux-de-Fonds.", "Aujourd\u02b9hui, Anya Leveill\u00e9 re\u00e7oit Klimperei et Madame Patate. Yves Bron rencontre l\u02b9artiste Julie Chappuis \u00e0 la Chaux-de-Fonds. Ivor Malherbe nous donne des nouvelles magn\u00e9tiques du monde musical.", "Anya Leveill\u00e9 re\u00e7oit Klimperei, pionnier de la toy music, pilier discret de l\u02b9underground fran\u00e7ais et Madame Patate,  musicienne exp\u00e9rimentale, \u00e0 l\u02b9occasion de leur concert donn\u00e9 le mercredi 19 octobre 2016 dans la salle des F\u00eates du Casino de Montbenon, dans le cadre du Lausanne Underground Film & Music Festival du 19 au 23 octobre 2016.", "Une mappemonde qui tourne et s\u02b9arr\u00eate. Essayons d\u02b9\u00e9couter et de comprendre ce qui se passe pile sous nos yeux. D\u00e9couverte et cr\u00e9ation. Ca s\u02b9\u00e9coute et on vous en parle. Sur terre. Par Ivor Malherbe.", "Aujourd\u02b9hui, Anya Leveill\u00e9 re\u00e7oit Klimperei et Madame Patate. Yves Bron rencontre l\u02b9artiste Julie Chappuis \u00e0 la Chaux-de-Fonds. Ivor Malherbe nous donne des nouvelles magn\u00e9tiques du monde musical."], "imageURL": "//www.rts.ch/7949561.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8066908", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicienne, \u00e9lectroacoustique", "name": "Chappuis, Julie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8066908", "ece-8066904"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le pr\u00e9sident philippin Rodrigo Duterte a laiss\u00e9 sa marque dans la ville de Davao", "id": "sound-F0425458-4136-4659-8557-2256D4C5C4B0", "durationSec": 351, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Habitante de Davao;responsable de la campagne politique de Duterte\r\nRodrigo Duterte, pr\u00e9sident philippin applique une politique antidrogue brutale. Dans la ville de Davao dont il a \u00e9t\u00e9 le maire pendant 20 ans, l'homme fort des Philippines y a laiss\u00e9 sa trace, son h\u00e9ritage.\r\n\r\nLe pr\u00e9sident philippin Rodrigo Duterte a laiss\u00e9 sa marque dans la ville de Davao LANCEMENT 4 / DAVAO - REPORTAGE\r\n***Rodrigo Duterte, le nouveau pr\u00e9sident philippin, s'est fait un nom et une r\u00e9putation sur la sc\u00e8ne internationale en insultant Barack Obama, le pape et l'Union Europ\u00e9enne. Dans son pays, il a forg\u00e9 sa r\u00e9putation notamment en appliquant une politique antidrogue brutale.\r\nNotre envoy\u00e9 sp\u00e9cial aux Philippines, Rapha\u00ebl Grand, est all\u00e9 voir \u00e0 Davao, dans le Sud du pays, sur un archipel d\u00e9chir\u00e9 entre la r\u00e9bellion communistes et le groupe terroriste Abu-Sayaf, affili\u00e9 \u00e0 l'Etat islamique.\r\nDavao, ville de 2 millions d'habitants, parce que c'est le fief de Rodrigo Duterte; il en a \u00e9t\u00e9 le maire pendant 20 ans. L'homme fort des Philippines y a laiss\u00e9 sa trace, son h\u00e9ritage.. Reportage:\r\n DIGAS 3'56''\r\n***Et \u00abDuterte p\u00e8re\u00bb ... le pr\u00e9sident philippin commence une visite d'Etat en Chine... On vous retrouve \u00e0 Manille, Rapha\u00ebl Grand. La pr\u00e9sence du pr\u00e9sident philippin \u00e0 P\u00e9kin est qualifi\u00e9e d'historique en Asie:\r\n DIGAS 1'24''\r\n=== FIN ===\r\nPour nous \u00e9crire: ToutUnMonde@rts.ch\r\nPour nous r\u00e9\u00e9couter ou nous podcaster: rts.ch/toutunmonde\r\nIl est 8hXX. Coralie Claude pour les informations. A demain !", "alternativeExcerpt": ["Rodrigo Duterte, pr\u00e9sident philippin applique une politique antidrogue brutale. Dans la ville de Davao dont il a \u00e9t\u00e9 le maire pendant 20 ans, l\u2019homme fort des Philippines y a laiss\u00e9 sa trace, son h\u00e9ritage."], "alternativeTitle": ["Le pr\u00e9sident philippin Rodrigo Duterte a laiss\u00e9 sa marque dans la ville de Davao / TUM_2016-10-19T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 19.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8100436.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8084041", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8084040"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Passag\u00e8re", "id": "sound-83B7F649-F9CF-4E86-8361-2E722E997FC4", "durationSec": 1755, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Passag\u00e8re du 19.10.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-10-19T13:30:00_passagere", "Passag\u00e8re du 19.10.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-10-19T13:30:00_passagere"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8067100", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197869.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8067100", "ece-8067099"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Je dis oui", "id": "sound-54179AB4-C984-4252-9303-709FF5473EC5", "durationSec": 3392, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Victoria Turrian vous a emmen\u00e9 dans un d\u00e9lire de sons, une mosa\u00efque un peu baroque: \"je dis oui\".\r\n\"Jamais le premier soir\" extrait de \"Motel 18\" par Thierry Romanens.\r\n\"La m\u00e8re aux monstres\" de Guy de  Maupassant \r\nLe road movie: \"Cavale\" \u00e9pisode 3\r\nPropos\u00e9 pr C\u00e9line O'clin et Victoria Turrian\r\n\r\n* * Victoria Turrian vous a emmen\u00e9 dans un d\u00e9lire de sons, une mosa\u00efque un peu baroque: \"je dis oui\".\r\n\"Jamais le premier soir\" extrait de \"Motel 18\" par Thierry Romanens.\r\n\"La m\u00e8re aux monstres\" de Guy de  Maupassant \r\nLe road movie: \"Cavale\" \u00e9pisode 3\r\nPropos\u00e9 pr C\u00e9line O'clin et Victoria Turrian", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 19.10.2016", "Je dis oui / REVE_2016-10-19T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 19.10.2016", "Je dis oui / REVE_2016-10-19T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["Victoria Turrian vous a emmen\u00e9 dans un d\u00e9lire de sons, une mosa\u00efque un peu baroque: \"je dis oui\".\n\n\"Jamais le premier soir\" extrait de \"Motel 18\" par Thierry Romanens.\n\n\"La m\u00e8re aux monstres\" de Guy de  Maupassant \n\nLe road movie: \"Cavale\" \u00e9pisode 3\nPropos\u00e9 pr C\u00e9line O'clin et Victoria Turrian", "Victoria Turrian vous a emmen\u00e9 dans un d\u00e9lire de sons, une mosa\u00efque un peu baroque: \"je dis oui\".\n\n\"Jamais le premier soir\" extrait de \"Motel 18\" par Thierry Romanens.\n\n\"La m\u00e8re aux monstres\" de Guy de  Maupassant \n\nLe road movie: \"Cavale\" \u00e9pisode 3\nPropos\u00e9 pr C\u00e9line O'clin et Victoria Turrian"], "imageURL": "//www.rts.ch/6200517.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8067135", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Turrian, Victoria", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8067135", "ece-8067134"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Les invit\u00e9es: H\u00e9l\u00e8ne Cattin et Anna Hohler, \"La transformation (Umbau)\"", "id": "sound-FCA7920E-039C-4F53-8D43-62F8CB01B37A", "durationSec": 2443, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"La transformation (Umbau)\" est le deuxi\u00e8me spectacle de la compagnie Un tour de Suisse, fond\u00e9e par H\u00e9l\u00e8ne Cattin et Anna Hohler. La pi\u00e8ce, bas\u00e9e sur les \u00e9crits de l'architecte autrichien Adolf Loos, se joue hors murs (des th\u00e9\u00e2tres) et investit les locaux r\u00e9am\u00e9nag\u00e9s de l'ancienne chocolaterie Perrier \u00e0 Chavannes-pr\u00e8s-Renens, aujourd'hui occup\u00e9s par. des architectes! \r\nH\u00e9l\u00e8ne Cattin et Anna Hohler sont au micro de Pierre Philippe Cadert. \"La transformation (Umbau)\" est \u00e0 voir les 20 et 21 octobre puis les 3 et 4 novembre \u00e0 la Salle Perrier, chez Pont12 architectes \u00e0 Chavannes-pr\u00e8s-Renens (Rue Centrale 15).", "alternativeExcerpt": ["\"La transformation (Umbau)\" est le deuxi\u00e8me spectacle de la compagnie Un tour de Suisse, fond\u00e9e par H\u00e9l\u00e8ne Cattin et Anna Hohler. La pi\u00e8ce, bas\u00e9e sur les \u00e9crits de l\u02b9architecte autrichien Adolf Loos, se joue hors murs (des th\u00e9\u00e2tres) et investit les locaux r\u00e9am\u00e9nag\u00e9s de l\u02b9ancienne chocolaterie Perrier \u00e0 Chavannes-pr\u00e8s-Renens, aujourd\u02b9hui occup\u00e9s par\u2026 des architectes! \n\nH\u00e9l\u00e8ne Cattin et Anna Hohler sont au micro de Pierre Philippe Cadert. \"La transformation (Umbau)\" est \u00e0 voir les 20 et 21 octobre puis les 3 et 4 novembre \u00e0 la Salle Perrier, chez Pont12 architectes \u00e0 Chavannes-pr\u00e8s-Renens (Rue Centrale 15)."], "alternativeTitle": ["Les invit\u00e9es: H\u00e9l\u00e8ne Cattin et Anna Hohler, \"La transformation (Umbau)\" / VER_2016-10-19T16:30:45_les-invitees-helene-cattin-et-anna-hohle", "Vertigo du 19.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8099200.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8067164", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8067160"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat cin\u00e9ma : Quatre films au menu de ce d\u00e9bat: ", "id": "sound-F5DFFF3C-D196-44F0-8618-AB109738B61B", "durationSec": 1520, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quatre films au menu de ce d\u00e9bat: \r\n- \"Ma vie de courgette\" de Claude Barras\r\n- \"Mal de pierres\" de Nicolas Garcia\r\n- \"Brice 3\" de James Huth\r\n- \"Jack Reacher: Never go back\" de Edward Zwick\r\nAvec Rafael Wolf, Rapha\u00eble Bouchet et Edm\u00e9e Cuttat.", "alternativeExcerpt": ["Quatre films au menu de ce d\u00e9bat: \n- \"Ma vie de courgette\" de Claude Barras\n- \"Mal de pierres\" de Nicolas Garcia\n- \"Brice 3\" de James Huth\n- \"Jack Reacher: Never go back\" de Edward Zwick\n\nAvec Rafael Wolf, Rapha\u00eble Bouchet et Edm\u00e9e Cuttat."], "alternativeTitle": ["D\u00e9bat cin\u00e9ma / VER_2016-10-19T16:45:45_debat-cinema", "Vertigo du 19.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8101992.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8067164", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8067159"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui2 19.10.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4857E5AA-0385-4352-BFCE-90908C2C4995", "durationSec": 19, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui2", "J'ai cuicui2 / NMT_2016-10-19T07:03:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui2 / NMT_2016-10-19T07:03:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8088302", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "variantIds": ["ece-8088302", "ece-8088284"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Taux n\u00e9gatifs: o\u00f9 placer son argent?", "id": "sound-A19EB612-4FDA-4139-86B7-8A9D636364A6", "durationSec": 334, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un spectre plane sur les petits \u00e9pargnants. Celui de voir leur \u00e9pargne grev\u00e9e d'int\u00e9r\u00eats n\u00e9gatifs. D\u00e8s lors, quelle alternative \u00e0 l'\u00e9pargne traditionnelle? Les conseils de Carine Pellet, sp\u00e9cialiste des placements financiers chez VZ, au micro d'Henry Buxant.\r\n\r\n* * Un spectre plane sur les petits \u00e9pargnants. Celui de voir leur \u00e9pargne grev\u00e9e d'int\u00e9r\u00eats n\u00e9gatifs. D\u00e8s lors, quelle alternative \u00e0 l'\u00e9pargne traditionnelle? Les conseils de Carine Pellet, sp\u00e9cialiste des placements financiers chez VZ, au micro d'Henry Buxant.", "alternativeExcerpt": ["Un spectre plane sur les petits \u00e9pargnants. Celui de voir leur \u00e9pargne grev\u00e9e d\u2019int\u00e9r\u00eats n\u00e9gatifs. D\u00e8s lors, quelle alternative \u00e0 l\u2019\u00e9pargne traditionnelle? Les conseils de Carine Pellet, sp\u00e9cialiste des placements financiers chez VZ, au micro d'Henry Buxant."], "alternativeTitle": ["Taux n\u00e9gatifs: o\u00f9 placer son argent? / OEP_2016-10-19T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 19.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8067174", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8067172"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les programmes d'aust\u00e9rit\u00e9 responsables de tous les maux europ\u00e9ens?", "id": "sound-8870FD24-7338-46EC-80EE-278A989E66E6", "durationSec": 843, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_OCT2016;Graessl\u00e9, Ingeborg\r\nDans une interview accord\u00e9e au quotidien italien La Repubblica, Barack Obama tire \u00e0 boulets rouges sur les programmes d'aust\u00e9rit\u00e9 europ\u00e9ens. Selon lui, ils n'auraient apport\u00e9 \u00e0 l'Europe que frustration et anxi\u00e9t\u00e9. Le d\u00e9bat entre Ingeborg Graessl\u00e9, eurod\u00e9put\u00e9e allemande pour la CDU et Henri Sterdyniak, \u00e9conomiste \u00e0 l'Observatoire fran\u00e7ais des conjonctures \u00e9conomiques.\r\n\r\n* * Les programmes d'aust\u00e9rit\u00e9 responsables de tous les maux europ\u00e9ens? Tandis qu'aux Etats-Unis on se pr\u00e9pare au dernier d\u00e9bat entre Hillary Clinton et Donald Trump, du c\u00f4t\u00e9 de l'actuel pr\u00e9sident, Barack Obama, on donne un coup de pouce \u00e0 Matteo Renzi, tout en tirant \u00e0 boulets rouges sur les programmes d'aust\u00e9rit\u00e9 europ\u00e9ens. \"Les mesures d'aust\u00e9rit\u00e9 ont ralenti l'Europe\". D\u00e9claration de Barack Obama dans une interview accord\u00e9e au quotidien italien \"La Repubblica\" apr\u00e8s son entretien avec le premier ministre italien. Frustration et anxi\u00e9t\u00e9, voil\u00e0 tout ce que ces programmes auraient apport\u00e9 \u00e0 l'Europe selon le pr\u00e9sident am\u00e9ricain.\r\nCes programmes d'aust\u00e9rit\u00e9 sont-ils vraiment la cause de tous les maux europ\u00e9ens et Matteo Renzi a-t-il besoin de ce soutien am\u00e9ricain?\r\nDeux invit\u00e9s avec nous pour \u00e9voquer cette attaque en r\u00e8gle des programme d'aust\u00e9rit\u00e9...\r\n Ingeborg Graessl\u00e9, bonsoir...\r\neurod\u00e9put\u00e9e allemande pour la CDU\r\n Nous accueillons \u00e9galement Henri Sterdyniak, bonsoir...\r\n\u00e9conomiste \u00e0 l'Observatoire fran\u00e7ais des conjonctures \u00e9conomiques\r\n(faitt it partie du collectif des Economistes atterr\u00e9s, de gauche et contre le neoliberalisme. Je la fais court...)\r\nIngeborg Graessl\u00e9:\r\n- Les mesures d'aust\u00e9rit\u00e9 ont ralenti l'Europe... c'est vrai que les taux de croissance stagnent et que le ch\u00f4mage reste \u00e9lev\u00e9, particuli\u00e8rement parmi les jeunes dans certains pays du Sud... est-ce que Barak Obama a raison?\r\n- est-ce que l'Allemagne ne s'est pas montr\u00e9e trop rigoureuse, trop exigeante peut-\u00eatre, sachant que m\u00eame le FMI, qu'on ne peut pas taxer de laxiste sur la rigueur financi\u00e8re, a esquiss\u00e9 un l\u00e9ger mea culpa en admettant avoir sous-estim\u00e9 l'impact n\u00e9gatif des programmes d'aust\u00e9rit\u00e9 impos\u00e9s \u00e0 la Gr\u00e8ce en \u00e9changes des pr\u00eats qui lui ont \u00e9t\u00e9 accord\u00e9?\r\n- l'Italie s'est lanc\u00e9 dans un ambitieux programme de r\u00e9formes pour doper la productivit\u00e9, dynamiser l'emploi priv\u00e9, et encourager l'innovation... le soutien du pr\u00e9sident am\u00e9ricain \u00e0 ce programme est plut\u00f4t le bienvenu alors que le premier ministre italien doit affronter un referendum en d\u00e9cembre, qui pourrait m\u00eame le pousser vers la porte...\r\n- comment jugez-vous ce programme italien? n'y a-t-il pas de bonnes choses?\r\n- si Matteo Renzi devait d\u00e9missionner, ne serait-pas pire pour les finances publiques, notamment avec le  Mouvement 5 \u00e9toiles qui a le vent en poupe?\r\nHenri Sterdyniak\r\n- Les programme d'aust\u00e9rit\u00e9 ont fait plus de mal que de bien \u00e0 l'Europe... mais avait-on le choix?\r\n- la crise europ\u00e9enne n'aura \u00e9t\u00e9 qu'un r\u00e9v\u00e9lateur du surendettement des Etats, notamment du Sud, qui ont v\u00e9cu pendant des ann\u00e9es au-dessus de leurs moyens, c'\u00e9tait normal de r\u00e9\u00e9quilibrer un peu les comptes... \r\n- et comment r\u00e9duire les d\u00e9ficits si ce n'est en pasant par la case aust\u00e9rit\u00e9?\r\n- il y a quand m\u00eame le pacte de stabilit\u00e9, c'est normal que Bruxelles rappelle ses membres \u00e0 l'ordre non? sinon perte totale de cr\u00e9dibilit\u00e9?\r\n- Fin septembre, les pays m\u00e9diterran\u00e9ens de l'Union ont demand\u00e9 dans une d\u00e9claration commune -la d\u00e9claration d'Ath\u00e8nes- un doublement du plan Junker de soutien \u00e0 l'investissement. R\u00e9aliste ? \r\n- \u00e7a vous surpend ce soutien de Barak Obama \u00e0 Matteo Renzi?\r\n- les recettes de Matteo Renzi sont bonnes \u00e0 votre avis? c'est ce type de mesures qui va relancer la croissance et l'emploi... plut\u00f4t que de se montere \u00e0 nouveau moins strictes sur les d\u00e9penses publiques...\r\n- Vous avez parl\u00e9 parfois, \u00e0 propos de la Gr\u00e8ce, de \"plans d'aust\u00e9rit\u00e9 \u00e9crasants et humiliants, pilot\u00e9s par la troi\u00efka FMI-BCE-Commission europ\u00e9enne\". Mais comment faire autrement sinon en provoquant des \u00e9lectrochocs ?", "alternativeExcerpt": ["Dans une interview accord\u00e9e au quotidien italien La Repubblica, Barack Obama tire \u00e0 boulets rouges sur les programmes d'aust\u00e9rit\u00e9 europ\u00e9ens. Selon lui, ils n\u2019auraient apport\u00e9 \u00e0 l\u2019Europe que frustration et anxi\u00e9t\u00e9. Le d\u00e9bat entre Ingeborg Graessl\u00e9, eurod\u00e9put\u00e9e allemande pour la CDU et Henri Sterdyniak, \u00e9conomiste \u00e0 l'Observatoire fran\u00e7ais des conjonctures \u00e9conomiques."], "alternativeTitle": ["Les programmes d\u2019aust\u00e9rit\u00e9 responsables de tous les maux europ\u00e9ens? / FOR_2016-10-19T18:02:00_developpement-2", "Forum du 19.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8102609.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8084080", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9conomiste ", "name": "Sterdyniak, Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8084077"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les d\u00e9mons de l'Am\u00e9rique (3/5): le racisme", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-F55EE137-7EF7-4694-A84B-F82E9F558371", "thematicGeographicals": ["Los Angeles", "Etats-Unis"], "durationSec": 394, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bavure polici\u00e8re", "racisme", "violence polici\u00e8re", "s\u00e9gr\u00e9gation raciale"], "excerpt": "Apr\u00e8s huit ans de pr\u00e9sidence Obama, l'Am\u00e9rique n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 tourner la page du racisme et la fracture sociale continue de hanter les esprits, comme si rien, ou presque, n'avait chang\u00e9. Reportage \u00e0 Los Angeles.", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s huit ans de pr\u00e9sidence Obama, l'Am\u00e9rique n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 tourner la page du racisme et la fracture sociale continue de hanter les esprits, comme si rien, ou presque, n'avait chang\u00e9. Reportage \u00e0 Los Angeles."], "alternativeTitle": ["Les d\u00e9mons de l'Am\u00e9rique (3/5): le racisme / JDM_2016-10-19T07:18:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 19.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8090797.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8084103", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9v\u00e9rend rattach\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Caroline du sud", "name": "Whitlock, Mark", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis", "name": "Obama, Barack", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Los Angeles", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RTS Los Angeles", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8084099"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Jean Dujardin et James Huth reviennent avec Brice de Nice", "id": "sound-3A7E84B1-42A4-480B-A8AA-F838C00E3699", "durationSec": 657, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : jean Dujardin, acteur fran\u00e7ais;James Huth, r\u00e9alisateur\r\nBrice de Nice, le surfeur jaune d\u00e9c\u00e9r\u00e9br\u00e9 revient dans le deuxi\u00e8me volet de ses aventures. \"Brice 3\" sort ce mercredi dans les salles romandes. Retour sur le ph\u00e9nom\u00e8ne avec Jean Dujardin et son ami et r\u00e9alisateur James Huth.\r\n\r\n* * Jean Dujardin et James Huth reviennent avec Brice de Nice (* JEAN DUJARDIN & JAMES HUTH) Et souvenez vous.. cet air de musique.. c'\u00e9tait il y a 11 ans.. \r\nMAG\r\n  03'23'' \r\nIL est de retour.. \r\nBrice de Nice.. le surfeur jaune d\u00e9c\u00e9r\u00e9br\u00e9..le roi de la casse.. \r\nDExui\u00e8me volet de ses aventures.. qui passe directement au num\u00e9ro 3.. \r\nBrice 3.. c'est le titre de ce nouveau film.. \r\nLe personnage f\u00e9tiche de Jean Dujardin doit quitter son baraquement de Nice.. pour aller sauver son ami Marius \u00e0 l'autre bout de la plan\u00e8te.. \r\nVoil\u00e0 pour l'histoire.. \r\nOn y retrouve ce qui avait fait le succ\u00e8s du premier Brice.. 4 millions de spectateurs avaient \u00e9t\u00e9 s\u00e9duit..\r\nJ'ai pu m'entretenir avec Jean Dujardin et son ami et r\u00e9alisateur James Huth qui \u00e9tait de passage \u00e0 Gen\u00e8ve.. \r\nDerni\u00e8re interview pour eux.. apr\u00e8s plusieurs semaines d'avant premi\u00e8res en province.. et notamment \u00e0 NIce.. \r\nMAG\r\n  08'19'' \r\nJe t'ai caf\u00e9.. \r\nc'\u00e9tait l'acteur.. Jean Dujardin.. et le r\u00e9alisateur James Huth.. \r\nBRice 3 qui sort aujourd'hui au cin\u00e9ma.. \r\nBrice qui se met aussi \u00e0 rapper.. ON a pu le d\u00e9couvrir dans un titre extrait de la bande originale du fil,... avec le duo Bigflo et Oli.. \r\nLe clip sorti il y a 10 jours.. a d\u00e9j\u00e0 vu plus de 7 millions de fois.. \r\nMAG\r\n  04'54''\r\n(Le casse de Brice Give me the night (orig.))", "alternativeExcerpt": ["Brice de Nice, le surfeur jaune d\u00e9c\u00e9r\u00e9br\u00e9 revient dans le deuxi\u00e8me volet de ses aventures. \"Brice 3\" sort ce mercredi dans les salles romandes. On y retrouve ce qui avait fait le succ\u00e8s du premier film. Retour sur le ph\u00e9nom\u00e8ne avec Jean Dujardin et son ami et r\u00e9alisateur James Huth.", "Brice de Nice, le surfeur jaune d\u00e9c\u00e9r\u00e9br\u00e9 revient dans le deuxi\u00e8me volet de ses aventures. \"Brice 3\" sort ce mercredi dans les salles romandes. Retour sur le ph\u00e9nom\u00e8ne avec Jean Dujardin et son ami et r\u00e9alisateur James Huth.", "Brice de Nice, le surfeur jaune d\u00e9c\u00e9r\u00e9br\u00e9 revient dans le deuxi\u00e8me volet de ses aventures. \"Brice 3\" sort ce mercredi dans les salles romandes. Retour sur le ph\u00e9nom\u00e8ne avec Jean Dujardin et son ami et r\u00e9alisateur James Huth."], "alternativeTitle": ["Jean Dujardin et James Huth reviennent sur le ph\u00e9nom\u00e8ne \"Brice de Nice\"", "Jean Dujardin et James Huth reviennent avec Brice de Nice / 12H30_2016-10-19T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Jean Dujardin et James Huth reviennent avec Brice de Nice / 12H30_2016-10-19T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8098433.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8084063", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8084063", "ece-8084049"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 19.10.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-760A3C25-4EF5-47EB-8784-F856331DF621", "durationSec": 286, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2016-10-19T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2016-10-19T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8088300", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8088300", "ece-8088282"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Les Brigades internationales (3/5) : Ils appellent cela la guerre ", "id": "sound-5353D217-04E6-4FC5-AF25-FEB1941DDE35", "durationSec": 3395, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ils appellent cela la guerre \r\nQui est parti mener le combat dans une Espagne plong\u00e9e en pleine guerre civile en 1936 apr\u00e8s le coup d'Etat men\u00e9 par les militaires contre le \"Frente Popular\", s'est lanc\u00e9 dans une guerre o\u00f9 il risquait sa vie. Les combattants qui se sont engag\u00e9s comme miliciens ont aussi d\u00fb se confronter jour apr\u00e8s jour aux dures r\u00e9alit\u00e9s de cet engagement.\r\nDe l'h\u00e9ro\u00efsme \u00e0 la sinistre banalit\u00e9 du quotidien, il peut y avoir un monde. Les conditions mat\u00e9rielles d\u00e9risoires dans lesquelles sont plong\u00e9es ces brigades frappent en premier lieu les plus fragiles. Cette arm\u00e9e de fortune n'en a pas pour autant d\u00e9m\u00e9rit\u00e9 et \u00e0 bien des occasions, sa pr\u00e9sence sur le terrain s'est av\u00e9r\u00e9e d\u00e9cisive.\r\n\r\n* * Qui est parti mener le combat dans une Espagne plong\u00e9e en pleine guerre civile en 1936 apr\u00e8s le coup d'\u00e9tat men\u00e9 par les militaires contre le \" Frente Popular \", s'est engag\u00e9 dans une guerre et a engag\u00e9 sa vie. Les combattants qui se sont engag\u00e9s comme miliciens ont aussi d\u00fb se confronter jour apr\u00e8s jour aux dures r\u00e9alit\u00e9s de cet engagement. De l'h\u00e9ro\u00efsme \u00e0 la sinistre banalit\u00e9 du quotidien, il peut y avoir un monde. Les conditions mat\u00e9rielles d\u00e9risoires dans lesquelles sont plong\u00e9es ces brigades frappent en premier lieu les plus fragiles. Cette arm\u00e9e de fortune n'en a pas pour autant d\u00e9m\u00e9rit\u00e9 et \u00e0 bien des occasions sa pr\u00e9sence sur le terrain s'est av\u00e9r\u00e9e d\u00e9cisive.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 19.10.2016", "Histoire vivante du 19.10.2016", "Les Brigades internationales (3/5) / HV_2016-10-19T20:03:45_histoire-vivante", "Les Brigades internationales (3/5) / HV_2016-10-19T20:03:45_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Ils appellent cela la guerre \nQui est parti mener le combat dans une Espagne plong\u00e9e en pleine guerre civile en 1936 apr\u00e8s le coup d'Etat men\u00e9 par les militaires contre le \"Frente Popular\", s'est lanc\u00e9 dans une guerre o\u00f9 il risquait sa vie. Les combattants qui se sont engag\u00e9s comme miliciens ont aussi d\u00fb se confronter jour apr\u00e8s jour aux dures r\u00e9alit\u00e9s de cet engagement.\nDe l'h\u00e9ro\u00efsme \u00e0 la sinistre banalit\u00e9 du quotidien, il peut y avoir un monde. Les conditions mat\u00e9rielles d\u00e9risoires dans lesquelles sont plong\u00e9es ces brigades frappent en premier lieu les plus fragiles. Cette arm\u00e9e de fortune n'en a pas pour autant d\u00e9m\u00e9rit\u00e9 et \u00e0 bien des occasions, sa pr\u00e9sence sur le terrain s'est av\u00e9r\u00e9e d\u00e9cisive.", "Ils appellent cela la guerre \nQui est parti mener le combat dans une Espagne plong\u00e9e en pleine guerre civile en 1936 apr\u00e8s le coup d'Etat men\u00e9 par les militaires contre le \"Frente Popular\", s'est lanc\u00e9 dans une guerre o\u00f9 il risquait sa vie. Les combattants qui se sont engag\u00e9s comme miliciens ont aussi d\u00fb se confronter jour apr\u00e8s jour aux dures r\u00e9alit\u00e9s de cet engagement.\nDe l'h\u00e9ro\u00efsme \u00e0 la sinistre banalit\u00e9 du quotidien, il peut y avoir un monde. Les conditions mat\u00e9rielles d\u00e9risoires dans lesquelles sont plong\u00e9es ces brigades frappent en premier lieu les plus fragiles. Cette arm\u00e9e de fortune n'en a pas pour autant d\u00e9m\u00e9rit\u00e9 et \u00e0 bien des occasions, sa pr\u00e9sence sur le terrain s'est av\u00e9r\u00e9e d\u00e9cisive."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8067150", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8067150", "ece-8067149"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral recommande de rejeter l'initiative No Billag concernant la suppression des redevances radio et t\u00e9l\u00e9vision", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-83D1F515-DB25-4984-9EBA-99D54FFA20DA", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 149, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["service public", "initiative populaire"], "excerpt": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral rejette l'initiative No Billag et recommande au Parlement de la soumettre \u00e0 votation sans contre-projet. Pour lui, la Suisse a besoin d'un service public de qualit\u00e9 dans toutes ses r\u00e9gions linguistiques.", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral rejette l'initiative No Billag et recommande au Parlement de la soumettre \u00e0 votation sans contre-projet. Pour lui, la Suisse a besoin d'un service public de qualit\u00e9 dans toutes ses r\u00e9gions linguistiques."], "alternativeTitle": ["Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral recommande de rejeter l\u2019initiative No Billag / FOR_2016-10-19T18:06:00_developpement-4", "Forum du 19.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8102584.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8084080", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8084067"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Wingsuit 2", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1475A7F1-247E-4588-957A-DB59375B7E01", "durationSec": 159, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Wingsuit 2", "Wingsuit 2 / SUPER_2016-10-19T17:11:15_le-supplement-du-nourjal", "Wingsuit 2 / SUPER_2016-10-19T17:11:15_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8088339", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8088339", "ece-8088333"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique : Interactive Magnetic Field Theatre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EF8F70D0-C4B7-4DE5-86EE-DA4A46B7DA4E", "durationSec": 178, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Oeuvre du collectif japonais TeamLab, \"Interactive Magnetic Field Theatre\" est une installation interactive qui donne au spectateur une d\u00e9monstration visuelle des forces du magn\u00e9tisme, habituellement invisibles \u00e0 l'oil nu. Et attention: non seulement les images projet\u00e9es sont compos\u00e9es en temps r\u00e9el, mais elles r\u00e9agissent \u00e0 la position du visiteur! S'il bouge, cela bouge autour de lui...", "alternativeExcerpt": ["Oeuvre du collectif japonais TeamLab, \"Interactive Magnetic Field Theatre\" est une installation interactive qui donne au spectateur une d\u00e9monstration visuelle des forces du magn\u00e9tisme, habituellement invisibles \u00e0 l\u2019\u0153il nu. Et attention: non seulement les images projet\u00e9es sont compos\u00e9es en temps r\u00e9el, mais elles r\u00e9agissent \u00e0 la position du visiteur! S'il bouge, cela bouge autour de lui...", "Oeuvre du collectif japonais TeamLab, \"Interactive Magnetic Field Theatre\" est une installation interactive qui donne au spectateur une d\u00e9monstration visuelle des forces du magn\u00e9tisme, habituellement invisibles \u00e0 l\u2019\u0153il nu. Et attention: non seulement les images projet\u00e9es sont compos\u00e9es en temps r\u00e9el, mais elles r\u00e9agissent \u00e0 la position du visiteur! S'il bouge, cela bouge autour de lui...", "Oeuvre du collectif japonais TeamLab, \"Interactive Magnetic Field Theatre\" est une installation interactive qui donne au spectateur une d\u00e9monstration visuelle des forces du magn\u00e9tisme, habituellement invisibles \u00e0 l\u2019\u0153il nu. Et attention: non seulement les images projet\u00e9es sont compos\u00e9es en temps r\u00e9el, mais elles r\u00e9agissent \u00e0 la position du visiteur! S'il bouge, cela bouge autour de lui..."], "alternativeTitle": ["Interactive Magnetic Field Theatre", "Interactive Magnetic Field Theatre / HAP_2016-10-19T18:50:00_la-chronique-fantinstique", "Interactive Magnetic Field Theatre / HAP_2016-10-19T18:50:00_la-chronique-fantinstique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8088353", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7416081.image", "variantIds": ["ece-8088353", "ece-8088348"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "PEntagruel", "source": "siranau", "title": "Les 5 pires chantiers historiques o\u00f9 \u00eatre manouvre", "id": "sound-157B99E1-C535-4574-BF89-993CE963028D", "durationSec": 1534, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 16:29:15-16:29:41 / *", "alternativeTitle": ["Pentagruel du 19.10.2016", "Les 5 pires chantiers historiques o\u00f9 \u00eatre man\u0153uvre / PEN_2016-10-19T16:04:15_pentagruel", "Pentagruel du 19.10.2016", "Les 5 pires chantiers historiques o\u00f9 \u00eatre man\u0153uvre / PEN_2016-10-19T16:04:15_pentagruel"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8067128", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197886.image", "variantIds": ["ece-8067128", "ece-8067127"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Neuch\u00e2tel peine \u00e0 trouver son lobbyiste \u00e0 Berne", "id": "sound-B009928D-E1A5-420B-B392-CE1B50626753", "durationSec": 606, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Neuch\u00e2tel cherche depuis un certain temps un d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux affaires f\u00e9d\u00e9rales capable d'aller d\u00e9fendre ses int\u00e9r\u00eats \u00e0 Berne. Faire entendre sa voix sous la coupole f\u00e9d\u00e9rale lorsqu'on est un petit canton n'est pas chose facile, c'est pourquoi le lobbyisme est quasiment indispensable. L'interview de Didier Berberat, conseiller aux Etats PS neuch\u00e2telois.\r\n\r\n* * Neuch\u00e2tel peine \u00e0 trouver son lobbyiste \u00e0 Berne Comment faire entendre sa voix sous la coupole f\u00e9d\u00e9rale lorsqu'on est un petit canton p\u00e9riph\u00e9rique? Pas toujours facile..... \r\nNeuch\u00e2tel le sait bien, lui qui cherche depuis un bon moment un d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux affaires f\u00e9d\u00e9rales capable de d\u00e9fendre ses int\u00e9r\u00eats \u00e0 Berne. On appelle \u00e7a du lobbyisme... le processus est devenu quasi indispensable aujourd'hui pour les cantons. \r\n\u00c0 tel point que le Conseil d'Etat neuch\u00e2telois a mandat\u00e9 un agence sp\u00e9cialiste de relations publiques pour appuyer ses dossiers strat\u00e9giques.... dont le financement d'un RER entre le haut et le bas du canton. Les premi\u00e8res tendances montrent que le projet n'est pas une priorit\u00e9 majeure de la Conf\u00e9d\u00e9ration.\r\nCoraline Pauchard, sans de meilleurs instruments de lobbysme au Palais f\u00e9d\u00e9ral, le canton continuera d'avancer avec un handicap s\u00e9rieux?\r\n  02'23''", "alternativeExcerpt": ["Neuch\u00e2tel cherche depuis un certain temps un d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux affaires f\u00e9d\u00e9rales capable d'aller d\u00e9fendre ses int\u00e9r\u00eats \u00e0 Berne. Faire entendre sa voix sous la coupole f\u00e9d\u00e9rale lorsqu'on est un petit canton n\u2019est pas chose facile, c\u2019est pourquoi le lobbyisme est quasiment indispensable. L\u2019interview de Didier Berberat, conseiller aux Etats PS neuch\u00e2telois."], "alternativeTitle": ["Neuch\u00e2tel peine \u00e0 trouver son lobbyiste \u00e0 Berne / FOR_2016-10-19T18:04:00_developpement-3", "Forum du 19.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7261787.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8084080", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8084071"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "M\u00e9dias: Ryan Murphy, faiseur de stars", "id": "sound-93F27D81-8C85-4191-8002-CE478B3B421D", "durationSec": 293, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ryan Murphy, auteur de \"Glee\" et \"American Horror Story\", a une passion pour les actrices d'hier. Gr\u00e2ce \u00e0 lui, Jessica Lange, Kathy Bates ou encore Angela Bassett ont retrouv\u00e9 une carri\u00e8re. \r\nOn fait le point avec Mathieu Chevrier.", "alternativeExcerpt": ["Ryan Murphy, auteur de \"Glee\" et \"American Horror Story\", a une passion pour les actrices d\u02b9hier. Gr\u00e2ce \u00e0 lui, Jessica Lange, Kathy Bates ou encore Angela Bassett ont retrouv\u00e9 une carri\u00e8re. \n\nOn fait le point avec Mathieu Chevrier."], "alternativeTitle": ["M\u00e9dias: Ryan Murphy, faiseur de stars / VER_2016-10-19T16:35:45_medias-ryan-murphy-faiseur-de-stars", "Vertigo du 19.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8102789.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8067164", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8067163"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Vivre avec la polyarthrite rhumato\u00efde", "id": "sound-D1D4EE30-3684-47C6-9C44-CED9AC5B472C", "durationSec": 1200, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La polyarthrite rhumato\u00efde est un des rhumatismes inflammatoires les plus fr\u00e9quents. Elle apparait surtout chez les femmes entre 40 et 50 ans. Cette maladie attaque les articulations et s'av\u00e8re tr\u00e8s invalidante au quotidien. A ce jour, il n'existe pas de traitement qui permet de gu\u00e9rir compl\u00e8tement de cette maladie. Huma Khamis se penche sur les strat\u00e9gies \u00e0 mettre en place pour continuer \u00e0 bouger et effectuer les gestes du quotidien pour les personnes souffrant de polyarthrite rhumato\u00efde.\r\n\r\nLa polyarthrite rhumato\u00efde est un des rhumatismes inflammatoires les plus fr\u00e9quents. Elle apparait surtout chez les femmes entre 40 et 50 ans. Cette maladie attaque les articulations et s'av\u00e8re tr\u00e8s invalidante au quotidien. A ce jour, il n'existe pas de traitement qui permet de gu\u00e9rir compl\u00e8tement de cette maladie. \r\nHuma Khamis se penche sur les strat\u00e9gies \u00e0 mettre en place pour continuer \u00e0 bouger et effectuer les gestes du quotidien pour les personnes souffrant de polyarthrite rhumato\u00efde. \r\nReportage au Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV) en compagnie de Patrick Kabasu Bakajika, ergoth\u00e9rapeute, Christel Madelaine-Bonjour, infirmi\u00e8re sp\u00e9cialis\u00e9e en rhumatologie, ainsi que deux patientes: Marie et Ren\u00e9e.", "alternativeExcerpt": ["La polyarthrite rhumato\u00efde est un des rhumatismes inflammatoires les plus fr\u00e9quents. Elle apparait surtout chez les femmes entre 40 et 50 ans. Cette maladie attaque les articulations et s'av\u00e8re tr\u00e8s invalidante au quotidien. A ce jour, il n'existe pas de traitement qui permet de gu\u00e9rir compl\u00e8tement de cette maladie. Huma Khamis se penche sur les strat\u00e9gies \u00e0 mettre en place pour continuer \u00e0 bouger et effectuer les gestes du quotidien pour les personnes souffrant de polyarthrite rhumato\u00efde."], "alternativeTitle": ["Vivre avec la polyarthrite rhumato\u00efde / CQFD_2016-10-19T10:04:15_dossier", "CQFD du 19.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8067122", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Infirmi\u00e8re sp\u00e9cialis\u00e9e en rhumatologie, DAL - Service de rhumatologie", "name": "Madelaine-Bonjour, Christel", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moin atteint de polyarthrite rhumato\u00efde,T\u00e9moin polyarthrite rhumato\u00efde", "name": "Roulin, Ren\u00e9e", "type": "Participant"}, {"role": "Ergoth\u00e9rapeute chef d'unit\u00e9 du DAL Praticien formateur H\u00f4pital Orthop\u00e9dique", "name": "Kabasu Bakajika, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8067120"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Situation d\u00e9licate pour Donald Trump \u00e0 la veille du dernier d\u00e9bat pr\u00e9sidentiel", "id": "sound-8F71B5DF-346A-46BD-8750-CF6A8AF71E63", "durationSec": 494, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ce mercredi soir, Donald Trump affronte pour la troisi\u00e8me et derni\u00e8re fois Hillary Clinton avant l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle. Il accuse 9 points de retard dans les sondages et une image s\u00e9rieusement entach\u00e9e apr\u00e8s les r\u00e9v\u00e9lations sur ses propos obsc\u00e8nes envers les femmes. L'interview de Rosine Ghawji, responsable de la campagne de Donald Trump pour les pays francophones.\r\n\r\n* * Situation d\u00e9licate pour Donald Trump \u00e0 la veille du dernier d\u00e9bat pr\u00e9sidentiel  \r\nSylvie: Il sera 3 heures du matin, heure suisse, lorsqu'Hillary Clinton et Donald Trump s'affronteront pour la toute derni\u00e8re fois....\r\nVal: Ce sera cette nuit, devant des dizaines de millions de t\u00e9l\u00e9spectateurs. C'est peut-\u00eatre la derni\u00e8re chance, pour Donald Trump, d'inverser les \u00e9v\u00e9nements dans cette campagne o\u00f9 les sondages le donnent largement perdants. \r\nBonsoir Philippe Revaz.\r\nVous \u00eates notre correspondant aux Etats-Unis.\u00c0 quoi faut-il s'attendre dans ce debat ce soir.\r\nDIR\r\n\u00c0 tout, comme d'habitude. Trump a d\u00e9j\u00e0 soign\u00e9 la mise en scene pour faire monter la pression. Il avait reclam\u00e9 un test anti-dopage avant le debat, soup\u00e7onnant clinton detre soutenue par des drogues. Et il a invit\u00e9 dans le public le demi-frere de barack obama, celui qui vote pour trump. la derniere fois, il avait invit\u00e9 les victimes presumees de bill clinton. mais c'est une strategie un  peu futile car ce soir ce n'est ni bill clinton ni barack obama qu'il affronte, mais hillary clinton, et elle caracole en tete des sondages. La cheffe de campagne de tump vient d'admettre qu'il a besoin d'un come-back. \r\n***Est-ce qu'il peut changer le cours de cette campagne\u00a0?\r\nFranchement difficile parce que clinton est clairement sur un  mode je ne prends aucun risque. On la voit trres peu sur la campagne, elle laisse ses puissants alli\u00e9s faire l\u00e9e travail  barack obama, michelle obama, joe biden. Son objectif va donc de rester sereine, ne pas s'enerver, rester a l'abri au fond. Trump doit la debusquer. Il l'avait tent\u00e9 meme physiquement le dernier debat, avec son jeu d'intimidation, en se pla\u00e7ant tout pres derriere elle, en s'approchant de sa zone de confort. Lemission satirique sturday night live en a fait une caricature assez hilarante avec la musique des dents de la mer, et le requin trump qui s'approche en cercle concentrique de hillaryx clinton. ces debats sont un moment d'intensit\u00e9 exceptionnel, politique, mais aussi physique. C'est une choregraphie. \r\n***On sait que Donald Trump est en difficult\u00e9 en raison de ses propos sur les femmes, et des accusations d'agression sexuelle. est-ce qu'il peut contre-attaquer, en s'appuyant sur les r\u00e9v\u00e9lations de Wikileaks contre Clinton\u00a0?\r\nLe materiel est l\u00e0. Tous les jours, comme un supplice chinois, un nouvel email vient blesser un peu plus hillary clinton. mais d'abord ces revelations sont asourdies par l'impact des scandales sexuels pr\u00e9sum\u00e9s de trump. et puis ces revelations au compte goutte au fond n'ont plus guere d'influence parce que l'image de clinton, est d\u00e9j\u00e0 cristallisee dans l'opinion.  peu digne de fcoinfiance, qui joue avec les verit\u00e9s. Elle est mal-aim\u00e9e. Mais en face, il est bcp plus mal-aim\u00e9. C'est la chance de clinton. un autre candidat reopublicain, en fac,e aurait pu avpoir un boulevard. \r\n***Ce d\u00e9bat se tient dans une ambiance lourde, avec les acccusations de tricherie lanc\u00e9es par Donald Trump.\r\nOui accusations denonc\u00e9es par obama, par plkusieurs elus republicains aussi, et des responsables du contr\u00f4le des elections dans des etats. Mais ce qui se prepare l\u00e0, c'est surtout l'apres- election. Que se passera-til en cas de defaite de trump. ses partisans sont persuad\u00e9s qu'il va gagner,. il rassemble toujpours des foules enormes. Mais \u00e7a peut etre trompeur. Les electeurs se comptent dans les isoloirs, pas dans le sstades. Ces supporters persuad\u00e9s de la victoire, trump mles galvanise, et avec ces accusations de tricherie il prepare le terrain a des reactions imprevisibles en cas de defaite le 8 novembre. bref, il y a assez d'enjeu pour faire du debat ce soir un evenement crucial pour l'election, et pour ce qui va suivre.", "alternativeExcerpt": ["Ce mercredi soir, Donald Trump affronte pour la troisi\u00e8me et derni\u00e8re fois Hillary Clinton avant l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle. Il accuse 9 points de retard dans les sondages et une image s\u00e9rieusement entach\u00e9e apr\u00e8s les r\u00e9v\u00e9lations sur ses propos obsc\u00e8nes envers les femmes. L\u2019interview de Rosine Ghawji, responsable de la campagne de Donald Trump pour les pays francophones."], "alternativeTitle": ["Situation d\u00e9licate pour Donald Trump \u00e0 la veille du dernier d\u00e9bat pr\u00e9sidentiel / FOR_2016-10-19T18:00:00_developpement-1", "Forum du 19.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8102576.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8084080", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8084073"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : M\u00e9ditation. \"Eveille-toi\"", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F70C7737-F8A9-4A10-AC88-D7394EAC13E9", "durationSec": 120, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9ditation"], "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-10-19T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-10-19T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8088369", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8088369", "ece-8088366"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les sanctions des pays europ\u00e9ens \u00e0 l'encontre de la Russie pourraient \u00eatre all\u00e9g\u00e9es", "id": "sound-FEC5646C-834D-4BC4-AF2D-9CFE8C47DC3F", "durationSec": 91, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les chefs d'Etat et de gouvernement europ\u00e9ens r\u00e9unis jeudi et vendredi \u00e0 Bruxelles d\u00e9battront d'un \u00e9ventuel all\u00e8gement des sanctions \u00e9conomiques inflig\u00e9es \u00e0 la Russie.\r\n\r\n* * Les sanctions des pays europ\u00e9ens \u00e0 l'encontre de la Russie pourraient \u00eatre all\u00e9g\u00e9es Les chefs d'Etat et de gouvernement r\u00e9unis demain et vendredi \u00e0 Bruxelles d\u00e9battront de ces sanctions.. \u00e0 l'encontre de la Russie\r\nDes sanctions \u00e9conomiques europ\u00e9ennes ...  qui ont adopt\u00e9es apr\u00e8s l'annexion de la Crim\u00e9e en mars 2014..  puis en raison du r\u00f4le jou\u00e9 par Moscou dans le conflit ukrainien... \r\nEt au sein de l'Union, les avis sont partag\u00e9s... \r\nOlivier Schorderet.", "alternativeExcerpt": ["Les chefs d'Etat et de gouvernement europ\u00e9ens r\u00e9unis jeudi et vendredi \u00e0 Bruxelles d\u00e9battront d'un \u00e9ventuel all\u00e8gement des sanctions \u00e9conomiques inflig\u00e9es \u00e0 la Russie."], "alternativeTitle": ["Les sanctions des pays europ\u00e9ens \u00e0 l'encontre de la Russie pourraient \u00eatre all\u00e9g\u00e9es  / 12H30_2016-10-19T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 19.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8081497.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8084064", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8084060"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau : \"Taking The Plunge\" de Thaddaeus Andreades", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0BCF9816-06B7-49E9-A6A5-EB803CCE5CC4", "durationSec": 104, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le plus bel aquarium du monde...\r\n\r\nTaking The Plunge de Thaddaeus Andreades\r\nLe plus bel aquarium du monde...", "alternativeExcerpt": ["Le plus bel aquarium du monde...", "Le plus bel aquarium du monde...", "Le plus bel aquarium du monde..."], "alternativeTitle": ["\"Taking The Plunge\" de Thaddaeus Andreades", "\"Taking The Plunge\" de Thaddaeus Andreades / HAP_2016-10-19T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "\"Taking The Plunge\" de Thaddaeus Andreades / HAP_2016-10-19T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8088354", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8088354", "ece-8088349"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : \"Selected People\" par Pelle Cass", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CA125E79-502F-4032-9635-E3DED4AFCD9B", "durationSec": 182, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Zoom sur \"Selected People\", projet du photographe new-yorkais Pelle Cass qui a imagin\u00e9 un monde surpeupl\u00e9, un peu comme s'il y avait partout sur la plan\u00e8te la m\u00eame densit\u00e9 de population que dans le centre-ville de Tokyo. \r\nR\u00e9alis\u00e9 dans le centre-ville de Boston, \"Selected People\" nous pr\u00e9sente un monde fictionnel mais qui pourrait bien un jour exister, la population mondiale ne cessant d'augmenter...", "alternativeExcerpt": ["Zoom sur \"Selected People\", projet du photographe new-yorkais Pelle Cass qui a imagin\u00e9 un monde surpeupl\u00e9, un peu comme s'il y avait partout sur la plan\u00e8te la m\u00eame densit\u00e9 de population que dans le centre-ville de Tokyo. \nR\u00e9alis\u00e9 dans le centre-ville de Boston, \"Selected People\" nous pr\u00e9sente un monde fictionnel mais qui pourrait bien un jour exister, la population mondiale ne cessant d'augmenter...", "Zoom sur \"Selected People\", projet du photographe new-yorkais Pelle Cass qui a imagin\u00e9 un monde surpeupl\u00e9, un peu comme s'il y avait partout sur la plan\u00e8te la m\u00eame densit\u00e9 de population que dans le centre-ville de Tokyo. \nR\u00e9alis\u00e9 dans le centre-ville de Boston, \"Selected People\" nous pr\u00e9sente un monde fictionnel mais qui pourrait bien un jour exister, la population mondiale ne cessant d'augmenter...", "Zoom sur \"Selected People\", projet du photographe new-yorkais Pelle Cass qui a imagin\u00e9 un monde surpeupl\u00e9, un peu comme s'il y avait partout sur la plan\u00e8te la m\u00eame densit\u00e9 de population que dans le centre-ville de Tokyo. \nR\u00e9alis\u00e9 dans le centre-ville de Boston, \"Selected People\" nous pr\u00e9sente un monde fictionnel mais qui pourrait bien un jour exister, la population mondiale ne cessant d'augmenter..."], "alternativeTitle": ["\"Selected People\" par Pelle Cass", "\"Selected People\" par Pelle Cass / HAP_2016-10-19T18:10:00_happy-pics", "\"Selected People\" par Pelle Cass / HAP_2016-10-19T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8088352", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8088352", "ece-8088347"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mots nouveaux", "source": "siranau", "title": "Les mots Nouveau(x) : Anaglyptique", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0F66D39B-5B94-4131-AF28-E7C1EDF1A702", "durationSec": 185, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Anaglyptique", "Anaglyptique / NMT_2016-10-19T07:50:00_les-mots-nouveau-x", "Anaglyptique / NMT_2016-10-19T07:50:00_les-mots-nouveau-x"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8088299", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7963630.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8088299", "ece-8088281"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Football: la Ligue des Champions bient\u00f4t inaccessible pour le FC B\u00e2le", "id": "sound-A9EA5644-1D3C-42C9-AB81-9B61A089D2FC", "durationSec": 123, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gr\u00e9gor Heitz directeur sportif;Bernard Challandes  consultant RTS\r\nLe FC B\u00e2le affronte le PSG ce mercredi \u00e0 Paris lors dans la phase de groupe de la Ligue des Champions. Une comp\u00e9tition qui va changer, sous l'impulsion des grands clubs europ\u00e9ens. Elle deviendra ferm\u00e9e et difficile \u00e0 atteindre pour les clubs les moins riches.\r\n\r\n* * Football: la Ligue des Champions bient\u00f4t inaccessible pour le FC B\u00e2le en football.. \r\nLe FC B\u00e2le affronte le PSG, aux Parc des Princes de Paris, lors de la troisi\u00e8me journ\u00e9e de la phase de groupe de la Ligue des Champions... \r\nUne comp\u00e9tition qui va changer dans deux ans, sous l'impulsion des grands clubs europ\u00e9ens... \r\nElle deviendra ferm\u00e9e et plus difficile \u00e0 atteindre pour les clubs les moins riches, comme le FC B\u00e2le....\r\nHerv\u00e9 Borsier\r\n  01'43'' \r\n((Cette saison le FC B\u00e2le champion de Suisse est directement qualifi\u00e9 pour la phase de groupe League des Champions, dans deux ans ce sera plus difficile. En effet  Les quatre premiers clubs des quatre associations les mieux class\u00e9es seront qualifi\u00e9s automatiquement, soit sans doute  l'Espagne, l'Allemagne, l'Angleterre et l'Italie seront assur\u00e9 d'avoir 4 club directement qualifi\u00e9e, il ne restera que 16 places pour les autres , clairement pr\u00e9t\u00e9rit\u00e9 et le FC B\u00e0le est  sera plus certain d' en faire  partie,  il pourrait devoir passer par un tour de qualification\u00a0.Le club rh\u00e9nan qui semble d\u00e9j\u00e0 r\u00e9sign\u00e9 Gr\u00e9gor Heitz directeur sportif .\r\nMag Gr\u00e9gaor Heitz \r\nSi le club b\u00e2lois est priv\u00e9 de League des champions, c'est son budget d\u00e9j\u00e0 au maximum qui sera ponctionn\u00e9, Bernard Challandes  consultant RTS\r\nMag\u00a0: Bernard Challandes \r\nCe nouveau format, est un pied de nez des grands clubs qui ont profit\u00e9 de la vacance \u00e0 la t\u00eate de l'UEFA pour changer une formule introduite par Michel Platini .Elle s'inspire de ce qui existe en basket avec la NBA aux Etats-Unis, une ligue ferm\u00e9e r\u00e9serv\u00e9e au plus riches. D\u00e8s lors le foss\u00e9 va encore se creuser entre les clubs les plus hupp\u00e9s et les autres    \r\nPSG/ BALE une rencontre \u00e0 suivre dans nos rendez-vous d'infos et sur RTS 2 ))", "alternativeExcerpt": ["Le FC B\u00e2le affronte le PSG ce mercredi \u00e0 Paris lors dans la phase de groupe de la Ligue des Champions. Une comp\u00e9tition qui va changer, sous l\u2019impulsion des grands clubs europ\u00e9ens. Elle deviendra ferm\u00e9e et difficile \u00e0 atteindre pour les clubs les moins riches."], "alternativeTitle": ["Football: la Ligue des Champions bient\u00f4t inaccessible pour le FC B\u00e2le / 12H30_2016-10-19T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 19.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8097844.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8084064", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8084058"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 19.10.2016", "id": "sound-16AF45A4-6E37-46EE-A908-E5A62F149AFA", "durationSec": 3612, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de Nathalie L\u00f6tscher, responsable de la m\u00e9diation culturelle \u00e0 la Dampfzentrale de Berne.\r\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis la Dampfzentrale Berne, Marzilistrasse 47 - 3005 Berne\r\n\r\n* * Les Dicodeurs sont: Fr\u00e9d\u00e9ric G\u00e9rard, Thierry Romanens, Laura Chaignat, No\u00ebl-No\u00ebl, Olivier Magarotto (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Samuel Morier-Genoud (r\u00e9alisation), Thierry Galeuchet  St\u00e9phane Tornare (technique), Elo\u00efse Nussbaum et Val\u00e9rie Dentan (assistantes), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 19.10.2016", "Festival Tanz in Bern (3/5) / DIC_2016-10-19T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 19.10.2016", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2016-10-19T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Festival Tanz in Bern (3/5) / DIC_2016-10-19T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de Nathalie L\u00f6tscher, responsable de la m\u00e9diation culturelle \u00e0 la Dampfzentrale de Berne.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis la Dampfzentrale Berne, Marzilistrasse 47 - 3005 Berne", "Les Dicodeurs sont en compagnie de Nathalie L\u00f6tscher, responsable de la m\u00e9diation culturelle \u00e0 la Dampfzentrale de Berne.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis la Dampfzentrale Berne, Marzilistrasse 47 - 3005 Berne"], "imageURL": "//www.rts.ch/8087625.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8067132", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8067132", "ece-8067131"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Edmond Isoz d\u00e9fendra les int\u00e9r\u00eats des clubs de la Swiss Football League", "id": "sound-9ADAC66B-A586-4482-A104-F00DF50709BA", "durationSec": 601, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Edmond Isoz, ancien directeur de la Ligue qui d\u00e9fendra les int\u00e9r\u00eats du FC Sion, du Lausanne-Sport, du FC Neuch\u00e2tel Xamax, du Servette FC et du FC Le Mont\r\nLes clubs romands de la Swiss Football League comptent un nouveau repr\u00e9sentant aupr\u00e8s de l'instance dirigeante. Edmond Isoz d\u00e9fendra d\u00e9sormais les int\u00e9r\u00eats de Sion, Lausanne Sport, Xamax, Servette et Le Mont. Son interview.\r\n\r\n* * Edmond Isoz d\u00e9fendra les int\u00e9r\u00eats des clubs de la Swiss Football League On termine ce forum avec du football et une nouveaut\u00e9 dans la structure et l'organisation des clubs romands en ligue nationale...\r\nEdmond Isoz, \u00ab\u00a0main dans la main\u00a0\u00bb avec ces clubs romands de la Swiss Football League. L'ancien directeur de la Ligue d\u00e9fendra les int\u00e9r\u00eats du FC Sion, du Lausanne-Sport, du FC Neuch\u00e2tel Xamax, du Servette FC et du FC Le Mont. \r\nAlain Th\u00e9voz, la collaboration peut surprendre mais elle devrait permettre \u00e0 ces \u00e9quipes de mieux se faire entendre, d\u00e9sormais, aupr\u00e8s de l'instance dirigeante. \r\n18h48'45''\r\n  09'35''", "alternativeExcerpt": ["Les clubs romands de la Swiss Football League comptent un nouveau repr\u00e9sentant aupr\u00e8s de l\u2019instance dirigeante. Edmond Isoz d\u00e9fendra d\u00e9sormais les int\u00e9r\u00eats de Sion, Lausanne Sport, Xamax, Servette et Le Mont. Son interview."], "alternativeTitle": ["Edmond Isoz d\u00e9fendra les int\u00e9r\u00eats des clubs de la Swiss Football League / FOR_2016-10-19T18:12:00_developpement-7", "Forum du 19.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/6709966.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8084080", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8084075"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Une PME en h\u00e9ritage", "id": "sound-F70DCA34-E19F-4AF4-A5C6-E986C330F234", "durationSec": 1503, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Conrad, Nicole\r\nChaque ann\u00e9e en Suisse pr\u00e8s de 14'000 entreprises changent de patrons : des garages, des boulangeries, des petites PME active dans la construction, l'horlogerie et dans bien d'autres domaines encore. La r\u00e9ussite ou l'\u00e9chec de ces changements de direction sont cruciales pour l'\u00e9conomie : plus de 90'000 emplois sont ainsi directement concern\u00e9s. Alors comment assurer la transmission d'une petite entreprise familiale? Quels sont les probl\u00e8mes sp\u00e9cifiques \u00e0 ce type d'h\u00e9ritage? Nous analysons cette probl\u00e9matique avec Nicole Conrad, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de \"Rel\u00e8ve PME\", une association \u00e0 but non lucratif offrant des conseils pour r\u00e9aliser une succession d'entreprise.\r\n\r\n* * Chaque ann\u00e9e en Suisse pr\u00e8s de 14'000 entreprises changent de patrons : des garages, des boulangeries, des petites PME active dans la construction, l'horlogerie et dans bien d'autres domaines encore. La r\u00e9ussite ou l'\u00e9chec de ces changements de direction sont cruciales pour l'\u00e9conomie : plus de 90'000 emplois sont ainsi directement concern\u00e9s. Alors comment assurer la transmission d'une petite entreprise familiale? Quels sont les probl\u00e8mes sp\u00e9cifiques \u00e0 ce type d'h\u00e9ritage? Nous analysons cette probl\u00e9matique avec Nicole Conrad, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de \"Rel\u00e8ve PME\", une association \u00e0 but non lucratif offrant des conseils pour r\u00e9aliser une succession d'entreprise.", "alternativeTitle": ["Tribu du 19.10.2016", "Une PME en h\u00e9ritage / TRI_2016-10-19T11:04:15_tribu", "Tribu du 19.10.2016", "Une PME en h\u00e9ritage / TRI_2016-10-19T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Chaque ann\u00e9e en Suisse pr\u00e8s de 14'000 entreprises changent de patrons : des garages, des boulangeries, des petites PME active dans la construction, l\u02b9horlogerie et dans bien d\u02b9autres domaines encore. La r\u00e9ussite ou l\u02b9\u00e9chec de ces changements de direction sont cruciales pour l\u02b9\u00e9conomie : plus de 90'000 emplois sont ainsi directement concern\u00e9s. Alors comment assurer la transmission d\u02b9une petite entreprise familiale? Quels sont les probl\u00e8mes sp\u00e9cifiques \u00e0 ce type d\u02b9h\u00e9ritage? Nous analysons cette probl\u00e9matique avec Nicole Conrad, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de \"Rel\u00e8ve PME\", une association \u00e0 but non lucratif offrant des conseils pour r\u00e9aliser une succession d'entreprise.", "Chaque ann\u00e9e en Suisse pr\u00e8s de 14'000 entreprises changent de patrons : des garages, des boulangeries, des petites PME active dans la construction, l\u02b9horlogerie et dans bien d\u02b9autres domaines encore. La r\u00e9ussite ou l\u02b9\u00e9chec de ces changements de direction sont cruciales pour l\u02b9\u00e9conomie : plus de 90'000 emplois sont ainsi directement concern\u00e9s. Alors comment assurer la transmission d\u02b9une petite entreprise familiale? Quels sont les probl\u00e8mes sp\u00e9cifiques \u00e0 ce type d\u02b9h\u00e9ritage? Nous analysons cette probl\u00e9matique avec Nicole Conrad, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de \"Rel\u00e8ve PME\", une association \u00e0 but non lucratif offrant des conseils pour r\u00e9aliser une succession d'entreprise."], "imageURL": "//www.rts.ch/8081389.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8067088", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8067088", "ece-8067087"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Gare aux champignons", "id": "sound-639E0C74-62F1-44C6-ADAA-E9C36671BFE8", "durationSec": 619, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vous aimez les champignons, mais savez-vous quelles sont les r\u00e8gles de base pour les manipuler et les conserver? Des questions l\u00e9gitimes lorsque l'on sait que 81 personnes ont \u00e9t\u00e9 intoxiqu\u00e9es en 2014 en Suisse. On en parle avec Jean-Pierre Pfund, vice-pr\u00e9sident de la Vapko, l'association suisse des organes officiels de contr\u00f4le des champignons et inspecteur au service de la consommation et des affaires v\u00e9t\u00e9rinaires du canton de Gen\u00e8ve. > Un sujet en nouvelle diffusion.\r\n\r\n* * Vous aimez les champignons, mais savez-vous quelles sont les r\u00e8gles de base pour les manipuler et les conserver? Des questions l\u00e9gitimes lorsque l'on sait que 81 personnes ont \u00e9t\u00e9 intoxiqu\u00e9es en 2014 en Suisse. On en parle avec Jean-Pierre Pfund, vice-pr\u00e9sident de la Vapko, l'association suisse des organes officiels de contr\u00f4le des champignons et inspecteur au service de la consommation et des affaires v\u00e9t\u00e9rinaires du canton de Gen\u00e8ve. > Un sujet en nouvelle diffusion.", "alternativeExcerpt": ["Vous aimez les champignons, mais savez-vous quelles sont les r\u00e8gles de base pour les manipuler et les conserver? Des questions l\u00e9gitimes lorsque l\u2019on sait que 81 personnes ont \u00e9t\u00e9 intoxiqu\u00e9es en 2014 en Suisse. On en parle avec Jean-Pierre Pfund, vice-pr\u00e9sident de la Vapko, l\u2019association suisse des organes officiels de contr\u00f4le des champignons et inspecteur au service de la consommation et des affaires v\u00e9t\u00e9rinaires du canton de Gen\u00e8ve. > Un sujet en nouvelle diffusion."], "alternativeTitle": ["Gare aux champignons / OEP_2016-10-19T08:36:45_sequence-4", "On en parle du 19.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8067174", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8067171"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Interview du mercredi", "source": "siranau", "title": "L'interview du mercredi : Julien Bodivit nous parle de sa cr\u00e9ation LUFF Lausanne Undergroud Film Festival ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-62C8C466-3CAC-41CC-98E9-6B3579B91363", "durationSec": 679, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["festival de cin\u00e9ma"], "alternativeTitle": ["L'interview du mercredi / SUPER_2016-10-19T16:15:00_l-interview-du-mercredi", "Supersonic du 19.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8088338", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cr\u00e9ateur du Lausanne Underground Film Festival ", "name": "Bodivit, Julien", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8088334"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date 19.10.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B4392BCD-9744-4DE4-B96E-41EA82357F78", "durationSec": 127, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-10-19T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-10-19T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8088343", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8088343", "ece-8088336"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Avis de recherche", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche : Quelle femme pour incarner la Suisse? (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-539AFA8C-4807-4E6C-98F5-4EA4E8FEA027", "durationSec": 284, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Quelle femme pour incarner la Suisse? (3/5)", "Quelle femme pour incarner la Suisse? (3/5) / NMT_2016-10-19T07:15:00_avis-de-recherche", "Quelle femme pour incarner la Suisse? (3/5) / NMT_2016-10-19T07:15:00_avis-de-recherche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8088295", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015953.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8088295", "ece-8088276"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-0E646E84-9A2B-47AC-907B-4CB2763DE355", "durationSec": 876, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  Jean-Luc Reny, m\u00e9decin chef du service de m\u00e9decine interne et de r\u00e9habilitation \u00e0 l'Hopital des Trois-Ch\u00eane;Christophe B\u00fcla, Chef du Service de g\u00e9riatrie et r\u00e9adaptation du CHUV;Beno\u00eet Genecand, PLR genevois;Jean-Bernard Pinate,g\u00e9n\u00e9ral fran\u00e7ais \u00e0 la retraite;David Mayere,directeur g\u00e9n\u00e9ral des ressources humaines pour Nissan Europe;St\u00e9phane Garelli, professeur d'\u00e9conomie;Pascal Devaux \u00e9conomiste sp\u00e9cialiste du Moyen-Orient chez BNP Paribas;Emmanuelle Cosse,ministre francaise du Logement;Seydoux Doumbia, attaquant FC B\u00e2le\r\n\r\n\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D7/ URGENCES GERIATRIQUES PI) Les H\u00f4pitaux Universitaires de Gen\u00e8ve, les H-U-G, ont inaugur\u00e9 hier un service d'urgences g\u00e9riatriques. Les personnes de plus de septante-cinq ans, hors urgence vitale, seront donc accueillies d\u00e8s le 1er novembre au service de g\u00e9riatrie de l'Hopital des Trois-Ch\u00eane... \r\nObjectif pour les HUG : d\u00e9sengorger les urgences \"traditionnelles\"... C\u00e9dric Guigon.\r\n  1'35\"\r\n3500 personnes devraient \u00eatre accueillies chaque ann\u00e9e dans ce nouveau service, estiment les H.U.G...\r\n(03/CONTRE SORTIE NUCLEAIRE ITW GENECAND) ***La droite rejette une sortie jug\u00e9e chaotique du nucl\u00e9aire... \r\nLe comit\u00e9 contre l'initiative des Verts \"Sortir du nucl\u00e9aire\" a lanc\u00e9 sa campagne hier \u00e0 Berne... Et les partis bourgeois font front contre ce texte, en votation le 27 novembre... Ils d\u00e9noncent en cas de oui, \u00e0 cet approvisionnement incertain en \u00e9lectricit\u00e9, une hausse des importations... Et des milliards de frais suppl\u00e9mentaires... \r\nBeno\u00eet Genecand, PLR Genevois fait partie du comit\u00e9 contre l'initiative... Selon le Conseiller National, la Suisse a besoin de ses centrales m\u00eame si pendant des ann\u00e9es, plusieurs centrales ont d\u00fb \u00eatre arr\u00eat\u00e9es temporairement... \r\n  35\"\r\nBeno\u00eet Genecand avec St\u00e9phane Deleury...\r\nEt en France, l'ASN, l'Autorit\u00e9 de s\u00fbret\u00e9 du nucl\u00e9aire demande \u00e0 EDF l'arr\u00eat rapide de cinq r\u00e9acteurs... Les arr\u00eats concernent notamment la centrale nucl\u00e9aires de Fessenheim, en Alsace, proche de la r\u00e9gion b\u00e2loise...\r\n(12/ MOSSOUL ITW PINATEL) A Mossoul en Irak, les dizaines de milliers de combattants irakiens ont gagn\u00e9 du terrain hier... Au deuxi\u00e8me jour de l'offensive destin\u00e9e \u00e0 reprendre Mossoul au groupe Etat Islamique... L'arm\u00e9e irakienne avance sur deux fronts au sud et \u00e0 l'Est et elle dooit traverser des territoires contr\u00f4l\u00e9s par l'Etat islamique autour de la cit\u00e9... \r\nBarack Obama a pr\u00e9dit \"une bataille difficile...Et beaucoup d'observateurs estiment qu'elle pourrait durer des mois... A cause notamment de la division qui r\u00e8gne dans le camp des assaillants... C'est ce que pense le g\u00e9n\u00e9ral fran\u00e7ais \u00e0 la retraite Jean-Bernard Pinatel... Il l'a dit \u00e0 Alain Franco...  \r\n 1'05\"\r\nDans cette bataille bataille... le sort des habitants de Mossoul inqui\u00e8te les humanitaires... Le Pentagone indique que les civils sont retenus contre leur gr\u00e9 par les djihadistes... qui les utilisent comme boucliers humains...\r\nL'arm\u00e9e irakienne a pris position, \u00e0 Qaraquosh, ville voisine de Mossoul, lib\u00e9r\u00e9e hier... Et des centaines de chr\u00e9tiens irakiens qui avaient d\u00fb fuir cette ville ont c\u00e9l\u00e9br\u00e9 sa lib\u00e9ration... \u00e0 Erbil, capitale de la r\u00e9gion autonome du kurdistan irakien... C\u00e9l\u00e9brations par des chants et des pri\u00e8res... \r\nEt puis, sur le plan diplomatique, une r\u00e9union minist\u00e9rielle doit avoir lieu demain \u00e0 Paris... Une s\u00e9ance qui doit rassembler une vingtaine de pays pour d\u00e9battre de la stabilisation de Mossoul, une fois qu'elle sera reprise aux djihadistes... \r\n***Et en Syrie, les raids a\u00e9riens sur Alep se sont arr\u00eat\u00e9s plus t\u00f4t que pr\u00e9vu... \r\nAnnonce de Moscou... qui indique que les bombardements des arm\u00e9es russes et syriennes sont stopp\u00e9s en signe de bonne volont\u00e9 et pour permettre d'\u00e9vacuer des civils des quartiers rebelles... Hier, la Russie annon\u00e7ait le cessez l'arr\u00eat des bombardements pour la journ\u00e9e de jeudi... Une r\u00e9unsion de travail est pr\u00e9vue, entre Vladimir Poutine, Angela Merkel et Fran\u00e7ois Hollande...\r\n(07/NISSAN ACTION SYNDICALE ITW MAYERE) Dans le canton de Vaud... le bras de fer est engag\u00e9 entre des employ\u00e9s de Nissan et leur direction...\r\nUne vingtaine de salari\u00e9s se sont mobilis\u00e9s hier devant le si\u00e8ge de Nissan International \u00e0 Rolle... Le constructeur japonais veut d\u00e9localiser 92 de ses 220 emplois vers son si\u00e8ge europ\u00e9en de Paris...\r\nSelon le syndicat UNIA la proc\u00e9dure de consultation est une proc\u00e9dure de fa\u00e7ade... Et les droits du personnel ont \u00e9t\u00e9 bafou\u00e9s... Faux r\u00e9plique Nissan qui poursuit le dialogue avec ses collaborateurs... \r\nDavid Mayere, directeur g\u00e9n\u00e9ral des ressources humaines pour Nissan Europe.\r\n  36\"\r\nDes propos recueillis par Marc Menichini.\r\n(D1/ HEURES TRAVAIL ETUDE PI) Les Europ\u00e9ens travaillent presque 20% de moins que les Am\u00e9ricains. \r\nVoil\u00e0 la conclusion d'une r\u00e9cente \u00e9tude, publi\u00e9e par l'Institut allemand de recherche sur le travail. \r\nUne \u00e9tude qui compare les habitudes de travail de plusieurs pays, sur une trentaine d'ann\u00e9es, en tenant compte notamment du nombre d'heures de travail hebdommadaires, des cong\u00e9s sabbatiques, des vacances  ou encore de l'\u00e2ge du d\u00e9part \u00e0 la retraite... Katja Schaer...\r\n  01'28'' \r\n((Purement en termes d'heures d\u00e9j\u00e0, la diff\u00e9rence est saisissante. Les travailleurs Am\u00e9ricains consacrent 25% d'heures de plus \u00e0 leurs postes que les Europe\u00e9ens. Mais l\u00e0, on parle de moyennes. Evidemment que les r\u00e9sultats varient beaucoup d'un pays \u00e0 l'autre. Ainsi, parmi les Europe\u00e9ns, les Suisses sont proches des Am\u00e9ricains. Les Italiens au contraire, sont ceux qui en sont le plus \u00e9loign\u00e9s. Les auteurs de l'\u00e9tude ont d\u00e9cortiqu\u00e9 les raisons de ces diff\u00e9rences - et des facteurs comme les taux de ch\u00f4mage de l'Europe du Sud et de l'Est notamment, ont un impact sur ces chiffres. Mais pas seulement. Il existe aussi d'autres hypoth\u00e8ses \u00e9conomiques - comme celle li\u00e9e au niveau de taxation. Les explications de St\u00e9phane Garelli, professeur d'\u00e9conomie.\r\nAutre argument avanc\u00e9 par les auteurs, les retraites, plus confortables en Europe, inciteraient \u00e0 se retirer du march\u00e9 du travail plus t\u00f4t. Mais pour St\u00e9phane Garelli, l'argument culturel ne peut pas \u00eatre totalement \u00e9vinc\u00e9. Pour lui, il existe tout simplement des pays dans lesquels le travail - m\u00eame \u00e0 l'exc\u00e8s - est plus valoris\u00e9 que dans d'autres - financi\u00e8rement bien s\u00fbr, mais socialement aussi.))\r\n((*\"Hours Worked in Europe and the US: New Data, New Answers\" - ao\u00fbt 2016 / IZA\r\nAlexander Bick - Arizona State University\r\nBettina Br\u00fcggemann - McMaster University\r\nNicola Fuchs-Sch\u00fcndeln - Goethe University Frankfurt, CEPR, CESifo, CFS and IZA))\r\n(D6/ARABIE SAOUDITE EMPRUNTE PI) Pour la premi\u00e8re fois, l'Arabie Saoudite va emprunter sur les march\u00e9s internationaux. \r\nPriv\u00e9s de leur rente p\u00e9troli\u00e8re, effet de la chute des cours du p\u00e9trole, les p\u00e9tromonarchies du Golfe cherchent par tous les moyens \u00e0 financer leur d\u00e9ficit. Le royaume va tenter de lever entre 10 et 20 milliards de francs et les investisseurs des quatre coins du monde sont dans les starting block pour acheter des obligations... \r\nEstelle Braconnier...\r\n  1'25\"\r\n((Un engouement in\u00e9dit qui s'explique par l'originalit\u00e9 de ces obligations dans un march\u00e9 mondial verrouill\u00e9.\r\nPascal Devaux \u00e9conomiste sp\u00e9cialiste du Moyen-Orient chez BNP Paribas.\r\nSON\r\nDes obligations qui rapportent et sans risque ou presque.\r\nL'Arabie Saoudite offre encore des garanties, Pascal Devaux\r\nSON\r\nLa p\u00e9tromonarchie n'est donc pas menac\u00e9 financi\u00e8rement.\r\nLa privatisation en 2018 d'une partie de la compagnie p\u00e9troli\u00e8re nationale, Saudi Aramco qui contr\u00f4le le plus importantes r\u00e9serves du monde pourrait aussi drainer 100 milliards de francs, l'\u00e9quivalent du d\u00e9ficit 2015.))\r\nA \u00e9couter \u00e9galement l'analyse sur cet emprunt historique des p\u00e9tromonarchies, Analyse de Fabrice Gaudiano dans sa chronique Nota Bene, ce sera \u00e0 7h27...\r\n(10/SOMMET VILLES ITW COSSE) ***C'est une sorte de COP 21 des villes... Une conf\u00e9rence internationale de l'ONU consacr\u00e9e au logement... Elle s'est ouverte lundi \u00e0 Quito... en Equateur... \r\nEt le probl\u00e8me des transports occupe une place de choix dans ces d\u00e9bats... En Am\u00e9rique latine, 80% de la population est urbaine... Et les probl\u00e8mes de circulation chaotisent des villes comme Caracas ou Lima... Mais des exp\u00e9riences int\u00e9ressantes sont en place \u00e0 La Paz ou M\u00e9dellin... \r\nPour la ministre francaise du Logement, Emmanuelle Cosse, l'agenda des villes europ\u00e9enne de demain doit tenir compte de ces exp\u00e9riences venues du Sud.\r\n   50\"\r\nPropos recueillis par Eric Samson \u00e0 Quito.\r\n(18/BALE-PSG/ITW DOUMBIA ITV DOUMBIA) En football\r\nLe Real Madrid n'a fait qu'une bouch\u00e9e de Legia Varsovie hier soir lors de la 3e journ\u00e9e de la Ligue des champions. \r\nLes Espagnols se sont impos\u00e9s 5 \u00e0 1 \u00e0 domicile. Dans le m\u00eame groupe, le Borussia Dortmund a battu le Sporting 2 \u00e0 1. \r\nLe FC B\u00e2le d\u00e9fie le Paris Saint-Germain ce soir au Parc des Princes lors de la 3e journ\u00e9e de la Ligue des champions. \r\nLe champion de Suisse, qui n'a engrang\u00e9 qu'un point en deux matches, doit r\u00e9aliser une performance ce soir \u00e0 Paris s'il veut rester en lice dans la comp\u00e9tition. \r\nEt le PSG impressionne certains de joueurs b\u00e2lois comme l'attaquant Seydoux Doumbia. \r\n  23\"\r\nPropos recueillis par Herv\u00e9 Borsier. \r\nPSG - B\u00e2le, une rencontre \u00e0 suivre sur les diff\u00e9rents vecteurs de la RTS ce soir d\u00e8s 20h45... \r\nPariscope le c\u00e9l\u00e8bre agenda hebdomadaire du monde des spectacle parisiens sort pour la derni\u00e8re fois sous forme papier aujourd'hui... \r\nLanc\u00e9 en octobre 65.. le magazine avait \u00e9t\u00e9 vendu il y a quelques ann\u00e9es par Lagard\u00e8re au groupe fran\u00e7ais Reworld Media... C'est une nouvelle victime de la num\u00e9risation m\u00e9diatique.\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Un temps changeant au nord des Alpes... Des nuages souvent et un risque d'averses \u00e9parses... Elles seront plus probables le long des Pr\u00e9alpes et dans le Jura... Limite pluie-neige \u00e0 1400 m\u00e8tres... Des \u00e9claircies vont se d\u00e9velopper en cours de journ\u00e9e... Elles seront plus g\u00e9n\u00e9reuses en r\u00e9gion des Trois Lac ou sur le Bassin L\u00e9manique... Du soleil et un temps sec en Valais central... \r\nTemp\u00e9ratures, 7 \u00e0 9 degr\u00e9s ce matin, 12 \u00e0 14 l'apr\u00e8s midi....\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(actu) Les employ\u00e9s et le syndicat r\u00e9clament la prolongation de la proc\u00e9dure de consultation et la garantie qu'un plan social pourra \u00eatre n\u00e9goci\u00e9. Ils attendent une r\u00e9ponse d'ici mercredi. En cas de refus, ils envisageront \"d'autres mesures pour aller plus loin\".\r\n(METEO RENAUD) Bulletin M\u00e9t\u00e9oSuisse de 5h du mercredi 19 octobre\r\nTemps changeant avec des averses, surtout le long des Pr\u00e9alpes et dans le Jura. Restant assez ensoleill\u00e9 en Valais. Maximum 13 degr\u00e9s, jusqu'\u00e0 15 Valais.\r\nPr\u00e9vision jusqu'\u00e0 jeudi 20 octobre 2016 et tendance\r\nC'est un ciel tr\u00e8s changeant qui est au programme de cette journ\u00e9e. Quelques pluies pourront se produire, essentiellement le long des Pr\u00e9alpes et dans le Jura. Il neigera faiblement au-dessus de 1700 m ce matin, 1400 m cet apr\u00e8s-midi. Les pluies seront plus \u00e9parses en plaine et des \u00e9claircies pourront appara\u00eetre autour du L\u00e9man. Le Valais central restera \u00e0 l'\u00e9cart avec un temps assez ensoleill\u00e9.\r\nLes temp\u00e9ratures perdront quelques degr\u00e9s par rapport \u00e0 hier : pas plus de 13 degr\u00e9s cet apr\u00e8s-midi sur le Plateau, 15 en Valais.\r\nJeudi et vendredi, le temps sera identique, mais avec des temp\u00e9ratures encore plus fra\u00eeches : pas plus de 12\u00b0 et une limite pluie-neige vers 1200 m\u00e8tres.\r\nSamedi, le temps sera provisoirement bien ensoleill\u00e9 apr\u00e8s la dissipation des brouillards matinaux.\r\nUne d\u00e9gradation est attendue pour dimanche.\r\n(19/PARISCOPE/PA) Pariscope le c\u00e9l\u00e8bre agenda hebdomadaire du monde des spectacle parisiens sort pour la derni\u00e8re fois sous forme papier aujourd'hui... \r\nLanc\u00e9 en octobre 65.. le magazine avait \u00e9t\u00e9 vendu il y a quelques ann\u00e9es par Lagard\u00e8re au groupe fran\u00e7ais Reworld Media... C'est une nouvelle victime de la num\u00e9risation m\u00e9diatique... Sylvie Lambelet:\r\n  50\"\r\n((Amateurs d'escapades parisiennes, vous avez sans doute achet\u00e9 ce magazine petit format avant de sauter dans le  TGV... ou en arrivant gare de Lyon... Intitul\u00e9 \"le guide de vos sorties\"... Pariscope rassemblait l'actualit\u00e9 du cinema, du th\u00e9\u00e2tre, des expositions, sous forme de critiques... mais proposait aussi des promenades de quartiers, des restaurants ou des bo\u00eetes de nuit.  Malgr\u00e9 son petit prix ... 2 francs ces derni\u00e8res ann\u00e9es... il n'a donc pas r\u00e9sist\u00e9 aux assauts de l'information mobile... D\u00e9sormais les applications permettent d'afficher d'un mouvement de pouce la date et la cat\u00e9gorie qui vous tente pour votre sortie parisienne... et d'une pression d'index, de r\u00e9server et payer imm\u00e9diatement les billets... La version papier a vu ses ventes s'effriter ces derni\u00e8res ann\u00e9es... Application vide, compte twitter abandonn\u00e9... Pariscope n'a pas su prendre le virage du num\u00e9rique. Les habitu\u00e9s se consoleront avec son \u00e9ternel concurrent... l'Officiel des spectacles))", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-10-19T06:00:00_le-journal-de-6h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-10-19T06:00:00_le-journal-de-6h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8084111", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Samson, Eric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8084111", "ece-8084093"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut mieux soutenir les parents qui soignent leur enfant malade", "id": "sound-F5357B5F-BB80-405A-A289-64402A0EDA17", "durationSec": 84, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les parents qui soignent \u00e0 domicile leur enfant gravement malade ou handicap\u00e9 doivent \u00eatre mieux soutenus. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a approuv\u00e9 mercredi dans les grandes lignes la d\u00e9marche de la commission de la s\u00e9curit\u00e9 sociale du Conseil national.\r\n\r\n* * Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut mieux soutenir les parents qui soignent leur enfant malade  \r\nLes parents qui soignent \u00e0 domicile leur enfant gravement malade ou handicap\u00e9 doivent \u00eatre mieux soutenus. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a approuv\u00e9 aujourd'hui dans les grandes lignes la d\u00e9marche de la commission de la s\u00e9curit\u00e9 sociale du conseil national. L'id\u00e9e est d'augmenter les contributions financi\u00e8res pour les parents qui choisissent de ne pas confier leur enfant \u00e0 une insitution. St\u00e9phane Deleury, l'objectif est de soulager les parents et d'am\u00e9liorer la qualit\u00e9 de vie des enfants malades. \r\nPapier :\r\nProdiguer \u00e0 domicile des soins pour des enfants lourdement atteints dans leur sant\u00e9 est un d\u00e9fi majeur. Deux tiers des parents qui sont dans cette situaton ont du arr\u00eater de travailler ou r\u00e9duire leur temps de travail pour pouvoir s'occuper de leur enfant. De quoi mettre nombre d'entre eux dans des situations financi\u00e8res difficiles. Sans compter la charge provoque souvent chez les parent des difficult\u00e9 psychique et psychologique. D'ou ce projet, issu du parlement, qui vise \u00e0 soulager de fa\u00e7on cibl\u00e9es les familles concern\u00e9es. Concr\u00e8tement, il s'agit d'augmenter substentiellement le suppl\u00e9ment pour soin intenses d\u00e9j\u00e0 vers\u00e9 aujourd'hui. Les cas les plus lourds recevraient 2350 francs par mois contre 1410 aujourd'hui. Co\u00fbt total de cette", "alternativeExcerpt": ["Les parents qui soignent \u00e0 domicile leur enfant gravement malade ou handicap\u00e9 doivent \u00eatre mieux soutenus. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a approuv\u00e9 mercredi dans les grandes lignes la d\u00e9marche de la commission de la s\u00e9curit\u00e9 sociale du Conseil national."], "alternativeTitle": ["Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut mieux soutenir les parents qui soignent leur enfant malade / 12H30_2016-10-19T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 19.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8102320.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8084064", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8084062"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : Vers un armement de l'espace", "id": "sound-6F7CDB31-2921-4B88-AE32-07E7D1DD9FF4", "durationSec": 326, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  Isabelle Sourb\u00e8s-Verger, sp\u00e9cialiste de politique spatiale au CNRS;CATINFO_OCT2016\r\nL'atterrisseur europ\u00e9en Schiaparelli doit se poser sur mars. La conqu\u00eate de l'espace, commerciale ou civile, met en comp\u00e9tition les grandes puissances et certains acteurs priv\u00e9s. Il y a un aspect dont on parle moins c'est l'armement de l'espace.\r\n\r\n* * Vers un armement de l'espace C'est aujourd'hui que l'atterrisseur europ\u00e9en Schiaparelli doit se poser sur Mars. La conqu\u00eate spatiale met en comp\u00e9tition les grandes puissances et aussi certains acteurs priv\u00e9s. Mais il y a un aspect dont on parle peut-\u00eatre moins...C'est l'armement de l'espace. Aujourd'hui la technologie existe pour frapper des satellites depuis la terre. Et en cons\u00e9quence, eh bien certains Etats r\u00e9fl\u00e9chissent \u00e0 des solutions pour mieux d\u00e9fendre leur satellites. Les Etats-Unis en particulier songent \u00e0 augmenter les moyens de d\u00e9fense sur place, dans l'espace. Isabelle Sourb\u00e8s-Verger est chercheuse au Centre national de la recherche scientifique en France, le CNRS. Elle est sp\u00e9cialiste de politique spatiale. Romain Bardet lui a d'abord demand\u00e9 de quoi on parle lorsqu'on \u00e9voque une nouvelle course \u00e0 l'armement spatial.\r\n  MAG 4' 39''", "alternativeExcerpt": ["L'atterrisseur europ\u00e9en Schiaparelli doit se poser sur mars. La conqu\u00eate de l'espace, commerciale ou civile, met en comp\u00e9tition les grandes puissances et certains acteurs priv\u00e9s. Il y a un aspect dont on parle moins c'est l'armement de l'espace."], "alternativeTitle": ["Vers un armement de l'espace / JDM_2016-10-19T07:16:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 19.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8098595.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8084103", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bardet, Romain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8084101"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Poussi\u00e8re d'\u00e9toile", "source": "siranau", "title": "(A supprimer) Balade \u00e0 Cracovie", "genres": ["Animation"], "id": "sound-3AB91742-DA62-457F-AAD8-F4DEC9FD8B6D", "durationSec": 4680, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique"], "alternativeTitle": ["Poussi\u00e8re d'\u00e9toile du 19.10.2016", "Poussi\u00e8re d'\u00e9toile du 19.10.2016", "Balade \u00e0 Cracovie / PDE_2016-10-19T22:42:00_poussiere-d-etoile", "Balade \u00e0 Cracovie / PDE_2016-10-19T22:42:00_poussiere-d-etoile"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949581.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8066930", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8066930", "ece-8066929"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vie des gens", "source": "siranau", "title": "[Incomplet] La Vie des gens : Bruno ? ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B1918E79-9F0D-4959-9B53-83EDDE8A10C4", "durationSec": 20, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Vie des gens", "La Vie des gens / OTWO_2016-10-19T09:45:00_la-vie-des-gens", "La Vie des gens / OTWO_2016-10-19T09:45:00_la-vie-des-gens"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8088321", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966497.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8088321", "ece-8088314"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de G\u00e9raldine Knie : \"Pi\u00f9 bella cosa\", Eros Ramazzotti", "id": "sound-512A3C41-F35D-4A97-A701-7F05FD3E3272", "durationSec": 395, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : G\u00e9raldine Knie, directrice artistique du cirque Knie\r\n\"Pi\u00f9 bella cosa\", Eros Ramazzotti\r\n\"Gypsy\", Shakira\r\n\r\n* * Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de G\u00e9raldine Knie : \"Pi\u00f9 bella cosa\", Eros Ramazzotti (MP3 19.10 : GERALDINE KNIE 3/5) MP3 GERALDINE KNIE \r\nDans MP3, on retrouve pour la troisi\u00e8me fois G\u00e9raldine Knie... La directrice artistique du Knie \u00e9voque son enfance et ce qui est, on s'en doute, la passion de sa vie: le cirque.\r\n  6'42\"\r\nMercredi 19 octobre: L'enfance au cirque (fin de parole: 3'17\")\r\n-Eros Ramazzoti\u00a0: piu bella Cosa\r\n-Shakira\u00a0: Gypsy\r\nR\u00e9alisation Pierre-Etienne Joye", "alternativeExcerpt": ["\"Pi\u00f9 bella cosa\", Eros Ramazzotti \"Gypsy\", Shakira", "\"Pi\u00f9 bella cosa\", Eros Ramazzotti\n\"Gypsy\", Shakira", "\"Pi\u00f9 bella cosa\", Eros Ramazzotti\n\"Gypsy\", Shakira"], "alternativeTitle": ["Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de G\u00e9raldine Knie", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de G\u00e9raldine Knie / JDM_2016-10-19T06:51:00_mp3", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de G\u00e9raldine Knie / JDM_2016-10-19T06:51:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8088888.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8084108", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8084108", "ece-8084089"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Inqui\u00e9tudes autour d'un nouveau concert de rock n\u00e9onazi annonc\u00e9 \u00e0 St-Gall", "id": "sound-4A913C6C-4075-43A0-A3F8-97E7192FD500", "durationSec": 74, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les rassemblements d'extr\u00eame droite continuent d'alimenter la pol\u00e9mique en Suisse al\u00e9manique, avec un nouveau concert d'un groupe n\u00e9onazi annonc\u00e9 samedi prochain \u00e0 Rapperswil (SG).\r\n\r\n* * Inqui\u00e9tudes autour d'un nouveau concert de rock n\u00e9onazi annonc\u00e9 \u00e0 St-Gall  \r\nLes rassemblements d'extr\u00eame droite continuent d'alimenter la pol\u00e9mique en Suisse al\u00e9manique... \r\n Apr\u00e8s le rassemblement de 5000 n\u00e9onazis samedi pass\u00e9 dans un village saint-gallois, la fondation contre le racisme annon\u00e7ait hier avoir port\u00e9 plainte contre les organisateurs de la manifestation et les groupes de musique qui s'y sont produits... \r\nAujourd'hui la presse s'int\u00e9resse au concert d'un autre groupe n\u00e9onazi annonc\u00e9 le weekend prochain pr\u00e8s de Rapperswil, Etienne Kocher. \r\n(( Ce ne sont pas les m\u00eames personnes, mais l'id\u00e9ologie est similaire. Le groupe Flak est affich\u00e9 au programme d'une r\u00e9union du Parti Nationaliste Suisse, le PNOS. Information r\u00e9vel\u00e9e par la presse al\u00e9manique. Flak, dont le nom signifie \"canon anti-a\u00e9rien\", c'est une formation allemande de Rechtsrock - traduction litt\u00e9rale: rock de droite.\r\nLe pr\u00e9sident du PNOS confirme la r\u00e9union de samedi. Dans la r\u00e9gion de Rapperswil. Mais, comme pour le rassemblement controvers\u00e9 du week-end dernier, le lieu exact reste confidentiel. \r\nLe PNOS revendique quelque 400 membres. L'\u00e9v\u00e8nement en question c'est une f\u00eate, pour marquer la cr\u00e9ation r\u00e9cente de cinq nouvelles sections en Suisse orientale. Les organisateurs n'ont pas demand\u00e9 d'autoriations. Ils assurent que c'est une soir\u00e9e priv\u00e9e et inoffensive. Ils disent ne pas comprendre toute l'attention qu'on leur porte.\r\nLe chanteur du groupe Flak est pourtant impliqu\u00e9 dans l'un des plus importants proc\u00e8s n\u00e9o-nazi \u00e0 Coblence, en Allemagne. Depuis 2012, 26 personnes y sont accus\u00e9es de formation d'une organisation criminelle, de coups et blessures, et d'avoir perturb\u00e9 gravement la paix. ))", "alternativeExcerpt": ["Les rassemblements d'extr\u00eame droite continuent d\u2019alimenter la pol\u00e9mique en Suisse al\u00e9manique, avec un nouveau concert d'un groupe n\u00e9onazi annonc\u00e9 samedi prochain \u00e0 Rapperswil (SG)."], "alternativeTitle": ["Inqui\u00e9tudes autour d'un nouveau concert de rock n\u00e9onazi annonc\u00e9 \u00e0 St-Gall / 12H30_2016-10-19T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 19.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8102306.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8084064", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kocher, Etienne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8084061"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Quelques pages de litt\u00e9rature tessinoise (3/5) : Dans la langue de Dante ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EDBBCA1B-2570-49F0-BA76-8B2ACCB34E99", "thematicGeographicals": ["Tessin", "Italie", "Suisse"], "durationSec": 437, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Orelli, Giorgio"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "po\u00e9sie"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Giorgio Orelli fut qualifi\u00e9 par ses amis milanais de \"Lombard de la Suisse\", notamment parce qu'il a publi\u00e9 la majeure partie de son ouvre po\u00e9tique en Italie. C'est d'ailleurs pour ce grand auteur tessinois la destination naturelle de l'\u00e9crivain au sud des Alpes, la reconnaissance dans le pays de Dante, quoiqu'il n'ait pas d\u00e9daign\u00e9 s'adresser \u00e9galement aux autres Suisses.", "alternativeExcerpt": ["Dans la langue de Dante \n\nGiorgio Orelli fut qualifi\u00e9 par ses amis milanais de \"Lombard de la Suisse\", notamment parce qu\u2019il a publi\u00e9 la majeure partie de son \u0153uvre po\u00e9tique en Italie. C\u2019est d\u2019ailleurs pour ce grand auteur tessinois la destination naturelle de l\u2019\u00e9crivain au sud des Alpes, la reconnaissance dans le pays de Dante, quoiqu\u2019il n\u2019ait pas d\u00e9daign\u00e9 s\u2019adresser \u00e9galement aux autres Suisses.\nPar Dominique Stalder et Christian Ciocca.", "Dans la langue de Dante \n\nGiorgio Orelli fut qualifi\u00e9 par ses amis milanais de \"Lombard de la Suisse\", notamment parce qu\u2019il a publi\u00e9 la majeure partie de son \u0153uvre po\u00e9tique en Italie. C\u2019est d\u2019ailleurs pour ce grand auteur tessinois la destination naturelle de l\u2019\u00e9crivain au sud des Alpes, la reconnaissance dans le pays de Dante, quoiqu\u2019il n\u2019ait pas d\u00e9daign\u00e9 s\u2019adresser \u00e9galement aux autres Suisses.\nPar Dominique Stalder et Christian Ciocca.", "Dans la langue de Dante \n\nGiorgio Orelli fut qualifi\u00e9 par ses amis milanais de \"Lombard de la Suisse\", notamment parce qu\u2019il a publi\u00e9 la majeure partie de son \u0153uvre po\u00e9tique en Italie. C\u2019est d\u2019ailleurs pour ce grand auteur tessinois la destination naturelle de l\u2019\u00e9crivain au sud des Alpes, la reconnaissance dans le pays de Dante, quoiqu\u2019il n\u2019ait pas d\u00e9daign\u00e9 s\u2019adresser \u00e9galement aux autres Suisses.\nPar Dominique Stalder et Christian Ciocca."], "alternativeTitle": ["Quelques pages de litt\u00e9rature tessinoise (3/5)", "Quelques pages de litt\u00e9rature tessinoise (3/5) / MAT_2016-10-19T07:50:00_helvetica", "Quelques pages de litt\u00e9rature tessinoise (3/5) / MAT_2016-10-19T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8081100.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8066921", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8066921", "ece-8066919"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Showcase et interview d'Emily Jane White", "genres": ["Interview"], "id": "sound-35CEF045-2BFF-4579-928A-8BB8C3C113D5", "durationSec": 3384, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["folk", "musique"], "excerpt": "La chanteuse et instrumentiste am\u00e9ricaine Emily Jane White est de passage dans la capitale lausannoise. Avant son concert au Bourg ce mercredi 19 octobre, elle fait une halte dans les studios de Couleur 3 pour un showcase ainsi qu'une interview.Emily Jane White, en concert le mercredi 19 octobre au Bourg de Lausanne et au Port Franc \u00e0 Sion le samedi 22 octobre 2016.\r\nCCL Coulcal", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 19.10.2016", "Emily Jane White en showcase / PLP_2016-10-19T19:00:00_Asset00_04:26:06", "Emily Jane White - Kings of Leon / PLP_2016-10-19T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 19.10.2016", "Coulcal / PLP_2016-10-19T19:30:00_coulcal", "Emily Jane White - Kings of Leon / PLP_2016-10-19T19:00:00_plein-le-poste"], "alternativeExcerpt": ["La chanteuse et instrumentiste am\u00e9ricaine Emily Jane White est de passage dans la capitale lausannoise. Avant son concert au Bourg ce mercredi 19 octobre, elle fait une halte dans les studios de Couleur 3 pour un showcase ainsi qu'une interview.\n\nEmily Jane White, en concert le mercredi 19 octobre au Bourg de Lausanne et au Port Franc \u00e0 Sion le samedi 22 octobre 2016."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8088358", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "White, Emily Jane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8088358", "ece-8088357"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Go !", "source": "siranau", "title": "Go ! 19.10.2016", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AE310901-2C1F-401D-AA5C-8E0992D6634F", "durationSec": 151, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Go !", "Go ! / NMT_2016-10-19T08:05:00_go", "Go ! / NMT_2016-10-19T08:05:00_go"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8088301", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067137.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8088301", "ece-8088283"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "Jusqu'o\u00f9 minimiser? ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D4910900-568D-47A6-B6F4-87DA0882E29C", "durationSec": 3214, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Childs, Lucinda"], "thematicThemes": ["exposition d'art", "danse (art chor\u00e9graphique)"], "excerpt": "N\u00e9e en 1940, Lucinda Childs a appris la danse avec Hanya Holm. Form\u00e9e \u00e0 la notation Laban et \u00e0 l'Eurythmique de Dalcroze, elle a ensuite travaill\u00e9 avec Yvonne Rainer et Merce Cunningham, aupr\u00e8s de qui elle a fait ses premi\u00e8res chor\u00e9graphies au sein du Judson Dance Theater. Lucinda Childs est devenue un nom associ\u00e9e de la \"danse post-modern\", avant de devenir l'embl\u00e8me du minimalisme, \u00e0 partir de son solo dans \"Einstein on the Beach\" de Philip Glass mis en sc\u00e8ne par Robert Wilson en 1976. Alors qu'elle fait l'objet d'un portrait dans le cadre du Festival d'automne \u00e0 Paris, Lucinda Childs a donn\u00e9 envie \u00e0 David Christoffel de se poser la question: jusqu'o\u00f9 minimiser? Pour cheminer dans les diff\u00e9rentes \u00e9tapes du travail de la chor\u00e9graphe, nous recevons Lou Forster, le commissaire de l'exposition au Centre National de la Danse (jusqu'au 17 d\u00e9cembre 2016) et \u00e0 la Galerie Thaddaeus Ropac \u00e0 Pantin, dans le nord-est de Paris (jusqu'au 7 janvier 2017).", "alternativeTitle": ["Nectar du 19.10.2016", "Jusqu'o\u00f9 minimiser? / NTR_2016-10-19T12:06:00_jusqu-ou-minimiser", "Nectar du 19.10.2016", "Nectar / NTR_2016-10-19T12:06:00_nectar", "Nectar / NTR_2016-10-19T12:06:00_nectar"], "alternativeExcerpt": ["N\u00e9e en 1940, Lucinda Childs a appris la danse avec Hanya Holm. Form\u00e9e \u00e0 la notation Laban et \u00e0 l\u02b9Eurythmique de Dalcroze, elle a ensuite travaill\u00e9 avec Yvonne Rainer et Merce Cunningham, aupr\u00e8s de qui elle a fait ses premi\u00e8res chor\u00e9graphies au sein du Judson Dance Theater. \n\nLucinda Childs est devenue un nom associ\u00e9e de la \"danse post-modern\", avant de devenir l\u02b9embl\u00e8me du minimalisme, \u00e0 partir de son solo dans \"Einstein on the Beach\" de Philip Glass mis en sc\u00e8ne par Robert Wilson en 1976. \n\nAlors qu\u02b9elle fait l\u02b9objet d\u02b9un portrait dans le cadre du Festival d\u02b9automne \u00e0 Paris, Lucinda Childs a donn\u00e9 envie \u00e0 David Christoffel de se poser la question: jusqu\u02b9o\u00f9 minimiser? Pour cheminer dans les diff\u00e9rentes \u00e9tapes du travail de la chor\u00e9graphe, nous recevons Lou Forster, le commissaire de l'exposition au Centre National de la Danse (jusqu'au 17 d\u00e9cembre 2016) et \u00e0 la Galerie Thaddaeus Ropac \u00e0 Pantin, dans le nord-est de Paris (jusqu'au 7 janvier 2017)."], "imageURL": "//www.rts.ch/8095532.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8066937", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "commissaire de l'exposition consacr\u00e9e \u00e0 Lucinda Childs au Centre National de la Danse", "name": "Forster, Lou", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Christoffel, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8066937", "ece-8066935"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics2 : \"Impermanence\" par Seung-Hwan Oh", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-13FC4609-7F11-42BA-A156-0221A85E938D", "durationSec": 175, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un m\u00e9lange d\u00e9tonnant de cr\u00e9ation et de champignons, de culture et de moisissures, de photographies et de bact\u00e9ries, c'est avec Seung-Hwan Oh, qui vit et travaille \u00e0 S\u00e9oul.\r\nNotre artiste du jour Joue les savants fous dans \"Impermanence\", il se met dans la peau d'un biologiste afin de d\u00e9velopper un champignon microscopique qu'il va d\u00e9poser sur des photographies argentiques. Avec ce proc\u00e9d\u00e9 entre art et science, petit \u00e0 petit, l'image va se faire d\u00e9vorer par la bact\u00e9rie qui va transformer ces portraits en cr\u00e9ations abstraites et al\u00e9atoires...", "alternativeExcerpt": ["Un m\u00e9lange d\u00e9tonnant de cr\u00e9ation et de champignons, de culture et de moisissures, de photographies et de bact\u00e9ries, c\u2019est avec Seung-Hwan Oh, qui vit et travaille \u00e0 S\u00e9oul.\nNotre artiste du jour Joue les savants fous dans \"Impermanence\", il se met dans la peau d\u2019un biologiste afin de d\u00e9velopper un champignon microscopique qu\u2019il va d\u00e9poser sur des photographies argentiques. Avec ce proc\u00e9d\u00e9 entre art et science, petit \u00e0 petit, l\u2019image va se faire d\u00e9vorer par la bact\u00e9rie qui va transformer ces portraits en cr\u00e9ations abstraites et al\u00e9atoires...", "Un m\u00e9lange d\u00e9tonnant de cr\u00e9ation et de champignons, de culture et de moisissures, de photographies et de bact\u00e9ries, c\u2019est avec Seung-Hwan Oh, qui vit et travaille \u00e0 S\u00e9oul.\nNotre artiste du jour Joue les savants fous dans \"Impermanence\", il se met dans la peau d\u2019un biologiste afin de d\u00e9velopper un champignon microscopique qu\u2019il va d\u00e9poser sur des photographies argentiques. Avec ce proc\u00e9d\u00e9 entre art et science, petit \u00e0 petit, l\u2019image va se faire d\u00e9vorer par la bact\u00e9rie qui va transformer ces portraits en cr\u00e9ations abstraites et al\u00e9atoires...", "Un m\u00e9lange d\u00e9tonnant de cr\u00e9ation et de champignons, de culture et de moisissures, de photographies et de bact\u00e9ries, c\u2019est avec Seung-Hwan Oh, qui vit et travaille \u00e0 S\u00e9oul.\nNotre artiste du jour Joue les savants fous dans \"Impermanence\", il se met dans la peau d\u2019un biologiste afin de d\u00e9velopper un champignon microscopique qu\u2019il va d\u00e9poser sur des photographies argentiques. Avec ce proc\u00e9d\u00e9 entre art et science, petit \u00e0 petit, l\u2019image va se faire d\u00e9vorer par la bact\u00e9rie qui va transformer ces portraits en cr\u00e9ations abstraites et al\u00e9atoires..."], "alternativeTitle": ["\"Impermanence\" par Seung-Hwan Oh", "\"Impermanence\" par Seung-Hwan Oh / HAP_2016-10-19T18:40:00_happy-pics", "\"Impermanence\" par Seung-Hwan Oh / HAP_2016-10-19T18:40:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8088351", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8088351", "ece-8088346"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vues d'Europe : Une r\u00e9gion d'Italie toujours pr\u00eate \u00e0 recevoir plus de migrants", "id": "sound-4EAFB02A-8D74-4E63-8BC9-7B99FBA2B131", "durationSec": 96, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Depuis des mois les \u00e9tats europ\u00e9ens r\u00e9tablissent peu \u00e0 peu les contr\u00f4les aux fronti\u00e8res et la plupart des responsables politiques locaux font savoir que les structures d'accueil des migrants sont satur\u00e9es. Une r\u00e9gion en Italie va totalement \u00e0 contre-courant et qui rejette cette m\u00e9fiance envers les \u00e9trangers. La Basilicate.\r\n\r\n* * Une r\u00e9gion d'Italie toujours pr\u00eate \u00e0 recevoir plus de migrants Vues d'europe avec Eric Jozsef \u00e0 Rome \r\n  1'31\"\r\n((Depuis des mois les Etats europ\u00e9ens r\u00e9tablissent peu \u00e0 peu les contr\u00f4les aux fronti\u00e8res et la plupart des responsables politiques locaux font savoir que les structures d'accueil des migrants sont satur\u00e9es, mais il y a aujourd'hui une r\u00e9gion en Italie qui va totalement \u00e0 contre-courant, qui rejette cette m\u00e9fiance envers les \u00e9trangers, ce discours selon lequel l'Europe ne peut pas accueillir la mis\u00e8re du monde, ni m\u00eame une petite partie de celle-ci. Cette r\u00e9gion, c'est la Basilicate, une province montagneuse au sud de la Botte, coinc\u00e9e entre les Pouilles, la Campanie et la Calabre. Pour 2015, le gouvernement central de Rome avait demand\u00e9 \u00e0 la Basilicate d'accueillir 1000 r\u00e9fugi\u00e9s. \"Nous sommes pr\u00eats \u00e0 en prendre le double\" a fait savoir le pr\u00e9sident de la R\u00e9gion Marcello Pitella \"c'est une opportunit\u00e9 pour un territoire victime d'exode rural et de crise d\u00e9mographique\". Au total, il y a d\u00e9j\u00e0 44.000 migrants qui travaillent l\u00e9galement dans la r\u00e9gion, principalement dans l'agriculture. C'est plus de 10% de la force de travail total et la pr\u00e9sence des r\u00e9fugi\u00e9s permet de repeupler des villages en d\u00e9sh\u00e9rence. Cette exp\u00e9rience pourrait se prolonger et se d\u00e9velopper, car Naguib Sawiris un milliardaire philanthrope a d\u00e9cid\u00e9 de soutenir la Basilicate. Ce magnat des t\u00e9l\u00e9communications \u00e9gyptien avait fait savoir l'an pass\u00e9 qu'il \u00e9tait pr\u00eat \u00e0 acheter une \u00eele grecque pour y accueillir les r\u00e9fugi\u00e9s. Et bien c'est finalement en Basilicate qu'il va investir son argent. Avec l'objectif de cr\u00e9er des emplois pour les \u00e9trangers et pour les Italiens, car dans la question migratoire, l'imp\u00e9ratif a-t-il dit, est d'\u00e9viter toute guerre des pauvres. ))", "alternativeExcerpt": ["Depuis des mois les \u00e9tats europ\u00e9ens r\u00e9tablissent peu \u00e0 peu les contr\u00f4les aux fronti\u00e8res et la plupart des responsables politiques locaux font savoir que les structures d'accueil des migrants sont satur\u00e9es. Une r\u00e9gion en Italie va totalement \u00e0 contre-courant et qui rejette cette m\u00e9fiance envers les \u00e9trangers. La Basilicate.", "Depuis des mois les \u00e9tats europ\u00e9ens r\u00e9tablissent peu \u00e0 peu les contr\u00f4les aux fronti\u00e8res et la plupart des responsables politiques locaux font savoir que les structures d'accueil des migrants sont satur\u00e9es. Une r\u00e9gion en Italie va totalement \u00e0 contre-courant et qui rejette cette m\u00e9fiance envers les \u00e9trangers. La Basilicate.", "Depuis des mois les \u00e9tats europ\u00e9ens r\u00e9tablissent peu \u00e0 peu les contr\u00f4les aux fronti\u00e8res et la plupart des responsables politiques locaux font savoir que les structures d'accueil des migrants sont satur\u00e9es. Une r\u00e9gion en Italie va totalement \u00e0 contre-courant et qui rejette cette m\u00e9fiance envers les \u00e9trangers. La Basilicate."], "alternativeTitle": ["Une r\u00e9gion d'Italie toujours pr\u00eate \u00e0 recevoir plus de migrants", "Une r\u00e9gion d'Italie toujours pr\u00eate \u00e0 recevoir plus de migrants / JDM_2016-10-19T06:40:00_vues-d-europe", "Une r\u00e9gion d'Italie toujours pr\u00eate \u00e0 recevoir plus de migrants / JDM_2016-10-19T06:40:00_vues-d-europe"], "imageURL": "//www.rts.ch/8099236.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8084112", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jozsef, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8084112", "ece-8084094"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Karma", "source": "siranau", "title": "Karma : \"Vous \u00eates fous d'avaler \u00e7a!\" de Christophe Brusset", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-695538D1-99FA-49DD-BF2C-7BA96D63F4BF", "durationSec": 277, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["\"Vous \u00eates fous d\u2019avaler \u00e7a!\" de Christophe Brusset", "\"Vous \u00eates fous d\u2019avaler \u00e7a!\" de Christophe Brusset / NMT_2016-10-19T07:40:58_karma", "\"Vous \u00eates fous d\u2019avaler \u00e7a!\" de Christophe Brusset / NMT_2016-10-19T07:40:58_karma"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8088294", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7963694.image", "variantIds": ["ece-8088294", "ece-8088275"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 19.10.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D3DC58FF-7500-4568-8159-685588B504D9", "durationSec": 68, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2016-10-19T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 19.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8088338", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8088337"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["MARCH\u00c9 DU TRAVAIL", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER"], "id": "asset-1528360", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3600, "mediaType": "video", "excerpt": "D\u00e9bat sur l'id\u00e9e de privil\u00e9gier les r\u00e9sidents aux \u00e9trangers dans le domaine de l'emploi, \u00e0 savoir la pr\u00e9f\u00e9rence cantonale qui s\u00e9duit de plus en plus les sections du parti UDC des cantons romands. Ce projet se d\u00e9veloppe depuis le vote du 9 f\u00e9vrier 2014 contre l'immigration de masse.", "title": "Pr\u00e9f\u00e9rence cantonale : la panac\u00e9e ?", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Sujets nationaux ou r\u00e9gionaux (d\u00e9bats)"], "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "backgrounds": ["Plateau : le conseiller national UDC Nidegger en parlant du conseiller national PLR Nantermod : \"ce jeune PLR...\" (20:24.40)"], "thematicThemes": ["EMPLOI", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER"], "alternativeExcerpt": ["Pr\u00e9f\u00e9rence cantonale : la panac\u00e9e ?", "C'est la nouvelle solution miracle : la pr\u00e9f\u00e9rence cantonale. Donner du travail aux r\u00e9sidents plut\u00f4t qu'aux \u00e9trangers. Depuis que l'application du 9 f\u00e9vrier pi\u00e9tine au niveau f\u00e9d\u00e9ral, ca bouge dans les cantons. Les Tessinois ont vot\u00e9 en faveur de la pr\u00e9f\u00e9rence cantonale et dans plusieurs cantons romands les sections UDC veulent lancer le d\u00e9bat. Mais est-ce la panac\u00e9e ? A quel point notre pays a-t-il besoin de main d'oeuvre \u00e9trang\u00e8re ? Et comment la r\u00e9guler ?", "C'est la nouvelle solution miracle : la pr\u00e9f\u00e9rence cantonale. Donner du travail aux r\u00e9sidents plut\u00f4t qu'aux \u00e9trangers. Depuis que l'application du 9 f\u00e9vrier pi\u00e9tine au niveau f\u00e9d\u00e9ral, ca bouge dans les cantons. Les Tessinois ont vot\u00e9 en faveur de la pr\u00e9f\u00e9rence cantonale et dans plusieurs cantons romands les sections UDC veulent lancer le d\u00e9bat. Mais est-ce la panac\u00e9e ? A quel point notre pays a-t-il besoin de main d'oeuvre \u00e9trang\u00e8re ? Et comment la r\u00e9guler ?", "Pr\u00e9f\u00e9rence cantonale : la panac\u00e9e ?", "C'est la nouvelle solution miracle : la pr\u00e9f\u00e9rence cantonale. Donner du travail aux r\u00e9sidents plut\u00f4t qu'aux \u00e9trangers. Depuis que l'application du 9 f\u00e9vrier pi\u00e9tine au niveau f\u00e9d\u00e9ral, ca bouge dans les cantons. Les Tessinois ont vot\u00e9 en faveur de la pr\u00e9f\u00e9rence cantonale et dans plusieurs cantons romands les sections UDC veulent lancer le d\u00e9bat. Mais est-ce la panac\u00e9e ? A quel point notre pays a-t-il besoin de main d'oeuvre \u00e9trang\u00e8re ? Et comment la r\u00e9guler ?", "Pr\u00e9f\u00e9rence cantonale : la panac\u00e9e ?", "C'est la nouvelle solution miracle : la pr\u00e9f\u00e9rence cantonale. Donner du travail aux r\u00e9sidents plut\u00f4t qu'aux \u00e9trangers. Depuis que l'application du 9 f\u00e9vrier pi\u00e9tine au niveau f\u00e9d\u00e9ral, ca bouge dans les cantons. Les Tessinois ont vot\u00e9 en faveur de la pr\u00e9f\u00e9rence cantonale et dans plusieurs cantons romands les sections UDC veulent lancer le d\u00e9bat. Mais est-ce la panac\u00e9e ? A quel point notre pays a-t-il besoin de main d'oeuvre \u00e9trang\u00e8re ? Et comment la r\u00e9guler ?", "Pr\u00e9f\u00e9rence cantonale : la panac\u00e9e ?", "C'est la nouvelle solution miracle : la pr\u00e9f\u00e9rence cantonale. Donner du travail aux r\u00e9sidents plut\u00f4t qu'aux \u00e9trangers. Depuis que l'application du 9 f\u00e9vrier pi\u00e9tine au niveau f\u00e9d\u00e9ral, ca bouge dans les cantons. Les Tessinois ont vot\u00e9 en faveur de la pr\u00e9f\u00e9rence cantonale et dans plusieurs cantons romands les sections UDC veulent lancer le d\u00e9bat. Mais est-ce la panac\u00e9e ? A quel point notre pays a-t-il besoin de main d'oeuvre \u00e9trang\u00e8re ? Et comment la r\u00e9guler ?"], "alternativeTitle": ["Infrarouge", "Pr\u00e9f\u00e9rence cantonale: la panac\u00e9e ?", "Neuch\u00e2tel a adopt\u00e9 un syst\u00e8me qui se rapproche de la pr\u00e9f\u00e9rence cantonale", "\"Pas une politique anti-frontali\u00e8re, mais une politique de bon sens\", ass\u00e8ne Mauro Poggia (MCG)", "La pr\u00e9f\u00e9rence cantonale est \"une usine \u00e0 gaz administrative\", selon St\u00e9phanie Ruegsegger (FER Gen\u00e8ve)", "\"Un \u00e9cran de fum\u00e9e pour dissimuler la vraie question: le dumping salarial\", selon Unia", "\"Il faut sortir de la pol\u00e9mique et apporter des solutions concr\u00e8tes\", estime Jean-Nat Karakash (PS)", "\"Ce syst\u00e8me est contraire \u00e0 la libre circulation des personnes\", mart\u00e8le Philippe Nantermod (PLR)", "\"Motiver en amont plut\u00f4t que fliquer les employeurs\", selon Yves Nidegger (UDC)", "\"La priorit\u00e9 aux comp\u00e9tences locales s'\u00e9tend au secteur priv\u00e9\", se r\u00e9jouit Mauro Poggia (MCG)", "Philippe Nantermod (PLR): \"Ce que propose l'UDC est absolument ill\u00e9gal\"", "Pr\u00e9f\u00e9rence cantonale : la panac\u00e9e ?", "Infrarouge", "Pr\u00e9f\u00e9rence cantonale : la panac\u00e9e ?", "Infrarouge", "Pr\u00e9f\u00e9rence cantonale : la panac\u00e9e ?", "Infrarouge", "Pr\u00e9f\u00e9rence cantonale : la panac\u00e9e ?"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7996637", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "AELLEN, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Productrice": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "SERRULLA, Sylvia", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEBER, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7996637", "ece-7997382", "ece-7997286", "ece-8013723"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Football", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS"], "visualPersons": ["MESSI, LIONEL"], "id": "asset-1538484", "durationSec": 11012, "mediaType": "video", "title": "Ligue des Champions 2016 - 2017 : Paris St-Germain - FC B\u00e2le ENTOURAGE", "visualGeographicals": ["LONDRES", "BARCELONE", "GLASGOW", "MUNICH", "NAPLES", "KIEV", "ROSTOV-SUR-LE-DON"], "visualCorporations": ["ARSENAL", "FC BARCELONE", "MANCHESTER CITY", "BORUSSIA MOENCHENGLADBACH", "CELTIC GLASGOW", "BAYERN MUNICH", "PSV EINDHOVEN", "SSC NAPLES", "BESIKTAS JK", "BENFICA LISBONNE", "DYNAMO KIEV", "ATLETICO MADRID"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Ligue des Champions UEFA\nPSG - B\u00e2le\n3e journ\u00e9e", "En direct de Paris (FRA)"], "alternativeTitle": ["Football", "Football, Ligue des Champions UEFA, PSG - B\u00e2le, 3e journ\u00e9e"], "imageURL": "//www.rts.ch/8102499.image", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MONTESISSA, Alberto", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "PONT, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUIZ, Xavier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7997398"]}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "Ligue des Champions 2016 - 2017 : Paris St-Germain - FC B\u00e2le", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1551564", "durationSec": 13200, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "CHALLANDES, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Einstein", "source": "gico", "title": "Emission 44 - S\u00e9rie 4 : Mesurer la pluie - Une expo nationale, et apr\u00e8s? - Le castor des villes - Armes celtiques en Helv\u00e9tie", "genres": ["Techniques, nouveaut\u00e9s, d\u00e9couvertes"], "id": "asset-1396741", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Emission scientifique compos\u00e9e de plusieurs reportages adapt\u00e9s de l'\u00e9mission SRF Einstein, et pr\u00e9sent\u00e9e par Tania Chytil.", "alternativeExcerpt": ["Emission 44", "Mesurer la pluie - Une expo nationale, et apr\u00e8s...? - Le castor des villes - Armes celtiques en Helv\u00e9tie", "Mesurer la pluie - Une expo nationale, et apr\u00e8s...? - Le castor des villes - Armes celtiques en Helv\u00e9tie"], "alternativeTitle": ["Einstein", "Emission 44", "Emission 44"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7997430", "isOnline": true, "contributors": {"Commentatrice": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "SRF", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7997430"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["JEU VID\u00c9O", "VIOLENCE", "L\u00c9GISLATION", "VANDALISME", "\u00c9OLIENNE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "INFORMATIQUE INDUSTRIELLE", "DONN\u00c9E PERSONNELLE"], "visualPersons": ["DE MISTURA, STAFFAN", "CHEVALLEY, ISABELLE"], "id": "asset-1549892", "durationSec": 1808, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "ST-BRAIS", "ST-SULPICE (VD)", "SION", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut limiter l\u2019acc\u00e8s des jeunes aux films et aux jeux vid\u00e9o violents", "D\u00e9couvertes sur Mars: la r\u00e9action de Jean-Luc Josset, Directeur du Space Exploration Institute", "Syrie / Tr\u00e8ve: entretien avec Staffan de Mistura, envoy\u00e9 sp\u00e9cial de l'ONU en Syrie", "LU: des \u00e9l\u00e8ves auront une semaine de vacances de plus que la normale", "JU: les \u00e9oliennes de Saint-Brais sont arr\u00eat\u00e9es \u00e0 la suite d'un incendie", "Syrie: Alep b\u00e9n\u00e9ficie d'une tr\u00e8ve toute relative", "Football / Ligue des Champions: le PSG veut \u00eatre num\u00e9ro 1 en France et dans le monde", "Certains secrets de la plan\u00e8te Mars pourraient \u00eatre d\u00e9couverts", "D\u00e9bat entre Trump et Clinton: le point avec Pierre Gobet et S\u00e9bastien Faure depuis Las Vegas", "La soci\u00e9t\u00e9 romande \"Sophia Genetics\" bouleverse la m\u00e9decine", "Jose Manuel Barroso n'est pas le seul concern\u00e9 par les conflits d'int\u00e9r\u00eats"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7996625", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Il s'agit d\u2019uniformiser les limites d\u2019\u00e2ge \u00e0 l'\u00e9chelle nationale, mais aussi de sanctionner.", "Cette mesure d'aust\u00e9rit\u00e9 doit permettre au canton de faire une \u00e9conomie de 4 millions de francs.", "Install\u00e9s en 2009, les deux mats ont d\u2019entr\u00e9e suscit\u00e9 la pol\u00e9mique, alors que le projet avait re\u00e7u l\u2019aval de la population.", "Il s'agit d'un demi-r\u00e9pit pour ses habitants, car, au sol, les combats continuent.", "Depuis que le fonds Qatar Sport investments a pris le contr\u00f4le du club en 2011, le budget a \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9 par six.", "Un robot nomm\u00e9 Schiaparelli s'est pos\u00e9 sur la surface martienne et va prendre des mesures m\u00e9t\u00e9orologiques.", "Cette start-up de l\u2019Arc l\u00e9manique s\u2019est impos\u00e9e en quelques ann\u00e9es comme l\u2019un des leaders mondiaux du domaine.", "Transparency International remarque que les r\u00e9v\u00e9lations sur des cas douteux se multiplient."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Duplex Las Vegas", "name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Las Vegas", "name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7996623", "ece-7996625"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["ARBRE", "PLACE"], "id": "asset-1549894", "durationSec": 1125, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LOCLE, LE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "backgrounds": ["Plaine de Plainpalais \u00e0 Gen\u00e8ve par temps gris."], "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "VD: Anthony Guyot est l'un des derniers doreur-encadreur en Suisse romande.", "NE: le mythique cin\u00e9ma du Locle vient de rouvrir apr\u00e8s 30 ans de fermeture", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "GE: 34 arbres de la plaine de Plainpalais doivent \u00eatre abattus d'urgence", "NE: les outils en terre d'\u00e9poque sont mis \u00e0 l'honneur au Jardin Botanique de Neuch\u00e2tel"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7996629", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Cet artiste vaudois encadre ses \u0153uvres d'art depuis 38 ans et il ne changerait d'activit\u00e9 pour rien au monde.", "Les petites salles doivent souvent leur survie \u00e0 des passionn\u00e9s qui se battent pour maintenir une offre culturelle.", "La Ville a annonc\u00e9 que cette mesure doit \u00eatre prise, car ces arbres repr\u00e9sentent un danger pour le public.", "Ces objets faisant partie int\u00e9grante de la vie de nos anc\u00eatres, car ceux-ci les ont fa\u00e7onn\u00e9s et utilis\u00e9s avec pr\u00e9caution toute leur vie."], "contributors": {"Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Faux Duplex au Locle", "name": "PAMBIANCO CARELLA, Fabienne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7997384", "ece-7996627", "ece-7996629"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["ARBRE", "PLACE", "BARRAGE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "HEREMENCE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1549893", "durationSec": 1827, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "GE: 34 arbres de la plaine de Plainpalais vont \u00eatre abattus", "Royaume-Uni: Julian Assange n'a plus acc\u00e8s \u00e0 internet", "Prot\u00e9ger les jeunes face aux films et jeux violents: les pr\u00e9cisions de David Berger", "Le rendez-vous sant\u00e9: des r\u00e9seaux sociaux s'int\u00e9ressent particuli\u00e8rement \u00e0 la sant\u00e9", "Hockey / LNA: le r\u00e9sum\u00e9 des derniers matchs des clubs romands", "Irak: les troupes gouvernementales font face \u00e0 la tactique djihadiste \u00e0 Mossoul", "Le film \"Heimatland\" plonge la Suisse dans le chaos", "VS: le barrage de la Grande Dixence mesure 285 m\u00e8tres de hauteur", "Le module Schiaparelli s'appr\u00eate \u00e0 se poser sur Mars"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7996670", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["La nouvelle intervient alors que les habitants vont bient\u00f4t voter sur le r\u00e9am\u00e9nagement de la plaine.", "L'Equateur qui l'h\u00e9berge dans son ambassade de Londres r\u00e9fute toute pression am\u00e9ricaine.", "Le Professeur Bruno Strasser, historien des sciences (UNIGE), se penche sur ces sites tr\u00e8s populaires aux \u00c9tats-Unis qui commencent \u00e0 le devenir en Europe.", "Les combattants du groupe \u00c9tat islamique ont parsem\u00e9 la ville de tunnels et de pi\u00e8ges.", "Lionel Rupp et Carmen Jacquier font partie des dix r\u00e9alisateurs qui ont collabor\u00e9 pour cr\u00e9er ce film.", "Plus de 10'000 personnes visitent cette \u00e9norme structure chaque ann\u00e9e.", "Il n'aura que quelques jours pour collecter des donn\u00e9es avant de s'\u00e9teindre \u00e0 tout jamais."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Duplex Berne", "name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7997426", "ece-7996670"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Les d\u00e9buts chaotiques du PSG", "id": "sound-74005FB5-171B-4D78-B4CF-5ABDACBF1A54", "durationSec": 273, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Paris Saint Germain re\u00e7oit B\u00e2le, mercredi soir lors de la 3\u00e8me journ\u00e9e de la phase de groupe de la League des Champions. Le club parisien qui vit un d\u00e9but de saison mouvement\u00e9.\r\n\r\n* * Les d\u00e9buts chaotiques du PSG (JDM Sports Matin) \r\n(SPORT MATIN 19.10 : PSG) Herv\u00e9 intervient par t\u00e9l\u00e9phone \u00ab magique \u00bb de Paris (ou t\u00e9l\u00e9phone si la qualit\u00e9 du magique n'est pas bonne)\r\n****Le Paris Saint Germain re\u00e7oit B\u00e2le, ce soir lors de la 3 \u00e8me journ\u00e9e de la phase de groupe de la League des Champions. Le club parisien qui vit un d\u00e9but de saison mouvement\u00e9 depuis l'arriv\u00e9e d'un nouvel entra\u00eeneur et le d\u00e9part de Zlatan Ibrahimovic.\r\nR\u00e9sultats en dent de scie, un entra\u00eeneur qui a du mal \u00e0 mettre son empreinte sur l'\u00e9quipe, une\u00a0\u00a0 gestion et int\u00e9gration des nouvelles recrues laborieuses, un\u00a0 pr\u00e9sident boud\u00e9 par ses pairs. Le Paris Saint Germain fait face \u00e0 des turbulences inhabituelles, pour un club de ce niveau, avec des ambitions europ\u00e9ennes qui tardent\u00a0 \u00e0 se concr\u00e9tiser, pour un club de ce standing. Son budget est de\u00a0 500 millions de francs suisses , le 5\u00e8me budget au monde\u00a0, le PSG \u00e0 \u00e9t\u00e9  rachet\u00e9 en 2011 par le Quatar sport investissement.\r\n****Comment en est-on arriv\u00e9 l\u00e0\u00a0?\r\nLa gestion h\u00e9sitante et os\u00e9e du pr\u00e9sident Nasser Al-Khela\u00effi y est pour beaucoup. Par exemple,\u00a0\u00a0Il a tout d'abord prolong\u00e9 le contrat de l'entra\u00eeneur Laurent Blanc en f\u00e9vrier de l'ann\u00e9e derni\u00e8re ,avant de le virer en juin,\u00a0 apr\u00e8s l'\u00e9limination\u00a0 en quarts de finale de la ligue des champions par Manchester United , le club lui \u00e0 vers\u00e9 des ideminit\u00e9s de plus  22 millions de francs suisses, un montant\u00a0 \u00e9norme.\r\n****Les supporters attendaient mieux en mati\u00e8re d'investissement, de la part de ce pr\u00e9sident?\r\nExact, dans la mesure o\u00f9 il a d\u00e9pens\u00e9 l'an dernier, deux milliards, en qualit\u00e9 de pr\u00e9sident de la chaine qatarie\u00a0 Be IN sports pour acqu\u00e9rir les studios Miramax et\u00a0 le bouquet satellite turque digiturk avec 1800 salari\u00e9s. Bref le fond d'investissement du Quatar qui\u00a0 finance le club a donc des ressources, amis\u00a0 un peu jou\u00e9 petite bras au niveau du football, un changement de strat\u00e9gie marquant\u00a0 \r\n****Il a pourtant remplac\u00e9 Laurent Blanc par un entra\u00eeneur couronn\u00e9 de succ\u00e8s... l'espagnol Uny Emery\u00a0?\r\nOui 3 succ\u00e8s en ligue Europa avec S\u00e9ville, mais Emery tarde \u00e0 mettre sa patte sur l'\u00e9quipe. Il a certes remport\u00e9 d'embl\u00e9e un troph\u00e9e en d\u00e9but de saison celui des champions,\u00a0 et r\u00e9ussie son int\u00e9gration. Avant de laisser place aux doutes, aux d\u00e9faites, \u00e0 une gestion du groupe difficile avec les nouvelles recrues .Mais surtout il n'a pas pour l'instant pas r\u00e9ussit \u00e0 imposer son style de jeu pour revenir \u00e0 une tactique et un positionnement des joueurs proche de son pr\u00e9d\u00e9cesseur, apr\u00e8s une r\u00e9volte des joueurs cl\u00e9 du club qui semblent avoir pris la main, c'\u00e9tait pas le but des dirigeants qui l'ont enr\u00f4l\u00e9 \r\n****Le club est secou\u00e9 \u00e0 tous les \u00e9tages\u00a0?\r\nPatrick Kluivert ancien international n\u00e9erlandais, n'a poutr l'instant  fait l'unanimit\u00e9 , en tant que directeur sportif.il n'est pas parvenu t \u00e0 f\u00e9d\u00e9rer autour de lui. Son entente avec l'entra\u00eeneur du club Una\u00ef Emery et le directeur sportif Olivier l'\u00e9tang n'est pas exellente . Il \u00e0 part exemple refus\u00e9 d'engager une doublure \u00e0 Edmison Cavani et \u00e0 laisser partir l'international br\u00e9silien David Luiz \u00e0 Chelsea\u00a0\u00a0 Il faut bien entendu lui laiss\u00e9 du temps.\r\n****Compte tenu du d\u00e9but de saison en demi-teinte du club parisien, B\u00e2le peut cr\u00e9er la surprise\u00a0ce soir?\r\nOn n'ira pas jusque-l\u00e0, les rh\u00e9nans avec un match nul et une d\u00e9faite, n'ont pas \u00e9t\u00e9 en mesure de r\u00e9aliser des matchs plein  en ligue des champions .Les parisiens avec un budget 10 fois sup\u00e9rieur peuvent voir venir, il partiront favoris ce soir , mais le PSG n'a pas convaincu sur le plan du jeu samedi\u00a0 malgr\u00e9 son succ\u00e8s 2 \u00e0 1 \u00e0 Nancy , il y a donc peut \u00eatre la place pour un match nul qui ferait l'affaire des b\u00e2lois\u00a0 qui devront faire pour y parvenir une match de haut niveau avec beaucoup de rigueur \r\nPSG -B\u00e2le ,une rencontre \u00e0 suivre dans nos bulletins d'infos et sur RTS 2 d\u00e8s 20h45", "alternativeExcerpt": ["Le Paris Saint Germain re\u00e7oit B\u00e2le, mercredi soir lors de la 3\u00e8me journ\u00e9e de la phase de groupe de la League des Champions. Le club parisien qui vit un d\u00e9but de saison mouvement\u00e9.", "Le Paris Saint Germain re\u00e7oit B\u00e2le, mercredi soir lors de la 3\u00e8me journ\u00e9e de la phase de groupe de la League des Champions. Le club parisien qui vit un d\u00e9but de saison mouvement\u00e9.", "Le Paris Saint Germain re\u00e7oit B\u00e2le, mercredi soir lors de la 3\u00e8me journ\u00e9e de la phase de groupe de la League des Champions. Le club parisien qui vit un d\u00e9but de saison mouvement\u00e9."], "alternativeTitle": ["Les d\u00e9buts chaotiques du PSG", "Les d\u00e9buts chaotiques du PSG / JDM_2016-10-19T06:36:00_sport-matin", "Les d\u00e9buts chaotiques du PSG / JDM_2016-10-19T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/8100576.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8084105", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8084105", "ece-8084087"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Les secrets de la m\u00e9moire: l'hypermn\u00e9sie", "id": "sound-A1D215B8-1AB6-4F8C-B03E-9CAB4DC018D1", "durationSec": 738, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Durant deux semaines, \"CQFD\" vous propose de plonger dans le monde fascinant de la m\u00e9moire. Troubles de la m\u00e9moire, hypermn\u00e9sie, lien avec la musique, m\u00e9moire des plantes et des animaux sont au sommaire de cette s\u00e9rie. Dans ce troisi\u00e8me \u00e9pisode, Sarah Dirren s'int\u00e9resse aux hypermn\u00e9siques, des personnes qui se souviennent de chaque jour de leur vie! Avec le neuropsychologue Martial Van der Linden, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et sp\u00e9cialiste de la m\u00e9moire.", "alternativeExcerpt": ["Durant deux semaines, \"CQFD\" vous propose de plonger dans le monde fascinant de la m\u00e9moire. Troubles de la m\u00e9moire, hypermn\u00e9sie, lien avec la musique, m\u00e9moire des plantes et des animaux sont au sommaire de cette s\u00e9rie. Dans ce troisi\u00e8me \u00e9pisode, Sarah Dirren s'int\u00e9resse aux hypermn\u00e9siques, des personnes qui se souviennent de chaque jour de leur vie! Avec le neuropsychologue Martial Van der Linden, professeur \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et sp\u00e9cialiste de la m\u00e9moire."], "alternativeTitle": ["Les secrets de la m\u00e9moire: l'hypermn\u00e9sie / CQFD_2016-10-19T10:04:15_chronique", "CQFD du 19.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8067122", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de psychologie clinique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et vice-doyen de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve,professeur de psychologie clinique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Van der Linden, Martial", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8067118"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "La guitare australienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-65FF506C-FB6A-4943-A4CB-01CAB96B8C74", "thematicGeographicals": ["Australie"], "durationSec": 1923, "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["lutherie", "luthier", "musique classique", "guitare"], "excerpt": "Avec Philippe Mottet, luthier, et les guitaristes Gon\u00e7alo Cordeiro, Maxime Froment, Bogdan Mihailescu, J\u00e9r\u00e9my Peret, Romain Petiot et Dimby Rasamoelina. Vous connaissez peut-\u00eatre John Williams, l'un des plus c\u00e9l\u00e8bres guitaristes classiques au monde: il est n\u00e9 \u00e0 Melbourne il y a 75 ans. C'est peut-\u00eatre en partie \u00e0 son aura que ses compatriotes luthiers doivent d'\u00eatre aujourd'hui tr\u00e8s recherch\u00e9s pour les guitares de concert. Philippe Mottet nous explique les derni\u00e8res trouvailles de cette lutherie australienne, et nous emm\u00e8ne \u00e0 la rencontre de la jeune g\u00e9n\u00e9ration de concertistes parisiens, qui jouent sur des instruments Smallman, Ziatas, Redgate, Marty, Caldersmith, Price - tous fabriqu\u00e9s aux antipodes.", "alternativeExcerpt": ["Avec Philippe Mottet, luthier, et les guitaristes Gon\u00e7alo Cordeiro, Maxime Froment, Bogdan Mihailescu, J\u00e9r\u00e9my Peret, Romain Petiot et Dimby Rasamoelina.\nVous connaissez peut-\u00eatre John Williams, l\u02b9un des plus c\u00e9l\u00e8bres guitaristes classiques au monde: il est n\u00e9 \u00e0 Melbourne il y a 75 ans. C\u02b9est peut-\u00eatre en partie \u00e0 son aura que ses compatriotes luthiers doivent d\u02b9\u00eatre aujourd\u02b9hui tr\u00e8s recherch\u00e9s pour les guitares de concert. Philippe Mottet nous explique les derni\u00e8res trouvailles de cette lutherie australienne, et nous emm\u00e8ne \u00e0 la rencontre de la jeune g\u00e9n\u00e9ration de concertistes parisiens, qui jouent sur des instruments Smallman, Ziatas, Redgate, Marty, Caldersmith, Price - tous fabriqu\u00e9s aux antipodes.", "Avec Philippe Mottet, luthier, et les guitaristes Gon\u00e7alo Cordeiro, Maxime Froment, Bogdan Mihailescu, J\u00e9r\u00e9my Peret, Romain Petiot et Dimby Rasamoelina.\nVous connaissez peut-\u00eatre John Williams, l\u02b9un des plus c\u00e9l\u00e8bres guitaristes classiques au monde: il est n\u00e9 \u00e0 Melbourne il y a 75 ans. C\u02b9est peut-\u00eatre en partie \u00e0 son aura que ses compatriotes luthiers doivent d\u02b9\u00eatre aujourd\u02b9hui tr\u00e8s recherch\u00e9s pour les guitares de concert. Philippe Mottet nous explique les derni\u00e8res trouvailles de cette lutherie australienne, et nous emm\u00e8ne \u00e0 la rencontre de la jeune g\u00e9n\u00e9ration de concertistes parisiens, qui jouent sur des instruments Smallman, Ziatas, Redgate, Marty, Caldersmith, Price - tous fabriqu\u00e9s aux antipodes.", "Avec Philippe Mottet, luthier, et les guitaristes Gon\u00e7alo Cordeiro, Maxime Froment, Bogdan Mihailescu, J\u00e9r\u00e9my Peret, Romain Petiot et Dimby Rasamoelina.\nVous connaissez peut-\u00eatre John Williams, l\u02b9un des plus c\u00e9l\u00e8bres guitaristes classiques au monde: il est n\u00e9 \u00e0 Melbourne il y a 75 ans. C\u02b9est peut-\u00eatre en partie \u00e0 son aura que ses compatriotes luthiers doivent d\u02b9\u00eatre aujourd\u02b9hui tr\u00e8s recherch\u00e9s pour les guitares de concert. Philippe Mottet nous explique les derni\u00e8res trouvailles de cette lutherie australienne, et nous emm\u00e8ne \u00e0 la rencontre de la jeune g\u00e9n\u00e9ration de concertistes parisiens, qui jouent sur des instruments Smallman, Ziatas, Redgate, Marty, Caldersmith, Price - tous fabriqu\u00e9s aux antipodes."], "alternativeTitle": ["La guitare australienne", "La guitare australienne / VSS_2016-10-19T10:10:00_versus-ecouter", "La guitare australienne / VSS_2016-10-19T10:10:00_versus-ecouter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8066914", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949982.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "guitariste", "name": "Rasamoelina, Dimby", "type": "Participant"}, {"role": "guitariste", "name": "Cordeiro, Gon\u00e7alo", "type": "Participant"}, {"role": "luthier", "name": "Mottet, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "guitariste", "name": "Froment, Maxime", "type": "Participant"}, {"role": "guitariste", "name": "Peret, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Participant"}, {"role": "guitariste", "name": "Petiot, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "guitariste", "name": "Mihailescu, Bogdan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8066914", "ece-8066910"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "id": "asset-1546299", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz \u00e0 choix multiples, entre 2 candidats qui r\u00e9pondent aux questions de t\u00e9l\u00e9spectateur film\u00e9s en Suisse romande.", "title": "Emission 33", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2016-10-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["C'est ma question", "Rapha\u00ebl (GE) vs. Olivier (VD)", "C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question"], "alternativeExcerpt": ["Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7996613", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SCHNEITER, Jonas", "type": "Personne physique"}], "Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7996613", "ece-7996611"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Star \u00e0 la TV", "source": "gico", "title": "No 152", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1538987", "durationSec": 480, "publicationDate": "2016-10-18T17:35:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Star \u00e0 la TV", "18.10.2016", "Star \u00e0 la TV"], "alternativeExcerpt": ["Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey.", "Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7996728", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-7996728"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "D\u00e9go\u00fbt du fromage. c'est dans la t\u00eate", "id": "sound-10A6B09B-DD2A-40C3-917C-33DFA6314D8A", "durationSec": 713, "publicationDate": "2016-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Silvio Dolzan s'int\u00e9resse \u00e0 celle et ceux qui n'aiment pas le fromage. Des chercheurs du Centre de recherche en neuroscience de Lyon viennent de mettre en \u00e9vidence les effets neurobiologiques de cette aversion. Des r\u00e9sultats qui peuvent certainement \u00eatre \u00e9tendus \u00e0 d'autres aliments. On en parle avec Jean-Pierre Royet, directeur de recherches au CNRS, chercheur au Laboratoire des neurosciences cognitives de l'Universit\u00e9 Lyon 1.", "alternativeExcerpt": ["Silvio Dolzan s'int\u00e9resse \u00e0 celle et ceux qui n\u2019aiment pas le fromage. Des chercheurs du Centre de recherche en neuroscience de Lyon viennent de mettre en \u00e9vidence les effets neurobiologiques de cette aversion. Des r\u00e9sultats qui peuvent certainement \u00eatre \u00e9tendus \u00e0 d\u2019autres aliments. On en parle avec Jean-Pierre Royet, directeur de recherches au CNRS, chercheur au Laboratoire des neurosciences cognitives de l'Universit\u00e9 Lyon 1."], "alternativeTitle": ["D\u00e9go\u00fbt du fromage\u2026 c'est dans la t\u00eate / CQFD_2016-10-18T10:04:15_actu", "CQFD du 18.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8063641", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de recherches CNRS", "name": "Royet, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8063640"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cadeau musical", "source": "siranau", "title": "Cadeau musical : La bande originale de \"Home\", \"The Magician\", plagi\u00e9e par Johnny Jewel membre du groupe Chromatics", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-965A957A-D678-491E-A720-7461ECC50D2D", "durationSec": 373, "publicationDate": "2016-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jewel, Johnny"], "thematicThemes": ["\u00e9lectro (musique)"], "alternativeTitle": ["Cadeau musical", "Cadeau musical / OTWO_2016-10-18T09:30:00_cadeau-musical", "Cadeau musical / OTWO_2016-10-18T09:30:00_cadeau-musical"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8063380", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966467.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8063380", "ece-8063372"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Sweethome", "id": "sound-741C7E10-314B-4A87-8690-47B8BFC33FAD", "durationSec": 817, "publicationDate": "2016-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Comment savoir si l'endroit que vous habitez est le plus avantageux? Et si habiter ailleurs vous permettait de r\u00e9duire vos charges fixes? Un calculateur en ligne permet de r\u00e9pondre \u00e0 cette question: Sweethome. Un outil RTSinfo  Les pr\u00e9cisions de Tybalt Felix chef de rubrique \u00e0 l'Actu Multim\u00e9dia RTS et Emmanuel Ravalet socio \u00e9conomiste de la mobilit\u00e9 @ l'Ecole Polytechnique F\u00e9d\u00e9rale de Lausanne.\r\n\r\n* * Comment savoir si l'endroit que vous habitez est le plus avantageux? Et si habiter ailleurs vous permettait de r\u00e9duire vos charges fixes? Un calculateur en ligne permet de r\u00e9pondre \u00e0 cette question: Sweethome. Un outil RTSinfo  Les pr\u00e9cisions de Tybalt Felix chef de rubrique \u00e0 l'Actu Multim\u00e9dia RTS et Emmanuel Ravalet socio \u00e9conomiste de la mobilit\u00e9 @ l'Ecole Polytechnique F\u00e9d\u00e9rale de Lausanne.", "alternativeExcerpt": ["Comment savoir si l\u2019endroit que vous habitez est le plus avantageux? Et si habiter ailleurs vous permettait de r\u00e9duire vos charges fixes? Un calculateur en ligne permet de r\u00e9pondre \u00e0 cette question: Sweethome. Un outil RTSinfo  Les pr\u00e9cisions de Tybalt Felix chef de rubrique \u00e0 l\u2019Actu Multim\u00e9dia RTS et Emmanuel Ravalet socio \u00e9conomiste de la mobilit\u00e9 @ l'Ecole Polytechnique F\u00e9d\u00e9rale de Lausanne."], "alternativeTitle": ["Sweethome / OEP_2016-10-18T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 18.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8063631", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8063625"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de G\u00e9raldine Knie : \"Malade\", Lara Fabian ", "id": "sound-5534907E-B0A6-48AD-ADE8-4610D2E248FB", "durationSec": 393, "publicationDate": "2016-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : G\u00e9raldine Knie, directrice artistique du cirque Knie\r\n\"Malade\", Lara Fabian \r\n\"Greatest love of all\", Withney Houston\r\n\r\n* * Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de G\u00e9raldine Knie : \"Malade\", Lara Fabian  (MP3/18.10/GERALDINE KNIE 2/5) MP3 GERALDINE KNIE \r\nOn retrouve pour la troisi\u00e8me fois cette semaine la directrice artistique du cirque Knie... G\u00e9raldine Knie, rencontr\u00e9e \u00e0 l'occasion des derni\u00e8res \u00e9tapes romandes de la tourn\u00e9e 2016... Ce matin elle \u00e9voque la maladie et un sentiment de tristesse.\r\n  ((fin parloles 3'27''))\r\nMardi 18 octobre: Maladie et tristesse (fin de parole: 3'06)\r\n-Lara Fabian: malade (Serge Lama)\r\n-Whitney Houston\u00a0: Greatest Love of all, dans le MP3 de G\u00e9raldine Knie...\r\nA la r\u00e9alisation, tout au long de cette semaine: Pierre-Etienne Joye.", "alternativeExcerpt": ["\"Malade\", Lara Fabian \"Greatest love of all\", Withney Houston", "\"Malade\", Lara Fabian \n\"Greatest love of all\", Withney Houston", "\"Malade\", Lara Fabian \n\"Greatest love of all\", Withney Houston"], "alternativeTitle": ["Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de G\u00e9raldine Knie", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de G\u00e9raldine Knie / JDM_2016-10-18T06:51:00_mp3", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de G\u00e9raldine Knie / JDM_2016-10-18T06:51:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8088888.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8080453", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8080453", "ece-8080436"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La gig economy", "id": "sound-9F503A42-A112-4905-A69D-312773DFDEE9", "durationSec": 1517, "publicationDate": "2016-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\u00catre jeune et se projeter entrepreneur au sortir des \u00e9tudes, c'est une tendance qui se confirme. Aux Etats-Unis on a d\u00e9j\u00e0 baptis\u00e9 cette vague de fond la \"Gig economy\" soit le travail \u00e0 la prestation. Libre de choisir comment on entre dans le moule: Un t\u00e9moignage de Jeanne Wery co-fondatrice de Whoodxmug bureau d'architecture \u00e0 Lausanne. Quels sont les outils -formation dont disposent les jeunes cr\u00e9ateurs? Laurence Hallifi co -fondatrice de graines d'entrepreneurs propose des ateliers aux tr\u00e8s jeunes \u00e0 l'\u00e9cole  pour aller vers une posture de vie qui pourrait se d\u00e9finir comme \"\u00catre entrepreneur de sa vie\". Thibault Steimer formateur \u00e0 l'institut des jeunes entrepreneurs offre 3 heures de formation express pour \u00e9viter les \u00e9cueils.", "alternativeExcerpt": ["\u00catre jeune et se projeter entrepreneur au sortir des \u00e9tudes, c\u2019est une tendance qui se confirme. Aux Etats-Unis on a d\u00e9j\u00e0 baptis\u00e9 cette vague de fond la \"Gig economy\" soit le travail \u00e0 la prestation. Libre de choisir comment on entre dans le moule: Un t\u00e9moignage de Jeanne Wery co-fondatrice de Whoodxmug bureau d\u2019architecture \u00e0 Lausanne. Quels sont les outils -formation dont disposent les jeunes cr\u00e9ateurs? Laurence Hallifi co -fondatrice de graines d\u2019entrepreneurs propose des ateliers aux tr\u00e8s jeunes \u00e0 l\u2019\u00e9cole  pour aller vers une posture de vie qui pourrait se d\u00e9finir comme \"\u00catre entrepreneur de sa vie\". Thibault Steimer formateur \u00e0 l\u2019institut des jeunes entrepreneurs offre 3 heures de formation express pour \u00e9viter les \u00e9cueils."], "alternativeTitle": ["La gig economy / OEP_2016-10-18T08:44:45_sequence-2", "On en parle du 18.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8063631", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8063629"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le populiste autrichien Norbert Hofer se rendra bien \u00e0 l'IHEID de Gen\u00e8ve", "id": "sound-01C1119A-A7FC-497A-B77F-3597648CE387", "durationSec": 89, "publicationDate": "2016-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Philippe Burrin, directeur de l'IHEID\r\nL'Institut de hautes \u00e9tudes internationales et du d\u00e9veloppement (IHEID) n'annulera pas la venue de Norbert Hofer, candidat d'extr\u00eame droite \u00e0 la pr\u00e9sidentielle autrichienne, \u00e0 Gen\u00e8ve malgr\u00e9 les protestations de plusieurs de ses \u00e9tudiants. Interview de Philippe Burrin, directeur de l'IHEID.\r\n\r\n* * Le populiste autrichien Norbert Hofer se rendra bien \u00e0 l'IHEID de Gen\u00e8ve L'Institut de Hautes Etudes Internationales et du D\u00e9veloppement n'annulera pas la venue de Norbert Hofer \u00e0 Gen\u00e8ve malgr\u00e9 les protestations de plueisuers de ses \u00e9tudiants... \r\n Le candidat d'extr\u00eame droite \u00e0 la pr\u00e9sidentielle autrichienne est invit\u00e9 par l'IHEID jeudi \u00e0 un d\u00e9bat sur les solutions europ\u00e9ennes \u00e0 la crise migratoire.. \r\nDes \u00e9tudiants m\u00e9contents ont \u00e9t\u00e9 re\u00e7us hier (lundi) par la direction de l'institut qui maintient la venue du populiste autrichien au nom de la libert\u00e9 d'expression. Philippe Burrin, directeur de l'IHEID.\r\n  54''\r\nDes propos recueillis par C\u00e9dric Guigon.", "alternativeExcerpt": ["L'Institut de hautes \u00e9tudes internationales et du d\u00e9veloppement (IHEID) n'annulera pas la venue de Norbert Hofer, candidat d'extr\u00eame droite \u00e0 la pr\u00e9sidentielle autrichienne, \u00e0 Gen\u00e8ve malgr\u00e9 les protestations de plusieurs de ses \u00e9tudiants. Interview de Philippe Burrin, directeur de l'IHEID."], "alternativeTitle": ["Le populiste autrichien Norbert Hofer se rendra bien \u00e0 l'IHEID de Gen\u00e8ve / 12H30_2016-10-18T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 18.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8098128.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8080419", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8080405"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-F56C21C6-B928-4148-8EE2-361F638E64DD", "durationSec": 974, "publicationDate": "2016-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Verdier, Oriane ;Ahmed, combattant kurde; Aldo Ferrari, vice-pr\u00e9sident d'Unia; Ilias Panchard, \u00e9cologiste et secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du comit\u00e9 \"sortir du nucl\u00e9aire\";Paul Coudret,ancien conseiller \u00e9conomique aux banques cantonales vaudoises et fribourgeoises;Lucio Bizzini, psychologue;Jonas Projer,Producteur \u00e0 la TV al\u00e9manique\r\n\r\n\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(12/ MOSSOUL/PA) 2\u00e8me jour d'offensive \u00e0 Mossoul....\r\nHier les forces irakiennes ont atteint leurs objectifs...\r\nElles se sont rapproch\u00e9es de la 2\u00e8me ville d'Irak...\r\ncapitale autoproclam\u00e9e de l'Etat Islamique..\r\nLes combattants kurdes ont lib\u00e9r\u00e9 plusieurs villages...sur la route de Mossoul...\r\nUne route truff\u00e9e de mines et de bombes...\r\nAujourd'hui l'arm\u00e9e irakienne doit prendre le relais...\r\nCorrespondance ce matin...d'Oriane Verdier...depuis le kurdisan irakien...\r\n  56''\r\n((La situation est clame pour l'instant sur le front. Les peshmergas ont atteint l'objectif de leur op\u00e9ration hier soir. Les onze villages vis\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9s de l'autorit\u00e9 de l'organisation Etat islamique. Les forces kurdes et irakiennes sont ainsi maintenant \u00e0 6 kilom\u00e8tres de la ville de Mossoul. Aujourd'hui les \u00e9quipes de d\u00e9minages continuent leur travail. La zone est recouverte d'engins explosifs install\u00e9s par le groupe terroriste. Les peshmergas vont maintenant laisser les forces sp\u00e9ciales irakiennes reprendre le commandement de l'offensive sur cette portion du front. Leur objectif sera dans un premier temps de lib\u00e9rer les villes chr\u00e9tiennes toute proches, Qaraqosh et Bartella. Ces deux communes font partie des derniers gros obstacles urbains \u00e0 faire tomber avant de pouvoir pr\u00e9parer l'assaut final sur Mossoul. \r\nUn peu plus au sud-est, deux op\u00e9rations sont toujours en cours. L'une est partie de Gwer \u00e0 quelques kilom\u00e8tres de Khazir, l'autre de Qayyarah \u00e0 60 km au sud de Mossoul.))\r\n(13/MOSSOUL/ ITW AHMED) ...on l'a dit hier ce sont les peshmergas qui ont men\u00e9 la premi\u00e8re op\u00e9ration...\r\nqui ont fait face aux djihadiste...\r\ndans un esprit d'union...\r\nEcoutez ce combattant kurde..interview\u00e9 par Oriane Verdier...sur le front...\r\n   32''\r\n((traduction \r\n\u00ab JE suis heureux de cet accord, que nous nous battions ensemble kurde et arabes, pour lib\u00e9rer Mossoul et se d\u00e9barrasser des terroristes. Nous esp\u00e9rons qu'apr\u00e8s cette guerre, les gens n'oublierons pas que nous existons \u00e0 nouveau, ni les efforts que nous avons faits ces derni\u00e8res ann\u00e9es en essayant d'aider les civils irakiens et les militaires irakiens afin de collaborer et de soigner l'Irak. \"))\r\n(Br\u00e8ve civils) ...les civils irakiens qui encourent de grands risques...\r\nl'ONU s'inqui\u00e8te...\r\n700 mille personnes pourraient \u00eatre d\u00e9plac\u00e9es...en raison des combats...\r\nla bataille de Mossoul pourrait d\u00e9boucher sur un d\u00e9sastre humanitaire.\r\net l'op\u00e9ration humanitaire la plus complexe au monde cette ann\u00e9e.\r\nl'ONU l'a dit hier...\r\nLes Nations Unies craignent de ne pas pouvoir faire face \u00e0 court terme...\r\n((Et Amnesty International s'inqui\u00e8te des risques encourus par les civils qui fuient les territoires en main de l'Etat islamique.\r\nTorture, disparitions, arrestations, ex\u00e9cution sommaire...\r\nSelon l'ONG le gouvernement irakien et les milices paramilitaires ont commis de graves violations dont des crimes de guerre...\r\n((Amnesty s'appuie sur des entretiens men\u00e9s avec 470 personnes))\r\n(16/MOSSOUL ROLE USA/PA) ...soigner l'Irak...c'est le souhait du combattant peshmerga que l'on entendait il y a un instant...\r\nsoigner l'Irak c'est aussi dans l'int\u00e9r\u00eat des Etats-Unis...\r\nLa reconqu\u00eate de Mossoul est un enjeu majeur pour Washington.\r\n****oui puisque les militaires am\u00e9ricains soutiennent et conseillent les soldats irakiens et kurdes...\r\nLa lib\u00e9ration de Mossoul permettrait \u00e0 Barack Obama de marquer des points...elle validerait sa strat\u00e9gie face \u00e0 l'Etat islamique.\r\nWashington, Philippe Revaz...\r\n  1'06\"\r\n ((Pour obama, Une victoire \u00e0 Mossoul doit prouver que sa strategie de patience a port\u00e9 ses fruits. Echaud\u00e9 par les deboires initiaux de l'armee irakienne, le president americain a choisi une mont\u00e9e en puissance lente mais certaine. A Tikrit, ramadi ou fallujah, l'assaut n'a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 que lorsque les forces irakiennes ont \u00e9t\u00e9 jugees pretes. Pour mossoul, deuxieme ville d'irak, les etats-unis se donnent les moyens d'encadrer au plus pres les forces sur le terrain. 600 soldats americains, conseillers, troupes speciales ou specialistes logoistiques sont sur place, portant les effectifs americains en irak a plus de 5mille soldats. sans compter les bombardements de leur coaltion internaitonale. Mais c'est surtout l'apres guerre qui inquiete les americains, qui devront assurer un arbitrage tres delicat entre les differentes factions, ethnies, religions. Les evenements de mossoul pourraient aussi influencer l'election presidentielle americaine. Donald Trump, s'offusquait d\u00e9j\u00e0 qu'on ait annonc\u00e9 l'offensive a l'avance l'invasion de la ville, ce qui a pu permettre aux leaders djihasidtes de s'enfuir. Les militaires americains repondent qu'il s'agit justement d'encourager les defections des djihadistes. D'un pt de vue electoral, Une conquete rapide de mossoul renforcerait la position d'obama et, par consequent, celle d'hillary clinton. Ph r r w)) \r\nEt pour clore ce chapitre...sachez que la coalition anti-djihadiste se r\u00e9unira le 25 octobre \u00e0 Paris...pour le faire le point sur cette bataille de Mossoul.\r\n(Br\u00e8ve Alep tr\u00eave) Autre front...en Syrie...\r\navec ces quelques heures de r\u00e9pis promises aux civils...\r\n8 heures de tr\u00eave ce jeudi...\r\npour leur permettre de quitter la ville assi\u00e9g\u00e9e...\u00e9vacu\u00e9e les malades et les bless\u00e9s.\r\nUn cessez-le-feu \u00e9clair annonc\u00e9 hier par la Russie.\r\nLa Russie qui annonce des pourparlers entre militaires am\u00e9ricains, saoudiens, qataris, turcs et russes...\r\nL'id\u00e9e? dissocier l'opposition mod\u00e9r\u00e9e et les extr\u00e9mistes d'Al-Nosra actifs \u00e0 Alep. Une distinction qui pourrait favoriser une tr\u00eave selon Moscou.\r\n(11/CTT SECOND OEUVRE/ ITW FERRARI) ***Dans l'actualit\u00e9 en Suisse...ce vide conventionnel dans le second oeuvre...\u00e0 savoir, chez les menuisiers, peintres ou encore vitriers.\r\n25 milles travailleurs qui n'auront plus de convention collective de travail d\u00e8s le premier janvier 2017. \r\nPuisque leur patron ont r\u00e9sili\u00e9 la CCT qui r\u00e9gissait le secteur en Suisse romande.\r\nLes employeurs du second oeuvre ont refus\u00e9 les am\u00e9nagements demand\u00e9s par les syndicats. \r\nIrresponsables pour Unia et Syna! \r\npour Aldo Ferrari, vice-pr\u00e9sident du syndicat Unia, les employeurs se sont tir\u00e9s une balle dans le pied.\r\n  40\"\r\nEtienne Kocher\r\n(03/NUCLEAIRE SONDAGE/PI) on d\u00e9cortique une tactique de campagne \u00e0 pr\u00e9sent...\r\nInfluencer les sondages pour... influencer l'opinion. \r\nHier le comit\u00e9 \"sortir du nucl\u00e9aire\" a appell\u00e9 ses sympathisants \u00e0 remplir le sondage en ligne lanc\u00e9 en ce d\u00e9but de semaine par les journaux du groupe Tam\u00e9dia... \r\nLes adversaires de l'atome esp\u00e8rent am\u00e9liorer la m\u00e9diatisation de leur combat...\r\nThibaut Schaller nous explique comment...\r\n  1'07\"\r\n((\"Merci de participer \u00e0 ce sondage, quelques clics suffisent\" ou quand les initiants tentent d'influencer les enqu\u00eates d'opinions en ligne... Cet appel \"aux chers membres et sympathisants\" a un objectif tr\u00e8s clair: \"c'est l'occasion de faire entendre notre message\". Plus le pourcentage de oui sera \u00e9lev\u00e9, plus les initiants esp\u00e8rent d\u00e9crocher d'interviews et de pr\u00e9sence dans les m\u00e9dias. L'\u00e9cologiste Ilias Panchard est secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du comit\u00e9 \"sortir du nucl\u00e9aire\". Il r\u00e9fute toutefois vouloir fausser le sondage avec cet appel.\r\nSON\r\nCette action met \u00e9galement en lumi\u00e8re l'influence des sondages sur la formation de l'opinion publique... ou du moins celle que les acteurs politiques leur pr\u00eatent. Une m\u00e9thode qui jette le doute, aussi, sur les r\u00e9sultats d'enqu\u00eates d'opinion en ligne, lorsqu'elles sont massivement remplies par des militants, d'un bord ou de l'autre.))\r\n(Br\u00e8ve BNS) En bref, le Tr\u00e9sor am\u00e9ricain a plac\u00e9 la Suisse sur une liste...\r\nCelle des pays susceptibles de manipuler les devises...\r\nEn cause: les interventions de la Banque nationale suisse. \r\npour stabiliser le cours de franc...\r\nLa Suisse se retrouve en compagnie de la Chine, du Japon, de la Cor\u00e9e, de Ta\u00efwan et de l'Allemagne.\r\nMais aucun de ces pays ne peut \u00eatre d\u00e9sign\u00e9 comme manipulateur de monnaies. et donc incrimin\u00e9.\r\n(D5/ETUDE BANQUE ET CLIENTS) ***et dans le secteur bancaire...la confiance des clients s'effrite!\r\nLes clients toujours plus sceptiques vis \u00e0 vis des banques.\r\nLa confiance recule y compris en Suisse. \r\nC'est la conclusion d'une \u00e9tude au niveau mondial publi\u00e9e hier par la soci\u00e9t\u00e9 d'audit et de conseil EY (i-why ernst and young). \r\nEn une ann\u00e9e, la confiance a d\u00e9gringol\u00e9 chez un tiers des clients suisses...\r\nelle a augment\u00e9 chez 10% seulement. \r\nLe syst\u00e8me financier subit donc toujours un d\u00e9g\u00e2t d'image g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 Romain Bardet.\r\n  1'31''\r\n((Il y a eu la crise financi\u00e8re et les multiples scandales qui ont suivi. De quoi faire vasciller la confiance des clients. D'ailleurs le constat est particul\u00e8rement visible en Italie ou en Espagne durement secou\u00e9s par la crise de 2008. Les Suisses eux sont sceptiques, davantage que la moyenne mondiale...mais lorsqu'on leur demande s'ils ont confiance en LEUR \u00e9tablissement...plus de la moiti\u00e9 r\u00e9pond oui. La Suisse en t\u00eate au niveau europ\u00e9en. Pour Paul Coudret, ancien conseiller \u00e9conomique aux banques cantonales vaudoises et fribourgeoises...cela s'explique par le r\u00e9seau de succursale qui reste \u00e9toff\u00e9...et le contact qui va avec.\r\nMais pour Paul Coudret, les autorit\u00e9s auraient d\u00fb faire mieux face aux pressions internationales subies par les banques...pour limiter le d\u00e9gat d'image. Une perte de confiance dont les dirigeants de ces banques n'ont pas forc\u00e9ment pris conscience selon lui. \r\nDes changements, synonymes de rapidit\u00e9 et de personnalisation du service. Et selon l'\u00e9tude, la Suisse est la traine en mati\u00e8re d'offre num\u00e9rique. Un virage technologique qui peut ramener de la confiance, mais \u00e0 condition selon Paul Coudret\r\nLes banques, les Suisse en ont toujours besoin...mais c'est donc sur la s\u00e9curit\u00e9 que la confiance pourrait plus que jamais se jouer.))\r\n(Br\u00e8ve Wasescha) Il r\u00eavait de voir la Suisse entrer dans l'Union europ\u00e9enne...l'ancien ambassadeur aupr\u00e8s de l'organisaiton mondiale du commerce, Luzuis Wasescha est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 hier.. le grison avait 70 ans...\r\nCe grison n\u00e9 \u00e0 Berne, romand d'adoption, aura combattu toute sa vie les barri\u00e8res ... douani\u00e8res...\r\nle top du top...au niveau des la pr\u00e9paration des dossiers et strat\u00e9gie de n\u00e9gociation...selon Le professeur Gilbert Casasus \u00e9tait devenu son ami\r\n(Br\u00e8ve Assange) Julian Assange coup\u00e9 du monde dans son ambassade d'Equateur \u00e0 Londres....sa connexion internet est interrompue...Wikileaks pointe du doigt un \u00e9tat sans donner de pr\u00e9cisions. La coupure...assure le site....serait li\u00e9e \u00e0 ses r\u00e9centes publications sur la candidate d\u00e9mocrate \u00e0 la Maison Blanche Hillary Clinton.\r\n(D4/ATP JOUEURS TURBULANTS ET PSY) Passage obligatroire chez le psy! La mesure a fait du bruit hier..\r\n***l'ATP a oblig\u00e9,le tennsimen Australien Nick Kyrgios a consulter un psy...\r\nIl \u00e0 d\u00e9cid\u00e9 de se soummettre \u00e0 la d\u00e9cision de l'association qui r\u00e9gie le tennis masculin mondial. \r\nDans le cas contraire,le 14 \u00e8me joueur mondial risquait une prolongation de sa suspension de trois \u00e0 huit semaines pour \"comportement antisportif\".M\u00eame si Nick Kygios est un habitu\u00e9 des coups de sang sur les court, cette d\u00e9cision est plut\u00f4t inabituelle... Herv\u00e9 Borsier.\r\n  1'38\"\r\n((Les frasques de Nick Kyrgios sont courantes, n'avait il pas invectiv\u00e9 Stan Wawrinka avec des propos d\u00e9plac\u00e9s et vulgaire l'an dernier sur un court .Dans ce cas pr\u00e8cis L'australien avait volontairement balanc\u00e9 le match,mercredi dernier \u00e0 Shangha\u00ef  face \u00e0 l'allemand Mischa Zverev,puis  injuri\u00e9 un spectateur avant dequitt\u00e9 le court sous des hu\u00e9es du public  d\u00e9clarant  \"Je ne leur dois rien du tout* avant donc de s'excuser aupr\u00e8s de ses fans.Toutefois pour le psychologue Lucio Bizzini,l'ATP va trop loin.\r\nMag:Lucio Bizzini \r\nSoign\u00e9 des sportifs qui ont du mal \u00e0 se control\u00e9 grace \u00e0 la psychlogie sel c'est d\u00e9ja fait par le pass\u00e9 avec notament le footballeur Mario Balotelli ....Lucio Bizzini\r\nMag: Lucio Bizzini \r\nNick Kyrgios est donc suspendu jusqu'au 7 novembre, il sera absent du tournoi de B\u00e2le,mais en revanche pr\u00e9sent chez lui en d\u00e9but d'ann\u00e9e pour l'Open d'Autrralie))\r\n(25/JUSTICE TV REALITE/ITW PROJER) Coupable ou non coupable, un pilote de chasse qui aurait abattu en plein vol un avion de ligne d\u00e9tourn\u00e9 pour l'emp\u00eacher d'\u00eatre pr\u00e9cipit\u00e9 sur un stade par le pirate de l'air? Les t\u00e9l\u00e9spectateurs allemands autrichiens et al\u00e9maniques \u00e9taient invit\u00e9s hier soir \u00e0 cet exercice de justice cathodique. Au-del\u00e0 de ce sondage, c'\u00e9tait aussi une occasion de r\u00e9fl\u00e9chir au terrorisme. Producteur de l'\u00e9mission \u00e0 la TV al\u00e9manique, Jonas Projer (pron. Pro-hy\u00e8res) l'a dit \u00e0 Simon Corthay.\r\n  25\"\r\nExtro:  84% des t\u00e9l\u00e9spectateurs suisses - et m\u00eame 87% des Allemands et des Autrichiens ont d\u00e9clar\u00e9 le pilote de chasse non coupable.\r\n(R\u00e9sum\u00e9 m\u00e9t\u00e9o) Le ciel sera encore bien nuageux ce matin... Avec un petit risque d'averses aux premi\u00e8res heures de la journ\u00e9e dans les Alpes et les Pr\u00e9alpes... \r\nL'apr\u00e8s-midi sera sec en toutes r\u00e9gions...Et le temps sera assez ensoleill\u00e9 autour du L\u00e9man, au pied du Jura et en Valais central... Temp\u00e9ratures en plaine 8 \u00e0 11 degr\u00e9s jusqu'\u00e0 17 l'apr\u00e8s midi.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-10-18T07:00:00_le-journal-de-7h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-10-18T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8080443", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kocher, Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bardet, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8080443", "ece-8080425"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Passag\u00e8re", "id": "sound-A4DB44D7-8C19-474F-9DBE-37A7459C98A7", "durationSec": 1774, "publicationDate": "2016-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Passag\u00e8re du 18.10.2016", "Passag\u00e8re du 18.10.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-10-18T13:30:00_passagere", "Passag\u00e8re / PSE_2016-10-18T13:30:00_passagere"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197869.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8063663", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8063663", "ece-8063662"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Faut-il d\u00e9plafonner les salaires des professeurs d'universit\u00e9?", "id": "sound-186DE6C3-A6C4-4CC7-B3A8-84A6326FF080", "durationSec": 901, "publicationDate": "2016-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Belzer, Sylvie;Reynard, Mathias;Adler, Tib\u00e8re\r\nLe recteur de l'Universit\u00e9 de Zurich a appel\u00e9 \u00e0 d\u00e9plafonner les salaires des professeurs des grandes universit\u00e9s suisses afin de continuer \u00e0 \"jouer dans la cour des grands\". D\u00e9bat entre Tib\u00e8re Adler, patron d'Avenir Suisse, et Mathias Reynard, conseiller national socialiste valaisan.\r\n\r\n* * Faut-il d\u00e9plafonner les salaires des professeurs d'universit\u00e9?  \r\nLe recteur de l'Universit\u00e9 de Zurich a-t-il raison de lancer ce d\u00e9bat. Faut-il d\u00e9-pla-fonner les salaires des professeurs d'Universit\u00e9 pour continuer \u00e0 jouer dans la cour des grands comme il le dit?\r\nNous ouvrons le d\u00e9bat avec nos deux invit\u00e9s, Tib\u00e8re Adler, patron d'Avenir Suisse\r\net Mathias Reynard, conseiller national socialiste\r\nBonsoir Messieurs...\r\nMathias Reynard:\r\n- la concurrence a des cons\u00e9quences directes, estime Michael Hengartner, certains chercheurs se font d\u00e9baucher par des Universit\u00e9s \u00e9trang\u00e8res et quittent donc la Suisse, c'est une r\u00e9alit\u00e9? est-ce qu'il ne faut pas dans certains cas faire des exceptions?\r\n- il n'y a pas que les universit\u00e9s am\u00e9ricaines, certaines universit\u00e9s en Allemagne cherchent aussi \u00e0 attirer les meilleurs chercheurs, l'article fait \u00e9tat de salaires de l'ordre de 500'000 francs, alors que ces universit\u00e9s sont moins bien not\u00e9es dans les classements internationaux... est-ce qu'\u00eel n'y a pas malgr\u00e9 tout un risque de voir partir les meilleurs?\r\n-  on a beaucoup d\u00e9velopp\u00e9 le savoir en Suisse, c'est reconnu dans toutes les \u00e9tudes, classement innovations etc...  mais aujourd'hui on freine dans les budgets de recherche et de formation... c'est l'inverse du bon sens...\r\n- est-ce qu'il ne faudrait pas se montrer plus lib\u00e9ral pour autoriser les professeurs, les chercheurs \u00e0 avoir des activit\u00e9s annexes?\r\n- financer des chaires par le priv\u00e9 dans certains cas.... on se veut tr\u00e8s restrictif l\u00e0 aussi, mais on voit bien qu'on arrive plus \u00e0 tout assumer avec les deniers publics?\r\n- risque de fuite des cerveaux?\r\n- monde moderne, pression des ranking... le public adopte certaines r\u00e8gles du priv\u00e9\r\n- mati\u00e8re grise, mati\u00e8re premi\u00e8re de la Suisse, c'est bien connu, a-t-on vraiment le choix que de ne pas prendre ce virage? Comment attirer les meilleurs alors?\r\nTib\u00e8re Adler:\r\n- on pourrait aller un peu au-del\u00e0... le recteur de l'Universit\u00e9 de Zurich parle de  300'000 ou 4000'000 francs, est-ce que le seul crit\u00e8re salaire permet de retenir les meilleurs?\r\n- mais quels arguments pour justifier un tel salaire par rapport \u00e0 celui des autres professeurs, il faudrait des crit\u00e8res tr\u00e8s stricts...\r\n- \u00e7a ne suffirait pas pour \u00eatre comp\u00e9titif par rapport \u00e0 des Universit\u00e9s am\u00e9ricianes par exemples qui elles sont priv\u00e9es?\r\n- les Universit\u00e9s en Suisse sont financ\u00e9es par des fonds publics, les salaires excessifs se heurtent \u00e0 une incompr\u00e9hension du public?\r\n- en m\u00eame temps les Universit\u00e9s suisses sont tr\u00e8s bien positionn\u00e9es dans les classements internationaux. L'EPFZ est class\u00e9e dans le 10 meilleures du monde...  L'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve gagne des places chaque ann\u00e9e dans un autre classement celui de Shanga\u00ef... elle a encore gagn\u00e9 5 places en 2016 pour se classer au 53e rang... est-ce qu'on peut vraiment dire que les salaires nuisent \u00e0 l'excellence?\r\n- On a investi dans la formation, on a des infrastructures, \u00eatre associ\u00e9 au programme europ\u00e9en c'est tr\u00e8s important aussi, est-ce que ce n'est pas plus important que la question des salaires simplement?\r\n- augmenter les salaires des meilleurs professeurs et chercheurs, c'est couper ailleurs, on est pr\u00eat \u00e0 le faire?\r\n- un haut salaire, \u00e0 parti de combien? Comment fixer les crit\u00e8res?\r\n- comment faire passer \u00e7a au contribuable?\r\n- role du public d'adopter des m\u00e9thodes des priv\u00e9s?\r\n- risque de niveller d'autres salaires vers le bas?\r\n- une mode? Patron des CFF, de la Poste... maintenant les profs.. justifi\u00e9? Mode?", "alternativeExcerpt": ["Le recteur de l'Universit\u00e9 de Zurich a appel\u00e9 \u00e0 d\u00e9plafonner les salaires des professeurs des grandes universit\u00e9s suisses afin de continuer \u00e0 \"jouer dans la cour des grands\". D\u00e9bat entre Tib\u00e8re Adler, patron d'Avenir Suisse, et Mathias Reynard, conseiller national socialiste valaisan."], "alternativeTitle": ["Faut-il d\u00e9plafonner les salaires des professeurs d'Universit\u00e9? / FOR_2016-10-18T18:02:00_developpement-2", "Forum du 18.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8098807.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8080403", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8080394"]}]}}