{"response": {"numFound": 31344, "start": 17100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "InterCit\u00e9s : Les robots chirurgiens de plus en plus pr\u00e9sents dans les blocs op\u00e9ratoires", "id": "sound-B1FC4226-CA49-4FB0-97CD-1363ADB94A40", "durationSec": 498, "publicationDate": "2016-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Professeur Philippe Morel, directeur du d\u00e9partement chirurgie aux HUG, m\u00e9decin-chef de la clinique de chirurgie visc\u00e9rale;Olivier Glassey, sociologue des techniques \u00e0 l'Universit\u00e9 des Lausanne, directeur du Mus\u00e9e de la main UNI/CHUV;Philippe M\u00fcller, directeur administratif et financier du CHUV\r\nLes robots chirurgiens ont fait leur entr\u00e9e en salle d'op\u00e9ration, il y a une dizaine d'ann\u00e9es. M\u00eame les praticiens les plus r\u00e9calcitrants sont conscients aujourd'hui de leur utilit\u00e9. Pilot\u00e9es par les m\u00e9decins, ces machines d'une dext\u00e9rit\u00e9 in\u00e9gal\u00e9e permettent aux chirurgiens d'intervenir au cour du corps, en passant par de petites ouvertures dans la peau.\r\n\r\n* * Les robots chirurgiens de plus en plus pr\u00e9sents dans les blocs op\u00e9ratoires (LES ROBOTS CHIRURGIENS) La chirurgie ne pourra bient\u00f4t plus se passer d'eux! \r\nLes robots ont fait leur entr\u00e9e en salle d'op\u00e9ration, il y a une dizaine d'ann\u00e9es... \r\nPionniers en Suisse romande, les H\u00f4pitaux Universitaires de Gen\u00e8ve op\u00e8rent quotidiennenemet avec les mod\u00e8les de derni\u00e8re g\u00e9n\u00e9ration.. Les Da Vinci...\r\nLe CHUV de Lausanne devrait, lui, aqu\u00e9rir son premier robot en 2019.\r\nAlors ces machines vont-elles remplacer un jour les chirurgiens? Sophie Iselin s'est immerg\u00e9e dans le service de chirurgie des HUG\r\nExtro: \r\nA Signaler que les HUG organisent d\u00e8s lundi une semaine sp\u00e9ciale sur la chirurgie robotique...\r\nOn aura l'occasion de parler de cette th\u00e9matique hospitali\u00e8re avec notre invit\u00e9e Pauline de Vos Bolay, est pr\u00e9sidente du conseil d'administration de l'H\u00f4pital neuch\u00e2telois.\r\n(JDM INTERCITE JINGLE F) \r\n(JDM INTERCITE JINGLE F)", "alternativeExcerpt": ["Les robots chirurgiens ont fait leur entr\u00e9e en salle d'op\u00e9ration, il y a une dizaine d'ann\u00e9es. M\u00eame les praticiens les plus r\u00e9calcitrants sont conscients aujourd'hui de leur utilit\u00e9. Pilot\u00e9es par les m\u00e9decins, ces machines d'une dext\u00e9rit\u00e9 in\u00e9gal\u00e9e permettent aux chirurgiens d'intervenir au c\u0153ur du corps, en passant par de petites ouvertures dans la peau.", "Les robots chirurgiens ont fait leur entr\u00e9e en salle d'op\u00e9ration, il y a une dizaine d'ann\u00e9es. M\u00eame les praticiens les plus r\u00e9calcitrants sont conscients aujourd'hui de leur utilit\u00e9. Pilot\u00e9es par les m\u00e9decins, ces machines d'une dext\u00e9rit\u00e9 in\u00e9gal\u00e9e permettent aux chirurgiens d'intervenir au c\u0153ur du corps, en passant par de petites ouvertures dans la peau.", "Les robots chirurgiens ont fait leur entr\u00e9e en salle d'op\u00e9ration, il y a une dizaine d'ann\u00e9es. M\u00eame les praticiens les plus r\u00e9calcitrants sont conscients aujourd'hui de leur utilit\u00e9. Pilot\u00e9es par les m\u00e9decins, ces machines d'une dext\u00e9rit\u00e9 in\u00e9gal\u00e9e permettent aux chirurgiens d'intervenir au c\u0153ur du corps, en passant par de petites ouvertures dans la peau."], "alternativeTitle": ["Les robots chirurgiens de plus en plus pr\u00e9sents dans les blocs op\u00e9ratoires", "Les robots chirurgiens de plus en plus pr\u00e9sents dans les blocs op\u00e9ratoires / JDM_2016-06-03T06:18:00_intercites", "Les robots chirurgiens de plus en plus pr\u00e9sents dans les blocs op\u00e9ratoires / JDM_2016-06-03T06:18:00_intercites"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7754283", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677646.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7754283", "ece-7754262"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Zone critique", "source": "siranau", "title": "Actualit\u00e9 litt\u00e9raire : Anne-Sophie Subilia : \"Parti voir les b\u00eates\", Editions Zo\u00e9. Thomas Sandoz : \"Croix de bois, croix de fer\", Editions Grasset. John Vaillant : \"Les Enfants du jaguar\", Editions Buchet-Chastel. Kasumiko Murakami : \"Et puis apr\u00e8s\", Editions Actes Sud", "genres": ["D\u00e9bat", "R\u00e9cit"], "id": "sound-5F18147C-6A40-4AB2-AA0B-09F6CED4655D", "durationSec": 3344, "publicationDate": "2016-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "critique litt\u00e9raire"], "excerpt": "Les coups de cour des critiques :\r\nEl\u00e9onore Sulser : G\u00e9rard Mordillat :\"Hamlet, le vrai\", Editions Grasset\r\nGenevi\u00e8ve Bridel : Ludmila Oulitskaia : \u00ab Le chapiteau vert \u00bb, Editions Gallimard\r\nMichel Aud\u00e9tat : Friedrich Glauser et Hannes Binder: \"Dada\", Editions d'en bas", "alternativeTitle": ["Zone critique du 03.06.2016", "Zone critique litt\u00e9rature / ZONE_2016-06-03T11:04:15_zone-critique", "Zone critique du 03.06.2016", "Zone critique litt\u00e9rature / ZONE_2016-06-03T11:04:15_zone-critique"], "alternativeExcerpt": ["par Anik Schuin\n\nAvec les chroniqueurs :\nMichel Audetat (Le Matin Dimanche), Eleonore Sulser (Le Temps), Genvi\u00e8ve Bridel (RTS)\n\nLectures: Jean-Michel Meyer\n\nAu sommaire : \nAnne-Sophie Subilia : \"Parti voir les b\u00eates\", Editions Zo\u00e9\nThomas Sandoz : \"Croix de bois, croix de fer\", Editions Grasset\nJohn Vaillant : \"Les Enfants du jaguar\", Editions Buchet-Chastel\nKasumiko Murakami : \"Et puis apr\u00e8s\", Editions Actes Sud\n\nLes coups de c\u0153ur des critiques :\nEl\u00e9onore Sulser : G\u00e9rard Mordillat :\"Hamlet, le vrai\", Editions Grasset\nGenevi\u00e8ve Bridel : Ludmila Oulitskaia : \u00ab Le chapiteau vert \u00bb, Editions Gallimard\nMichel Aud\u00e9tat : Friedrich Glauser et Hannes Binder: \"Dada\", Editions d'en bas", "par Anik Schuin\n\nAvec les chroniqueurs :\nMichel Audetat (Le Matin Dimanche), Eleonore Sulser (Le Temps), Genvi\u00e8ve Bridel (RTS)\n\nLectures: Jean-Michel Meyer\n\nAu sommaire : \nAnne-Sophie Subilia : \"Parti voir les b\u00eates\", Editions Zo\u00e9\nThomas Sandoz : \"Croix de bois, croix de fer\", Editions Grasset\nJohn Vaillant : \"Les Enfants du jaguar\", Editions Buchet-Chastel\nKasumiko Murakami : \"Et puis apr\u00e8s\", Editions Actes Sud\n\nLes coups de c\u0153ur des critiques :\nEl\u00e9onore Sulser : G\u00e9rard Mordillat :\"Hamlet, le vrai\", Editions Grasset\nGenevi\u00e8ve Bridel : Ludmila Oulitskaia : \u00ab Le chapiteau vert \u00bb, Editions Gallimard\nMichel Aud\u00e9tat : Friedrich Glauser et Hannes Binder: \"Dada\", Editions d'en bas"], "imageURL": "//www.rts.ch/3872148.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7735987", "isOnline": true, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "critique litt\u00e9raire au journal Le Temps", "name": "Sulser, El\u00e9onore", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bridel, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}, {"role": "critique litt\u00e9raire au journal Le Matin Dimanche", "name": "Aud\u00e9tat, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7735987", "ece-7735986"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Pauline de Vos Bolay, pr\u00e9sidente du CA de l'H\u00f4pital neuch\u00e2telois", "id": "sound-6ACD1E91-D6CB-46D9-92EA-15132E274999", "durationSec": 1253, "publicationDate": "2016-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : de Vos Bolay, Pauline\r\nLes Neuch\u00e2telois seront sans doute amen\u00e9s \u00e0 se prononcer en votation populaire sur la strat\u00e9gie hospitali\u00e8re. Le canton est un exemple, parmi d'autres, des r\u00e9formes hospitali\u00e8res en cours depuis quelques ann\u00e9es en Suisse et qui se passent souvent dans la douleur. Pauline de Vos Bolay est pr\u00e9sidente du conseil d'administration de l'H\u00f4pital neuch\u00e2telois (HNE).\r\n\r\n* Infotrafic: 07:37:05-07:37:19 / * Pauline de Vos Bolay, pr\u00e9sidente du CA de l'H\u00f4pital neuch\u00e2telois (PAULINE DE VOS, REFORMES HOSPITALIERES)  Invit\u00e9e de la r\u00e9daction : Pauline de Vos Bolay, pr\u00e9sidente du conseil d'administration de l'H\u00f4pital neuch\u00e2telois\r\nDIR ST GE accueil : Anne Marchand\r\nHeure\r\nLes Neuch\u00e2telois seront sans doute amen\u00e9s \u00e0 se prononcer en votation populaire sur la strat\u00e9gie hospitali\u00e8re. Les d\u00e9fenseurs de l'h\u00f4pital de la Chaux-de-Fonds ont annonc\u00e9 hier avoir r\u00e9colt\u00e9 les 5 mille signatures n\u00e9cessaires \u00e0 l'aboutissement de leur initiative populaire. Initiative qui refuse la strat\u00e9gie de concentration planifi\u00e9e par les autorit\u00e9s neuch\u00e2teloises.\r\nNeuch\u00e2tel est un exemple, parmi d'autres, des r\u00e9formes hospitali\u00e8res en cours depuis quelques ann\u00e9es dans le pays. Et qui se passent souvent dans la douleur. \r\nInvit\u00e9e de la r\u00e9daction ce matin : Pauline de Vos Bolay. Bonjour Madame...\r\nEn duplex de notre studio de Gen\u00e8ve. Vous \u00eates la pr\u00e9sidente du conseil d'administration de l'H\u00f4pital neuch\u00e2telois. Vous avez aussi \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sidente du conseil d'administration de l'H\u00f4pital du Jura, et directrice g\u00e9n\u00e9ral de l'H\u00f4pital fribourgeois. Vous avez une connaissance \u00e9tendue de la politique de la sant\u00e9 dans toute la Suisse romande...\r\nPourquoi ne pas garder deux bons petits h\u00f4pitaux?\r\n- L'actualit\u00e9 d'hier, c'est cette initiative qui a abouti, au sujet de l'h\u00f4pital de la Chaux-de-Fonds. Ses d\u00e9fenseurs ne veulent pas que la cit\u00e9 horlog\u00e8re n'accueille qu'un centre de traitement et de r\u00e9adaptation, alors que les soins aigus seraient bas\u00e9s \u00e0 Neuch\u00e2tel. Ils r\u00e9clament le maintien de deux petites structures. Pourquoi le Conseil d'Etat et le conseil d'administration de l'H\u00f4pital, que vous repr\u00e9sentez, ne veulent-ils pas garder deux \"bons petits h\u00f4pitaux\" dans chaque ville ?\r\n- Les auteurs de l'initiative prennent en exemple la r\u00e9ussite de l'H\u00f4pital du Jura bernois, soci\u00e9t\u00e9 anonyme en mains publiques. Ce mod\u00e8le ne peut pas \u00eatre calqu\u00e9 dans le canton de Neuch\u00e2tel ?\r\nSujet \u00e9motionnel\r\n- C'est un sujet \u00e9minemment \u00e9motionnel... Donc plus difficile de faire passer vos id\u00e9es de rationalisation ?\r\nBaisse des co\u00fbts vraiment?\r\n- Les opposants \u00e0 votre politique doutent de la baisse des co\u00fbts promise en cas de concentration... C'est la guerre des chiffres ?\r\nConcentration in\u00e9luctable?\r\n- La concentration est in\u00e9vitable ?\r\nVotation\r\n- La perspective d'une votation populaire vous inqui\u00e8te ? Ou au contraire, cela permettra-t-il de clore ce dossier br\u00fblant depuis 10 ans ?\r\nFinances H\u00f4pital NE\r\n- Avant-hier (me), vous pr\u00e9sentiez les comptes 2015 de l'H\u00f4pital neuch\u00e2telois. Le d\u00e9ficit d\u00e9passe 10 millions de francs (10,1). \"Nous r\u00e9ussissons \u00e0 remonter la pente\", avez-vous dit en conf\u00e9rence de presse. Mais l'\u00e9quilibre des finances est bient\u00f4t \u00e0 votre port\u00e9e ?\r\n- Comment faire pour am\u00e9liorer la situation financi\u00e8re sans proc\u00e9der \u00e0 des licenciements ?\r\n- Faut-il voir la concentration strat\u00e9gique que vous proposez avec le Conseil d'Etat comme une r\u00e9ponse \u00e0 long terme aux difficult\u00e9s financi\u00e8res actuelles ?\r\nEnjeux hospitaliers g\u00e9n\u00e9raux/ pressions\r\n- Vous avez pr\u00e9sid\u00e9 l'H\u00f4pital du Jura, dirig\u00e9 l'H\u00f4pital fribourgeois. Auparavant, vous avez aussi exerc\u00e9 des responsabilit\u00e9s aux HUG. Vous constatez partout une pression croissante sur l'efficience ?\r\n- Pourquoi une telle pression sur les co\u00fbts ? C'est la pression des assureurs ? La concurrence hospitali\u00e8re ?\r\n- A terme, quels sont les risques pour les petits h\u00f4pitaux ? Simplement dispara\u00eetre ?\r\n- Les cliniques priv\u00e9es augmentent r\u00e9guli\u00e8rement leur chiffre d'affaires. Pourquoi ce succ\u00e8s ?\r\n- Mettre en concurrence \u00e9tablissments priv\u00e9s et publics, \u00e7a se tient ou non ?\r\n- Quelle est votre vision du service public dans la sant\u00e9 ? Il faut le pr\u00e9server ?\r\nPrimes\r\n- La FRC lance une nouvelle initiative populaire de caisse cantonale publique d'assurance maladie. M\u00eame le Parti socialiste ne se presse pas au portillon pour la soutenir. Quelle solution pour stabiliser les co\u00fbts de la sant\u00e9, donc les primes ?\r\nPerso\r\n- Partout o\u00f9 vous passez, vous menez des r\u00e9formes difficiles : Fribourg, le Jura, Neuch\u00e2tel. Cela vous vaut des inimiti\u00e9s. Comment vivez-vous cela ?\r\n- Jusqu'au 30 avril dernier, vous \u00e9tiez aussi pr\u00e9sidente du conseil d'administration de l'H\u00f4pital du Jura. Vous avez \u00e9t\u00e9 \u00e9vinc\u00e9e par le gouvernement jurassien, qui estimait que des conflits d'int\u00e9r\u00eats \u00e9taient possibles entre les deux h\u00f4pitaux. C'est l'ancien ministre jurassien Philippe Receveur qui a repris votre poste. La double casquette H\u00f4pital neuch\u00e2telois - H\u00f4pital du Jura, \u00e7a faisait trop ? D'accord avec \u00e7a ? Ou \u00e9tait-ce au contraire l'occasion collaborer plus efficacement ?\r\n- Vous aviez postul\u00e9 - sans succ\u00e8s - \u00e0 la direction des HUG, avant d'aller voir du pays ailleurs en Suisse romande. Ca reste un objectif, une envie, de diriger un h\u00f4pital universitaire ?\r\n- Et la politique ? \r\nTHESES\r\n- La concentration des soins est une n\u00e9cessit\u00e9, surtout dans les r\u00e9gions p\u00e9riph\u00e9riques\r\n- Il y a un manque d'attractivit\u00e9 croissant des \"petits\" h\u00f4pitaux. Danger de ne plus avoir la masse critique de patients, ni de m\u00e9decins\r\n- Point de rupture : 2012, avec la r\u00e9vision de la Lamal. Une \"lame de fond\". Introduction de la tarification \"Swiss DRG\", concurrence folle entre h\u00f4pitaux. \r\n- Concurrence accrue avec la libre circulation des patients, exode des r\u00e9gions p\u00e9riph\u00e9riques\r\n- Les cantons y \u00e9taient mal pr\u00e9par\u00e9s.\r\nBIO\r\nPr\u00e9sidente du CA de l'H\u00f4pital neuch\u00e2telois\r\nN\u00e9erlandaise d'origine, arriv\u00e9e en Suisse enfant, r\u00e9sidente \u00e0 Gen\u00e8ve depuis 1978\r\nAnciennement :\r\npr\u00e9sidente du CA de l'H\u00f4pital du Jura\r\ndirectrice g\u00e9n\u00e9ral de l'H\u00f4pital fribourgeois\r\nsecr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale du D\u00e9partement genevois des Finances (sous David Hiler)\r\nsecr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale adjointe du D\u00e9partement genevois de la Sant\u00e9 (sous Pierre-Fran\u00e7ois Unger)\r\nRP\r\nSant\u00e9\r\nSujets politiques, genevois", "alternativeExcerpt": ["Les Neuch\u00e2telois seront sans doute amen\u00e9s \u00e0 se prononcer en votation populaire sur la strat\u00e9gie hospitali\u00e8re. Le canton est un exemple, parmi d'autres, des r\u00e9formes hospitali\u00e8res en cours depuis quelques ann\u00e9es en Suisse et qui se passent souvent dans la douleur.  Pauline de Vos Bolay est pr\u00e9sidente du conseil d'administration de l'H\u00f4pital neuch\u00e2telois (HNE).", "Les Neuch\u00e2telois seront sans doute amen\u00e9s \u00e0 se prononcer en votation populaire sur la strat\u00e9gie hospitali\u00e8re. Le canton est un exemple, parmi d'autres, des r\u00e9formes hospitali\u00e8res en cours depuis quelques ann\u00e9es en Suisse et qui se passent souvent dans la douleur.  Pauline de Vos Bolay est pr\u00e9sidente du conseil d'administration de l'H\u00f4pital neuch\u00e2telois (HNE).", "Les Neuch\u00e2telois seront sans doute amen\u00e9s \u00e0 se prononcer en votation populaire sur la strat\u00e9gie hospitali\u00e8re. Le canton est un exemple, parmi d'autres, des r\u00e9formes hospitali\u00e8res en cours depuis quelques ann\u00e9es en Suisse et qui se passent souvent dans la douleur. Pauline de Vos Bolay est pr\u00e9sidente du conseil d'administration de l'H\u00f4pital neuch\u00e2telois (HNE).", "Les Neuch\u00e2telois seront sans doute amen\u00e9s \u00e0 se prononcer en votation populaire sur la strat\u00e9gie hospitali\u00e8re. Le canton est un exemple, parmi d'autres, des r\u00e9formes hospitali\u00e8res en cours depuis quelques ann\u00e9es en Suisse et qui se passent souvent dans la douleur. Pauline de Vos Bolay est pr\u00e9sidente du conseil d'administration de l'H\u00f4pital neuch\u00e2telois (HNE)."], "alternativeTitle": ["Pauline de Vos Bolay, pr\u00e9sidente du CA de l'H\u00f4pital neuch\u00e2telois", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Pauline de Vos Bolay", "Pauline de Vos Bolay, pr\u00e9sidente du CA de l'H\u00f4pital neuch\u00e2telois / JDM_2016-06-03T07:37:00_l-invite-du-journal", "Pauline de Vos Bolay, pr\u00e9sidente du CA de l'H\u00f4pital neuch\u00e2telois / JDM_2016-06-03T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7754273", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marchand, Anne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Le Fort, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7754273", "ece-7754254"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Docteur Love. Un patient explose lorsqu'il fume", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-62BDE18F-A69A-4D40-9630-0F40E92F9B92", "durationSec": 99, "publicationDate": "2016-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-06-03T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-06-03T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7736055", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7736055", "ece-7736051"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: S\u00e9bastien Lifshitz, r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste", "id": "sound-04208776-2E5C-4B85-8A57-857FC00D31E6", "durationSec": 2617, "publicationDate": "2016-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Cin\u00e9mas du Gr\u00fctli \u00e0 Gen\u00e8ve pr\u00e9sentent jusqu'au 7 juin 2016 la Reprise de la Quinzaine des R\u00e9alisateurs. Le public peut y d\u00e9couvrir le vendredi 3 juin le dernier film de S\u00e9bastien Lifshitz, \"Les Vies de Th\u00e9r\u00e8se\",  en pr\u00e9sence du r\u00e9alisateur. C'est un documentaire qui montre les derniers mois de la vie de Th\u00e9r\u00e8se Clerc, militante f\u00e9ministe et homosexuelle, frapp\u00e9e d'un mal incurable. \r\nIl est l'invit\u00e9 de Christine Gonzalez.", "alternativeExcerpt": ["Les Cin\u00e9mas du Gr\u00fctli \u00e0 Gen\u00e8ve pr\u00e9sentent jusqu'au 7 juin 2016 la Reprise de la Quinzaine des R\u00e9alisateurs. Le public peut y d\u00e9couvrir le vendredi 3 juin le dernier film de S\u00e9bastien Lifshitz, \"Les Vies de Th\u00e9r\u00e8se\",  en pr\u00e9sence du r\u00e9alisateur. C'est un documentaire qui montre les derniers mois de la vie de Th\u00e9r\u00e8se Clerc, militante f\u00e9ministe et homosexuelle, frapp\u00e9e d\u02b9un mal incurable. \n\nIl est l'invit\u00e9 de Christine Gonzalez."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: S\u00e9bastien Lifshitz, r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste / VER_2016-06-03T16:30:45_sequence-1", "Vertigo du 03.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7736395", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7736384"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-61979326-82E9-4DCF-BD2D-C88FF1F97FE8", "durationSec": 3383, "publicationDate": "2016-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une \u00e9mission en direct du Festival Pully Lavaux \u00e0 l'heure du Qu\u00e9bec, pr\u00e9sent\u00e9e par Eric Grosjean.\r\n- Rencontre avec les organisateurs de l'\u00e9v\u00e8nement \r\n- Showcase et interview des artistes Pierre Flynn et Tire le Coyotte\r\n- Diffusions des entretiens enregistr\u00e9s de Charlebois et Linda Lemay\r\n\r\n* * Une \u00e9mission en direct du Festival Pully Lavaux \u00e0 l'heure du Qu\u00e9bec, pr\u00e9sent\u00e9e par Eric Grosjean.\r\n- Rencontre avec les organisateurs de l'\u00e9v\u00e8nement \r\n- Showcase et interview des artistes Pierre Flynn et Tire le Coyotte\r\n- Diffusions des entretiens enregistr\u00e9s de Charlebois et Linda Lemay", "alternativeTitle": ["Paradiso du 03.06.2016", "Paradiso / RAP_2016-06-03T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 03.06.2016", "Paradiso / RAP_2016-06-03T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Une \u00e9mission en direct du Festival Pully Lavaux \u00e0 l'heure du Qu\u00e9bec, pr\u00e9sent\u00e9e par Eric Grosjean.\n\n- Rencontre avec les organisateurs de l'\u00e9v\u00e8nement \n- Showcase et interview des artistes Pierre Flynn et Tire le Coyotte\n- Diffusions des entretiens enregistr\u00e9s de Charlebois et Linda Lemay", "Une \u00e9mission en direct du Festival Pully Lavaux \u00e0 l'heure du Qu\u00e9bec, pr\u00e9sent\u00e9e par Eric Grosjean.\n\n- Rencontre avec les organisateurs de l'\u00e9v\u00e8nement \n- Showcase et interview des artistes Pierre Flynn et Tire le Coyotte\n- Diffusions des entretiens enregistr\u00e9s de Charlebois et Linda Lemay"], "imageURL": "//www.rts.ch/7776416.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7736359", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7736359", "ece-7736358"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les nouvelles identit\u00e9s digitales", "id": "sound-E80AEB01-9AD7-46FB-B22E-7550AF2EA5B6", "durationSec": 508, "publicationDate": "2016-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Suisse a son SuisseID. L'Estonie, le pays d'Europe le plus avanc\u00e9 en mati\u00e8re de e-governance, offre la possibilit\u00e9 \u00e0 tous les citoyens du monde de devenir e-r\u00e9sident. Pour quels usages? Jean-Henry Morin, professeur de syst\u00e8me d'information \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, r\u00e9pond aux question de Didier Bonvin sur les nouvelles identit\u00e9s digitales.\r\n\r\n* * La Suisse a son SuisseID. L'Estonie, le pays d'Europe le plus avanc\u00e9 en mati\u00e8re de e-governance, offre la possibilit\u00e9 \u00e0 tous les citoyens du monde de devenir e-r\u00e9sident. Pour quels usages? Jean-Henry Morin, professeur de syst\u00e8me d'information \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, r\u00e9pond aux question de Didier Bonvin sur les nouvelles identit\u00e9s digitales.", "alternativeExcerpt": ["La Suisse a son SuisseID. L'Estonie, le pays d'Europe le plus avanc\u00e9 en mati\u00e8re de e-governance, offre la possibilit\u00e9 \u00e0 tous les citoyens du monde de devenir e-r\u00e9sident. Pour quels usages? Jean-Henry Morin, professeur de syst\u00e8me d'information \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, r\u00e9pond aux question de Didier Bonvin sur les nouvelles identit\u00e9s digitales."], "alternativeTitle": ["Les nouvelles identit\u00e9s digitales / OEP_2016-06-03T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 03.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7736381", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7736374"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hotline", "source": "siranau", "title": "Hotline : Tromper sa femme", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5EB085CA-21B6-420A-8EFF-772E81F368A9", "durationSec": 77, "publicationDate": "2016-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Hotline", "Hotline / OTWO_2016-06-03T09:50:00_hotline", "Hotline / OTWO_2016-06-03T09:50:00_hotline"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7736125", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015957.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7736125", "ece-7736118"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Go !", "source": "siranau", "title": "Go ! 03.06.2016", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2E9C8DE5-41E8-4A17-9FC7-CD4334F93887", "durationSec": 129, "publicationDate": "2016-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Go !", "Go ! / NMT_2016-06-03T08:05:00_go", "Go ! / NMT_2016-06-03T08:05:00_go"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7736093", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067137.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7736093", "ece-7736077"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Suisse. Rupture de stock totale et prolong\u00e9e des vaccins destin\u00e9s aux enfants de 2 mois \u00e0 4 ans", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-C764ECED-7AB2-4A6C-8EBA-697F1069E91B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 226, "publicationDate": "2016-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "vaccination", "p\u00e9nurie"], "alternativeExcerpt": ["La Suisse est confront\u00e9e \u00e0 une rupture de stock totale et prolong\u00e9e des vaccins destin\u00e9s aux enfants de 2 mois \u00e0 4 ans, a appris la RTS vendredi."], "alternativeTitle": ["La Suisse confront\u00e9e \u00e0 une p\u00e9nurie de vaccins pour les enfants / 12H30_2016-06-03T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 03.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7754234", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de la division du contr\u00f4le des march\u00e9s des m\u00e9dicaments \u00e0 Swissmedic", "name": "Wegenhast, Suzanne", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la commission f\u00e9d\u00e9rale des vaccins", "name": "Berger, Christoph", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00e9diatre \u00e0 Lausanne au Cabinet Miauton et H\u00e9ritier", "name": "Miauton, Chlo\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Virginie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7754229"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Faut-il augmenter la puissance des antennes-relais?", "id": "sound-26B0EF3F-125E-4850-93B0-62A828D52CB2", "durationSec": 519, "publicationDate": "2016-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Suisse est encore \u00e0 la tra\u00eene en mati\u00e8re d'acc\u00e8s au haut d\u00e9bit en comparaison avec ses voisins, \u00e0 cause d'exigences r\u00e8glementaires particuli\u00e8rement strictes. Dans une dizaine de jours, le Conseil national se penchera sur deux textes issus du PLR: une motion qui plaide pour augmenter la puissance des antennes-relais et un postulat qui recommande de simplifier les proc\u00e9dures pour l'installation de ces antennes. Le d\u00e9bat entre Hugues Hiltpold, conseiller national PLR, membre de la commission des transports et t\u00e9l\u00e9communications et Julien Sansonnens, ancien conseiller communal lausannois popiste.\r\n\r\n* * Faut-il augmenter la puissance des antennes-relais? 18h: Faut-il augmenter la puissance des antennes-relais ?\r\nLa Suisse est encore \u00e0 la tra\u00eene en mati\u00e8re d'acc\u00e8s au haut-d\u00e9bit, en comparaison avec ses voisins...\r\nEn cause : des exigences r\u00e8glementaires particuli\u00e8rement strictes...\r\nLes dispositions de protection contre le rayonnement \u00e9lectromagn\u00e9tique, en particulier, sont dix fois plus s\u00e9v\u00e8res que dans l'Union Europ\u00e9enne... Et pour les lib\u00e9raux-radicaux, il est n\u00e9cessaire aujourd'hui d'assouplir ces r\u00e8glements pour permettre une modernisation du r\u00e9seau...\r\nDans une dizaine de jours, le Conseil national se penchera sur deux textes issus des rangs du PLR : une motion qui plaide pour augmenter la puissance des antennes-relais... Et un postulat qui recommande de simplifier les proc\u00e9dures pour l'installation de ces antennes.\r\nAvec nous, pour en d\u00e9battre... le conseiller national PLR Hugues Hiltpold , membre de la commission des transports et t\u00e9l\u00e9communications... et l'ancien conseiller communal lausannois popiste Julien Sansonnens ... Bonsoir! \r\nHugues Hiltpold\r\nLa logique de votre parti, c'est de dire: modernisons le r\u00e9seau, quelque soient les impacts en terme de sant\u00e9 publique? \r\nUne \u00e9tude am\u00e9ricaine publi\u00e9e fin mai a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s largement m\u00e9diatis\u00e9e... Elle renforce les soup\u00e7ons d'un lien entre cancers et t\u00e9l\u00e9phonie mobile... On peut dire que \u00e7a fragilise un peu votre position, avant le d\u00e9bat pr\u00e9vu le 16 juin \u00e0 Berne!\r\nVous dites que si la Suisse veut \u00eatre \u00e0 la pointe en terme d'innovation, elle doit n\u00e9cessairement moderniser son r\u00e9seau... Mais est-ce vraiment si difficile que cela de poser une antenne-relai aujourd'hui? Julien Sansonnens semble en douter!\r\nLe r\u00e9seau de t\u00e9l\u00e9phonie est-il vraiment si mauvais en Suisse? Franchement on a l'impression que le PLR peint un peu le diable sur la muraille...\r\nLa Suisse est peut-\u00eatre \u00e0 la tra\u00eene en mati\u00e8re d'acc\u00e8s au haut-d\u00e9bit... En m\u00eame temps \u00e7a ne l'emp\u00eache pas d'\u00eatre extr\u00eamement comp\u00e9titive!\r\nSi on augmente la puissance des antennes-relais, \u00e7a aura quel effet concr\u00e8tement?  \u00e7a va permettre de faire baisser les co\u00fbts pour les op\u00e9rateurs, et donc pour les consommateur?\r\nJulien Sansonnens\r\nVous aviez d\u00e9pos\u00e9 un postulat au conseil communal lausannois, intitul\u00e9 \"antennes de t\u00e9l\u00e9phonie mobile: le principe de pr\u00e9caution doit s'appliquer\"... Pour vous on ne doit pas transiger avec ce principe?\r\nQuand on lit que les dispositions de protection contre le rayonnement sont dix fois plus s\u00e9v\u00e8res que dans l'Union europ\u00e9enne, on se demande si la Suisse n'en fait pas un peu trop tout de m\u00eame!\r\nPr\u00e9tendre qu'il est trop difficile aujourd'hui de poser une antenne relai en Suisse, pour vous c'est une contre-v\u00e9rit\u00e9?\r\nLe directeur de l'association des m\u00e9decins en faveur de l'environnement le reconna\u00eet lui-m\u00eame: \"On n'en sait pas encore beaucoup sur l'impact de la t\u00e9l\u00e9phonie mobile sur le corps\"... Avouez qu'il y a encore des incertitudes! \r\nLa Suisse est en retard en mati\u00e8re d'acc\u00e8s \u00e0 l'internet haut d\u00e9bit... C'est normal qu'elle cherche \u00e0 s'aligner sur ses voisins europ\u00e9ens, non? Il faut quand m\u00eame prendre en compte les int\u00e9r\u00eats de l'\u00e9conomie!", "alternativeExcerpt": ["La Suisse est encore \u00e0 la tra\u00eene en mati\u00e8re d'acc\u00e8s au haut d\u00e9bit en comparaison avec ses voisins, \u00e0 cause d'exigences r\u00e8glementaires particuli\u00e8rement strictes. Dans une dizaine de jours, le Conseil national se penchera sur deux textes issus du PLR: une motion qui plaide pour augmenter la puissance des antennes-relais et un postulat qui recommande de simplifier les proc\u00e9dures pour l'installation de ces antennes. Le d\u00e9bat entre Hugues Hiltpold, conseiller national PLR, membre de la commission des transports et t\u00e9l\u00e9communications et Julien Sansonnens, ancien conseiller communal lausannois popiste."], "alternativeTitle": ["Faut-il augmenter la puissance des antennes-relais? / FOR_2016-06-03T18:16:00_developpement-9", "Forum du 03.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7754251", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Sansonnens, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "Conseiller national PLR GE ", "name": "Hiltpold, Hugues", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7754249"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Vivre ses d\u00e9sirs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8685B250-46E5-4EEA-8DB5-6525561DEC2D", "durationSec": 1551, "publicationDate": "2016-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Cadalen, Sophie\r\nNous vivons \u00e0 l'\u00e8re du d\u00e9sir! Mais qu'est-ce que le d\u00e9sir? Le d\u00e9sir dont nous parlons ce matin est cette \u00e9nergie qui nous enthousiasme et nous donne le sentiment d'\u00eatre en vie, qui nous rend cr\u00e9atifs et audacieux. Devons-nous vivre nos d\u00e9sirs, les conqu\u00e9rir? Devons-nous craindre qu'ils nous d\u00e9bordent? \r\nNous en parlons avec Sophie Cadalen, psychanalyste et co-auteur de l'ouvrage \"Vivre ses d\u00e9sirs, vite!\" aux \u00e9ditions Philippe Rey.\r\n\r\n* * Nous vivons \u00e0 l'\u00e8re du d\u00e9sir! Mais qu'est-ce que le d\u00e9sir? Le d\u00e9sir dont nous parlons ce matin est cette \u00e9nergie qui nous enthousiasme et nous donne le sentiment d'\u00eatre en vie, qui nous rend cr\u00e9atifs et audacieux. Devons-nous vivre nos d\u00e9sirs, les conqu\u00e9rir? Devons-nous craindre qu'ils nous d\u00e9bordent? \r\nNous en parlons avec Sophie Cadalen, psychanalyste et co-auteur de l'ouvrage \"Vivre ses d\u00e9sirs, vite!\" aux \u00e9ditions Philippe Rey.", "alternativeTitle": ["Tribu du 03.06.2016", "Vivre ses d\u00e9sirs / TRI_2016-06-03T11:04:15_tribu", "Tribu du 03.06.2016", "Vivre ses d\u00e9sirs / TRI_2016-06-03T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Nous vivons \u00e0 l\u02b9\u00e8re du d\u00e9sir! Mais qu\u02b9est-ce que le d\u00e9sir? Le d\u00e9sir dont nous parlons ce matin est cette \u00e9nergie qui nous enthousiasme et nous donne le sentiment d\u02b9\u00eatre en vie, qui nous rend cr\u00e9atifs et audacieux. Devons-nous vivre nos d\u00e9sirs, les conqu\u00e9rir? Devons-nous craindre qu\u02b9ils nous d\u00e9bordent? \n\nNous en parlons avec Sophie Cadalen, psychanalyste et co-auteur de l\u02b9ouvrage \"Vivre ses d\u00e9sirs, vite!\" aux \u00e9ditions Philippe Rey.", "Nous vivons \u00e0 l\u02b9\u00e8re du d\u00e9sir! Mais qu\u02b9est-ce que le d\u00e9sir? Le d\u00e9sir dont nous parlons ce matin est cette \u00e9nergie qui nous enthousiasme et nous donne le sentiment d\u02b9\u00eatre en vie, qui nous rend cr\u00e9atifs et audacieux. Devons-nous vivre nos d\u00e9sirs, les conqu\u00e9rir? Devons-nous craindre qu\u02b9ils nous d\u00e9bordent? \n\nNous en parlons avec Sophie Cadalen, psychanalyste et co-auteur de l\u02b9ouvrage \"Vivre ses d\u00e9sirs, vite!\" aux \u00e9ditions Philippe Rey."], "imageURL": "//www.rts.ch/7750089.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7736316", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7736316", "ece-7736315"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La soci\u00e9t\u00e9 civile mexicaine impose aux politiciens un plan anticorruption", "id": "sound-46FD377C-99D9-418D-95BB-65A7AAA088ED", "durationSec": 133, "publicationDate": "2016-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : SteelEm;Steels, Emmanuelle ;Lourdes Morales, directrice du R\u00e9seau pour la Reddition de Comptes;Max Kaiser, de l'Institut mexicain pour la Comp\u00e9titivit\u00e9, co-fondateur du projet anti-corruption\r\nUn mouvement citoyen mexicain est parvenu \u00e0 imposer un ambitieux plan anticorruption, qui devra \u00eatre approuv\u00e9 par le Congr\u00e8s dans le courant du mois. Une r\u00e9volution dans un pays o\u00f9 les \u00e9lecteurs semblaient s'\u00eatre habitu\u00e9s \u00e0 la corruption.\r\n\r\n* * La soci\u00e9t\u00e9 civile mexicaine impose aux politiciens un plan anticorruption 12h30 Corruption Mexique\r\nElections locales dans la moiti\u00e9 du Mexique ce dimanche. Des \u00e9lections qui se tiennent alors que les partis politiques s'accusent mutuellement de corruption, un mouvement citoyen est parvenu \u00e0 imposer \u00e0 un ambitieux plan anticorruption. Ce projet a obtenu plus d'un demi-million de signatures et devra \u00eatre approuv\u00e9 par le Congr\u00e8s dans le courant du mois.\u00a0 Les responsables politiques devront r\u00e9v\u00e9ler l'origine de leur patrimoine. Une r\u00e9volution, dans un pays o\u00f9 les \u00e9lecteurs semblaient s'\u00eatre habitu\u00e9s \u00e0 la corruption. Notre correspondante Emmanuelle Steels a rencontr\u00e9 les repr\u00e9sentants de la soci\u00e9t\u00e9 civile, lanceurs de cette initiative.\r\nTrois sur trois : c'est le nom du projet de loi anti-corruption, le premier impos\u00e9 par des citoyens au Mexique. Trois, car les responsables politiques et l'ensemble des fonctionnaires devront rendre publiques trois choses : leur d\u00e9claration patrimoniale, leur d\u00e9claration d'imp\u00f4ts et leurs conflits d'int\u00e9r\u00eat. Plus de 630 000 signatures pour faire une loi : cela ressemble \u00e0 un printemps mexicain, comme l'explique Lourdes Morales, directrice du R\u00e9seau pour la Reddition de Comptes.\r\nLOURDES MORALES (en fran\u00e7ais, sans doublage)\r\nLa corruption c'est pas l'exception, c'est la normalit\u00e9. Et il arrive un point, o\u00f9 on commence \u00e0 dire \u00e7a suffit. C'est le printemps mexicain car cela a aid\u00e9 \u00e0 monter la pression sur la classe politique et cela a cr\u00e9\u00e9 un espoir.\r\nLa pression est forte, mais avant les \u00e9lections locales de ce dimanche, les l\u00e9gislateurs ont suspendu les d\u00e9bats sur la nouvelle loi. Or, d'apr\u00e8s Max Kaiser, de l'Institut mexicain pour la Comp\u00e9titivit\u00e9, l'un des artisans de ce projet, c'est justement la corruption qui se trouve au coeur de cette campagne.\r\nMAX KAISER\r\nTraduction doublage : 1:02-1:22 \r\nAu lieu de s'occuper du probl\u00e8me, ils se sont lanc\u00e9s dans leurs campagnes \u00e9lectorales, en laissant le th\u00e8me de c\u00f4t\u00e9, mais en r\u00e9clamant le vote en disant qu'ils vont r\u00e9soudre la corruption. Les Mexicains n'y comprennent plus rien! Le Mexique ne comprend plus sa classe politique et il \u00e9vident que la classe politique ne comprend plus les Mexicains depuis longtemps.\r\nDans les quatorze Etats qui se rendront aux urnes ce dimanche, les principaux candidats s'accusent d'enrichissement illicite et de liens avec le crime organis\u00e9. Car la corruption sert aussi. d'argument \u00e9lectoral.//", "alternativeExcerpt": ["Un mouvement citoyen mexicain est parvenu \u00e0 imposer un ambitieux plan anticorruption, qui devra \u00eatre approuv\u00e9 par le Congr\u00e8s dans le courant du mois. Une r\u00e9volution dans un pays o\u00f9 les \u00e9lecteurs semblaient s\u2019\u00eatre habitu\u00e9s \u00e0 la corruption."], "alternativeTitle": ["La soci\u00e9t\u00e9 civile mexicaine impose aux politiciens un plan anticorruption / 12H30_2016-06-03T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 03.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7754234", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7754226"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Massimo Furlan dans \"La t\u00eate \u00e0 l'envers\"", "id": "sound-B169EC41-1B90-4267-9169-A5880D542AAF", "durationSec": 199, "publicationDate": "2016-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C'est un artiste unique et atypique, qui propose parfois des performances folles et loufoques, qui n'ont \u00e0 premi\u00e8re vue pas beaucoup de sens mais qui se r\u00e9v\u00e8lent de petits bijoux de dr\u00f4lerie, de burlesque ou de po\u00e9sie.\r\nA d\u00e9couvrir dans \"La t\u00eate \u00e0 l'envers\" ce samedi 4 juin 2016 \u00e0 midi.", "alternativeExcerpt": ["C\u2019est un artiste unique et atypique, qui propose parfois des performances folles et loufoques, qui n\u2019ont \u00e0 premi\u00e8re vue pas beaucoup de sens mais qui se r\u00e9v\u00e8lent de petits bijoux de dr\u00f4lerie, de burlesque ou de po\u00e9sie.\n\nA d\u00e9couvrir dans \"La t\u00eate \u00e0 l'envers\" ce samedi 4 juin 2016 \u00e0 midi."], "alternativeTitle": ["Massimo Furlan dans \"La t\u00eate \u00e0 l'envers\" / MAT_2016-06-03T07:22:15_chronique-1", "Les matinales d'Espace 2 du 03.06.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/3338444.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7735976", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7735973"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "La libert\u00e9 de presse de plus en plus menac\u00e9e en Turquie : Interview de Erol Onderoglu, journaliste au m\u00e9dia ind\u00e9pendant en ligne Bianet, repr\u00e9sentant \u00e0 Istanbul de l\u2019ONG Reporters Sans Fronti\u00e8res", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-44B4BB7B-8AFC-49A7-BBA8-A2E455F4C101", "thematicGeographicals": ["Turquie"], "durationSec": 346, "publicationDate": "2016-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9pression politique", "libert\u00e9 de la presse", "censure"], "excerpt": "Selon les organisations de d\u00e9fense des libert\u00e9s, la Turquie a lanc\u00e9 pr\u00e8s de 2000 proc\u00e9dures judiciaires contre des artistes, des journalistes et des particuliers. A Ankara et \u00e0 Istanbul, les repr\u00e9sentants des m\u00e9dias sont soumis \u00e0 une pression et une censure croissante de la part du gouvernement.", "alternativeExcerpt": ["Selon les organisations de d\u00e9fense des libert\u00e9s, la Turquie a lanc\u00e9 pr\u00e8s de 2000 proc\u00e9dures judiciaires contre des artistes, des journalistes et des particuliers. A Ankara et \u00e0 Istanbul, les repr\u00e9sentants des m\u00e9dias sont soumis \u00e0 une pression et une censure croissante de la part du gouvernement."], "alternativeTitle": ["La libert\u00e9 de presse de plus en plus menac\u00e9e en Turquie / TUM_2016-06-03T08:25:00_sequence-4", "Tout un monde du 03.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7754207", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste au m\u00e9dia ind\u00e9pendant en ligne Bianet, repr\u00e9sentant \u00e0 Istanbul de l\u2019ONG Reporters Sans Fronti\u00e8res", "name": "Onderoglu, Erol", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7754203"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 03.06.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-90AFD01C-CE06-4589-93AC-A410C2CB3D21", "durationSec": 240, "publicationDate": "2016-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2016-06-03T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2016-06-03T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7736095", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7736095", "ece-7736079"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Un vaccin contre le cancer?", "id": "sound-96E2888F-2F7B-4C6D-9F9D-A731A226AD12", "durationSec": 412, "publicationDate": "2016-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des chercheurs allemands ont d\u00e9velopp\u00e9 une sorte de vaccin universel contre le cancer! Une nouvelle qui doit \u00eatre temp\u00e9r\u00e9e. Premi\u00e8rement: pour l'instant, les tests sur l'homme se sont r\u00e9v\u00e9l\u00e9s assez prometteurs, mais seulement trois patients ont \u00e9t\u00e9 trait\u00e9s. Deuxi\u00e8mement: c'est un vaccin curatif et non pr\u00e9ventif. La r\u00e9action de Pierre-Yves Dietrich, responsable du Service et du Centre d'oncologie des H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve (HUG) et professeur ordinaire \u00e0 la Facult\u00e9 de m\u00e9decine de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (Unige). Un sujet propos\u00e9 par Bastien Confino.", "alternativeExcerpt": ["Des chercheurs allemands ont d\u00e9velopp\u00e9 une sorte de vaccin universel contre le cancer! Une nouvelle qui doit \u00eatre temp\u00e9r\u00e9e. Premi\u00e8rement: pour l\u2019instant, les tests sur l\u2019homme se sont r\u00e9v\u00e9l\u00e9s assez prometteurs, mais seulement trois patients ont \u00e9t\u00e9 trait\u00e9s. Deuxi\u00e8mement: c\u2019est un vaccin curatif et non pr\u00e9ventif. La r\u00e9action de Pierre-Yves Dietrich, responsable du Service et du Centre d'oncologie des H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve (HUG) et professeur ordinaire \u00e0 la Facult\u00e9 de m\u00e9decine de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (Unige). Un sujet propos\u00e9 par Bastien Confino."], "alternativeTitle": ["Un vaccin contre le cancer? / CQFD_2016-06-03T10:04:15_actu", "CQFD du 03.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7736405", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur ordinaire \u00e0 la facult\u00e9 de m\u00e9decine de l'UNIGE,Responsable du centre d'oncologie des HUG", "name": "Dietrich, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7736400"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Allemagne. Le Bundestag a reconnu le g\u00e9nocide arm\u00e9nien de 1915 et le gouvernement turc a rappel\u00e9 son ambassadeur en Allemagne : Correspondance de Blandine Milcent", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3ACB9DCB-F087-46F0-A5FA-685BE6168C05", "thematicGeographicals": ["Turquie", "Arm\u00e9nie", "Allemagne"], "durationSec": 79, "publicationDate": "2016-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "g\u00e9nocide"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RTS Berlin", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "N\u00e9ophiles : \"Portes orphelines\" - Dorphan", "id": "sound-1BCC1AA2-5DB2-4407-B8E4-66C97247D077", "durationSec": 235, "publicationDate": "2016-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Dr Stephane Demotz, chercheur cofondateur de Dorphan, start-up bas\u00e9e \u00e0 l'EPFL, spin-off de la Fondation SanFilipo\r\nA 56 ans, le docteur St\u00e9phane Demotz a mis son exp\u00e9rience \u00e0 contribution de Dorphan, une startup bas\u00e9e \u00e0 l'EPFL qui d\u00e9veloppe une mol\u00e9cule en vue d'un rem\u00e8de pour la gangliosidose, une maladie orpheline. Une startup qui a la particularit\u00e9 d'\u00eatre financ\u00e9e par une fondation caritative.\r\n\r\n* Infotrafic: 06:42:04-06:42:18 / * \"Portes orphelines\" - Dorphan (NEOPHILE INDIC) \r\n(NEOPHILE INDIC) \r\n(NEO 03.06 \"Portes orphelines\" - Dorphan)  \r\n(( NEO INDIC ))\r\nDans N\u00e9ophiles ce matin, Lo\u00efs Siggen Lopez... \"une porte\" sur les maladies orphelines... et de l'espoir... \r\nMais avant cela, un homme, un chercheur... qui a d\u00e9j\u00e0 roul\u00e9 sa bosse. \r\nStephane Demotz... \r\n  NEO 03.06 \"Portes orphelines\" - Dorphan I\r\nA 56 ans, le docteur Stephane Demotz a aussi connu... le monde des startups. \r\nIl le cotoie aujourd'hui - mais il a connue d'autres exp\u00e9riences. \r\nQui ont d\u00e9bouch\u00e9s - parfois - sur l'\u00e9chec. \r\n  NEO 03.06 \"Portes orphelines\" -Dorphan II\r\nC'est philosophe qu'il a fond\u00e9 il y a trois ans une startup... philosophe et pr\u00e9par\u00e9. \r\nAvec une certaine distance, qu'il a su cultiver avec les ann\u00e9es. Stephane Demotz. \r\n  NEO 03.06 \"Portes orphelines\" - Dorphan III\r\nUne situation qui arrive plus souvent qu'on ne le pense. \r\nIl a mis donc son exp\u00e9rience a contribution d'une startup, elle est bas\u00e9e \u00e0 l'EPFL, et elle d\u00e9veloppe une mol\u00e9cule en vue d'un rem\u00e8de. \r\nCette startup s'apelle Dorphan. \r\n  NEO 03.06 \"Portes Orphelines\" - Dorphan IV\r\n**** La startup d\u00e9veloppe donc un traitement pour des maladies orphelines? \r\nPour une maladie orpheline, la gangliosidose... une maladie neuro d\u00e9g\u00e9n\u00e9rative... qui ne laisse que quelques mois d'esp\u00e9rance de vie... aux enfants. \r\nCette startup, Dorphan, a une particularit\u00e9... c'est que c'est une spin-off... non pas de l'EPFL - o\u00f9 elle est bas\u00e9e... \r\nmais d'une Fondation. \r\n**** C'est la fondation qui a cr\u00e9\u00e9 une startup, en somme?\r\nOui. Il s'agit de la Fondation SanFilipo - qui soutien la recherche pour le syndrome du m\u00eame nom. \r\n  NEO 03.06 \"Portes Orphelines\" - Dorphan V\r\nDont la gangliosidose fait partie. \r\nUn nouveau mod\u00e8le, en somme... d'utilisation de l'argent philantropique. \r\nUne forme de professionalisation...de la philantropie, vers l'innovation. \r\n  NEO 03.06 \"Portes Orphelines\" - Dorphan VI\r\nUn processus long et laborieux... qui n'est pas du ressort de la recherche... mais de l'innovation. \r\nAutrement dit des pharmas... ou des startups. Dorphan y travaill pr\u00e9cis\u00e9ment. Apporter la mol\u00e9cule jusqu'\u00e0 une phase de test cliniques... \r\nTransformer l'essai... de recherche, en produit, en innovation. \r\nLa plus grande peur de Stephane Demotz, c'est d'ailleurs... \r\n  NEO 03.06 \"Portes Orphelines\" - Dorphan VII\r\nAller un peu plus loin que la recherche... le processus... d'innovation. \r\nC'\u00e9tait N\u00e9ophiles... Que l'on retrouvera lundi !", "alternativeExcerpt": ["A 56 ans, le docteur St\u00e9phane Demotz a mis son exp\u00e9rience \u00e0 contribution de Dorphan, une startup bas\u00e9e \u00e0 l'EPFL qui d\u00e9veloppe une mol\u00e9cule en vue d'un rem\u00e8de pour la gangliosidose, une maladie orpheline. Une startup qui a la particularit\u00e9 d'\u00eatre financ\u00e9e par une fondation caritative.", "A 56 ans, le docteur St\u00e9phane Demotz a mis son exp\u00e9rience \u00e0 contribution de Dorphan, une startup bas\u00e9e \u00e0 l'EPFL qui d\u00e9veloppe une mol\u00e9cule en vue d'un rem\u00e8de pour la gangliosidose, une maladie orpheline. Une startup qui a la particularit\u00e9 d'\u00eatre financ\u00e9e par une fondation caritative.", "A 56 ans, le docteur St\u00e9phane Demotz a mis son exp\u00e9rience \u00e0 contribution de Dorphan, une startup bas\u00e9e \u00e0 l'EPFL qui d\u00e9veloppe une mol\u00e9cule en vue d'un rem\u00e8de pour la gangliosidose, une maladie orpheline. Une startup qui a la particularit\u00e9 d'\u00eatre financ\u00e9e par une fondation caritative."], "alternativeTitle": ["\"Portes orphelines\" - Dorphan", "\"Portes orphelines\" - Dorphan / JDM_2016-06-03T06:40:00_neophiles", "\"Portes orphelines\" - Dorphan / JDM_2016-06-03T06:40:00_neophiles"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7754276", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677654.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste - Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7754276", "ece-7754256"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Il Maestro : Toscanini ! (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-795CAB9B-F93A-4D41-9F94-B13C1667078E", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3347, "publicationDate": "2016-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Toscanini, Arturo"], "thematicThemes": ["musique classique", "chef d'orchestre"], "excerpt": "Noms : Toscanini et Demierre. Pr\u00e9noms : Arturo et Paul-Andr\u00e9. Ces deux-l\u00e0 \u00e9taient faits pour se rencontrer. Car la musique est leur vie. Une erreur gliss\u00e9e dans l'agenda du vingti\u00e8me si\u00e8cle a interdit leur rencontre (Arturo est-il mort trop t\u00f4t ou Paul-Andr\u00e9 n\u00e9 trop tard ?), Disques en lice les r\u00e9unit. Demierre raconte Toscanini, nous fait \u00e9couter ses incomparables interpr\u00e9tations, entendre Il Maestro en r\u00e9p\u00e9titions, nous invite sur le transatlantique tant emprunt\u00e9 entre l'Europe et les Am\u00e9riques. \" Portrait en musique \" : si le genre existe, entre mots et notes, c'est bien pour permettre \u00e0 Paul-Andr\u00e9 Demierre de s'exprimer. On le connaissait fou de divas, il se r\u00e9v\u00e8le passionn\u00e9 de baguettes.", "alternativeTitle": ["Musique en m\u00e9moire du 03.06.2016", "Il Maestro : Toscanini ! 5/5 / MEM_2016-06-03T10:04:15_musique-en-memoire", "Musique en m\u00e9moire du 03.06.2016", "Il Maestro : Toscanini ! 5/5 / MEM_2016-06-03T10:04:15_musique-en-memoire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7735997", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423797.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7735997", "ece-7735996"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : Les Buses ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C7BD9FCC-3010-41D9-ACBC-BA156C3A5C26", "thematicGeographicals": ["Europe de l'Est"], "durationSec": 182, "publicationDate": "2016-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mythologie"], "alternativeTitle": ["La Grosse Mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-06-03T10:50:00_la-grosse-mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-06-03T10:50:00_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7736124", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7736124", "ece-7736117"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le go\u00fbt des autres : Cr\u00e8me double \u00e0 la folie", "id": "sound-44FB3DA4-88DA-4307-BDFE-ADF48B2C8BB8", "durationSec": 142, "publicationDate": "2016-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dernier \u00e9pisode de la s\u00e9rie consacr\u00e9e aux produits typiquement suisses, \u00e0 la veille des votations f\u00e9d\u00e9rales. C'est la cr\u00e8me double qui est \u00e0 l'honneur ce matin. Un festival lui est m\u00eame consacr\u00e9 pour la premi\u00e8re fois ce week-end, \u00e0 Gruy\u00e8res. La cr\u00e8me double, c'est 50% de mati\u00e8re grasse.\r\n\r\n* * Cr\u00e8me double \u00e0 la folie ( LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(CR\u00c8ME DOUBLE \u00c0 LA FOLIE)  \r\n***Le go\u00fbt des autres avec vous, Pierre-Etienne Joye. Dernier \u00e9pisode de votre s\u00e9rie consacr\u00e9e aux produits typiquement suisses, \u00e0 la veille des votations f\u00e9d\u00e9rales. Et c'est la cr\u00e8me double qui est \u00e0 l'honneur ce matin. Un festival lui est m\u00eame consacr\u00e9 pour la premi\u00e8re fois ce week-end, ce sera \u00e0 Gruy\u00e8res, bien s\u00fbr.\r\nOn va quand m\u00eame pas faire \u00e7a en Normandie, cr\u00e9 nom di dj\u00fb. La Cr\u00e8me double, c'est en Gruy\u00e8re que \u00e7a se passe. Elle y  est d\u00e9finitivement associ\u00e9e.... D'accord, la normandie est l'autre pays de cocagne de la cr\u00e8me. Mais on va faire une exp\u00e9rience... prenons un gentil normand. On le visse devant un baquet de cr\u00e8me double. Il prend la cuill\u00e8re en bois scultpt\u00e9e, il l'observe, la retourne,  il fait glisser l'onctueuse richesse nacr\u00e9e et il go\u00fbte... Et qu'est-ce qu'il dit si on lui demande si c'est meilleur que chez lui?\r\n***Une r\u00e9ponse de normand, j'imagine: pt'\u00eate ben qu'oui, pt'\u00eate ben qu'non.\r\nBen y dit rien du tout. Il reste bouche b\u00e9e. Les papilles et le gosier encore sous le choc. Pas besoinde palabres, la double cr\u00e8me de Gruy\u00e8re, elle laisse pantois d'\u00e9merveillement. Hors cat\u00e9gorie la cr\u00e8me double gru\u00e9rienne. C'est l'opulence des fleurs et de l'herbe des alpages qui lui assure sa saveur et sa double \u00e9paisseur. \r\n***Sa double graisse aussi\r\nOh que oui...\u00e7a pour \u00eatre riche en mati\u00e8re grasse, elle est riche, la double cr\u00e8me. C'est d'ailleurs une condition olbigatoire. C'est du  50 pour cent de gras dans la masse...et aussi un joli paradoxe. Comment elle se forme cette cr\u00e8me?  Par sa l\u00e9g\u00e8ret\u00e9. Elle monte toute seule \u00e0 la surface du lait...comme quand on met de l'huile dans l'eau...C'est donc cette couche sup\u00e9rieure de cr\u00e8me qui est tr\u00e8s grasse et concentr\u00e9e. Et tant qu'on y est, engraissons les formules: \"Double cr\u00e8me au dessert, double menton si on s'en ressert\". C'est l'implacable v\u00e9rit\u00e9. Mais impossible de r\u00e9sister au chant de cette sir\u00e8ne calorique, m\u00eame apr\u00e8s un repas copieux. \r\n***Avec des meringues en plus dessous j'imagine...\r\nC'est le mariage classique d\u00e9licieux \u00e0 la folie. Faut bien avouer qu'elles \u00e9taient faites pour se rencontrer ces deux-l\u00e0. Ah et puis y aussi les fraises. On nage en plein dans la saison. Quand on a go\u00fbt\u00e9 aux fraises napp\u00e9es de cr\u00e8me double, on refile fissa sa chantilly dans l'assiette \u00e0 dessert du voisin. M\u00eame notre gourmet normand, il pourra compter fleurette \u00e0 ses sp\u00e9cilit\u00e9s laiti\u00e8res. On le charrie tout gentiment..parcequ' il a pas de raison d'\u00eatre rancunier, le normand. C'est lui qui a invent\u00e9 les petits suisses, avec son lait cr\u00e9meux \u00e0 lui.\r\n***C'\u00e9tait le go\u00fbt des autres. Le festival de la cr\u00e8me double, c'est donc ce week-end \u00e0 Gruy\u00e8res. On vous retrouve la semaine prochaine Pierre-Etienne Joye.", "alternativeExcerpt": ["Dernier \u00e9pisode de la s\u00e9rie consacr\u00e9e aux produits typiquement suisses, \u00e0 la veille des votations f\u00e9d\u00e9rales. C'est la cr\u00e8me double qui est \u00e0 l'honneur ce matin. Un festival lui est m\u00eame consacr\u00e9 pour la premi\u00e8re fois ce week-end, \u00e0 Gruy\u00e8res. La cr\u00e8me double, c\u2019est 50% de mati\u00e8re grasse.", "Dernier \u00e9pisode de la s\u00e9rie consacr\u00e9e aux produits typiquement suisses, \u00e0 la veille des votations f\u00e9d\u00e9rales. C'est la cr\u00e8me double qui est \u00e0 l'honneur ce matin. Un festival lui est m\u00eame consacr\u00e9 pour la premi\u00e8re fois ce week-end, \u00e0 Gruy\u00e8res. La cr\u00e8me double, c\u2019est 50% de mati\u00e8re grasse.", "Dernier \u00e9pisode de la s\u00e9rie consacr\u00e9e aux produits typiquement suisses, \u00e0 la veille des votations f\u00e9d\u00e9rales. C'est la cr\u00e8me double qui est \u00e0 l'honneur ce matin. Un festival lui est m\u00eame consacr\u00e9 pour la premi\u00e8re fois ce week-end, \u00e0 Gruy\u00e8res. La cr\u00e8me double, c\u2019est 50% de mati\u00e8re grasse."], "alternativeTitle": ["Cr\u00e8me double \u00e0 la folie", "Cr\u00e8me double \u00e0 la folie / JDM_2016-06-03T07:27:00_le-gout-des-autres", "Cr\u00e8me double \u00e0 la folie / JDM_2016-06-03T07:27:00_le-gout-des-autres"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7754279", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677645.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7754279", "ece-7754259"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Antoine Jaccoud, \u00e9crivain vaudois, \u00e0 l'occasion de la sortie de l'ouvrage collectif \"Bern ist \u00fcberall\" et de son roman \"Country\" (Ed. d'Autre-Part)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ABF7E7A9-2446-4AF9-B418-BE7C14D549E7", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3328, "publicationDate": "2016-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jaccoud, Antoine"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 03.06.2016", "Antoine Jaccoud ist \u00fcberall / ENSD_2016-06-03T14:04:15_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 03.06.2016", "Antoine Jaccoud ist \u00fcberall / ENSD_2016-06-03T14:04:15_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["Auteur et \u00e9crivain f\u00e9cond, r\u00e9alisateur, le Vaudois Antoine Jaccoud a re\u00e7u en janvier 2016 le Prix d'honneur des 51e Journ\u00e9es de Soleure qui r\u00e9compense les personnes s'engageant en coulisses pour le cin\u00e9ma suisse. Il a notamment \u00e9crit pour Ursula Meier, Denis Rabaglia, Jean-St\u00e9phane Bron, Dominique de Rivaz, Bruno Deville\u2026 \n\nAvec \"Bern ist \u00fcberall\", qui rassemble quelques-unes des plumes les plus singuli\u00e8res de la litt\u00e9rature suisse dans un collectif qui se moque de la barri\u00e8re de r\u00f6sti, il d\u00e9montre qu\u2019il est possible de faire de la litt\u00e9rature une performance sc\u00e9nique. Dans \"Country\", paru en avril aux \u00e9ditions d\u2019Autre Part, c\u2019est la parole des autres, ceux du palier d\u2019en face, de la marge ou des supermarch\u00e9s - avec son lot de cruaut\u00e9s et de dr\u00f4leries - qu\u2019Antoine Jaccoud, en lutin critique et fac\u00e9tieux, nous offre dans un miroir.", "Auteur et \u00e9crivain f\u00e9cond, r\u00e9alisateur, le Vaudois Antoine Jaccoud a re\u00e7u en janvier 2016 le Prix d'honneur des 51e Journ\u00e9es de Soleure qui r\u00e9compense les personnes s'engageant en coulisses pour le cin\u00e9ma suisse. Il a notamment \u00e9crit pour Ursula Meier, Denis Rabaglia, Jean-St\u00e9phane Bron, Dominique de Rivaz, Bruno Deville\u2026 \n\nAvec \"Bern ist \u00fcberall\", qui rassemble quelques-unes des plumes les plus singuli\u00e8res de la litt\u00e9rature suisse dans un collectif qui se moque de la barri\u00e8re de r\u00f6sti, il d\u00e9montre qu\u2019il est possible de faire de la litt\u00e9rature une performance sc\u00e9nique. Dans \"Country\", paru en avril aux \u00e9ditions d\u2019Autre Part, c\u2019est la parole des autres, ceux du palier d\u2019en face, de la marge ou des supermarch\u00e9s - avec son lot de cruaut\u00e9s et de dr\u00f4leries - qu\u2019Antoine Jaccoud, en lutin critique et fac\u00e9tieux, nous offre dans un miroir."], "imageURL": "//www.rts.ch/7442000.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7736331", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain vaudois", "name": "Jaccoud, Antoine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7736331", "ece-7736330"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dans la peau d'Anne", "source": "siranau", "title": "Dans la peau d'Anne : La guerre des Post-it", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3E96DAC8-01FA-4E61-A76F-641CE8BE62E1", "durationSec": 186, "publicationDate": "2016-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pendant trois semaines, les employ\u00e9s de deux agences de communication new-yorkaises, dont les immeubles se font face, se sont affront\u00e9s \u00e0 coups de cr\u00e9ations en post-it coll\u00e9s sur leur fen\u00eatres. Une bataille de petits papiers qui s'est achev\u00e9e le week-end dernier par une fresque g\u00e9ante hallucinante.", "alternativeExcerpt": ["Pendant 3 semaines, les employ\u00e9s de 2 agences de comm New-yorkaises, dont les immeubles se font face, se sont affront\u00e9s \u00e0 coups de cr\u00e9ations en post-it coll\u00e9s sur leur fen\u00eatres. Une bataille de petits papiers qui s'est achev\u00e9e le week-end dernier par une fresque g\u00e9ante hallucinante.", "Pendant 3 semaines, les employ\u00e9s de 2 agences de comm New-yorkaises, dont les immeubles se font face, se sont affront\u00e9s \u00e0 coups de cr\u00e9ations en post-it coll\u00e9s sur leur fen\u00eatres. Une bataille de petits papiers qui s'est achev\u00e9e le week-end dernier par une fresque g\u00e9ante hallucinante.", "Pendant 3 semaines, les employ\u00e9s de 2 agences de comm New-yorkaises, dont les immeubles se font face, se sont affront\u00e9s \u00e0 coups de cr\u00e9ations en post-it coll\u00e9s sur leur fen\u00eatres. Une bataille de petits papiers qui s'est achev\u00e9e le week-end dernier par une fresque g\u00e9ante hallucinante."], "alternativeTitle": ["La guerre des Post-it", "La guerre des Post-it / NMT_2016-06-03T08:20:00_dans-la-peau-d-anne", "La guerre des Post-it / NMT_2016-06-03T08:20:00_dans-la-peau-d-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7736086", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398533.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7736086", "ece-7736070"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Horrorscope", "source": "siranau", "title": "L'Horrorscope 03.06.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1C8EFAA0-BD23-466D-8E8A-6498F61FBF94", "durationSec": 77, "publicationDate": "2016-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'Horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2016-06-03T07:35:00_l-horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2016-06-03T07:35:00_l-horrorscope"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7736085", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398824.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7736085", "ece-7736069"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Deuxi\u00e8me service", "id": "sound-5DECC314-4289-4F1C-86D5-675EC266C847", "durationSec": 406, "publicationDate": "2016-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Yves-Alain Cornu revient sur les sujets de l'\u00e9mission qui ont suscit\u00e9 vos remarques, questions et commentaires. Au programme: retour sur le t\u00e9moignage d'une jeune maman qui avait refus\u00e9 d'allaiter par choix, les temps raccourcis gr\u00e2ce au tunnel de base du Gothard, les gr\u00e8ves en France, les aliments qui ont une influence positive sur notre humeur ou encore la vente en vrac.\r\n\r\n* * Yves-Alain Cornu revient sur les sujets de l'\u00e9mission qui ont suscit\u00e9 vos remarques, questions et commentaires. Au programme: retour sur le t\u00e9moignage d'une jeune maman qui avait refus\u00e9 d'allaiter par choix, les temps raccourcis gr\u00e2ce au tunnel de base du Gothard, les gr\u00e8ves en France, les aliments qui ont une influence positive sur notre humeur ou encore la vente en vrac.", "alternativeExcerpt": ["Yves-Alain Cornu revient sur les sujets de l'\u00e9mission qui ont suscit\u00e9 vos remarques, questions et commentaires. Au programme: retour sur le t\u00e9moignage d'une jeune maman qui avait refus\u00e9 d\u2019allaiter par choix, les temps raccourcis gr\u00e2ce au tunnel de base du Gothard, les gr\u00e8ves en France, les aliments qui ont une influence positive sur notre humeur ou encore la vente en vrac."], "alternativeTitle": ["Deuxi\u00e8me service / OEP_2016-06-03T08:36:45_sequence-4", "On en parle du 03.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7736381", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7736377"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "La R\u00e9forme vue de Suisse (5/20)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3A72E7E5-7A17-4EFF-9D6F-D871D2B3A694", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1771, "publicationDate": "2016-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catholicisme", "16e si\u00e8cle", "religion et croyances", "protestantisme", "histoire", "R\u00e9forme"], "excerpt": "Pourquoi certains cantons vont-ils passer \u00e0 la R\u00e9forme et d'autres non? Plusieurs parmi eux sont, \u00e0 la veille de la R\u00e9forme, d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s autonomes par rapport aux pouvoirs des \u00e9v\u00eaques. Si la question du commerce des indulgences est pr\u00e9pond\u00e9rante en Allemagne, la critique du service mercenaire va jouer un r\u00f4le essentiel dans le passage ou non \u00e0 la nouvelle foi.", "alternativeTitle": ["A vue d'esprit du 03.06.2016", "La R\u00e9forme vue de Suisse (5/20) / AVE_2016-06-03T16:30:45_a-vue-d-esprit", "A vue d'esprit du 03.06.2016", "La R\u00e9forme vue de Suisse (5/20) / AVE_2016-06-03T16:30:45_a-vue-d-esprit"], "alternativeExcerpt": ["Pourquoi certains cantons vont-ils passer \u00e0 la R\u00e9forme et d\u2019autres non? Plusieurs parmi eux sont, \u00e0 la veille de la R\u00e9forme, d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s autonomes par rapport aux pouvoirs des \u00e9v\u00eaques. Si la question du commerce des indulgences est pr\u00e9pond\u00e9rante en Allemagne, la critique du service mercenaire va jouer un r\u00f4le essentiel dans le passage ou non \u00e0 la nouvelle foi.\n\nAvec Fabrice Flueckiger et Fran\u00e7ois Walter.", "Pourquoi certains cantons vont-ils passer \u00e0 la R\u00e9forme et d\u2019autres non? Plusieurs parmi eux sont, \u00e0 la veille de la R\u00e9forme, d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s autonomes par rapport aux pouvoirs des \u00e9v\u00eaques. Si la question du commerce des indulgences est pr\u00e9pond\u00e9rante en Allemagne, la critique du service mercenaire va jouer un r\u00f4le essentiel dans le passage ou non \u00e0 la nouvelle foi.\n\nAvec Fabrice Flueckiger et Fran\u00e7ois Walter."], "imageURL": "//www.rts.ch/7753126.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7736012", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Fl\u00fcckiger, Fabrice", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Walter, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davoine, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7736012", "ece-7736011"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Jusqu'\u00e0 \u00e9bullition: p\u00e2tes marmite \"penne-chorizo-tomates-poivron\"", "id": "sound-FD402A76-0BE7-4837-9262-2538DD9EFDED", "durationSec": 506, "publicationDate": "2016-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Comment satisfaire tous les convives, tous les jours, \u00e0 chaque repas, particuli\u00e8rement le soir quand tout le monde rentre \u00e0 la maison apr\u00e8s ses diverses occupations? Autrement dit: on mange quoi ce soir? Cette question, l'auteure culinaire Sylvia Gabet y r\u00e9pond pour vous \u00e0 travers deux ouvrages qui viennent de sortir aux Editions La Martini\u00e8re. Antoine Droux l'a rencontr\u00e9e dans sa cuisine \u00e0 Lausanne pour trouver un peu d'inspiration.\r\n\r\n* * Comment satisfaire tous les convives, tous les jours, \u00e0 chaque repas, particuli\u00e8rement le soir quand tout le monde rentre \u00e0 la maison apr\u00e8s ses diverses occupations? Autrement dit: on mange quoi ce soir? Cette question, l'auteure culinaire Sylvia Gabet y r\u00e9pond pour vous \u00e0 travers deux ouvrages qui viennent de sortir aux Editions La Martini\u00e8re. Antoine Droux l'a rencontr\u00e9e dans sa cuisine \u00e0 Lausanne pour trouver un peu d'inspiration.", "alternativeExcerpt": ["Comment satisfaire tous les convives, tous les jours, \u00e0 chaque repas, particuli\u00e8rement le soir quand tout le monde rentre \u00e0 la maison apr\u00e8s ses diverses occupations? Autrement dit: on mange quoi ce soir? Cette question, l'auteure culinaire Sylvia Gabet y r\u00e9pond pour vous \u00e0 travers deux ouvrages qui viennent de sortir aux Editions La Martini\u00e8re. Antoine Droux l'a rencontr\u00e9e dans sa cuisine \u00e0 Lausanne pour trouver un peu d'inspiration\u2026"], "alternativeTitle": ["Jusqu'\u00e0 \u00e9bullition: p\u00e2tes marmite \"penne-chorizo-tomates-poivron\" / OEP_2016-06-03T08:36:45_sequence-3", "On en parle du 03.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7736381", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7736375"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Jacques Allaman: Daesh au risque de la psychanalyse", "id": "sound-15371F26-E9C4-4F9D-A1B9-45DEA874B28D", "durationSec": 109, "publicationDate": "2016-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "En 1980, avec \"L'Evangile au risque de la psychanalyse\", Fran\u00e7oise Dolto avait propos\u00e9 une lecture d\u00e9capante du Nouveau Testament en cherchant \u00e0 comprendre les lois de l'inconscient de J\u00e9sus et de ses disciples. En 2007,  avec \"Le Coran au risque de la psychanalyse\", Olfa Youssef avait r\u00e9ussi un exercice assez similaire.\r\n\r\n* * Jacques Allaman: Daesh au risque de la psychanalyse (DAESCH AU RISQUE DE LA PSYCHANALYSE) Daesh au risque de la psychanalyse, le commentaire de Jacques Allaman\r\n((En 1980, avec \"L'Evangile au risque de la psychanalyse\", Fran\u00e7oise Dolto avait propos\u00e9 une lecture d\u00e9capante du Nouveau Testament en cherchant \u00e0 comprendre les lois de l'inconscient de J\u00e9sus et de ses disciples. En 2007,\u00a0 avec \u00ab\u00a0Le Coran au risque de la psychanalyse\u00a0\u00bb, Olfa Youssef avait\u00a0 r\u00e9ussi un exercice assez similaire. Aujourd'hui, l'analyse freudienne est une nouvelle fois mise \u00e0 contribution sur le front du religieux. En publiant, \" Un furieux d\u00e9sir de sacrifice, le surmusulman\u00a0\u00bb,\u00a0 le psychanalyste Fethi Benslama s'interroge : \"Comment penser le d\u00e9sir sacrificiel qui s'est empar\u00e9 de tant de jeunes au nom de l'islam\" ?\u00a0\r\n\u00a0Professeur de psychopathologie clinique, Fethi Benslama a analys\u00e9 de nombreux radicalis\u00e9s. Tous seraient hant\u00e9s par la crainte de ne pas \u00eatre assez musulman. Tous seraient agit\u00e9s par un profond sentiment de culpabilit\u00e9. D'o\u00f9 les surench\u00e8res vestimentaires, alimentaires et finalement militaires. D'o\u00f9 la figure du \"surmusulman\"\u00a0: narcissique et psychotique. Dans ce th\u00e9\u00e2tre de la cruaut\u00e9, le jeune terroriste surjoue : Mohammed Mehra filme, avec une cam\u00e9ra autour de la t\u00eate, la performance de ses assassinats; le Groupe Etat Islamique abreuve internet de ses d\u00e9capitations.\u00a0\r\nBien plus, l'islam serait un grand corps n\u00e9vros\u00e9, entr\u00e9 en guerre contre lui-m\u00eame et contre l'Occident lors de l'exp\u00e9dition de Bonaparte en Egypte, \"sc\u00e8ne primitive de l'islam\", selon Fethi Benslama. Autant de th\u00e8ses fascinantes qui\u00a0 nourrissent le d\u00e9bat. Apr\u00e8s \u00ab\u00a0l'interpr\u00e9tation des r\u00eaves\u00a0\u00bb, de Sigmund Freud, voici venu le temps de l'interpr\u00e9tation des cauchemars, ceux qu'engendrent les monstres de Daesh.\r\nJacques Allaman))", "alternativeExcerpt": ["En 1980, avec \"L'Evangile au risque de la psychanalyse\", Fran\u00e7oise Dolto avait propos\u00e9 une lecture d\u00e9capante du Nouveau Testament en cherchant \u00e0 comprendre les lois de l'inconscient de J\u00e9sus et de ses disciples. En 2007,  avec \"Le Coran au risque de la psychanalyse\", Olfa Youssef avait r\u00e9ussi un exercice assez similaire.", "En 1980, avec \"L'Evangile au risque de la psychanalyse\", Fran\u00e7oise Dolto avait propos\u00e9 une lecture d\u00e9capante du Nouveau Testament en cherchant \u00e0 comprendre les lois de l'inconscient de J\u00e9sus et de ses disciples. En 2007,  avec \"Le Coran au risque de la psychanalyse\", Olfa Youssef avait r\u00e9ussi un exercice assez similaire.", "En 1980, avec \"L'Evangile au risque de la psychanalyse\", Fran\u00e7oise Dolto avait propos\u00e9 une lecture d\u00e9capante du Nouveau Testament en cherchant \u00e0 comprendre les lois de l'inconscient de J\u00e9sus et de ses disciples. En 2007,  avec \"Le Coran au risque de la psychanalyse\", Olfa Youssef avait r\u00e9ussi un exercice assez similaire."], "alternativeTitle": ["Jacques Allaman: Daesh au risque de la psychanalyse", "Jacques Allaman: Daech au risque de la psychanalyse / JDM_2016-06-03T06:51:00_signature", "Jacques Allaman: Daech au risque de la psychanalyse / JDM_2016-06-03T06:51:00_signature"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7754288", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677655.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7754288", "ece-7754270"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Tout le monde d\u00e9teste Boffio car il roule en tank", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C1528470-ADE7-403B-98E6-374F79F6A0AB", "durationSec": 159, "publicationDate": "2016-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2016-06-03T09:15:00_tartare", "Tartare / OTWO_2016-06-03T09:15:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7736126", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7736126", "ece-7736119"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Quand Paul Bowles pistait la musique marocaine", "id": "sound-791C1A58-9317-4607-9173-500C64E2A1A1", "durationSec": 777, "publicationDate": "2016-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nEdit\u00e9e pour la premi\u00e8re fois dans son int\u00e9gralit\u00e9, la campagne d'enregistrements de terrain r\u00e9alis\u00e9e en 1959 par l'\u00e9crivain Paul Bowles offre un pr\u00e9cieux t\u00e9moignage des musiques urbaines et rurales du Maroc. Sous le titre Music of Morocco, recorded by Paul Bowles, Le label Dust To Digital publie aujourd'hui cette collection rare, dans un coffret luxueux et un appareil critique de premier ordre. Par Nicolas Julliard", "alternativeExcerpt": ["Edit\u00e9e pour la premi\u00e8re fois dans son int\u00e9gralit\u00e9, la campagne d'enregistrements de terrain r\u00e9alis\u00e9e en 1959 par l'\u00e9crivain Paul Bowles offre un pr\u00e9cieux t\u00e9moignage des musiques urbaines et rurales du Maroc. Sous le titre \"Music of Morocco, recorded by Paul Bowles\", Le label Dust To Digital publie aujourd'hui cette collection rare, dans un coffret luxueux et un appareil critique de premier ordre. \n\nPar Nicolas Julliard"], "alternativeTitle": ["Quand Paul Bowles pistait la musique marocaine / MAG_2016-06-03T12:06:45_chronique-1", "Magma du 03.06.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7774764.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7735984", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7735979"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Rachmaninov, la nostalgie romantique V (5/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-63286BC7-9D07-4578-AD97-22EF1D962CBD", "thematicGeographicals": ["Russie (ante URSS)"], "durationSec": 3183, "publicationDate": "2016-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rakhmaninov, Sergey"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur"], "excerpt": "\"Les cloches\", symphonie chorale opus 35, pour solistes, choeur et orchestre d'apr\u00e8s un texte d'Edgar Allan Poe, traduit en russe par Konstantin Balmont, est peut-\u00eatre LE chef-d'oeuvre de Rachmaninov. C'\u00e9tait en tout cas l'oeuvre qu'il pr\u00e9f\u00e9rait entre toutes (ensuite venaient \"Les V\u00eapres\"). Rachmaninov y peint \u00e0 large fresque les quatre \u00e9tapes de la vie, \u00e0 travers quatre sortes de cloches (ces cloches qui ont berc\u00e9 l'enfance de Serguei et qui hantent pratiquement toute sa production): des grelots argent\u00e9s de l'enfance au glas sinistre de la mort, en passant par les cloches en or du mariage et le tocsin en bronze.", "alternativeTitle": ["D'un air entendu du 03.06.2016", "Rachmaninov, la nostalgie romantique V (5/5) / DAE_2016-06-03T17:06:45_d-un-air-entendu", "D'un air entendu du 03.06.2016", "Rachmaninov, la nostalgie romantique V (5/5) / DAE_2016-06-03T17:06:45_d-un-air-entendu"], "alternativeExcerpt": ["\"Les cloches\", symphonie chorale opus 35, pour solistes, ch\u0153ur et orchestre d\u2019apr\u00e8s un texte d\u2019Edgar Allan Poe, traduit en russe par Konstantin Balmont, est peut-\u00eatre LE chef-d\u2019\u0153uvre de Rachmaninov. C\u2019\u00e9tait en tout cas l\u2019\u0153uvre qu\u2019il pr\u00e9f\u00e9rait entre toutes (ensuite venaient \"Les V\u00eapres\"). Rachmaninov y peint \u00e0 large fresque les quatre \u00e9tapes de la vie, \u00e0 travers quatre sortes de cloches (ces cloches qui ont berc\u00e9 l\u2019enfance de Serguei et qui hantent pratiquement toute sa production): des grelots argent\u00e9s de l\u2019enfance au glas sinistre de la mort, en passant par les cloches en or du mariage et le tocsin en bronze.\n\nNouvelle diffusion de la s\u00e9rie d'\u00e9missions du 4 au 8 ao\u00fbt 2014.", "\"Les cloches\", symphonie chorale opus 35, pour solistes, ch\u0153ur et orchestre d\u2019apr\u00e8s un texte d\u2019Edgar Allan Poe, traduit en russe par Konstantin Balmont, est peut-\u00eatre LE chef-d\u2019\u0153uvre de Rachmaninov. C\u2019\u00e9tait en tout cas l\u2019\u0153uvre qu\u2019il pr\u00e9f\u00e9rait entre toutes (ensuite venaient \"Les V\u00eapres\"). Rachmaninov y peint \u00e0 large fresque les quatre \u00e9tapes de la vie, \u00e0 travers quatre sortes de cloches (ces cloches qui ont berc\u00e9 l\u2019enfance de Serguei et qui hantent pratiquement toute sa production): des grelots argent\u00e9s de l\u2019enfance au glas sinistre de la mort, en passant par les cloches en or du mariage et le tocsin en bronze.\n\nNouvelle diffusion de la s\u00e9rie d'\u00e9missions du 4 au 8 ao\u00fbt 2014."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7736009", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423779.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7736009", "ece-7736008"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Yann Amedro", "id": "sound-AAD502AD-2A79-48DD-8DAC-E51863141E4A", "durationSec": 1028, "publicationDate": "2016-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Matthieu Clouzot, Directeur de la pr\u00e9vention et de la protection \u00e0 la ville de Paris;Armin Kapetanovic, d\u00e9put\u00e9 socialiste chaux-de-fonnier au Grand Conseil;Patrick Hermann, d\u00e9put\u00e9 vert chaux-de-fonnier au Grand Conseil;Angelino Alfano, ministre de l'Int\u00e9rieur italien;Monseigneur Pennisi, archev\u00eaque de Monreale;Tim\u00e9a Bacsinsky, joueuse de tennis vaudoise;gassot\r\n\r\n\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Yann Amedro (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(7h/ INFANTINO BIENTOT SUSPENDU ?) Le si\u00e8ge de Gianni Infantino est-il d\u00e9j\u00e0 menac\u00e9`?\r\nselon DIE WELT\r\nle pr\u00e9sident de la FIFA risquerait une suspension de 90 jours...\r\npour avoir d\u00e9truit des enregsitrements d' une r\u00e9union du Conseil executif de l'organisation \r\n et toujours selon le quotidien allemand ...  le comit\u00e9 d'\u00e9thique serait en train d'enqu\u00eater... sur cette affaire... \r\n Joel Robert ...\r\nxxxxx\r\nYA : est-ce qu'on peut dire Joel que les taches s'accumulent sur le costume de Mr propre de Gianni Infantino  ?\r\nxxxxxx\r\nJoel Robert, le chef de notre rubrique SORTS\r\n(11/MULTI ALLEMAGNE VOTE GENOCIDE ARMENIEN ANALYSE) La r\u00e9ponse de la Turquie ne s'est pas faite attendre...\r\nAnkara a rappel\u00e9 son ambassadeur en Allemagne\r\nquelques heures... seulemnent apr\u00e8s la reconnaissance du g\u00e9nocide arm\u00e9nien de 1915... par  les d\u00e9put\u00e9s du Bundestag ...\r\nun s\u00e9rieux coup de froid entre   les 2 pays ... \r\nmais ni MERKEL , ni ERDOHAN  n'ont pas int\u00e9ret a laisser cette crise diplomatique s'envenimer...\r\nc'est l'anaylse de notre correspondante \u00e0 Berlin ...  Blandine Milcent.\r\nL'Allemagne ... durement touch\u00e9e par les inondations \r\nen Bavi\u00e8re, le bilan s'est alourdi \u00e0 9 morts et 3 personnes toujours disparues...\r\nmais l'eau a commenc\u00e9 a baisser dans la ville de Simbach-am-Inn ... la ville la plus touch\u00e9es apr ses crues\r\n(25/ INONDATIONS PARIS) SMD : Et en France... la situatiuon resze prpcouupante en r\u00e9gion parisienne... \r\nUne 2 \u00e8me personnes est morte noy\u00e9e hier soir en Seine.et-Marne\r\nplusieurs communes du d\u00e9partement, \u00e0 l'est de Paris, ont du \u00eatre \u00e9vacu\u00e9es... \r\net du c\u00f4t\u00e9 de la capitale...les regards se tournent vers la Seine \r\nqui continue de monter... \r\nLe mus\u00e9e du Louvre sera ferm\u00e9 au public aujourd'hui, le temps de mettre \u00e0 l'abri des oeuvres entrepos\u00e9es dans ses r\u00e9serves.\r\nLe niveau du flueve   n'est pas encore \u00e0 son maximum.\r\nUn pic \u00e0 pr\u00e8s de 6 m\u00e8tres est attendu aujourd'hui \u00e0 la mi journ\u00e9e\r\nquelles cons\u00e9quences conretes pour Paris ?\r\nLa r\u00e9ponse de Matthieu Clouzot, Directeur de la pr\u00e9vention et de la protection \u00e0 la ville de Paris. \r\ndes propos recueillis par nos cronfr\u00e8res de RADIO FRANCE\r\n(04/RIE 3 PAPIER) La 3\u00e8me r\u00e9forme de fiscalit\u00e9 des entreprises\r\ncontinue d'occuper les parlementaires... \r\nla commission du Conseil national a fait quelques concessions hier par rapport \u00e0 la premi\u00e8re version - jug\u00e9e tr\u00e8s favorables aux entreprises -\r\nconcessions pour r\u00e9pondre \u00e0 la fois au Conseil des Etats, moins g\u00e9n\u00e9reux pour les soci\u00e9t\u00e9s, et \u00e0 la menace du r\u00e9f\u00e9rendum du parti socialiste.\r\nEt  Muriel Ballaman, on peut le dire, la commission a fait.... UN PETIT PAS ...   hier vers le consensus. \r\n((( \r\nEt puis au national aussi hier\r\nil \u00e9tait question de l'aide au developpement\r\nles d\u00e9put\u00e9s ont fimalemen dit OUI au budget de 11 milliards ...pour la pr\u00e9irode 2** ...  voulu suivi le conseil f\u00e9d\u00e9ral \r\nun OUI apr\u00e8s plus de 5 heures de d\u00e9bats anim\u00e9s...\r\nles etats doivent encore se prononcer )))\r\n(D6/NE H\u00d4PITAL) SMD :  Les d\u00e9fenseurs de l'H\u00f4pital de la Chaux-de-Fonds bien d\u00e9cid\u00e9s \u00e0 se faire entendre... \r\nIls ont  r\u00e9colt\u00e9 les  plus de 5000 signatures n\u00e9cessaires \u00e0 leur initiative pour \"deux h\u00f4pitaux s\u00fbrs, autonomes et compl\u00e9mentaires\". \r\nles \u00e9lus du Haut du canton et certains m\u00e9decins veulent ainsi prouver que leur vision n'a rien de pass\u00e9iste.\r\nDeux sites hospitaliers r\u00e9gionaux plut\u00f4t qu'un centre cantonal \u00e0 vis\u00e9e quasi universitaire, voil\u00e0 la solution selon les initiants. \r\nEt sur ce dossier... ce  sont clairement  deux visions diff\u00e9rentes qui s'affrontent...  Coraline Pauchard\r\n(D3/ITALIE : LE GOUVERNEMENT PROPOSE DES HOT SPOTS D'ACCUEIL MIGRANTS SUR BATEAUX) Des bateaux pour enregistrer les migrants... qui arrivent au large de la Sicile \r\nle projet pol\u00e9mique du gouvernement italien... \r\n Pour le ministre de l'Int\u00e9rieur, il s'agirait d'acc\u00e9l\u00e9rer les proc\u00e9dures d'identification des r\u00e9fugi\u00e9s.\r\nl'Eglise d\u00e9nonce une pratique risqu\u00e9e\r\n A Rome correspondance Eric Jozef\r\nEt le  Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU...  se r\u00e9unit auj  d'urgence ....pour d\u00e9cider d'un largage rapide d'aides internationales aux localit\u00e9s assi\u00e9g\u00e9es en Syrie, r\u00e9clam\u00e9 notamment par la France et la Grande-Bretagne.\r\n(14/FRANCE CONFERENCE PROCHE ORIENT ANALYSE) SMD : Autre r\u00e9union \u00e0 l'agenda de ce vendredi... une comf\u00e9rence internationale sur le Proche-Orient. \r\nla conf\u00e9rence voulue par la France...\r\ns'ouvre dans 2 heures a Paris...\r\nune vingtaines de chef de la diplomatie seronmt pr\u00e9sent dont Didier Burkhater mais sans les principaix imt\u00e9ress\u00e9s \r\nobjectif : relancer un processus de paix isra\u00e9lo-palestinien... \r\nDes ambitions aux allures de  ... service minimum ... Alain Franco.\r\n(22/TENNIS DEFAITE BASCINSKY ITW BASCINISKY REPRISE 22H30) Pas de demi finale cette ann\u00e9e pour  Tim\u00e9a Bacsinzky \u00e0 Roland-Garros \r\nla vaudoise, s'est inclin\u00e9e en deux manches face \u00e0 la n\u00e9erlandaise Kiki Bertens  7/5, 6/2.\r\nLa Suisse a pourtant  men\u00e9 au score dans la premi\u00e8re manche...  elle  n'a par contre pas  su contrer le retour de son adversaire... d'o\u00f9 \u00e9videmment une immense d\u00e9ception\r\nTim\u00e9a Bascinski avec  Herv\u00e9 Borsier.\r\net auhj....  Stan Wawrinka jouera sa demi-finale face \u00e0 l'Ecossais Andy Murray... \u00e0 partir de 15h \r\nL'autre demi-finale mettra aux prises Novak Djokovic et l'Autrichien Dominik Thiem (Tiim).\r\n(17/PRINCE LES CAUSES DU DECES OVERDOSE PAPIER) SMD : Et puis on finit ce journal avec une confirmationn....\r\nPRINCE est bien mort d0une  overdose de m\u00e9dicament.\r\n, l'institut m\u00e9dicol\u00e9gal qui avait proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'autopsie\r\na confirm\u00e9 hier soir les rumeurs...\r\nplus d'un mois apr\u00e8s la disparition de la star am\u00e9ricaine... \r\nPhilippe Gassot\r\n(m\u00e9t\u00e9o) Un ciel souvent nuageux... avec de br\u00e8ves \u00e9claircies possibles sur le Plateau et en Ajoie... Un peu pluss de soleil en Valais. Et des averses \u00e9parses... Elles seront fr\u00e9quentes l'apr\u00e8s-midi dans les Alpes. \r\nTemp\u00e9rature en plaine : 11degr\u00e9s, 19 au maximum et jusqu'\u00e0 21 en Valais. \r\nPour ce week-end, un temps assez ensoleill\u00e9, avec des temp\u00e9ratures en hausse, 22 sur le Plateau et jusqu'\u00e0 25 en Valais...\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Yann Amedro", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Yann Amedro / JDM_2016-06-03T07:00:00_le-journal-de-7h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Yann Amedro / JDM_2016-06-03T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7754280", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jozsef, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Gassot, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7754280", "ece-7754260"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Rien ne presse", "id": "sound-1E1C2C38-ECA2-4170-89C6-EA9F5A1B1D2C", "durationSec": 376, "publicationDate": "2016-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La revue de presse culturelle internationale d'Isabelle Carceles.", "alternativeExcerpt": ["La revue de presse culturelle internationale d'Isabelle Carceles."], "alternativeTitle": ["Rien ne presse / MAT_2016-06-03T07:37:15_chronique-2", "Les matinales d'Espace 2 du 03.06.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/4620943.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7735976", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7735969"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le conseiller d'Etat fribourgeois Erwin Jutzet ne se repr\u00e9sentera pas", "id": "sound-8AE1920A-6787-40AC-90FA-EAA1AD80A2B3", "durationSec": 74, "publicationDate": "2016-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s dix ans pass\u00e9s au Conseil d'Etat fribourgeois, le socialiste Erwin Jutzet ne briguera pas un nouveau mandat lors des \u00e9lections cantonales du 6 novembre prochain, a-t-il annonc\u00e9 vendredi.\r\n\r\n* * Le conseiller d'Etat fribourgeois Erwin Jutzet ne se repr\u00e9sentera pas 12h30 Jutzet\r\nElections au conseil d'Etat du 6 novembre \u00e0 Fribourg: Le ministre Erwin Jutzet ne briguera pas une nouvelle l\u00e9gislature. Il annonce aujourd'hui sa d\u00e9cision, apr\u00e8s avoir pass\u00e9 10 ans au gouvernement fribourgeois. Le Conseiller d'Etat sortant a donc mis un terme ce matin au suspense, Maurice Doucas", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s dix ans pass\u00e9s au Conseil d'Etat fribourgeois, le socialiste Erwin Jutzet ne briguera pas un nouveau mandat lors des \u00e9lections cantonales du 6 novembre prochain, a-t-il annonc\u00e9 vendredi."], "alternativeTitle": ["Le conseiller d'Etat fribourgeois Erwin Jutzet ne se repr\u00e9sentera pas / 12H30_2016-06-03T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 03.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7754234", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7754232"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Grand entretien", "source": "siranau", "title": "Interview de Joseph Ma\u00efla, professeur de sociologie et de relations internationales : Pour une sociologie des conflits au Moyen-Orient", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CD1D4A34-19C6-49A7-A05D-EAE501C1CEEF", "thematicGeographicals": ["Proche-Orient"], "durationSec": 3188, "publicationDate": "2016-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "relations internationales", "conflit arm\u00e9", "sociologie"], "excerpt": "D'origine libanaise, Joseph Ma\u00efla est professeur de sociologie et de relations internationales, sp\u00e9cialiste du Moyen-Orient et de sa diversit\u00e9 culturelle et religieuse. Il est notamment le premier la\u00efc \u00e0 avoir occup\u00e9 le poste de recteur de l'Institut catholique de Paris. Il prend la direction du P\u00f4le religion cr\u00e9\u00e9 au minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res fran\u00e7ais en 2009 puis prend la t\u00eate de la prospective au minist\u00e8re des affaires \u00e9trang\u00e8re en jusqu'en 2013. Invit\u00e9, en 2016, des Rencontres Orient-Occident qui se tiennent \u00e0 Sierre, Joseph Ma\u00efla y propose la conf\u00e9rence: \"La question de la diversit\u00e9 culturelle et religieuse au coeur du drame politique du Moyen-Orient contemporain\". Du 27 mai au 4 juin 2016: Rencontres Orient-Occident \u00e0 Sierre. Samedi 4 juin, \u00e0 14h: \"La question de la diversit\u00e9 culturelle et religieuse au coeur du drame politique du Moyen-Orient contemporain\", conf\u00e9rence de Joseph Ma\u00efla, \u00e0 la salle de la piscine, \u00e0 Sierre.", "alternativeTitle": ["Le grand entretien du 03.06.2016", "Joseph Ma\u00efla: pour une sociologie des conflits au Moyen-Orient / LGE_2016-06-03T09:06:45_le-grand-entretien", "Le grand entretien du 03.06.2016", "Joseph Ma\u00efla: pour une sociologie des conflits au Moyen-Orient / LGE_2016-06-03T09:06:45_le-grand-entretien"], "alternativeExcerpt": ["D'origine libanaise, Joseph Ma\u00efla est professeur de sociologie et de relations internationales, sp\u00e9cialiste du Moyen-Orient et de sa diversit\u00e9 culturelle et religieuse. Il est notamment le premier la\u00efc \u00e0 avoir occup\u00e9 le poste de recteur de l'Institut catholique de Paris. Il prend la direction du P\u00f4le religion cr\u00e9\u00e9 au minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res fran\u00e7ais en 2009 puis prend la t\u00eate de la prospective au minist\u00e8re des affaires \u00e9trang\u00e8re en jusqu'en 2013. \n\nInvit\u00e9, en 2016, des Rencontres Orient-Occident qui se tiennent \u00e0 Sierre, Joseph Ma\u00efla y propose la conf\u00e9rence: \"La question de la diversit\u00e9 culturelle et religieuse au coeur du drame politique du Moyen-Orient contemporain\".\n\nDu 27 mai au 4 juin 2016: Rencontres Orient-Occident \u00e0 Sierre \nSamedi 4 juin, \u00e0 14h: \"La question de la diversit\u00e9 culturelle et religieuse au coeur du drame politique du Moyen-Orient contemporain\", conf\u00e9rence de Joseph Ma\u00efla, \u00e0 la salle de la piscine, \u00e0 Sierre.\n\nUne \u00e9mission de Laurence Dif\u00e9lix.", "D'origine libanaise, Joseph Ma\u00efla est professeur de sociologie et de relations internationales, sp\u00e9cialiste du Moyen-Orient et de sa diversit\u00e9 culturelle et religieuse. Il est notamment le premier la\u00efc \u00e0 avoir occup\u00e9 le poste de recteur de l'Institut catholique de Paris. Il prend la direction du P\u00f4le religion cr\u00e9\u00e9 au minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res fran\u00e7ais en 2009 puis prend la t\u00eate de la prospective au minist\u00e8re des affaires \u00e9trang\u00e8re en jusqu'en 2013. \n\nInvit\u00e9, en 2016, des Rencontres Orient-Occident qui se tiennent \u00e0 Sierre, Joseph Ma\u00efla y propose la conf\u00e9rence: \"La question de la diversit\u00e9 culturelle et religieuse au coeur du drame politique du Moyen-Orient contemporain\".\n\nDu 27 mai au 4 juin 2016: Rencontres Orient-Occident \u00e0 Sierre \nSamedi 4 juin, \u00e0 14h: \"La question de la diversit\u00e9 culturelle et religieuse au coeur du drame politique du Moyen-Orient contemporain\", conf\u00e9rence de Joseph Ma\u00efla, \u00e0 la salle de la piscine, \u00e0 Sierre.\n\nUne \u00e9mission de Laurence Dif\u00e9lix."], "imageURL": "//www.rts.ch/7751846.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7735949", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de sociologie et de relations internationales", "name": "Ma\u00efla, Joseph", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7735949", "ece-7735948"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Chester re\u00e7oit un appel d'un assureur ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-58241D30-7324-4F6A-8798-F6BF67D81A38", "durationSec": 211, "publicationDate": "2016-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-06-03T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-06-03T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7736053", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7736053", "ece-7736050"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-BAD86D7B-4136-4802-AF4D-FFA07C75E1B9", "durationSec": 918, "publicationDate": "2016-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Denis de la Reussille, Conseiller national POP neuch\u00e2telois;Bardet, Romain;Yves Nidegger, Conseiller national UDC genevois;Cem Ozd\u00e9mir, pr\u00e9sident des Verts allemands;Jean-Charles Brisard, pr\u00e9sident du centre d'analyse du terrorisme;Mahmoud El Mourabit, intervenant dans ce forum et repr\u00e9sentant d'une firme genevoise sp\u00e9cialis\u00e9e dans la valorisation et la protection des donn\u00e9es;Paul Wetzel, responsable finances et informatique de Sanaro SA, firme valaisanne qui figure parmi les leaders mondiaux dans le domaine des \u00e9dulcorants;Paul Bulcke, patron de la multinationale Nestl\u00e9;Laurent Ballif, syndic de Vevey;Catherine Saurais, directrice du Nest\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 06:03:33-06:03:51 / * Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(02/AIDE DEVELOPPEMENT ITW DE LA REUSSILLE) L'aide au d\u00e9veloppement pourra compter sur 11 milliards de francs. \r\nLe Conseil national a accept\u00e9 hier ce cr\u00e9dit-cadre pour la p\u00e9riode 2**. \r\nGauche et droite se sont d\u00e9chir\u00e9es pendant cinq heures sur l'\u00e9paisseur de l'enveloppe et l'efficacit\u00e9 de cette coop\u00e9ration internationale.  La gauche voulait davantage d'argent, la droite entendait freiner les d\u00e9penses. Au final c'est le gouvernement qui l'emporte... Le projet du Conseil f\u00e9d\u00e9ral, 0.48% du revenu national brut pour l'aide au d\u00e9veloppement.... \r\nC'est mieux que rien selon le P.O.P neuch\u00e2telois Denis de la Reussille.\r\n(01/AIDE DEVELOPPEMENT ITW NIDEGGER) Des propos recueillis par Pietro Bugnon.  Au final c'est donc le gouvernement qui est suivi... mais le combat n'est pas termin\u00e9 pour autant... Pour le Conseiller national UDC genevois Yves Nidegger l'alliance \u00e0 droite pourrait se renforcer lors des votes sur le budget de la Conf\u00e9d\u00e9ration. \r\nYves Nidegger avec Romain Bardet. Le dossier part au Conseil des Etats.\r\n(Infantino) Le nouveau pr\u00e9sident de la FIFA serait d\u00e9j\u00e0 menac\u00e9 de suspension, trois mois apr\u00e8s son \u00e9lection... C'est une information du quotidien allemand \"Die Welt\"... Gianni Infantino aurait demand\u00e9 de d\u00e9truire des enregistrements d'une r\u00e9union du Conseil de la FIFA... L'instance du foot mondial serait en trai d'enqu\u00eater sur cette affaire, toujours selon die Welt.. La FIFA indique qu'il n'y a actuellement aucune proc\u00e9dure formelle ouverte contre Gianni Infantino...\r\n(12/MULTI ALLEMAGNE VOTE GENOCIDE ARMENIEN ITW CEM OZDEMIR) Les d\u00e9put\u00e9s allemands ont vot\u00e9 \u00e0 la quasi unanimit\u00e9 hier une r\u00e9solution qui reconnait le g\u00e9nocide arm\u00e9nien de 1915. \r\nOn n'a compt\u00e9 qu'une seule voix contre; et une seule abstention, sur l'ensemble des parlementaires pr\u00e9sents. \r\nAnkara a imm\u00e9diatement r\u00e9agi, en rappelant son ambassadeur en Allemagne, et le pr\u00e9sident turc Redjep Tayip Erdoan a estim\u00e9 que ce vote allait s\u00e9rieusement affecter les liens entre la Turquie et l'Allemagne. \r\nLe pr\u00e9sident des Verts, Tchem Euzd\u00e9mir, a \u00e9voqu\u00e9 la responsabilit\u00e9 de l'Allemagne a l'\u00e9gard de la Turquie...\r\nAutre actualit\u00e9 en Allemagne... les inondations dans le sud du pays... Le bilan s'est alourdi hier \u00e0 neuf morts... Reois personnes sont port\u00e9es disparues et les autorit\u00e9s bavaroises disent craindre le pire...  \r\nEn France aussi, plusieurs affluents de la Seine sont sortis de leur lit... provoquamnnt de fortes crues qui atteignent Pairs... La mont\u00e9e des eaux a emport\u00e9 un cavalier en r\u00e9gion parisienne... Dans la capitale, la Seine, devrait atteindre un pic de six m\u00e8tres \u00e0 la mi journ\u00e9es... Les berges sont inond\u00e9es... Et les stations de RER de la capitale ont \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9es... Les autorit\u00e9s indiquent toutefois que ce niveau reste loin des 8 m\u00e8tres 60 de la grande crue de 1910.. \r\nReste que les grands mus\u00e9es parisiens situ\u00e9s de parts et d'autres du fleuve sont ferm\u00e9es aujourd'hui... Le Louvre notamment... Pour mettre \u00e0 l'abri les oeuvres conserv\u00e9es dans les r\u00e9serves...\r\n(Inondations) Tous les regards sur Paris aujourd'hui...\r\n(D4/ETUDE DU CAT FINANCEMENT DAESCH) Une r\u00e9union d'urgence du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 a lieu aujourd'hui sur la Syrie... pour trouver les moyens de secourir les habitants menac\u00e9s de famine...\r\nL'ONU envisage d'utiliser des h\u00e9licopt\u00e8res pour livrer de l'aide humanitaire vitale aux villes assi\u00e9g\u00e9es... Pr\u00e8s de 600 mille personnes sont prises au pi\u00e8ge dans des villes encercl\u00e9es, la plupart du temps par le r\u00e9gime... \r\nSur le terrain, les combats se poursuivent dans la r\u00e9gion d'Alep avec des bombardements du r\u00e9gime qui ont tu\u00e9 23 civils dans les quartiers rebelles... \r\nEt concernant l'Etat Islamique... Les finances du groupe djihadistes semblent fondre depuis un an... \r\nC'est le centre d'analyse du terrorisme qui l'indique, le CAT... La baisse serait de 16%... \r\nLe think tank europ\u00e9en vient de publier une \u00e9tude sur le financement de Daesch en 2015. Les sources de revenus du groupe sont en pleine mutation...Elles baissent... Et ce n'est pas d\u00fb, Estelle Braconnier, aux sanctions adopt\u00e9es par l'ONU...\r\n(16/RUSSIE SONDAGE ENNEMIS PAPIER) C'est un sondage dont les r\u00e9sultats rappellent la guerre froide... \r\nLes principaux ennemis de la Russie sont les Etats-Unis, l'Ukraine et la Turquie. C'est l'avis de la population russe, selon un r\u00e9cent sondage publi\u00e9 par l'institut ind\u00e9pendant Levada \u00e0 Moscou. \r\nSondage qui montre que les Russes sont aussi beaucoup moins nombreux qu'il y a quelques ann\u00e9es \u00e0 vouloir int\u00e9grer l'Union europ\u00e9enne. Isabelle Cornaz \u00e0 Moscou...\r\n(D2/VS : FORUM CYBERSECURITE POUR ENTREPRENEURS) La cybers\u00e9curit\u00e9 n'est pas qu'une affaire de technologie dans une entreprise. \r\nElle met aussi en jeu les collaborateurs, les informations, les syst\u00e8mes, la culture et l'environnement physique. Voil\u00e0 ce qu'ont appris hier \u00e0 Sion, les participants au Premier Forum valaisan sur la cybers\u00e9curit\u00e9.\r\nForum organis\u00e9 par la Chambre valaisanne de Commerce et d'Industrie, destin\u00e9 en priorit\u00e9 aux chefs d'entreprise, aux membres de conseils d'administrations,ou responsables t\u00e9l\u00e9communications et s\u00e9curit\u00e9... Un rendez-vous au cours duquel on a beaucoup \u00e9voqu\u00e9 le facteur humain, Yves Terrani.\r\n MAG 1'35'' \r\n((Le facteur humain qui repr\u00e9sente \u00e0 peu pr\u00e8s 90% du risque des attaques dans une entreprise... Mahmoud El Mourabit, intervenant dans ce forum et repr\u00e9sentant d'une firme genevoise sp\u00e9cialis\u00e9e dans la valorisation et la protection des donn\u00e9es.\r\nSon DIGAS 0'32''\r\nParmi les participants \u00e0 ce 1er Forum valaisan sur la cybers\u00e9curit\u00e9, le responsable finances et informatique de Sanaro SA. firme valaisanne qui figure parmi les leaders mondiaux dans le domaine des \u00e9dulcorants. Paul Wetzel, c'est de lui qu'il s'agit, estime avoir tir\u00e9 de ce rendez-vous nombre d'\u00e9l\u00e9ments int\u00e9ressants...\r\nSon DIGAS 0'26''\r\nNotons pour conclure que le hacking est une activit\u00e9 plut\u00f4t rentable. Pour un investissement de d\u00e9part de l'ordre de 5000 francs a-t-on entendu hier lors du forum valaisan, un hacker peut obtenir une rentabilit\u00e9 pouvant atteindre. 1400%. ))\r\n(D5/OUVERTURE NEST) Montrer le vrai visage, chaleureux, de l'entreprise: pour Peter Brabeck, pr\u00e9sident du Conseil d'administration de Nestl\u00e9, telle est la raison d'\u00eatre du Nest, inaugur\u00e9 hier \u00e0 Vevey. \r\nLa multinationale vaudoise, qui f\u00eate ses 150 ans, ne veut pas faire de ce site interactif un mus\u00e9e. \r\nTourn\u00e9 \u00e0 la fois vers le pass\u00e9, le pr\u00e9sent et l'avenir, le Nest a vocation \u00e0 donner aux visiteurs la possibilit\u00e9 d'entrer dans l'univers de Nestl\u00e9 et de le questionner. Mais gentiment. Olivier Schorderet.\r\n(21/TENNIS DEFAITE BASCINSKY PAPIER) Tennis, \u00e0 Rolland Garros, c'est fini pour Timea Bascinszky. \r\nLa Vaudoise a \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9e hier en quarts de finales, battue 7-5, 6-2 par la N\u00e9erlandaise Kiki Bertenss. \r\nRetour sur ce match difficile avec Herv\u00e9 Borsier.\r\nDans le tableau masculin, Stan Wawrinka jouera sa demi-finale ce vendredi contre l'Ecossais Andy Murray.\r\nMatch \u00e0 suivre sur RTS 2 et dans nos rendez vous d'information \u00e0 partir de 15h...\r\nL'autre demi-finale mettra aux prises Novak Djokovic et l'Autrichien Dominik Tim.\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Un ciel souvent nuageux... avec de br\u00e8ves \u00e9claircies possibles sur le Plateau et en Ajoie... Un peu pluss de soleil en Valais. Et des averses \u00e9parses... Elles seront fr\u00e9quentes l'apr\u00e8s-midi dans les Alpes. \r\nTemp\u00e9rature en plaine : 11degr\u00e9s, 19 au maximum et jusqu'\u00e0 21 en Valais. \r\nPour ce week-end, un temps assez ensoleill\u00e9, avec des temp\u00e9ratures en hausse, 22 sur le Plateau et jusqu'\u00e0 25 en Valais...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(METEO SIMON) RTS - Bulletin M\u00e9t\u00e9oSuisse de 5h du vendredi 3 juin\r\nLes nuages dominent aujourd'hui. Ils pourront l\u00e2cher quelques gouttes ce matin au Nord des Alpes.\r\nLe soleil devrait tout de m\u00eame faire quelques apparitions sur le Bassin L\u00e9manique, apparitions plus franches en Valais\r\ncentral. Il y aura un risque d'averses cet apr\u00e8s-midi dans les Alpes et les Pr\u00e9alpes.\r\nLa journ\u00e9e de samedi s'annonce meilleure avec un soleil dominant en Valais, un peu moins pr\u00e9sent\r\nen direction du nord. Le risque d'averses ou d'orages devrait se limiter au relief l'apr\u00e8s-midi.\r\nL'am\u00e9lioration se poursuivra les jours suivants. Les temp\u00e9ratures devraient passer de 19\u00b0 aujourd'hui\r\n\u00e0 22 \u00b0 demain; compter 3\u00b0 de plus en Valais central.\r\nLes vents resteront faibles.", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-06-03T06:00:00_le-journal-de-6h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-06-03T06:00:00_le-journal-de-6h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7754278", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7754278", "ece-7754258"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La mise en application de l'initiative Marche blanche se pr\u00e9cise", "id": "sound-99FA446D-1F6A-4376-A043-E124EB1E28E2", "durationSec": 102, "publicationDate": "2016-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a pr\u00e9sent\u00e9 vendredi sa proposition pour mettre en application l'initiative qui interdit aux personnes condamn\u00e9es pour abus sexuels de travailler avec des enfants. Des exceptions sont pr\u00e9vues.\r\n\r\n* * La mise en application de l'initiative Marche blanche se pr\u00e9cise 12h30 Cons Fed\r\nLes p\u00e9dophiles au sens psychiatrique du terme et condamn\u00e9s par la justice n'auront plus le droit de travailler avec des enfants. La loi d'application... de l'initative de la Marche blanche... accept\u00e9e en 2014... ne pr\u00e9voit aucune exception... pour ces cas l\u00e0...Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a transmis aujourd'hui... son message au Parlement....St\u00e9phane Deleury... le Conseil f\u00e9d\u00e9ral, dans sa proposition, pr\u00e9voit tout de m\u00eame des exceptions pour les amours de jeunesses ainsi qu'une proc\u00e9dure de r\u00e9-examen...\r\nDirect DELEURY\r\nSt\u00e9phane Deleury en direct du Palais f\u00e9d\u00e9ral", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a pr\u00e9sent\u00e9 vendredi sa proposition pour mettre en application l'initiative qui interdit aux personnes condamn\u00e9es pour abus sexuels de travailler avec des enfants. Des exceptions sont pr\u00e9vues."], "alternativeTitle": ["La mise en application de l'initiative Marche blanche se pr\u00e9cise / 12H30_2016-06-03T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 03.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7754234", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7754230"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Confit, le gnon, dans les dents! Reportage \u00e0 Confignon (5/5)", "id": "sound-BF2E100B-2352-498B-AA65-F38B243199D4", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Confignon"], "durationSec": 1709, "publicationDate": "2016-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Superbe match cette semaine entre le poids lourd de la m\u00e9moire locale et de l'humour subtil Guillaume Chenevi\u00e8re et nos deux gulus hors-cat\u00e9gorie en vadrouille.\r\nSi le premier a \u00e9t\u00e9 notamment directeur de TSR, vers la fin du vingti\u00e8me, homme de th\u00e9\u00e2tre et passionn\u00e9 d'histoire, notamment celle de Rouseau, Ligron et Duja, d\u00e9couvrent quant \u00e0 eux les particularismes de ce bout de campagne genevoise.\r\nEn compagnie de Paul Vautravers et Fr\u00e9dy Guerne, deux papis vigousses attach\u00e9s au patrimoine de Confignon.\r\nAu m\u00eame endroit, on trouve le cabinet de Pascal Cavin, qui disperse ses bonnes ondes et plus tard, on se r\u00e9gale le bouchignon \u00e0 \" L'auberge communale \" avec Patrick Mi\u00e8vre et sa d\u00e9soss\u00e9e de poussin qui r\u00e9galera plus d'un gastronome de la SPA !\r\n\r\n* * Superbe match cette semaine entre le poids lourd de la m\u00e9moire locale et de l'humour subtil Guillaume Chenevi\u00e8re et nos deux gulus hors-cat\u00e9gorie en vadrouille.\r\nSi le premier a \u00e9t\u00e9 notamment directeur de TSR, vers la fin du vingti\u00e8me, homme de th\u00e9\u00e2tre et passionn\u00e9 d'histoire, notamment celle de Rouseau, Ligron et Duja, d\u00e9couvrent quant \u00e0 eux les particularismes de ce bout de campagne genevoise.\r\nEn compagnie de Paul Vautravers et Fr\u00e9dy Guerne, deux papis vigousses attach\u00e9s au patrimoine de Confignon.\r\nAu m\u00eame endroit, on trouve le cabinet de Pascal Cavin, qui disperse ses bonnes ondes et plus tard, on se r\u00e9gale le bouchignon \u00e0 \" L'auberge communale \" avec Patrick Mi\u00e8vre et sa d\u00e9soss\u00e9e de poussin qui r\u00e9galera plus d'un gastronome de la SPA !", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 03.06.2016", "Confit, le gnon, dans les dents ! (5/5) / BIL_2016-06-03T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 03.06.2016", "Confit, le gnon, dans les dents ! (5/5) / BIL_2016-06-03T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Superbe match cette semaine entre le poids lourd de la m\u00e9moire locale et de l\u02b9humour subtil Guillaume Chenevi\u00e8re et nos deux gulus hors-cat\u00e9gorie en vadrouille.\nSi le premier a \u00e9t\u00e9 notamment directeur de TSR, vers la fin du vingti\u00e8me, homme de th\u00e9\u00e2tre et passionn\u00e9 d\u02b9histoire, notamment celle de Rouseau, Ligron et Duja, d\u00e9couvrent quant \u00e0 eux les particularismes de ce bout de campagne genevoise.\nEn compagnie de Paul Vautravers et Fr\u00e9dy Guerne, deux papis vigousses attach\u00e9s au patrimoine de Confignon.\nAu m\u00eame endroit, on trouve le cabinet de Pascal Cavin, qui disperse ses bonnes ondes et plus tard, on se r\u00e9gale le bouchignon \u00e0 \" L\u02b9auberge communale \" avec Patrick Mi\u00e8vre et sa d\u00e9soss\u00e9e de poussin qui r\u00e9galera plus d\u02b9un gastronome de la SPA !", "Superbe match cette semaine entre le poids lourd de la m\u00e9moire locale et de l\u02b9humour subtil Guillaume Chenevi\u00e8re et nos deux gulus hors-cat\u00e9gorie en vadrouille.\nSi le premier a \u00e9t\u00e9 notamment directeur de TSR, vers la fin du vingti\u00e8me, homme de th\u00e9\u00e2tre et passionn\u00e9 d\u02b9histoire, notamment celle de Rouseau, Ligron et Duja, d\u00e9couvrent quant \u00e0 eux les particularismes de ce bout de campagne genevoise.\nEn compagnie de Paul Vautravers et Fr\u00e9dy Guerne, deux papis vigousses attach\u00e9s au patrimoine de Confignon.\nAu m\u00eame endroit, on trouve le cabinet de Pascal Cavin, qui disperse ses bonnes ondes et plus tard, on se r\u00e9gale le bouchignon \u00e0 \" L\u02b9auberge communale \" avec Patrick Mi\u00e8vre et sa d\u00e9soss\u00e9e de poussin qui r\u00e9galera plus d\u02b9un gastronome de la SPA !"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7736337", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7736337", "ece-7736336"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Passe-moi le mike", "source": "siranau", "title": "Passe-moi le Mike 03.06.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-25B9C6B6-8785-4727-9955-F3DDA8200720", "durationSec": 207, "publicationDate": "2016-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Passe-moi le Mike", "Passe-moi le Mike / SUPER_2016-06-03T16:10:00_passe-moi-le-mike", "Passe-moi le Mike / SUPER_2016-06-03T16:10:00_passe-moi-le-mike"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7736112", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5580337.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7736112", "ece-7736104"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "France. Portrait du ministre fran\u00e7ais de l'Economie Emmanuel Macron : Interview de Fran\u00e7ois-Xavier Bourmaud, grand reporter politique au Figaro et auteur du livre \"Macron: le banquier qui voulait \u00eatre roi\" (\u00c9d. L'Archipel, 2016)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D3427699-B1C9-4CA9-A860-59CD5AC367F9", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 658, "publicationDate": "2016-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Macron, Emmanuel"], "thematicThemes": ["fonction politique"], "alternativeExcerpt": ["Fran\u00e7ois-Xavier Bourmaud sort son nouvel ouvrage, \"Macron: le banquier qui voulait \u00eatre roi\", consacr\u00e9 au jeune ministre fran\u00e7ais de l'Economie, Emmanuel Macron. On en apprend un peu plus sur cet homme relativement m\u00e9connu. Et pour cause, il n'est pas du s\u00e9rail politique, il n'a jamais \u00e9t\u00e9 \u00e9lu, il n'est pas encart\u00e9 au Parti socialiste. C'est un ancien haut fonctionnaire, qui a fait quatre ans \u00e0 la Banque Rothschild, puis a servi Fran\u00e7ois Hollande en tant que conseiller \u00e9conomique.   L'interview de Fran\u00e7ois-Xavier Bourmaud, grand reporter politique au Figaro."], "alternativeTitle": ["Portrait du ministre fran\u00e7ais de l'Economie Emmanuel Macron / FOR_2016-06-03T18:10:00_developpement-6", "Forum du 03.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7754251", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "grand reporter politique au Figaro et \u00e9crivain", "name": "Bourmaud, Fran\u00e7ois-Xavier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7754244"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Biblioth\u00e8que du professeur Y", "source": "siranau", "title": "La Biblioth\u00e8que du professeur Y : Milo Manara, invit\u00e9 d'honneur de Del\u00e9mont'BD", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CF017317-7440-4FED-AFD7-9C157BB67619", "durationSec": 281, "publicationDate": "2016-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Milo Manara est l'invit\u00e9 d'honneur de la deuxi\u00e8me \u00e9dition du festival de bande dessin\u00e9e Del\u00e9mont'BD.", "alternativeExcerpt": ["Milo Manara est l'invit\u00e9 d'honneur de la deuxi\u00e8me \u00e9dition du festival de bande dessin\u00e9e Del\u00e9mont'BD.", "Milo Manara est l'invit\u00e9 d'honneur de la deuxi\u00e8me \u00e9dition du festival de bande dessin\u00e9e Del\u00e9mont'BD.", "Milo Manara est l'invit\u00e9 d'honneur de la deuxi\u00e8me \u00e9dition du festival de bande dessin\u00e9e Del\u00e9mont'BD."], "alternativeTitle": ["Milo Manara, invit\u00e9 d'honneur de Del\u00e9mont'BD", "Milo Manara, invit\u00e9 d'honneur de Del\u00e9mont'BD / SUPER_2016-06-03T16:30:00_la-bibliotheque-du-professeur-y", "Milo Manara, invit\u00e9 d'honneur de Del\u00e9mont'BD / SUPER_2016-06-03T16:30:00_la-bibliotheque-du-professeur-y"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7736108", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4271503.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7736108", "ece-7736100"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Roland-Garros: pas de favori dans le choc Wawrinka-Murray", "id": "sound-DD48AF9D-DA07-4840-9B9E-9817614D374A", "durationSec": 124, "publicationDate": "2016-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Stanislas Wawrinka, joueur de tennis vaudois;Claudio Mezzadri, ancien capitaine de Coupe Davis\r\nOn joue les demi-finales f\u00e9minines et masculines ce vendredi \u00e0 Roland-Garros. Stan Wawrinka (ATP 4) sera notamment oppos\u00e9 \u00e0 Andy Murray (ATP 2) pour un choc a priori \u00e9quilibr\u00e9.\r\n\r\n* * Roland-Garros: pas de favori dans le choc Wawrinka-Murray 12h30 Tennis Stan\r\nA Roland-Garros, place aux demi-finales f\u00e9minines et masculines. Et il y a une rencontre qui nous int\u00e9ressent au plus haut point, c'est le choc entre Stan Wawrinka, num\u00e9ro 4 mondial, tenant du titre et Andy Murray num\u00e9ro 2 ,programm\u00e9 en milieu d'apr\u00e8s-midi. Il est difficile, voire impossible de d\u00e9gager un favori. Herv\u00e9 Borsier \u00e0 la Porte d'Auteil... \r\nLa puissance de Stan Wawrinka face aux contres du britannique, l'abn\u00e9gation du vaudois face \u00e0 la strat\u00e9gie du britannique, deux grands chelem chacun .Il y a tout dans cette partie pour faire de ce , un affrontement de haut niveau qui pourrait bien se jouer en cinq manches.\r\nStan Wwarinka comme \u00e0 son habitude monte en puissance, le vaudois,  n'est jamais aussi fort qu'en deuxi\u00e8me semaine et dans les matchs importants, et puis il l'a emport\u00e9 l'an dernier est que c'est un rep\u00e8re important pour lui?\r\nMag\u00a0:Stan Wawrinka  \r\nLa terre battue est devenue famili\u00e8re \u00e0 l'\u00e9cossais, qui vient de battre Novak Djokovic en finale \u00e0 Rome. Murray, bien dans son tennis, et surtout bien dans sa t\u00eate et sa vie priv\u00e9e avec son mariage et la naissance d'un enfant,  Claudio Mezzadri, ancien capitaine de Coupe Davis\r\nMag:Claudio Mezzadri \r\nLa rencontre de cet apr\u00e8s-midi va sans doute se jouer sur les quelques d\u00e9tails techniques et mentaux, car physiquement les deux joueurs sont des monstres et la terre battue la surface plus compliqu\u00e9 \u00e0 g\u00e9rer \r\nEXTRO:WAWRINKA/ MURRAY une partie \u00e0 suivre aux environs de 15h, dans nos bulletins  d'informations et sur RTS 2", "alternativeExcerpt": ["On joue les demi-finales f\u00e9minines et masculines ce vendredi \u00e0 Roland-Garros. Stan Wawrinka (ATP 4) sera notamment oppos\u00e9 \u00e0 Andy Murray (ATP 2) pour un choc a priori \u00e9quilibr\u00e9."], "alternativeTitle": ["Roland-Garros: pas de favori dans le choc Wawrinka-Murray / 12H30_2016-06-03T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 03.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7754234", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7754222"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : \"SilentKeys\": le clavier qui prot\u00e8ge la vie priv\u00e9e", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-10F2CEEE-2B8F-479C-B3E7-8EF1156C4C1D", "durationSec": 145, "publicationDate": "2016-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le \"SilentKey\" est un clavier qui embarque un ordinateur complet: un syst\u00e8me con\u00e7u pour surfer de mani\u00e8re s\u00e9curis\u00e9e sur n'importe quelle machine.", "alternativeExcerpt": ["Le \"SilentKey\" est un clavier qui embarque un ordinateur complet: un syst\u00e8me con\u00e7u pour surfer de mani\u00e8re s\u00e9curis\u00e9e sur n'importe quelle machine.", "Le \"SilentKey\" est un clavier qui embarque un ordinateur complet: un syst\u00e8me con\u00e7u pour surfer de mani\u00e8re s\u00e9curis\u00e9e sur n'importe quelle machine.", "Le \"SilentKey\" est un clavier qui embarque un ordinateur complet: un syst\u00e8me con\u00e7u pour surfer de mani\u00e8re s\u00e9curis\u00e9e sur n'importe quelle machine."], "alternativeTitle": ["\"SilentKeys\": le clavier qui prot\u00e8ge la vie priv\u00e9e", "\"SilentKeys\": le clavier qui prot\u00e8ge la vie priv\u00e9e / NMT_2016-06-03T08:35:00_clic", "\"SilentKeys\": le clavier qui prot\u00e8ge la vie priv\u00e9e / NMT_2016-06-03T08:35:00_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7736097", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7736097", "ece-7736081"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-A892A80A-CBF3-4709-9BD2-0090D908FD44", "durationSec": 439, "publicationDate": "2016-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux (6h45 Revue de presse) ***La revue de presse, Esther Coquoz, Val\u00e9rie Droux... des e-mails accablent le nouveau pr\u00e9sient de la FIFA, Giannin Infantino...\r\nLa Fifa ne conna\u00eet pas d'accalmie, dit le Tagesanzeiger ce matin, qui publie des e-mails mettant en cause directement Gianni Infantino.\r\nLe pr\u00e9sident de la FIFA aurait donn\u00e9 l'ordre d'effacer l'enregistrement d'une r\u00e9union du conseil ex\u00e9cutif de l'organisation, qui s'est tenue avant le congr\u00e8s \u00e0 Mexico city. Une r\u00e9union qui a trait\u00e9 de la fa\u00e7on de se s\u00e9parer du chef de l'audit, Domenico Scala. \r\nDomenico Scala a  f\u00e2ch\u00e9 Gianni Infantino, en lui fixant son salaire \u00e0 2 millions de francs: une offre jug\u00e9e indigne par le Valaisan. \r\nLes r\u00e9unions du conseil ex\u00e9cutif sont normalement enregistr\u00e9es pour \u00eatre protocol\u00e9es. Mais cette fois-ci, le responsable juridique Marco Villiger est intevenu, sur instruction du pr\u00e9sident, pour effacer l'enregistrement.  Interpell\u00e9e par le tagi, la commission d'\u00e9thique de l'organisatiom  affirme ne pas avoir ouvert  ouvert d'enqu\u00eate formelle contre le pr\u00e9sident Infantino. Mais selon le journal, des \u00e9claircissements sont en cours: pas seulement sur cette affaire d'ailleurs, aussi sur les d\u00e9penses de transport et d'habillement du Valaisan, jug\u00e9es excessives.\r\nLes d\u00e9nonciations contre Gianni Infantino, \u00e0 peine pr\u00e9sident d\u00e9j\u00e0 discr\u00e9dit\u00e9,  prouvent en tout cas une chose: la lutte pour le pouvoir se poursuit \u00e0 la FIFA \r\n***Des champions inattendus de la cause f\u00e9minine, ce matin dans 24heures et la Tribune de Gen\u00e8ve..\r\nInattendus, car il s'agit des deux conseillers f\u00e9d\u00e9raux UDC, Ueli Maurer et Guy Parmelin, dont le parti est plut\u00f4t connu pour sa vision conservatrice de la place des femmes. Les deux ministres se sont choisi des collaboratrices comme secr\u00e9taires g\u00e9n\u00e9rales de d\u00e9partement, comme bras droit, donc. Et, en plus, ils sont les deux seuls du gouvernement \u00e0 avoir nomm\u00e9 des femmes \u00e0 des postes aussi \u00e9lev\u00e9s... C\u00f4t\u00e9 socialiste, on est dans ses petits souliers: la conseill\u00e8re nationale vaudoise et pr\u00e9sdiente ad interim des Femmes socialistes, apr\u00e8s avoir aval\u00e9 sa salive pr\u00e9cise le journaliste, dit se r\u00e9jouir tout en confessant son embarras. Mais elle s'empresse d'ajouter que la politique \"femmes\" de l'UDC reste calamiteuse. Et apr\u00e8s une deuxi\u00e8me d\u00e9glutition, d\u00e9cid\u00e9mment, \u00e7a passe mal... elle conseille aux deux conseillers f\u00e9d\u00e9raux de se r\u00e9veiller...\r\nIl est en grande interview dans le Blick, Gerhard Pfister, le nouveau pr\u00e9sident du PDC. Son credo: celui qui vit chez nous - en Suisse donc - doit reconna\u00eetre les valeurs chr\u00e9tiennes. Inacceptable donc qu'un \u00e9l\u00e8ve refuse e serrer la main \u00e0 son enieignante. Il faut en finir avec la fausse tol\u00e9rance. Grhard Pfister qui parle aussi avis et politique familiale: le PDC devrait propose un contre-projet \u00e0 l'initiative sur le cong\u00e9 paternit\u00e9, si elle aboutit. Gerhard Pfister qui est aussi le suejt d'un article de la NZZ: lee jeu de muscles de Gerhard Pfister titre la NZZ: le pr\u00e9sident du PDC marque sa distance avec les petits partis comme le PDC et le PBD, l'\u00e8re du rapprochement semble termin\u00e9e. \r\n***Des critiques s'\u00e9l\u00e8vent contre les procedures de d\u00e9ch\u00e9ance de nationalit\u00e9 contre les djihadistes...\r\nOui car il n'y pas seulement le jeune Christian L. de Winthertur, djihaadiste qui a pos\u00e9 sur internet avec la t\u00eate d'un homme d\u00e9capit\u00e9, qui risque de perdre son passeport suisse. Selon la NZZ, 16 autres voyageurs du djihad d\u00e9tenteurs de la double nationalit\u00e9 pourraient subir le m\u00eame sort. Une commission du Conseil des Etat s'est d\u00e9j\u00e0 pench\u00e9e sur d'autres cas. Mais la d\u00e9ch\u00e9ance de nationalit\u00e9, pr\u00e9vue par el Secr\u00e9tariat d'Etat aux migrations, est probl\u00e9matique. C'est l'avis de l'expert en terrorisme, Samuel Althof. Cela ne fait que reporter le probl\u00e8me. La margina-lisation renforce les blessures psychiques profondes des djihadistes. On a besoin au contraire d'une strat\u00e9gie pour leur donner une possibilit\u00e9 de se r\u00e9int\u00e9grer.\r\nLe terrorisme: m\u00eame pas peur ! Les voyages d'\u00e9tudes sont maintenus par les autorit\u00e9s fribourgeoises, malgr\u00e9 le contexte, \u00e9crit ce matin la Libert\u00e9. Les mesures de s\u00e9curit\u00e9 sont malgr\u00e9 tout renforc\u00e9es: les projets de voyage, souvent, il est vrai, dans des capitales europ\u00e9ennes, sont \u00e9valu\u00e9s \u00e0 la lumi\u00e8re des recommnadations du d\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de affaires \u00e9trang\u00e8res. Si le voyage est valid\u00e9, sur place, les \u00e9l\u00e8ves sont tenus d'\u00e9viter les grands rassemblements ou les m\u00e9tros. \r\nLes \u00e9l\u00e8ves interrog\u00e9s par le journal estiment tous, qu'il faut maintenir ces voyages. Il ne faut pas arr\u00eater de vivre \u00e0 cause des attentats dit l'un d'eux. Au contraire. \r\n*** Et cette question maintenant: \"Comment la France peut sortir du chaos ?\" \r\nLa grande enqu\u00eate de la Tribune de Gen\u00e8ve et 24heures ce matin. Une France gripp\u00e9e, dit l'article qui doit absolument se soigner avant l'Euro, dans une semaine. Elle prend l'eau socialement, politiquement et m\u00e9t\u00e9orologiquement. Le climat, dans toutes ses acceptions, est le symbole d'un quinquennat Hollande marqu\u00e9 par la d\u00e9fiance. \r\nAlors Pourquoi ? Pourquoi les manifs ? la violence parfois ? les gr\u00e8ves ? Parce que, dit l'\u00e9dito, la politique fran\u00e7aise ne correspond plus au fonctionnement d'une d\u00e9mocratie moderne. Et \u00e7a n'ira pas mieux avec l'\u00e9lections pr\u00e9sidentielle qui se profile: elle sera \u00e9motionnelle, motiv\u00e9e par le rejet plus que pas l'adh\u00e9sion \u00e0 un programme. \r\nDerni\u00e8re ligne droite avant la votation de dimanche sur le Service Public: la Bernerzeitung r\u00e9v\u00e8le que Andreas meier, le directeur g\u00e9n\u00e9ral de CFF, et son pr\u00e9sident, Ulrich Gygi,  tentent d'influencer au dernier moment leurs 33'000 collaborateurs pour qu'ils rejettent cette initiative. il y a une semaine ils ont \u00e9crit un mail interne, contenant cette menace: \" si cette initiative est accept\u00e9e, les salaires de tr\u00e8s nombreux collaborateurs seront remis en cause \". La Bernerzeitung rel\u00e8ve: Les CFF vont encore plus loin que la Poste, qui a fait campagne contre l'initiative dans son journal interne.\r\n***Un salon particulier, dans le Temps ce matin... celui des youtubeuses...\r\nFini le temps o\u00f9 c'\u00e9taient les gentils beatles ou les vilains rolling stones qui d\u00e9clenchaient l'hyst\u00e9rie des jeunes filles... place maintenant aux \"youtubeuses\", ces filles qui prodiguent conseils et astuces sur le site de vid\u00e9os en ligne. Le Temps propose une plong\u00e9e de la profondeur d'une grande page pour d\u00e9couvrir ce nouveau star-system qui d\u00e9passe le Web: un premier salon des youtubeuses a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9 \u00e0 Paris le week-end dernier: 10 mille ados se sont press\u00e9es \u00e0 l'\u00e9v\u00e9nement, et comme dit l'une de ces fans: c'est un r\u00eave qui se r\u00e9alise, j'ai envie de pleurer, mais je me retiens... \r\n***Un putsch ce matin dans les r\u00e9dactions des journaux neuch\u00e2telois...\r\nLe putsch de l'humour... Plonk et Replonk, les deux humoristes chaux-de-fonniers sont r\u00e9dacteurs en chefs d'un jour. Plusieurs de leurs vieilles photos d\u00e9tourn\u00e9es illustrent des articles. Et un savoureux \u00e9ditorial, qui annonce, que dor\u00e9navant, les quotidiens neuch\u00e2telois seront \u00e9crits en finnois, pour une meilleure ad\u00e9quation avec la r\u00e9alit\u00e9 m\u00e9t\u00e9orologique de notre beau coin de pays. L'impression sera confi\u00e9e \u00e0 une entreprise du nord du N\u00e9pal, pour sa ma\u00eetrise absolue de l'impression sur cuir de yak. Des changements qui commencent tout de suite: les 7 derni\u00e8res lignes de l'\u00e9dito sont vraiment \u00e9crites en finnois.", "alternativeTitle": ["Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-06-03T06:44:00_revue-de-presse", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-06-03T06:44:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7754285", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7754285", "ece-7754264"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Luzius Wasescha", "id": "sound-5C505180-B5C9-4F33-8839-DBF88824EC8B", "durationSec": 231, "publicationDate": "2016-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Luzius Wasescha, ancien ambassadeur de Suisse \u00e0 l'OMC\r\n- \"Te Deum\", Bruckner- \"Oratorio de No\u00ebl\", Bach\r\n\r\n* * Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Luzius Wasescha (LUZIUS WASESCHA EP5) L'univers musical de l'ancien ambassadeur \u00e0 l'OMC Luzius (pron. Lou Tsiousse) Wasescha. Pour cette derni\u00e8re \u00e9tape, le globe-trotter diplomate nous offre du religieux et du rythme...\r\nExtro: (fin parole 3'24\")\r\nLuzius Wasescha: paroles et musiques recueillies par Simon Corthay.\r\nTitres\r\n-\tBruckner: Te Deum\r\n-\tBach: Oratorio de No\u00ebl", "alternativeExcerpt": ["\"Te Deum\", Bruckner \"Oratorio de No\u00ebl\", Bach", "\"Te Deum\", Bruckner \"Oratorio de No\u00ebl\", Bach", "\"Te Deum\", Bruckner \"Oratorio de No\u00ebl\", Bach"], "alternativeTitle": ["Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Luzius Wasescha", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Luzius Wasescha / JDM_2016-06-03T06:53:00_mp3", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Luzius Wasescha / JDM_2016-06-03T06:53:00_mp3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7754271", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677653.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7754271", "ece-7754253"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Virtual Gloss Magazine", "source": "siranau", "title": "Virtual Gloss Magazine : Brigitte est en prison", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-218E6568-101B-4EB1-83CB-EBA9D2AE67E7", "durationSec": 126, "publicationDate": "2016-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Virtual Gloss Magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2016-06-03T10:30:00_virtual-gloss-magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2016-06-03T10:30:00_virtual-gloss-magazine"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7736122", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010096.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7736122", "ece-7736116"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : La Suisse favorise l'aide au d\u00e9veloppement 2.0", "id": "sound-5689131A-6D54-49C1-90F4-D7BA8DAB288D", "durationSec": 431, "publicationDate": "2016-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pio Wennubst, chef du domaine de la coop\u00e9ration globale et vice-directeur de la DDC\r\nFini le temps o\u00f9 la Suisse allait construire des \u00e9coles ou des puits en Afrique. Aujourd'hui, la Suisse investit dans les nouvelles technologies et les organisations internationales. Une aide au d\u00e9veloppement 2.0 dont les effets concrets sont plus difficilement mesurables. L'interview de Pio Wennubst, vice-directeur de la DDC et chef du domaine Coop\u00e9ration globale.\r\n\r\n* * La Suisse favorise l'aide au d\u00e9veloppement 2.0 Fini le temps o\u00f9 la Suisse allait construire des \u00e9coles ou des puits en Afrique. La coop\u00e9ration bilat\u00e9rale \u00e0 l'ancienne est en pleine mutation. Aujourd'hui, la Suisse investit dans les nouvelles technologies et les organisations internationales. Objectif: acqu\u00e9rir des savoirs, d\u00e9velopper des bonnes pratiques, des outils, qui sont ensuite exportables dans le monde entier. Une sorte d'aide au d\u00e9veloppement 2.0, dont les effets concrets sont par contre plus difficilement mesurables.\r\nPietro Bugnon a rencontr\u00e9 le chef du domaine de la coop\u00e9ration globale et vice-directeur de la DDC, Pio Wennubst (=V\u00e8noubst)\r\n MAG \r\nLe chef du domaine de la coop\u00e9ration globale et vice-directeur de la DDC Pio Wennubst, interrog\u00e9 par Pietro Bugnon.\r\nA noter que l'aide au d\u00e9veloppement a obtenu hier (jeudi) un cr\u00e9dit de plus de 11 milliards de francs pour les ann\u00e9es 2017 \u00e0 2020, soit 0,48% du PIB, apr\u00e8s un long d\u00e9bat au Conseil national. Mais la coop\u00e9ration reste l'un des domaines o\u00f9 le Parlement pourrait faire des \u00e9conomies dans les prochaines ann\u00e9es.", "alternativeExcerpt": ["Fini le temps o\u00f9 la Suisse allait construire des \u00e9coles ou des puits en Afrique. Aujourd'hui, la Suisse investit dans les nouvelles technologies et les organisations internationales. Une aide au d\u00e9veloppement 2.0 dont les effets concrets sont plus difficilement mesurables. L'interview de Pio Wennubst, vice-directeur de la DDC et chef du domaine Coop\u00e9ration globale."], "alternativeTitle": ["La Suisse favorise l'aide au d\u00e9veloppement 2.0 / JDM_2016-06-03T07:26:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 03.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7754272", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7754265"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Louis Vierne par le Quatuor Terpsycordes", "id": "sound-DC5C2CED-B651-46C6-A71A-E74DD5032C04", "durationSec": 1293, "publicationDate": "2016-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nA l'occasion de la sortie du CD \"Spleens et D\u00e9tresses & Quintette op. 42\" de Louis Vierne (Brilliant Classics) interpr\u00e9t\u00e9 par le Quatuor Terpsycordes et Muza Rubackyt\u00e9, le violoncelliste Fran\u00e7ois Grin est invit\u00e9 dans Magma pour r\u00e9pondre aux questions d'Yves Bron.", "alternativeExcerpt": ["A l'occasion de la sortie du CD \"Spleens et D\u00e9tresses & Quintette op. 42\" de Louis Vierne (Brilliant Classics) interpr\u00e9t\u00e9 par le Quatuor Terpsycordes et M\u016bza Rubackyt\u00e9, le violoncelliste Fran\u00e7ois Grin est invit\u00e9 dans \"Magma\" pour r\u00e9pondre aux questions d'Yves Bron."], "alternativeTitle": ["Louis Vierne par le Quatuor Terpsycordes / MAG_2016-06-03T12:06:45_invite-1", "Magma du 03.06.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/6526866.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7735984", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Actuel pr\u00e9s. de la D\u00e9l\u00e9gation \u00e0 la langue, pr\u00e9sident de l'observ. ELF (\u00e9conomie-langues-formation),Professeur d'\u00e9conomie", "name": "Grin, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7735982"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cortex", "source": "siranau", "title": "\"Le bon fr\u00e8re\" de Chris Offutt et \"Peindre p\u00eacher et laisser mourir\" de Peter Heller", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1C4C5E40-7B9D-4CC5-997E-FCD30A136B9B", "durationSec": 3393, "publicationDate": "2016-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Offutt, Chris", "Heller, Peter"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "alternativeTitle": ["Cortex du 03.06.2016", "Cortex / CTX_2016-06-03T11:00:00_cortex", "Cortex du 03.06.2016", "Cortex / CTX_2016-06-03T11:00:00_cortex"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7736033", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6387982.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Andr\u00e9, Chrystelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7736033", "ece-7736032"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "La candidate \"5 \u00e9toiles\" Virginia Raggi favorite \u00e0 la mairie de Rome", "id": "sound-C631BC1B-D921-4349-85FC-7E6095E08477", "durationSec": 318, "publicationDate": "2016-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Virginia Raggi, candidate \u00e0 la mairie de Rome, mouvement 5 \u00e9toiles;Matteo Renzi, pr\u00e9sident du Conseil des ministres italiens, parti d\u00e9mocrate\r\nLes Italiens votent ce dimanche pour les municipales partielles dans plus de 1300 communes et quelques-unes des plus grandes villes du pays: Turin, Milan, Naples, Bologne et Rome. Dans la capitale, c'est la candidate du mouvement protestataire \"5 Etoiles\", Virginia Raggi, qui pourrait l'emporter.\r\n\r\n* * La candidate \"5 \u00e9toiles\" Virginia Raggi favorite \u00e0 la mairie de Rome LANCEMENT 3 / ELECTIONS ROME - VIRGINIA RAGGI\r\n***Les Italiens votent ce dimanche pour les municipales partielles dans plus de 1'300 communes et quelques unes des plus grandes villes du pays: Turin, Milan, Naples, Bologne et Rome. Dans la capitale, d'ailleurs, c'est la candidate du mouvement protestataire \"5 Etoiles\", Virginia Raggi, qui pourrait l'emporter.\r\nRome o\u00f9 nous retrouvons notre correspondant Eric Joszef... Eric, la candidate du mouvement de Beppe Grillo a vraiment la victoire en vue ?\r\n DIR TEL\r\nIl faut rester prudent, l'\u00e9lection se d\u00e9roule sur deux tours, l'\u00e9ventuel ballotage aura lieu le 19 juin prochain mais c'est s\u00fbr que Virginia Raggi, la candidate des 5 \u00e9toiles, fait la course en t\u00eate. Cette avocate de 37 ans qui \u00e9tait dans l'opposition dans le conseil municipal sortant surfe dans les sondages. Elle serait cr\u00e9dit\u00e9e de 27% \u00e0 28% au premier tour c'est \u00e0 dire avec environ 5 points d'avance sur Roberto Giacchetti le candidat du parti d\u00e9mocrate et sur Giorgia Meloni, la repr\u00e9sentante de la droite radicale. \r\n***Comment expliquez cette pouss\u00e9e du Mouvement 5 \u00e9toiles \u00e0 Rome ? Est-ce que c'est du \u00e0 la personnalit\u00e9 de Virginia Raggi ? \r\nEn partie. En effet, il semble que le Mouvement 5 \u00e9toiles ait fait le bon casting pour cette \u00e9lection \u00e0 Rome. Alors c'est s\u00fbr que le Mouvement 5 \u00e9toiles, qui est mouvement protestataire, contre la classe politique traditionnelle part, avec un avantage certain \u00e0 Rome alors que la ville a \u00e9t\u00e9 secou\u00e9e dans les derniers mois par des scandales de corruption. On parle m\u00eame ici de \"mafia capitale\" parce que des bandes criminelles avec des m\u00e9thodes mafieuses auraient infiltr\u00e9 l'administration communale. Des dirigeants de droite comme de gauche, qui se sont altern\u00e9s \u00e0 la t\u00eate de la mairie, sont impliqu\u00e9s. Il n'y a plus d'argent dans les caisses. 13 milliards d'euros de dettes. Les services municipaux sont dans un \u00e9tat de d\u00e9labrement. La ville est m\u00eame g\u00e9r\u00e9e depuis novembre par un commissaire extraordinaire. En r\u00e9sum\u00e9, le terrain \u00e9tait plus que fertile pour le Mouvement 5 \u00e9toiles mais Virginia Raggi est une candidature cr\u00e9dible. C'est une jeune femme moderne, professionnelle, aux longs cheveux bruns, \u00e9l\u00e9gante, d\u00e9termin\u00e9e, presque cassante mais toujours avec un ton tr\u00e8s pos\u00e9. On est tr\u00e8s loin des hurlements de Beppe Grillo. Je vous propose d'ailleurs d'\u00e9couter comment elle s'est pr\u00e9sent\u00e9e aux \u00e9lecteurs lors d'un d\u00e9bat t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 qui a eu lieu mardi soir.\r\n DIGAS \r\nVoyez, je suis ici devant vous comme une citoyenne tout \u00e0 fait normale. Je suis n\u00e9e, j'ai v\u00e9cu et grandi dans cette ville. J'ai \u00e9tudi\u00e9, je suis devenue avocate et puis m\u00e8re de famille. Je suis entr\u00e9e en politique car je ne pouvais pas tol\u00e9rer les ravages que les partis ont caus\u00e9 \u00e0 Rome. Ils ont se sont engraiss\u00e9s sur la ville. Il n'y a pas de transports, les \u00e9coles s'\u00e9croulent, l'\u00e9tat de la ville est sous les yeux de tous... Moi ce que je peux dire, c'est que ceux qui veulent vraiment le changement doivent avoir du courage parce que soit on change tout, soit tout restera comme cela a toujours \u00e9t\u00e9\".\r\n***Mais est-ce que son programme est cr\u00e9dible ?\r\nComme on vient de l'entendre son credo, c'est avant tout l'honn\u00eatet\u00e9, la bonne gestion qui devrait passer par le renvoi des sortants, de la vieille classe politique. Pour le reste ce sont des recettes simples, favoriser le transport public, les voies prioritaires pour les bus, davantage de contr\u00f4le sur l'administration. Virginia Raggi promet une gestion s\u00e9rieuse mais ordinaire. Il n'y a pas vraiment de grandes promesses dans son programme  si ce n'est le retrait de la candidature de Rome aux JO de 2024 parce que trop co\u00fbteuse.\r\n***Qu'est-ce qui pourrait aujourd'hui lui barrer la route du capitole ? \r\nParadoxalement, c'est son appartenance au Mouvement 5 \u00e9toiles lui m\u00eame. L'organisation de Beppe Grillo suscite encore beaucoup de perplexit\u00e9 dans le pays. Notamment les pratiques opaques de la direction du Mouvement qui impose \u00e0 tous les candidats y compris \u00e0 Virginia Raggi de signer un code de bonne conduite. Un code qui peut \u00eatre utilis\u00e9 pour obliger les \u00e9lus \u00e0 d\u00e9missionner s'ils d\u00e9plaisent \u00e0 la direction. En gros, l'impression c'est qu'ils une autonomie toute limit\u00e9e. Et puis au cours des derniers jours, Virginia Raggi, la favorite, a concentr\u00e9 les attaques de tous ses adversaires y compris de Matteo Renzi. Il est descendu directement dans l'ar\u00e8ne pour soutenir son candidat Roberto Giachetti et s'en prendre \u00e0 l'honn\u00eatet\u00e9 affich\u00e9e des repr\u00e9sentants du Mouvement 5 \u00e9toiles. Je vous propose de l'\u00e9couter. C'\u00e9tait en meeting mercredi soir : \r\n DIGAS \r\nCeux qui viennent nous dire Honn\u00eatet\u00e9, Honn\u00eatet\u00e9, sont des gens qui gouvernent 17 mairies sur 8.000 et ils ont des ennuis judiciaires dans la moiti\u00e9 de celles-ci. Il faut qu'on cesse d'avoir cette attitude, soyez fiers, et quand on va \u00e0 la rencontre des gens on marche la t\u00eate haute ! Parce que nous sommes le parti d\u00e9mocrate ! Ceux-l\u00e0, ils viennent en criant honn\u00eatet\u00e9, honn\u00eatet\u00e9. Qu'ils commencent par \u00eatre transparents, qu'ils commencent par publier leurs comptes\"\r\n***La bataille fait rage. Ces municipales partielles, c'est aussi un test politique assez p\u00e9rilleux pour Matteo Renzi ?\r\nOui au d\u00e9part le chef du gouvernement a cherch\u00e9 \u00e0 ne pas trop s'impliquer dans ces \u00e9lections locales. Pour lui la grande \u00e9ch\u00e9ance c'est en octobre, \u00e0 l'occasion d'un r\u00e9f\u00e9rendum sur la r\u00e9vision constitutionnelle. Matteo Renzi a dit qu'il quittera le gouvernement et la politique en cas d'\u00e9chec \u00e0 ce scrutin. Mais au cours des derniers jours, il a tout de m\u00eame senti qu'il fallait qu'il s'engage personnellement dans ces \u00e9lections municipales partielles. Car si la gauche devait perdre Rome et Milan o\u00f9 le candidat du centre-droit est apparemment en train de faire son retard, ce serait un coup tr\u00e8s dur pour l'Ex\u00e9cutif. Et puis surtout si Virginia Raggi devait l'emporter sur les bord du Tibre, le message serait tr\u00e8s clair : apr\u00e8s le capitole, le Mouvement 5 \u00e9toiles peut s\u00e9rieusement pr\u00e9tendre conqu\u00e9rir le pays.\r\n***EXTRO: Eric Joszef, en direct de Rome\r\n>>> VIRGULE 3", "alternativeExcerpt": ["Les Italiens votent ce dimanche pour les municipales partielles dans plus de 1300 communes et quelques-unes des plus grandes villes du pays: Turin, Milan, Naples, Bologne et Rome. Dans la capitale, c'est la candidate du mouvement protestataire \"5 Etoiles\", Virginia Raggi, qui pourrait l'emporter."], "alternativeTitle": ["La candidate \"5 \u00e9toiles\" Virginia Raggi favorite \u00e0 la mairie de Rome / TUM_2016-06-03T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 03.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7754207", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Jozsef, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7754204"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "R\u00e9union urgente \u00e0 l'ONU sur l'aide humanitaire en Syrie", "id": "sound-607B74F6-6C3E-40C0-BC74-8860FBE107BD", "durationSec": 94, "publicationDate": "2016-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_JUIN2016_ELIMINES\r\nMalgr\u00e9 la tr\u00eave instaur\u00e9e en f\u00e9vrier, puis reconduite, les violences n'ont pas cess\u00e9 en Syrie, o\u00f9 19 zones restent assi\u00e9g\u00e9es, selon l'ONU. Le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 des Nations unies doit tenir ce vendredi \u00e0 New York une r\u00e9union urgente sur l'acheminement de l'aide humanitaire dans ces zones assi\u00e9g\u00e9es.\r\n\r\n* * R\u00e9union urgente \u00e0 l'ONU sur l'aide humanitaire en Syrie 12h30 Vivre zone assi\u00e9g\u00e9es \r\nEn Gr\u00e8ce: au moins 700 personnes se trouvaient \u00e0 bord d'un bateau qui a chavir\u00e9 au large de la Cr\u00e8te. Ce chiffre a \u00e9t\u00e9  communiqu\u00e9 ce matin par l'Organisation Internationale pour les Migrations. \r\nEn Syrie, 31 civils ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s aujourd'hui dans des frappes du r\u00e9gime sur les faubourgs rebelles d'Alep, selon une source au sein de la d\u00e9fense civile. Malgr\u00e9 la tr\u00eave instaur\u00e9e en f\u00e9vrier, puis reconduite, les violences n'ont pas cess\u00e9.19 zones sont toujours assi\u00e9g\u00e9es, selon l'ONU. Le conseil de s\u00e9curit\u00e9 des Nations unies va tenir aujourd'hui \u00e0 New-York une r\u00e9union urgente sur l'aide humanitaire, C\u00e9line Tzaud.\r\nL'objectif est de trouver un moyen d'acheminer de l'aide alimentaire dans les 19 zones assi\u00e8ges par les forces du r\u00e9gime.en majorit\u00e9.\r\nLe groupe international de soutien \u00e0 la Syrie avait fix\u00e9 au 1er juin une deadline : si le r\u00e9gime n'autorisait pas l'acc\u00e8s \u00e0 ces zones assi\u00e9g\u00e9es, l'ONU proc\u00e9derait \u00e0 des largages d'aide. Or, tout cela ne semble pas si facile. Le PAM, le programme alimentaire mondial annonce avoir un plan de largage sur la table. MAIS.et gros MAIS, il faut l'aval du r\u00e9gime et des donateurs.on y est donc pas encore. D'autant que logistiquement, tout cela semble compliqu\u00e9. Des h\u00e9licopt\u00e8res pourraient livrer chacun 3 tonnes d'aide. Mais il faudrait atterrir pr les d\u00e9charger.donc s\u00e9curiser la zone. Et s\u00e9curiser les airs aussi .bref, une op\u00e9ration \u00e0 haut risques, affirme l'Onu qui refuse de parler de largages imminents. La r\u00e9union urgente du jour devra permettre d'en discuter et de peut-\u00eatre la mettre sur pied. Am\u00e9ricains et russes \u00e9tant au tour de la table.", "alternativeExcerpt": ["Malgr\u00e9 la tr\u00eave instaur\u00e9e en f\u00e9vrier, puis reconduite, les violences n\u2019ont pas cess\u00e9 en Syrie, o\u00f9 19 zones restent assi\u00e9g\u00e9es, selon l\u2019ONU. Le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 des Nations unies doit tenir ce vendredi \u00e0 New York une r\u00e9union urgente sur l'acheminement de l\u2019aide humanitaire dans ces zones assi\u00e9g\u00e9es."], "alternativeTitle": ["R\u00e9union urgente \u00e0 l'ONU sur l'aide humanitaire en Syrie / 12H30_2016-06-03T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 03.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7754234", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7754227"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Passag\u00e8re", "id": "sound-77C33CAA-F707-4A3B-AD6F-8111029A41C1", "durationSec": 1796, "publicationDate": "2016-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Passag\u00e8re du 03.06.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-06-03T13:30:00_passagere", "Passag\u00e8re du 03.06.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-06-03T13:30:00_passagere"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7736325", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197869.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7736325", "ece-7736324"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Les youtubeurs", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-643CFE0E-543C-4922-A00C-7D15346CD754", "durationSec": 167, "publicationDate": "2016-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le suppl\u00e9ment du Nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2016-06-03T17:10:00_le-supplement-du-nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2016-06-03T17:10:00_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7736114", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7736114", "ece-7736107"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chantage du vendredi", "source": "siranau", "title": "Le chantage du vendredi : Mieux Gothard que jamais", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6A584F17-AB37-4A04-812A-E93ECBB6C14A", "durationSec": 211, "publicationDate": "2016-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Mieux Gothard que jamais", "Mieux Gothard que jamais / OTWO_2016-06-03T09:29:24_le-chantage-du-vendredi", "Mieux Gothard que jamais / OTWO_2016-06-03T09:29:24_le-chantage-du-vendredi"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7736127", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6559539.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7736127", "ece-7736120"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Dans l'isoloir de p\u00e8re Alex: Cauet", "id": "sound-A026D2A7-4A85-49EC-89F4-B429EB37A5D5", "durationSec": 261, "publicationDate": "2016-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'humoriste et p\u00e9nitent Cauet passe \u00e0 confesse. Quels livres, films ou s\u00e9ries inavouables consomme-t-il en douce? \r\nPar Alexandre Lemi\u00e8re.", "alternativeExcerpt": ["L'humoriste et p\u00e9nitent Cauet passe \u00e0 confesse. Quels livres, films ou s\u00e9ries inavouables consomme-t-il en douce? \n\nPar Alexandre Lemi\u00e8re."], "alternativeTitle": ["Dans l'isoloir de p\u00e8re Alex: Cauet / VER_2016-06-03T16:30:45_sequence-3", "Vertigo du 03.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7736395", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7736387"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pig\u00e9 !", "source": "siranau", "title": "Pig\u00e9 ! : Reitschule", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-11A09C1B-8586-4A52-8CC9-ECC6E694A87E", "durationSec": 120, "publicationDate": "2016-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Reitschule", "Reitschule / NMT_2016-06-03T07:40:00_pige", "Reitschule / NMT_2016-06-03T07:40:00_pige"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7736092", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067145.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7736092", "ece-7736076"]}, {"program": "Tennis", "source": "gico", "title": "Roland Garros 2016 - Demi-finale : Serena Williams (USA) - Kiki Bertens (NER)", "genres": ["Tennis en direct"], "id": "asset-1520384", "durationSec": 7483, "publicationDate": "2016-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "TOURBI\u00c8RE"], "visualPersons": ["PETKOVIC, VLADIMIR"], "id": "asset-1518842", "durationSec": 1825, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["SUISSE", "PONTS-DE-MARTEL, LES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-06-03T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "Tennis / Roland-Garros: Wawrinka va devoir battre Andy Murray pour atteindre la finale", "FR: Erwin Jutzet prend sa retraite politique", "Les sanctions des personnes condamn\u00e9es pour atteinte \u00e0 l\u2019int\u00e9grit\u00e9 sexuelle d\u2019un mineur rencontreront des exceptions", "Fran\u00e7ois Hollande a r\u00e9uni des chefs de diplomatie pour \u00e9voquer le conflit isra\u00e9lo-palestinien", "Minimag / NE: le bois de Lattes accueille la plus grande surface de tourbi\u00e8re du pays", "Rendez-vous presse: la Suisse affronte la Moldavie pour son dernier match de pr\u00e9paration \u00e0 l'Euro", "Football: Gianni Infantino pourrait \u00eatre suspendu", "Au Japon, le petit gar\u00e7on perdu en for\u00eat a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9", "A l\u2019occasion de l\u2019inauguration du tunnel du Gothard, Geopolitis consacre une \u00e9mission aux grands projets", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Sur le papier, l\u2019Ecossais est favori, mais Wawrinka nous a montr\u00e9 un tr\u00e8s bon jeu depuis le d\u00e9but de la comp\u00e9tition.", "Les pr\u00e9cisions de Nicolas Beer, depuis Fribourg.", "Les explications de Pierre Nebel, depuis Berne.", "Il \u00e9voque une situation bien plus compliqu\u00e9e que lors des pr\u00e9c\u00e9dentes initiatives.", "Cela repr\u00e9sente 125 hectares d\u2019un sol argileux et imperm\u00e9able.", "Jean-Fran\u00e7ois Develey, r\u00e9dacteur en chef adjoint aux sports, et Lionel Pittet, journaliste sportif le Temps, nous donne leur avis sur l'\u00e9quipe nationale.", "Le nouveau patron du football mondial aurait demand\u00e9 la suppression d\u2019un enregistrement par email.", "Ses parents l\u2019avaient laiss\u00e9 seul en pleine for\u00eat quelques instants pour le punir, il est retrouv\u00e9 apr\u00e8s six jours d\u2019errance.", "Elle reviendra sur cet ouvrage hors norme et sur d\u2019autres chantiers qui ont marqu\u00e9 ce si\u00e8cle."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7662728", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"role": "Duplex Fribourg", "name": "BEER, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Berne", "name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"role": "Duplex Paris", "name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7660796", "ece-7662728"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Tennis", "source": "gico", "title": "TENN 030616 BALLE MATCH DJOKO", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-1521177", "thematicGeographicals": ["PARIS"], "durationSec": 209, "publicationDate": "2016-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["DJOKOVIC, NOVAK"], "thematicThemes": ["ROLAND GARROS"], "excerpt": "Balle de match du joueur de tennis serbe Novak Djokovic, qui a battu l'Autrichien Dominic lors de la demi-finale du tournoi de tennis de Roland Garros. Novak Djokovic a ensuite appel\u00e9 les ramasseurs de balle afin de saluer le public avec lui, puis offert des objets aux spectateurs.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La vie en fanfare", "source": "gico", "id": "asset-1493783", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1560, "mediaType": "video", "excerpt": "Cette s\u00e9rie en 4 \u00e9pisodes suit des musiciens de toute la Suisse qui se retrouveront pour la f\u00eate f\u00e9d\u00e9rale des musiques \u00e0 Montreux. Ainsi, Cl\u00e9lia Milhit de Saxon, Mirko Valtulini de Mendrisio, Fiona Stiefel de Schlieren et Gion Peter Camathias de Sagogn partagent leur passion pour la musique. Cette s\u00e9rie montre bien les coulisses des fanfares lors des concerts et des r\u00e9p\u00e9titions.", "title": "Episode 1/4", "genres": ["Emissions de divertissement populaire"], "publicationDate": "2016-06-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FANFARE", "F\u00caTE F\u00c9D\u00c9RALE DE MUSIQUE", "PORTRAIT", "MUSICIEN"], "alternativeExcerpt": ["Episode 1/4", "Une fois tous les 5 ans, le coeur des fanfares du pays vibrent \u00e0 l'unisson de la F\u00eate f\u00e9d\u00e9rale des Musiques. Avant le grand rendez-vous musical de Montreux en juin, Cl\u00e9lia (VS), Fiona (ZH), Mirko (TI) et Gion-Peter (GR) nous ouvrent les portes sur les coulisses de leurs fanfares.", "Episode 1/4", "Une fois tous les 5 ans, le coeur des fanfares du pays vibrent \u00e0 l'unisson de la F\u00eate f\u00e9d\u00e9rale des Musiques. Avant le grand rendez-vous musical de Montreux en juin, Cl\u00e9lia (VS), Fiona (ZH), Mirko (TI) et Gion-Peter (GR) nous ouvrent les portes sur les coulisses de leurs fanfares.", "Episode 1/4", "Une fois tous les 5 ans, le coeur des fanfares du pays vibrent \u00e0 l'unisson de la F\u00eate f\u00e9d\u00e9rale des Musiques. Avant le grand rendez-vous musical de Montreux en juin, Cl\u00e9lia (VS), Fiona (ZH), Mirko (TI) et Gion-Peter (GR) nous ouvrent les portes sur les coulisses de leurs fanfares.", "Une fois tous les 5 ans, le coeur des fanfares du pays vibrent \u00e0 l'unisson de la F\u00eate f\u00e9d\u00e9rale des Musiques. Avant le grand rendez-vous musical de Montreux en juin, Cl\u00e9lia (VS), Fiona (ZH), Mirko (TI) et Gion-Peter (GR) nous ouvrent les portes sur les coulisses de leurs fanfares.", "Episode 1/4", "Une fois tous les 5 ans, le coeur des fanfares du pays vibrent \u00e0 l'unisson de la F\u00eate f\u00e9d\u00e9rale des Musiques. Avant le grand rendez-vous musical de Montreux en juin, Cl\u00e9lia (VS), Fiona (ZH), Mirko (TI) et Gion-Peter (GR) nous ouvrent les portes sur les coulisses de leurs fanfares.", "Episode 1/4", "Une fois tous les 5 ans, le coeur des fanfares du pays vibrent \u00e0 l'unisson de la F\u00eate f\u00e9d\u00e9rale des Musiques. Avant le grand rendez-vous musical de Montreux en juin, Cl\u00e9lia (VS), Fiona (ZH), Mirko (TI) et Gion-Peter (GR) nous ouvrent les portes sur les coulisses de leurs fanfares.", "Episode 1/4", "Une fois tous les 5 ans, le coeur des fanfares du pays vibrent \u00e0 l'unisson de la F\u00eate f\u00e9d\u00e9rale des Musiques. Avant le grand rendez-vous musical de Montreux en juin, Cl\u00e9lia (VS), Fiona (ZH), Mirko (TI) et Gion-Peter (GR) nous ouvrent les portes sur les coulisses de leurs fanfares."], "alternativeTitle": ["La vie en fanfare", "Episode 1/4", "La vie en fanfare", "Episode 1/4", "La vie en fanfare", "Episode 1/4", "Episode 1/4", "La vie en fanfare", "Episode 1/4", "La vie en fanfare", "Episode 1/4", "La vie en fanfare", "Episode 1/4"], "imageURL": "//www.rts.ch/7709434.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7662707", "isOnline": true, "contributors": {"Monteur": [{"name": "FREYMOND, Patrice", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "VON REDING, Jost", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "ADELISE, Sandrine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CAJEUX, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "RUSCA, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECHLER, Jochen", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7660760", "ece-7755306", "ece-7662707", "ece-7678297", "ece-7678541", "ece-7678461"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "26 minutes plus t\u00f4t", "source": "gico", "id": "asset-1519335", "thematicGeographicals": ["GOTHARD", "PLATEAU"], "durationSec": 300, "mediaType": "video", "excerpt": "Sketch humoristique interpr\u00e9t\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl. Ce dernier interpr\u00e8te Pascal Zitzmann, contr\u00f4leur de trains, qui \u00e9voque la travers\u00e9e inaugurale du tunnel de base du Gothard \u00e0 laquelle il a particip\u00e9.", "title": "L'inauguration du Gothard", "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2016-06-03T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["CFF"], "thematicThemes": ["TRAIN", "HUMOUR", "SKETCH"], "alternativeExcerpt": ["03.06.2016", "Pascal Zitzmann, contr\u00f4leur de train, \u00e9voque la travers\u00e9e inaugurale du tunnel de base du Gothard \u00e0 laquelle il a particip\u00e9."], "alternativeTitle": ["26 minutes plus t\u00f4t", "03.06.2016", "26 minutes plus t\u00f4t: L'inauguration du Gothard"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7765912", "isOnline": true, "contributors": {"Acteur": [{"name": "KUCHOLL, Vincent", "type": "Personne physique"}, {"name": "VEILLON, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}, {"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7765912"]}, {"program": "Tennis", "source": "gico", "title": "Roland Garros 2016 - Demi-finale : Stanislas Wawrinka (SUI) - Andy Murray (GBR)", "genres": ["Tennis en direct"], "id": "asset-1520498", "durationSec": 10320, "publicationDate": "2016-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "ROSSET, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "Match amical Lugano 2016 : Suisse - Moldavie", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1521725", "durationSec": 8158, "publicationDate": "2016-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Star \u00e0 la TV", "source": "gico", "id": "asset-1511837", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 480, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard, produit par la RTS et la Loterie Romande, permettant au candidat du jour de gagner possiblement 100000 francs.", "title": "No 105", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2016-06-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["Star \u00e0 la TV", "3.6.2016", "Star \u00e0 la TV"], "alternativeExcerpt": ["Chaque jour, du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey.", "Chaque jour, du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7662713", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7662713"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "PLASTIQUE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "MANUCURE"], "visualPersons": ["DE BUMAN, DOMINIQUE", "ERDOGAN, RECEP TAYYIP", "KERRY, JOHN", "AYRAULT, JEAN-MARC", "BURKHALTER, DIDIER", "HOLLANDE, FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-1518841", "durationSec": 1883, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "VERSOIX", "CAROUGE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "REMAUFENS", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-06-03T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Tennis / Roland-Garros: Stan Wawrinka n'ira pas en finale", "Affaire FIFA: les pr\u00e9cisions de Pierre-Alain Dupuis, chef rubrique sport", "Les repr\u00e9sentants de la Marche blanche sont f\u00e2ch\u00e9s", "Les repr\u00e9sentants de la diplomatie mondiale se sont retrouv\u00e9s \u00e0 Paris", "Sepp Blatter serait au centre d\u2019un syst\u00e8me d\u2019enrichissement personnel de 80 millions de francs", "Conflit isra\u00e9lo-palestinien: jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent chaque tentative de paix a \u00e9t\u00e9 un \u00e9chec", "L\u2019artiste Julia Steiner a install\u00e9 ses \u0153uvres monumentales \u00e0 l\u2019abbatiale de Bellelay", "Les commer\u00e7ants annoncent un accord pour r\u00e9duire l\u2019utilisation des sacs plastiques", "Gianni Infantino aurait effac\u00e9 des enregistrements d\u2019une s\u00e9ance \u00e0 propos de son salaire", "Tennis / Roland-Garros: interview Stan Wawrinka", "\u00c0 Paris, le Mus\u00e9e du Louvre prend des mesures face aux inondations", "Selahattin Demirtas s\u2019est rendu \u00e0 Berne et Gen\u00e8ve", "Les manucures exercent dans un milieu toxique", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Il s\u2019est inclin\u00e9 face \u00e0 Andy Murray.", "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral oppose certaines modifications \u00e0 leur initiative.", "Le sujet \u00e9tait le conflit isra\u00e9lo-palestinien.", "Cette somme aurait \u00e9t\u00e9 partag\u00e9e entre lui et deux autres anciens hauts responsables de la FIFA.", "On se souvient d\u2019Yitzhak Rabin qui serrait la main de Yasser Arafat en 1993.", "La Bernoise pr\u00e9sente une cohabitation \u00e9trange entre art contemporain et architecture baroque.", "Plusieurs pays europ\u00e9ens soumettent d\u00e9j\u00e0 une taxe sur les sacs plastiques.", "C\u2019est la presse allemande qui relaye cette information.", "Les explications de Marie-Laure Viola, depuis Paris.", "Une partie de sa collection a \u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9e.", "Il est le chef du parti kurde en Turquie et l\u2019ennemi jur\u00e9 du pr\u00e9sident turc.", "Les vernis et dissolvants sont inhal\u00e9s \u00e0 longueur de journ\u00e9e."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7662696", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"role": "Duplex Paris", "name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7662696", "ece-7662694"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPEMENT TOURISTIQUE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "APPARTEMENT", "TOUR (MONUMENT)", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "D\u00c9GUSTATION", "VIN BLANC", "D\u00c9GUSTATION", "VIN"], "visualGeographicals": ["GRAND-ST-BERNARD, LE", "LAUSANNE", "AIGLE", "SION", "FULLY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1518840", "durationSec": 1120, "publicationDate": "2016-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "VS: le col du Grand-Saint-Bernard est ouvert", "Le Dogdancing existe en Suisse depuis les ann\u00e9es 2000", "VS: la Bordelaise Sandrine Garbay est venue go\u00fbter le vin de Marie-Th\u00e9r\u00e8se Chappaz", "VD: le chasselas est \u00e0 l'honneur \u00e0 Aigle", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7662702", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["C'est l'occasion pour les chanoines de pr\u00e9senter la fin des travaux de l'hospice financ\u00e9s par de g\u00e9n\u00e9reux donateurs.", "Cette discipline consiste \u00e0 danser avec son chien comme partenaire.", "Sandrine Garbay produit le vin consid\u00e9r\u00e9 comme le meilleur liquoreux du monde.", "Le jury mondial du chasselas se pr\u00e9pare pour la remise des prix."], "contributors": {"Journaliste": [{"role": "Duplex Aigle", "name": "VON ROTEN, Julien", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7662702", "ece-7662700", "ece-7660757"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Question sur", "source": "gico", "title": "Comment fonctionne une turbo sieste ?", "genres": ["Divers, compl\u00e9ment de programme (jusqu'\u00e0 15 min.)"], "id": "asset-1503636", "durationSec": 122, "publicationDate": "2016-06-02T14:30:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "19h30", "source": "gico", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1520793", "durationSec": 1860, "publicationDate": "2016-06-02T02:05:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7660370", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-7660370", "ece-7660372"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bande originale", "source": "siranau", "title": "Bande originale : \"Maggie's Plan\", Michael Rohatyn", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E1ABA022-29C3-49EF-8A8E-33AC2E85D3B0", "durationSec": 279, "publicationDate": "2016-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rohatyn, Michael"], "thematicThemes": ["musique de film"], "alternativeTitle": ["Bande originale", "Bande originale / OTWO_2016-06-02T09:30:00_bande-originale", "Bande originale / OTWO_2016-06-02T09:30:00_bande-originale"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7733370", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200710.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7733370", "ece-7733362"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Des logiciels de traduction instantan\u00e9e pourraient r\u00e9volutionner ce secteur", "id": "sound-89B04E35-1C5A-4682-B69B-33C9583E44AC", "durationSec": 341, "publicationDate": "2016-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["application mobile"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Scherrer, Yves\r\nUne soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine va commercialiser \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e des oreillettes qui devraient permettre de passer presque en temps r\u00e9el par-dessus la barri\u00e8re des langues en traduisant instantan\u00e9ment une discussion. Dans quelle mesure ces technologies peuvent-elles \u00eatre efficaces? L'interview d'Yves Scherrer, ma\u00eetre assistant en linguistique informatique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * Des logiciels de traduction instantan\u00e9e pourraient r\u00e9volutionner ce secteur  \r\nOn termine ce forum avec un r\u00eave qui pourrait devenir r\u00e9alit\u00e9 pour tout ceux qui peine avec les langues \u00e9trang\u00e8res et aimeraient sauter all\u00e9grement par dessus les barri\u00e8res linguistiques!\r\nEt bien voici l'interpr\u00e8te \u00e9lectronique! Une soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine s'appr\u00eate \u00e0 commercialiser des oreillettes qui vous traduirait presque instantan\u00e9ment une conversation avec une personne d'une autre langue que vous.... le tout via une application sur votre t\u00e9l\u00e9phone portable.\r\nAlors? Poule aux oeufs d'or? La machine d\u00e9passerait-elle enfin l'homme en la mati\u00e8re?\r\nUne telle application pourrait-elle rendre l'enseignement des langues du coup superflu?\r\nOn va le voir avec vous Yves Scherrer, bonsoir!\r\nma\u00eetre assistant en linguistique informatique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve\r\nvous travaillez sur des syst\u00e8mes de traduction automatique\r\nces oreillettes qui vont permettre de se comprendre dans plusieurs langues presque instantan\u00e9ment... via son t\u00e9l portable... petite r\u00e9volution?\r\nune premi\u00e8re?\r\nsyst\u00e8me qui a des limites?\r\nplusieurs tentatives depuis des ann\u00e9es... on le voit dans l'histoire de la trad... la machine ne remplacera jamais l'homme?\r\neffet sur apprentissage des langues?", "alternativeExcerpt": ["Une soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine va commercialiser \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e des oreillettes qui devraient permettre de passer presque en temps r\u00e9el par-dessus la barri\u00e8re des langues en traduisant instantan\u00e9ment une discussion. Dans quelle mesure ces technologies peuvent-elles \u00eatre efficaces? L'interview d'Yves Scherrer, ma\u00eetre assistant en linguistique informatique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Des logiciels de traduction instantan\u00e9e pourraient r\u00e9volutionner le domaine / FOR_2016-06-02T18:14:00_developpement-8", "Forum du 02.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7751269", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7751260"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Exposition: \"R\u00e9cit d'un temps court\" au Mamco", "id": "sound-42A156B1-5E64-4FE0-B84A-33DF978D9CE7", "durationSec": 358, "publicationDate": "2016-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le nouveau directeur du Mamco Lionel Bovier signe son premier accrochage dans l'institution genevoise. Le r\u00e9sultat est beau, tendu, intelligent. Il est au micro de Florence Grivel. \r\nL'exposition \"R\u00e9cit d'un temps court\" est \u00e0 voir au Mamco jusqu'au 4 septembre 2016.", "alternativeExcerpt": ["Le nouveau directeur du Mamco Lionel Bovier signe son premier accrochage dans l\u02b9institution genevoise. Le r\u00e9sultat est beau, tendu, intelligent. Il est au micro de Florence Grivel. \n\nL'exposition \"R\u00e9cit d\u02b9un temps court\" est \u00e0 voir au Mamco jusqu\u02b9au 4 septembre 2016."], "alternativeTitle": ["Exposition: \"R\u00e9cit d'un temps court\" au Mamco / VER_2016-06-02T16:30:45_sequence-2", "Vertigo du 02.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7733656", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7733645"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le Parlement allemand vote la reconnaissance du g\u00e9nocide arm\u00e9nien", "id": "sound-5F89D28B-F369-4F3A-ACC0-3532567D720C", "durationSec": 127, "publicationDate": "2016-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_JUIN2016_ELIMINES\r\nLes d\u00e9put\u00e9s allemands ont vot\u00e9 jeudi en faveur d'une r\u00e9solution reconnaissant le g\u00e9nocide arm\u00e9nien. Le vote est contest\u00e9 avec v\u00e9h\u00e9mence par la Turquie.\r\n\r\n* * Le Parlement allemand vote la reconnaissance du g\u00e9nocide arm\u00e9nien  \r\nL'Allemagne reconna\u00eet le g\u00e9nocide arm\u00e9nien .. \r\nMalgr\u00e9 les pressions de la Turquie, le vote les d\u00e9put\u00e9s du Bundestag ne fera aucun doute... \r\nIls d\u00e9battent depuis 11h30 ce matin d'une r\u00e9solution d\u00e9nonc\u00e9e par Ankara.. \r\nBlandine Milcent, on vous retrouve en direct de Berlin.. ce texte sera adopt\u00e9 \u00e0 une tr\u00e8s large majorit\u00e9... \r\n\u00a0BLA BLA\r\n\u00ab\u00a0Nous les Allemands savons comme il est difficile de travailler sur le pass\u00e9, mais c'est la condition pour la r\u00e9conciliation entre les peuples. L'actuel gouvernement turc n'est pas responsable du pass\u00e9 mais de ce qu'on en fera \u00e0 l'avenir\u00a0\u00bb. Cette d\u00e9claration du pr\u00e9sident du Bundestag en ouvrant les d\u00e9bats r\u00e9sume l'esprit du texte, qui devrait \u00eatre adopt\u00e9 incessamment sous peu\u00a0: beaucoup d'orateurs ont soulign\u00e9 qu'il ne s'agissait pas de d\u00e9noncer ou d'accuser m\u00eame la Turquie, mais de l'appeler \u00e0 ouvrir la voie d'un dialogue avec la communaut\u00e9 arm\u00e9nienne.\r\n\u00a0une vingtaine de pays, dont la France ou la Russie ont d\u00e9j\u00e0 reconnu officiellement le g\u00e9nocide arm\u00e9nien... Pourquoi si tard en Allemagne\u00a0? \r\nC'est une question d\u00e9licate \u00e0 plus d'un titre, d'abord parce qu'il y a en Allemagne une communaut\u00e9 turque tr\u00e8s importante\u00a0: trois millions et demi de Turcs ou d'Allemands d'origine turcs et d'ailleurs, le premier ministre turc, \u00e0 propos du vote aujourd'hui, a demand\u00e9 \u00ab\u00a0\u00e0 nos allemands de ne pas d\u00e9cevoir une telle communaut\u00e9\u00a0\u00bb. Par ailleurs, en raison de son propre pass\u00e9, l'Allemagne a toujours eu tendance \u00e0 faire profil bas sur les le\u00e7ons \u00e0 donner aux autres dans le travail sur sa propre histoire. Mais la r\u00e9solution d'aujourd'hui le dit clairement\u00a0: \u00ab\u00a0seul un travail sur l'histoire peut devenir la base d'un processus de r\u00e9conciliation\u00a0\u00bb.  \r\nCette r\u00e9solution n'engage pas officiellement le gouvernement allemand qui, lui, fait profil bas\u00a0: la chanceli\u00e8re, et d'ailleurs comme par hasard, son vice chancelier et le ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res ne sont pas l\u00e0, pour des raisons de calendrier, officiellement, mais c'est aussi pour ne pas prendre Ankara de front et poursuivre les efforts diplomatiques avec la Turquie", "alternativeExcerpt": ["Les d\u00e9put\u00e9s allemands ont vot\u00e9 jeudi en faveur d'une r\u00e9solution reconnaissant le g\u00e9nocide arm\u00e9nien. Le vote est contest\u00e9 avec v\u00e9h\u00e9mence par la Turquie."], "alternativeTitle": ["Le Parlement allemand vote la reconnaissance du g\u00e9nocide arm\u00e9nien / 12H30_2016-06-02T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 02.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7751285", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7751278"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "La R\u00e9forme vue de Suisse (4/20)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DB879E5E-14A4-492C-B19D-7FE4FC148170", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1760, "publicationDate": "2016-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "R\u00e9forme", "16e si\u00e8cle", "humanisme", "histoire", "protestantisme", "catholicisme"], "excerpt": "Il n'y aurait pas eu de R\u00e9forme sans l'humanisme. Si Erasme n'avait pas fait publier le nouveau testament en grec, ni Zwingli, ni Luther n'auraient pu r\u00e9aliser leur traduction de la Bible en langue vernaculaire. Erasme et Luther \u00e9taient \u00e9galement tr\u00e8s proches dans leur critique de l'Eglise de leur \u00e9poque. Pourtant, ils vont finir par se brouiller. Erasme, contrairement \u00e0 Luther, luttera pour maintenir l'unit\u00e9 de l'Eglise. ", "alternativeTitle": ["A vue d'esprit du 02.06.2016", "La R\u00e9forme vue de Suisse (4/20) / AVE_2016-06-02T16:30:45_a-vue-d-esprit", "A vue d'esprit du 02.06.2016", "La R\u00e9forme vue de Suisse (4/20) / AVE_2016-06-02T16:30:45_a-vue-d-esprit"], "alternativeExcerpt": ["Il n\u2019y aurait pas eu de R\u00e9forme sans l\u2019humanisme. Si Erasme n\u2019avait pas fait publier le nouveau testament en grec, ni Zwingli, ni Luther n\u2019auraient pu r\u00e9aliser leur traduction de la Bible en langue vernaculaire. Erasme et Luther \u00e9taient \u00e9galement tr\u00e8s proches dans leur critique de l\u2019Eglise de leur \u00e9poque. Pourtant, ils vont finir par se brouiller. Erasme, contrairement \u00e0 Luther, luttera pour maintenir l\u2019unit\u00e9 de l\u2019Eglise. \n\nAvec Michel Grandjean, Karine Crousaz et Mathieu Arnold.", "Il n\u2019y aurait pas eu de R\u00e9forme sans l\u2019humanisme. Si Erasme n\u2019avait pas fait publier le nouveau testament en grec, ni Zwingli, ni Luther n\u2019auraient pu r\u00e9aliser leur traduction de la Bible en langue vernaculaire. Erasme et Luther \u00e9taient \u00e9galement tr\u00e8s proches dans leur critique de l\u2019Eglise de leur \u00e9poque. Pourtant, ils vont finir par se brouiller. Erasme, contrairement \u00e0 Luther, luttera pour maintenir l\u2019unit\u00e9 de l\u2019Eglise. \n\nAvec Michel Grandjean, Karine Crousaz et Mathieu Arnold."], "imageURL": "//www.rts.ch/7753126.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7733240", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "th\u00e9ologien, enseignant Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Grandjean, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'histoire moderne et contemporaine \u00e0 la facult\u00e9 de th\u00e9ologie protestante \u00e0 Strasbourg", "name": "Arnold, Matthieu", "type": "Participant"}, {"role": "historienne m\u00e9di\u00e9viste \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Crousaz, Karine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davoine, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7733240", "ece-7733239"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Go !", "source": "siranau", "title": "Go ! 02.06.2016", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BA14BD75-FF9B-401A-9349-46ED1D1672E3", "durationSec": 175, "publicationDate": "2016-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Go !", "Go ! / NMT_2016-06-02T08:05:00_go", "Go ! / NMT_2016-06-02T08:05:00_go"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7733332", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067137.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7733332", "ece-7733320"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Panorama", "source": "siranau", "title": "Le magazine chanson", "id": "sound-D56C6C66-51E7-40BF-8680-471DA35C95B3", "durationSec": 3430, "publicationDate": "2016-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jeudi 2 juin 2016 \u00e0 20h, Eric Grosjean vous emm\u00e8ne au cour du monde de la chanson dans le magazine \"Panorama\".\r\nAvec Miossec, Christophe Willem, Mickey 3D ou encore Ang\u00e9lique Ionatos.\r\n\r\nIls font l'actualit\u00e9 dans Panorama cette semaine : Miossec, vingt ans apr\u00e8s ses d\u00e9buts, avec un dixi\u00e8me album studio titr\u00e9 \" Mammif\u00e8res \" ; Rico Perriard et Denis Alber, respectivement organisateur et fondateur de ce festival Pully-Lavaux \u00e0 l'heure du Qu\u00e9bec qui f\u00eate son 20\u00e8me anniversaire d\u00e8s le 3 juin, les stars sont \u00e9videmment au rendez-vous et une belle programmation \" d\u00e9couvertes \" m\u00eale Brigitte Boisjoli, J\u00e9r\u00f4me Charlebois, 2Fr\u00e8res ou encore Motel 72 sur une sc\u00e8ne gratuite; Christophe Willem, avant son retour en Suisse, le jeudi 23 juin au Red Pigs festival de Payerne ; un avant-go\u00fbt d'une interview de Mickey 3D, dans la foul\u00e9e de la parution de leur album \" Sebolavy \" ; de nouvelles chansons de la grande voix grecque Ang\u00e9lique Ionatos, de Christian Olivier des T\u00eates Raides et du Genevois R\u00e9gis.", "alternativeTitle": ["Panorama du 02.06.2016", "Le magazine chanson / PAMA_2016-06-02T20:03:00_panorama", "Panorama du 02.06.2016", "Le magazine chanson / PAMA_2016-06-02T20:03:00_panorama"], "alternativeExcerpt": ["Jeudi 2 juin 2016 \u00e0 20h, Eric Grosjean vous emm\u00e8ne au c\u0153ur du monde de la chanson dans le magazine \"Panorama\".\n\nAvec Miossec, Christophe Willem, Mickey 3D ou encore Ang\u00e9lique Ionatos.", "Jeudi 2 juin 2016 \u00e0 20h, Eric Grosjean vous emm\u00e8ne au c\u0153ur du monde de la chanson dans le magazine \"Panorama\".\n\nAvec Miossec, Christophe Willem, Mickey 3D ou encore Ang\u00e9lique Ionatos."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7733392", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8224137.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur fran\u00e7ais, ", "name": "Willem, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "groupe de rock fran\u00e7ais, ", "name": "Mickey 3D", "type": "Participant"}, {"role": "fondateur du Festival Pully-Lavaux \u00e0 l'heure du Qu\u00e9bec, ", "name": "Perriard, Rico", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur, ", "name": "Miossec, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur, auteur-compositeur, ", "name": "Alber, Denis", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7733392", "ece-7733391"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Confit, le gnon, dans les dents! Reportage \u00e0 Confignon (4/5)", "id": "sound-B12A4197-8CA0-4C39-B43A-4762CF6701F1", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Confignon"], "durationSec": 1650, "publicationDate": "2016-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* *", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 02.06.2016", "Bille en t\u00eate / BIL_2016-06-02T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 02.06.2016", "Bille en t\u00eate / BIL_2016-06-02T09:31:30_bille-en-tete"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7733675", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7733675", "ece-7733674"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Pikon commente tout ce qu'il voit", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EB0AB16B-0709-4174-B2C8-47C644D9C8FA", "durationSec": 193, "publicationDate": "2016-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2016-06-02T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2016-06-02T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7733372", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7733372", "ece-7733364"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Gilles Torrent : un double opus qui rassemble !", "genres": ["Interview"], "id": "sound-68B5DE7D-D971-4994-B55A-39F1C8E70F0A", "durationSec": 4634, "publicationDate": "2016-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Torrent, Gilles"], "thematicThemes": ["jazz"], "excerpt": "Des concerts et s\u00e9ances de diff\u00e9rentes \u00e9poques rassembl\u00e9s pour former une fresque longue et envoutante. Gilles Torrent entretient un son, une voix, une voie qui sont devenus embl\u00e8mes de m\u00e9tissage et de libert\u00e9. Autant dans la relation \u00e0 l'orchestre que par les r\u00e9f\u00e9rences. Une incantation qui remet le monde d'aplomb, pourrait-on dire. Il est notre invit\u00e9 pour nous raconter la mise en oeuvre de ce projet imposant.", "alternativeTitle": ["JazzZ du 02.06.2016", "\"Gilles Torrent : un double opus qui rassemble !\" / JAZ_2016-06-02T22:42:45_jazzz", "JazzZ du 02.06.2016", "\"Gilles Torrent : un double opus qui rassemble !\" / JAZ_2016-06-02T22:42:45_jazzz"], "alternativeExcerpt": ["Des concerts et s\u00e9ances de diff\u00e9rentes \u00e9poques rassembl\u00e9s pour former une fresque longue et envoutante\u2026 Gilles Torrent entretient un son, une voix, une voie qui sont devenus embl\u00e8mes de m\u00e9tissage et de libert\u00e9. Autant dans la relation \u00e0 l\u02b9orchestre que par les r\u00e9f\u00e9rences. Une incantation qui remet le monde d\u02b9aplomb, pourrait-on dire.", "Des concerts et s\u00e9ances de diff\u00e9rentes \u00e9poques rassembl\u00e9s pour former une fresque longue et envoutante\u2026 Gilles Torrent entretient un son, une voix, une voie qui sont devenus embl\u00e8mes de m\u00e9tissage et de libert\u00e9. Autant dans la relation \u00e0 l\u02b9orchestre que par les r\u00e9f\u00e9rences. Une incantation qui remet le monde d\u02b9aplomb, pourrait-on dire."], "imageURL": "//www.rts.ch/1423783.image", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien", "name": "Roeent, Gilles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7733219", "ece-7733218"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les droits du patient \"enfant\"", "id": "sound-66133E90-2FCC-4BAE-9315-31FA7D553173", "durationSec": 710, "publicationDate": "2016-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un enfant a-t-il le droit de refuser un traitement m\u00e9dical? Certains examens peuvent s'av\u00e9rer difficiles, car douloureux ou trop intimes. Dans de tels cas de figure, les droits du patient mineur sont-ils sup\u00e9rieurs, \u00e9gaux ou inf\u00e9rieurs \u00e0 la position des parents qui l'accompagnent? Et si les parents sont absents et injoignables, qui prend les d\u00e9cisions pour les interventions m\u00e9dicales qui touchent le jeune? On en parle avec Dominique Sprumont, directeur-adjoint de l'Institut de droit de la sant\u00e9 de l'universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel et vice-directeur de l'\u00e9cole suisse de sant\u00e9 publique. Par Fr\u00e9d\u00e9rique Volery.\r\n\r\n* * Un enfant a-t-il le droit de refuser un traitement m\u00e9dical? Certains examens peuvent s'av\u00e9rer difficiles, car douloureux ou trop intimes. Dans de tels cas de figure, les droits du patient mineur sont-ils sup\u00e9rieurs, \u00e9gaux ou inf\u00e9rieurs \u00e0 la position des parents qui l'accompagnent? Et si les parents sont absents et injoignables, qui prend les d\u00e9cisions pour les interventions m\u00e9dicales qui touchent le jeune? On en parle avec Dominique Sprumont, directeur-adjoint de l'Institut de droit de la sant\u00e9 de l'universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel et vice-directeur de l'\u00e9cole suisse de sant\u00e9 publique. Par Fr\u00e9d\u00e9rique Volery.", "alternativeExcerpt": ["Un enfant a-t-il le droit de refuser un traitement m\u00e9dical? Certains examens peuvent s\u2019av\u00e9rer difficiles, car douloureux ou trop intimes. Dans de tels cas de figure, les droits du patient mineur sont-ils sup\u00e9rieurs, \u00e9gaux ou inf\u00e9rieurs \u00e0 la position des parents qui l\u2019accompagnent? Et si les parents sont absents et injoignables, qui prend les d\u00e9cisions pour les interventions m\u00e9dicales qui touchent le jeune? On en parle avec Dominique Sprumont, directeur-adjoint de l\u2019Institut de droit de la sant\u00e9 de l\u2019universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel et vice-directeur de l\u2019\u00e9cole suisse de sant\u00e9 publique. Par Fr\u00e9d\u00e9rique Volery."], "alternativeTitle": ["Les droits du patient \"enfant\" / OEP_2016-06-02T08:36:45_sequence-3", "On en parle du 02.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7733642", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeur \u00e0 l'Institut de droit de la sant\u00e9 de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel,sp\u00e9cialiste droit de la sant\u00e9", "name": "Sprumont, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7733636"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Courrier des lecteurs", "source": "siranau", "title": "Le courrier des lecteurs : Nommer un fruit", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2D2C778B-70C3-4DC4-9DBF-48426520D884", "durationSec": 133, "publicationDate": "2016-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Nommer un fruit", "Nommer un fruit / NMT_2016-06-02T07:22:41_le-courrier-des-lecteurs", "Nommer un fruit / NMT_2016-06-02T07:22:41_le-courrier-des-lecteurs"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7733335", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067149.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7733335", "ece-7733323"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Chacun pour tous", "id": "sound-FFB5BD2F-9228-4AC7-93FC-48A257A65422", "durationSec": 91, "publicationDate": "2016-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nRecherche de mat\u00e9riel qui servira essentiellement \u00e0 \u00e9quiper les nouveaux locaux lausannnois de cette structure qui, depuis une quinzaine d'ann\u00e9es, soutient les victimes de graves br\u00fblures ainsi que leur entourage.\r\n\r\n* * Dernier appel ce matin pour soutenir l'association Flavie, cr\u00e9\u00e9e en 2002 \u00e0 l'initiative d'anciens patients, de soignants du Centre des Br\u00fbl\u00e9s et de la division de chirurgie plastique du CHUV \u00e0 Lausanne. Contraction de Flamme et de Vie pour dire que la vie continue malgr\u00e9 les s\u00e9quelles de br\u00fblures ou de certaines maladies de la peau, Flavie s'efforce depuis 15 ans \u00e0 sensibiliser le public sur le th\u00e8me des br\u00fblures, soutenir socialement, psychologiquement et juridiquement les victimes de br\u00fblures et leur entourage et \u00e0 collaborer avec les organismes sp\u00e9cialis\u00e9s pour am\u00e9liorer la pr\u00e9vention des accidents pouvant entra\u00eener des br\u00fblures.En effet, chaque ann\u00e9e, plus de 16'000 accidents avec des br\u00fblures se produisent en Suisse dont la majorit\u00e9 des cas concernent des enfants de moins de 16 ans. Ces accidents sont principalement li\u00e9s aux barbecues, aux r\u00e9chauds \u00e0 fondue, aux feux de jardin, \u00e0 l'eau bouillante de casseroles, aux sapins de No\u00ebl, et aux travaux avec des carburants. Concr\u00e8tement, l'association Flavie collabore avec les organes officiels dans le domaine de la pr\u00e9vention des incendies, entre autres avec le Bureau de Pr\u00e9vention des Accidents (BPA), afin d'am\u00e9liorer la connaissance des gens dans ce domaine, d\u00e9veloppe des projets centr\u00e9s sur les membres de l'association, favorise les \u00e9changes entre anciens patients hospitalis\u00e9s en Suisse, met en \u00e9vidence la complexit\u00e9 de la prise en charge hospitali\u00e8re d'un grand br\u00fbl\u00e9 afin de sensibiliser les pouvoirs publics et le grand public aux probl\u00e8mes des grands br\u00fbl\u00e9s et fait conna\u00eetre le v\u00e9cu des personnes victimes de br\u00fblures et de leur entourage. De plus, elle organise des activit\u00e9s cr\u00e9atives qui permettent aux adh\u00e9rents ainsi qu'\u00e0 leurs proches et amis de se retrouver\u00a0: journ\u00e9es des familles, sorties annuelles, camps des enfants, etc. Ces instants de partage, de simplicit\u00e9 et de convivialit\u00e9 d\u00e9notent l'importance de se retrouver ensemble. De nombreux autres projets sont cela dit en gestation: nouvelles campagnes de pr\u00e9vention, collaboration avec d'autres associations \u00e9trang\u00e8res, mises en place d'antennes cantonales, vente d'objets en ligne, repas de soutien, ateliers de maquillage correcteur, etc.Afin de poursuivre et d\u00e9velopper au mieux leurs diverses actions, les responsables de l'association Flavie recherchent encore: Du mat\u00e9riel pour monter un stand de pr\u00e9sentation en ext\u00e9rieur (une tente, une table, des pr\u00e9sentoirs, etc)Un beamer et un \u00e9cran de projectionDes d\u00e9tecteurs de fum\u00e9e, des extincteurs et des longs briquets allume-gazDes sets de maquillage correcteur (celui qui est utilis\u00e9, entre autres, sur les personnes br\u00fbl\u00e9es)Des playmobils (id\u00e9alement en lien avec une famille et une habitation afin de faire de la pr\u00e9vention aux enfants)Des v\u00eatements compressifs (gants, attelles, etc.)Des personnes int\u00e9ress\u00e9es \u00e0 devenir membres de l'association ou \u00e0 int\u00e9grer son comit\u00e9 et \u00e0 pouvoir ainsi devenir r\u00e9pondantes dans leur canton respectif afin de faire conna\u00eetre cette structure et son travail)", "alternativeExcerpt": ["Recherche de mat\u00e9riel qui servira essentiellement \u00e0 \u00e9quiper les nouveaux locaux lausannnois de cette structure qui, depuis une quinzaine d'ann\u00e9es, soutient les victimes de graves br\u00fblures ainsi que leur entourage.", "Recherche de mat\u00e9riel qui servira essentiellement \u00e0 \u00e9quiper les nouveaux locaux lausannnois de cette structure qui, depuis une quinzaine d'ann\u00e9es, soutient les victimes de graves br\u00fblures ainsi que leur entourage.", "Recherche de mat\u00e9riel qui servira essentiellement \u00e0 \u00e9quiper les nouveaux locaux lausannnois de cette structure qui, depuis une quinzaine d'ann\u00e9es, soutient les victimes de graves br\u00fblures ainsi que leur entourage."], "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 02.06.2016", "Chacun pour tous / CPT_2016-06-02T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 02.06.2016", "Chacun pour tous / CPT_2016-06-02T09:29:00_chacun-pour-tous"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7733678", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-7733678", "ece-7733677"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hotline", "source": "siranau", "title": "Hotline : Expliquer les r\u00e8gles du hors-jeu", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-94375E4D-FE00-4EBC-AECA-4A77A8C740B7", "durationSec": 116, "publicationDate": "2016-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Hotline", "Hotline / OTWO_2016-06-02T11:35:00_hotline", "Hotline / OTWO_2016-06-02T11:35:00_hotline"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7733369", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015957.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7733369", "ece-7733361"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le Conseil des Etats se prononce sur l'extension de la libre circulation \u00e0 la Croatie", "id": "sound-305D887E-C5E4-48F1-88D0-7298B3867C34", "durationSec": 88, "publicationDate": "2016-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Conseil des Etats a d\u00e9battu ce jeudi de l'extension de l'accord sur la libre circulation \u00e0 la Croatie. Les s\u00e9nateurs ont d\u00e9cid\u00e9 de lier le sort de cet accord \u00e0 celui de l'initiative contre l'immigration de masse. Au lendemain du 9 f\u00e9vrier 2014, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral avait bloqu\u00e9 cet accord.\r\n\r\n* * Le Conseil des Etats se prononce sur l'extension de la libre circulation \u00e0 la Croatie  \r\nD\u00e9bat fleuve ce matin au conseil des Etats: faut il \u00e9tendre l'accord sur la libre circulation \u00e0 la Croatie? et surtout: \u00e0 quelles conditions? \r\nCe matin, les s\u00e9nateurs ont d\u00e9cid\u00e9 delier le sort de cet accord \u00e0 celui de l'initiative contre l'immigration de masse....\r\nAu lendemain du 9 f\u00e9vrier 2014 et le vote des suisses, le conseil f\u00e9d\u00e9ral avait bloqu\u00e9 cet accord....\r\nMais il y a 3 mois, il demandait au parlement de lui permettre de le ratifier, m\u00eame si toutes les conditions n'\u00e9taient pas r\u00e9unies.. . \r\n Muriel Ballaman \r\nLe conseil des Etats a donc cherch\u00e9 une voie interm\u00e9diaire entre le oui et le non. \r\nOn a beaucoup tourn\u00e9 ce matin autour de la quadrature du cercle et de la marge de manoeuvre plus ou moins grande que laissait la constitution face \u00e0 la ratification de l'accord sur la libre circulation \u00e0 la Croatie. \r\nEt apr\u00e8s un d\u00e9bat qui a dur\u00e9 toute la matin\u00e9e, les conseillers aux Etats ont d\u00e9cid\u00e9 d'autoriser le conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 ratifier l'accord de libre circulation avec la Croatie, mais \u00e0 une condition: qu'il trouve une r\u00e9glementation sur la gestion de l'immigration compatible avec l'union europ\u00e9enne ET la constitution suisse. Autrement dit: qu'il r\u00e8gle d\u00e9j\u00e0 l'apr\u00e8s 9 f\u00e9vrier et le vote contre l'immigration de masse. \r\nMais certains socialistes du conseil des \u00e9tats trouvaient d\u00e9j\u00e0 la situation suffisemment compliqu\u00e9e sans y ajouter des conditions. Il faudrait laisser les mains libres au conseil f\u00e9d\u00e9ral pour qu'il puisse n\u00e9gocier au mieux. Comme le conseil national et le conseil des \u00e9tats, ces s\u00e9nateurs socialistes ne voulaient pas de cet ajout. Peine perdue. \r\nLe texte va maintenant au conseil national pour l'\u00e9limination des divergences.", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil des Etats a d\u00e9battu ce jeudi de l\u2019extension de l\u2019accord sur la libre circulation \u00e0 la Croatie. Les s\u00e9nateurs ont d\u00e9cid\u00e9 de lier le sort de cet accord \u00e0 celui de l'initiative contre l'immigration de masse. Au lendemain du 9 f\u00e9vrier 2014, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral avait bloqu\u00e9 cet accord."], "alternativeTitle": ["Le Conseil des Etats se prononce sur l\u2019extension de la libre circulation \u00e0 la Croatie      / 12H30_2016-06-02T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 02.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7751285", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7751276"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-1ACF5D89-86B7-43F2-9EC9-692983E40DB3", "durationSec": 425, "publicationDate": "2016-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux (6h45 Revue de presse) ***La revue de presse, Val\u00e9rie Droux, Esther Coquoz... une star ce matin dans la presse: le tunnel de base du Gothard...\r\nDe la joie de la fiert\u00e9 et des larmes. Le Blick parle d'un jour inoubliable pour la Suisse. Autant de louanges de la part des Etats voisins, c'est presque embarrassant. Et le Blick se demande: pourquoi sommes-nous si fascin\u00e9s par un trou dans la montagne ? Autant d'\u00e9motions pour une ouverture de 57 kilom\u00e8rtes de long, \u00e0 l'apparence monotone, restent difficiles \u00e0 expliquer. Le jour o\u00f9 la ministre a \u00e9t\u00e9 \u00e9mue aux larmes, titre le Tagesanzeiger, qui dans un edito fait l'\u00e9loge des vertus typiquement helv\u00e9tiques: les trains qui partent \u00e0 l'heure,  les conseillers f\u00e9d\u00e9raux imparfaits mais dont le peu de flamboyance rime avec une certaine noblesse. Presque en miroir, les mots du correspondant du journal allemand de la Frankfurter Allgemeinen zeitung, publi\u00e9s dans le Bund: la petite Suisse  humilie le reste de l'Europe avec son professionnalisme. Il serait bon que l'Europe prenne exemple sur la Suisse. L'Argauerzeitung aussi, apr\u00e8s le passage de pommade des chefs d'Etat europ\u00e9ens, attend maintenant des r\u00e9sultats concrets,pour les voies de raccordements en Europe. M\u00eame tonalit\u00e9 dans la Bernerzeitung qui d\u00e9clare en une: la balle est maintenant dans le camp de l'Italie et de l'Allemagne.\r\nC\u00f4t\u00e9 romand: la Suisse a rappel\u00e9 hier \u00e0 ses voisins, \u00e9crit le Temps, qu'elle attend aussi quelque chose d'eux, pour les cha\u00eenons manquant entre la mer du Nord et la M\u00e9diterrann\u00e9e. \r\nEt aussi pour le transfert de la route au rail, rench\u00e9rit 24heures. \r\nLa symbolique du tunnel du Gothard, dans le Nouvelliste, les journaux neuch\u00e2telois et la Libert\u00e9. \r\nUn tunnel comme un pont, titre joliment l'\u00e9dito du Quotidien Jurassien. \r\nC'est la suisse elle-m\u00eame qui a \u00e9t\u00e9 f\u00eat\u00e9e hier, \u00e9crit le Matin. A le lire, on pourrait se demander si le 1er juin ne ferait pas un parfait nouveau 1er ao\u00fbt du 21\u00e8me si\u00e8cle. Mais la Suisse qui ne doit pas se reposer sur son tunnel: maintenant que les infrastructures sont bien servies, conseille la Tribune de Gen\u00e8ve: il faut investir dans la mati\u00e8re grise, une richesse beaucoup plus pr\u00e9cieuse encore. \r\nEt que va-t-il se passer jusqu'au 11 d\u00e9cembre ?  se demande l'Argauerzeitung, puisqu'il faut attendre jusque l\u00e0 pour pouvoir utiliser pleinement le tunnel de base du Gotthard. L'adaptation de l'horaire des CFF n'est pas la seule raison de ce d\u00e9lai. Il y a aussi les derniers tests de s\u00e9curit\u00e9, et  la formation du personnel qui doit s'habituer aux nouvelles r\u00e8gles de s\u00e9curit\u00e9 justement. Mais ceux qui ne peuvent pas attendre pourront b\u00e9n\u00e9ficier d'une offre des CFF du 2 ao\u00fbt au 27 novembre: un trajet \u00e0 travers le tunnel et le retour par le tunnel de fa\u00eete. \r\n***Eloge des paysans et de leur mod\u00e8le de succ\u00e8s rustique, c'est le dossier de la Weltwoche...\r\nComment la classe paysanne qui ne repr\u00e9sente m\u00eame pas 1 % de la population, 3 % de la population active et qui n'est responsable que d'\u00e0 peine 1 % du PIB suisse fait-elle pour obtenir de la classe politique des avantages \u00e9conomiques auxquels d'autres groupes professionnelles osent \u00e0 peine r\u00eaver ? \r\nR\u00e9ponse: parce que les paysans d\u00e9tiennent un tiers de la surface du pays, pr\u00e8s de 36 % en terres agricoles et en terrain. Un terrain qu'ils marquent de leur empreinte. Qui d\u00e9tient autant de terres ne peut  pas \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme un nabot . Parmi les pays de l'OCDE, seuls les Norv\u00e9giens subventionnent davantage leur agriculture. Et les citoyens Suisses ne sont pas pr\u00eat de retirer leur soutien : il ne serait pas \u00e9toinnnant qu'ils soutiennent l'initiative pour la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire lanc\u00e9e par l'Union Suisse des Paysans.\r\nPlantations, toujours, mais de chanvre... grand dossier cette semaine dans l'Hebdo sur le cannabis, sa d\u00e9p\u00e9nalisation, pourquoi pas sa l\u00e9galisation... mais avec tout son cort\u00e8ge: taxation, r\u00e9gulation, addiction et pr\u00e9vention. Grand dossier avec les chiffres de la consommation en Suisse: 40 \u00e0 60 tonnes par ann\u00e9e, le march\u00e9 noir est estim\u00e9 \u00e0 400 \u00e0 600 millions de francs. 30% des suisses disent avoir d\u00e9j\u00e0 fum\u00e9 de l'herbe au cours de leur vie. \r\nL'Hebdo pr\u00e9sente les mod\u00e8les de r\u00e9gulation \u00e0 l'\u00e9tranger: L'Uruguay et son monopole d'Etat, les Etats-Unis, avec leur mod\u00e8le lib\u00e9ral. Les cannabis social clubs espagnols et \u00e9videmment les coffee shops des Pays-Bas. \r\n***Service minimum pour les victimes d'abus sexuels commis par des pr\u00eatres et des religieux catholiques...\r\nEnqu\u00eate dans la Libert\u00e9, l'Express L'impartial et le Nouvelliste. De nombreuses victimes d'abus sexuels dont les cas sont prescrits pourraient ne toucher qu'une indemnisation symbolique. Loin, \u00e9crivent les journaux, des 25 mille francs accord\u00e9s par le conseil national aux anciens enfants plac\u00e9s. Il n'est pr\u00e9vu par la conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques suisses qu'un plafond de 10 mille francs par cas, qui devrait rester inaccessible pour la plupart: car 193 victimes ont \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9es, et le projet de fonds de r\u00e9paration ne rassemblerait que 500 mille francs. Ce qui fait 2600 francs par personne. Les \u00e9v\u00eaques doivent discuter ce mois-ci de ce fonds et d'une \u00e9ventuelle augmentation de sa dotation. \r\nDes Imams pour la d\u00e9mocratie: la Su\u00e8de lance la premi\u00e8re formation professionnelle pour imam. Elle doit servir de pont entre les valeurs occidentales et l'Islam et \u00e9viter la radicalisation.\r\nBLABLA\r\n***L'aide au d\u00e9veloppement est-elle utile ou dommageable ? Cette question sera \u00e2prement discut\u00e9e aujourd'hui au parlement...\r\nL'UDC veut supprimer l'aide au d\u00e9veloppement: c'est en tout cas la volont\u00e9 de sa nouvelle t\u00eate pensante pour la politique \u00e9trang\u00e8re, le conseiller national zurichois Roger K\u00f6ppel: il prend l'exemple du Ghana qui avait une industrie florissante et un niveau plus \u00e9lev\u00e9 que la Cor\u00e9e du sud. Maintenant tout a disparu, \u00e0 cause de l'aide au d\u00e9veloppement, d\u00e9clare-t-il dans l'Araguerzeitung. \"Au lieu de penser \u00e0 ce qu'ils pourraient vendre, les Africains r\u00e9fl\u00e9chissent \u00e0 ce qu'ils doivent faire pour b\u00e9n\u00e9ficier de l'aide. Un syst\u00e8me corrompu auquel la Suisse contribue\". \r\nLa DDC s'insurge : au contraire l'aide au d\u00e9veloppement fait beaucoup contre la corruption, elle renforce la soci\u00e9t\u00e9 civile et a amnen\u00e9 de la croissance dans les 10 plus importantes \u00e9conomies africaines. Opposition encore d'Alliance Sud: les flux migratoires les plus importants proviennent justement des pays abandonn\u00e9s par l'aide internationale. A droite, le PLR Hans Peter Portmann tient aussi t\u00eate \u00e0 l'UDC: Roger Koeppel n'a jamais mis les pieds en Afrique, il veut annuler l'aide au d\u00e9veloppement assis confortablement derri\u00e8re son bureau. \r\nEviter les \u00e9cueils... du mariage, cette-fois-ci. Interview dans le Temps de la th\u00e9rapeute Sylvie Angel, sp\u00e9cialiste  dans le domaine conjugal. Elle sort un essai au titre interpellant: \"R\u00e9fl\u00e9chissez avant de divorcer\" !\r\nElle liste les objets de \"l\u00e9gitime friction\": les enfants, la belle-famille, l'argent, le travail, la sexualit\u00e9 ou la maladie, et explique comment les g\u00e9rer. \r\nEt de rappeler: trop de gens voient encore le mariage sous l'angle de la pens\u00e9e magique romantique, qui veut que la vie \u00e0 deux soit LA solution \u00e0 totue les frustrations. Or c'est faux. Et tout est r\u00e9sum\u00e9 dans un calcul, on est loin du romantisme: 1+1 = 3: dans un mariage il y a la femme, le mari... et le couple, une entit\u00e9 autonome \u00e0 respecter !\r\n***Pour terminer, c\u00e9l\u00e9brons un autre symbole suisse... la cr\u00e8me double...\r\nUn article \u00e0 s'en l\u00e9cher les doigts, voire \u00e0 s'en relever la nuit... Gruy\u00e8re c\u00e9l\u00e8bre son produit phare ce week-end, pour la premi\u00e8re fois, raconte la Libert\u00e9. Un festival de la cr\u00e8me double, c'est le r\u00eave pour tous les gourmands... mais il faudra quand m\u00eame avoir l'estomac bien accroch\u00e9, \u00e9crit le quotidien, et ne pas compter les calories... 1 litre de cr\u00e8me double, c'est quand m\u00eame 4000 calories... \r\n(et ce qui ne tue pas rend plus fort)", "alternativeTitle": ["Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-06-02T06:44:00_revue-de-presse", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-06-02T06:44:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7751244", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7751244", "ece-7751229"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Roland-Garros: Timea Bacsinszky s'arr\u00eate en quart de finale", "id": "sound-CE50BE10-ACCF-4531-85B5-70CA6F0159A1", "durationSec": 145, "publicationDate": "2016-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Timea Bacsinszky ne disputera pas une deuxi\u00e8me demi-finale de suite \u00e0 Roland-Garros. La Vaudoise a \u00e9t\u00e9 stopp\u00e9e au stade des quarts de finale par la N\u00e9erlandaise Kiki Bertens.\r\n\r\n* * Roland-Garros: Timea Bacsinszky s'arr\u00eate en quart de finale  \r\nTennis: le parcours de Timea Bascinszky \u00e0 Roland Garros vient de prendre fin.\r\nLa Vaudoise a \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9e en quarts de finalee, battue 7-5, 6-2 par la N\u00e9erlandaise Kiki Bertens.\r\nHerv\u00e9 Borsier, nous \u00eates notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 Paris. Timea Bacsinszky est pass\u00e9 \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de son match... \r\nDIRECT\r\nStan Wawrinka jouera sa demi-finale demain contre l'Ecossais Andy Murray.\r\nL'autre demi-finale mettra aux prises Novak Djokovic et l'Autrichien Dominik Thiem (Tiim).", "alternativeExcerpt": ["Timea Bacsinszky ne disputera pas une deuxi\u00e8me demi-finale de suite \u00e0 Roland-Garros. La Vaudoise a \u00e9t\u00e9 stopp\u00e9e au stade des quarts de finale par la N\u00e9erlandaise Kiki Bertens."], "alternativeTitle": ["Roland-Garros: Timea Bacsinszky s'arr\u00eate en quart de finale / FOR_2016-06-02T18:08:00_developpement-5", "Forum du 02.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7751269", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7751259"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 02.06.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8EB0032B-804A-4652-A145-FE4D7782EA3C", "durationSec": 66, "publicationDate": "2016-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2016-06-02T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 02.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7733350", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7733345"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Timea Bacsinszky affrontera Kiki Bertens en quart de finale de Roland-Garros", "id": "sound-AB2EE17D-4E75-4C38-99A5-7E139BB13519", "durationSec": 96, "publicationDate": "2016-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Timea Bacsinzky, joueuse de tennis suisse\r\nA Roland-Garros, Timea Bacsinszky devrait jouer vers 16h ce jeudi son quart de finale face \u00e0 la N\u00e9erlandaise Kiki Bertens, 58e mondiale, pour autant que le temps le permette.\r\n\r\n* * Timea Bacsinszky affrontera Kiki Bertens en quart de finale de Roland-Garros ET on reste \u00e0 Paris..A Roland-Garros..  si le temps le permet.. \r\nTim\u00e9a Bascinzky devrait jouer vers 16h son quart de finale face \u00e0 la n\u00e9erlandaise Kiki Bertens.. \r\nUne rencontre qui s'annonce serr\u00e9e.. \r\nHerv\u00e9 Borsier...", "alternativeExcerpt": ["A Roland-Garros, Timea Bacsinszky devrait jouer vers 16h ce jeudi son quart de finale face \u00e0 la N\u00e9erlandaise Kiki Bertens, 58e mondiale, pour autant que le temps le permette."], "alternativeTitle": ["Timea Bacsinszky affrontera Kiki Bertens en quart de finale de Roland-Garros      / 12H30_2016-06-02T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 02.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7751285", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7751271"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Ariane Hasler: Loi travail, le d\u00e9bat n'aura pas lieu", "id": "sound-0ADD8CDD-A00A-46C2-8414-265DD8B4B7E6", "durationSec": 108, "publicationDate": "2016-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Fran\u00e7ais se sont fait confisquer les r\u00e9flexions qu'ils auraient pu avoir sur la r\u00e9forme de leur code du travail.\r\n\r\n* * Ariane Hasler: Loi travail, le d\u00e9bat n'aura pas lieu (LOI DU TRAVAIL: LE DEBAT N'AURA PAS LIEU)  \r\n((Loi travail: le d\u00e9bat n'aura pas lieu. Signature d'Ariane hasler\r\nLes fran\u00e7ais se sont fait confisqu\u00e9s les r\u00e9flexions qu'ils auraient pu avoir sur la r\u00e9forme de leur code du travail. \r\nD\u00e8s le d\u00e9part, le d\u00e9bat leur \u00e9chappe:  la r\u00e9forme est lanc\u00e9e sur le tard par un gouvernement affaibli qui ne consulte aucun partenaire en amont. Il est \u00e0 nouveau avort\u00e9 lorsque le premier ministre passe la loi de force devant l'assembl\u00e9e nationale. Pas l'ombre d'un d\u00e9bat non plus ces derniers jours dans le bras de fer brutal et sans arguments que se livre la CGT et le gouvernement. Au final la France a compt\u00e9 ses manifestants, conspu\u00e9 les casseurs, relev\u00e9 les bavures polici\u00e8res, not\u00e9 la faiblesse et l'autoritarisme du gouvernement, se sera agac\u00e9e du besoin de leadership de la CGT, mais n'a pas vraiment d\u00e9battu de la r\u00e9forme de son code du travail.  \r\nL'histoire du parcours rat\u00e9 de cette loi vid\u00e9e de sa substance au fil de la contestation refl\u00e8te l'\u00e9tat du d\u00e9bat en France. A aucun moment, les protagonistes qui mobilisent avec ou contre eux des manifestants, n'ont v\u00e9ritablement pris le temps de faire de la p\u00e9dagogie sur ce texte. Trop occup\u00e9s \u00e0 donner des signaux sur leur gauche ou sur leur droite. Trop occup\u00e9s \u00e0 s'accuser mutuellement d'incomp\u00e9tences et de blocage. A r\u00e9cup\u00e9rer des voix, \u00e0 retrouver une stature. Or s'il est un pays en Europe actuellement qui n'aurait pas du \u00e9chapper \u00e0 une vraie discussion sur le travail c'est bien la France. S'il est un peuple qui devait avoir l'occasion de r\u00e9fl\u00e9chir aux solutions qu'on lui proposait pour sortir de la crise, quitte \u00e0 les contester, ce sont bien les fran\u00e7ais. Parce que dans le fond, qui sait, contrairement \u00e0 leur \u00e9lites politiques et \u00e0 leur syndicats, les fran\u00e7ais sont peut-\u00eatre r\u00e9formables.))", "alternativeExcerpt": ["Les Fran\u00e7ais se sont fait confisquer les r\u00e9flexions qu\u2019ils auraient pu avoir sur la r\u00e9forme de leur code du travail.", "Les Fran\u00e7ais se sont fait confisquer les r\u00e9flexions qu\u2019ils auraient pu avoir sur la r\u00e9forme de leur code du travail.", "Les Fran\u00e7ais se sont fait confisquer les r\u00e9flexions qu\u2019ils auraient pu avoir sur la r\u00e9forme de leur code du travail."], "alternativeTitle": ["Ariane Hasler: Loi travail, le d\u00e9bat n\u2019aura pas lieu", "Ariane Hasler: Loi travail, le d\u00e9bat n\u2019aura pas lieu / JDM_2016-06-02T06:51:00_signature", "Ariane Hasler: Loi travail, le d\u00e9bat n\u2019aura pas lieu / JDM_2016-06-02T06:51:00_signature"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7751245", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677655.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7751245", "ece-7751230"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Anne Emery-Torracinta, conseill\u00e8re d'Etat socialiste genevoise en charge de l'Instruction publique, de la culture et du sport", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2A8E0164-01CC-4D73-83A9-8F8F87EB78FE", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3366, "publicationDate": "2016-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Emery-Torracinta, Anne"], "thematicThemes": ["fonction politique", "politique culturelle", "enseignement public"], "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 02.06.2016", "Anne Emery-Torracinta, socialiste genevoise / ENSD_2016-06-02T14:04:15_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 02.06.2016", "Anne Emery-Torracinta, socialiste genevoise / ENSD_2016-06-02T14:04:15_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["N\u00e9e en 1958 \u00e0 Gen\u00e8ve, Anne Emery-Torracinta \u00e9tudie l\u2019histoire \u00e9conomique et sociale \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et enseigne l\u2019histoire dans diff\u00e9rents coll\u00e8ges jusqu\u2019en 2013, ann\u00e9e de son \u00e9lection au Conseil d\u2019Etat genevois sous les couleurs socialistes. \n\nConseill\u00e8re d\u2019Etat en charge du D\u00e9partement de l\u2019instruction publique, de la culture et du sport, elle nous parle aujourd\u2019hui de son parcours et nous donne sa vision de la formation et de l\u2019\u00e9ducation, \"un investissement pour l\u2019avenir\".", "N\u00e9e en 1958 \u00e0 Gen\u00e8ve, Anne Emery-Torracinta \u00e9tudie l\u2019histoire \u00e9conomique et sociale \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et enseigne l\u2019histoire dans diff\u00e9rents coll\u00e8ges jusqu\u2019en 2013, ann\u00e9e de son \u00e9lection au Conseil d\u2019Etat genevois sous les couleurs socialistes. \n\nConseill\u00e8re d\u2019Etat en charge du D\u00e9partement de l\u2019instruction publique, de la culture et du sport, elle nous parle aujourd\u2019hui de son parcours et nous donne sa vision de la formation et de l\u2019\u00e9ducation, \"un investissement pour l\u2019avenir\"."], "imageURL": "//www.rts.ch/7745480.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7733632", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re d'Etat genevoise, cheffe du  D\u00e9partement de l'instruction publique.", "name": "Emery-Torracinta, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7733632", "ece-7733631"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le RBI fait le tour de la plan\u00e8te dans la presse internationale", "id": "sound-7ED213E5-C787-4EFE-B536-8F86D0B7ABB0", "durationSec": 197, "publicationDate": "2016-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Suisse est en vedette dans les m\u00e9dias internationaux avec le tunnel du Gothard \u00e9videmment, une prouesse technique largement relay\u00e9e ces derni\u00e8res heures, mais pas seulement. Le revenu de base inconditionnel (RBI) fait aussi l'objet depuis quelques jours de nombreux articles dans les m\u00e9dias internationaux.\r\n\r\n* * Le RBI fait le tour de la plan\u00e8te dans la presse internationale LANCEMENT 2 / RP PRESSE INTER RBI\r\n***La Suisse en vedette dans les medias internationaux. Avec le tunnel du Gothard \u00e9videmment, une prouesse technique largement relay\u00e9e ces derni\u00e8res heures... mais pas seulement ! Le RBI - le revenu de base inconditionnel - fait aussi l'objet depuis quelques jours de nombreux articles dans les m\u00e9dias internationaux.\r\nRarement, Patrick Chaboudez, une initiative populaire suisse a rencontr\u00e9 un tel \u00e9cho. \r\n DIR STU LS\r\nPremier r\u00e9f\u00e9rendum au monde pour le revenu de base. Constat de Fortune, l'hebdo am\u00e9ricain. Le concept est d\u00e9sormais devenu un th\u00e8me largement d\u00e9battu, mais la Suisse est le premier pays qui va concr\u00e8tement voter sur la question. \r\nGeld f\u00fcr alle\u00a0? De l'argent pour tous. va-t-on vers la fin du travail\u00a0? se demande die Welt. une vieille utopie fait un comeback mondial. Un revenu de base garanti donnerait davantage de libert\u00e9 aux citoyens et diminuerait leur angoisse existentielle. Mais est-ce que cela fonctionnerait\u00a0? \r\nDe l'argent pour rien. se demande en titre le Financial Times. Une id\u00e9e \u00e0 premi\u00e8re vue saugrenue, absurde. Mais le fait m\u00eame qu'un des pays les plus prosp\u00e8res de la plan\u00e8te vote sur un tel sujet montre \u00e0 quel point une vieille id\u00e9e de penseurs radicaux s'est invit\u00e9e dans la sph\u00e8re politique g\u00e9n\u00e9rale. Avec cette interrogation du quotidien des affaires britanniques\u00a0: face \u00e0 l'anxi\u00e9t\u00e9 que provoquent les bouleversements technologiques, le RBI est-il l'avenir de la s\u00e9curit\u00e9 sociale\u00a0? Suit une page d'analyse tr\u00e8s fouill\u00e9e. o\u00f9 l'on apprend notamment que le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Richard Nixon, en 1970 \u00e9tait favorable \u00e0 une forme de revenu garanti, projet refus\u00e9 finalement par le s\u00e9nat. \r\n*** EGF. Et un homme a particuli\u00e8rement suscit\u00e9 l'int\u00e9r\u00eat de la presse internationale. Daniel H\u00e4ni, le p\u00e8re de l'initiative\r\nL'entrepreneur b\u00e2lois, interview\u00e9 par plusieurs quotidiens. Ils rel\u00e8vent tous son enthousiasme. sa conviction profonde. Ils notent avec curiosit\u00e9 le fonctionnement de grand caf\u00e9 restaurant que Daniel H\u00e4ni tient dans le centre de B\u00e2le. Ouvert \u00e0 tous, sans n\u00e9cessit\u00e9 de consommer. Cela marche fort bien. Un millier de personnes par jour. Si on se bat pour son utopie, cela fonctionne, dit-il dans la Badische Zeitung. \u00ab\u00a0Au fond, ce n'est pas une question d'argent, mais de pouvoir. et d'avoir davantage d'auto-d\u00e9termination\u00a0\u00bb. propos rapport\u00e9s par die Welt.\r\n*** EGF. Des articles analytiques, qui d\u00e9battent s\u00e9rieusement de la question, on l'entend bien. Mais est-ce qu'il y a des prises de position favorable au RBI\u00a0?\r\nDans l'ensemble, c'est tout de m\u00eame le scepticisme qui pr\u00e9vaut. Oui, c'est un d\u00e9bat incontournable. avec les bouleversements dans le monde du travail que va provoquer l'extension de la robotique, notamment. Pour le New York Times, le RBI n'est pas un bon instrument pour lutter contre la pauvret\u00e9. Le premier obstacle, c'est son financement. Et plus on consid\u00e8re les implications de cette id\u00e9e et moins on est enthousiaste.\r\nIl y a aussi la question du statut social que donne un travail. ce n'est pas qu'une question d'argent. Les \u00eatres humains ont besoin de structures, note la Suddeutsche Zeitung", "alternativeExcerpt": ["La Suisse est en vedette dans les m\u00e9dias internationaux avec le tunnel du Gothard \u00e9videmment, une prouesse technique largement relay\u00e9e ces derni\u00e8res heures, mais pas seulement. Le revenu de base inconditionnel (RBI) fait aussi l\u2019objet depuis quelques jours de nombreux articles dans les m\u00e9dias internationaux."], "alternativeTitle": ["Le RBI fait le tour de la plan\u00e8te dans la presse internationale / TUM_2016-06-02T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 02.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7751215", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7751212"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date [\u00e9ph\u00e9m\u00e9ride] 02.06.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8E4F4A8F-DD9E-4E10-8B43-7DC05011AC3C", "durationSec": 180, "publicationDate": "2016-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-06-02T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-06-02T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7733349", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7733349", "ece-7733340"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le respect de la loi sur le travail", "id": "sound-E0D73EE0-F313-4C8B-9FFC-7DC61735F296", "durationSec": 655, "publicationDate": "2016-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Macheret, David\r\nLe temps de travail doit \u00eatre saisi syst\u00e9matiquement, m\u00eame dans des syst\u00e8mes d'horaires bas\u00e9s sur la confiance. Mais depuis l'introduction de deux nouveaux articles relatifs \u00e0 la saisie du temps de travail en janvier 2016, certaines entreprises peinent \u00e0 respecter la loi sur le travail. Marianne Favre Moreillon, juriste sp\u00e9cialis\u00e9e en droit du travail et David Macheret, inspecteur du travail dans le canton de Fribourg, nous expliquent comment les entreprises peuvent se mettre en r\u00e8gle et quelles peuvent \u00eatre les cons\u00e9quences si elles ne le font pas. Un sujet de Th\u00e9o Chavaillaz.\r\n\r\n* * Le temps de travail doit \u00eatre saisi syst\u00e9matiquement, m\u00eame dans des syst\u00e8mes d'horaires bas\u00e9s sur la confiance. Mais depuis l'introduction de deux nouveaux articles relatifs \u00e0 la saisie du temps de travail en janvier 2016, certaines entreprises peinent \u00e0 respecter la loi sur le travail. Marianne Favre Moreillon, juriste sp\u00e9cialis\u00e9e en droit du travail et David Macheret, inspecteur du travail dans le canton de Fribourg, nous expliquent comment les entreprises peuvent se mettre en r\u00e8gle et quelles peuvent \u00eatre les cons\u00e9quences si elles ne le font pas. Un sujet de Th\u00e9o Chavaillaz.", "alternativeExcerpt": ["Le temps de travail doit \u00eatre saisi syst\u00e9matiquement, m\u00eame dans des syst\u00e8mes d'horaires bas\u00e9s sur la confiance. Mais depuis l'introduction de deux nouveaux articles relatifs \u00e0 la saisie du temps de travail en janvier 2016, certaines entreprises peinent \u00e0 respecter la loi sur le travail. Marianne Favre Moreillon, juriste sp\u00e9cialis\u00e9e en droit du travail et David Macheret, inspecteur du travail dans le canton de Fribourg, nous expliquent comment les entreprises peuvent se mettre en r\u00e8gle et quelles peuvent \u00eatre les cons\u00e9quences si elles ne le font pas. Un sujet de Th\u00e9o Chavaillaz."], "alternativeTitle": ["Le respect de la loi sur le travail / OEP_2016-06-02T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 02.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7733642", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste en droit du travail", "name": "Favre-Moreillon, Marianne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7733635"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Musique: L'aventure psych\u00e9d\u00e9lique suisse d'Ash Ra Tempel", "id": "sound-1E5458A4-C9FE-496F-9FDA-DCF2373BEE81", "durationSec": 550, "publicationDate": "2016-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le groupe culte Ash Ra Tempel se produit le 4 juin 2016 au Kilbi Festival, \u00e0 Guin, \u00e0 quelques kilom\u00e8tres de Berne, o\u00f9 la formation allemande a enregistr\u00e9, voici un peu plus de quarante ans, un album insolite, embl\u00e9matique des ann\u00e9es post hippie. \r\nManuel G\u00f6ttsching, membre fondateur du groupe, r\u00e9pond aux questions de Michel Masserey.", "alternativeExcerpt": ["Le groupe culte Ash Ra Tempel se produit le 4 juin 2016 au Kilbi Festival, \u00e0 Guin, \u00e0 quelques kilom\u00e8tres de Berne, o\u00f9 la formation allemande a enregistr\u00e9, voici un peu plus de quarante ans, un album insolite, embl\u00e9matique des ann\u00e9es post hippie. \n\nManuel G\u00f6ttsching, membre fondateur du groupe, r\u00e9pond aux questions de Michel Masserey."], "alternativeTitle": ["Musique: L'aventure psych\u00e9d\u00e9lique suisse d\u02b9Ash Ra Tempel / VER_2016-06-02T16:30:45_sequence-5", "Vertigo du 02.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7733656", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7733644"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Le dynamisme de la recherche suisse", "id": "sound-8183E2A9-C309-429E-9D69-CA1599ED5907", "durationSec": 636, "publicationDate": "2016-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les demandes de subsides pour la recherche scientifique sont en hausse en Suisse. C'est un indice fort du dynamisme de la recherche dans le pays. Mais requ\u00eate ne veut pas forc\u00e9ment dire subsides. Le point sur les missions du Fonds national suisse de la recherche scientifique (FNS) et l'attribution de ses subsides avec Martin Vetterli, pr\u00e9sident du conseil du FNS, invit\u00e9 par Bastien Confino.\r\n\r\nLes demandes de subsides pour la recherche scientifique sont en hausse en Suisse. C'est un indice fort du dynamisme de la recherche dans le pays. Mais requ\u00eate ne veut pas forc\u00e9ment dire subsides.\r\nLe point sur les missions du Fonds national suisse de la recherche scientifique (FNS) et l'attribution de ses subsides avec Martin Vetterli, pr\u00e9sident du conseil du FNS, invit\u00e9 par Bastien Confino.", "alternativeExcerpt": ["Les demandes de subsides pour la recherche scientifique sont en hausse en Suisse. C\u2019est un indice fort du dynamisme de la recherche dans le pays. Mais requ\u00eate ne veut pas forc\u00e9ment dire subsides. Le point sur les missions du Fonds national suisse de la recherche scientifique (FNS) et l'attribution de ses subsides avec Martin Vetterli, pr\u00e9sident du conseil du FNS, invit\u00e9 par Bastien Confino."], "alternativeTitle": ["Le dynamisme de la recherche suisse / CQFD_2016-06-02T10:04:15_actu", "CQFD du 02.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7733666", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "futur pr\u00e9sident de l'EPFL (2017),Doyen de la facult\u00e9 Informatique et Communication EPFL", "name": "Vetterli, Martin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7733663"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "[erreur] La mauvaise m\u00e9t\u00e9o ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-65F2E442-2388-491C-A36A-91F490BFDE66", "durationSec": 150, "publicationDate": "2016-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9t\u00e9orologie"], "alternativeTitle": ["La Grosse Mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-06-02T10:50:00_la-grosse-mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-06-02T10:50:00_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7733371", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7733371", "ece-7733363"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Une application trop stricte de la LAT inqui\u00e8te Gen\u00e8ve", "id": "sound-7998B836-D425-43E6-B93A-7061B8990E38", "durationSec": 691, "publicationDate": "2016-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s le canton de Vaud, c'est Gen\u00e8ve qui craint une application trop stricte de la Loi sur l'am\u00e9nagement du territoire (LAT) et les restrictions li\u00e9es aux surfaces d'assolement. D\u00e9bat entre Robert Cramer, conseiller aux Etats (Les Verts), et Beno\u00eet Genecand, conseiller national (PLR).\r\n\r\n* * Une application trop stricte de la LAT inqui\u00e8te Gen\u00e8ve  \r\nApr\u00e8s le canton de Vaud, c'est d\u00e9sormais Gen\u00e8ve qui s'alarme de l'application de la nouvelle loi sur l'am\u00e9nagement du territoire, la LAT.\r\nOn l'entendait hier matin sur nos ondes, d\u00e8s 2023, le canton ne pourra plus d\u00e9classer la moindre parcelle de terre agricole. Des contraintes qui risquent de mettre en danger l'objectif des 50'000 logements potentiels vis\u00e9s d'ici 2030.\r\nDu coup Gen\u00e8ve - par la voix du Vert Antonio Hodgers, conseiller d'Etat en charge de l'am\u00e9nagement - r\u00e9clame un traitement diff\u00e9renci\u00e9. Elle invoque l'impact \u00e9conomique de cette loi pour justifier un r\u00e9gime d'exceptions. \r\nRevendications justifi\u00e9e ? ou la fin des ambitions d'une LAT cent\u00e9e lutter efficacement contre le mitage du territoire . on en d\u00e9bat avec : \r\nRobert Cramer, conseiller aux Etats Vert GE\r\n- Gen\u00e8ve est une source de prosperit\u00e9 pour la Nation (ce sont les mots d'Antonio Hodgers), Berne doit comprendre que Gen\u00e8ve ne doit pas \u00eatre trait\u00e9e comme Uri ou les Grisons... il se trombe votre coll\u00e8gue Antonio Hodgers ?\r\n-\tDans le principe \u00ab tout le monde \u00bb \u00e9tait d'accord en votant en 2013, or quand il faut l'appliquer et effectivement prendre des d\u00e9cisions, ca coince ! blocages, oppositions, projets mis en danger, bref : bien plus compliqu\u00e9 que pr\u00e9vu !! \r\n- Une application trop stricte de la loi pose probl\u00e8me, on l'a vu sur Vaud, plusieurs centaines d'emplois \u00e9taient en jeu dans ce projet d'extension de l'usine qui a \u00e9t\u00e9 remis en cause par le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral la semaine derni\u00e8re....\r\n- Il n'y aura plus de d\u00e9classement possible d\u00e8s 2023, c'est un probl\u00e8me pour les grands projets de logements \u00e0 Gen\u00e8ve (projets \u00e0 Bernex, aux Cherpines) qui ne pourront potentiellement pas tous \u00eatre men\u00e9s \u00e0 bien, Berne a d'ailleurs \u00e9mis des r\u00e9serves \u00e0 ce sujet au moment de valider le plan directeur genevois, ne faut-il pas plaider la cause genevoise \u00e0 Berne?\r\n- le canton de Gen\u00e8ve fait preuve d'un dynamise \u00e9conomique tr\u00e8s fort, l'un des plus forts de Suisse, priver ce canton-ville de s'\u00e9tendre sur sa zone agricole (qui est encore \u00e9norme proportionnellement \u00e0 sa taille), \u00e7a va nuire \u00e0 sa prosp\u00e9rit\u00e9...\r\n- Vous voulez densifier les zones-villas, pourquoi devraient-elle assumer la plus grande partie des nouveaux logements? en plus \u00e7a provoque beaucoup d'oppositions de la part des propri\u00e9taires et des communes et les projets n'avancent pas...\r\n- ne pas d\u00e9classer de nouveaux terrains, c'est aussi pousser la population \u00e0 s'installer en France voisine, ou sur Vaud, avec des cons\u00e9quences en termes de mobilit\u00e9 et de finances publiques?\r\n- Gen\u00e8ve est un mod\u00e8le du genre en mati\u00e8re d'utilisation rationnelle de son sol, ce qui n'est pas le cas de tous les cantons.... certains continuent d'empi\u00e9ter all\u00e8grement sur les zones agricoles avec des petits immeubles, des villas, ne faudrait-il pas serrer un peu la vis \u00e0 ces cantons et se montrer plus souples pour les bons \u00e9l\u00e8ves?\r\nBeno\u00eet Genecand, conseiller national PLR genevois\r\n- si chaque canton met en avant ces sp\u00e9cificit\u00e9s et revendique des exceptions . cette loi ne sert plus \u00e0 rien. Or 63% des suisses sont pour !!\r\n- combat perdu d'avance \u00e0 Berne. \r\n- Des zones villa qui occupent les meilleurs terrains \u00e0 proximit\u00e9 des transports publics et de la ville, c'est absurde...\r\n- On a sous-estim\u00e9 les probl\u00e8mes d'application de la LAT avant la votation?  on se croyait bon \u00e9l\u00e8ve \u00e0 Gen\u00e8ve et aujourd'hui on se rend compte qu'on a plus forc\u00e9ment les moyens de se d\u00e9velopper? \r\n- C'est la France voisine et le canton de Vaud qui vont en profiter et Gen\u00e8ve va subir les nuisances de trafic et potentiellement une baisse des recettes !\r\n- Chaque canton qui fait ses petits arrangements (dans certains cantons comme Vaud c'est m\u00eame du ressort communal), ne faudrait-il pas transf\u00e9rer cette comp\u00e9tence au niveau national?", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s le canton de Vaud, c'est Gen\u00e8ve qui craint une application trop stricte de la Loi sur l'am\u00e9nagement du territoire (LAT) et les restrictions li\u00e9es aux surfaces d'assolement. D\u00e9bat entre Robert Cramer, conseiller aux Etats (Les Verts), et Beno\u00eet Genecand, conseiller national (PLR)."], "alternativeTitle": ["Une application trop stricte de la LAT inqui\u00e8te Gen\u00e8ve / FOR_2016-06-02T18:12:00_developpement-7", "Forum du 02.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7751269", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "CN  ", "name": "Genecand, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "CE Vert GE, Avocat", "name": "Cramer, Robert", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7751257"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Travail et enfant malade", "id": "sound-BCCAD942-1C77-4814-A325-0850283D9958", "durationSec": 473, "publicationDate": "2016-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Mon enfant est malade. Ai-je le droit de prendre cong\u00e9? Si oui, combien de jours puis-je \u00eatre absent et ce cong\u00e9 est-il pay\u00e9 par mon employeur? Les r\u00e9ponses de Christian Favre, avocat sp\u00e9cialiste du droit du travail, au micro de Xavier Bloch.\r\n\r\n* * Mon enfant est malade. Ai-je le droit de prendre cong\u00e9? Si oui, combien de jours puis-je \u00eatre absent et ce cong\u00e9 est-il pay\u00e9 par mon employeur? Les r\u00e9ponses de Christian Favre, avocat sp\u00e9cialiste du droit du travail, au micro de Xavier Bloch.", "alternativeExcerpt": ["Mon enfant est malade. Ai-je le droit de prendre cong\u00e9? Si oui, combien de jours puis-je \u00eatre absent et ce cong\u00e9 est-il pay\u00e9 par mon employeur? Les r\u00e9ponses de Christian Favre, avocat sp\u00e9cialiste du droit du travail, au micro de Xavier Bloch."], "alternativeTitle": ["Travail et enfant malade / OEP_2016-06-02T08:36:45_sequence-4", "On en parle du 02.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7733642", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Docteur en droit,Avocat sp\u00e9cialiste FSA Droit du travail", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7733637"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Orties", "source": "siranau", "title": "Les Orties : L'universit\u00e9", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2C60DAF8-1A84-4B45-A1A4-1A9BC42AF8BC", "durationSec": 226, "publicationDate": "2016-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["universit\u00e9"], "alternativeTitle": ["L'universit\u00e9", "L\u2019universit\u00e9", "L'universit\u00e9 / SUPER_2016-06-02T16:44:05_les-orties", "L'universit\u00e9 / SUPER_2016-06-02T16:44:05_les-orties"], "alternativeExcerpt": ["Les Orties, c'est d\u00e9sagr\u00e9able mais c'est pas m\u00e9chant... Mais c'est d\u00e9sagr\u00e9able."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7733352", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7491454.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7733352", "ece-7733342"]}]}}