{"response": {"numFound": 31344, "start": 2300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "No\u00ebl par la fen\u00eatre 2/5 : La f\u00eate pour St-Nicolas", "id": "sound-DD279A77-FD58-400A-A96B-3596025C5527", "durationSec": 261, "publicationDate": "2016-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La f\u00eate pour St-Nicolas\r\nIl y a ces petites fen\u00eatres du calendrier que l'on ouvre, puis celles qui s'illuminent dans la rue: No\u00ebl s'\u00e9tire et sent bon la cannelle et le pain d'\u00e9pices un mois d\u00e9j\u00e0 avant sa veill\u00e9e. Mais la f\u00eate est-elle forc\u00e9ment au rendez-vous? Pendant le temps de l'Avent, la conteuse Alix Noble Burnand \u00e9gr\u00e8ne des chroniques douces-am\u00e8res. Une chronique propos\u00e9e par Gabrielle Desarzens.\r\n\r\n* * La f\u00eate pour St-Nicolas\r\nIl y a ces petites fen\u00eatres du calendrier que l'on ouvre, puis celles qui s'illuminent dans la rue: No\u00ebl s'\u00e9tire et sent bon la cannelle et le pain d'\u00e9pices un mois d\u00e9j\u00e0 avant sa veill\u00e9e. Mais la f\u00eate est-elle forc\u00e9ment au rendez-vous? Pendant le temps de l'Avent, la conteuse Alix Noble Burnand \u00e9gr\u00e8ne des chroniques douces-am\u00e8res. Une chronique propos\u00e9e par Gabrielle Desarzens.", "alternativeExcerpt": ["La f\u00eate pour St-Nicolas\nIl y a ces petites fen\u00eatres du calendrier que l\u02b9on ouvre, puis celles qui s\u02b9illuminent dans la rue: No\u00ebl s\u02b9\u00e9tire et sent bon la cannelle et le pain d\u02b9\u00e9pices un mois d\u00e9j\u00e0 avant sa veill\u00e9e. Mais la f\u00eate est-elle forc\u00e9ment au rendez-vous? Pendant le temps de l\u02b9Avent, la conteuse Alix Noble Burnand \u00e9gr\u00e8ne des chroniques douces-am\u00e8res. Une chronique propos\u00e9e par Gabrielle Desarzens."], "alternativeTitle": ["No\u00ebl par la fen\u00eatre 2/5 / HFR_2016-12-04T19:52:22_noel-par-la-fenetre-2-5", "Hautes fr\u00e9quences du 04.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8192989.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8179076", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Conteuse, thanatologue", "name": "Noble-Burnand, Alix", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8179074"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte transmis du temple de Malagnou (2/4)", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-52571F27-F2A4-4F5B-BCDF-E5EE4C2996B1", "durationSec": 3393, "publicationDate": "2016-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protestantisme", "culte (c\u00e9r\u00e9monie)"], "excerpt": "Culte Cantate en direct du Centre paroissial de Malagnou, avec Ion Karakash, pasteur, pour la pr\u00e9dication et El\u00e9onore Maystre Goldschmid pour la liturgie. Avec la participation musicale de Tigran Stambultsyan \u00e0 l'orgue, Laurent Dami, t\u00e9nor, Geoffroy Perruchoud, basse, Euridyce Vernay et Martina Buchelli, violon, Isabelle Diakoff, alto, Jean-Luc Magnenat, violoncelle, Aline Chenaux et Catherine Fuchs, hautbois, ainsi que le Chour du Culte-cantate, sous la direction de Didier Godel. Lectures bibliques: Esa\u00efe, chapitre 7 , versets 1 \u00e0 2, Esa\u00efe, chapitre 7 , versets 10 \u00e0 16. Un enfant, signe de la pr\u00e9sence de Dieu?! Et nous, qu'attendons et qu'esp\u00e9rons-nous de No\u00ebl?\r\nEn \u00e9cho \u00e0 la cantate de J.S.Bach \"Nun komm, der Heiden Heiland\", compos\u00e9e pour le temps de l'Avent, le culte a pour th\u00e8me l'enfant comme signe surprenant de la pr\u00e9sence de Dieu.", "alternativeTitle": ["Culte du 04.12.2016", "Temple de Malagnou (2/4) / CUL_2016-12-04T10:03:00_culte", "Culte du 04.12.2016", "Temple de Malagnou (2/4) / CUL_2016-12-04T10:03:00_culte"], "alternativeExcerpt": ["Culte Cantate en direct du Centre paroissial de Malagnou, avec Ion Karakash, pasteur, pour la pr\u00e9dication et El\u00e9onore Maystre Goldschmid pour la liturgie.\n\nAvec la participation musicale de Tigran Stambultsyan \u00e0 l'orgue, Laurent Dami, t\u00e9nor, Geoffroy Perruchoud, basse, Euridyce Vernay et Martina Buchelli, violon, Isabelle Diakoff, alto, Jean-Luc Magnenat, violoncelle, Aline Chenaux et Catherine Fuchs, hautbois, ainsi que le Ch\u0153ur du Culte-cantate, sous la direction de Didier Godel.\n\nPr\u00e9sentation: Gabrielle Desarzens\n\nLectures bibliques: Esa\u00efe, chapitre 7 , versets 1 \u00e0 2\nEsa\u00efe, chapitre 7 , versets 10 \u00e0 16\n\nUn enfant, signe de la pr\u00e9sence de Dieu?! \nEt nous, qu\u2019attendons et qu\u2019esp\u00e9rons-nous de No\u00ebl?\n\nEn \u00e9cho \u00e0 la cantate de J.S.Bach \"Nun komm, der Heiden Heiland\", compos\u00e9e pour le temps de l\u2019Avent, le culte a pour th\u00e8me l\u2019enfant comme signe surprenant de la pr\u00e9sence de Dieu.", "Culte Cantate en direct du Centre paroissial de Malagnou, avec Ion Karakash, pasteur, pour la pr\u00e9dication et El\u00e9onore Maystre Goldschmid pour la liturgie.\n\nAvec la participation musicale de Tigran Stambultsyan \u00e0 l'orgue, Laurent Dami, t\u00e9nor, Geoffroy Perruchoud, basse, Euridyce Vernay et Martina Buchelli, violon, Isabelle Diakoff, alto, Jean-Luc Magnenat, violoncelle, Aline Chenaux et Catherine Fuchs, hautbois, ainsi que le Ch\u0153ur du Culte-cantate, sous la direction de Didier Godel.\n\nPr\u00e9sentation: Gabrielle Desarzens\n\nLectures bibliques: Esa\u00efe, chapitre 7 , versets 1 \u00e0 2\nEsa\u00efe, chapitre 7 , versets 10 \u00e0 16\n\nUn enfant, signe de la pr\u00e9sence de Dieu?! \nEt nous, qu\u2019attendons et qu\u2019esp\u00e9rons-nous de No\u00ebl?\n\nEn \u00e9cho \u00e0 la cantate de J.S.Bach \"Nun komm, der Heiden Heiland\", compos\u00e9e pour le temps de l\u2019Avent, le culte a pour th\u00e8me l\u2019enfant comme signe surprenant de la pr\u00e9sence de Dieu."], "imageURL": "//www.rts.ch/7502390.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8180870", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteur", "name": "Karakash, Ion", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Miquel, Tristan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8180870", "ece-8180869"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "L'Eglise, arbitre du conflit arm\u00e9 colombien", "id": "sound-AC09FE9D-4591-4A63-B248-7B87DB5FDD72", "durationSec": 801, "publicationDate": "2016-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le parlement colombien vient de ratifier l'accord de paix avec les FARC. Un processus de n\u00e9gociation long de quatre ans dans lequel l'Eglise catholique a jou\u00e9 un r\u00f4le de mod\u00e9rateur. Cette avanc\u00e9e d\u00e9cisive laisse entrevoir la fin de ce conflit arm\u00e9 qui d\u00e9chire le pays depuis plus de 50 ans. Retour sur la position de l'Eglise pendant ces ann\u00e9es de gu\u00e9rilla avec Jean-Pierre Gontard, n\u00e9gociateur suisse pour la paix en Colombie entre 1998 et 2010. Un entretien sign\u00e9 Tristan Miquel\r\n\r\n* * Le parlement colombien vient de ratifier l'accord de paix avec les FARC. Un processus de n\u00e9gociation long de quatre ans dans lequel l'Eglise catholique a jou\u00e9 un r\u00f4le de mod\u00e9rateur. Cette avanc\u00e9e d\u00e9cisive laisse entrevoir la fin de ce conflit arm\u00e9 qui d\u00e9chire le pays depuis plus de 50 ans. Retour sur la position de l'Eglise pendant ces ann\u00e9es de gu\u00e9rilla avec Jean-Pierre Gontard, n\u00e9gociateur suisse pour la paix en Colombie entre 1998 et 2010. Un entretien sign\u00e9 Tristan Miquel", "alternativeExcerpt": ["Le parlement colombien vient de ratifier l\u02b9accord de paix avec les FARC. Un processus de n\u00e9gociation long de quatre ans dans lequel l\u02b9Eglise catholique a jou\u00e9 un r\u00f4le de mod\u00e9rateur. Cette avanc\u00e9e d\u00e9cisive laisse entrevoir la fin de ce conflit arm\u00e9 qui d\u00e9chire le pays depuis plus de 50 ans. Retour sur la position de l\u02b9Eglise pendant ces ann\u00e9es de gu\u00e9rilla avec Jean-Pierre Gontard, n\u00e9gociateur suisse pour la paix en Colombie entre 1998 et 2010. Un entretien sign\u00e9 Tristan Miquel"], "alternativeTitle": ["L\u02b9Eglise, arbitre du conflit arm\u00e9 colombien / HFR_2016-12-04T19:03:26_l-eglise-arbitre-du-conflit-arme-colombi", "Hautes fr\u00e9quences du 04.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8209627.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8179076", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "n\u00e9gociateur suisse pour la paix en Colombie entre 1998 et 2010", "name": "Gontard, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8179071"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "Nicolas Feuz : un procureur au sang chaud.P1La semaine de l'humoriste ...P2Le d\u00e9batP3L'interview pr\u00e9sident", "id": "sound-0EA29091-62F4-40C4-9817-FB16D74FD421", "durationSec": 3376, "publicationDate": "2016-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Aux \"Beaux parleurs\" on change les \u00e9quipes qui gagnent. Dimanche, trois nouvelles voix se disputent autour de la table de Michel Zendali: Coline de Senarclens, Suzette Sandoz et Nicolas Tavaglione. Ensemble ils commentent avec pertinence et impertinence quelques hauts faits de l'actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e. C'est Charles Nouveau qui tient le r\u00f4le de l'humoriste de service.\r\nEn deuxi\u00e8me partie d'\u00e9mission, l'\u00e9quipe re\u00e7oit le procureur et \u00e9crivain neuch\u00e2telois Nicolas Feuz pour son roman noir \"Horrora Borealis\" publi\u00e9 chez BookEdition.com. L'intrigue se d\u00e9roule entre les rives du lac de de Neuch\u00e2tel et la Laponie en Finlande. Walker, h\u00e9ro du livre, se retrouve dans les rues de la ville et se r\u00e9fugie dans l'enceinte du festival neuch\u00e2telois Festi'Neuch.\r\n\r\n* * Nicolas Feuz : un procureur au sang chaud.Aux \" Beaux parleurs \" on change les \u00e9quipes qui gagnent. Dimanche, trois nouvelles voix se disputeront autour de la table de Michel Zendali : Coline de Senarclens, Suzette Sandoz et Nicolas Tavaglione. Ensemble ils commenteront avec pertinence et impertinence quelques hauts faits de l'actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e. C'est Charles Nouveau qui tiendra le r\u00f4le de l'humoriste de service.En deuxi\u00e8me partie d'\u00e9mission, l'\u00e9quipe recevra le procureur et \u00e9crivain neuch\u00e2telois Nicolas Feuz pour son roman noir \" Horrora Borealis \" publi\u00e9 chez BookEdition.comN\u00e9 en 1971 \u00e0 Neuch\u00e2tel, Nicolas Feuz est titulaire du brevet d'avocat et exerce dans la magistrature judiciaire depuis 1999, d'abord comme juge d'instruction, puis pr\u00e9sident du coll\u00e8ge des juges d'instruction et actuellement procureur, avec sp\u00e9cialisation dans la lutte contre le trafic de stup\u00e9fiants. Il s'est lanc\u00e9 dans l'\u00e9criture de romans noirs en 2010 et conna\u00eet un certain succ\u00e8s comme en t\u00e9moigne ce prix du meilleur polar (auto-\u00e9dit\u00e9) au Salon du Livre de Paris l'an dernier.Fin octobre Nicolas Feuz a fait para\u00eetre son septi\u00e8me roman noir \" Horrora Borealis \". L'intrigue se d\u00e9roule entre les rives du lac de de Neuch\u00e2tel et la Laponie en Finlande. Walker, h\u00e9ro du livre, se retrouve dans les rues de la ville et se r\u00e9fugie dans l'enceinte du festival neuch\u00e2telois Festi'Neuch.", "alternativeTitle": ["Les beaux parleurs du 04.12.2016", "L'actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e / LBP_2016-12-04T11:03:45_le-debat", "L'interview pr\u00e9sident / LBP_2016-12-04T11:03:45_l-interview-president", "Nicolas Feuz : un procureur au sang chaud\u2026 / LBP_2016-12-04T11:03:45_les-beaux-parleurs", "La semaine de l'humoriste ... / LBP_2016-12-04T11:03:45_la-semaine-de-l-humoriste", "Les beaux parleurs du 04.12.2016", "Nicolas Feuz : un procureur au sang chaud\u2026 / LBP_2016-12-04T11:03:45_les-beaux-parleurs"], "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9quipe revient sur l'actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e, marqu\u00e9e par Fran\u00e7ois Hollande qui renonce \u00e0 se repr\u00e9senter \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise, le courant politique de gauche qui se cherche, en Suisse et en France, et la baisse g\u00e9n\u00e9rale de la criminalit\u00e9 en Suisse romande. ", "N\u00e9 en 1971 \u00e0 Neuch\u00e2tel, Nicolas Feuz est titulaire du brevet d\u2019avocat et exerce dans la magistrature judiciaire depuis 1999, d\u2019abord comme juge d\u2019instruction, puis pr\u00e9sident du coll\u00e8ge des juges d\u2019instruction et actuellement procureur, avec sp\u00e9cialisation dans la lutte contre le trafic de stup\u00e9fiants. Il s\u2019est lanc\u00e9 dans l\u2019\u00e9criture de romans noirs en 2010 et conna\u00eet un certain succ\u00e8s comme en t\u00e9moigne ce prix du meilleur polar (auto-\u00e9dit\u00e9) au Salon du Livre de Paris l\u2019an dernier. Fin octobre, Nicolas Feuz a fait para\u00eetre son septi\u00e8me roman noir \"Horrora Borealis\". L\u2019intrigue se d\u00e9roule entre les rives du lac de de Neuch\u00e2tel et la Laponie en Finlande. Walker, h\u00e9ro du livre, se retrouve dans les rues de la ville et se r\u00e9fugie dans l\u2019enceinte du festival neuch\u00e2telois Festi\u2019Neuch.", "Aux \"beaux parleurs\", on change les \u00e9quipes qui gagnent. Ce dimanche, trois nouvelles voix se disputent autour de la table de Michel Zendali: Coline de Senarclens, Suzette Sandoz et Nicolas Tavaglione. Ensemble ils commentent avec pertinence et impertinence quelques hauts faits de l\u2019actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e. C\u2019est Charles Nouveau qui tiendra le r\u00f4le de l\u2019humoriste de service. En deuxi\u00e8me partie d\u2019\u00e9mission, l\u2019\u00e9quipe re\u00e7oit le procureur et \u00e9crivain neuch\u00e2telois Nicolas Feuz pour son roman noir \"Horrora Borealis\" publi\u00e9 chez BookEdition.com.", "Ce dimanche, l\u2019humoriste Charles Nouveau \"dit des choses s\u00e9rieuses sur le rire\". ", "Aux \"beaux parleurs\", on change les \u00e9quipes qui gagnent. Ce dimanche, trois nouvelles voix se disputent autour de la table de Michel Zendali: Coline de Senarclens, Suzette Sandoz et Nicolas Tavaglione. Ensemble ils commentent avec pertinence et impertinence quelques hauts faits de l\u2019actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e. C\u2019est Charles Nouveau qui tiendra le r\u00f4le de l\u2019humoriste de service. En deuxi\u00e8me partie d\u2019\u00e9mission, l\u2019\u00e9quipe re\u00e7oit le procureur et \u00e9crivain neuch\u00e2telois Nicolas Feuz pour son roman noir \"Horrora Borealis\" publi\u00e9 chez BookEdition.com."], "imageURL": "//www.rts.ch/8213690.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8178996", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "procureur neuch\u00e2telois, ", "name": "Feuz, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8178996", "ece-8178993"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Parti socialiste suisse veut des relations harmonieuses avec l'Europe", "id": "sound-78317900-E195-41D1-BEB7-814E8B4C3A9D", "durationSec": 439, "publicationDate": "2016-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Tim Guldimann, conseiller national zurichois, ancien ambassadeur de Suisse en Allemagne\r\nLe Congr\u00e8s du Parti socialiste suisse s'est achev\u00e9 dimanche apr\u00e8s-midi \u00e0 Thoune. La base du parti a valid\u00e9 un papier de position baptis\u00e9 \"roadmap vers l'Europe\". Il plaide pour des relations stables et harmonieuses avec l'Europe. L'interview de Tim Guldimann, conseiller national zurichois.\r\n\r\n* * Le Parti socialiste suisse veut des relations harmonieuses avec l'Europe 18h PSS : l'Europe, \u00e0 tout petits pas\r\nLe Congr\u00e8s du Parti socialiste suisse s'est achev\u00e9 cet apr\u00e8s-midi \u00e0 Thoune.\r\nLa base du parti a valid\u00e9 un papier de position baptis\u00e9 \"roadmap vers l'Europe\"... \r\nUne feuille de route qui plaide pour des relations stables et harmonieuses avec l'Union europ\u00e9enne, mais qui ne fait plus de l'adh\u00e9sion un objectif \u00e0 court terme.\r\nTim Guldimann est conseiller national zurichois, ancien ambassadeur de Suisse en Allemagne.\r\nPremi\u00e8re question que je lui ai pos\u00e9e... Ce roadmap vers l'Europe, ce n'est pas tr\u00e8s ambitieux\u00a0? L'adh\u00e9sion, comme horizon lointain. C'est quoi... l'Europe oui, mais \u00e0 tout petits pas ?\r\n   6'44''\r\nC'\u00e9tait le conseiller national socialiste zurichoisTim Guldimann.", "alternativeExcerpt": ["Le Congr\u00e8s du Parti socialiste suisse s'est achev\u00e9 dimanche apr\u00e8s-midi \u00e0 Thoune. La base du parti a valid\u00e9 un papier de position baptis\u00e9 \"roadmap vers l'Europe\". Il plaide pour des relations stables et harmonieuses avec l'Europe. L'interview de Tim Guldimann, conseiller national zurichois."], "alternativeTitle": ["Le Parti socialiste suisse veut des relations harmonieuses avec l'Europe / FOR_2016-12-04T18:06:00_developpement-4", "Forum du 04.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8213978.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8195480", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8195468"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Ski alpin: les Fran\u00e7ais \u00e0 la f\u00eate \u00e0 Val-d'Is\u00e8re", "id": "sound-8588762F-FB3E-46BC-BF61-96F85A836F72", "durationSec": 268, "publicationDate": "2016-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En ski alpin, \u00e0 Val-d'Is\u00e8re s'est disput\u00e9 ce dimanche un g\u00e9ant alpin masculin. Les Fran\u00e7ais ont \u00e9t\u00e9 \u00e0 la f\u00eate.\r\n\r\n* * En ski alpin, \u00e0 Val-d'Is\u00e8re s'est disput\u00e9 ce dimanche un g\u00e9ant alpin masculin. Les Fran\u00e7ais ont \u00e9t\u00e9 \u00e0 la f\u00eate.", "alternativeExcerpt": ["En ski alpin, \u00e0 Val-d'Is\u00e8re s'est disput\u00e9 ce dimanche un g\u00e9ant alpin masculin. Les Fran\u00e7ais ont \u00e9t\u00e9 \u00e0 la f\u00eate."], "alternativeTitle": ["Ski alpin: les Fran\u00e7ais \u00e0 la f\u00eate \u00e0 Val-d'Is\u00e8re / FOR_2016-12-04T18:16:00_developpement-9", "Forum du 04.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8213180.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8195480", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8195473"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'Union astronomique internationale veut mettre de l'ordre dans le ciel", "id": "sound-CEBDE86A-C710-4E33-8817-8CFB0ABB2DD4", "durationSec": 188, "publicationDate": "2016-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Il existe des milliards d'\u00e9toiles dans le ciel. Depuis des si\u00e8cles, l'astronomie peine \u00e0 mettre de l'ordre dans le ciel. Les noms des \u00e9toiles sont multiples, inconstants ou insuffisants. Aujourd'hui pourtant, la tr\u00e8s officielle Union astronomique internationale tente de rem\u00e9dier \u00e0 ce probl\u00e8me.\r\n\r\n* * L'Union astronomique internationale veut mettre de l'ordre dans le ciel  18h Les \u00e9toiles \r\nMUSIQUE \r\nLes \u00e9toiles... nous en parlons ce soir... Il en existe des milliards. Et depuis des si\u00e8cles d\u00e9j\u00e0, l'astronomie peine \u00e0 mettre de l'ordre dans le ciel.\r\nLes noms ou d\u00e9signations d'\u00e9toiles sont multiples, inconstantes ou insuffisantes.\r\nAujourd'hui pourtant, la tr\u00e8s officielle Union Astronomique Mondiale tente de rem\u00e9dier \u00e0 ce probl\u00e8me... Katja Schaer\r\nLes noms de Sirius, Castor, V\u00e9ga ou Pollux vous disent peut-\u00eatre quelque chose et vous pensez vous y retrouver. Mais si je vous dis Kinosura, Mismar, Navigatoria, Polaris, Tramontana ou Alru-ccaba, c'est \u00e0 s'y perdre. Tous ces noms, et bien d'autres encore, d\u00e9signent la fameuse \u00e9toile polaire. Et cette m\u00eame \u00e9toile a encore des d\u00e9signations, comme PLX 299 ou PPM 431. La confusion est donc totale. Et c'est \u00e0 ce chaos sid\u00e9ral que veut rem\u00e9dier l'UAM, l'union astronomique mondiale - l'organisme charg\u00e9 de nommer les astres. \r\n- Recenser les \u00e9toiles, c'est un projet qui n'a jamais \u00e9t\u00e9 men\u00e9 ?\r\nSi bien s\u00fbr. Deux si\u00e8cles avant J\u00e9sus-Christ d\u00e9j\u00e0, l'astronome Hippar-chus dresse le catalogue de plus de 800 astres. Ou encore, au tout d\u00e9but du 17\u00e8me si\u00e8cle, l'allemand Johann Bayer cr\u00e9e le premier atlas de la sph\u00e8re c\u00e9leste. Aujourd'hui, le catalogue moderne le plus volumineux dresse la liste d'un milliard d'\u00e9toiles. Mais le probl\u00e8me n'est pas r\u00e9solu. C'est que chacun, des astronomes de la Gr\u00e8ce antique aux communaut\u00e9s inn-uites en passant par les astrophysiciens occidentaux, a sa propre d\u00e9signation. Et avec les r\u00e9centes d\u00e9couvertes de nouveaux astres - gr\u00e2ce \u00e0 l'am\u00e9lioration des technologies, le probl\u00e8me de ne fait que s'aggraver. C'est donc \u00e0 cette difficult\u00e9, cette dispersion si on peut dire, que veut rem\u00e9dier l'union astronomique mondiale. \r\n- Avec quels r\u00e9sultats?\r\nUne premi\u00e8re \u00e9tape. Une liste de 227 \u00e9toiles - aux noms officiels - a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9e le mois dernier. C'est un tout petit pas. Mais c'est le d\u00e9but, vous l'avez compris, d'un tr\u00e8s grand projet. Surtout, s'il est soutenu par l'int\u00e9r\u00eat d'une communaut\u00e9 internationale.\r\n- Mais qu'en est-il alors des \u00e9toiles que nous pouvons acheter, et nommer \u00e0 notre guise - avec certificat \u00e0 la cl\u00e9?\r\nEt bien l\u00e0 je dois vous d\u00e9cevoir. L'union astronomique mondiale est toujours le seul organisme habilit\u00e9 \u00e0 nommer les \u00e9toiles. M\u00eame si ce monopole fait parfois pol\u00e9mique. Et le certificat qui accompagne votre achat d'\u00e9toile a une valeur ... d\u00e9corative uniquement.", "alternativeExcerpt": ["Il existe des milliards d'\u00e9toiles dans le ciel. Depuis des si\u00e8cles, l'astronomie peine \u00e0 mettre de l'ordre dans le ciel. Les noms des \u00e9toiles sont multiples, inconstants ou insuffisants. Aujourd'hui pourtant, la tr\u00e8s officielle Union astronomique internationale tente de rem\u00e9dier \u00e0 ce probl\u00e8me."], "alternativeTitle": ["L'Union astronomique internationale veut mettre de l'ordre dans le ciel / FOR_2016-12-04T18:12:00_developpement-7", "Forum du 04.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/6534937.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8195480", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8195467"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rockspotting", "source": "siranau", "title": "Atomic Shelters en interview", "id": "sound-5DF0915B-F855-44B8-B88F-7B5C9116C378", "durationSec": 7009, "publicationDate": "2016-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- Album de la semaine: \"The Boy Who Died Wolf\" de Highly Suspect\r\n- Interview de la semaine: Atomic Shelters\r\n- Artiste suisse de la semaine: \"Sick Of You\" de The Revox\r\n- Classique de la semaine: \"Stumblin Man\" de Tad", "alternativeTitle": ["Rockspotting du 04.12.2016", "Atomic Shelters en interview / ROK_2016-12-04T18:00:00_rockspotting", "Rockspotting du 04.12.2016", "Atomic Shelters en interview / ROK_2016-12-04T18:00:00_rockspotting"], "alternativeExcerpt": ["- Album de la semaine: \"The Boy Who Died Wolf\" de Highly Suspect\n- Interview de la semaine: Atomic Shelters\n- Artiste suisse de la semaine: \"Sick Of You\" de The Revox\n- Classique de la semaine: \"Stumblin Man\" de Tad", "- Album de la semaine: \"The Boy Who Died Wolf\" de Highly Suspect\n- Interview de la semaine: Atomic Shelters\n- Artiste suisse de la semaine: \"Sick Of You\" de The Revox\n- Classique de la semaine: \"Stumblin Man\" de Tad"], "imageURL": "//www.rts.ch/8207751.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8178911", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8178911", "ece-8178910"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "ADOLESCENT", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "SKI-ALPINISME", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "MESSIEURS", "PORTRAIT", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "ORGANISATION DU SPORT", "COURSE DE L'ESCALADE"], "visualPersons": ["SPRUNGER, LEA"], "id": "asset-1529994", "durationSec": 3207, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "ST-GALL-VILLE", "VERBIER", "VAL D'ISERE", "AIGLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["LAUSANNE-SPORTS", "GRASSHOPPER", "FC SION", "FC ST-GALL"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2016-12-04T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport dimanche", "Ski alpin: Lara Gut termine 2\u00e8me lors de la descente de Lake Louise", "Football/ Super League (17e j.): le FC B\u00e2le a connu sa premi\u00e8re d\u00e9faite chez Young Boys (1-3) + tableaux", "Hippisme: Steve Guerdat montera pour la derni\u00e8re fois Nino des Buissonets lors du Concours Hippique de Gen\u00e8ve \u00e0 Palexpo", "La Course de l'Escalade repr\u00e9sente chaque ann\u00e9e un \u00e9norme d\u00e9fi logistique", "Hockey/ LNA: la situation financi\u00e8re de Gen\u00e8ve-Servette suscite une grande inqui\u00e9tude", "Course de l'Escalade: Pierre Morath commente le succ\u00e8s incroyable de la course genevoise (2/2)", "Course de l'Escalade: entretien avec Patrice Iseli, pr\u00e9sident du Comit\u00e9 d'organisation des 20km de Lausanne", "Course de l'Escalade: Pierre Morath commente le succ\u00e8s incroyable de la course genevoise (1/2)", "Football/ Super League (17e j.): le FC Sion ne parvient pas \u00e0 battre St-Gall (1-2)", "VS/ Le Mag: plusieurs jeunes apprennent les rudiments du ski alpinisme aupr\u00e8s de l'entra\u00eeneur Pierre-Marie Taramarcaz", "Ski alpin: Justin Murisier et Lo\u00efc Meillard r\u00e9alisent des prestations correctes \u00e0 Val d'Is\u00e8re", "Football/ Super League (17e j.): Lausanne poursuit sa s\u00e9rie noire contre Grasshopper (1-2)", "Hockey/ LNA: la semaine a \u00e9t\u00e9 extr\u00eamement compliqu\u00e9e pour les clubs romands", "Athl\u00e9tisme: L\u00e9a Sprunger se pr\u00e9pare d\u00e9j\u00e0 pour les prochaines \u00e9ch\u00e9ances", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8117214", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["La course a une nouvelle fois battu son record d'affluence avec plus de 45'000 participants.", "La course a une nouvelle fois battu son record d'affluence avec plus de 45'000 participants.", "Les g\u00e9antistes fran\u00e7ais ont trust\u00e9 les premi\u00e8res places.", "Gen\u00e8ve a subi une v\u00e9ritable humiliation, mais Fribourg n'a pas fait beaucoup mieux.", "Elle se confie sur son ann\u00e9e 2016."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AQUISO, Miguel", "type": "Personne physique"}, {"name": "BERSET, Marc-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "MORATH, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHAER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8117214", "ece-8117217"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Geopolitis", "source": "gico", "id": "asset-1559368", "thematicGeographicals": ["NICOSIE"], "durationSec": 897, "mediaType": "video", "excerpt": "Marcel Mione d\u00e9crypte la situation de Chypre divis\u00e9e par la ligne verte qui s\u00e9pare au sud, la R\u00e9publique de Chypre et au nord, la R\u00e9publique turque de Chypre du nord, occup\u00e9e par la Turquie depuis 1974 et reconnue que par elle. Avec son invit\u00e9e Magali Gruel-Dieud\u00e9, professeur \u00e0 l'universit\u00e9 Lyon 2, ils \u00e9voquent le contexte et les enjeux g\u00e9opolitiques, institutionnels, \u00e9conomiques et juridiques de l'\u00eele.", "title": "Chypre, une \u00eele, deux peuples", "genres": ["Sujets internationaux (politique...)"], "publicationDate": "2016-12-04T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CONTENTIEUX TERRITORIAL", "N\u00c9GOCIATION", "PAIX"], "alternativeExcerpt": ["Chypre, une \u00eele, deux peuples", "La r\u00e9unification de Chypre, divis\u00e9e depuis 42 ans va-t-elle un jour r\u00e9ussir? Chypre et sa capitale Nicosie sont partag\u00e9s en deux par une ligne verte: au sud, la R\u00e9publique de Chypre ; au nord, la R\u00e9publique turque de Chypre du Nord, occup\u00e9e par la Turquie depuis 1974 et reconnue uniquement par elle. Sur cette \u00eele, membre de l\u2019Union europ\u00e9enne, pos\u00e9e comme un porte-avion \u00e0 l\u2019est de la M\u00e9diterran\u00e9e, tout pr\u00e8s de la Turquie et de la Syrie, il y a des bases militaires britanniques strat\u00e9giques, des capitaux russes qui font le bonheur des banquiers locaux et des gisements de gaz qui attisent les convoitises loin \u00e0 la ronde. Tout cela constitue un cocktail g\u00e9ostrat\u00e9gique passionnant, au moment o\u00f9 les deux parties -grecque et turque-tentent de se mettre d\u2019accord. Un premier plan des Nations-Unies avait \u00e9chou\u00e9 en 2004 (refus\u00e9 en votation par la partie chypriote grecque mais accept\u00e9e par la partie turque). L\u2019espoir d\u2019une r\u00e9unification a \u00e9t\u00e9 relanc\u00e9 par le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Nikos Anastasiades et par le leader des Chypriotes turcs Mustafa Akinci. H\u00e9las, leurs derni\u00e8res discussions en Suisse viennent de se terminer dans  une impasse.  G\u00e9opolitis analyse le contexte et les enjeux -g\u00e9opolitique, institutionnel, \u00e9conomique, juridique- de la question chypriote. L\u2019invit\u00e9e: Magali Gruel-Dieud\u00e9, enseignante \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Lyon 2.", "La r\u00e9unification de Chypre, divis\u00e9e depuis 42 ans va-t-elle un jour r\u00e9ussir? G\u00e9opolitis analyse le contexte et les enjeux -g\u00e9opolitique, institutionnel, \u00e9conomique, juridique- de la question chypriote.", "Chypre, une \u00eele, deux peuples", "La r\u00e9unification de Chypre, divis\u00e9e depuis 42 ans va-t-elle un jour r\u00e9ussir? G\u00e9opolitis analyse le contexte et les enjeux -g\u00e9opolitique, institutionnel, \u00e9conomique, juridique- de la question chypriote."], "alternativeTitle": ["Geopolitis", "Perspective: histoire chypriote, de l\u2019ind\u00e9pendance \u00e0 la partition", "Chypre, une \u00eele, deux peuples", "L\u2019interview 2/2: Magali Gruel-Dieud\u00e9, enseignante \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Lyon 2", "L\u2019interview 1/2: Magali Gruel-Dieud\u00e9, enseignante \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Lyon 2", "La s\u00e9quence: les enjeux des n\u00e9gociations", "Le prolongement: sites et lectures pour en savoir plus", "Le contexte: Chypre, une \u00eele divis\u00e9e", "Chypre, une \u00eele, deux peuples", "Geopolitis", "Chypre, une \u00eele, deux peuples"], "imageURL": "//www.rts.ch/8192131.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8117240", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "TRABELSI, Karim", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8117240", "ece-8116546"]}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse Super League 2016 - 2017 : FC Lausanne-Sport - Grasshopper", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1566460", "durationSec": 9000, "publicationDate": "2016-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse Super League 2016 - 2017 : FC Lausanne-Sport - Grasshopper GRAND FORMAT", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1566464", "durationSec": 2148, "publicationDate": "2016-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9CHET RADIOACTIF", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "TRAITEMENT DES D\u00c9CHETS SP\u00c9CIAUX", "D\u00c9CHET RADIOACTIF", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "TRAITEMENT DES D\u00c9CHETS SP\u00c9CIAUX"], "visualGeographicals": ["WURENLINGEN", "WURENLINGEN"], "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "id": "asset-1561138", "durationSec": 3126, "publicationDate": "2016-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["- Poubelle nucl\u00e9aire\n- Lib\u00e9r\u00e9s de Daech\n- Wieselmania", "Les Suisses ont donn\u00e9 un sursis aux centrales nucl\u00e9aires en refusant l'initiative des Verts. Mais ce vote relance la question de la gestion des 75 tonnes de d\u00e9chets radioactifs produits chaque ann\u00e9e en Suisse. Actuellement, ils sont transport\u00e9s \u00e0 W\u00fcrenlingen dans la canton d'Argovie, en attendant la construction de d\u00e9p\u00f4ts en couches g\u00e9ologiques profondes. Nous avons pu entrer au coeur des installations les plus d\u00e9cri\u00e9es de Suisse. Reportage.", "Un million de personnes sont actuellement prisonni\u00e8res des combats pour reprendre Mossoul au groupe Etat islamique. Nos envoy\u00e9s sp\u00e9ciaux ont suivi l\u2019avanc\u00e9e de l\u2019arm\u00e9e irakienne et le travail d\u2019humanitaires. Reportage exclusif.", "Spectacles, chroniques radio, TV et notamment dans la prestigieuse \u00e9mission de Yann Barth\u00e8s \u00ab le Quotidien \u00bb, Thomas Wiesel est partout. Caustique, touchant, il n\u2019h\u00e9site pas \u00e0 utiliser les drames de sa vie pour faire rire. Un succ\u00e8s arriv\u00e9 tr\u00e8s vite qui a pourtant des revers. Portrait.", "- Poubelle nucl\u00e9aire\n- Lib\u00e9r\u00e9s de Daech\n- Wieselmania", "- Poubelle nucl\u00e9aire\n- Lib\u00e9r\u00e9s de Daech\n- Wieselmania", "- Poubelle nucl\u00e9aire\n- Lib\u00e9r\u00e9s de Daech\n- Wieselmania"], "alternativeTitle": ["Mise au point", "Poubelle nucl\u00e9aire", "Lib\u00e9r\u00e9s de Daesh", "Wieselmania", "Interview de notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial en Irak, Bernard Genier", "C\u2019est pas tous les jours dimanche", "Mise au point", "Poubelle nucl\u00e9aire/ Lib\u00e9r\u00e9s de Daesh/ Wieselmania", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8117201", "isOnline": true, "contributors": {"Documentaliste": [{"name": "GOMEZ, Anne-Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Productrice": [{"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "CALAME, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOUNOUS, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "GENIN, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "BAPST, VANESSA", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8117201", "ece-8116915", "ece-8116874", "ece-8116544"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "AUTOD\u00c9FENSE", "ARME PORTATIVE"], "visualGeographicals": ["ALLEMAGNE", "MONTREUX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1560945", "durationSec": 1740, "publicationDate": "2016-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "Minimag: le meilleur de la semaine consacr\u00e9 aux phobies", "Montreux Comedy Club: le point avec Gr\u00e9goire Furrer \u00e0 Montreux", "La revue de presse dominicale: les pr\u00e9cisions d\u2019Abraham Zysiadis", "Les attentats ont renforc\u00e9 le d\u00e9sir des Allemands d'assurer leur s\u00e9curit\u00e9 eux-m\u00eames", "Les fun\u00e9railles de Fidel Castro ont lieu \u00e0 Santiago de Cuba", "Hockey/LNA: r\u00e9sum\u00e9 des derniers matches", "Football/Challenge League: Neuch\u00e2tel Xamax ambitionne de rejoindre Sion et Lausanne dans l\u2019\u00e9lite", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8117230", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Les agressions se multiplient et les attentats font peur. Les ventes d'armes augmentent et les cours d'autod\u00e9fense ont un grand succ\u00e8s.", "Des centaines de milliers de personnes ont particip\u00e9 \u00e0 la veill\u00e9e fun\u00e8bre organis\u00e9e pour l\u2019arriv\u00e9e des cendres de Fidel Castro.", "C\u2019est une r\u00e9ussite cinq ans seulement apr\u00e8s une faillite retentissante."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}, {"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8117230", "ece-8116589"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "id": "asset-1544166", "thematicGeographicals": ["HONG KONG"], "durationSec": 220, "mediaType": "video", "excerpt": "Parwati est employ\u00e9e de maison \u00e0 Hong Kong pour entretenir sa famille en Indon\u00e9sie. Malgr\u00e9 l'existence d'une l\u00e9gislation, les employ\u00e9es de maison \u00e9trang\u00e8res sont souvent victimes de mauvais traitements, car elles ne connaissent souvent pas leurs droits. Parwati a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de l'aide de l'organisation d'aide suisse Mission 21 qui offre aux femmes une aide juridique et, parfois, un abri temporaire d'urgence.", "title": "mission 21", "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2016-12-04T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FEMME", "AIDE HUMANITAIRE"], "alternativeExcerpt": ["Mission 21", "Mission 21", "Mission 21", "A Hong Kong, pr\u00e8s de la moiti\u00e9 du personnel de maison, les \u00ab maids \u00bb, sont indon\u00e9siennes. Immigr\u00e9es, elles ont, pour la majorit\u00e9, peu de droits et rien n\u2019est pr\u00e9vu pour elles en cas de probl\u00e8mes. C\u2019est ce qu\u2019a connu Parwati lorsqu\u2019on lui a diagnostiqu\u00e9 un cancer du sein. L\u2019organisation Mission 21 l\u2019a accueillie et l\u2019a aid\u00e9e dans ses d\u00e9marches dans ces moments douloureux.    www.mission-21.org", "Mission 21"], "alternativeTitle": ["Ensemble", "Mission 21", "Ensemble", "Mission 21", "Ensemble", "Mission 21", "Mission 21 : contre l\u2019exploitation du personnel de maison", "Ensemble", "Mission 21"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8117232", "isOnline": true, "contributors": {"Productrice": [{"name": "DELLEY, Vanina", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "MONDO, Caterina", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "FILLISTORF, Anne-Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Adaptation": [{"name": "BECHLER, Jochen", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8117235", "ece-8116571", "ece-8117232", "ece-8116554"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "id": "asset-1561556", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1549, "mediaType": "video", "excerpt": "Le journaliste Darius Rochebin s'entretient avec Roger K\u00f6ppel, journaliste et conseiller national zurichois UDC. Celui-ci \u00e9voque la vague nationaliste dans le monde avec notamment le Brexit et l'\u00e9lection de Donald Trump. Il est \u00e9galement question de la relation entre la Suisse et l'UE et des comportements parfois provocateur voire haineux de Roger K\u00f6ppel.", "title": "Roger K\u00f6ppel", "genres": ["Entretiens, rencontres, portraits"], "publicationDate": "2016-12-04T00:00:00Z", "thematicPersons": ["KOEPPEL, ROGER"], "thematicThemes": ["IMMIGRATION", "ENTRETIEN", "NATIONALISME"], "alternativeExcerpt": ["L'interview de Darius Rochebin\nRoger K\u00f6ppel", "L'interview de Darius Rochebin\nRoger K\u00f6ppel", "Darius Rochebin re\u00e7oit Roger K\u00f6ppel, journaliste et membre de l'UDC zurichoise.", "L'interview de Darius Rochebin\nRoger K\u00f6ppel", "L'interview de Darius Rochebin\nRoger K\u00f6ppel", "L'interview de Darius Rochebin\nRoger K\u00f6ppel", "L'interview de Darius Rochebin\nRoger K\u00f6ppel"], "alternativeTitle": ["Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "Roger K\u00f6ppel", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8117228", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8116955", "ece-8117228", "ece-8116929", "ece-8116585", "ece-8116556", "ece-8116984"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "ASSURANCE", "LICENCIEMENT"], "visualPersons": ["LEVRAT, CHRISTIAN", "LEUBA, PHILIPPE", "PEREZ, VINCENT"], "id": "asset-1560944", "durationSec": 1900, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["THOUNE", "VAUD", "PLATEAU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-12-04T00:00:00Z", "backgrounds": ["Vincent Perez parlant de sa carri\u00e8re."], "alternativeTitle": ["19h30", "L\u2019auteur de BD Gotlib est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 82 ans", "Les syndicats s\u2019inqui\u00e8tent devant la multiplication des annonces d\u00e9localisations", "R\u00e9f\u00e9rendum en Italie: les Italiens votent pour ou contre une r\u00e9forme de la Constitution", "Fun\u00e9railles de Fidel Castro: les pr\u00e9cisions de Marc Julmy \u00e0 Santiago de Cuba", "Vincent Perez parle de son nouveau film en tant que r\u00e9alisateur intitul\u00e9 \u00abSeul dans Berlin\u00bb", "Congr\u00e8s du parti socialiste suisse: entretien avec Christian Levrat \u00e0 Thoune", "Les cendres de Fidel Castro reposent d\u00e9sormais dans un cimeti\u00e8re de Santiago de Cuba", "Le boucher Corpaato est \u00e0 l'honneur \u00e0 Martigny dans le cadre de la Foire au lard", "Le g\u00e9ant de l\u2019armement suisse Ruag s\u2019implante aux \u00c9mirats arabes unis", "Autriche: l\u2019\u00e9cologiste Alexander Van der Bellen est le vainqueur de la pr\u00e9sidentielle autrichienne", "La disparition de Fidel Castro pourrait changer la situation des nouvelles g\u00e9n\u00e9rations de Cubains", "Pr\u00e9sidentielle autrichienne: le point avec Anne Mailliet \u00e0 Vienne", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Adepte du d\u00e9risoire, de l\u2019absurde et de l\u2019humour noir, Marcel Gottlieb avait cr\u00e9\u00e9 des personnages singuliers au sein de la BD fran\u00e7aise, de Gai-Luron au professeur Burp, en passant par Isaac Newton, la Coccinelle, Superdupont et Hamster Jovial.", "Les syndicats d\u00e9noncent une strat\u00e9gie d\u00e9lib\u00e9r\u00e9e des directions d'entreprise pour supprimer des emplois sans devoir assumer de plan social.", "Matteo Renzi a assur\u00e9 qu\u2019il d\u00e9missionnerait en cas d\u2019\u00e9chec.", "Le film traite de la r\u00e9sistance au nazisme dans le Berlin des ann\u00e9es 40.", "C'est l'\u00e9pilogue de neuf jours de deuil national.", "Le peintre atypique est c\u00e9l\u00e8bre pour ses cr\u00e9ations autour du th\u00e8me de la viande.", "Une installation qui remet en question la neutralit\u00e9 de la Suisse.", "Il barre ainsi la route \u00e0 son rival nationaliste Norbert Hofer.", "Il y a ceux qui continuent de miser sur le r\u00e9gime, et ceux qui pr\u00e9f\u00e8rent se tourner vers le large."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8117204", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Vienne", "name": "MAILLIET, Anne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"role": "Duplex La Havane Cuba", "name": "JULMY, Marc", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8117204", "ece-8117206"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Un air de famille", "source": "gico", "title": "Emission 5 - Baselgia, Legrand Saunders, Gilliand", "genres": ["Suisses"], "id": "asset-1545223", "durationSec": 3000, "publicationDate": "2016-12-03T20:45:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Familles Baselgia, Legrand Saunders et Gilliand", "Un air de famille, l'\u00e9mission musicale qui fait passer le talent des familles du salon au petit \u00e9cran ! L'\u00e9mission revient pour une derni\u00e8re saison avec le retour des familles des 3 premi\u00e8res saisons. Pr\u00e9sentation : Sarkis Ohanessian", "Familles Baselgia, Legrand Saunders et Gilliand", "Un air de famille, l'\u00e9mission musicale qui fait passer le talent des familles du salon au petit \u00e9cran ! L'\u00e9mission revient pour une derni\u00e8re saison avec le retour des familles des 3 premi\u00e8res saisons. Pr\u00e9sentation : Sarkis Ohanessian"], "alternativeTitle": ["Un air de famille", "Familles Baselgia, Legrand Saunders et Gilliand", "Le trio: Comme-Toi (Jean-Jacques Goldman)", "Famille Gilliand: J't'Emm\u00e8ne au Vent (Louise Attaque)", "Famille Legrand-Saunders: Proud Mary (Creedence Clearwater)", "Famille Baselgia: Fais-moi une Place (Julien Clerc)", "Familles Baselgia, Legrand Saunders et Gilliand", "Un air de famille", "Familles Baselgia, Legrand Saunders et Gilliand"], "imageURL": "//www.rts.ch/8148418.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8117285", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}, {"name": "LANG, Malory", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8117285", "ece-8753460"]}, {"publicationChannelNames": ["Play RTS"], "program": "Montreux Comedy Festival", "source": "gico", "title": "Gala - Ce soir avec V\u00e9rino : rire sans fronti\u00e8re - DIRECT WEB ONLY", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-1561668", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2016-12-03T20:45:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Ce soir avec V\u00e9rino : rire sans fronti\u00e8re", "La Suisse est r\u00e9put\u00e9e pour \u00eatre un pays d'accueil exigeant. Pour ce gala, V\u00e9rino invite des repr\u00e9sentants embl\u00e9matiques de l'humour francophone. Venus du monde entier, ils se r\u00e9unissent pour un spectacle unique. De tous les pays francophones? Vraiment?"], "alternativeTitle": ["Montreux Comedy Festival", "Ce soir avec V\u00e9rino : rire sans fronti\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}, {"name": "LANG, Malory", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8205590"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "Otaries, les secrets de la survie", "genres": ["Nature, animaux"], "id": "asset-1553323", "durationSec": 2700, "publicationDate": "2016-12-03T13:50:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le Kiosque rejoue la Musique", "source": "gico", "title": "Emission 27", "genres": ["Emissions de divertissement populaire"], "id": "asset-1534484", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2016-12-03T07:30:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Emission 27"], "alternativeTitle": ["Le Kiosque rejoue la Musique", "Emission 27"], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-8117319"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Rassemblement de militants fran\u00e7ais pour trouver un candidat qui rassemblera la gauche", "id": "sound-D677B506-BCA8-4656-BAF8-2E747473A887", "durationSec": 119, "publicationDate": "2016-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : nunes m\u00e9lanie;Nunes, M\u00e9lanie \r\nPlusieurs milliers de militants se sont r\u00e9unis toute la journ\u00e9e dans le nord de Paris pour un grand rassemblement de la gauche. Apr\u00e8s le renoncement de Fran\u00e7ois Hollande \u00e0 sa propre succession, les militants esp\u00e8rent trouver un candidat qui rassemble pour l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2017.\r\n\r\n* * Rassemblement de militants fran\u00e7ais pour trouver un candidat qui rassemblera la gauche En France, plusieurs milliers de militants se sont r\u00e9unis toute la journ\u00e9e dans le Nord de la capitale pour un grand rassemblement de la gauche, apr\u00e8s le renoncement de Fran\u00e7ois Hollande \u00e0 sa propre succession, les militants esp\u00e8rent aujourd'hui\u00a0 trouver un candidat qui rassemble pour l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2017 Julie Alves vous \u00eates all\u00e9e \u00e0 leur rencontre \r\n  47''\r\n((Oui ils \u00e9taient pr\u00e8s de 5000 militants \u00a0de la gauche r\u00e9uni pour ce grand meeting organis\u00e9 dans le nord de la capital , une salle bond\u00e9e de sympathisants venus de toute \u00a0la France, des socialistes, des \u00e9cologistes des radicaux pour d\u00e9battre et surtout de faire front contre Fran\u00e7ois Fillon , le nouveau champion de la droite et du centre pour 2017 \u00a0.. \u00e0 la tribune les figures du parti socialiste se succ\u00e8dent Jean Christophe Cambad\u00e9lis \u00a0le patron du parti, des ministres, Marisol Touraine, la ministre de la sant\u00e9, Najat Vallaud Belkacem, la ministre de l'\u00e9ducation. tous fustige la droite dure, \u00ab Fran\u00e7ois Fillon est une nostalgie quand nous nous incarnons le progr\u00e8s \u00bb mart\u00e8le ils , le seul absent , qui pourtant avait \u00a0avoir pr\u00e9vu de venir, et qui reste au cour des discussions c'est Manuel Valls, selon ses proches, il ne voulait pas prendre le risque d'\u00eatre soup\u00e7onn\u00e9 par ses adversaires l'instrumentaliser le parti.))\r\nVers qui les militants socialistes vont-ils se tourner pour 2017\u00a0?\r\n  47''\r\n((Eh bien beaucoup me confiaient tout \u00e0 l'heure, que Manuel Valls pourrait \u00eatre l'homme de la situation, le seul aujourd'hui \u00e0 \u00eatre en mesure d'incarner cette gauche abandonn\u00e9e par Fran\u00e7ois Hollande.. beaucoup \u00e9voquent son exp\u00e9rience, il a \u00e9t\u00e9 ministre de l'int\u00e9rieur et premier ministre, d'autres \u00e9voquent son \u00e9nergie, son dynamique.. \u00ab\u00a0 en ces temps difficiles nous avons besoin d'un homme ferme\u00a0\u00bb disent ils. mais dans la foule , il y a aussi des militants qui eux soutiennent d'autres candidats \u00e0 la primaire de gauche comme Arnaud Montebourg, ou bien Benoit Hamon, tous les deux n'\u00e9taient pas pr\u00e9sents aujourd'hui , pour certains de ses soutiens l'abandon de Fran\u00e7ois Hollande est une bonne nouvelle alors . pas question que Manuel Valls, son bras droit se lance \u00e0 son tour. Reste \u00e0 savoir quel candidat les \u00e9lecteurs de gauche choisiront pour battre l'extr\u00eame droite et la droite, deux partis actuellement tr\u00e8s hauts dans les sondages \u00a0, r\u00e9ponse lors du vote de cette primaire de gauche , fin janvier))\r\nJulie Alves, merci!", "alternativeExcerpt": ["Plusieurs milliers de militants se sont r\u00e9unis toute la journ\u00e9e dans le nord de Paris pour un grand rassemblement de la gauche. Apr\u00e8s le renoncement de Fran\u00e7ois Hollande \u00e0 sa propre succession, les militants esp\u00e8rent trouver un candidat qui rassemble pour l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2017."], "alternativeTitle": ["Rassemblement de militants fran\u00e7ais pour trouver un candidat qui rassemblera la gauche / FOR_2016-12-03T18:03:00_developpement-2", "Forum du 03.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8208066.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8193774", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8193772"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Hockey sur glace : comment fabrique-ton une bonne glace ?", "id": "sound-67FFDA6E-FBD2-45FA-9379-474A2F00DB16", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2016-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La glace dans une patinoire doit mesurer entre 2,5 et 4 centim\u00e8tres d'\u00e9paisseur. Elle doit surtout \u00eatre pr\u00e9par\u00e9e \u00e0 la bonne temp\u00e9rature pour \u00e9viter les cassures et les co\u00fbts inutiles. Ancien joueur professionnel, Antoine Descloux a fait de la fabrication de la glace sa sp\u00e9cialit\u00e9. Il est aujourd'hui mandat\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration Internationale de hockey sur glace pour donner des conseils dans le monde entier. Et notamment en Asie o\u00f9 les patinoires poussent comme des champignons.\r\n\r\n* * La glace dans une patinoire doit mesurer entre 2,5 et 4 centim\u00e8tres d'\u00e9paisseur. Elle doit surtout \u00eatre pr\u00e9par\u00e9e \u00e0 la bonne temp\u00e9rature pour \u00e9viter les cassures et les co\u00fbts inutiles. Ancien joueur professionnel, Antoine Descloux a fait de la fabrication de la glace sa sp\u00e9cialit\u00e9. Il est aujourd'hui mandat\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration Internationale de hockey sur glace pour donner des conseils dans le monde entier. Et notamment en Asie o\u00f9 les patinoires poussent comme des champignons.", "alternativeExcerpt": ["La glace dans une patinoire doit mesurer entre 2,5 et 4 centim\u00e8tres d\u02b9\u00e9paisseur. Elle doit surtout \u00eatre pr\u00e9par\u00e9e \u00e0 la bonne temp\u00e9rature pour \u00e9viter les cassures et les co\u00fbts inutiles. Ancien joueur professionnel, Antoine Descloux a fait de la fabrication de la glace sa sp\u00e9cialit\u00e9. Il est aujourd\u02b9hui mandat\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration Internationale de hockey sur glace pour donner des conseils dans le monde entier. Et notamment en Asie o\u00f9 les patinoires poussent comme des champignons."], "alternativeTitle": ["Hockey sur glace : comment fabrique-ton une bonne glace ? / SP_2016-12-03T20:03:45_hockey-sur-glace-comment-fabrique-ton-un", "Sport-Premi\u00e8re du 03.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8209366.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8177538", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "joueur professionnel suisse de hockey sur glace, Directeur ''La Pati''", "name": "Descloux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8177529"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Un nouveau d\u00e9fi de taille attend les \u00e9quipes romandes de hockey sur glace", "id": "sound-C59FFCB9-DC01-4003-B76A-4B19F3ED3EF7", "durationSec": 95, "publicationDate": "2016-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au 29e jour des championnats de Suisse de hockey sur glace, Lausanne, Bienne et Geneve-Servette, qui ont gagn\u00e9 vendredi, doivent confirmer, mais Fribourg-Gott\u00e9ron doit imp\u00e9rativement s'imposer \u00e0 Lugano.\r\n\r\n* * Un nouveau d\u00e9fi de taille attend les \u00e9quipes romandes de hockey sur glace  \r\nDIRECT PATINOIRE DE MALLEY\r\n*** On joue ce soir la 29\u00e8me journ\u00e9e du championnat de Suisse de hockey sur glace. Avec un nouveau DEFI de taille pour les \u00e9quipes romandes. Lausanne, Bienne et Geneve Servette qui ont gagn\u00e9 hier doivent confirmer mais surtout Laurent Bastardoz, Fribourg Gott\u00e9ron doit imp\u00e9rativement s'imposer \u00e0 Lugano. Fribourg qui traverse une p\u00e9riode tr\u00e8s difficile ?\r\n***Sur quels points les Fribourgeois doivent d\u00e9sormais, et rapidement progresser pour avoir une chance d'atteindre leur objectif de la saison, une qualification pour les s\u00e9ries finales, les play-off ? \r\n*** Fribourg qui semble aussi conna\u00eetre un soucis de gardien ? \r\nExtro :\r\n*** Laurent Bastardoz vous \u00e9tiez en direct de La patinoire de Malley o\u00f9 vous commenterez ce soir d\u00e8s 19h45 dans l'\u00e9mission Sport Premi\u00e8re la rencontre entre le LHC et Berne. Autre match \u00e0 suivre : Gevneve Servette-Davos avec Herve Borsier.", "alternativeExcerpt": ["Au 29e jour des championnats de Suisse de hockey sur glace, Lausanne, Bienne et Geneve-Servette, qui ont gagn\u00e9 vendredi, doivent confirmer, mais Fribourg-Gott\u00e9ron doit imp\u00e9rativement s'imposer \u00e0 Lugano."], "alternativeTitle": ["Un nouveau d\u00e9fi de taille attend les \u00e9quipes romandes de hockey sur glace / FOR_2016-12-03T18:18:00_developpement-8", "Forum du 03.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8212291.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8193774", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8193766"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musiques", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 L'Est au Th\u00e9\u00e2tre de Cossonay", "id": "sound-88C9505E-66CA-483E-A16D-4B9B37C785D7", "durationSec": 5181, "publicationDate": "2016-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Kiosque \u00e0 Musiques est au Th\u00e9\u00e2tre du Pr\u00e9-aux-Moines de Cossonay pour la pr\u00e9sentation du th\u00e9\u00e2tre musical \"Compl\u00e8tement \u00e0 l'Est\" (La Riviera s'Electro-Balkanise), du 7 au 31  d\u00e9cembre 2016.Conseiller musical: Philippe Delaloye - R\u00e9alisation: Jean-Claude Renou - Animateur: Jean-Marc Richard.\r\n\r\n* * Les formations:Chorale de Cossonay - Chour mixteEcole de musique de CossonaySteelpan Family - SteelbandEnsemble de cuivres de la Riviera vaudoise - Brass bandDuo Guralumi - clarinette, accord\u00e9on, musique balkanique", "alternativeTitle": ["Le kiosque \u00e0 musiques du 03.12.2016", "Le kiosque \u00e0 musiques du 03.12.2016", "Compl\u00e8tement \u00e0 L'Est au Th\u00e9\u00e2tre de Cossonay / KAM_2016-12-03T11:03:45_le-kiosque-a-musiques", "Compl\u00e8tement \u00e0 L'Est au Th\u00e9\u00e2tre de Cossonay / KAM_2016-12-03T11:03:45_le-kiosque-a-musiques"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380948.image", "alternativeExcerpt": ["Le Kiosque \u00e0 Musiques est au Th\u00e9\u00e2tre du Pr\u00e9-aux-Moines de Cossonay pour la pr\u00e9sentation du th\u00e9\u00e2tre musical \"Compl\u00e8tement \u00e0 l'Est\" (La Riviera s\u2019Electro-Balkanise), du 7 au 31  d\u00e9cembre 2016.\n\nConseiller musical: Philippe Delaloye - R\u00e9alisation: Jean-Claude Renou - Animateur: Jean-Marc Richard.\n\n\nLes formations:\nChorale de Cossonay - Ch\u0153ur mixte\nEcole de musique de Cossonay\nSteelpan Family - Steelband\nEnsemble de cuivres de la Riviera vaudoise - Brass band\nDuo Guralumi - clarinette, accord\u00e9on, musique balkanique\u00a0", "Le Kiosque \u00e0 Musiques est au Th\u00e9\u00e2tre du Pr\u00e9-aux-Moines de Cossonay pour la pr\u00e9sentation du th\u00e9\u00e2tre musical \"Compl\u00e8tement \u00e0 l'Est\" (La Riviera s\u2019Electro-Balkanise), du 7 au 31  d\u00e9cembre 2016.\n\nConseiller musical: Philippe Delaloye - R\u00e9alisation: Jean-Claude Renou - Animateur: Jean-Marc Richard.\n\n\nLes formations:\nChorale de Cossonay - Ch\u0153ur mixte\nEcole de musique de Cossonay\nSteelpan Family - Steelband\nEnsemble de cuivres de la Riviera vaudoise - Brass band\nDuo Guralumi - clarinette, accord\u00e9on, musique balkanique\u00a0"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8177553", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Renou, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8177553", "ece-8177552"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Plan\u00e8te High Tech: projet d'aujourd'hui pour monde de demain", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-980F589E-228E-495E-8AFF-4A5C1C7B020E", "durationSec": 415, "publicationDate": "2016-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- Google s'int\u00e9resse \u00e0 \"Starcraft 2\" pour d\u00e9velopper une IA.\r\n- Google toujours, supprime 1 milliard de liens\r\n- Deseat.me: le site qui aide \u00e0 se supprimer du web", "alternativeExcerpt": ["- Google s\u2019int\u00e9resse \u00e0 \"Starcraft 2\" pour d\u00e9velopper une IA.\n\n- Google toujours, supprime 1 milliard de liens\n\n- Deseat.me: le site qui aide \u00e0 se supprimer du web"], "alternativeTitle": ["Plan\u00e8te High Tech: projet d\u2019aujourd\u2019hui pour monde de demain / PB_2016-12-03T10:30:00_sequence-7", "Point Barre du 03.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8177362", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8177351"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Egosyst\u00e8me", "source": "siranau", "title": "L'enfant et les liens", "id": "sound-A6FCE863-E40D-432E-83F9-7287CBF19EC7", "durationSec": 3386, "publicationDate": "2016-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Babylab est un lieu d'\u00e9tudes des comportements et des comp\u00e9tences des enfants et des b\u00e9b\u00e9s situ\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve. Dans ce laboratoire, le comportement affectif et social de l'enfant est auscult\u00e9 de pr\u00e8s, on teste, on observe et on mesure comment l'enfant \u00e9volue, interagit avec son prochain. Edouard Gentaz en est le directeur. Il est professeur de psychologie cognitive \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et auteur d'un ouvrage ou il d\u00e9crypte les nombreuses \u00e9tudes sur le d\u00e9veloppement des enfants. Quels sont leurs besoins? Comment cr\u00e9ent-ils le lien avec ceux qui les entourent? Comment r\u00e9pondre au mieux \u00e0 leurs besoins? Celles-ci sont autant de questions que nous lui poserons. \r\nA lire\r\n\"La vie secr\u00e8te des enfants\", Edouard Gentaz, Solange Dennervaud, L\u00e9onard Vannetzel est paru aux \u00e9ditions Odile Jacob.\r\n\r\n* Infotrafic: 13:49:09-13:49:25 / * Le Babylab est un lieu d'\u00e9tudes des comportements et des comp\u00e9tences des enfants et des b\u00e9b\u00e9s situ\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve. Dans ce laboratoire, le comportement affectif et social de l'enfant est auscult\u00e9 de pr\u00e8s, on teste, on observe et on mesure comment l'enfant \u00e9volue, interagit avec son prochain. Edouard Gentaz en est le directeur. Il est professeur de psychologie cognitive \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et auteur d'un ouvrage ou il d\u00e9crypte les nombreuses \u00e9tudes sur le d\u00e9veloppement des enfants. Quels sont leurs besoins? Comment cr\u00e9ent-ils le lien avec ceux qui les entourent? Comment r\u00e9pondre au mieux \u00e0 leurs besoins? Celles-ci sont autant de questions que nous lui poserons. \r\nA lire\r\n\"La vie secr\u00e8te des enfants\", Edouard Gentaz, Solange Dennervaud, L\u00e9onard Vannetzel est paru aux \u00e9ditions Odile Jacob.", "alternativeTitle": ["Egosyst\u00e8me du 03.12.2016", "Egosyst\u00e8me du 03.12.2016", "L\u2019enfant et les liens / EGO_2016-12-03T13:03:45_egosysteme", "L\u2019enfant et les liens / EGO_2016-12-03T13:03:45_egosysteme"], "imageURL": "//www.rts.ch/6067780.image", "alternativeExcerpt": ["Le Babylab est un lieu d\u2019\u00e9tudes des comportements et des comp\u00e9tences des enfants et des b\u00e9b\u00e9s situ\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve. Dans ce laboratoire, le comportement affectif et social de l\u2019enfant est auscult\u00e9 de pr\u00e8s, on teste, on observe et on mesure comment l\u2019enfant \u00e9volue, interagit avec son prochain. Edouard Gentaz en est le directeur. Il est professeur de psychologie cognitive \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et auteur d\u2019un ouvrage ou il d\u00e9crypte les nombreuses \u00e9tudes sur le d\u00e9veloppement des enfants. Quels sont leurs besoins? Comment cr\u00e9ent-ils le lien avec ceux qui les entourent? Comment r\u00e9pondre au mieux \u00e0 leurs besoins? Celles-ci sont autant de questions que nous lui poserons. \n\nA lire\n\"La vie secr\u00e8te des enfants\", Edouard Gentaz, Solange Dennervaud, L\u00e9onard Vannetzel est paru aux \u00e9ditions Odile Jacob.", "Le Babylab est un lieu d\u2019\u00e9tudes des comportements et des comp\u00e9tences des enfants et des b\u00e9b\u00e9s situ\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve. Dans ce laboratoire, le comportement affectif et social de l\u2019enfant est auscult\u00e9 de pr\u00e8s, on teste, on observe et on mesure comment l\u2019enfant \u00e9volue, interagit avec son prochain. Edouard Gentaz en est le directeur. Il est professeur de psychologie cognitive \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et auteur d\u2019un ouvrage ou il d\u00e9crypte les nombreuses \u00e9tudes sur le d\u00e9veloppement des enfants. Quels sont leurs besoins? Comment cr\u00e9ent-ils le lien avec ceux qui les entourent? Comment r\u00e9pondre au mieux \u00e0 leurs besoins? Celles-ci sont autant de questions que nous lui poserons. \n\nA lire\n\"La vie secr\u00e8te des enfants\", Edouard Gentaz, Solange Dennervaud, L\u00e9onard Vannetzel est paru aux \u00e9ditions Odile Jacob."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8177588", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8177588", "ece-8177587"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La s\u00e9lection", "id": "sound-561145F3-CCF1-44D6-B781-5CF6EB114417", "durationSec": 175, "publicationDate": "2016-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les temps forts des antennes radios et TV de la RTS s\u00e9lectionn\u00e9s par les journalistes de RTS.ch.\r\nTrop de m\u00e9dicaments inutiles ou d\u00e9conseill\u00e9s, un sujet d'\"A Bon Entendeur\". \r\nT\u00e9moignage d'une infirmi\u00e8re en manque de reconnaissance, dans le \"19h30\".\r\nInterview dans \"Tout un monde\" d'Ahmed Youssef qui porte secours aux victimes d'Alep.\r\nLe dessinateur de presse Chappatte s'exprime dans \"C'\u00e9tait mieux avant?\".\r\nLa \"Revue de presse\" sur La 1\u00e8re n'a pas manqu\u00e9 un article sur le LSD...\r\nRetrouvez ces \u00e9missions dans leur int\u00e9gralit\u00e9 dans Play RTS.\r\nUne chronique pr\u00e9par\u00e9e cette semaine par J\u00e9r\u00f4me Genet, de l'\u00e9quipe d'\u00e9dition du multim\u00e9dia RTS.\r\n\r\n* * Les temps forts des antennes radios et TV de la RTS s\u00e9lectionn\u00e9s par les journalistes de RTS.ch.\r\nTrop de m\u00e9dicaments inutiles ou d\u00e9conseill\u00e9s, un sujet d'\"A Bon Entendeur\". \r\nT\u00e9moignage d'une infirmi\u00e8re en manque de reconnaissance, dans le \"19h30\".\r\nInterview dans \"Tout un monde\" d'Ahmed Youssef qui porte secours aux victimes d'Alep.\r\nLe dessinateur de presse Chappatte s'exprime dans \"C'\u00e9tait mieux avant?\".\r\nLa \"Revue de presse\" sur La 1\u00e8re n'a pas manqu\u00e9 un article sur le LSD...\r\nRetrouvez ces \u00e9missions dans leur int\u00e9gralit\u00e9 dans Play RTS.\r\nUne chronique pr\u00e9par\u00e9e cette semaine par J\u00e9r\u00f4me Genet, de l'\u00e9quipe d'\u00e9dition du multim\u00e9dia RTS.", "alternativeExcerpt": ["Les temps forts des antennes radios et TV de la RTS s\u00e9lectionn\u00e9s par les journalistes de RTS.ch.\nTrop de m\u00e9dicaments inutiles ou d\u00e9conseill\u00e9s, un sujet d'\"A Bon Entendeur\". \nT\u00e9moignage d'une infirmi\u00e8re en manque de reconnaissance, dans le \"19h30\".\nInterview dans \"Tout un monde\" d'Ahmed Youssef qui porte secours aux victimes d\u02b9Alep.\nLe dessinateur de presse Chappatte s'exprime dans \"C'\u00e9tait mieux avant?\".\nLa \"Revue de presse\" sur La 1\u00e8re n'a pas manqu\u00e9 un article sur le LSD...\n\nRetrouvez ces \u00e9missions dans leur int\u00e9gralit\u00e9 dans Play RTS.\n\nUne chronique pr\u00e9par\u00e9e cette semaine par J\u00e9r\u00f4me Genet, de l\u02b9\u00e9quipe d\u02b9\u00e9dition du multim\u00e9dia RTS."], "alternativeTitle": ["La s\u00e9lection / 69S_2016-12-03T07:25:39_la-selection", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 03.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8175697.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8177609", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8177607"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les syndicats des enseignants maintiennent la pression les d\u00e9put\u00e9s neuch\u00e2telois", "id": "sound-EC9B04C0-897C-44BF-8CE9-54F385BB9415", "durationSec": 87, "publicationDate": "2016-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans le canton de Neuch\u00e2tel, les syndicats ont r\u00e9dig\u00e9 une proclamation pour que les citoyens s'engagent \u00e0 sanctionner les \u00e9lus qui voteraient de nouvelles coupes dans le syst\u00e8me \u00e9ducatif. Ces mesures d'\u00e9conomie sont pr\u00e9vues dans le budget 2017 du canton, qui doit \u00eatre d\u00e9battu mardi au Grand Conseil.\r\n\r\n* * Les syndicats des enseignants maintiennent la pression les d\u00e9put\u00e9s neuch\u00e2telois  \r\nDans le canton de Neuch\u00e2tel, le bras de fer entre le Conseil d'Etat et les enseignants autour de la nouvelle grille salariale est termin\u00e9 mais la grogne persiste. Les syndicats ont r\u00e9dig\u00e9 la semaine derni\u00e8re une proclamation pour que les citoyens s'engagent \u00e0 sanctionner les \u00e9lus qui voteraient de nouvelles coupes dans le syst\u00e8me \u00e9ducatif. Des mesures d'\u00e9conomie pr\u00e9vues dans le budget 2017 du canton. Un buget, Coraline Pauchard, qui doit \u00eatre d\u00e9battu mardi au Grand Conseil.\r\nOui et les d\u00e9bats promettent d'\u00eatre houleux. Le budget pr\u00e9sente un d\u00e9ficit de plus de 70 millions de francs et s'accompagne de nouvelles mesures d'\u00e9conomies. Des coupes qui toucheront aussi la fonction publique si les d\u00e9put\u00e9s acceptent les propositions du gouvernement. \r\nUn effort de trop selon les syndicats des enseignants qui ripostent avec une proclamation destin\u00e9e aux citoyens neuch\u00e2telois. Par leur signature, ceux-ci s'engagent \u00e0 ne pas \u00e9lire les d\u00e9put\u00e9s qui accepteront de r\u00e9duire les moyens du syst\u00e8me \u00e9ducatif. \r\nCar les \u00e9lections approchent. Les 2 et 23 avril prochains, c'est tout l'appareil politique cantonal qui sera renouvel\u00e9. L'occasion, pour les syndicats, de maintenir la pression. Ils promettent de scruter attentivement les faits et gestes des d\u00e9put\u00e9s mais aussi des candidats potentiels aux \u00e9lections prochaines. D\u00e8s que la campagne d\u00e9butera, une liste blanche des aspirants jug\u00e9s respectueux de la formation sera publi\u00e9e. \r\nLe budget d\u00e9battu mardi au Grand Conseil aura donc valeur de test. Un test qui critallise d\u00e9j\u00e0 les tensions au sein du Parlement neuch\u00e2telois. La Commission des finances a rendu son rapport hier. Elle refuse le budget. Les discussions s'annoncent muscl\u00e9es.", "alternativeExcerpt": ["Dans le canton de Neuch\u00e2tel, les syndicats ont r\u00e9dig\u00e9 une proclamation pour que les citoyens s'engagent \u00e0 sanctionner les \u00e9lus qui voteraient de nouvelles coupes dans le syst\u00e8me \u00e9ducatif. Ces mesures d'\u00e9conomie sont pr\u00e9vues dans le budget 2017 du canton, qui doit \u00eatre d\u00e9battu mardi au Grand Conseil."], "alternativeTitle": ["Les syndicats des enseignants maintiennent la pression les d\u00e9put\u00e9s neuch\u00e2telois / 12H30_2016-12-03T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 03.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8198608.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8193790", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8193777"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Motocross : l'aventure d'Arnaud Tonus aux Etats-Unis", "id": "sound-49C2CA98-E4D1-456F-8FB5-EDD161563A30", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2016-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Tonus, Arnaud\r\nLe Supercross de Gen\u00e8ve bat son plein \u00e0 Palexpo les 2 et 3 d\u00e9cembre 2016. Parmi les pilotes suisses engag\u00e9s lors de cette 31\u00e8me \u00e9dition figure Arnaud Tonus. Le Genevois est de retour en Europe apr\u00e8s une aventure de deux ans aux Etats-Unis. Une exp\u00e9rience enrichissante m\u00eame si les blessures et un virus l'ont emp\u00each\u00e9 de d\u00e9montrer son plein potentiel. Entretien.\r\n\r\n* * Le Supercross de Gen\u00e8ve bat son plein \u00e0 Palexpo les 2 et 3 d\u00e9cembre 2016. Parmi les pilotes suisses engag\u00e9s lors de cette 31\u00e8me \u00e9dition figure Arnaud Tonus. Le Genevois est de retour en Europe apr\u00e8s une aventure de deux ans aux Etats-Unis. Une exp\u00e9rience enrichissante m\u00eame si les blessures et un virus l'ont emp\u00each\u00e9 de d\u00e9montrer son plein potentiel. Entretien.", "alternativeExcerpt": ["Le Supercross de Gen\u00e8ve bat son plein \u00e0 Palexpo les 2 et 3 d\u00e9cembre 2016. Parmi les pilotes suisses engag\u00e9s lors de cette 31\u00e8me \u00e9dition figure Arnaud Tonus. Le Genevois est de retour en Europe apr\u00e8s une aventure de deux ans aux Etats-Unis. Une exp\u00e9rience enrichissante m\u00eame si les blessures et un virus l\u02b9ont emp\u00each\u00e9 de d\u00e9montrer son plein potentiel. Entretien."], "alternativeTitle": ["Motocross : l\u02b9aventure d\u02b9Arnaud Tonus aux Etats-Unis / SP_2016-12-03T19:23:45_motocross-l-aventure-d-arnaud-tonus-aux", "Sport-Premi\u00e8re du 03.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8209355.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8177538", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8177527"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Ronaldo et Mourinho accus\u00e9s de dissimulation fiscale et de blanchiment", "id": "sound-2560DCA9-60F5-42AE-A154-7912C73404B3", "durationSec": 188, "publicationDate": "2016-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Michel Desbordes, professeur de marketing du sport\r\nLa vedette du Real Madrid Cristiano Ronaldo et l'entra\u00eeneur de Manchester United Jose Mourinho auraient particip\u00e9 \u00e0 un \"syst\u00e8me de dissimulation fiscale et de blanchiment\", selon un consortium de journaux europ\u00e9ens. Interview de Michel Desbordes, professeur de marketing du sport.\r\n\r\n* * Ronaldo et Mourinho accus\u00e9s de dissimulation fiscale et de blanchiment La super star du Real Madrid... Christiano Ronaldo.. et l'entraineur Jos\u00e9 Mourinho se retrouvent au coeur d'un scandale d'\u00e9vasion fiscale... \r\nSelon les r\u00e9v\u00e9lations de plusieurs m\u00e9dias europ\u00e9ens, dans l'enq\u00eate \"Football-leaks\"...\r\nLe joueur portugais aurait aurait dissimul\u00e9s 150 millions d'euros dans des paradis fiscaux, en Suisse et aux Iles vierges britanniques.. \r\nCes deux noms viennent s'ajouter \u00e0 la liste des joueurs, Messi, Neymar notamment, accus\u00e9s de fuir le fisc... \r\nPour Michel Desbordes, professeur de marketing du sport, c'est tout le football qui est irrationel...\r\nIl interrog\u00e9 par Marc Menichini.. \r\n  2'33''\r\nMichel Desbordes, professeur de marketing du sport..", "alternativeExcerpt": ["La vedette du Real Madrid Cristiano Ronaldo et l'entra\u00eeneur de Manchester United Jose Mourinho auraient particip\u00e9 \u00e0 un \"syst\u00e8me de dissimulation fiscale et de blanchiment\", selon un consortium de journaux europ\u00e9ens. Interview de Michel Desbordes, professeur de marketing du sport."], "alternativeTitle": ["Ronaldo et Mourinho accus\u00e9s de dissimulation fiscale et de blanchiment / 12H30_2016-12-03T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 03.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8211060.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8193790", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8193784"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Querelle id\u00e9ologique au parti socialiste suisse r\u00e9uni \u00e0 Thoune", "id": "sound-7DA4BBE4-E2C7-48AC-B308-88A45AC00640", "durationSec": 719, "publicationDate": "2016-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le renvoi du papier de position controvers\u00e9 sur la \"d\u00e9mocratie \u00e9conomique\" a \u00e9chou\u00e9. L'aile droite du PS n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 convaincre l'ensemble du parti, r\u00e9uni samedi en congr\u00e8s \u00e0 Thoune. Interviews de Daniel Jositsch conseiller d'Etat (PS/ZH) et Christian Levrat, pr\u00e9sident du Parti socialiste suisse.\r\n\r\n* * Querelle id\u00e9ologique au parti socialiste suisse r\u00e9uni \u00e0 Thoune *** L'aile droite du parti socialiste suisse a \u00e9chou\u00e9. Elle n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 faire couler le nouveau programme \u00e9conomique du PS qui \u00e9tait d\u00e9battu aujourd'hui lors du congr\u00e8s du parti \u00e0 Thoune, dans le canton de Berne. Selon cette frange, surtout al\u00e9manique, ce programme \u00e9tait bas\u00e9 sur des th\u00e8ses trop extr\u00eames, proches du marxisme. Pietro Bugnon, vous avez suivi ce congr\u00e8s, o\u00f9 on a beaucoup d\u00e9battu.\r\nOui comme souvent au parti socialiste. En Suisse, vous savez, il y a deux types d'assembl\u00e9es de partis. Les congr\u00e8s de l'UDC, o\u00f9 les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s suivent sagement la position de leur direction. Et les assembl\u00e9es du parti socialiste. Beaucoup de prises de parole, un vif d\u00e9bat d'id\u00e9es, des \u00e9changes parfois muscl\u00e9s. On en a eu un parfait exemple aujourd'hui. On a m\u00eame vu Christian Levrat, pr\u00e9sident du parti, s'emporter franchement dans une envol\u00e9e qui frisait la remise \u00e0 l'ordre. \r\nPour l'anecdote, en plus du programme \u00e9conomique, les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s devaient d\u00e9battre aujourd'hui d'une feuille de route sur l'Union europ\u00e9enne. Un autre sujet br\u00fblant puisqu'il avait d\u00e9j\u00e0 fait des vagues lors du dernier \u00e0 La Chaux-de-Fonds. Et bien les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s ont tellement pris de retard, qu'ils ont d\u00e9cid\u00e9 de reporter ce deuxi\u00e8me d\u00e9bat \u00e0 demain.\r\n*** Beaucoup d'\u00e9changes sur ce papier de position \u00e9conomique. On peut parler d'un parti divis\u00e9 ?\r\nBon le d\u00e9bat a \u00e9t\u00e9 houleux, oui. Mais le r\u00e9sultat est on ne peut plus clair. Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s ont refus\u00e9 de renvoyer le papier de position par 375 voix contre 59. Il n'y a pas photo.\r\nL'aile centriste du parti a \u00e9t\u00e9 clairement minoris\u00e9e. Surtout des t\u00e9nors al\u00e9maniques du PS. La s\u00e9natrice argovienne Pascale Bruderer. Daniel Jositsch, s\u00e9nateur aussi, mais zurichois. Ils souhaitaient que le papier colle plus \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 et \u00e0 l'ensemble des courants du PS. En vain. Puisque la base du parti a massivement accept\u00e9 ce programme \u00e9conomique.\r\n*** Est-ce que ce congr\u00e8s laissera des traces ?\r\nBon comme souvent au PS tout le monde s'est r\u00e9joui de la qualit\u00e9 du d\u00e9bat. Chez  les socialistes on cultive cette pluralit\u00e9 des opinions. On s'en f\u00e9licite souvent. Mais il ne faut pas se voiler la face. Oui, il y a bien une fracture sur ces questions \u00e9conomiques au sein du PS. D'un c\u00f4t\u00e9 les socio-lib\u00e9raux... de l'autre, une aile plus syndicaliste, un brin marxiste aussi, incarn\u00e9e par les jeunes socialistes. Deux courants qui seront difficiles \u00e0 r\u00e9concilier. Or apaiser ces divergences, c'est un des d\u00e9fis que doit surmonter le PS s'il entend progresser lors des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales de 2019.\r\n*** Pietro Bugnon merci. Vous avez pu recueillir la r\u00e9action de Daniel Jositsch, oppos\u00e9 \u00e0 ce nouveau programme \u00e9conomique du PS. Il vous a dit sa d\u00e9ception...\r\nSON 2'17''", "alternativeExcerpt": ["Le renvoi du papier de position controvers\u00e9 sur la \"d\u00e9mocratie \u00e9conomique\" a \u00e9chou\u00e9. L'aile droite du PS n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 convaincre l'ensemble du parti, r\u00e9uni samedi en congr\u00e8s \u00e0 Thoune. Interviews de Daniel Jositsch conseiller d'Etat (PS/ZH) et Christian Levrat, pr\u00e9sident du Parti socialiste suisse."], "alternativeTitle": ["Querelle id\u00e9ologique au parti socialiste suisse r\u00e9uni \u00e0 Thoune / FOR_2016-12-03T18:00:00_developpement-1", "Forum du 03.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8212239.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8193774", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8193768"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les r\u00e9v\u00e9lations sur la dissimulation fiscale de Cristiano Ronaldo sont-elles \u00e9tonnantes?", "id": "sound-47B6D841-A6A4-4684-98EB-D4B90C7CD3BC", "durationSec": 296, "publicationDate": "2016-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Plusieurs journaux europ\u00e9ens entendent d\u00e9voiler pendant trois semaines des enqu\u00eates consacr\u00e9es \u00e0 la fraude et l'\u00e9vasion fiscale dans le milieu du football. Le premier grand nom \u00e0 \u00eatre cit\u00e9 est celui de Cristiano Ronaldo. Interview d'Henry Peter, professeur de droit du sport \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * Les r\u00e9v\u00e9lations sur la dissimulation fiscale de Cristiano Ronaldo sont-elles \u00e9tonnantes?  \r\nL'enqu\u00eate qui fait trembler le riche monde du football.\u00a0\u00a0 Un consortium de douze journaux europ\u00e9ens entendent d\u00e9voiler pendant trois semaines des enqu\u00eates consacr\u00e9es \u00e0 la fraude et l'\u00e9vasion fiscale dans le milieu du football.\u00a0 enqu\u00eates nomm\u00e9es ''Football Leaks''.\r\nEt le premier grand nom \u00e0 \u00eatre cit\u00e9 est celui de Cristiano Ronaldo,\u00a0 soup\u00e7onn\u00e9.\u00a0 au travers de ses conseillers.\u00a0 d'avoir dissimul\u00e9 150\u00a0 millions d'Euro au fisc depuis 2008. \r\nHenry Peter bonsoir .\u00a0\u00a0 \r\nVous \u00eates professeur de droit, et notamment de droit du sport \u00e0 l'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\u00a0 \r\n-\tDes stars du monde du football qui dissimulent des montants aux imp\u00f4ts, est-ce \u00e9tonnant\u00a0? \r\n-\tUn joueur comme Cristiano Ronaldo, mais on pense \u00e0 Messi \u00e9galement qui a eu des probl\u00e8mes avec le fisc,\u00a0 peuvent-ils tout g\u00e9rer, tout surveiller\u00a0? \r\n-\tCristiano Ronaldo est souvent cit\u00e9 comme l'un des footballeurs les plus g\u00e9n\u00e9reux au monde - au travers de sa fondation et de dons qu'il fait r\u00e9guli\u00e8rement \u00e0 des ouvres caritatives.\u00a0 Est-ce un moyen de se donner bonne conscience\u00a0? \r\n-\tL'enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9e par un consortium de journaux.\u00a0 Les Etats n'ont pas les moyens d'enqu\u00eater\u00a0? \r\n-\tFootball Leaks promet des r\u00e9v\u00e9lations dans les trois prochaines semaines. A quoi faut-il s'attendre\u00a0?", "alternativeExcerpt": ["Plusieurs journaux europ\u00e9ens entendent d\u00e9voiler pendant trois semaines des enqu\u00eates consacr\u00e9es \u00e0 la fraude et l\u2019\u00e9vasion fiscale dans le milieu du football. Le premier grand nom \u00e0 \u00eatre cit\u00e9 est celui de Cristiano Ronaldo. Interview d'Henry Peter, professeur de droit du sport \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Les r\u00e9v\u00e9lations sur la dissimulation fiscale de Cristiano Ronaldo sont-elles \u00e9tonnantes? / FOR_2016-12-03T18:14:00_developpement-6", "Forum du 03.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7824782.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8193774", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeur Facult\u00e9 de droit, avocat d'affaires", "name": "Peter, Henry", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8193767"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Culture Gaming", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6D6C4CCC-F5D6-43AB-8074-D4D79CA59661", "durationSec": 157, "publicationDate": "2016-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- Les Studios derri\u00e8re Angry Birds pr\u00e9parent Hatch, un service de jeux dans le cloud.\r\n- How We Soar: Un peu de po\u00e9sie en VR pour PlayStation 4\r\n- 2016: Ann\u00e9e record pour la plateforme Steam avec 4207 nouveaux jeux au catalogue", "alternativeExcerpt": ["- Les Studios derri\u00e8re Angry Birds pr\u00e9parent Hatch, un service de jeux dans le cloud.\n\n- How We Soar: Un peu de po\u00e9sie en VR pour PlayStation 4\n\n- 2016: Ann\u00e9e record pour la plateforme Steam avec 4207 nouveaux jeux au catalogue"], "alternativeTitle": ["Culture Gaming / PB_2016-12-03T10:45:00_sequence-10", "Point Barre du 03.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8177362", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8177361"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Ski alpinisme : visite du centre de performance de Verbier", "id": "sound-4DBF1D10-2B50-4A58-9E26-B915AA334088", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2016-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La rel\u00e8ve du ski alpinisme suisse poss\u00e8de un nouveau centre de performance depuis cette ann\u00e9e en Valais. Pascale Blattner est all\u00e9e le visiter pour son ''Mag de la r\u00e9daction'' du Sport Dimanche du 4 d\u00e9cembre 2016. L'occasion d'\u00e9voquer l'avenir de la discipline en sa compagnie.\r\n\r\n* * La rel\u00e8ve du ski alpinisme suisse poss\u00e8de un nouveau centre de performance depuis cette ann\u00e9e en Valais. Pascale Blattner est all\u00e9e le visiter pour son ''Mag de la r\u00e9daction'' du Sport Dimanche du 4 d\u00e9cembre 2016. L'occasion d'\u00e9voquer l'avenir de la discipline en sa compagnie.", "alternativeExcerpt": ["La rel\u00e8ve du ski alpinisme suisse poss\u00e8de un nouveau centre de performance depuis cette ann\u00e9e en Valais. Pascale Blattner est all\u00e9e le visiter pour son \u02b9\u02b9Mag de la r\u00e9daction\u02b9\u02b9 du Sport Dimanche du 4 d\u00e9cembre 2016. L\u02b9occasion d\u02b9\u00e9voquer l\u02b9avenir de la discipline en sa compagnie."], "alternativeTitle": ["Ski alpinisme : visite du centre de performance de Verbier / SP_2016-12-03T21:03:45_ski-alpinisme-visite-du-centre-de-perfor", "Sport-Premi\u00e8re du 03.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8209401.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8177538", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8177537"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Impression 3D: Deux mod\u00e8les innovants", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6899E715-4558-4E6F-9B34-0822317E85A9", "durationSec": 313, "publicationDate": "2016-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans l'univers des imprimantes 3D, il existe deux mondes: les Cart\u00e9siens et les Delta. \r\nDu moins, jusqu'\u00e0 la pr\u00e9sentation des mod\u00e8les Tripteron et de la 3D Cocooner.", "alternativeExcerpt": ["Dans l\u2019univers des imprimantes 3D, il existe deux mondes: les Cart\u00e9siens et les Delta. \n\nDu moins, jusqu\u2019\u00e0 la pr\u00e9sentation des mod\u00e8les Tripteron et de la 3D Cocooner."], "alternativeTitle": ["Impression 3D: Deux mod\u00e8les innovants / PB_2016-12-03T10:10:00_sequence-3", "Point Barre du 03.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8177362", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8177350"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Les Autres: Paulin Nuotlc\u00e0, le Bob Dylan romanche", "id": "sound-30F3FFB6-0C95-49FE-8E57-1B0B7647C5F4", "durationSec": 522, "publicationDate": "2016-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec \"Les autres\", nous prenons le pouls des trois autres r\u00e9gions linguistiques suisses. Tour \u00e0 tour, nos correspondants al\u00e9maniques, tessinois et romanches nous parlent de leurs coins de pays. \r\nPionnier du rock romanche, Paulin Nuotlc\u00e0 vient de f\u00eater ses 65 ans. L'occasion de revenir sur la carri\u00e8re de cette personnalit\u00e9 aux multiples facettes et talents : chansonnier, pl\u00e2trier peintre de m\u00e9tier, mais aussi artiste de Sgrafitto (technique de d\u00e9coration traditionnelle des maisons engadinoises) et m\u00eame dessinateur de BD.\r\nAvec David Spinnler, notre correspondant de la RTR, la Radio T\u00e9l\u00e9vision Romanche\r\n\r\n* * Avec \"Les autres\", nous prenons le pouls des trois autres r\u00e9gions linguistiques suisses. Tour \u00e0 tour, nos correspondants al\u00e9maniques, tessinois et romanches nous parlent de leurs coins de pays. \r\nPionnier du rock romanche, Paulin Nuotlc\u00e0 vient de f\u00eater ses 65 ans. L'occasion de revenir sur la carri\u00e8re de cette personnalit\u00e9 aux multiples facettes et talents : chansonnier, pl\u00e2trier peintre de m\u00e9tier, mais aussi artiste de Sgrafitto (technique de d\u00e9coration traditionnelle des maisons engadinoises) et m\u00eame dessinateur de BD.\r\nAvec David Spinnler, notre correspondant de la RTR, la Radio T\u00e9l\u00e9vision Romanche", "alternativeExcerpt": ["Avec \"Les autres\", nous prenons le pouls des trois autres r\u00e9gions linguistiques suisses. Tour \u00e0 tour, nos correspondants al\u00e9maniques, tessinois et romanches nous parlent de leurs coins de pays. \nPionnier du rock romanche, Paulin Nuotlc\u00e0 vient de f\u00eater ses 65 ans. L\u02b9occasion de revenir sur la carri\u00e8re de cette personnalit\u00e9 aux multiples facettes et talents : chansonnier, pl\u00e2trier peintre de m\u00e9tier, mais aussi artiste de Sgrafitto (technique de d\u00e9coration traditionnelle des maisons engadinoises) et m\u00eame dessinateur de BD\u2026\nAvec David Spinnler, notre correspondant de la RTR, la Radio T\u00e9l\u00e9vision Romanche"], "alternativeTitle": ["Les Autres: Paulin Nuotlc\u00e0, le Bob Dylan romanche / 69S_2016-12-03T06:40:37_les-autres-paulin-nuotlca-le-bob-dylan-r", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 03.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8177609", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8177601"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "M\u00e9dialogues", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9ducation aux m\u00e9dias prioritaire ?", "id": "sound-02067A4F-2FC1-4B1C-9F2A-CB6046BF432A", "durationSec": 1861, "publicationDate": "2016-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'\u00e9ducation aux m\u00e9dias devrait \u00eatre d\u00e9sormais une priorit\u00e9  dans les \u00e9coles romandes selon certains experts. De plus en plus de jeunes, en effet, ne savent pas discerner la pertinence de ce qu'ils consomment dans le monde num\u00e9rique. Quelle place pour l'\u00e9ducation aux m\u00e9dias \u00e0 l'\u00e9cole ? Table ronde.\r\nAVEC \r\nOskar Freysinger, conseiller d'Etat valaisan en charge de la formation et de la s\u00e9curit\u00e9 et pr\u00e9sident du Conseil \" M\u00e9dia-Formation \"\r\nJean-Claude Domenjoz, enseignant, formateur, expert dans le domaine de l'information et la communication\r\nYaele Lachat, formatrice en technologie de l'information et charg\u00e9e de cours \u00e0 l'universit\u00e9 populaire de Lausanne", "alternativeExcerpt": ["L\u02b9\u00e9ducation aux m\u00e9dias devrait \u00eatre d\u00e9sormais une priorit\u00e9  dans les \u00e9coles romandes selon certains experts. De plus en plus de jeunes, en effet, ne savent pas discerner la pertinence de ce qu\u02b9ils consomment dans le monde num\u00e9rique. Quelle place pour l\u02b9\u00e9ducation aux m\u00e9dias \u00e0 l\u02b9\u00e9cole ? Table ronde.\n\nAVEC \nOskar Freysinger, conseiller d\u02b9Etat valaisan en charge de la formation et de la s\u00e9curit\u00e9 et pr\u00e9sident du Conseil \" M\u00e9dia-Formation \"\nJean-Claude Domenjoz, enseignant, formateur, expert dans le domaine de l\u02b9information et la communication\nYaele Lachat, formatrice en technologie de l\u02b9information et charg\u00e9e de cours \u00e0 l\u02b9universit\u00e9 populaire de Lausanne"], "alternativeTitle": ["L\u02b9\u00e9ducation aux m\u00e9dias prioritaire ? / MED_2016-12-03T09:10:45_l-education-aux-medias-prioritaire", "M\u00e9dialogues du 03.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8209173.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8177579", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Enseignante ", "name": "Lachat, Yaele", "type": "Participant"}, {"role": "Conseiller d'Etat", "name": "Freysinger, Oskar", "type": "Participant"}, {"role": "Enseignant ", "name": "Domenjoz, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fischer, Thierry", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8177578"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Foot inter : une femme \u00e0 la t\u00eate des clubs pros en France", "id": "sound-5519B436-F3C0-4C7F-A521-9E7F48D326D9", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2016-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La LFP, la Ligue de Football Professionnel, devait \u00e9lire son pr\u00e9sident cet automne. Apr\u00e8s un premier vote report\u00e9 et plusieurs concours de circonstances, c'est Nathalie Boy de la Tour qui a finalement \u00e9t\u00e9 \u00e9lue le 11 novembre 2016. Une femme \u00e0 la t\u00eate des clubs de Ligue 1 et de Ligue 2 est un \u00e9v\u00e9nement, m\u00eame si sa fonction est devenue honorifique. Les explications de Vincent Duluc, sp\u00e9cialiste du football fran\u00e7ais.", "alternativeExcerpt": ["La LFP, la Ligue de Football Professionnel, devait \u00e9lire son pr\u00e9sident cet automne. Apr\u00e8s un premier vote report\u00e9 et plusieurs concours de circonstances, c\u02b9est Nathalie Boy de la Tour qui a finalement \u00e9t\u00e9 \u00e9lue le 11 novembre 2016. Une femme \u00e0 la t\u00eate des clubs de Ligue 1 et de Ligue 2 est un \u00e9v\u00e9nement, m\u00eame si sa fonction est devenue honorifique. Les explications de Vincent Duluc, sp\u00e9cialiste du football fran\u00e7ais."], "alternativeTitle": ["Foot inter : une femme \u00e0 la t\u00eate des clubs pros en France / SP_2016-12-03T20:43:45_foot-inter-une-femme-a-la-tete-des-clubs", "Sport-Premi\u00e8re du 03.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8209381.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8177538", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8177536"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le parti socialiste suisse r\u00e9uni \u00e0 Thoune doit concilier deux \u00e9lectorats", "id": "sound-4CAE6C88-7187-4129-9A50-9E9570D01725", "durationSec": 92, "publicationDate": "2016-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le PS suisse attend pr\u00e8s de 600 d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s ce week-end \u00e0 Thoune (BE) pour d\u00e9battre de son avenir. Depuis deux semaines, l'aile r\u00e9formiste et l'aile syndicale s'affrontent via m\u00e9dias interpos\u00e9s en Suisse al\u00e9manique.\r\n\r\n* * Le parti socialiste suisse r\u00e9uni \u00e0 Thoune doit concilier deux \u00e9lectorats *** Deux jours pour d\u00e9finir son avenir... \r\nLe parti socialiste suisse est r\u00e9uni en congr\u00e8s aujourd'hui et demain \u00e0 Thoune dans le canton de Berne... \r\nQuelques 600 d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s seront pr\u00e9sents.. \r\nIls d\u00e9cideront entre autres de la ligne que le PS adoptera en mati\u00e8re de politique europ\u00e9enne et \u00e9conomique durant la prochaine d\u00e9cennie..\r\nPietro Bugnon, vous suivez pour nous ce congr\u00e8s... \r\nLes priorit\u00e9s socialistes en mati\u00e8re d'\u00e9conomie, ce point.. sera vivement d\u00e9battu.\r\nOui depuis deux semaines le PS affiche ses divisions. Au cour de la controverse : un papier de position, qui pr\u00e9conise une meilleure repr\u00e9sentation des salari\u00e9s dans les conseils d'administration. Il demande aussi de favoriser les coop\u00e9ratives d'habitation, l'achat de terrain par des collectivit\u00e9s publiques ou encore l'extension du service public.\r\nPour le pr\u00e9sident du parti, Christian Levrat, qui devrait \u00eatre r\u00e9\u00e9lu aujourd'hui, ces exigences sont une r\u00e9ponse aux \"d\u00e9rives du capitalisme\". Le Fribourgeois a mis le feu aux poudres. De retour des USA o\u00f9 il a assist\u00e9 \u00e0 l'\u00e9lection de Donald Trump, il a ajout\u00e9 que \"la seule r\u00e9ponse \u00e0 la x\u00e9nophobie est la lutte des classes\".\r\nUne r\u00e9f\u00e9rence qui n'a pas manqu\u00e9 de faire bondir plusieurs t\u00e9nors du PS. Surtout Al\u00e9maniques. Des repr\u00e9sentants de l'aile socio-lib\u00e9rale du parti, qui jugent ce programme \u00e9conomique trop \u00e0 gauche. Ils vont demander aujourd'hui \u00e0 leurs camarades de rejeter ce papier de position.\r\nEn dehors de cette question, les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s d\u00e9battront aussi d'une feuille de route qui d\u00e9finit la mani\u00e8re dont la Suisse doit d\u00e9velopper ses relations avec l'Europe. Ils r\u00e9fl\u00e9chiront aussi d'ici demain \u00e0 la structure et au financement de leur parti.\r\n*** Pietro Bugnon, au congr\u00e8s du PS \u00e0 Thoune. Congr\u00e8s qui se poursuit donc cet apr\u00e8s-midi et demain.", "alternativeExcerpt": ["Le PS suisse attend pr\u00e8s de 600 d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s ce week-end \u00e0 Thoune (BE) pour d\u00e9battre de son avenir. Depuis deux semaines, l'aile r\u00e9formiste et l'aile syndicale s'affrontent via m\u00e9dias interpos\u00e9s en Suisse al\u00e9manique."], "alternativeTitle": ["Le parti socialiste suisse r\u00e9uni \u00e0 Thoune doit concilier deux \u00e9lectorats / 12H30_2016-12-03T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 03.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8211785.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8193790", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8193776"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Double victoire pour le Norv\u00e9gien Kjetil Jansrud \u00e0 Val-d'Is\u00e8re", "id": "sound-B9E13E86-55EB-4C7E-869F-A7A26C2770FF", "durationSec": 189, "publicationDate": "2016-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Val-d'Is\u00e8re accueille depuis vendredi la coupe du monde masculine de ski alpin. Le Norv\u00e9gien Kjetil Jansrud a remport\u00e9 ce samedi sa deuxi\u00e8me descente en deux jours.\r\n\r\n* * Double victoire pour le Norv\u00e9gien Kjetil Jansrud \u00e0 Val-d'Is\u00e8re  18h.... \r\nOn passe au ski et on rejoint Jo\u00ebl Robert, en direct de Val D'Is\u00e8re...  Jo\u00ebl bonsoir\r\n-\tBonsoir Laurent\r\n**** Val d'Is\u00e8re accueille depuis hier la coupe du Monde masculine. Avec une descente aujourd'hui et un podium sans surprise\u00a0: Jansrud - Fill- Svindal\r\n-\tRobert direct\r\n**** C\u00f4t\u00e9 suisse, Patrick Kueng se classe 7 \u00e8me, Carlo Janka 10 \u00e8me et Beat Feuz 13 \u00e8me.. Comment qualifier ce bilan\u00a0?\r\n-\tRobert direct\r\n**** Val d'Is\u00e8re a reprise au pied lev\u00e9 l'organisation de ces \u00e9preuves. Epreuves annul\u00e9es il y a 15 jours en Am\u00e9rique du Nord.. Il \u00e9tait important, Jo\u00ebl, que la Coupe du Monde puisse faire escale d\u00e9but d\u00e9cembre en Europe\u00a0??\r\n-\tRobert direct\r\n***** Jo\u00ebl Robert, en direct de Val d'Is\u00e8re..", "alternativeExcerpt": ["Val-d\u2019Is\u00e8re accueille depuis vendredi la coupe du monde masculine de ski alpin. Le Norv\u00e9gien Kjetil Jansrud a remport\u00e9 ce samedi sa deuxi\u00e8me descente en deux jours."], "alternativeTitle": ["Double victoire pour le Norv\u00e9gien Kjetil Jansrud \u00e0 Val-d'Is\u00e8re / FOR_2016-12-03T18:16:00_developpement-7", "Forum du 03.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8211873.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8193774", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8193765"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Actu Gaming : - Un jeu sans nom intrigue le Web", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1964BD8F-0CC9-4DD2-A364-B2C6B8139177", "durationSec": 271, "publicationDate": "2016-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- Un jeu sans nom intrigue le Web\r\n- \"No Man's Sky\" \u00e9cart\u00e9 d'un proc\u00e8s pour publicit\u00e9 mensong\u00e8re\r\n- Your Turn: Le Web Doc sur l'Esport sp\u00e9cial \"Point Barre\"", "alternativeExcerpt": ["- Un jeu sans nom intrigue le Web\n\n- \"No Man\u2019s Sky\" \u00e9cart\u00e9 d\u2019un proc\u00e8s pour publicit\u00e9 mensong\u00e8re\n\n- Your Turn: Le Web Doc sur l\u2019Esport sp\u00e9cial \"Point Barre\""], "alternativeTitle": ["Actu Gaming / PB_2016-12-03T10:05:00_sequence-2", "Point Barre du 03.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8177362", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8177347"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9dito: Soigne ta gauche. : Par Michel Zendali    ", "id": "sound-1E89F4D4-4C62-489A-8FF8-A036EEE58DB8", "durationSec": 136, "publicationDate": "2016-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Michel Zendali    \r\nChaque semaine, le regard pertinent ou impertinent de Jean-Marc B\u00e9guin et Michel Zendali sur notre soci\u00e9t\u00e9 et son actualit\u00e9.\r\n\r\n* * Par Michel Zendali    \r\nChaque semaine, le regard pertinent ou impertinent de Jean-Marc B\u00e9guin et Michel Zendali sur notre soci\u00e9t\u00e9 et son actualit\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Par Michel Zendali    \nChaque semaine, le regard pertinent ou impertinent de Jean-Marc B\u00e9guin et Michel Zendali sur notre soci\u00e9t\u00e9 et son actualit\u00e9."], "alternativeTitle": ["L'\u00e9dito: Soigne ta gauche\u2026 / 69S_2016-12-03T07:13:29_l-edito-soigne-ta-gauche", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 03.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7316342.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8177609", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8177596"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Audioguide", "source": "siranau", "title": " Audioguide : Britpop, l'int\u00e9grale", "id": "sound-F99844C4-B6E9-491B-A6D8-9BB44CFE9924", "durationSec": 3415, "publicationDate": "2016-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Comment m\u00e9langer sentiment de fiert\u00e9 nationale, renouveau politique et refus du grunge? En musique bien \u00e9videmment!\r\nLa Britpop, c'est les Big Four - Blur, Oasis, Pulp et Suede -, c'est aussi le New Labour de Tony Blair, et un parfum de populisme dont seuls les Britanniques ont le secret.\r\nRetour et d\u00e9codage cette semaine dans \"Audioguide\".", "alternativeTitle": ["Audioguide du 03.12.2016", "Audioguide du 03.12.2016", "Britpop, l'int\u00e9grale / AUDIE_2016-12-03T17:00:00_emission-audioguide", "Britpop, l'int\u00e9grale / AUDIE_2016-12-03T17:00:00_emission-audioguide"], "imageURL": "//www.rts.ch/5187195.image", "alternativeExcerpt": ["Comment m\u00e9langer sentiment de fiert\u00e9 nationale, renouveau politique et refus du grunge? En musique bien \u00e9videmment!\n\nLa Britpop, c\u2019est les Big Four \u2013 Blur, Oasis, Pulp et Suede \u2013, c\u2019est aussi le New Labour de Tony Blair, et un parfum de populisme dont seuls les Britanniques ont le secret.\n\nRetour et d\u00e9codage cette semaine dans \"Audioguide\".", "Comment m\u00e9langer sentiment de fiert\u00e9 nationale, renouveau politique et refus du grunge? En musique bien \u00e9videmment!\n\nLa Britpop, c\u2019est les Big Four \u2013 Blur, Oasis, Pulp et Suede \u2013, c\u2019est aussi le New Labour de Tony Blair, et un parfum de populisme dont seuls les Britanniques ont le secret.\n\nRetour et d\u00e9codage cette semaine dans \"Audioguide\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8177329", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8177329", "ece-8177328"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La revue des unes", "id": "sound-1D8B83EA-2587-4C14-8EDD-AAC98ADF87FF", "durationSec": 267, "publicationDate": "2016-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Antoine Droux\r\n\r\n* * Par Antoine Droux", "alternativeExcerpt": ["Par Antoine Droux"], "alternativeTitle": ["La revue des unes / 69S_2016-12-03T06:12:04_la-revue-des-unes", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 03.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7036011.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8177609", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8177608"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "\"La com\u00e9die des erreurs\" au Th\u00e9\u00e2tre Kl\u00e9ber-M\u00e9leau", "id": "sound-F4CE6072-64BC-4D7B-B381-8726FF2C9B68", "durationSec": 317, "publicationDate": "2016-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans Culture au Point, \u00e9change critique entre Thierry Sartoretti & Marie-Pierre Genecan au sujet de \" La com\u00e9die des erreurs \" de Matthias Urban, \u00e0 d\u00e9couvrir au Th\u00e9\u00e2tre Kl\u00e9ber-M\u00e9leau \u00e0 Renens-Malley jusqu'au 22 d\u00e9cembre 2016.\r\n\r\n* * Dans Culture au Point, \u00e9change critique entre Thierry Sartoretti & Marie-Pierre Genecan au sujet de \" La com\u00e9die des erreurs \" de Matthias Urban, \u00e0 d\u00e9couvrir au Th\u00e9\u00e2tre Kl\u00e9ber-M\u00e9leau \u00e0 Renens-Malley jusqu'au 22 d\u00e9cembre 2016.", "alternativeExcerpt": ["Dans Culture au Point, \u00e9change critique entre Thierry Sartoretti & Marie-Pierre Genecan au sujet de \" La com\u00e9die des erreurs \" de Matthias Urban, \u00e0 d\u00e9couvrir au Th\u00e9\u00e2tre Kl\u00e9ber-M\u00e9leau \u00e0 Renens-Malley jusqu\u02b9au 22 d\u00e9cembre 2016."], "alternativeTitle": ["\"La com\u00e9die des erreurs\" au Th\u00e9\u00e2tre Kl\u00e9ber-M\u00e9leau / 69S_2016-12-03T06:32:41_la-comedie-des-erreurs-au-theatre-kleber", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 03.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8200711.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8177609", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8177604"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "Ithaca ou le r\u00eave \u00e9colo am\u00e9ricain", "id": "sound-E49ACC37-81BC-48BC-8240-18CA44713BF2", "durationSec": 1456, "publicationDate": "2016-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Etats-Unis viennent d'\u00e9lire le climato-sceptique Donald Trump et c'est une mauvaise nouvelle pour l'environnement. \r\nMais il existe aussi des Am\u00e9ricains progressistes, pragmatiques, qui font le choix de vivre de fa\u00e7on durable. Ainsi, les 240 habitants de l'Ecovillage d'Ithaca, dans le Nord de l'\u00c9tat de New-York. Cr\u00e9\u00e9 il y a 25 ans, c'est l'une des premi\u00e8res communaut\u00e9s \u00e9cologiques aux Etats-Unis et aujourd'hui l'une des plus grandes dans le monde. Inspir\u00e9e du mod\u00e8le danois d'habitat participatif, l'Ecovillage d'Ithaca, 70 hectares, mise sur des maisons regroup\u00e9es, une tr\u00e8s basse consommation, de l'\u00e9nergie solaire, des fermes locales bio, du recyclage et du partage, le co-working, la limite de l'usage des voitures. mais aussi des liens communautaires forts, une gouvernance collective et la transmission des bonnes pratiques. R\u00e9sultat: \u00e0 l'\u00e9covillage, l'empreinte \u00e9cologique d'un habitant est un tiers de moins que de celle d'un Am\u00e9ricain moyen. Et la vie est plut\u00f4t belle sous la premi\u00e8re neige de l'hiver. \r\nUN Dossier de Cerise Mar\u00e9chaud.", "alternativeExcerpt": ["Les Etats-Unis viennent d'\u00e9lire le climato-sceptique Donald Trump et c'est une mauvaise nouvelle pour l'environnement. \nMais il existe aussi des Am\u00e9ricains progressistes, pragmatiques, qui font le choix de vivre de fa\u00e7on durable. Ainsi, les 240 habitants de l'Ecovillage d'Ithaca, dans le Nord de l\u2019\u00c9tat de New-York. Cr\u00e9\u00e9 il y a 25 ans, c'est l'une des premi\u00e8res communaut\u00e9s \u00e9cologiques aux Etats-Unis et aujourd'hui l'une des plus grandes dans le monde. Inspir\u00e9e du mod\u00e8le danois d'habitat participatif, l'Ecovillage d'Ithaca, 70 hectares, mise sur des maisons regroup\u00e9es, une tr\u00e8s basse consommation, de l'\u00e9nergie solaire, des fermes locales bio, du recyclage et du partage, le co-working, la limite de l'usage des voitures\u2026 mais aussi des liens communautaires forts, une gouvernance collective et la transmission des bonnes pratiques. R\u00e9sultat: \u00e0 l'\u00e9covillage, l'empreinte \u00e9cologique d'un habitant est un tiers de moins que de celle d'un Am\u00e9ricain moyen. Et la vie est plut\u00f4t belle sous la premi\u00e8re neige de l'hiver. \nUN Dossier de Cerise Mar\u00e9chaud."], "alternativeTitle": ["Ithaca ou le r\u00eave \u00e9colo am\u00e9ricain / PDT_2016-12-03T10:03:45_ithaca-ou-le-reve-ecolo-americain", "Prise de terre du 03.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8210350.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8177574", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8177573"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Le journal des sports", "id": "sound-841A7E42-0314-46FE-8894-08A7C911CFC6", "durationSec": 403, "publicationDate": "2016-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Herv\u00e9 Borsier\r\n\r\n* * Par Herv\u00e9 Borsier", "alternativeExcerpt": ["Par Herv\u00e9 Borsier"], "alternativeTitle": ["Le journal des sports / 69S_2016-12-03T07:15:45_le-journal-des-sports", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 03.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/5319551.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8177609", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8177606"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise : coup de projecteur sur l'\u00e9lectorat catholique", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-D0652E75-41AD-4BC9-BCC6-20F7A3FA3280", "thematicGeographicals": ["France", "Lyon"], "durationSec": 900, "publicationDate": "2016-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hopen"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "jeune (\u00e2ge)", "musique", "adoption", "avortement", "catholicisme", "homosexualit\u00e9"], "excerpt": "Reportage sur le vote catholique en France. Avant la primaire de la droite en novembre 2016, Fran\u00e7ois Fillon a pris position contre l'adoption pl\u00e9ni\u00e8re pour les couples homosexuels. Entre les deux tours, il a fait notamment campagne \u00e0 Lyon, bastion d'\u00e9lecteurs catholiques de droite.", "alternativeExcerpt": ["Avant la primaire de la droite en France, Fran\u00e7ois Fillon a pris position entre autres contre l'adoption pl\u00e9ni\u00e8re pour les couples homosexuels. Entre les deux tours, il a fait notamment campagne \u00e0 Lyon, bastion d'\u00e9lecteurs catholiques de droite. Quinze minutes se penche sur le vote catholique en France.", "Avant la primaire de la droite en France, Fran\u00e7ois Fillon a pris position entre autres contre l'adoption pl\u00e9ni\u00e8re pour les couples homosexuels. Entre les deux tours, il a fait notamment campagne \u00e0 Lyon, bastion d'\u00e9lecteurs catholiques de droite. Quinze minutes se penche sur le vote catholique en France.", "Avant la primaire de la droite en France, Fran\u00e7ois Fillon a pris position entre autres contre l'adoption pl\u00e9ni\u00e8re pour les couples homosexuels. Entre les deux tours, il a fait notamment campagne \u00e0 Lyon, bastion d'\u00e9lecteurs catholiques de droite. Quinze minutes se penche sur le vote catholique en France."], "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise: coup de projecteur sur l'\u00e9lectorat catholique", "Pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise: coup de projecteur sur l'\u00e9lectorat catholique / 12H30_2016-12-03T12:40:00_quinze-minutes", "Pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise: coup de projecteur sur l'\u00e9lectorat catholique / 12H30_2016-12-03T12:40:00_quinze-minutes"], "imageURL": "//www.rts.ch/8198107.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8193791", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9lectrices catholiques de droite \u00e0 la sortie du bureau de vote \u00e0 Lyon", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "Camille, jeune femme catholique, sortant de la messe des jeunes \u00e0 l'\u00e9glise Saint-Nizier de Lyon", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "fondateur et r\u00e9dacteur en chef de la revue Golias", "name": "Terras, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente la section d\u00e9partementale de l'AFC, Association familiales catholiques", "name": "Dinechin, Brigitte de", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur du groupe Hopen", "name": "Auclair, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "jeune catholique lyonnais, sortant de la messe des jeunes \u00e0 l'\u00e9glise Saint-Nizier de Lyo", "name": "Pompognat, Louis", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chappuis, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davis, Jordan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8193791", "ece-8193789"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "M\u00e9dialogues", "source": "siranau", "title": "Ach ! Charlie Hebdo", "id": "sound-7D7B342D-62AB-4C7F-80F7-0BF3F423DF50", "durationSec": 541, "publicationDate": "2016-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLe c\u00e9l\u00e8bre journal satirique fran\u00e7ais Charlie Hebdo existe d\u00e9sormais  en version allemande. L'humour corrosif fran\u00e7ais saura-t-il s\u00e9duire les lecteurs allemands ?\r\nAVEC\r\nBlandine Milcent, journaliste correspondante RTS radio \u00e0 Berlin", "alternativeExcerpt": ["Le c\u00e9l\u00e8bre journal satirique fran\u00e7ais Charlie Hebdo existe d\u00e9sormais  en version allemande. L\u02b9humour corrosif fran\u00e7ais saura-t-il s\u00e9duire les lecteurs allemands ?\n\nAVEC\nBlandine Milcent, journaliste correspondante RTS radio \u00e0 Berlin"], "alternativeTitle": ["Ach ! Charlie Hebdo / MED_2016-12-03T09:15:45_ach-charlie-hebdo", "M\u00e9dialogues du 03.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8209165.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8177579", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8177577"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Sels du bout du monde \u00e0 prendre avec des pincettes", "id": "sound-18A12213-269E-4DFF-AE6D-10D94E376B46", "durationSec": 425, "publicationDate": "2016-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les sels venus du lointain Himalaya ou du Tochal en Iran rec\u00e8lent-ils les pr\u00e9cieux \u00e9l\u00e9ments de sant\u00e9 qu'on imagine? Sel bleu de Perse ou fleur de sel ont fait l'objet d'une analyse de l'OSAV, l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire et des affaires v\u00e9t\u00e9rinaires. Leur composition non seulement n'apporte rien de plus que le sel basique, mais ces sels sp\u00e9ciaux manquent d'iode, \u00e9l\u00e9ment indispensable pour \u00e9viter les d\u00e9r\u00e8glements de la glande thyro\u00efde et les troubles cognitifs. Avec Didier Ortelli, chimiste cantonal adjoint \u00e0 Gen\u00e8ve. \r\nUn sujet de Sophie Proust diffus\u00e9 le mardi 29 novembre dans On en parle\r\n\r\n* Infotrafic: 06:26:09-06:26:23 / * Les sels venus du lointain Himalaya ou du Tochal en Iran rec\u00e8lent-ils les pr\u00e9cieux \u00e9l\u00e9ments de sant\u00e9 qu'on imagine? Sel bleu de Perse ou fleur de sel ont fait l'objet d'une analyse de l'OSAV, l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire et des affaires v\u00e9t\u00e9rinaires. Leur composition non seulement n'apporte rien de plus que le sel basique, mais ces sels sp\u00e9ciaux manquent d'iode, \u00e9l\u00e9ment indispensable pour \u00e9viter les d\u00e9r\u00e8glements de la glande thyro\u00efde et les troubles cognitifs. Avec Didier Ortelli, chimiste cantonal adjoint \u00e0 Gen\u00e8ve. \r\nUn sujet de Sophie Proust diffus\u00e9 le mardi 29 novembre dans On en parle", "alternativeExcerpt": ["Les sels venus du lointain Himalaya ou du Tochal en Iran rec\u00e8lent-ils les pr\u00e9cieux \u00e9l\u00e9ments de sant\u00e9 qu\u02b9on imagine? Sel bleu de Perse ou fleur de sel ont fait l\u02b9objet d\u02b9une analyse de l\u02b9OSAV, l\u02b9Office f\u00e9d\u00e9ral de la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire et des affaires v\u00e9t\u00e9rinaires. Leur composition non seulement n\u02b9apporte rien de plus que le sel basique, mais ces sels sp\u00e9ciaux manquent d\u02b9iode, \u00e9l\u00e9ment indispensable pour \u00e9viter les d\u00e9r\u00e8glements de la glande thyro\u00efde et les troubles cognitifs. Avec Didier Ortelli, chimiste cantonal adjoint \u00e0 Gen\u00e8ve. \n\nUn sujet de Sophie Proust diffus\u00e9 le mardi 29 novembre dans On en parle"], "alternativeTitle": ["Sels du bout du monde \u00e0 prendre avec des pincettes / 69S_2016-12-03T06:20:14_sels-du-bout-du-monde-a-prendre-avec-des", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 03.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8200506.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8177609", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8177597"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "6h-9h, les chroniqueurs : Fran\u00e7ois Fillon : c'est quoi un homme fort?", "id": "sound-AC72A17E-A2FD-444D-90CE-C84B1F738076", "durationSec": 1541, "publicationDate": "2016-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fran\u00e7ois Fillon : c'est quoi un homme fort?\r\n\u00c0 en croire la plupart des commentateurs politiques depuis ces derniers jours, Fran\u00e7ois Fillon serait, de toute \u00e9vidence, le nouvel \" homme fort \" de la droite fran\u00e7aise. Mais suivant quels crit\u00e8res de la force?, s'interroge Anne Laure Gannac.\r\nSaisir la Nature par les mots, tel est le pari tenu par Antoinette Rychner dans \" Devenir pr\u00e9 \" (Ed. d'autre part). En notant ce qu'elle voit chaque jour de la fen\u00eatre de sa roulotte durant un an, l'auteure nous restitue des sensations primordiales.\r\nPar Genevi\u00e8ve Bridel\r\nAux Etats-Unis, la police tue un Noir toutes les 28 heures. Ce n'est pas une chronique du pass\u00e9, mais une triste r\u00e9alit\u00e9 \u00e0 quelques jours de la fin de la pr\u00e9sidence de Barack Obama... Dans la web-s\u00e9rie \" Noire Am\u00e9rique \" disponible sur RTS.ch, l'\u00e9crivain Alain Mabanckou nous pr\u00e9sente la situation d'une communaut\u00e9 afro-am\u00e9ricaine exc\u00e9d\u00e9e et r\u00e9volt\u00e9e face aux injustices qui la meurtrissent.\r\nPar Pascal Bernheim\r\n\r\n* * Fran\u00e7ois Fillon : c'est quoi un homme fort?\r\n\u00c0 en croire la plupart des commentateurs politiques depuis ces derniers jours, Fran\u00e7ois Fillon serait, de toute \u00e9vidence, le nouvel \" homme fort \" de la droite fran\u00e7aise. Mais suivant quels crit\u00e8res de la force?, s'interroge Anne Laure Gannac.\r\nSaisir la Nature par les mots, tel est le pari tenu par Antoinette Rychner dans \" Devenir pr\u00e9 \" (Ed. d'autre part). En notant ce qu'elle voit chaque jour de la fen\u00eatre de sa roulotte durant un an, l'auteure nous restitue des sensations primordiales.\r\nPar Genevi\u00e8ve Bridel\r\nAux Etats-Unis, la police tue un Noir toutes les 28 heures. Ce n'est pas une chronique du pass\u00e9, mais une triste r\u00e9alit\u00e9 \u00e0 quelques jours de la fin de la pr\u00e9sidence de Barack Obama... Dans la web-s\u00e9rie \" Noire Am\u00e9rique \" disponible sur RTS.ch, l'\u00e9crivain Alain Mabanckou nous pr\u00e9sente la situation d'une communaut\u00e9 afro-am\u00e9ricaine exc\u00e9d\u00e9e et r\u00e9volt\u00e9e face aux injustices qui la meurtrissent.\r\nPar Pascal Bernheim", "alternativeExcerpt": ["Fran\u00e7ois Fillon : c'est quoi un homme fort?\n\u00c0 en croire la plupart des commentateurs politiques depuis ces derniers jours, Fran\u00e7ois Fillon serait, de toute \u00e9vidence, le nouvel \" homme fort \" de la droite fran\u00e7aise. Mais suivant quels crit\u00e8res de la force?, s'interroge Anne Laure Gannac.\n\nSaisir la Nature par les mots, tel est le pari tenu par Antoinette Rychner dans \" Devenir pr\u00e9 \" (Ed. d\u02b9autre part). En notant ce qu\u02b9elle voit chaque jour de la fen\u00eatre de sa roulotte durant un an, l\u02b9auteure nous restitue des sensations primordiales.\nPar Genevi\u00e8ve Bridel\n\nAux Etats-Unis, la police tue un Noir toutes les 28 heures. Ce n\u02b9est pas une chronique du pass\u00e9, mais une triste r\u00e9alit\u00e9 \u00e0 quelques jours de la fin de la pr\u00e9sidence de Barack Obama... Dans la web-s\u00e9rie \" Noire Am\u00e9rique \" disponible sur RTS.ch, l'\u00e9crivain Alain Mabanckou nous pr\u00e9sente la situation d\u02b9une communaut\u00e9 afro-am\u00e9ricaine exc\u00e9d\u00e9e et r\u00e9volt\u00e9e face aux injustices qui la meurtrissent.\nPar Pascal Bernheim"], "alternativeTitle": ["6h-9h, les chroniqueurs / 69S_2016-12-03T07:32:45_6h-9h-les-chroniqueurs", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 03.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8209251.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8177609", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8177602"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Kjetil Jansrud remporte la descente messieurs de Val-d'Is\u00e8re", "id": "sound-64A6329E-6BE2-4529-A443-7524B125E301", "durationSec": 78, "publicationDate": "2016-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La descente messieurs de Val-d'Is\u00e8re a \u00e9t\u00e9 remport\u00e9e par Kjetil Jansrud. Il s'agit de sa deuxi\u00e8me victoire en deux jours, puisque le Norv\u00e9gien a d\u00e9j\u00e0 remport\u00e9 le Super G vendredi.\r\n\r\n* * La descente messieurs de Val-d'Is\u00e8re a \u00e9t\u00e9 remport\u00e9e par Kjetil Jansrud. Il s'agit de sa deuxi\u00e8me victoire en deux jours, puisque le Norv\u00e9gien a d\u00e9j\u00e0 remport\u00e9 le Super G vendredi.", "alternativeExcerpt": ["La descente messieurs de Val-d'Is\u00e8re a \u00e9t\u00e9 remport\u00e9e par Kjetil Jansrud. Il s'agit de sa deuxi\u00e8me victoire en deux jours, puisque le Norv\u00e9gien a d\u00e9j\u00e0 remport\u00e9 le Super G vendredi."], "alternativeTitle": ["Kjetil Jansrud remporte la descente messieurs de Val-d'Is\u00e8re / 12H30_2016-12-03T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 03.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8211873.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8193790", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8193783"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Sur Le Web : - Le Dronegun, le fusil sp\u00e9cial drone", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-06C2E141-FBC7-410E-BB18-D92773859DEA", "durationSec": 486, "publicationDate": "2016-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- Le Dronegun, le fusil sp\u00e9cial drone\r\n- The FOO Show, le premier Talk en VR\r\n- Through The Dark: L'exp\u00e9rience musicale en HTML5", "alternativeExcerpt": ["- Le Dronegun, le fusil sp\u00e9cial drone\n\n- The FOO Show, le premier Talk en VR\n\n- Through The Dark: L\u2019exp\u00e9rience musicale en HTML5"], "alternativeTitle": ["Sur Le Web / PB_2016-12-03T10:40:00_sequence-9", "Point Barre du 03.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8177362", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8177360"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nez \u00e0 nez", "source": "siranau", "title": "Les images \"superficielles\" de Peter Tillessen", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1D9720D3-D3FA-4EAE-9789-5FFA15CA7032", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 1610, "publicationDate": "2016-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tillessen, Peter"], "thematicThemes": ["photographie"], "excerpt": "Peter Tillessen aime les photos bleut\u00e9es, comme un peu pass\u00e9es. Il photographie le quotidien avec malice, et nous livre ses impressions avec des l\u00e9gendes cocasses: \"Orchestre jouant Besame mucho\", \"Poubelle talibane\", \"Le monde sans Kim Jong-Il\". Tout y est dit: l'avant de la photo, sa bande-son, les impressions du photographe. Peter Tillessen expose au Centre de la photographie \u00e0 Gen\u00e8ve ces \"images superficielles\", quelques dessins en noir et blanc, et une pile impressionnante de 5'000 images g\u00e9antes du m\u00eame paysage enneig\u00e9. Un paysage qui, lorsqu'il est photographi\u00e9 et tir\u00e9 en 5 exemplaires par Andreas Gursky, vaut pas moins d'un demi-million de dollars. Son exposition, qu'il d\u00e9taille au micro de Martine B\u00e9guin, est \u00e0 voir jusqu'au 22 janvier 2017 au Centre de la photo \u00e0 Gen\u00e8ve.", "alternativeTitle": ["Nez \u00e0 nez du 03.12.2016", "Nez \u00e0 nez du 03.12.2016", "Les images \"superficielles\" de Peter Tillessen / NEZ_2016-12-03T10:03:00_nez-a-nez", "Les images \"superficielles\" de Peter Tillessen / NEZ_2016-12-03T10:03:00_nez-a-nez"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949771.image", "alternativeExcerpt": ["Peter Tillessen aime les photos bleut\u00e9es, comme un peu pass\u00e9es. Il photographie le quotidien avec malice, et nous livre ses impressions avec des l\u00e9gendes cocasses: \"Orchestre jouant Besame mucho\", \"Poubelle talibane\", \"Le monde sans Kim Jong-Il\",\u2026\nTout y est dit: l\u02b9avant de la photo, sa bande-son, les impressions du photographe. Peter Tillessen expose au Centre de la photographie \u00e0 Gen\u00e8ve ces \"images superficielles\", quelques dessins en noir et blanc, et une pile impressionnante de 5'000 images g\u00e9antes du m\u00eame paysage enneig\u00e9. Un paysage qui, lorsqu\u02b9il est photographi\u00e9 et tir\u00e9 en 5 exemplaires par Andreas Gursky, vaut pas moins d\u02b9un demi-million de dollars. Son exposition, qu\u02b9il d\u00e9taille au micro de Martine B\u00e9guin, est \u00e0 voir jusqu\u02b9au 22 janvier 2017 au Centre de la photo \u00e0 Gen\u00e8ve.", "Peter Tillessen aime les photos bleut\u00e9es, comme un peu pass\u00e9es. Il photographie le quotidien avec malice, et nous livre ses impressions avec des l\u00e9gendes cocasses: \"Orchestre jouant Besame mucho\", \"Poubelle talibane\", \"Le monde sans Kim Jong-Il\",\u2026\nTout y est dit: l\u02b9avant de la photo, sa bande-son, les impressions du photographe. Peter Tillessen expose au Centre de la photographie \u00e0 Gen\u00e8ve ces \"images superficielles\", quelques dessins en noir et blanc, et une pile impressionnante de 5'000 images g\u00e9antes du m\u00eame paysage enneig\u00e9. Un paysage qui, lorsqu\u02b9il est photographi\u00e9 et tir\u00e9 en 5 exemplaires par Andreas Gursky, vaut pas moins d\u02b9un demi-million de dollars. Son exposition, qu\u02b9il d\u00e9taille au micro de Martine B\u00e9guin, est \u00e0 voir jusqu\u02b9au 22 janvier 2017 au Centre de la photo \u00e0 Gen\u00e8ve."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8177243", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Tillessen, Peter", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8177243", "ece-8177242"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La Belle Alliance se r\u00e9unit sans Manuel Valls", "id": "sound-A61C05A9-A370-4D7E-AD08-731259CAC583", "durationSec": 147, "publicationDate": "2016-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Nunes M\u00e9lanie;Nunes, M\u00e9lanie ;diff\u00e9rents militants de la gauche fran\u00e7aise\r\nManuel Valls \u00e9tait absent ce samedi \u00e0 la Belle Alliance \u00e0 Paris. Ce rassemblement du parti socialiste a pour enjeu de savoir qui va soutenir le premier ministre dans la course \u00e0 la primaire.\r\n\r\n* * La Belle Alliance se r\u00e9unit sans Manuel Valls Un absent tr\u00e8s pr\u00e9sent aujour'dhui..\u00e0 Paris.. au rassemblement des socialistes.. \r\nManuel Valls n'y est pas.. \r\nMais son nom est sur toutes les l\u00e8vres.. \r\nCe rassembleemnt baptis\u00e9 la belle Alliance par le premier secr\u00e9taire du PS .. \u00e0 la belle alliance.. a pour enjeu de savoir qui va soutenir le premier ministre dans la course \u00e0 la primaire.. \r\nReportage.. aupr\u00e8s des militants,,de Melanie Nunes.. \r\n  2'08''\r\nl", "alternativeExcerpt": ["Manuel Valls \u00e9tait absent ce samedi \u00e0 la Belle Alliance \u00e0 Paris. Ce rassemblement du parti socialiste a pour enjeu de savoir qui va soutenir le premier ministre dans la course \u00e0 la primaire."], "alternativeTitle": ["La Belle Alliance se r\u00e9unit sans Manuel Valls / 12H30_2016-12-03T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 03.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8195881.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8193790", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8193785"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La discrimination dans le monde de travail touche davantage les personnes handicap\u00e9es", "id": "sound-2DBB76E6-662F-4B1A-8C7D-B71A4267EDC8", "durationSec": 114, "publicationDate": "2016-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Degott, Camille;Andreas Rieder, bureau f\u00e9d\u00e9ral de l'\u00e9galit\u00e9 des personnes handicap\u00e9es\r\nLe samedi 3 d\u00e9cembre est la journ\u00e9e internationale des personnes handicap\u00e9es. Selon une enqu\u00eate de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique, celles-ci sont davantage expos\u00e9es \u00e0 la discrimination dans le monde professionnel que les autres travailleurs.\r\n\r\n* * La discrimination dans le monde de travail touche davantage les personnes handicap\u00e9es Aujourd'hui... samedi 3 d\u00e9cembre.. c'est la journ\u00e9e internationale des personnes handicap\u00e9es.. \r\n Une occasion de rappeler que ces derni\u00e8res sont plus expos\u00e9es \u00e0 la discrimination dans le monde professionnel, que les autres travailleurs...\r\nC'est le r\u00e9sultat d'une enqu\u00eate de l'office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique.... Camille Degott (prononcer deu-gott)\r\n  1'32''\r\n\u00c0 l'occasion de cette journ\u00e9e, Pro Infirmis Vaud et l'esprit Sainf' organisent toute la journ\u00e9e des animations et des concerts \u00e0 l'Eglise Saint Fran\u00e7ois de Lausanne", "alternativeExcerpt": ["Le samedi 3 d\u00e9cembre est la journ\u00e9e internationale des personnes handicap\u00e9es. Selon une enqu\u00eate de l\u2019Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique, celles-ci sont davantage expos\u00e9es \u00e0 la discrimination dans le monde professionnel que les autres travailleurs."], "alternativeTitle": ["La discrimination dans le monde de travail touche davantage les personnes handicap\u00e9es / 12H30_2016-12-03T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 03.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7497653.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8193790", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8193782"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Tchoukball : les 20 ans du Geneva Indoors", "id": "sound-7EE8B9B7-B017-40DB-BF0B-42D03EAE7A9A", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2016-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Tchoukball Geneva Indoors f\u00eate sa 20\u00e8me \u00e9dition du 7 au 18 d\u00e9cembre 2016. Fondateur du tournoi et ancien pr\u00e9sident de la f\u00e9d\u00e9ration suisse et de la f\u00e9d\u00e9ration internationale, Daniel Buschbeck est l'invit\u00e9 de Sport Premi\u00e8re. Il nous raconte l'\u00e9volution de la discipline \u00e0 qui il pr\u00e9dit un bel avenir.\r\n\r\n* * Le Tchoukball Geneva Indoors f\u00eate sa 20\u00e8me \u00e9dition du 7 au 18 d\u00e9cembre 2016. Fondateur du tournoi et ancien pr\u00e9sident de la f\u00e9d\u00e9ration suisse et de la f\u00e9d\u00e9ration internationale, Daniel Buschbeck est l'invit\u00e9 de Sport Premi\u00e8re. Il nous raconte l'\u00e9volution de la discipline \u00e0 qui il pr\u00e9dit un bel avenir.", "alternativeExcerpt": ["Le Tchoukball Geneva Indoors f\u00eate sa 20\u00e8me \u00e9dition du 7 au 18 d\u00e9cembre 2016. Fondateur du tournoi et ancien pr\u00e9sident de la f\u00e9d\u00e9ration suisse et de la f\u00e9d\u00e9ration internationale, Daniel Buschbeck est l\u02b9invit\u00e9 de Sport Premi\u00e8re. Il nous raconte l\u02b9\u00e9volution de la discipline \u00e0 qui il pr\u00e9dit un bel avenir."], "alternativeTitle": ["Tchoukball : les 20 ans du Geneva Indoors / SP_2016-12-03T21:23:45_tchoukball-les-20-ans-du-geneva-indoors", "Sport-Premi\u00e8re du 03.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8209414.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8177538", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pr\u00e9sident Tchoukball Geneva Indoors", "name": "Buschbeck, Daniel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8177534"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Culture High Tech: Un Bateau, une enqu\u00eate, et un nouveau venu", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A8BF83A0-9A72-4719-9069-4E52CE610C98", "durationSec": 339, "publicationDate": "2016-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- Le Bateau Fran\u00e7ais \"Le fougueux\" a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 des techniques particuli\u00e8res.\r\n- Samsung enqu\u00eate toujours sur les explosions du Note7\r\n- Le Galaxy S8 bient\u00f4t d\u00e9voil\u00e9?", "alternativeExcerpt": ["- Le Bateau Fran\u00e7ais \"Le fougueux\" a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 des techniques particuli\u00e8res.\n\n- Samsung enqu\u00eate toujours sur les explosions du Note7\n\n- Le Galaxy S8 bient\u00f4t d\u00e9voil\u00e9?"], "alternativeTitle": ["Culture High Tech: Un Bateau, une enqu\u00eate, et un nouveau venu / PB_2016-12-03T10:20:00_sequence-5", "Point Barre du 03.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8177362", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8177352"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "L'1dex \u00e0 la page", "id": "sound-ECAE98A9-58FE-47ED-BFC6-4EFAE873CA56", "durationSec": 514, "publicationDate": "2016-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La revue participative valaisanne pour un Valais critique et libertaire lance une formule papier! L'1Dex se revendique lib\u00e9r\u00e9e des contraintes de la pratique m\u00e9diatique traditionnelle. Pourquoi maintenant lancer une version papier de plus de 250 pages ?\r\nAVEC \r\nSt\u00e9phane Riand, avocat, fondateur de l'1Dex\r\n\r\n* * La revue participative valaisanne pour un Valais critique et libertaire lance une formule papier! L'1Dex se revendique lib\u00e9r\u00e9e des contraintes de la pratique m\u00e9diatique traditionnelle. Pourquoi maintenant lancer une version papier de plus de 250 pages ?\r\nAVEC \r\nSt\u00e9phane Riand, avocat, fondateur de l'1Dex", "alternativeExcerpt": ["La revue participative valaisanne pour un Valais critique et libertaire lance une formule papier! L\u02b91Dex se revendique lib\u00e9r\u00e9e des contraintes de la pratique m\u00e9diatique traditionnelle. Pourquoi maintenant lancer une version papier de plus de 250 pages ?\n\nAVEC \nSt\u00e9phane Riand, avocat, fondateur de l\u02b91Dex"], "alternativeTitle": ["L\u02b91dex \u00e0 la page / 69S_2016-12-03T08:21:22_l-1dex-a-la-page", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 03.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8209256.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8177609", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat, Fondateur 1dex", "name": "Riand, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8177600"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Transport Fever: Titre de transport s'il vous pla\u00eet", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-84E0BA0D-5753-4351-8212-44250799DD91", "durationSec": 272, "publicationDate": "2016-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "D\u00e9velopp\u00e9 \u00e0 Schaffhouse par une petite \u00e9quipe talentueuse, \"Transport Fever\" est un simulateur hors normes.\r\nDes autoroutes aux r\u00e9seaux de chemins de fer, en passant par les voies fluviales et les couloirs a\u00e9riens, vous serez amen\u00e9s \u00e0 revivre plus de 150 ans d'histoire, \u00e0 travers une campagne europ\u00e9enne et am\u00e9ricaine.", "alternativeExcerpt": ["D\u00e9velopp\u00e9 \u00e0 Schaffhouse par une petite \u00e9quipe talentueuse, \"Transport Fever\" est un simulateur hors normes.\n\nDes autoroutes aux r\u00e9seaux de chemins de fer, en passant par les voies fluviales et les couloirs a\u00e9riens, vous serez amen\u00e9s \u00e0 revivre plus de 150 ans d\u2019histoire, \u00e0 travers une campagne europ\u00e9enne et am\u00e9ricaine."], "alternativeTitle": ["Transport Fever: Titre de transport s\u2019il vous pla\u00eet / PB_2016-12-03T10:15:00_sequence-4", "Point Barre du 03.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8177362", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8177348"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Final Fantasy XV: Le renouveau du jeu de r\u00f4le?", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3B1671BD-9650-4BB6-8953-354D11E341B6", "durationSec": 501, "publicationDate": "2016-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s 10 ans de gestation au Japon dans les studios Square Enix, le 15e chapitre de la saga \"Final Fantasy\" d\u00e9barque enfin.\"Point Barre\" descend de son chocobo pour faire le point, apr\u00e8s beaucoup trop d'heures de jeu.(Disponible sur PS4 et Xbox One)", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s 10 ans de gestation au Japon dans les studios Square Enix, le 15e chapitre de la saga \"Final Fantasy\" d\u00e9barque enfin.\n\n\"Point Barre\" descend de son chocobo pour faire le point, apr\u00e8s beaucoup trop d\u2019heures de jeu\u2026"], "alternativeTitle": ["Final Fantasy XV: Le renouveau du jeu de r\u00f4le? / PB_2016-12-03T10:35:00_sequence-8", "Point Barre du 03.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8177362", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8177357"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "2038 - Les Futurs du monde", "id": "sound-68E9112E-DFC5-4956-8A45-374B66AD70A4", "durationSec": 1014, "publicationDate": "2016-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jamais dans l'histoire contemporaine le futur n'a sembl\u00e9 aussi incertain. En entrant dans le XXle si\u00e8cle, l' humanit\u00e9 a atteint un point de bascule au-del\u00e0 duquel la boussole du \"vieux\" monde perd le nord. Changement climatique, \u00e9rosion de la biodiversit\u00e9, \u00e9puisement des ressources, l'humanit\u00e9 est d\u00e9sormais confront\u00e9e au limites de sa biosph\u00e8re. De ses bouleversements, le pire comme le meilleur peut \u00e9merger. Dans un exercice prospectif rigoureux et humaniste, Virginie Raisson et son \u00e9quipe du L\u00e9pac (Laboratoire d'\u00e9tude prospectives et cartographiques) explorent le champs des possibles dans  \"2038 Les Futurs du monde\" qui vient de para\u00eetre chez Robert Laffont. \r\nVirginie Raisson, chercheuse-analyste en relation internationale et co-fondatrice du L\u00e9pac est l'invit\u00e9e de Prise De Terre.", "alternativeExcerpt": ["Jamais dans l\u02b9histoire contemporaine le futur n\u02b9a sembl\u00e9 aussi incertain. En entrant dans le XXle si\u00e8cle, l\u02b9 humanit\u00e9 a atteint un point de bascule au-del\u00e0 duquel la boussole du \"vieux\" monde perd le nord. Changement climatique, \u00e9rosion de la biodiversit\u00e9, \u00e9puisement des ressources, l\u02b9humanit\u00e9 est d\u00e9sormais confront\u00e9e au limites de sa biosph\u00e8re. De ses bouleversements, le pire comme le meilleur peut \u00e9merger. Dans un exercice prospectif rigoureux et humaniste, Virginie Raisson et son \u00e9quipe du L\u00e9pac (Laboratoire d\u02b9\u00e9tude prospectives et cartographiques) explorent le champs des possibles dans  \"2038 Les Futurs du monde\" qui vient de para\u00eetre chez Robert Laffont. \n\nVirginie Raisson, chercheuse-analyste en relation internationale et co-fondatrice du L\u00e9pac est l\u02b9invit\u00e9e de Prise De Terre."], "alternativeTitle": ["2038 \u2013 Les Futurs du monde / PDT_2016-12-03T10:03:45_2038-les-futurs-du-monde", "Prise de terre du 03.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8210360.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8177574", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheuse-analyste en relations internationales fran\u00e7aise, sp\u00e9cialiste en g\u00e9opolitique  prospective, Chercheuse-analyste en relation internationale et co-fondatrice du L\u00e9pac", "name": "Raisson, Virginie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8177568"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La cybermenace des hackers russes est-elle exag\u00e9r\u00e9e ? : interview de Solange Ghernaouti, professeure au D\u00e9partement des syst\u00e8mes d'information \u00e0 la HEC, Lausanne.", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AB7B6F86-B829-4F5F-BF5C-5003410F759E", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 338, "publicationDate": "2016-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["hacker", "criminalit\u00e9 informatique", "\u00e9lection"], "excerpt": "Qui sont ces hackers russes \u00e0 qui l'on a attribu\u00e9 notamment l'attaque men\u00e9e contre Deutsche Telekom ? Doit-on craindre de nouvelles cyberattaques \u00e0 l'approche des \u00e9lections allemandes et fran\u00e7aises ?  Ils seraient capables de tout, y compris de d\u00e9stabiliser les prochains scrutins \u00e9lectoraux europ\u00e9ens. Pour les m\u00e9dias russes, cette crainte ne rel\u00e8ve que de l'hyst\u00e9rie ou de la parano\u00efa.", "alternativeExcerpt": ["Qui sont ces hackers russes \u00e0 qui l'on a attribu\u00e9 notamment l'attaque men\u00e9e contre Deutsche Telekom? Doit-on craindre de nouvelles cyberattaques \u00e0 l'approche des \u00e9lections allemandes et fran\u00e7aises? Interview de Solange Ghernaouti, professeure au D\u00e9partement des syst\u00e8mes d'information HEC Lausanne."], "alternativeTitle": ["La cyber-menace des hackers russes est-elle exag\u00e9r\u00e9e? / FOR_2016-12-03T18:05:00_developpement-3", "Forum du 03.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7666875.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8193774", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeure ordinaire au D\u00e9partement des syst\u00e8mes d'information \u00e0 la HEC, Lausanne", "name": "Ghernaouti, Solange", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8193769"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La revue de presse", "id": "sound-8BF07922-AEC0-4BDF-9E41-408A3B93654E", "durationSec": 504, "publicationDate": "2016-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Sandra Zimmerli.  Avec le kiosque de Thierry Fischer\r\n\r\n* * Par Sandra Zimmerli.  Avec le kiosque de Thierry Fischer", "alternativeExcerpt": ["Par Sandra Zimmerli.  Avec le kiosque de Thierry Fischer"], "alternativeTitle": ["La revue de presse / 69S_2016-12-03T08:10:22_la-revue-de-presse", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 03.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/5765878.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8177609", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8177598"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "All\u00f4 la terre !", "id": "sound-F975407F-B96E-4D26-AB2E-2346819EB009", "durationSec": 348, "publicationDate": "2016-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'actualit\u00e9 vue et comment\u00e9e par des r\u00e9dacteurs en chefs de revues environnementales en Suisse et en Europe francophone.\r\nCette semaine, Julien Perrot, fondateur et r\u00e9dacteur en chef de la revue \"La Salamandre\", revient sur le projet de parc national entre les cantons des Grisons et du Tessin qui n'a pas obtenu l'aval des 13 communes n\u00e9cessaires.\r\n\r\n* * L'actualit\u00e9 vue et comment\u00e9e par des r\u00e9dacteurs en chefs de revues environnementales en Suisse et en Europe francophone.\r\nCette semaine, Julien Perrot, fondateur et r\u00e9dacteur en chef de la revue \"La Salamandre\", revient sur le projet de parc national entre les cantons des Grisons et du Tessin qui n'a pas obtenu l'aval des 13 communes n\u00e9cessaires.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019actualit\u00e9 vue et comment\u00e9e par des r\u00e9dacteurs en chefs de revues environnementales en Suisse et en Europe francophone.\n\nCette semaine, Julien Perrot, fondateur et r\u00e9dacteur en chef de la revue \"La Salamandre\", revient sur le projet de parc national entre les cantons des Grisons et du Tessin qui n\u2019a pas obtenu l\u2019aval des 13 communes n\u00e9cessaires."], "alternativeTitle": ["All\u00f4 la terre ! / PDT_2016-12-03T10:04:54_allo-la-terre", "Prise de terre du 03.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8210322.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8177574", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef de la revue naturaliste La Salamandre, Fondateur de la revue La Salamandre", "name": "Perrot, Julien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8177571"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'Actualit\u00e9 francophone", "id": "sound-A10C7042-8E14-4C19-8CF2-E41CAD1A737D", "durationSec": 700, "publicationDate": "2016-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chaque semaine, l'Actualit\u00e9 francophone des Radios Francophones Publiques (RFP) met en correspondance quatre \u00e9v\u00e8nements qui ont fait les titres de la semaine en Suisse, en France, au Canada et en Belgique: un \u00e9clairage sur les choix journalistiques des r\u00e9dactions de la RTS, de Radio France, de la RTBF et de Radio-Canada.\r\n\r\n* * Chaque semaine, l'Actualit\u00e9 francophone des Radios Francophones Publiques (RFP) met en correspondance quatre \u00e9v\u00e8nements qui ont fait les titres de la semaine en Suisse, en France, au Canada et en Belgique: un \u00e9clairage sur les choix journalistiques des r\u00e9dactions de la RTS, de Radio France, de la RTBF et de Radio-Canada.", "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine, l\u2019Actualit\u00e9 francophone des Radios Francophones Publiques (RFP) met en correspondance quatre \u00e9v\u00e8nements qui ont fait les titres de la semaine en Suisse, en France, au Canada et en Belgique: un \u00e9clairage sur les choix journalistiques des r\u00e9dactions de la RTS, de Radio France, de la RTBF et de Radio-Canada."], "alternativeTitle": ["L'Actualit\u00e9 francophone / FOR_2016-12-03T18:20:00_developpement-9", "Forum du 03.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/6150335.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8193774", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8193771"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Les br\u00e8ves de la semaine", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0988FD9B-E8E2-437D-BA67-E176C751CEE0", "durationSec": 343, "publicationDate": "2016-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les br\u00e8ves de la semaine / PB_2016-12-03T10:00:00_sequence-1", "Point Barre du 03.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8177362", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8177346"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Avant-sc\u00e8ne", "source": "siranau", "title": "Marcel Cariven, chef d'orchestre", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-1C216FBF-8AF7-4450-B657-EA5C714F2AB9", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1804, "publicationDate": "2016-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cariven, Marcel"], "thematicThemes": ["op\u00e9rette", "direction d'orchestre", "musique de film", "chef d'orchestre"], "alternativeTitle": ["Avant-sc\u00e8ne du 03.12.2016", "Avant-sc\u00e8ne / AVS_2016-12-03T19:30:00_avant-scene", "Avant-sc\u00e8ne du 03.12.2016", "Avant-sc\u00e8ne / AVS_2016-12-03T19:30:00_avant-scene"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8177231", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423769.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Regard, Serene", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Regard, Serene", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8177231", "ece-8177230"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Ski alpin : la premi\u00e8re descente de la saison", "id": "sound-DE828BEF-CF94-40EC-9FAE-FFA64005E6B3", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2016-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec l'annulation des \u00e9preuves de Lake Louise, la saison 2016-2017 de ski alpin d\u00e9marre ce week-end pour les sp\u00e9cialistes de la vitesse. Les hommes ont rendez-vous ce samedi 3 d\u00e9cembre 2016 dans la station fran\u00e7aise de Val d'Is\u00e8re pour une descente sur la piste Oreiller-Killy. Dominateur des entra\u00eenements, Patrick K\u00fcng est-il parvenu \u00e0 confirmer les attentes plac\u00e9es en lui ? R\u00e9ponse avec Jo\u00ebl Robert.\r\n\r\n* * Avec l'annulation des \u00e9preuves de Lake Louise, la saison 2016-2017 de ski alpin d\u00e9marre ce week-end pour les sp\u00e9cialistes de la vitesse. Les hommes ont rendez-vous ce samedi 3 d\u00e9cembre 2016 dans la station fran\u00e7aise de Val d'Is\u00e8re pour une descente sur la piste Oreiller-Killy. Dominateur des entra\u00eenements, Patrick K\u00fcng est-il parvenu \u00e0 confirmer les attentes plac\u00e9es en lui ? R\u00e9ponse avec Jo\u00ebl Robert.", "alternativeExcerpt": ["Avec l\u02b9annulation des \u00e9preuves de Lake Louise, la saison 2016-2017 de ski alpin d\u00e9marre ce week-end pour les sp\u00e9cialistes de la vitesse. Les hommes ont rendez-vous ce samedi 3 d\u00e9cembre 2016 dans la station fran\u00e7aise de Val d\u02b9Is\u00e8re pour une descente sur la piste Oreiller-Killy. Dominateur des entra\u00eenements, Patrick K\u00fcng est-il parvenu \u00e0 confirmer les attentes plac\u00e9es en lui ? R\u00e9ponse avec Jo\u00ebl Robert."], "alternativeTitle": ["Ski alpin : la premi\u00e8re descente de la saison / SP_2016-12-03T19:03:45_ski-alpin-la-premiere-descente-de-la-sai", "Sport-Premi\u00e8re du 03.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8209303.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8177538", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8177530"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "The Game Awards", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A0C531CC-29A1-4664-9CD3-915F519E0A93", "durationSec": 410, "publicationDate": "2016-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Point Barre\" d\u00e9brief les Video Games Awards \u00e0 Los Angeles.\r\nUne soir\u00e9e de prestige entrecoup\u00e9e d'avant-premi\u00e8res mondiales, et d'\u00e9treintes viriles, entre deux pubs.", "alternativeExcerpt": ["\"Point Barre\" d\u00e9brief les Video Games Awards \u00e0 Los Angeles.\n\nUne soir\u00e9e de prestige entrecoup\u00e9e d\u2019avant-premi\u00e8res mondiales, et d\u2019\u00e9treintes viriles, entre deux pubs."], "alternativeTitle": ["The Game Awards / PB_2016-12-03T10:25:00_sequence-6", "Point Barre du 03.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8177362", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8177355"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Platon en culotte courte", "id": "sound-6A78BE84-ED94-4F03-9294-8A0988D730BA", "durationSec": 403, "publicationDate": "2016-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des petits Socrate sont en train d'apprivoiser l'esprit critique et la pens\u00e9e qui s'affirme. La philo pour les enfants, une tendance qu'on retrouve dans l'\u00e9dition mais aussi \u00e0 l'\u00e9cole gr\u00e2ce \u00e0 des enseignants qui croient aux vertus du dialogue philo. Rencontre avec Claire Descloux, enseignante et membre de l'association proPhilo.\r\nPar Sophie Proust\r\n\r\n* * Des petits Socrate sont en train d'apprivoiser l'esprit critique et la pens\u00e9e qui s'affirme. La philo pour les enfants, une tendance qu'on retrouve dans l'\u00e9dition mais aussi \u00e0 l'\u00e9cole gr\u00e2ce \u00e0 des enseignants qui croient aux vertus du dialogue philo. Rencontre avec Claire Descloux, enseignante et membre de l'association proPhilo.\r\nPar Sophie Proust", "alternativeExcerpt": ["Des petits Socrate sont en train d'apprivoiser l'esprit critique et la pens\u00e9e qui s'affirme. La philo pour les enfants, une tendance qu'on retrouve dans l'\u00e9dition mais aussi \u00e0 l'\u00e9cole gr\u00e2ce \u00e0 des enseignants qui croient aux vertus du dialogue philo. Rencontre avec Claire Descloux, enseignante et membre de l'association proPhilo.\nPar Sophie Proust"], "alternativeTitle": ["Platon en culotte courte / 69S_2016-12-03T06:49:20_platon-en-culotte-courte", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 03.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8209242.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8177609", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8177603"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Librairie francophone", "source": "siranau", "title": "La librairie francophone", "id": "sound-9A9C0EC9-0178-46FB-96F3-842477E3641E", "durationSec": 3375, "publicationDate": "2016-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "On parle de Cuba, du salon du livre jeunesse de Montreuil, de l'actualit\u00e9 des livres de Poche et rend hommage \u00e0 Ousmane Sow.\r\n\r\n* Infotrafic: 17:58:30-17:58:55 / * On parle de Cuba, du salon du livre jeunesse de Montreuil, de l'actualit\u00e9 des livres de Poche et rend hommage \u00e0 Ousmane Sow.", "alternativeTitle": ["La librairie francophone du 03.12.2016", "La librairie francophone / LLF_2016-12-03T17:03:45_la-librairie-francophone", "La librairie francophone du 03.12.2016", "La librairie francophone / LLF_2016-12-03T17:03:45_la-librairie-francophone"], "alternativeExcerpt": ["On parle de Cuba, du salon du livre jeunesse de Montreuil, de l'actualit\u00e9 des livres de Poche et rend hommage \u00e0 Ousmane Sow.", "On parle de Cuba, du salon du livre jeunesse de Montreuil, de l'actualit\u00e9 des livres de Poche et rend hommage \u00e0 Ousmane Sow."], "imageURL": "//www.rts.ch/6121817.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8177585", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8177585", "ece-8177584"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sous les pav\u00e9s", "source": "siranau", "title": "Interview de Alain Cabantous, historien : A propos de son ouvrage co-\u00e9crit avec Fran\u00e7ois Walter \" No\u00ebl. Une si longue histoire\" (Ed. Payot-Rivages, 2016)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-21C904EB-177C-408C-AF9E-EF7BBFADC354", "durationSec": 3396, "publicationDate": "2016-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["No\u00ebl", "histoire"], "excerpt": "Une histoire de No\u00ebl en Europe du Moyen \u00c2ge \u00e0 aujourd'hui, \u00e0 travers ses rituels, ses symboles (sapin de No\u00ebl, cadeaux, P\u00e8re No\u00ebl etc.), sa signification religieuse et ses d\u00e9rives consum\u00e9ristes. Une histoire \u00e9crite \u00e0 quatre mains par deux \u00e9minents historiens (source: \u00e9diteur).", "alternativeTitle": ["Sous les pav\u00e9s du 03.12.2016", "Sous les pav\u00e9s du 03.12.2016", "Une histoire de No\u00ebl / SLP_2016-12-03T17:03:00_sous-les-paves", "Une histoire de No\u00ebl / SLP_2016-12-03T17:03:00_sous-les-paves"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949792.image", "alternativeExcerpt": ["Une histoire de No\u00ebl en Europe du Moyen \u00c2ge \u00e0 aujourd'hui, \u00e0 travers ses rituels, ses symboles (sapin de No\u00ebl, cadeaux, P\u00e8re No\u00ebl etc.), sa signification religieuse et ses d\u00e9rives consum\u00e9ristes. Une histoire \u00e9crite \u00e0 quatre mains par deux \u00e9minents historiens (source: \u00e9diteur)\nAvec l\u02b9historien Alain Cabantous, sp\u00e9cialiste d'histoire sociale et culturelle, co-auteur de l'ouvrage \"No\u00ebl\".\nNo\u00ebl, Alain Cabantous et Fran\u00e7ois Walter, \u00e9ditions Payot-Rivage, 2016\nUne \u00e9mission de Laurence Dif\u00e9lix", "Une histoire de No\u00ebl en Europe du Moyen \u00c2ge \u00e0 aujourd'hui, \u00e0 travers ses rituels, ses symboles (sapin de No\u00ebl, cadeaux, P\u00e8re No\u00ebl etc.), sa signification religieuse et ses d\u00e9rives consum\u00e9ristes. Une histoire \u00e9crite \u00e0 quatre mains par deux \u00e9minents historiens (source: \u00e9diteur)\nAvec l\u02b9historien Alain Cabantous, sp\u00e9cialiste d'histoire sociale et culturelle, co-auteur de l'ouvrage \"No\u00ebl\".\nNo\u00ebl, Alain Cabantous et Fran\u00e7ois Walter, \u00e9ditions Payot-Rivage, 2016\nUne \u00e9mission de Laurence Dif\u00e9lix"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8177225", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, sp\u00e9cialiste d'histoire sociale et culturelle", "name": "Cabantous, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8177225", "ece-8177224"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Quand les entreprises fantasment l'employ\u00e9 parfait", "id": "sound-FDCF90BE-1C00-4688-B25A-8861FC5DF254", "durationSec": 1571, "publicationDate": "2016-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le nombre de conflits du travail a doubl\u00e9 en l'espace de quatre ans en Suisse. Constat du syndicat UNIA, qui organise ce samedi une deuxi\u00e8me journ\u00e9e pour son traditionnel Congr\u00e8s, qui a lieu tous les quatre ans. Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s se retrouvent \u00e0 Bienne, apr\u00e8s une premi\u00e8re journ\u00e9e pass\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve fin octobre. Dumping salarial, discrimination selon l'\u00e2ge, in\u00e9galit\u00e9 entre sexe, personnel sous pression, num\u00e9risation du travail: les motifs d'inqui\u00e9tudes sont nombreux pour les travailleurs, dans un pays pourtant \u00e9pargn\u00e9 par le ch\u00f4mage de masse, \u00e0 l'\u00e9conomie florissante. Les entreprises quant \u00e0 elles r\u00e9duisent leur champ de recrutement. Pour trouver du travail, mieux vaut \u00eatre un homme, plus tout jeune mais pas trop vieux, \u00e0 plein temps, flexible et performant. \r\nInvit\u00e9e: Magdalena Rosende, sociologue du travail, cheffe ad interim du bureau de l'\u00e9galit\u00e9 du canton de Vaud. \r\nChroniqueurs: Didier Bonvin et St\u00e9phane Laurenceau.\r\n\r\n* * Le nombre de conflits du travail a doubl\u00e9 en l'espace de quatre ans en Suisse. Constat du syndicat UNIA, qui organise ce samedi une deuxi\u00e8me journ\u00e9e pour son traditionnel Congr\u00e8s, qui a lieu tous les quatre ans. Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s se retrouvent \u00e0 Bienne, apr\u00e8s une premi\u00e8re journ\u00e9e pass\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve fin octobre. Dumping salarial, discrimination selon l'\u00e2ge, in\u00e9galit\u00e9 entre sexe, personnel sous pression, num\u00e9risation du travail: les motifs d'inqui\u00e9tudes sont nombreux pour les travailleurs, dans un pays pourtant \u00e9pargn\u00e9 par le ch\u00f4mage de masse, \u00e0 l'\u00e9conomie florissante. Les entreprises quant \u00e0 elles r\u00e9duisent leur champ de recrutement. Pour trouver du travail, mieux vaut \u00eatre un homme, plus tout jeune mais pas trop vieux, \u00e0 plein temps, flexible et performant. \r\nInvit\u00e9e: Magdalena Rosende, sociologue du travail, cheffe ad interim du bureau de l'\u00e9galit\u00e9 du canton de Vaud. \r\nChroniqueurs: Didier Bonvin et St\u00e9phane Laurenceau.", "alternativeExcerpt": ["Le nombre de conflits du travail a doubl\u00e9 en l\u02b9espace de quatre ans en Suisse. Constat du syndicat UNIA, qui organise ce samedi une deuxi\u00e8me journ\u00e9e pour son traditionnel Congr\u00e8s, qui a lieu tous les quatre ans. Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s se retrouvent \u00e0 Bienne, apr\u00e8s une premi\u00e8re journ\u00e9e pass\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve fin octobre. Dumping salarial, discrimination selon l\u02b9\u00e2ge, in\u00e9galit\u00e9 entre sexe, personnel sous pression, num\u00e9risation du travail: les motifs d\u02b9inqui\u00e9tudes sont nombreux pour les travailleurs, dans un pays pourtant \u00e9pargn\u00e9 par le ch\u00f4mage de masse, \u00e0 l\u02b9\u00e9conomie florissante. Les entreprises quant \u00e0 elles r\u00e9duisent leur champ de recrutement. Pour trouver du travail, mieux vaut \u00eatre un homme, plus tout jeune mais pas trop vieux, \u00e0 plein temps, flexible et performant. \n\nInvit\u00e9e: Magdalena Rosende, sociologue du travail, cheffe ad interim du bureau de l\u02b9\u00e9galit\u00e9 du canton de Vaud. \nChroniqueurs: Didier Bonvin et St\u00e9phane Laurenceau."], "alternativeTitle": ["Quand les entreprises fantasment l\u02b9employ\u00e9 parfait / 69S_2016-12-03T08:32:13_quand-les-entreprises-fantasment-l-emplo", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 03.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8209268.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8177609", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue du travail", "name": "Rosende, Magdalena", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8177605"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse Super League 2016 - 2017 : Young Boys - FC B\u00e2le ENTOURAGE", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-1529990", "durationSec": 8293, "publicationDate": "2016-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Championnat de Suisse\nYoung Boys - B\u00e2le\n17e journ\u00e9e", "Football - Super League", "Football - Super League", "Football - Super League", "Football - Super League", "En direct de Berne\n."], "alternativeTitle": ["Football", "17e journ\u00e9e, YB - B\u00e2le (1-0): Hoarau signe le 1er but de cette rencontre", "17e journ\u00e9e, YB - B\u00e2le (2-0): doubl\u00e9 d'Hoarau", "17e journ\u00e9e, YB - B\u00e2le (2-1): Delgado r\u00e9duit le score sur un penalty", "17e journ\u00e9e, YB - B\u00e2le (3-1): Mbabu marque le 3e pour YB", "Football, Championnat de Suisse, Young Boys - B\u00e2le, 17e journ\u00e9e"], "imageURL": "//www.rts.ch/8209486.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8116657", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Berne Stade de Suisse", "name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Invit\u00e9 plateau", "name": "THOLOT, Didier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8116657"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["DAMES", "DESCENTE", "DESCENTE", "MESSIEURS", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "COURSE DE L'ESCALADE", "MESSIEURS", "DAMES", "SUPER LEAGUE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualPersons": ["GUT, LARA", "STUHEC, ILKA", "JANSRUD, KJETIL"], "id": "asset-1529982", "durationSec": 2491, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["LAKE LOUISE", "VAL D'ISERE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "LUGANO", "BIENNE", "AMBRI", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "KLOTEN"], "visualCorporations": ["LAUSANNE HC", "CP BERNE", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC DAVOS", "HC LUGANO", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "ZURICH SC", "HC BIENNE", "HC AMBRI PIOTTA", "SC LANGNAU TIGERS", "FC B\u00c2LE", "YOUNG BOYS", "KLOTEN FLYERS", "EV ZOUG"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2016-12-03T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Hockey / LNA: Lausanne - Berne (0-4)", "Hockey / LNA: Ambri-Piotta - Langnau (2-3)", "Hockey / LNA: Lugano - Fribourg (8-1)", "GE / Supercross: la finale a lieu \u00e0 Palexpo", "Ski Alpin / Lake Louise: les Suissesses remontent la barre", "Ski Alpin / Val d'Is\u00e8re: Kjetil Jansrud fait une d\u00e9monstration", "Football / Super League: Young Boys - B\u00e2le (3-1)", "Football / Super League: Lucerne - Vaduz (3-0)", "Hockey / LNA: Kloten - Zoug (2-3)", "Hockey / LNA: Gen\u00e8ve - Davos (1-7)", "GE / Course de l'Escalade: Tadesse Abraham remporte la course homme", "Hockey / LNA: Bienne - Zurich (5-4)", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8116647", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Lara Gut finit deuxi\u00e8me.", "Patrick K\u00fcng est le meilleur Suisse.", "+ r\u00e9sultats et classement.", "+ r\u00e9sultats et classement.", "Chez les femmes, Helen Bekele remporte la course pour la 2e fois de suite."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GISCLON, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "AQUISO, Miguel", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Depuis le Supercross de Palexpo", "name": "JUTTENS, Matthieu", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZURCHER, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8116647", "ece-8117270", "ece-8117250"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Grand Angle", "source": "gico", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1555865", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 720, "publicationDate": "2016-12-03T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["RTS"], "mediaType": "video", "excerpt": "S\u00e9bastien Rey fait d\u00e9couvrir les coulisses de la RTS. La productrice Johanne Dussez et le r\u00e9alisateur Marc Frochaux parlent de l'\u00e9mission Monumental. La secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la Fonsart Fran\u00e7oise Cl\u00e9ment et le responsable \u00e9ditorial Claude Zurcher \u00e9voquent la nouvelle version de la plateforme \"Notre Histoire\" (notreHistoire.ch). Le pr\u00e9sentateur Pierre-Olivier Volet, le producteur \u00e9ditorial Gilles Cl\u00e9men\u00e7on parle de la nouvelle formule des journaux t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s du week-end.", "alternativeTitle": ["Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle"], "alternativeExcerpt": ["A la d\u00e9couverte de \u00ab Monumental \u00bb sur La Premi\u00e8re, une \u00e9mission hebdomadaire anim\u00e9e par Johanne Dussez et qui vous emm\u00e8ne \u00e0 la d\u00e9couverte de monuments exceptionnels ! S\u00e9bastien Rey re\u00e7oit Fran\u00e7oise Cl\u00e9ment (Secr\u00e9taire G\u00e9n\u00e9rale de la Fonsart) et Claude Zurcher (Responsable \u00e9ditorial de \u00ab notreHistoire.ch \u00bb), pour parler du site \u00ab notreHistoire.ch \u00bb, un site participatif ouvert \u00e0 tous. Notre JRI (Journaliste Reporter Image) a suivi un dimanche l\u2019\u00e9quipe des nouveaux journaux du week-end dans la pr\u00e9paration du 19 :30."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8117248", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "H\u00caCHE, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "POULIQUEN, Yves", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8117246", "ece-8116675", "ece-8117248", "ece-8116631"]}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse Super League 2016 - 2017 : Young Boys - FC B\u00e2le", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1562387", "durationSec": 11846, "publicationDate": "2016-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "FEMME", "COURSE DE L'ESCALADE", "EXTR\u00caME DROITE", "CANDIDAT", "HORLOGERIE", "TOURISME"], "visualPersons": ["LEVRAT, CHRISTIAN", "BRUDERER WYSS, PASCALE", "REYNARD, MATHIAS", "HOFER, NORBERT"], "id": "asset-1560793", "durationSec": 1904, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "THOUNE", "GENEVE-VILLE", "AUTRICHE", "LUCERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["PS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-12-03T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Donald Trump agace la Chine en s\u2019adressant aux dirigeants taiwanais", "Le congr\u00e8s annuel du parti socialiste r\u00e9uni 5oo d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s", "FR: le cort\u00e8ge de la Saint-Nicolas a travers\u00e9 la ville", "En terrain connu: la saison des march\u00e9s de No\u00ebl d\u00e9bute", "GE: les femmes repr\u00e9sentent 52% des participants \u00e0 la Course de l'Escalade", "Football leaks: les pr\u00e9cisions de Philippe Kenel, avocat, depuis Lausanne", "Football leaks: les fans du Real Madrid ne semblent pas affect\u00e9s par la nouvelle", "En Autriche, Norbert Hofer pourrait bien remporter les \u00e9lections", "Cristiano Ronaldo aurait dissimul\u00e9 des revenus au fisc", "Portrait du chanteur Christophe", "Le tourisme horloger se porte mal", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["La Chine consid\u00e8re Taiwan comme faisant partie int\u00e9grante du pays.", "L\u2019aile lib\u00e9rale s\u2019est \u00e9lev\u00e9e contre le nouveau programme, sans succ\u00e8s.", "Le discours de Saint-Nicolas reste l\u2019attraction phare.", "Les pr\u00e9cisions de L\u00e9a Jelmini, depuis Neuch\u00e2tel.", "Cet engouement f\u00e9minin augmente d\u2019ann\u00e9e en ann\u00e9e.", "En Espagne, le football reste sacr\u00e9.", "Le candidat d\u2019extr\u00eame droite est au coude \u00e0 coude avec son adversaire.", "L\u2019entra\u00eeneur de Manchester United, Jos\u00e9 Mourinho est \u00e9galement concern\u00e9.", "Il f\u00eate ses 50ans de carri\u00e8re.", "Les touristes sont moins nombreux et d\u00e9pensent moins, le contrecoup est brutal."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8117268", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Neuch\u00e2tel", "name": "JELMINI, L\u00e9a", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8117268", "ece-8117266"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualGeographicals": ["GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1560794", "durationSec": 1811, "publicationDate": "2016-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "Le Parti socialiste est tiraill\u00e9 entre son aile de tradition syndicale et son aile r\u00e9formiste", "Un scandale de dissimulation fiscale \u00e9clabousse le monde du football", "Hockey: Fribourg-Gott\u00e9ron \u2013 Bienne (3-5)", "L\u2019Europe reste dans la course \u00e0 la conqu\u00eate de Mars", "Le meilleur de la semaine vu par l\u2019\u00e9quipe de Couleurs locales", "GE: la Course de l\u2019Escalade a de plus en plus de succ\u00e8s", "A Alep, des centres permettent aux familles s\u00e9par\u00e9es de se retrouver", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["L\u2019analyse de David Berger, depuis Thoune (BE).", "Le joueur Cristiano Ronaldo et l\u2019entra\u00eeneur Jos\u00e9 Mourinho sont, notamment, concern\u00e9s.", "Le match \u00e9tait crucial dans la lutte pour les playoffs.", "470 millions de francs ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9bloqu\u00e9s pour poursuivre le programme.", "Les explications de Jean-Louis Bottani, fondateur Course de l'Escalade, depuis Gen\u00e8ve.", "Des familles s\u00e9par\u00e9es parfois depuis des ann\u00e9es et vivants dans la m\u00eame ville."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8117308", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Thoune", "name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8117308", "ece-8116679"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "26 minutes", "source": "gico", "id": "asset-1561573", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 1560, "mediaType": "video", "excerpt": "Vincent Veillon pr\u00e9sente en public un faux magazine d'information depuis le Club Chauderon18 de Lausanne, avec reportages parodiques et interviews humoristiques, ainsi que les interventions des personnages farfelus interpr\u00e9t\u00e9s par Vincent Kucholl. Le vrai invit\u00e9 est le chirurgien Ren\u00e9 Pr\u00eatre.", "title": "Emission 63 : Ren\u00e9 Pr\u00eatre", "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2016-12-03T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PRETRE, REN\u00c9"], "thematicThemes": ["HUMOUR"], "alternativeExcerpt": ["03.12.2016", "La qualit\u00e9 de l\u2019information baisse depuis plusieurs ann\u00e9es et pr\u00e8s d\u2019un quart des jeunes s\u2019informent aujourd'hui en priorit\u00e9 \u00e0 travers les m\u00e9dias sociaux. Etude de cas.", "Chirurgien cardiaque", "Jeanne Gisiger, assistante du porte-parole de la Conf\u00e9d\u00e9ration, nous explique pourquoi la Suisse n\u2019a pas propos\u00e9 l'asile \u00e0 Edward Snowden.", "Florian Randin, chauffeur utilisant la plateforme Uber Pop, nous pr\u00e9sente ses conditions de travail.", "Gilles Wenger nous propose sa s\u00e9lection de la semaine t\u00e9l\u00e9visuelle romande.", "03.12.2016"], "alternativeTitle": ["26 minutes", "03.12.2016", "26 minutes, l'int\u00e9grale du 03 d\u00e9cembre 2016", "Le reportage de la r\u00e9daction: m\u00e9fiez-vous des m\u00e9dias sociaux!", "L'entretien de la r\u00e9daction: Ren\u00e9 Pr\u00eatre", "Le duplex avec Jeanne Gisiger", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction: Florian Randin", "R\u00e9clame: Rom\u00e9o est Juliette", "Mets les cha\u00eenes", "26 minutes", "03.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8117275", "isOnline": true, "contributors": {"Charg\u00e9 de production": [{"name": "GENOUD, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VEILLON, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Acteur": [{"name": "KUCHOLL, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8117275", "ece-8117273"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Commission des finances refuse le budget 2017 du canton de Neuch\u00e2tel", "id": "sound-0AF04282-6C14-4E7A-BCB3-6DB56230EE89", "durationSec": 536, "publicationDate": "2016-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\u00c0 trois jours du d\u00e9bat parlementaire sur le budget 2017 du canton de Neuch\u00e2tel, la Commission des finances a refus\u00e9 le texte. D\u00e9bat entre Fabien Fivaz, d\u00e9put\u00e9 Vert et pr\u00e9sident de la commission des finances et Olivier Haussener, d\u00e9put\u00e9 PLR et membre de la commission des finances.\r\n\r\n* * La Commission des finances refuse le budget 2017 du canton de Neuch\u00e2tel   Olivier Haussener en direct du studio neuch\u00e2telois\r\n  Fabien Fivaz, par t\u00e9l\u00e9phone. **.51 attention, son portable est le meilleur car son fixe **.82) est vraiment mauvais en terme de qualit\u00e9. L'appeler un peu avant pour v\u00e9rifier la ligne et voir avec lui si une autre solution existe au cas o\u00f9 le portable est trop mauvais. \r\n\u00c0 trois jours du d\u00e9bat parlementaire sur le budget 2017 du canton de Neuch\u00e2tel, la commission des finances donne le ton. Seuls les membres PLR de la commission ont valid\u00e9 le budget. Un budget initial d\u00e9ficitaire de pr\u00e8s de 70 millions...bien au-del\u00e0 des limites du frein \u00e0 l'endettement. La commission a r\u00e9duit le d\u00e9ficit \u00e0 50 millions mais cela ne suffit pas \u00e0 d\u00e9crisper les fronts. L'UDC refuse de s'inscrire dans les chiffres rouges. La gauche exclut toutes coupes lin\u00e9aires. \u00c0 cela s'ajoute un nouveau programme d'\u00e9conomie de 100 millions sur trois ans. \r\nPour en d\u00e9battre ce soir, deux invit\u00e9s:\r\nFabien Fivaz, d\u00e9put\u00e9 Vert et pr\u00e9sident de la commission des finances. \r\nOlivier Haussener, d\u00e9put\u00e9 PLR et membre de la commmission des finances. \r\n1. [Fabien Fivaz] La situation financi\u00e8re du canton est critique. Elle n\u00e9cessite des \u00e9conomies pour \u00e9viter retrouver l'\u00e9quilibre. Or apr\u00e8s \u00eatre entr\u00e9e en mati\u00e8re sur le texte, la commission des finances n'est pas parvenue \u00e0 se mettre d'accord. Pour quelles raisons?\r\n((Il va r\u00e9pondre que c'est un budget revu et refait par la droite uniquement, majoritaire \u00e0 la commission, et que cela n'est pas acceptable tant les coupes propos\u00e9es par la droite vont appauvrir le canton et le mettre \u00e0 feu et \u00e0 sang)\r\n2. [Olivier Haussener] Un budget trop aust\u00e8re pour la gauche, qui risque de mettre \u00e0 mal la coh\u00e9sion sociale du canton. Ne faudrait-il pas \u00e9quilibrer les recettes et les charges plut\u00f4t que de couper drastiquement dans les comptes?\r\n(Il r\u00e9pondra que le PLR a justement contribu\u00e9 \u00e0 \u00e9quilibrer les recettes et les charges, contrairement \u00e0 la gauche qui ne jure que par une augmentation des taxes pour limiter le d\u00e9ficit = d\u00e9gradation de l'attractivit\u00e9 du canton = appauvrissement du canton)\r\n3. [Olivier Haussener] Les mesures qui pr\u00e9voient une diminution de la masse salariale et une augmentation des heures de travail dans la fonction publique durcissent les fronts. La contestation est palpable dans la rue. Apaiser plut\u00f4t que mettre de l'huile sur le feu?\r\n(Il r\u00e9pondra que les mesures vot\u00e9es en commission ne font plaisir \u00e0 personne mais qu'il est n\u00e9cessaire de prendre ses responsabilit\u00e9s, contrairement \u00e0 la gauche qui ne voit pas \u00e0 quel point la situation est catastrophique. Il y a une semaine, une manifestation organis\u00e9e par les partis de gauche notamment a eu lieu \u00e0 la Chaux-de-Fonds pour critiquer les mesures d'aust\u00e9rit\u00e9 du gouvernement. C'est contraire \u00e0 la solidarit\u00e9 dont \u00e0 besoin le canton)\r\n4. [Fabien Fivaz] L'attractivit\u00e9 du canton est mise \u00e0 mal depuis plusieurs ann\u00e9es. Taxer plus pour \u00e9viter de trop couper, c'est se tirer une balle dans le pied?\r\n(Il r\u00e9pondra certainement que couper dans l'\u00e9ducation, la sant\u00e9 ou la s\u00e9curit\u00e9 sociale est tout aussi dangereux. De plus, la droite propose une baisse de l'imposition des hauts revenus de plus de 8 millions de francs. Cette proposition est irresponsable puisqu'elle revient \u00e0 prendre aux plus d\u00e9munis et \u00e0 la classe moyenne pour donner aux plus ais\u00e9s et \u00e0 endetter encore plus l'Etat.)\r\n5. [Fabien Fivaz] Une \u00e9tude BAK Basel demand\u00e9e par le canton en mars dernier montrait que les co\u00fbts standards des prestations publiques \u00e0 Neuch\u00e2tel \u00e9taient 30% sup\u00e9rieurs \u00e0 la moyenne suisse. Que r\u00e9pondez-vous \u00e0 cette constatation? \r\n> En septembre dernier, le pr\u00e9sident du Conseil d'Etat, Jean-Nath Karakash, s'exprimait devant les d\u00e9put\u00e9s avec ces mots, je cite: \"Nous sommes au pied du mur. Il faut adapter les prestations et les structures de l'Etat \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 des moyens\". Ne faudrait-il pas passer de la parole aux actes?\r\n6. [Olivier Haussener et Fabien Fivaz] Autre point important pour le budget: la possibilit\u00e9 de d\u00e9roger aux m\u00e9canismes financiers. Le Conseil d'Etat demande aux d\u00e9put\u00e9s d'accepter le d\u00e9ficit m\u00eame s'il sort des limites \u00e9tablies par la loi. C'est quelque chose d'imaginable pour vous?\r\n(Il r\u00e9pondra qu'ils sont pr\u00eats \u00e0 le faire. F. Fivaz r\u00e9torquera qu'ils sont oblig\u00e9s car en cas de refus, il est pr\u00e9vu par la loi une augmentation g\u00e9n\u00e9rale des imp\u00f4ts pour revenir dans les limites du frein \u00e0 l'endettement.)\r\n7. [Olivier Haussener et Fabien Fivaz] La Commission financi\u00e8re donne en quelque sorte le ton quant aux d\u00e9bats qui auront lieu sur le budget mardi prochain. Il est encore possible d'imaginer un consensus sur la question? \r\n(O. Haussener: si les groupes estiment qu'ils ont d\u00e9j\u00e0 fait tous les efforts possibles, non, il n'y aura pas de consensus. F. Fivaz...je ne sais pas)\r\nRESUME\r\nSituation financi\u00e8re canton de Neuch\u00e2tel: \r\nUn budget 2017 d\u00e9ficitaire de pr\u00e8s de 70 millions de francs: largement au-del\u00e0 de ce qu'autorise le frein \u00e0 l'endettement (dans lequel l'Etat se doit d'inscrire son budget sauf situation exceptionnelle). C'est 55.5 millions de d\u00e9ficit en trop (normalement, la limite se situe \u00e0 13,4 millions de perte).\r\nCause du d\u00e9ficit (selon l'Etat): 100 millions de perte au niveau de la fiscalit\u00e9 des personnes morales (env. 36 millions) et de la p\u00e9r\u00e9quation financi\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale en deux ans (RPT, 40 millions de perte environ).\r\nPour remonter la pente: un budget 2017 accompagn\u00e9 d'un plan d'\u00e9conomie de 100 millions sur trois ans.\r\nObjectif: retrouver l'\u00e9quilibre d'ici 2020. \r\nMenace: en cas de non respect r\u00e9p\u00e9t\u00e9 au frein \u00e0 l'endettement, la loi pr\u00e9voit une hausse g\u00e9n\u00e9rale des imp\u00f4ts. C'est pourquoi le Conseil d'Etat demande au Grand Conseil de lui permettre de d\u00e9roger aux m\u00e9canismes financiers (majorit\u00e9 des 3/5\u00e8me requise)\r\nContexte tendu: \r\na) Au niveau social: gr\u00e8ve des enseignants (un accord a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 mais la grogne persiste) ; col\u00e8re de la fonction publique en g\u00e9n\u00e9rale (notamment les mesures salariales mais aussi le nouveau plan d'\u00e9conomie du gouvernement)\r\nb) Au niveau politique: les \u00e9lections cantonales d'avril (2 et 23) prochain. \r\nCommission financi\u00e8re: refuse le budget. Le fameux consensus neuch\u00e2telois est-il encore possible?\r\nMesures d'\u00e9conomie propos\u00e9es par le Conseil d'Etat:\r\n- R\u00e9duction des prestations (subventions) pour plus de 40 millions de francs.\r\n- Augmenter d'une heure le temps de travail des fonctionnaires\r\n- Diminution de 2.5% des salaires des ministres et des magistrats.\r\n- Suppression d'une soixantaine de postes au sein de la fonction publique (environ 10 millions d'\u00e9conomie niveau masse salariale).\r\n- Abolition d\u00e9finitive (ou report) de la r\u00e9forme sur l'imp\u00f4t des personnes physiques (promesse aux citoyens d'un baisse d'imp\u00f4t...non r\u00e9alis\u00e9e alors qu'au niveau des entreprises, la r\u00e9forme a eu lieue) = une \u00e9conomie de 28 mio par an. \r\n- Report de charges sur les communes de l'ordre de 25 millions (en r\u00e9alit\u00e9, 3 \u00e0 4 millions car les communes profiteront aussi des mesures d'\u00e9conomie).\r\n>> Dans le budget 2017, certaines mesures d'\u00e9conomie sont int\u00e9gr\u00e9es. Pour une valeur de 13.2 millions de francs. \r\nDivergences partisanes:\r\n1. \u00c0 gauche: on consid\u00e8re que si l'Etat ne fait rien pour redresser les finances, le canton va droit dans le mur.\r\n- Pour am\u00e9liorer le budget de l'Etat, il ne faut pas proc\u00e9der \u00e0 des coupes lin\u00e9aires (comme le veut la droite) mais plut\u00f4t \u00e0 une augmentation des recettes.  \r\n2. \u00c0 droite: beaucoup consid\u00e8re que le canton est d\u00e9j\u00e0 dans le mur, et ce n'est pas faute d'avoir averti les autorit\u00e9s. \r\n- En juin 2016, le PLR avait, en vain, tent\u00e9 de faire passer un plan d'\u00e9conomies lin\u00e9aires dans le budget de 186 millions. Une motion balay\u00e9e par l'UDC qui a choisi de se ralier \u00e0 la gauche et d'accepter le plan initial du Conseil d'Etat.", "alternativeExcerpt": ["\u00c0 trois jours du d\u00e9bat parlementaire sur le budget 2017 du canton de Neuch\u00e2tel, la Commission des finances a refus\u00e9 le texte. D\u00e9bat entre Fabien Fivaz, d\u00e9put\u00e9 Vert et pr\u00e9sident de la commission des finances et Olivier Haussener, d\u00e9put\u00e9 PLR et membre de la commission des finances."], "alternativeTitle": ["La Commission des finances refuse le budget 2017 du canton de Neuch\u00e2tel / FOR_2016-12-03T18:11:00_developpement-5", "Forum du 03.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8012991.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8193774", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "D\u00e9put\u00e9 PLR neuch\u00e2telois", "name": "Haussener, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "Pr\u00e9sident ", "name": "Fivaz, Fabien", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8193761"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le r\u00e9gime de Damas aurait repris la moiti\u00e9 d'Alep-Est", "id": "sound-34ACE584-DC39-4940-A235-C1E619AC1B17", "durationSec": 381, "publicationDate": "2016-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Zimmermann, Wadj\r\nL'arm\u00e9e syrienne a repris la moiti\u00e9 des quartiers rebelles d'Alep-Est, principal bastion des insurg\u00e9s en Syrie, apr\u00e8s deux semaines d'une offensive destructrice. Interview de Wajd Zimmermann, opposante au r\u00e9gime syrien, fondatrice de l'association des Femmes syriennes pour la d\u00e9mocratie.\r\n\r\n* * Le r\u00e9gime de Damas aurait repris la moiti\u00e9 d'Alep-Est LA REPRISE D'ALEP \r\nSLV DIRECT STUDIO LAUSANNE  Wajd Zimmermann\r\nLe r\u00e9gime syrien en passe de reprendre la ville d'Alep.\r\nLes rebelles ne tiendraient plus qu'un tiers de la ville. Mais ils refuseraient de se rendre. \r\nLes forces de Bachar Al Assad, aid\u00e9es par la Russie, poursuivent donc leur offensive qui aurait fait des centaines de morts parmi les civils...et contraint des milliers d'autres \u00e0 fuir au Nord du pays.\r\nUne offensive vivement critiqu\u00e9e par les Nations Unis et l'Union europ\u00e9enne.\r\nLa soci\u00e9t\u00e9 civile s'est elle aussi mobilis\u00e9e hier contre cette guerre, \u00e0 Gen\u00e8ve notamment. \r\nBonsoir Wajd Zimmermann. \r\nVous \u00eates opposante au r\u00e9gime syrien, fondatrice de l'association des Femmes syriennes pour la d\u00e9mocratie\r\nQuelle nouvelle d'Alep en ce moment? Comment d\u00e9crire la situation humanitaire?\r\nL'Union europ\u00e9enne dit \"pas de solutions en Syrie sans n\u00e9gociations\", vous \u00eates d'accord?\r\nDes n\u00e9gociations aussi avec Bachar Al Assad, toutes les grandes puissances, et les groupes djihadistes? \r\nLa Russie veut discuter d'un retrait des rebelles d'Alep; une bonne piste pour mettre fin aux violences? \r\nVous n'avez pas pu manifester hier devant la Mission russe aupr\u00e8s de l'ONU \u00e0 Gen\u00e8ve; pourquoi?\r\nLes Nations Unies ont condamn\u00e9 cette \u00e9ni\u00e8me offensive, mais l'ONU en fait-elle vraiment assez, selon vous? \r\nMais que peut-elle faire de plus? Impuissante face aux grandes puissances...\r\nPlus de 6 ans que ce conflit s'\u00e9ternise, il s'enlise, se complexifie, comment cette guerre va-t-elle se terminer? \r\nDifficile d'envisager une sortie pacifique \u00e0 ce conflit...", "alternativeExcerpt": ["L'arm\u00e9e syrienne a repris la moiti\u00e9 des quartiers rebelles d'Alep-Est, principal bastion des insurg\u00e9s en Syrie, apr\u00e8s deux semaines d'une offensive destructrice. Interview de Wajd Zimmermann, opposante au r\u00e9gime syrien, fondatrice de l'association des Femmes syriennes pour la d\u00e9mocratie."], "alternativeTitle": ["Le r\u00e9gime de Damas aurait repris la moiti\u00e9 d'Alep-Est  / FOR_2016-12-03T18:08:00_developpement-4", "Forum du 03.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8211085.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8193774", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8193760"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Faut pas croire", "source": "gico", "visualThemes": ["ACROBATIE A\u00c9RIENNE", "ACCIDENT", "HANDBIKE", "MENDIANT", "MENDICIT\u00c9", "PAUVRET\u00c9", "EXIL"], "id": "asset-1546278", "durationSec": 1560, "mediaType": "video", "title": "Interdire la mendicit\u00e9: une question de dignit\u00e9 ? - Mon handicap, j'en ai fait ma force", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["ARM\u00c9E DU SALUT"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2016-12-03T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Faut pas croire", "Faut pas croire", "Faut pas croire", "Faut pas croire", "Reportage - Mon handicap, j'en ai fait ma force", "Faut pas croire", "Interdire la mendicit\u00e9: une question de dignit\u00e9 ? / Mon handicap, j'en ai fait ma force", "D\u00e9bat - Interdire la mendicit\u00e9: une question de dignit\u00e9 ?", "Faut pas croire", "Faut pas croire", "Faut pas croire", "Faut pas croire"], "alternativeExcerpt": ["Interdire la mendicit\u00e9 : une question de dignit\u00e9 ?\n\nUn r\u00e9f\u00e9rendum a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 dans le canton de Vaud contre l'interdiction de la mendicit\u00e9. L'autoriser, est-ce condamner les mendiants \u00e0 une vie indigne ? L'interdire, est-ce criminaliser la pauvret\u00e9 ? Un d\u00e9bat avec Fran\u00e7ois Dermange, \u00e9thicien, et Anne-Catherine Reymond, r\u00e9f\u00e9rendaire.  \n\nMon handicap, j'en ai fait ma force\n\nAcrobate de cirque, Silke Pan s'est retrouv\u00e9e parapl\u00e9gique \u00e0 la suite d'une terrible chute. A la force de ses bras, elle est devenue vice-championne du monde de handbike. Un reportage de Nicolas Pallay.", "Acrobate de cirque, Silke Pan est devenue parapl\u00e9gique \u00e0 la suite d\u2019une terrible chute. Son histoire, c\u2019est celle d\u2019une battante qui a su se reconstruire pour devenir vice-championne du monde de handbike et gravir 13 cols suisses \u00e0 la force de ses bras. Un reportage sur la r\u00e9silience et le d\u00e9passement de soi r\u00e9alis\u00e9 par Nicolas Pallay.", "Interdire la mendicit\u00e9 : une question de dignit\u00e9 ?\n\nUn r\u00e9f\u00e9rendum a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 dans le canton de Vaud contre l'interdiction de la mendicit\u00e9. L'autoriser, est-ce condamner les mendiants \u00e0 une vie indigne ? L'interdire, est-ce criminaliser la pauvret\u00e9 ? Un d\u00e9bat avec Fran\u00e7ois Dermange, \u00e9thicien, et Anne-Catherine Reymond, r\u00e9f\u00e9rendaire.  \n\nMon handicap, j'en ai fait ma force\n\nAcrobate de cirque, Silke Pan s'est retrouv\u00e9e parapl\u00e9gique \u00e0 la suite d'une terrible chute. A la force de ses bras, elle est devenue vice-championne du monde de handbike. Un reportage de Nicolas Pallay.", "Un r\u00e9f\u00e9rendum a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 dans le canton de Vaud contre l\u2019interdiction de la mendicit\u00e9. L\u2019autoriser, est-ce condamner les mendiants \u00e0 une vie indigne ? L\u2019interdire, est-ce criminaliser la pauvret\u00e9 ? Aline Bachofner re\u00e7oit Fran\u00e7ois Dermange, prof. d\u2019\u00e9thique \u00e0 la Facult\u00e9 de th\u00e9ologie de Gen\u00e8ve et Anne-Catherine Reymond, pr\u00e9sidente de la Communaut\u00e9 Sant\u2019Egidio. / Acrobate de cirque, Silke Pan s\u2019est retrouv\u00e9e parapl\u00e9gique \u00e0 la suite d\u2019une terrible chute. A la force de ses bras, elle est devenue vice-championne du monde de handbike. Un reportage de Nicolas Pallay.", "Dans le canton de Vaud, plusieurs associations ont lanc\u00e9 un r\u00e9f\u00e9rendum contre l\u2019interdiction de la mendicit\u00e9, vot\u00e9e en septembre dernier par le Grand conseil. Elles d\u00e9noncent une loi aveugle qui criminalise la pauvret\u00e9, et demandent que soit respect\u00e9 le \u00ab droit \u00e0 l\u2019aum\u00f4ne \u00bb. Faut-il interdire la mendicit\u00e9 ? La mendicit\u00e9 est-elle un crime ? Et faire la charit\u00e9, un droit ? Aline Bachofner re\u00e7oit Fran\u00e7ois Dermange, prof. d\u2019\u00e9thique \u00e0 la Facult\u00e9 de th\u00e9ologie de Gen\u00e8ve et Anne-Catherine Reymond, pr\u00e9sidente de la Communaut\u00e9 Sant\u2019Egidio.", "Interdire la mendicit\u00e9 : une question de dignit\u00e9 ?\n\nUn r\u00e9f\u00e9rendum a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 dans le canton de Vaud contre l'interdiction de la mendicit\u00e9. L'autoriser, est-ce condamner les mendiants \u00e0 une vie indigne ? L'interdire, est-ce criminaliser la pauvret\u00e9 ? Un d\u00e9bat avec Fran\u00e7ois Dermange, \u00e9thicien, et Anne-Catherine Reymond, r\u00e9f\u00e9rendaire.  \n\nMon handicap, j'en ai fait ma force\n\nAcrobate de cirque, Silke Pan s'est retrouv\u00e9e parapl\u00e9gique \u00e0 la suite d'une terrible chute. A la force de ses bras, elle est devenue vice-championne du monde de handbike. Un reportage de Nicolas Pallay.", "Interdire la mendicit\u00e9 : une question de dignit\u00e9 ?\n\nUn r\u00e9f\u00e9rendum a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 dans le canton de Vaud contre l'interdiction de la mendicit\u00e9. L'autoriser, est-ce condamner les mendiants \u00e0 une vie indigne ? L'interdire, est-ce criminaliser la pauvret\u00e9 ? Un d\u00e9bat avec Fran\u00e7ois Dermange, \u00e9thicien, et Anne-Catherine Reymond, r\u00e9f\u00e9rendaire.  \n\nMon handicap, j'en ai fait ma force\n\nAcrobate de cirque, Silke Pan s'est retrouv\u00e9e parapl\u00e9gique \u00e0 la suite d'une terrible chute. A la force de ses bras, elle est devenue vice-championne du monde de handbike. Un reportage de Nicolas Pallay."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8117305", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "VONLANTHEN, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BACHOFNER, Aline", "type": "Personne physique"}], "Chef photo": [{"name": "PETITPIERRE, Didier", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "HAFFNER, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "GUIDETTI, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUELAT, Martin", "type": "Personne physique"}, {"name": "PENTUCCI, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MEYER, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "FILLISTORF, Anne-Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEPRAZ, Cyril", "type": "Personne physique"}, {"name": "TAGNARD, Emmanuel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "CREVOISIER, Pierre", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8116587", "ece-8116922", "ece-8117305", "ece-8116751", "ece-8116637"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Motocyclisme", "source": "gico", "title": "Supercross.", "genres": ["Valeurs multiples"], "id": "asset-1561819", "durationSec": 2400, "publicationDate": "2016-12-02T23:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Supercross", "Moto - Supercross Gen\u00e8ve", "En direct de Gen\u00e8ve"], "alternativeTitle": ["Motocyclisme", "Supercross, FMX: le premier saut p\u00e9rilleux r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve par l'Australien Jackson Strong", "Motocyclisme, Supercross"], "imageURL": "//www.rts.ch/8147961.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8099730", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8099730"]}, {"publicationChannelNames": ["Play RTS"], "program": "Montreux Comedy Festival", "source": "gico", "title": "Gala - Thomas Wiesel : G\u00e9n\u00e9ration Stand Up - DIRECT WEB ONLY", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-1561672", "durationSec": 9000, "publicationDate": "2016-12-02T20:45:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["G\u00e9n\u00e9ration Stand Up", "Mis en sc\u00e8ne par Jean-Luc Barbezat, pr\u00e9sent\u00e9 par Thomas Wiesel et avec : Charles Nouveau, Nathana\u00ebl Rochat, Kyan Khojandi, Navo, Yoann Provenzano, Shirley Souagnon, Adrien Arnoux, Jason Brokerss, Mike Ward, DJ Arbi."], "alternativeTitle": ["Montreux Comedy Festival", "G\u00e9n\u00e9ration Stand Up"], "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}, {"name": "LANG, Malory", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8205631"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "19h30", "source": "gico", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1562099", "durationSec": 1860, "publicationDate": "2016-12-02T19:30:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8099712", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8099712", "ece-8099710"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Star \u00e0 la TV", "source": "gico", "title": "No 185", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1551601", "durationSec": 480, "publicationDate": "2016-12-02T17:30:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Star \u00e0 la TV", "02.12.2016", "Star \u00e0 la TV"], "imageURL": "//www.rts.ch/8148487.image", "alternativeExcerpt": ["Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs.  Pr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey.", "Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8100035", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8100035"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Lancement jeunesse", "source": "gico", "title": "642 Film : Fievel et le nouveau monde", "genres": ["Bandes-annonces, lancements"], "id": "asset-1549963", "durationSec": 90, "publicationDate": "2016-12-02T07:27:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DUCOR, Denis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Oskar Freysinger renonce \u00e0 consulter le survivaliste Piero San Giorgio", "id": "sound-F2CD53BA-60B0-4FDF-8A40-39339164748B", "durationSec": 85, "publicationDate": "2016-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_DEC2016\r\nLe D\u00e9partement valaisan de la formation et de la s\u00e9curit\u00e9 (DFS) a d\u00e9cid\u00e9 de ne plus faire appel \u00e0 Piero San Giorgio \u00e0 la suite des propos tenus sur les r\u00e9seaux sociaux, indique-t-il vendredi dans un communiqu\u00e9.\r\n\r\n* * Oskar Freysinger renonce \u00e0 consulter le survivaliste Piero San Giorgio En Valais, le D\u00e9partement de la Formation et de la S\u00e9curit\u00e9 d'Oskar Freysinger ne fera plus appel, pour des expertises en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9, au sulfureux survivaliste Piero San Giorgio. \r\nLe Conseil d'Etat valaisan l'a indiqu\u00e9 tout \u00e0 l 'heure dans un bref communiqu\u00e9. \r\nC'est un vrai retournement de situation, Patrick Le Fort...\r\n  1'05''\r\n((La pression \u00e9tait tr\u00e8s forte sur les \u00e9paules d'Oskar Freysinger. Surtout depuis que la presse a fait ressurgir une vid\u00e9o dans laquelle le Genevois Piero San Giorgio, sp\u00e9cialiste des techniques de survie et r\u00e9put\u00e9 proche de l'extr\u00eame-droite, tenait des propos radicaux. Dans cet entretien film\u00e9, il d\u00e9non\u00e7ait par exemple l'aide aux malades et aux handicap\u00e9s. \"Ca donne bonne conscience mais \u00e7a d\u00e9truit une civilisation\", d\u00e9clarait le survivaliste. Ou encore : \"notre nature, c'est d'\u00eatre un Waffen-SS\". \r\nPropos outranciers qui ont choqu\u00e9 la pr\u00e9sidente du Conseil d'Etat Esther Waeber-Kalbermatten. Mais elle n'a pas \u00e9t\u00e9 la seule. Des d\u00e9put\u00e9s de tous les partis, hormis l'UDC, ont fait part de leur consternation. Et une p\u00e9tition a commenc\u00e9 \u00e0 circuler sur Internet. R\u00e9sultat, ce matin, le D\u00e9partement de la s\u00e9curit\u00e9 \"condamne fermement les d\u00e9clarations du consultant et les regrette vivement\", selon les termes du communiqu\u00e9. Le canton ne fera plus appel \u00e0 lui.\r\nOskar Freysinger a donc d\u00fb plier, probablement sous l'influence de ses coll\u00e8gues du Conseil d'Etat. Un reviremement, vous l'avez dit, puisque hier, dans la presse, le conseiller d'Etat UDC affirmait \"ne pas du tout regretter\" son choix de mandater le survivaliste.))", "alternativeExcerpt": ["Le D\u00e9partement valaisan de la formation et de la s\u00e9curit\u00e9 (DFS) a d\u00e9cid\u00e9 de ne plus faire appel \u00e0 Piero San Giorgio \u00e0 la suite des propos tenus sur les r\u00e9seaux sociaux, indique-t-il vendredi dans un communiqu\u00e9."], "alternativeTitle": ["Oskar Freysinger renonce \u00e0 consulter le survivaliste Piero San Giorgio / 12H30_2016-12-02T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 02.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8209671.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8191302", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Le Fort, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8191298"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mots nouveaux", "source": "siranau", "title": "Les mots Nouveau(x) : Stipendi\u00e9", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-29B3C11A-70DA-42AD-A117-30F5E3B1C544", "durationSec": 140, "publicationDate": "2016-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Stipendi\u00e9", "Stipendi\u00e9 / NMT_2016-12-02T07:50:00_les-mots-nouveau-x", "Stipendi\u00e9 / NMT_2016-12-02T07:50:00_les-mots-nouveau-x"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8199268", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7963630.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8199268", "ece-8199267"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Idriss Aberkane, publie \"Lib\u00e9rez votre cerveau\"", "id": "sound-7733345C-20BD-4D59-93BD-312FAA8BD320", "durationSec": 603, "publicationDate": "2016-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Aberkane, Idriss\r\nChercheur en neuroscience, Idriss Aberkane d\u00e9voile sa m\u00e9thode pour lib\u00e9rer notre cerveau dans son nouveau livre intitul\u00e9 \"Lib\u00e9rez votre cerveau\" (Robert Laffont).\r\n\r\n* * Idriss Aberkane, publie \"Lib\u00e9rez votre cerveau\" Et avec l'invit\u00e9 du 12h30 nous allons vous apprendre \u00e0 \u00ab\u00a0Lib\u00e9rez votre cerveau\u00a0\u00bb. \r\nTitre du livre en guise de manifeste que publie Idriss Aberkane ..\r\nCe chercheur en neuroscience va nous d\u00e9voiler sa m\u00e9thode.. \r\nBonjour Idriss Aberkane.. vous \u00eates en duplex de Paris.. \r\nConf\u00e9rencier et consultant international, vous \u00eates docteur de l'\u00e9cole polytechnique en France.. en neuroergonomie industrielle.. \r\n\u00e9galement titulaire de deux autres doctorats...  Lib\u00e9rer son cerveau.. en quoi \u00e7a consiste\u00a0? \r\nFran\u00e7ois Hollande en annon\u00e7ant qu'il ne se pr\u00e9sentait pas pour un 2\u00e8me mandat pr\u00e9sidentielle.. a en quelque sorte lib\u00e9r\u00e9 son cerveau ?\r\nL'id\u00e9e\u00a0: c'est de devenir plus intelligent\u00a0? ou plus heureux\u00a0? ou les deux\u00a0?\r\nC'est \u00e0 la port\u00e9e de tout le monde\u00a0?\r\nEn lib\u00e9rant ce cerveau..  en lui permettant d'utiliser tout son potentiel..  vous sous entendez qu'on pourrait tous devenir des prodiges\u00a0? \r\nVous d\u00e9noncez dans votre livre.. le syst\u00e8me scolaire. n\u00e9 de la r\u00e9volution industrielle. pourtant vous-m\u00eame avez fait de nombreuses \u00e9tudes.. dans diff\u00e9rents domaines. vous avez eu votre bac.. mention bien.. puis l'universit\u00e9.. \r\nQuel est le probl\u00e8me de l'\u00e9cole\u00a0? vous comparez les programmes scolaires.. \u00e0 un buffet \u00e0 volont\u00e9.. \r\nComment mieux \u00e9duquer\u00a0? \r\nLe jeu pour mieux apprendre.. d'ailleurs vous affirmez que les jeux vid\u00e9os sont bons pour le cerveau.. \u00e7a va donner quelques arguments aux adolescents qui passent des heures devant leurs \u00e9crans.. \r\nMais vous convenez aussi qu'il faut savoir ne pas en abuser. comment pr\u00e9parer l'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 une consommation responsable et mod\u00e9r\u00e9e des jeux vid\u00e9os\u00a0? \r\nDans votre livre.. vous rendez la mati\u00e8re .. La neuroscience. accessible \u00e0 tous.. vous pr\u00e9f\u00e9rez d'ailleurs parler de popularisation .. plut\u00f4t que de vulgarisation. \r\nVous comprenez quand m\u00eame que vos travaux. vos interventions dans les m\u00e9dias.. irritent les chercheurs du monde acad\u00e9mique.. certains vous reprochant d'avoir gonfl\u00e9 votre CV.. et de mettre de la poudre aux yeux\u00a0? \r\nQue pensez-vous des critiques \u00e0 l'encontre des \u00e9lites,, des intellectuels,, des m\u00e9dias.. auxquels on reproche d'\u00eatre loin des pr\u00e9occupations des gens.. d'\u00eatre \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la plaque.. notamment apr\u00e8s l'\u00e9lection de Donald Trump..  \r\nVous plaidez pour une sagesse de la connaissance. de la neuro-sagesse. que dire alors des votes populistes\u00a0?  \r\nO\u00f9 la trouve-ton cette sagesse\u00a0? \r\nC'est sur cette parole .. pleine de sagesse.. que nous allons nous quitter. \r\nIdriss Aberkane.. je rappelle le titre de votre livre \u00ab\u00a0Lib\u00e9rez votre cerveau\u00a0\u00bb c'est publi\u00e9aux editions Robert Laffont..", "alternativeExcerpt": ["Chercheur en neuroscience, Idriss Aberkane d\u00e9voile sa m\u00e9thode pour lib\u00e9rer notre cerveau dans son nouveau livre intitul\u00e9 \u201cLib\u00e9rez votre cerveau\u201d (Robert Laffont).", "Chercheur en neuroscience, Idriss Aberkane d\u00e9voile sa m\u00e9thode pour lib\u00e9rer notre cerveau dans son nouveau livre intitul\u00e9 \u201cLib\u00e9rez votre cerveau\u201d (Robert Laffont).", "Chercheur en neuroscience, Idriss Aberkane d\u00e9voile sa m\u00e9thode pour lib\u00e9rer notre cerveau dans son nouveau livre intitul\u00e9 \u201cLib\u00e9rez votre cerveau\u201d (Robert Laffont)."], "alternativeTitle": ["Idriss Aberkane, publie \u201cLib\u00e9rez votre cerveau\u201d", "Idriss Aberkane, publie \u201cLib\u00e9rez votre cerveau\u201d / 12H30_2016-12-02T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Idriss Aberkane, publie \u201cLib\u00e9rez votre cerveau\u201d / 12H30_2016-12-02T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8209705.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8191303", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8191303", "ece-8191291"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Il n'y a pas d'\u00e2ge pour les bienfaits du sport", "id": "sound-4082F2EB-AB4F-4812-AA5B-2FAEA8B00C07", "durationSec": 413, "publicationDate": "2016-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les mitochondries sont des parties des cellules qui br\u00fblent les graisses ou les sucres pour les transformer en \u00e9nergie. Elles sont boost\u00e9es par la pratique sportive. Ceci est aussi valable pour les personnes qui commencent le sport \u00e0 plus de 60 ans. Les d\u00e9tails de cette \u00e9tude lausannoise avec Francesca Amati, professeure associ\u00e9e \u00e0 l'Institut des sciences du sport et au D\u00e9partement de physiologie de l'Universit\u00e9 de Lausanne (Unil), au micro de Silvio Dolzan.", "alternativeExcerpt": ["Les mitochondries sont des parties des cellules qui br\u00fblent les graisses ou les sucres pour les transformer en \u00e9nergie. Elles sont boost\u00e9es par la pratique sportive. Ceci est aussi valable pour les personnes qui commencent le sport \u00e0 plus de 60 ans. Les d\u00e9tails de cette \u00e9tude lausannoise avec Francesca Amati, professeure associ\u00e9e \u00e0 l'Institut des sciences du sport et au D\u00e9partement de physiologie de l'Universit\u00e9 de Lausanne (Unil), au micro de Silvio Dolzan."], "alternativeTitle": ["Il n'y a pas d'\u00e2ge pour les bienfaits du sport / CQFD_2016-12-02T10:04:15_actu", "CQFD du 02.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8175328", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeure associ\u00e9e Institut des sciences du sport et D\u00e9partement de physiologie Unil", "name": "Amati, Francesca", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8175320"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Dans l'isoloir de p\u00e8re Alex: Bernard Werber", "id": "sound-9973FDBD-E42D-47BC-B5AC-527A129E4F63", "durationSec": 286, "publicationDate": "2016-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'\u00e9crivain et p\u00e9nitent Bernard Werber passe \u00e0 confesse. Quels livres, films ou s\u00e9ries inavouables consomme-t-il en douce? \r\nPar Alexandre Lemi\u00e8re.", "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9crivain et p\u00e9nitent Bernard Werber passe \u00e0 confesse. Quels livres, films ou s\u00e9ries inavouables consomme-t-il en douce? \n\nPar Alexandre Lemi\u00e8re."], "alternativeTitle": ["Dans l'isoloir de p\u00e8re Alex: Bernard Werber / VER_2016-12-02T16:45:45_dans-l-isoloir-de-pere-alex-bernard-werb", "Vertigo du 02.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7296150.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8175318", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8175310"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Feel good song", "source": "siranau", "title": "La Feel Good Song 02.12.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-49C3DBCC-A672-4835-90A9-5B05DE50B907", "durationSec": 302, "publicationDate": "2016-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Feel Good Song", "La Feel Good Song / SUPER_2016-12-02T16:50:00_la-feel-good-song", "La Feel Good Song / SUPER_2016-12-02T16:50:00_la-feel-good-song"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8175036", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7371880.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8175036", "ece-8175027"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vues d'Europe : Vues d'Europe - L'affaire \"kazakhgate\" intrigue les m\u00e9dias belges", "id": "sound-24B650E1-C7CF-40E4-8D04-6C64061F119B", "durationSec": 101, "publicationDate": "2016-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une commission d'enqu\u00eate parlementaire est charg\u00e9e de faire la lumi\u00e8re sur le volet politique de l'affaire \"kazakhgate\" qui implique un trio kazakh, un ancien pr\u00e9sident du S\u00e9nat belge et Nicolas Sarkozy.\r\n\r\n* * Vues d'Europe - L'affaire \"kazakhgate\" intrigue les m\u00e9dias belges Vues d'Europe: Le Kazakhgate par Romain Clivaz \r\n  1'34\r\n((Un trio kazakh. Un ex-pr\u00e9sident du S\u00e9nat impliqu\u00e9. Des passeports g\u00e9n\u00e9reusement accord\u00e9s. Un ancien pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise dont le nom \u00e9mergent sur fond de ventes d'armes. Des lois sous influence. L'affaire qui secoue la Belgique pourrait donner son nom \u00e0 un SAS, ces romans d'espionnage g\u00e9opolitico-\u00e9rotiqu. On imagine d\u00e9j\u00e0 la couverture avec en arri\u00e8re plans le Manneken Pis ou la Grand Place, une femme d\u00e9nud\u00e9.et le titre Trio kazakhs au pays de Tintin Gu\u00eapier kazakh \u00e0 la belge Ou encore Arnaque kazakhe Cette affaire, sobrement rebaptis\u00e9e : le kazakhgate passionne les m\u00e9dias belges depuis plusieurs semaines. L'affaire remonte au d\u00e9but des ann\u00e9es nonante. Trois ressortissants originaires d'Asie central fondent une soci\u00e9t\u00e9. Ce brelan d'as des affaires troubles prospecte notamment dans l'immobilier. Soup\u00e7onn\u00e9 de blanchiment d'argent, il sera aussi question d'association de malfaiteur. Mais le principal chapitre de cette saga s'ouvre \u00e0 Paris, en 2009 : Nicolas Sarkozy esp\u00e8re vendre des h\u00e9licopt\u00e8res au Kazakhstan. En \u00e9change, le pr\u00e9sident kazakhe l'aurait pri\u00e9 d'intervenir en faveur d'un ami, membre du fameux trio, ami emp\u00eatr\u00e9 dans une affaire de faux, usage de faux et blanchiment. A la manouvre, pour ce coup de main c\u00f4t\u00e9 belge, un avocat, ancien pr\u00e9sident lib\u00e9ral du S\u00e9nat. Il aurait fait pression pour l'adoption rapide d'une loi permettant au trio d'\u00eatre lib\u00e9r\u00e9 des poursuites. Ce qui fut fait gr\u00e2ce \u00e0 un versement de plusieurs millions d'euros, une transaction p\u00e9nale. Alors trafic d'influence digne d'une affaire d'Etat, ou affaire digne de pieds nickel\u00e9s se graissant la patte, une commission d'enqu\u00eate parlementaire est dor\u00e9navant charg\u00e9e de faire la lumi\u00e8re sur le volet politique de ce kazakhgate !))", "alternativeExcerpt": ["Une commission d\u2019enqu\u00eate parlementaire est charg\u00e9e de faire la lumi\u00e8re sur le volet politique de l\u2019affaire \u201ckazakhgate\u201d qui implique un trio kazakh, un ancien pr\u00e9sident du S\u00e9nat belge et Nicolas Sarkozy.", "Une commission d\u2019enqu\u00eate parlementaire est charg\u00e9e de faire la lumi\u00e8re sur le volet politique de l\u2019affaire \"kazakhgate\" qui implique un trio kazakh, un ancien pr\u00e9sident du S\u00e9nat belge et Nicolas Sarkozy.", "Une commission d\u2019enqu\u00eate parlementaire est charg\u00e9e de faire la lumi\u00e8re sur le volet politique de l\u2019affaire \"kazakhgate\" qui implique un trio kazakh, un ancien pr\u00e9sident du S\u00e9nat belge et Nicolas Sarkozy."], "alternativeTitle": ["Vues d'Europe - L\u2019affaire \u201ckazakhgate\u201d intrigue les m\u00e9dias belges", "Vues d'Europe - L\u2019affaire \"kazakhgate\" intrigue les m\u00e9dias belges  / JDM_2016-12-02T06:40:00_vues-d-europe", "Vues d'Europe - L\u2019affaire \"kazakhgate\" intrigue les m\u00e9dias belges  / JDM_2016-12-02T06:40:00_vues-d-europe"], "imageURL": "//www.rts.ch/2732490.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8191342", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8191342", "ece-8191324"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Le yoga-bi\u00e8re", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7D83EE99-35B6-45DE-B7F2-F7FA094079D0", "durationSec": 169, "publicationDate": "2016-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le suppl\u00e9ment du Nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2016-12-02T17:10:00_le-supplement-du-nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2016-12-02T17:10:00_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8175037", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8175037", "ece-8175029"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Gilbert Casasus, directeur du Centre d'\u00e9tudes europ\u00e9ennes de l'Universit\u00e9 de Fribourg", "id": "sound-A04A5233-44F3-438F-842A-261ACE2B89E8", "durationSec": 1276, "publicationDate": "2016-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_DEC2016\r\nFran\u00e7ois Hollande a annonc\u00e9 qu'il ne se repr\u00e9senterait pas \u00e0 la prochaine pr\u00e9sidentielle. C'est la premi\u00e8re fois, depuis 1958, qu'un pr\u00e9sident, apr\u00e8s un seul mandat, renonce \u00e0 briguer sa propre succession. Gilbert Casasus, directeur du Centre d'\u00e9tudes europ\u00e9ennes de l'Universit\u00e9 de Fribourg est un fin connaisseur de la politique fran\u00e7aise.\r\n\r\n* * L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Gilbert Casasus, directeur du Centre d'\u00e9tudes europ\u00e9ennes de l'Universit\u00e9 de Fribourg (GILBERT CASASUS  - HOLLANDE RENONCE) INVITE MATINALE - GILBERT CASASUS \r\n Gilbert Casasus, bi-national suisse et fran\u00e7ais, directeur du centre d'\u00e9tudes europ\u00e9ennes de l'Universit\u00e9 de Fribourg - son portable le +41 79 ** -\r\nHeure\r\n\u00ab\"J'ai d\u00e9cid\u00e9 de ne pas \u00eatre candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle, au renouvellement de mon mandat \", c'est par ces mots que Francois Hollande a annonc\u00e9 hier soir en direct de l'Elys\u00e9e qu'il ne se repr\u00e9senterait ni \u00e0 la prochaine pr\u00e9sidentielle, ni \u00e0 la primaire de la gauche. Une grande premi\u00e8re sous la V\u00e8me R\u00e9publique. C'est en effet depuis 1958, la toute premi\u00e8re fois qu'un pr\u00e9sident, apr\u00e8s un seul mandat, renonce \u00e0 briguer sa propre succession. Pour parler de ce qui constitue sans nul doute un saut dans l'inconnu politique, le plaisir de recevoir en direct de notre studio du Palais F\u00e9d\u00e9ral, un double national franco-suisse certes, mais fin connaisseur de la politique fran\u00e7aise, Gilbert Casasus, directeur du centre d'\u00e9tudes europ\u00e9ennes de l'Universit\u00e9 de Fribourg.\r\nPas le choix?\r\n-Fran\u00e7ois Hollande a visiblement pris tout le monde de court en communiquant sa d\u00e9cision d\u00e8s le premier jour de l'ouverture des candidatures \u00e0 la primaire de gauche, mais avait-il vraiment un autre choix?\r\n-S'il s'\u00e9tait mis sur les rangs, le risque \u00e9tait grand de terminer 4\u00e8me ou 5\u00e8me du premier tour...  quoi de plus humiliant?\r\nAveu d'\u00e9chec?\r\n`-Mais l'humiliation est au rendez-vous malgr\u00e9 tout, on l'a dit c'est la toute premi\u00e8re fois sous la 5\u00e8me R\u00e9publique qu'apr\u00e8s un seul mandat, un pr\u00e9sident renonce \u00e0 briguer sa propre succession, c'est dire que l'\u00e9chec est patant ?\r\nQuel est son bilan?\r\n-Je porte un bilan et j'en assume toute la responsabilit\u00e9 a-t-il dit... mais quel bilan... des r\u00e9formes engag\u00e9es dans la douleur, un ch\u00f4mage qu'il na jamais r\u00e9ussi \u00e0 juguler, bref un quinquennat ardu sur tous les fronts, \u00e9conomique, politique, s\u00e9curitaire...\r\n-Quand selon vous a-t-il d\u00e9finitivement r\u00e2t\u00e9 le virage.... aurait-il vraiment pu faire autrement ?\r\nImage de la fonction d\u00e9grad\u00e9e\r\n-Un Fran\u00e7ois Hollande qui a de surcro\u00eet largement contribu\u00e9 \u00e0 d\u00e9grader l'image de la fonction pr\u00e9sidentielle... le proc\u00e8s en autorit\u00e9 \u00e0 son \u00e9gard n'a pas cess\u00e9, encore aggrav\u00e9 par la publication, cet automne, d'un livre de confidences \u00e0 des journalistes dont le contenu a offusqu\u00e9 nombre de ses soutiens. \r\nMais il n'a pas \u00e9t\u00e9 aid\u00e9...\r\n-Mais il est vrai aussi \u00e0 l'inverse que Fran\u00e7ois Hollande n'a pas \u00e9t\u00e9 aid\u00e9, son quinquennat a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 par une s\u00e9rie d'attentats djihadistes sans pr\u00e9c\u00e9dent, qui ont notamment d\u00e9cim\u00e9 la r\u00e9daction de Charlie Hebdo en janvier 2015 et endeuill\u00e9 la promenade des Anglais \u00e0 Nice le 14 juillet dernier, jour de f\u00eate nationale.. difficile de conna\u00eetre pire situation...\r\n-Pas aid\u00e9 non plus par son propre camp... contestation quasi permanente d'une gauche d\u00e9fiante et divis\u00e9e...\r\n-L'entr\u00e9e dans la course \u00e0 l'Elys\u00e9e de plusieurs de ses anciens ministres, d'Emmanuel Macron \u00e0 Sylvia Pinel en passant par Arnaud Montebourg et Beno\u00eet Hamon a creus\u00e9 davantage le foss\u00e9...\r\nP\u00e9riode d'incertitude\r\n-Une certitude, la d\u00e9cision du chef de l'Etat ouvre une grande p\u00e9riode d'incertitude \u00e0 gauche, o\u00f9 le premier ministre Manuel Valls est pressenti pour prendre la rel\u00e8ve... mais il ne sera pas seul sur ce chemin, Arnaud Montebourg et Beno\u00eet Hamon vont sans doute affronter le 1er Ministre... \r\n-Qui selon vous serait le mieux dot\u00e9 pour tenter de croiser le fer avec les candidats des autres bords...\r\nTapis rouge pour Fillon?\r\n-En l'\u00e9tat... c'est `le tapis rouge pour Fraln\u00e7ois Fillon.....  \r\n-Mais une \u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise \u00e7a se joue au centre.... Fran\u00e7ois Fillon va quoiqu'on en dise avoir de la peine \u00e0 rallier les voix du centre....\r\nTout n'est donc pas d\u00e9finitivement perdu pour un Emmanuel Macron.... \r\nSurtout si Arnaud Montebourg devait emporter la primaire de la gauche... c'est pensable...\r\nEt Marine Le Pen....  elle sera forc\u00e9ment au second tour.... face \u00e0....  Fillon..?\r\nLe seul vraiment susceptible de sortir la France de l'orni\u00e8re dans laquelle elle se trouve...\r\nQue faut-il \u00e0 la France pour sortir de l'orni\u00e8re?\r\n-Que faut-il \u00e0 la France pour retrouver vraiment son rang dans le concert des nations, celui de la cinqui\u00e8me puissance mondiale qu'elle est ?\r\n.", "alternativeExcerpt": ["Fran\u00e7ois Hollande a annonc\u00e9 qu'il ne se repr\u00e9senterait pas \u00e0 la prochaine pr\u00e9sidentielle. C'est la premi\u00e8re fois, depuis 1958, qu'un pr\u00e9sident, apr\u00e8s un seul mandat, renonce \u00e0 briguer sa propre succession. Gilbert Casasus, directeur du Centre d'\u00e9tudes europ\u00e9ennes de l'Universit\u00e9 de Fribourg est un fin connaisseur de la politique fran\u00e7aise.", "Fran\u00e7ois Hollande a annonc\u00e9 qu'il ne se repr\u00e9senterait pas \u00e0 la prochaine pr\u00e9sidentielle. C'est la premi\u00e8re fois, depuis 1958, qu'un pr\u00e9sident, apr\u00e8s un seul mandat, renonce \u00e0 briguer sa propre succession. Gilbert Casasus, directeur du Centre d'\u00e9tudes europ\u00e9ennes de l'Universit\u00e9 de Fribourg est un fin connaisseur de la politique fran\u00e7aise.", "Fran\u00e7ois Hollande a annonc\u00e9 qu'il ne se repr\u00e9senterait pas \u00e0 la prochaine pr\u00e9sidentielle. C'est la premi\u00e8re fois, depuis 1958, qu'un pr\u00e9sident, apr\u00e8s un seul mandat, renonce \u00e0 briguer sa propre succession. Gilbert Casasus, directeur du Centre d'\u00e9tudes europ\u00e9ennes de l'Universit\u00e9 de Fribourg est un fin connaisseur de la politique fran\u00e7aise.", "Fran\u00e7ois Hollande a annonc\u00e9 qu'il ne se repr\u00e9senterait pas \u00e0 la prochaine pr\u00e9sidentielle. C'est la premi\u00e8re fois, depuis 1958, qu'un pr\u00e9sident, apr\u00e8s un seul mandat, renonce \u00e0 briguer sa propre succession. Gilbert Casasus, directeur du Centre d'\u00e9tudes europ\u00e9ennes de l'Universit\u00e9 de Fribourg est un fin connaisseur de la politique fran\u00e7aise."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Gilbert Casasus, directeur du Centre d'\u00e9tudes europ\u00e9ennes de l'Universit\u00e9 de Fribourg", "Hollande renonce: l'analyse de Gilbert Casasus", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Gilbert Casasus, directeur du Centre d'\u00e9tudes europ\u00e9ennes de l'Universit\u00e9 de Fribourg / JDM_2016-12-02T07:37:00_l-invite-du-journal", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Gilbert Casasus, directeur du Centre d'\u00e9tudes europ\u00e9ennes de l'Universit\u00e9 de Fribourg / JDM_2016-12-02T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8191337", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du centre d'\u00e9tudes europ\u00e9ennes de l'Universit\u00e9 de Fribourg - Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Casasus, Gilbert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "De Preux, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8191337", "ece-8191319"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "La soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine est plus attentive que jamais aux in\u00e9galit\u00e9s de genre", "id": "sound-295DC26F-23B3-49E3-941C-28746F67FDF9", "durationSec": 288, "publicationDate": "2016-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Michael Kimmel, sociologue am\u00e9ricain\r\nLes fameuses d\u00e9clarations de Donald Trump sur les femmes qui avaient fuit\u00e9 durant la campagne pr\u00e9sidentielle suscitaient un vif d\u00e9bat il y a quelques mois. Les propos et les attitudes sexistes sont au coeur du travail du sociologue am\u00e9ricain Michael Kimmel, chercheur, sp\u00e9cialiste de la masculinit\u00e9.\r\n\r\n* * La soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine est plus attentive que jamais aux in\u00e9galit\u00e9s de genre LANCEMENT 4 / FEMINISME AU MASCULIN\r\n***Avec le sexisme, on est bien au-del\u00e0 de l'impolitesse m\u00eame si elle en est une des cons\u00e9quences. Il y a eu r\u00e9cemment les fameuses fameuses d\u00e9clarations de Donald Trump sur les femmes qui avaient fuit\u00e9 pendant la campagne pr\u00e9sidentielle et suscit\u00e9 un vif d\u00e9bat. \r\nLes propos et les attitudes sexistes, c'est le coeur du travail du sociologue am\u00e9ricain Michael Kimmel, sp\u00e9clialiste de la masculinit\u00e9.\r\nS\u00e9verine Ambrus, ce chercheur, qui \u00e9tait \u00e0 Gen\u00e8ve hier, est consid\u00e9r\u00e9 comme le plus c\u00e9l\u00e8bre des hommes f\u00e9ministes...\r\nDIR STU LS\r\nMichael Kimmel d\u00e9crit la situation paradoxale d'une soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine plus attentive que \r\njamais aux in\u00e9galit\u00e9s de genre\r\net qui, en m\u00eame temps, banalise les propos sexistes.\r\nComme au moment de la diffusion de cette fameuse vid\u00e9o de Donald Trump.\r\n  26''\r\n***Au-del\u00e0 de cette fameuse vid\u00e9o, les identit\u00e9s masculines et f\u00e9minines, il a en beaucoup \u00e9t\u00e9 question durant ces derniers mois de campagne aux Etats-Unis.\r\nOui, avec un vote en faveur du milliardaire qui a souvent \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9 \u00e0 une cat\u00e9gorie d'hommes blancs de la classe moyenne, qui se seraient sentis menac\u00e9s par les \r\navanc\u00e9es des droits des minorit\u00e9s. Ces \"angry white men\" comme on les a appel\u00e9s , ces \"hommes blancs en col\u00e8re\", dont Michael Kimmel  a \u00e9tudi\u00e9 la progression du \r\nsentiment de frustation au cours des derni\u00e8res ann\u00e9es.\r\n  56''\r\nEtre patient et comprendre les inqui\u00e9tudes de ces \"hommes en col\u00e8re\",\r\nc'est notamment le travail des \u00e9tudes masculines telles que les envisage le chercheur, et dont il est l'un des pionniers.\r\n***Les \"\u00e9tudes masculines\", c'est un domaine de recherche moins connu que les \u00e9tudes f\u00e9minines...\r\nUn domaine qui  va moins de soi dans la mesure o\u00f9 la sociologie a plut\u00f4t tendance \u00e0 se pencher \r\nen priorit\u00e9 sur les cat\u00e9gories minoritaires.\r\nL\u00e0, c'est le contraire et c'est justement ce qui int\u00e9resse le chercheur.\r\n  39''\r\nComprendre comme se construit la masculinit\u00e9 pour d\u00e9jouer ces rapports de domination.\r\nLa masculinit\u00e9 ou plut\u00f4t les masculinit\u00e9s, selon Michael Kimmel.\r\n  52''\r\nLe syst\u00e8me patriarchal qui produit \u00e9galement la domination des hommes.\r\nCe qui fait dire au sociologue que les hommes ont aussi \u00e0 gagner dans le combat f\u00e9ministe pour l'\u00e9galit\u00e9.\r\nMichael  Kimmel professeur \u00e0 la Stony Brook University \u00e0 New York.\r\n***Le sociologue Michael Kimmel, invit\u00e9 hier soir, par l'Institut des Hautes \u00e9tudes internationales et du d\u00e9veloppement \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\n=== FIN ===\r\nFin de cette \u00e9mission: Anne-Julie Ruz compl\u00e9tait l'\u00e9quipe cette semaine. Tout Un Monde, \u00e0 retrouver sur rts.ch/toutunmonde. Et si vous voulez nous envoyer un petit mot: toutunmonde@rts.ch\r\nAu g\u00e9n\u00e9rique de la matinale, cette semaine:\r\n- r\u00e9dacteurs en chef adjoint : Vincent Bourquin et Laurent Caspary \r\n- production de la tranche 6h-8h: Virginie Matter, Deborah Sohlbank et Jean de Preux\r\n- \u00e0 la technique: Caroline Dumoulin, Sandro Lisci, Christiane Gachet, Christophe Legrain, Yvan Steiner, Mathieu Pont, Fabrice Araldi et Julien Carrera\r\n- \u00e0 Paris: Alexandre Lemi\u00e8re\r\n- assistantes de production: Marie-Jos\u00e9 Maiorana, Josiane Perret, Cindy Saugy, Dyane Dufault et Karine Cheurfa\r\n- r\u00e9dacteur en chef: Patrick Nussbaum \r\nIl est 8hXX. Coralie Claude pour les informations. A LUNDI !", "alternativeExcerpt": ["Les fameuses d\u00e9clarations de Donald Trump sur les femmes qui avaient fuit\u00e9 durant la campagne pr\u00e9sidentielle suscitaient un vif d\u00e9bat il y a quelques mois. Les propos et les attitudes sexistes sont au coeur du travail du sociologue am\u00e9ricain Michael Kimmel, chercheur, sp\u00e9cialiste de la masculinit\u00e9."], "alternativeTitle": ["La soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine est plus attentive que jamais aux in\u00e9galit\u00e9s de genre / TUM_2016-12-02T08:25:00_sequence-4", "Tout un monde du 02.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8209432.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8191311", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ambrus, S\u00e9verine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8191309"]}]}}