{"response": {"numFound": 31344, "start": 2600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Go !", "source": "siranau", "title": "Go ! : Ultra No\u00ebl - 3 d\u00e9cembre - Vevey", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8B5C30C4-EDD0-4C2E-B313-807AB3D7E6AF", "durationSec": 181, "publicationDate": "2016-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un peu comme loft story, mais plus actuel: les artistes veveysans ouvrent les portes de leurs ateliers, le temps d'une journ\u00e9e. Vous pourrez donc les observer dans leur biotope naturel! Venez donc voir comment ils travaillent, avec quoi, avec qui... \r\nOn nous a dit qu'il y aura m\u00eame du vin chaud!", "alternativeExcerpt": ["Un peu comme loft story, mais plus actuel: les artistes veveysans ouvrent les portes de leurs ateliers, le temps d'une journ\u00e9e. Vous pourrez donc les observer dans leur biotope naturel! Venez donc voir comment ils travaillent, avec quoi, avec qui... \nOn nous a dit qu'il y aura m\u00eame du vin chaud!", "Un peu comme loft story, mais plus actuel: les artistes veveysans ouvrent les portes de leurs ateliers, le temps d'une journ\u00e9e. Vous pourrez donc les observer dans leur biotope naturel! Venez donc voir comment ils travaillent, avec quoi, avec qui... \nOn nous a dit qu'il y aura m\u00eame du vin chaud!", "Un peu comme loft story, mais plus actuel: les artistes veveysans ouvrent les portes de leurs ateliers, le temps d'une journ\u00e9e. Vous pourrez donc les observer dans leur biotope naturel! Venez donc voir comment ils travaillent, avec quoi, avec qui... \nOn nous a dit qu'il y aura m\u00eame du vin chaud!"], "alternativeTitle": ["Ultra No\u00ebl - 3 d\u00e9cembre \u2013 Vevey", "Ultra No\u00ebl - 3 d\u00e9cembre \u2013 Vevey / NMT_2016-12-01T08:05:00_go", "Ultra No\u00ebl - 3 d\u00e9cembre \u2013 Vevey / NMT_2016-12-01T08:05:00_go"], "imageURL": "//www.rts.ch/8205295.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8172561", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8172561", "ece-8172548"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "Frankenstein, cr\u00e9ature des t\u00e9n\u00e8bres en pleine lumi\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-59DACC7E-EF98-49EF-97F8-81165DE0790A", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3221, "publicationDate": "2016-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Frankenstein", "Mus\u00e9e Rath"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "exposition th\u00e9matique"], "excerpt": "Frankenstein est un cr\u00e9ateur. Mais c'est son monstre, composite d'humain, qui, plus que le c\u00e9l\u00e8bre Docteur, hante le cin\u00e9ma depuis 1910. Dernier volet du bicentenaire de la naissance du mythe sur les rives du L\u00e9man, le Mus\u00e9e Rath propose une exposition sur le Retour des t\u00e9n\u00e8bres et l'imaginaire gothique depuis Frankenstein. En parall\u00e8le se tient un colloque \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, ainsi qu'une programmation cin\u00e9matographique au cin\u00e9-club, reprise en janvier 2017 \u00e0 la cin\u00e9math\u00e8que suisse. \"Nectars\"'interroge sur la cr\u00e9ature et surtout ses avatars cin\u00e9matographiques. Avec Constantin Sgouridiz, commissaire d'exposition, et Julien Dumoulin, membre du comit\u00e9 du Cin\u00e9-Club de Gen\u00e8ve.", "alternativeTitle": ["Nectar du 01.12.2016", "Nectar du 01.12.2016", "Frankenstein, cr\u00e9ature des t\u00e9n\u00e8bres en pleine lumi\u00e8re / NTR_2016-12-01T12:06:00_nectar", "Frankenstein, cr\u00e9ature des t\u00e9n\u00e8bres en pleine lumi\u00e8re / NTR_2016-12-01T12:06:00_nectar"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949568.image", "alternativeExcerpt": ["Frankenstein est un cr\u00e9ateur. Mais c\u02b9est son monstre, composite d\u02b9humain, qui, plus que le c\u00e9l\u00e8bre Docteur, hante le cin\u00e9ma depuis 1910. Dernier volet du bicentenaire de la naissance du mythe sur les rives du L\u00e9man, le Mus\u00e9e Rath propose une exposition sur le Retour des t\u00e9n\u00e8bres et l\u02b9imaginaire gothique depuis Frankenstein. En parall\u00e8le se tient un colloque \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, ainsi qu\u02b9une programmation cin\u00e9matographique au cin\u00e9-club, reprise en janvier 2017 \u00e0 la cin\u00e9math\u00e8que suisse.\n\n\"Nectars\"\u02b9interroge sur la cr\u00e9ature et surtout ses avatars cin\u00e9matographiques. Avec Constantin Sgouridiz, commissaire d\u02b9exposition, et Julien Dumoulin, membre du comit\u00e9 du Cin\u00e9-Club de Gen\u00e8ve.", "Frankenstein est un cr\u00e9ateur. Mais c\u02b9est son monstre, composite d\u02b9humain, qui, plus que le c\u00e9l\u00e8bre Docteur, hante le cin\u00e9ma depuis 1910. Dernier volet du bicentenaire de la naissance du mythe sur les rives du L\u00e9man, le Mus\u00e9e Rath propose une exposition sur le Retour des t\u00e9n\u00e8bres et l\u02b9imaginaire gothique depuis Frankenstein. En parall\u00e8le se tient un colloque \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, ainsi qu\u02b9une programmation cin\u00e9matographique au cin\u00e9-club, reprise en janvier 2017 \u00e0 la cin\u00e9math\u00e8que suisse.\n\n\"Nectars\"\u02b9interroge sur la cr\u00e9ature et surtout ses avatars cin\u00e9matographiques. Avec Constantin Sgouridiz, commissaire d\u02b9exposition, et Julien Dumoulin, membre du comit\u00e9 du Cin\u00e9-Club de Gen\u00e8ve."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8172458", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du comit\u00e9 du Cin\u00e9-Club de Gen\u00e8ve", "name": "Dumoulin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "artiste genevois, commissaire de l'exposition sur Frankenstein au Mus\u00e9e Rath, Commissaire de l'exposition sur Frankenstein au Mus\u00e9e Rath ", "name": "Sgouridis, Konstantin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8172458", "ece-8172457"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Habillage Espace 2 avant le 29.08.16 : La Tribune des jeunes musiciens - Le Grand Entretien - Le Labo - L'Ecoute des mondes", "genres": ["Indicatif"], "id": "sound-371DAC79-55E5-47BF-88B8-69545351A068", "durationSec": 4469, "publicationDate": "2016-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Espace 2"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio", "radio"], "excerpt": "[Voir d\u00e9tail dans le document Word en annexe].", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TUNNEL", "AUTOROUTE", "FILM DOCUMENTAIRE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "PORTRAIT", "CHANTEUR"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1560356", "durationSec": 1141, "publicationDate": "2016-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Les chanteuses Amandine et Anahy ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvertes \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise", "NE: une exposition se consacre au sacs \u00e0 commission", "JU: la Transjurane va ouvrir", "La F\u00eate des vignerons de Vevey est inscrite au patrimoine de l'UNESCO", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8100078", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Elles continuent leurs carri\u00e8res respectives avec succ\u00e8s.", "Plus de 500 pi\u00e8ces montrent l'\u00e9volution du commerce de d\u00e9tail.", "Le dernier tron\u00e7on de l'A16 sur sol jurassien sera bient\u00f4t ouvert au trafic.", "C'est la premi\u00e8re tradition suisse \u00e0 \u00eatre distingu\u00e9e."], "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8100078", "ece-8100076", "ece-8099362"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE DE L'EMPLOI", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "IMMIGRATION", "CHIEN", "PHOBIE", "ENFANT (\u00c2GE)", "PEUR"], "visualPersons": ["MUELLER, PHILIPP"], "id": "asset-1560355", "durationSec": 1809, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "VAUD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-12-01T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "L\u2019Afrique du Sud esp\u00e8re mettre au point un vaccin contre le SIDA", "En Italie, Matteo Renzi invite le peuple \u00e0 se prononcer sur un referendum constitutionnel", "Les Suisses se prononceront sur la troisi\u00e8me r\u00e9forme de l\u2019imposition des entreprises", "GE: une formation \u00e0 la bande dessin\u00e9e sera propos\u00e9e par l\u2019Ecole sup\u00e9rieure", "Formation BD: les pr\u00e9cisions de Tom Tirabosco, dessinateur et enseignant.", "Application initiative immigration masse : les pr\u00e9cisions de Linda Bourget, cheffe rubrique politique, depuis Berne", "L\u2019invit\u00e9 culturel: Olivia Ruiz sort son nouvel album \"A nos corps-aimants\"", "Crash Colombie: un hommage a \u00e9t\u00e9 rendu aux victimes", "A Berne, les s\u00e9nateurs se prononcent sur l\u2019application de l\u2019initiative contre l\u2019immigration de masse", "Minimag: la peur des chiens peut \u00eatre contr\u00f4l\u00e9e gr\u00e2ce \u00e0 des jeux", "SIDA: les explications du Dr Matthias Cavassini, resp. consultations VIH-SIDA, CHUV, depuis Lausanne.", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["C\u2019est un essai clinique d\u2019une ampleur sans pr\u00e9c\u00e9dent qui d\u00e9bute.", "Il annonce sa d\u00e9mission en cas de d\u00e9faite.", "Le Valais a pr\u00e9sent\u00e9 ses propositions.", "C\u2019est une premi\u00e8re en Suisse.", "Elle sera en concert \u00e0 Lausanne en f\u00e9vrier 2017.", "L\u2019enqu\u00eate s\u2019oriente vers une panne de carburant.", "Ils suivent la proposition du pr\u00e9sident du PLR Philipp M\u00fcller.", "Ils permettent, notamment, de mieux comprendre les r\u00e9actions de l\u2019animal."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8100114", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BOURGET, Linda", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8100114", "ece-8099395"]}, {"publicationChannelNames": ["Youtube"], "program": "Les Orties", "source": "gico", "id": "asset-1623175", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 317, "mediaType": "video", "excerpt": "Chronique humoristique de Couleur3 en radio film\u00e9e, anim\u00e9e par l'humoriste Yann Marguet, qui \u00e9voque les sondages t\u00e9l\u00e9phoniques et les d\u00e9sagr\u00e9ments qu'ils occasionnent.", "title": "Les sondages", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "publicationDate": "2016-12-01T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["COULEUR3"], "backgrounds": ["Yann Marguet propose un sketch sur les sondages t\u00e9l\u00e9phoniques."], "thematicThemes": ["HUMOUR", "SKETCH", "SONDAGE D'OPINION"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"role": "Animateur et humoriste", "name": "MARGUET, Yann", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "COULEUR 3", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "MOTOCROSS", "SUPERCROSS", "IMMIGRATION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "POLITIQUE DE L'EMPLOI", "M\u00c9DICAMENT", "TH\u00c9RAPEUTIQUE", "SIDA", "VIRUS", "ASSAINISSEMENT", "USINE", "NATURE DU SOL", "POLLUTION DU SOL", "POLLUTION INDUSTRIELLE", "POLLUTION DU SOL", "ASSAINISSEMENT", "NATURE DU SOL", "POLLUTION INDUSTRIELLE", "CIMENT", "ASSAINISSEMENT", "D\u00c9CHARGE", "POLLUTION DU SOL", "POLLUTION INDUSTRIELLE"], "visualPersons": ["SOMMARUGA, SIMONETTA", "MUELLER, PHILIPP"], "id": "asset-1560354", "durationSec": 1814, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["ESTAVAYER-LE-LAC", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "CHIPPIS", "WURENLINGEN", "KLOTEN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-12-01T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Google lance l\u2019outil \"Earth Timelapse\"", "VS: la cr\u00e8me du ski international s\u2019entra\u00eene \u00e0 Zinal", "Le sport a des effets b\u00e9n\u00e9fiques sur les seniors", "VS: l\u2019assainissement du site Chippis est \u00e0 mi-parcours", "La Suisse accueille la Conf\u00e9rence des Ministres europ\u00e9ens de l\u2019Espace", "En Syrie, les secouristes peinent \u00e0 porter assistance \u00e0 la population", "Les traitements des s\u00e9ropositifs ont beaucoup chang\u00e9", "Pour la journ\u00e9e mondiale contre le SIDA, un d\u00e9pistage anonyme est propos\u00e9 par le CHUV", "L\u2019id\u00e9e du Swissmetro rena\u00eet", "Le Conseil national refuse le budget 2017 de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "Pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne: les pr\u00e9cisions d\u2019Isabelle Ory, correspondante aupr\u00e8s de l\u2019UE, depuis Bruxelles", "Le Conseil des \u00c9tats adopte le mod\u00e8le de la pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne", "GE: Mat Rebeaud participe \u00e0 son 15e Supercross", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Gr\u00e2ce \u00e0 une combinaison d\u2019images satellites, il montre l\u2019\u00e9volution de la Terre.", "La station a su tirer son \u00e9pingle du jeu.", "Ils se ressentent, notamment, sur le diab\u00e8te.", "Les terres sont principalement contamin\u00e9es par du fluor et du goudron.", "Cette r\u00e9union d\u00e9finira et financera les missions auxquelles la Suisse participe.", "Des images publi\u00e9es de leur quotidien et de celui des civils ont \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9es.", "Leur situation reste, cependant, encore m\u00e9connue.", "Ils avaient notamment lieu \u00e0 la gare de Lausanne.", "Il s\u2019agit d\u2019un projet d\u2019un m\u00e9tro souterrain qui traverserait la Suisse \u00e0 grande vitesse.", "L\u2019\u00e9v\u00e8nement est tr\u00e8s rare dans les annales du Parlement.", "Les entreprises devront donner la priorit\u00e9 \u00e0 des Suisses ou \u00e0 des \u00e9trangers r\u00e9sidents.", "Le Payernois est mont\u00e9 pour la premi\u00e8re fois sur une moto \u00e0 4ans."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8100074", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Depuis Bruxelles", "name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8100074", "ece-8100072"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "id": "asset-1558271", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 241, "mediaType": "video", "excerpt": "Le Centre International de D\u00e9minage Humanitaire de Gen\u00e8ve, le GICHD, envoie des \u00e9quipes dans les pays dont le sol contient des mines et assiste les gouvernements souhaitant mener une action de d\u00e9minage. Rory Logan, conseiller au GICHD \u00e9voque la convention sur l'interdiction des mines antipersonnel de 1997, puis le cas du Mozambique. Des cours sont organis\u00e9s dans les pays concern\u00e9s pour les \u00e9quipes charg\u00e9es de d\u00e9miner ces zones.", "title": "Au service de la plan\u00e8te : Futur sans mines", "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2016-12-01T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MINE ANTIPERSONNEL", "MINE (ARME)"], "alternativeExcerpt": ["Au service de la plan\u00e8te\nFutur sans mines", "Au service de la plan\u00e8te\nFutur sans mines", "Rory Logan, GICHD : \u00ab Le Mozambique est le premier pays \u00e0 avoir \u00e9limin\u00e9 toutes les mines de son territoire. Notre travail consiste \u00e0 assister les gouvernements qui souhaitent \u00e9liminer les mines anti-personnel, car elles repr\u00e9sentent un frein \u00e0 leur d\u00e9veloppement. \u00bb", "Au service de la plan\u00e8te\nFutur sans mines", "Rory Logan, GICHD : \u00ab Le Mozambique est le premier pays \u00e0 avoir \u00e9limin\u00e9 toutes les mines de son territoire. Notre travail consiste \u00e0 assister les gouvernements qui souhaitent \u00e9liminer les mines anti-personnel, car elles repr\u00e9sentent un frein \u00e0 leur d\u00e9veloppement. \u00bb", "Au service de la plan\u00e8te\nFutur sans mines", "Francis Gurry, OMPI : \u00ab Le trait\u00e9 de Marrakech est un des trait\u00e9s qui vraiment va faire une diff\u00e9rence parce que \u00e7a donne aux non-voyants, aux aveugles la possibilit\u00e9 d'une participation pleine dans la vie \u00e9conomique, la vie sociale, la vie culturelle. \u00bb", "Rory Logan, GICHD : \u00ab Le Mozambique est le premier pays \u00e0 avoir \u00e9limin\u00e9 toutes les mines de son territoire. Notre travail consiste \u00e0 assister les gouvernements qui souhaitent \u00e9liminer les mines anti-personnel, car elles repr\u00e9sentent un frein \u00e0 leur d\u00e9veloppement. \u00bb"], "alternativeTitle": ["Le court du jour", "Le court du jour", "Au service de la plan\u00e8te", "Le court du jour", "Au service de la plan\u00e8te", "Le court du jour", "Au service de la plan\u00e8te : Lire avec ses mains", "Au service de la plan\u00e8te"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8100167", "isOnline": true, "contributors": {"Productrice": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROBERT-CHARRUE, Bernard", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8099439", "ece-8100165", "ece-8099372", "ece-8100167"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La Puce \u00e0 l'Oreille", "source": "gico", "title": "La Puce au Th\u00e9\u00e2tre Kl\u00e9ber-M\u00e9leau \"TKM\" de Renens", "genres": ["Magazines culturels"], "id": "asset-1542882", "durationSec": 3000, "publicationDate": "2016-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Iris Jimenez re\u00e7oit ses invit\u00e9s le metteur en sc\u00e8ne et directeur du th\u00e9\u00e2tre TKM Omar Porras, l'auteure compositrice interpr\u00e8te June Milo, l'interview par Omar Porras du r\u00e9alisateur Alejandro Jodorowsky et le metteur en sc\u00e8ne Matthias Urban au th\u00e9\u00e2tre Kl\u00e9ber-M\u00e9leau (TKM) \u00e0 Renens pour \u00e9voquer l'actualit\u00e9 culturelle en Suisse romande. Chacun de ses invit\u00e9s teste une nouveaut\u00e9 culturelle pour les t\u00e9l\u00e9spectateurs et donne son opinion.", "alternativeExcerpt": ["Magazine culturel itin\u00e9rant\nTh\u00e9\u00e2tre Kl\u00e9ber-M\u00e9leau \"TKM\" \u00e0 Renens", "Entretien avec son directeur Omar Porras. Avec des images du d\u00e9but de l'aventure en 1979.", "Le chroniqueur Thierry Sartoretti nous parle de la pi\u00e8ce de Shakespeare et \u00e9galement du \u00ab Dom Juan \u00bb de Moli\u00e8re mis en sc\u00e8ne par Jean-Fran\u00e7ois Sivadier au Th\u00e9\u00e2tre de Vidy.", "June Milo, compose, joue du piano et chante. Un CD de quatre titres vient de sortir \"Whippet\", et un album est \u00e0 venir en 2017. En exclusivit\u00e9, elle nous d\u00e9voile des images de son clip \"Winer is not coming\".", "Rencontre avec le metteur en sc\u00e8ne Matthias Urban.", "Elle chante \u00e0 cappella en ouverture d'\u00e9mission.", "Le grand cin\u00e9aste chilien Alejandro Jodorowsky sort son dernier film \u00ab Poesia sin fin \u00bb. Omar Porras est all\u00e9 \u00e0 sa rencontre.", "On d\u00e9couvre la franco-suissesse  June Milo qui embrase la critique et les auditeurs. On rencontre avec Omar Porras le monstre sacr\u00e9 aux mille vies Alejandro Jodorowsky . Et on l\u00e8ve le voile sur la nouvelle cr\u00e9ation th\u00e9\u00e2trale du TKM: \"La com\u00e9die des erreurs\" , pi\u00e8ce rarement mont\u00e9e de Shakespeare, mise en sc\u00e8ne par Matthias Urban. Une \u00e9mission tourn\u00e9e au TKM Th\u00e9\u00e2tre Kl\u00e9ber-M\u00e9leau avec Omar Porras, directeur du TKM, June Milo, auteure-compositrice-interpr\u00e8te, Matthias Urban, metteur en sc\u00e8ne, Thierry Sartoretti, chroniqueur th\u00e9\u00e2tre Et Linn Levy pour l\u2019agenda.", "Invit\u00e9s :\nMathias Urban\nOmar Porras\nPierre Naftule\nJune Milo", "Magazine culturel itin\u00e9rant\nTh\u00e9\u00e2tre Kl\u00e9ber-M\u00e9leau \"TKM\" \u00e0 Renens", "Invit\u00e9s :\nMathias Urban\nOmar Porras\nPierre Naftule\nJune Milo", "Magazine culturel itin\u00e9rant\nTh\u00e9\u00e2tre Kl\u00e9ber-M\u00e9leau \"TKM\" \u00e0 Renens", "Invit\u00e9s :\nMathias Urban\nOmar Porras\nPierre Naftule\nJune Milo"], "alternativeTitle": ["La Puce \u00e0 l'Oreille", "Le Th\u00e9\u00e2tre Kl\u00e9ber-M\u00e9leau, rebaptis\u00e9 TKM", "\"La com\u00e9die des erreurs\" et \"Dom Juan\"", "Rencontre avec la chanteuse June Milo", "\"La com\u00e9die des erreurs\" de Shakespeare au TKM", "June Milo, auteure-compositrice-interpr\u00e8te", "L'agenda culturel de Linn Levy", "Le film \"Poes\u00eda sin fin\".", "Coup de c\u0153ur pour une chanteuse", "Magazine culturel itin\u00e9rant", "La Puce \u00e0 l'Oreille", "Magazine culturel itin\u00e9rant", "La Puce \u00e0 l'Oreille", "Magazine culturel itin\u00e9rant"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8100080", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "SARTORETTI, Thierry", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "LEVY, Linn", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "POINT PROD", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FAVARD, Micka\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8100080", "ece-8099356", "ece-8099764"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "id": "asset-1559451", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz \u00e0 choix multiples, entre 2 candidats qui r\u00e9pondent aux questions de t\u00e9l\u00e9spectateur film\u00e9s en Suisse romande.", "title": "Emission 64", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2016-12-01T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["C'est ma question", "Anne vs Fabienne", "C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question"], "alternativeExcerpt": ["Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8100058", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SCHNEITER, Jonas", "type": "Personne physique"}], "Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8100058", "ece-8100056"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'\u00e9tait mieux avant ?", "source": "gico", "title": "L'humour", "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "id": "asset-1536598", "durationSec": 3905, "publicationDate": "2016-11-30T20:15:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["L'humour \u00e0 toutes les sauces\nL'humour \u00e0 toutes les sauces", "Aujourd'hui,  les humoristes sont partout: des politiciens aux \u00ab people \u00bb, personne n'\u00e9chappe \u00e0 leur regard sarcastique. Mais peut-on vraiment rire de tout? Le massacre de Charlie Hebdo en 2015  pose tragiquement la question. L'humour, c'\u00e9tait mieux avant ? Riait-on plus et mieux il y a 50 ans ?", "L'humour \u00e0 toutes les sauces\nL'humour \u00e0 toutes les sauces", "Aujourd\u2019hui,  les humoristes sont partout: des politiciens aux \"people\", personne n\u2019\u00e9chappe \u00e0 leur  regard sarcastique. Mais peut-on vraiment rire de tout? Le massacre de Charlie Hebdo en 2015 pose tragiquement la question. Alors, l\u2019humour, c\u2019\u00e9tait mieux avant? Riait-on plus et mieux il y a 50 ans?", "Nous avons en Suisse romande notre petit Charlie Hebdo, notre journal satirique \u00e0 nous, nomm\u00e9 \"La Tuile\". Pour le rencontrer il faut sortir un peu de l\u2019Arc l\u00e9manique\u2026  Eric Burnand interroge Patrick Chappatte sur le dessin de presse en Suisse.", "Pendant longtemps l\u2019humour satirique a \u00e9t\u00e9 le fait de pol\u00e9mistes engag\u00e9s.  Aujourd\u2019hui la satire est beaucoup moins connot\u00e9e\u2026Par exemple l\u2019\u00e9volution de l\u2019humour de la politique \u00e0 la RTS. Thomas Wiesel, humoriste suisse s\u2019exprime sur ce sujet.", "Aujourd\u2019hui tout le monde veut faire de l\u2019humour; le pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration, Donald Trump et m\u00eame certains minoritaires qui viennent de d\u00e9barquer sur la sc\u00e8ne du rire. Entretien avec Thomas Wiesel, humoriste suisse, qui s\u2019exprime sur ce sujet.", "Aujourd\u2019hui on veut rire de tout, on tire sur tout ce qui bouge, mais comment c\u2019\u00e9tait avant? Est-ce que les blagues, les gags \u00e9taient plus cibl\u00e9s il y a 20 ou 40 ans? Voici un petit floril\u00e8ges de l\u2019humour \u00e0 travers le temps\u2026", "Il n\u2019y a pas de barom\u00e8tre fiable pour mesurer ce qui d\u00e9clenche le rire, mais on suppose que les jeunes et les vieux ne rigolent pas des m\u00eames gags. Nous nous sommes livr\u00e9s \u00e0 une petite exp\u00e9rience amusante en confrontant l\u2019humour de deux g\u00e9n\u00e9rations. Interview de Patrick Chappatte, dessinateur de presse et de Thomas Wiesel, humoriste suisse, sur le sujet \"Y a-t-il des limites \u00e0 l\u2019humour b\u00eate et m\u00e9chant\".", "Aujourd'hui,  les humoristes sont partout: des politiciens aux \u00ab people \u00bb, personne n'\u00e9chappe \u00e0 leur regard sarcastique. Mais peut-on vraiment rire de tout? Le massacre de Charlie Hebdo en 2015  pose tragiquement la question. L'humour, c'\u00e9tait mieux avant ? Riait-on plus et mieux il y a 50 ans ?", "L'humour \u00e0 toutes les sauces\nL'humour \u00e0 toutes les sauces", "Aujourd'hui,  les humoristes sont partout: des politiciens aux \u00ab people \u00bb, personne n'\u00e9chappe \u00e0 leur regard sarcastique. Mais peut-on vraiment rire de tout? Le massacre de Charlie Hebdo en 2015  pose tragiquement la question. L'humour, c'\u00e9tait mieux avant ? Riait-on plus et mieux il y a 50 ans ?", "L'humour \u00e0 toutes les sauces\nL'humour \u00e0 toutes les sauces", "Aujourd'hui,  les humoristes sont partout: des politiciens aux \u00ab people \u00bb, personne n'\u00e9chappe \u00e0 leur regard sarcastique. Mais peut-on vraiment rire de tout? Le massacre de Charlie Hebdo en 2015  pose tragiquement la question. L'humour, c'\u00e9tait mieux avant ? Riait-on plus et mieux il y a 50 ans ?"], "alternativeTitle": ["C'\u00e9tait mieux avant ?", "L'humour \u00e0 toutes les sauces", "C'\u00e9tait mieux avant ?", "C'\u00e9tait mieux avant? L\u2019humour \u00e0 toutes les sauces", "La satire est au bout du crayon", "L'humour politique : du sarcasme \u00e0 la rigolade", "Des blacks et des femmes sur la sc\u00e8ne du rire", "L'humour \u00e0 travers les \u00e2ges", "Qu'est-ce qui fait rire les jeunes et les vieux?", "L'humour \u00e0 toutes les sauces", "C'\u00e9tait mieux avant ?", "L'humour \u00e0 toutes les sauces", "C'\u00e9tait mieux avant ?", "L'humour \u00e0 toutes les sauces"], "imageURL": "//www.rts.ch/7014877.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8100157", "isOnline": true, "contributors": {"Autres": [{"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BURNAND, Eric", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8099431", "ece-8100157", "ece-8099401", "ece-8099389"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Au coeur du sport", "source": "gico", "title": "L'exposition:  Stades d'hier \u00e0 demain au Mus\u00e9e olympique", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-1559911", "durationSec": 1474, "publicationDate": "2016-11-30T20:10:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Passion Olympique\nL'exposition:  Stades d'hier \u00e0 demain au Mus\u00e9e olympique", "De tous temps, les enceintes construites pour accueillir les Jeux olympiques ont fascin\u00e9 les athl\u00e8tes et le public. Pr\u00e9sentation de l'exposition : Stades d'hier \u00e0 demain, \u00e0 visiter au Mus\u00e9e olympique \u00e0 Lausanne jusqu'au 7 mai 2017.", "Passion Olympique\nL'exposition:  Stades d'hier \u00e0 demain au Mus\u00e9e olympique", "De tous temps, les enceintes construites pour accueillir les Jeux olympiques ont fascin\u00e9 les athl\u00e8tes et le public. Pr\u00e9sentation de l'exposition : Stades d'hier \u00e0 demain, \u00e0 visiter au Mus\u00e9e olympique \u00e0 Lausanne jusqu'au 7 mai 2017.", "De tous temps, les enceintes construites pour accueillir les Jeux olympiques ont fascin\u00e9 les athl\u00e8tes et le public. Pr\u00e9sentation de l'exposition : Stades d'hier \u00e0 demain, \u00e0 visiter au Mus\u00e9e olympique \u00e0 Lausanne jusqu'au 7 mai 2017.", "Passion Olympique\nL'exposition:  Stades d'hier \u00e0 demain au Mus\u00e9e olympique", "De tous temps, les enceintes construites pour accueillir les Jeux olympiques ont fascin\u00e9 les athl\u00e8tes et le public. Pr\u00e9sentation de l'exposition : Stades d'hier \u00e0 demain, \u00e0 visiter au Mus\u00e9e olympique \u00e0 Lausanne jusqu'au 7 mai 2017.", "Passion Olympique\nL'exposition:  Stades d'hier \u00e0 demain au Mus\u00e9e olympique", "De tous temps, les enceintes construites pour accueillir les Jeux olympiques ont fascin\u00e9 les athl\u00e8tes et le public. Pr\u00e9sentation de l'exposition : Stades d'hier \u00e0 demain, \u00e0 visiter au Mus\u00e9e olympique \u00e0 Lausanne jusqu'au 7 mai 2017."], "alternativeTitle": ["Au coeur du sport", "Au coeur du sport, Passion Olympique, L'exposition:  Stades d'hier \u00e0 demain au Mus\u00e9e olympique", "Au coeur du sport", "Passion olympique", "Au coeur du sport, Passion Olympique, L'exposition:  Stades d'hier \u00e0 demain au Mus\u00e9e olympique", "Au coeur du sport", "Au coeur du sport, Passion Olympique, L'exposition:  Stades d'hier \u00e0 demain au Mus\u00e9e olympique", "Au coeur du sport", "Au coeur du sport, Passion Olympique, L'exposition:  Stades d'hier \u00e0 demain au Mus\u00e9e olympique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8099443", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8421821", "ece-8099443", "ece-8333645", "ece-8189686"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Star \u00e0 la TV", "source": "gico", "title": "No 183", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1551596", "durationSec": 480, "publicationDate": "2016-11-30T17:35:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Star \u00e0 la TV", "30.11.2016", "Star \u00e0 la TV"], "imageURL": "//www.rts.ch/8150011.image", "alternativeExcerpt": ["Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs.  Pr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey.", "Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8100170", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8100170"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "L'oreille des Kids", "source": "gico", "title": "Les barrages", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-1517074", "durationSec": 720, "publicationDate": "2016-11-30T14:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Les barrages", "Comment fait-on pour construire un \"mur\" de plus de 200 m\u00e8tres de haut entre deux montagnes \u00e0 2'000 m\u00e8tres d'altitude? Pourquoi certains barrages ont une forme arrondie alors que d'autres sont plats? Pour r\u00e9pondre \u00e0 ces questions, Chris, accompagn\u00e9 de Guillaume prennent de la hauteur et se rendent en Valais \u00e0 la d\u00e9couverte de ces incroyables ouvrages.", "Comment fait-on pour construire un \"mur\" de plus de 200 m\u00e8tres de haut entre deux montagnes \u00e0 2'000 m\u00e8tres d'altitude? Pourquoi certains barrages ont une forme arrondie alors que d'autres sont plats? Pour r\u00e9pondre \u00e0 ces questions, Chris, accompagn\u00e9 de Guillaume prennent de la hauteur et se rendent en Valais \u00e0 la d\u00e9couverte de ces incroyables ouvrages.", "Les barrages", "Comment fait-on pour construire un \"mur\" de plus de 200 m\u00e8tres de haut entre deux montagnes \u00e0 2'000 m\u00e8tres d'altitude? Pourquoi certains barrages ont une forme arrondie alors que d'autres sont plats? Pour r\u00e9pondre \u00e0 ces questions, Chris, accompagn\u00e9 de Guillaume prennent de la hauteur et se rendent en Valais \u00e0 la d\u00e9couverte de ces incroyables ouvrages."], "alternativeTitle": ["L'oreille des Kids", "Les barrages", "Les barrages", "L'oreille des Kids", "Les barrages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8099463", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8099463", "ece-8185333"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Einstein", "source": "gico", "title": "Emission 50 - Un ch\u00e2taigner d\u00e9m\u00e9nage - Le temps et la tentation - La cam\u00e9ra de la CIA", "genres": ["Techniques, nouveaut\u00e9s, d\u00e9couvertes"], "id": "asset-1442973", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2016-11-30T13:30:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Emission scientifique compos\u00e9e de plusieurs reportages adapt\u00e9s de l'\u00e9mission SRF Einstein, et pr\u00e9sent\u00e9e par Tania Chytil.", "alternativeExcerpt": ["Emission 50", "Un ch\u00e2taigner d\u00e9m\u00e9nage - Le temps et la tentation - La cam\u00e9ra de la CIA", "Emission 50", "Un ch\u00e2taigner d\u00e9m\u00e9nage - Le temps et la tentation - La cam\u00e9ra de la CIA", "Un ch\u00e2taigner d\u00e9m\u00e9nage - Le temps et la tentation - La cam\u00e9ra de la CIA"], "alternativeTitle": ["Einstein", "Emission 50", "Einstein", "Emission 50", "Emission 50"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8099466", "isOnline": true, "contributors": {"Commentatrice": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "SRF", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8950621", "ece-8099466"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-6340C84E-79C9-4146-913F-75FF57684904", "durationSec": 987, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Isabelle Chevalley, conseill\u00e8re nationale verte lib\u00e9rale vaudoise;Serge Loutan, chef du Service de l'enseignement sp\u00e9cialis\u00e9;Nicmer Evans, politologue chaviste de l'universit\u00e9 centrale;Jorge Alejandro Rodriguez, opposant au r\u00e9gime, dirigeant du Forum pour un changement d\u00e9mocratique;Fabrizio Quirighetti, chef \u00e9conomiste \u00e0 la banque Syz;Vincent Pignon, membre de l'\u00e9quipe du Gen\u00e8ve Lab; Pierre Maudet, conseiller d'Etat genevois en charge de l'\u00e9conomie et de la s\u00e9curit\u00e9;Cheurfa, Karine;Mouteau Antoine;Mouteau, Antoine \r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(04/RIE III/ ITW CHEVALEY) Une r\u00e9forme n\u00e9cessaire pour l'\u00e9conomie suisse... \r\nLa RIE III, la troisi\u00e8me r\u00e9forme de l'imposition des entreprises va permettre de maintenir l'attractivit\u00e9 de la place \u00e9conomique de notre pays... Et sa comp\u00e9titivit\u00e9 aussi... \r\nC'est l'argument principal d'un comit\u00e9 de partis bourgeois... qui a lanc\u00e9 hier sa campagne en faveur du projet, qui sera soumis au vote le 12 f\u00e9vrier... \r\nIls \u00e9taient six conseillers nationaux \u00e0 venir plaider en faveur de cet objet, pour la d\u00e9fense des emplois et des investissements en Suisse. \r\nParmi eux, la verte lib\u00e9rale vaudoise Isabelle Chevalley... interrog\u00e9e par Muriel Ballaman...\r\n  50\"\r\n(02/RIE III/PA) La RIE III est elle alors une bouff\u00e9e d'oxyg\u00e8ne pour l'\u00e9conomie suisse... \r\nou au contraire une vaste arnaque qui va toucher la classe moyenne... C'est ce que d\u00e9noncent les opposants...qui eux aussi lan\u00e7aient leur campagne hier devant la presse \u00e0 Berne... On le rappel la r\u00e9forme de l'imposition des entreprises, entrainerait des pertes fiscales de 2,7 milliard de francs au total par an, pour la Conf\u00e9d\u00e9ration, les cantons ville et communes... \r\nEt face au comit\u00e9 bourgeois, une large coalition contre la RIE III a pr\u00e9sent\u00e9 ses arguments...  \"'l'Appel \u00e0 la d\u00e9fense de la classe moyenne\", c'est son nom... coalition qui s'est illustr\u00e9e hier par l'absence de poids lourds politiques, Muriel Ballaman... \r\n  1'00\"\r\n((Pas de pr\u00e9sident du parti socialiste, christian Levrat. Pas de Roger Nordmann non plus, le pr\u00e9sident du groupe PS aux chambres f\u00e9d\u00e9rales. Et c'est \u00e9tonnant, parce que le PS a fait de ce referendum la 1ere pierre de sa strat\u00e9gie d'opposition constructive... En face, au contraire, on a sorti les plus fines gachettes des partis bourgeois, avec le PLR Chrisitan L\u00fcscher, l'UDC Magdalena Martullo Blocher ou encore son copartisan Jean-Fran\u00e7ois Rime. \r\nRien de tel \u00e0 gauche. La strat\u00e9gie, c'est de montrer que le front du non \u00e0 la RIE 3 est plus large que le PS ou les verts. Ces deux formations totalisent 26% des forces \u00e9lectorales. Pas assez pour gagner un referendum. Une tactique confirm\u00e9e par le pr\u00e9sident du parti socialiste: il faut enlever l'\u00e9tiquette de gauche du referendum contre la RIE 3. Montrer qu'il va toucher la classe moyenne, m\u00eame de droite. \r\nDont acte: en conf\u00e9rence de presse hier, la soci\u00e9t\u00e9 civile: un enseignant et m\u00eame un pasteur, chacun disant \u00e0 quel point ils seront touch\u00e9s par le manque \u00e0 gagner que va impliquer la mise en oeuvre de la RIE 3. Des t\u00e9moignages plut\u00f4t que des figures politiques. On saura le 12 f\u00e9vrier si ce pari aura pay\u00e9.))\r\n(polices cantonales) Pour mieux faire face \u00e0 la menace terroriste... certaines polices cantonales s'\u00e9quipent de fusil d'assaut... C'est une information de la t\u00e9l\u00e9vision al\u00e9manique dans son magazine 10 vor 10... La police bernoise notamment a achet\u00e9 ces armes, disponibles seulement dans des conditions extr\u00eames, pr\u00e9cise le commandant de la police bernoise... qui pr\u00e9side aussi la Conf\u00e9rence des commandants des polices cantonales... Plusieurs autres corps de police ont achet\u00e9 des fusils d'assaut... Mais il ne pr\u00e9cise pas lesquels... Raison de cet achat... les adversaires sont professionnellement arm\u00e9s, avec ces armes, on atteint le m\u00eame niveau...\r\n(Allemagne) En Allemagne... il y aurait eu une taupe au sein des services de renseignement int\u00e9rieur allemand... \r\nUn agent a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9... Il est soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir propos\u00e9 lors de chats avec des islamistes pr\u00e9sum\u00e9s des informations internes... Il \u00e9tait charg\u00e9 de surveiller la sc\u00e8ne islamiste allemande... sauf que son interlocuteur \u00e9tait un agent du m\u00eame office... \r\nLe suspect aurait infiltr\u00e9 l'agence et projetait un attentat contre le si\u00e8ge de la centrale \u00e0 Cologne...\r\n(05/CE VD PLAN D'ACTION BOURSES D'ETUDE/ ITW LOUTAN) Le canton de Vaud a d\u00e9cid\u00e9 hier d'un plan d'action pour r\u00e9gler son probl\u00e8me de bourses d'\u00e9tudes. \r\nDepuis plusieurs semaines, des milliers d'\u00e9tudiants subissent des retards importants dans l'attribution de ces bourses...  Une situation d\u00e9nonc\u00e9e la semaine derni\u00e8re par les associations \u00e9tudiantes.\r\nL'administration annonce des mesures. Avec en premier lieu, le versement d'une avance pour les jeunes qui avaient d\u00e9j\u00e0 une bourse l'an pass\u00e9, comme l'explique Serge Loutan... Il est chef du Service de l'enseignement sp\u00e9cialis\u00e9 et de l'appui \u00e0 la formation.\r\n   49\"\r\nSerges Loutan r\u00e9pondait \u00e0 Etienne Kocher.\r\n(13/EVT CUBA CEREMONIES/PA) \"Viva Fidel\"... ces mots ont r\u00e9sonn\u00e9 cette nuit... hier soir \u00e0 La Havane... lors d'une c\u00e9r\u00e9monie suivie par une foule de cubains venus rendre un dernier hommage au p\u00e8re de la R\u00e9volution... \r\nDes milliers de cubains certains tr\u00e8s \u00e9mus qui ont d\u00e9fil\u00e9 devant le portrait de leur Commandant\u00e9... \r\nFidel Castro... symbole de l'opposition sans faille \u00e0 l'imp\u00e9rialisne am\u00e9ricain... Des dirigeants d'Am\u00e9rique Latine ont fait le d\u00e9placement \u00e0 la Havane... Parmi eux, Nicolas Maduro pr\u00e9sident du V\u00e9n\u00e9zu\u00e9la... Il a d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 trois jours de deuil cette semaine dans son pays... \r\nMaduro qui avait d\u00e9velopp\u00e9 une relation particuli\u00e8re avec Cuba... Il s'y rendait tous les deux mois... Et la mort du leader cubain est peut \u00eatre la fin d'une \u00e9poque entre les deux pays... Reportage \u00e0 Caracas Fran\u00e7ois-Xavier Frelan... \r\n   1'47\r\n((Com FXF  : \"La grande histoire, continue avec nous, nous nous sentons comme ses fils, les fils de Fidel, mais aussi de Chavez et du Che\". Ce sont les propres paroles de Nicolas Maduro, le pr\u00e9sident v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lien, \u00e0 l'heure de comm\u00e9morer la mort de Fidel Castro. Maduro, le fils spirituel de Chavez, form\u00e9 dans les ann\u00e9es 80 \u00e0 La havane, esp\u00e8re bien reprendre le flambeau du socialisme \u00e0 la cubaine. Pourtant, dans la r\u00e9alit\u00e9, le Venezuela en proie \u00e0 une grave crise \u00e9conomique et \u00e0 une corruption g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e, n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi \u00e9loign\u00e9 du mod\u00e8le r\u00e9volutionnaire cubain, selon Nicmer Evans, politologue chaviste de l'universit\u00e9 centrale. Et les \u00e9changes entre les deux pays, n'ont jamais \u00e9t\u00e9 aussi faibles.\r\nBob Nicmer Evans \r\n \u00ab  Le grand risque dans la relation entre les deux pays, ce n'est pas que le Venezuela ressemble de plus en plus \u00e0 Cuba, c'est que Cuba se \u00ab venezualise \u00bb de plus en plus. Cuba a ouvert son r\u00e9gime politique. Quant au Venezuela, il n'a jamais vraiment appliqu\u00e9 le mod\u00e8le socialiste. \r\nCom FXF : En effet, le Venezuela n'a aujourd'hui de commun avec Cuba, que les files d'attente devant les magasins vides, le march\u00e9 noir, un r\u00e9gime de plus en plus militaris\u00e9 et quelques prisonniers politiques, selon l'opposant Jorge Alejandro Rodriguez, dirigeant du Forum pour un changement d\u00e9mocratique. \r\n\u00ab M\u00eame la mission sociale qui faisait venir des m\u00e9decins cubains en \u00e9change du p\u00e9trole v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lien, intitul\u00e9e, \u00ab dans les bidons-villes \u00bb. On la surnomme aujourd'hui, \u00ab tous en dehors des bidons villes \u00bb. Car la plupart de ces m\u00e9decins en ont profit\u00e9 pour s'enfuir en Colombie ou aux Etats-Unis \u00bb. \r\nCom : Alors si demain, m\u00eame avec le nouveau pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump, Cuba continue de se rapprocher des Etats-Unis, le Venezuela de Nicolas Maduro pourrait d\u00e9finitivement se retrouver orphelin des Castro. \r\nFXF / RTS Info/ Caracas ))\r\nEt les cendres de Fidel Castro doivent quitter la Havane aujourd'hui, pour Santiago \u00e0 l'es de l'\u00eele... o\u00f9 elles reposeront apr\u00e8s avoir effectu\u00e9 le chemin inverse de celui parcouru par les r\u00e9volutionnaires, il y a un demi-si\u00e8cle...\r\n(D4/IMPACT REFEREDUM BANQUES EN ITALIE) A quatre jour du r\u00e9f\u00e9rendum sur le projet de r\u00e9forme consitutionnelle en Italie... R\u00e9forme de Matteo Renzi... \r\nLa pression monte sur les banques italiennes...  \r\nEn difficult\u00e9 depuis plusieurs ann\u00e9es, elles sont fragilis\u00e9es par pr\u00e8s de 330 milliards d'euros de cr\u00e9ances douteuses, soit le tiers de toutes celles de la zone euro. \r\n\u00a8Des banques qui comptent sur une intervention du gouvernement pour les sortir de la crise. \r\nMais un NON dimanche ouvrirait une p\u00e9riode d'incertitude qui pourrait amener certaines banques jusqu'\u00e0 la faillite... Olivier Schorderet.\r\n 1'31\"\r\n((Les banques italiennes manquent cruellement de fonds propres. Le hic ne date pas de la crise financi\u00e8re de 2008: peu expos\u00e9es aux cr\u00e9dit hypoth\u00e9caires pourris, elles sont alors parmi les rares \u00e0 ne pas devoir reca-pita-liser. Les probl\u00e8mes arrivent avec la crise de la dette de la zone euro, en 2010, et des gouvernements qui ne per\u00e7oivent pas la gravit\u00e9 de la situation. Contrairement \u00e0 l'Espagne, par exemple. Fabrizio Quirighetti, chef \u00e9conomiste \u00e0 la banque Syz.\r\nDIGAS\r\nAujourd'hui cancres de l'Europe, les banques italiennes pourraient \u00eatre les premi\u00e8res \u00e0 sauter en cas de choc important. Raison pour laquelle l'Etat ne pourra pas rester les bras crois\u00e9s.\r\nDIGAS\r\nIl n'emp\u00eache: un NON dimanche bouleverserait le paysage politique italien. Et retarderait peut-\u00eatre -une fois encore- le sauvetage des banques.))\r\n Tout Un Monde sera tout \u00e0 l'heure en direct de Rome pour \u00e9voquer ce r\u00e9f\u00e9rendum italien et l'avenir du chef du gouvernement Matteo Renzi...\r\n(16/AIRBUS DEGRAISSE/PA) Airbus va suprimer pr\u00e8s de 1200 postes en Europe. L'avionneur europ\u00e9en l'a annonc\u00e9 hier. \r\nC'est la cons\u00e9quence d'un plan de restructuration d\u00e9voil\u00e9 fin septembre. \r\nAirbus veut diminuer la bureaucratie en faisant fusioner l'ann\u00e9e prochaine sa maison m\u00e8re avec sa filliale la plus importante: celle de l'aviation civile. Romain Bardet...\r\n  57\"\r\n((Un r\u00e9gime minceur dans la structure du g\u00e9ant europ\u00e9en...fruit de fusions successives.17 ans apr\u00e8s la naissance du groupe EADS...le patron Tom Enders continue de mettre de l'ordre pour optimiser l'efficacit\u00e9 de l'entreprise.\r\nAlors concr\u00e8tement, 1 164 postes seront supprim\u00e9s dans les fonctions administratives, principalement en France et en Allemagne. Avec rappartiement des activit\u00e9s \u00e0 Toulouse. 230 emplois seront cr\u00e9\u00e9s dans la recherche et la num\u00e9risation. Airbus veut \u00e9viter les licenciements secs, mais \u00e0 terme cela n'est pas exclu. Ce serait une premi\u00e8re dans l'histoire du groupe. \r\nAirbus qui veut se moderniser, voler vers sa mutation num\u00e9rique...mais aussi am\u00e9liorer sa rentabilit\u00e9 dans une course effrein\u00e9e face \u00e0 l'am\u00e9ricain Boeing. Mais \u00e9galement l'aterissage de concurrent chinois sur le march\u00e9. Airbus envoit donc aussi un messageaux actionnaires, alors que l'avionneur rencontre des retards de livraisons et a ralenti la cadence de production de son mastodonte l'A380. \r\nLes syndicats eux d\u00e9noncent une logique financi\u00e8re. Car Airbus poss\u00e8de un carnet de commande record...1000 milliards d'euros, soit 8 \u00e0 10 ans de production.))\r\n(D6/GE NUMERIQUE) Le monde compte aujourd'hui 10 millions de capteurs digitaux... En 2020, il y en aura 50 milliards... \r\nCes objets connect\u00e9s participent \u00e0 l'hyper-num\u00e9risation du monde. \r\nSant\u00e9, \u00e9ducation, s\u00e9curit\u00e9 : la multiplication des donn\u00e9es personnelles explose et les services publics sont chaque jour face \u00e0 de nouveaux d\u00e9fis. \r\nUne conf\u00e9rence hier \u00e0 Gen\u00e8ve organis\u00e9e par le centre universitaire d'informatique de l'UNIGE et par Gen\u00e8ve Lab \u00e9tait d\u00e9di\u00e9e aux politiques publiques \u00e0 adopter \u00e0 l'\u00e8re du num\u00e9rique. \r\nAlors quel r\u00f4le l'Etat doit-il jouer dans ce dossier... et quel est son devoir face aux citoyens ? El\u00e9ments de r\u00e9ponse avec C\u00e9dric Guigon...\r\n  1'28\"\r\n((90% des donn\u00e9es num\u00e9riques existantes ont \u00e9t\u00e9 produites au cours des deux derni\u00e8res ann\u00e9es... Chiffre vertigineux qui illustre la chevauch\u00e9e galopante de la digitalisation du monde. L'Etat doit \u00eatre \u00e0 la fois le facilitateur de l'innovation et le garant des libert\u00e9s, comme le r\u00e9v\u00e8le Vincent Pignon, membre de l'\u00e9quipe du Gen\u00e8ve Lab.\r\nSON\r\nAlors o\u00f9 placer le curseur ? Un \u00e9quilibre d\u00e9licat pour Pierre Maudet, conseiller d'Etat genevois en charge de l'\u00e9conomie et de la s\u00e9curit\u00e9 qui rappelle que la question est loin d'\u00eatre fig\u00e9e et peut \u00e9voluer avec l'actualit\u00e9.\r\nSON\r\nBlockchain, robotisation, \u00e9conomie collaborative : des tendances qui devront \u00eatre soumises \u00e0 de nouvelles lois. Pour Vincent Pignon, l'Etat doit lib\u00e9rer un espace l\u00e9gal pour les exp\u00e9rimenter.\r\nSON\r\nReste \u00e9galement \u00e0 d\u00e9finir l'\u00e9tendue de la loi en mati\u00e8re de protection des donn\u00e9es. En Suisse, si les entreprises garantissent un mimimum de cybers\u00e9curit\u00e9, elles ne sont pas p\u00e9nalement responsables en cas de piratage de donn\u00e9es.))\r\n(18/LAUSANNE - FRIBOURG/PA) Et de quatre pour le Lausanne Hockey club qui enchaine son quatri\u00e8ne succ\u00e8s cons\u00e9cutif, en battant Fribourg Gott\u00e9ron 3 \u00e0 1 \u00e0 Malley.\r\nBernardin Allemann, les Fribourgeois n'ont pas tenu la distance notamment sur le plan offensif ....\r\n  54\"\r\nGen\u00e8ve Servette \u00e0 une nouvelle fois perdu, 7 \u00e8me d\u00e9faite de rang , mais les genevois ont remport\u00e9 un point.Ils se sont inclin\u00e9 2 \u00e0 1 apr\u00e8s les tirs aux buts aux Vernets face au Zurich Lions...  \r\nSucc\u00e8s de Bienne 5 \u00e0 3 \u00e0 Langnau... \r\nLausanne est toujours le meilleur romand au classement 4\u00e8me , Bienne 7\u00e8me, Gen\u00e8ve 8 \u00e8me, Fribourg 11 \u00e8me...\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Il y a encore des bans de stratus ce matin sur le plateau... avec un sommet entre 1000 et 1300 m\u00e8tres...\r\nIl va se dissiper \u00e0 la mi-journ\u00e9e... pour laisser place \u00e0 un grand ciel bleu...\r\nTemp\u00e9ratures, 3 en plaine sur le Plateau... 6 en Valais... \r\nFaible vent en montagne...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(M\u00e9t\u00e9o Simon) Une configuration tr\u00e8s stable s'est mise en place dans le domaine alpin. Le ciel sera donc limpide en montagne et en Valais. Sur le Plateau, les habituels bancs stratus se feront remarquer en matin\u00e9e.\r\nLeur sommet fluctuera entre 1000 et 1300 m\u00e8tres. Les temp\u00e9ratures sont fra\u00eeches, de l'ordre de -3\u00b0 au lever du jour et pas plus de 3 \u00e0 5\u00b0 l'apr\u00e8s-midi.\r\nUne situation analogue pr\u00e9vaudra tous ces prochains jours, notamment vendredi.\r\nSamedi la bise reprendra un peu de vigueur et fera monter le stratus jusque vers 1400 m\u00e8tres.\r\nSommet de la grisaille matinale vers 1000 m\u00e8tres dimanche.\r\nEt pas une goutte de pluie ou un flocon de neige jusqu'\u00e0 mercredi prochain !\r\n(Actu) r\u00e9union du conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU sur Alep \u00e0 la demande de la France... 15h\r\n(15/INTERDICTION VOILE INTEGRALE PAYS BAS/PA) Les d\u00e9put\u00e9s n\u00e9erlandais ont adopt\u00e9 hier (mardi) \u00e0 la majorit\u00e9 un projet de loi interdisant le port du voile int\u00e9gral dans certains lieux publics comme les \u00e9coles, les h\u00f4pitaux et les transports en commun. Une d\u00e9marche derri\u00e8re laquelle les anti voile courraient depuis belle lurette d\u00e9j\u00e0. De la Haye les explications d'Antoine Mouteau\r\n  MAG 50\"\r\n((Le voile int\u00e9gral dans les \u00e9coles, les transports en commun, les h\u00f4pitaux et les b\u00e2timents gouvernementaux, aux Pays-Bas, c'est bient\u00f4t fini. La majorit\u00e9 des d\u00e9put\u00e9s n\u00e9erlandais ont vot\u00e9 pour. Car pour eux, comme pour le gouvernement, la libert\u00e9 vestimentaire \u00e0 ses limites! Dans certaines situations, disent-ils, il serait n\u00e9cessaire de pouvoir identifier les individus. Le S\u00e9nat doit encore valider le projet de loi. Mais les \u00e9ventuelles contrevenantes sont d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9venues, elles risqueront des amendes allant jusqu'\u00e0 plus de 400 euros.\r\nUne victoire pour les anti voile int\u00e9gral. Puisque dans le pass\u00e9, plusieurs tentatives d'interdiction avaient \u00e9chou\u00e9. Entre 2010 et 2012 d\u00e9j\u00e0, le gouvernement de droite officiellement soutenu par le parti d'extr\u00eame droite PVV de Geert Wilders avait essay\u00e9 d'imposer une interdiction dans l'ensemble de l'espace public. Mais la chute du gouvernement avait alors eu raison de leur projet.))", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-11-30T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-11-30T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8186366", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kocher, Etienne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Freland, Fran\u00e7ois-Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bardet, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Freland, Fran\u00e7ois-Xavier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8186366", "ece-8186349"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Passag\u00e8re", "id": "sound-0DFFE4A3-9590-4620-BDC7-77F6C781F756", "durationSec": 1863, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Passag\u00e8re du 30.11.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-11-30T13:30:00_passagere", "Passag\u00e8re du 30.11.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-11-30T13:30:00_passagere"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8169823", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197869.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8169823", "ece-8169822"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Poussi\u00e8re d'\u00e9toile", "source": "siranau", "title": "Sur les remparts de Bratislava", "genres": ["Animation"], "id": "sound-21C5D311-4FF5-4DD7-A478-7BDC3B5DA230", "thematicGeographicals": ["Slovaquie", "Bratislava"], "durationSec": 4663, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique"], "alternativeTitle": ["Poussi\u00e8re d'\u00e9toile du 30.11.2016", "Poussi\u00e8re d'\u00e9toile du 30.11.2016", "Sur les remparts de Bratislava / PDE_2016-11-30T22:42:00_poussiere-d-etoile", "Sur les remparts de Bratislava / PDE_2016-11-30T22:42:00_poussiere-d-etoile"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949581.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8169448", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8169448", "ece-8169447"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 30.11.2016", "id": "sound-8617CAFE-B851-4348-AC28-39C30C0A0141", "durationSec": 3571, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de Nathalie Schallenberger, ancienne pr\u00e9sidente de La Chaux-de-Fonds.\r\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis L'Ancien Man\u00e8ge & Restaurant-Bar M\u00d6, man\u00e8ge, 19 - 2300 La Chaux-de-Fonds\r\n\r\n* * Les Dicodeurs sont: Daniel Rausis, Didier Gendraud, Marc Boivin, S\u00e9bastien Mella, Sandrine Viglino (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), David Golan (r\u00e9alisation), Thierry Galeuchet  Jean-Pascal Mages (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 30.11.2016", "Les Dicodeurs \u00e0 la Chaux-de-Fonds avec Nathalie Schallenberger (3/5) / DIC_2016-11-30T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 30.11.2016", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2016-11-30T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Les Dicodeurs \u00e0 la Chaux-de-Fonds avec Nathalie Schallenberger (3/5) / DIC_2016-11-30T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de Nathalie Schallenberger, ancienne pr\u00e9sidente de La Chaux-de-Fonds.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis L\u2019Ancien Man\u00e8ge & Restaurant-Bar M\u00d6, man\u00e8ge, 19 \u2013 2300 La Chaux-de-Fonds", "Les Dicodeurs sont en compagnie de Nathalie Schallenberger, ancienne pr\u00e9sidente de La Chaux-de-Fonds.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis L\u2019Ancien Man\u00e8ge & Restaurant-Bar M\u00d6, man\u00e8ge, 19 \u2013 2300 La Chaux-de-Fonds"], "imageURL": "//www.rts.ch/8192290.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8169875", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8169875", "ece-8169873"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'opposition syrienne en difficult\u00e9 \u00e0 Alep", "id": "sound-A8BFDD45-6403-43AE-A8E0-337EE625C6FE", "durationSec": 120, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Stephan Laure\r\nDans la seconde ville de Syrie Alep, divis\u00e9e en une zone contr\u00f4l\u00e9e par le gouvernement et une zone tenue par les rebelles, la situation s'est pr\u00e9cipit\u00e9e au cours des derniers jours. Les forces pro-r\u00e9gime, qui m\u00e8nent une violente offensive, ont repris le contr\u00f4le de pr\u00e8s d'un tiers de la partie insurg\u00e9e.\r\n\r\n* * L'opposition syrienne en difficult\u00e9 \u00e0 Alep  \r\nLe Conseil de s\u00e9curit\u00e9 des Nations unies se r\u00e9unit en urgence pour \u00e9voquer le sort d'Alep.. Dans la seconde ville de Syrie, divis\u00e9e en deux entre zone contr\u00f4l\u00e9e par le gouvernement et zone tenue par les rebelles, la situation s'est pr\u00e9cipit\u00e9e au cours des derniers jours. Les forces pro-r\u00e9gime, qui m\u00e8nent une violente offensive, se sont empar\u00e9s de pr\u00e8s d'un tiers de la partie insurg\u00e9e.\r\nLaure Stephan, vous suivez le conflit syrien depuis Beyrouth.. Est-ce que la progression des forces pro-Assad se poursuit dans les quartiers rebelles d'Alep ?\r\nCOMBATS AJDH + BOMBARDEMENT CIVILS + CE QUE TIENT AJDH LA REBELLION\r\nComment expliquer les revers essuy\u00e9s par les combattants anti-Assad ? \r\nSIEGE + ADVERSAIRES NBX AVEC SOUTIEN AVIATION + PROBABLES ERREURS DE DECISION/INFLUENCE DES PLUS RADICAUX\r\nEst-ce qu'on peut imaginer une reddition ou une \u00e9vacuation des rebelles ?\r\nREFUS JUSQU'ICI + NEGOCIATIONS RUSSIE AVEC DES GROUPES PEU INFLUENTS + SCENARIO IDLIB ?\r\nY a-t-il d\u00e9j\u00e0 des combattants qui se sont rendus ?\r\nRUMEURS PAR LE REGIME + CIVILS QUI SORTENT AJDH + CRAINTES POUR LEUR SORT + SI SENTIMENT QUE LA FIN S'APPROCHE, MAIS RESTER PRUDENT.", "alternativeExcerpt": ["Dans la seconde ville de Syrie Alep, divis\u00e9e en une zone contr\u00f4l\u00e9e par le gouvernement et une zone tenue par les rebelles, la situation s\u2019est pr\u00e9cipit\u00e9e au cours des derniers jours. Les forces pro-r\u00e9gime, qui m\u00e8nent une violente offensive, ont repris le contr\u00f4le de pr\u00e8s d\u2019un tiers de la partie insurg\u00e9e."], "alternativeTitle": ["L'opposition syrienne en difficult\u00e9 \u00e0 Alep  / FOR_2016-11-30T18:10:00_developpement-6", "Forum du 30.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8201183.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8186402", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Stephan, Laure", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8186391"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Rue, coco! Reportages \u00e0 Rue et \u00e0 Chapelle (3/5)", "id": "sound-BF8DA7EC-9079-4A75-905E-48EA159C5648", "thematicGeographicals": ["Chapelle (FR, Gl\u00e2ne)", "Gl\u00e2ne (district, FR)", "Rue", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 1686, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Compl\u00e8tement \u00e0 la Rue, Philou et Duja jouent les glaneurs de propos dans  la Gl\u00e2ne. En compagnie de l'Hubert Rigolet qui rigolera encore. D\u00e9couverte de cette ville m\u00e9di\u00e9vale en forme de village au milieu duquel on interviewe un chat sans queue. Signe magique indubitable avant de rencontrer une belle f\u00e9e dans les bois dormants de Chapelle. Ensorcel\u00e9s par la F\u00e9e Violette, nos deux apprentis sorciers se retrouvent transform\u00e9s en gentils blaireaux. Mais ne l'\u00e9taient-ils pas d\u00e9j\u00e0 un poil?\r\n\r\n* * Compl\u00e8tement \u00e0 la Rue, Philou et Duja jouent les glaneurs de propos dans  la Gl\u00e2ne. En compagnie de l'Hubert Rigolet qui rigolera encore. D\u00e9couverte de cette ville m\u00e9di\u00e9vale en forme de village au milieu duquel on interviewe un chat sans queue. Signe magique indubitable avant de rencontrer une belle f\u00e9e dans les bois dormants de Chapelle. Ensorcel\u00e9s par la F\u00e9e Violette, nos deux apprentis sorciers se retrouvent transform\u00e9s en gentils blaireaux. Mais ne l'\u00e9taient-ils pas d\u00e9j\u00e0 un poil?", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 30.11.2016", "Rue, coco! (3/5) / BIL_2016-11-30T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 30.11.2016", "Rue, coco! (3/5) / BIL_2016-11-30T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Compl\u00e8tement \u00e0 la Rue, Philou et Duja jouent les glaneurs de propos dans  la Gl\u00e2ne. En compagnie de l'Hubert Rigolet qui rigolera encore. D\u00e9couverte de cette ville m\u00e9di\u00e9vale en forme de village au milieu duquel on interviewe un chat sans queue. Signe magique indubitable avant de rencontrer une belle f\u00e9e dans les bois dormants de Chapelle. Ensorcel\u00e9s par la F\u00e9e Violette, nos deux apprentis sorciers se retrouvent transform\u00e9s en gentils blaireaux. Mais ne l'\u00e9taient-ils pas d\u00e9j\u00e0 un poil?", "Compl\u00e8tement \u00e0 la Rue, Philou et Duja jouent les glaneurs de propos dans  la Gl\u00e2ne. En compagnie de l'Hubert Rigolet qui rigolera encore. D\u00e9couverte de cette ville m\u00e9di\u00e9vale en forme de village au milieu duquel on interviewe un chat sans queue. Signe magique indubitable avant de rencontrer une belle f\u00e9e dans les bois dormants de Chapelle. Ensorcel\u00e9s par la F\u00e9e Violette, nos deux apprentis sorciers se retrouvent transform\u00e9s en gentils blaireaux. Mais ne l'\u00e9taient-ils pas d\u00e9j\u00e0 un poil?"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8169843", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8169843", "ece-8169842"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Showcase et nterview du groupe Traktorkestar", "genres": ["Interview"], "id": "sound-17573136-29BB-4ED3-BE18-2FDC7CA5FDB3", "durationSec": 3389, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "jazz"], "excerpt": "Traktorkestar en showcase\r\nLe groupe pr\u00e9sente son dernier album \"Deafening Lullabies\".\r\nAlbum de la semaine : \"Starboy\" de The Weeknd\r\nL'artiste canadien Abel Tesfaye, plus connu sous le nom The Weeknd, est de retour avec un troisi\u00e8me album intitul\u00e9 \"Starboy\" aux sonorit\u00e9s pop, mais cousues \u00e0 son image. On le d\u00e9couvre toute la semaine dans \"pl3in le poste\".\r\nNEW1 Traktorkestar en showcase\r\nLe groupe pr\u00e9sente son dernier album \"Deafening Lullabies\".\r\nCCL Coulcal", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 30.11.2016", "Traktorkestar en showcase", "pl3in le poste du 30.11.2016", "Traktorkestar - The Weeknd / PLP_2016-11-30T19:00:00_plein-le-poste", "Coulcal / PLP_2016-11-30T19:30:00_coulcal", "Traktorkestar - The Weeknd / PLP_2016-11-30T19:00:00_plein-le-poste"], "alternativeExcerpt": ["Le groupe pr\u00e9sente son dernier album \"Deafening Lullabies\".", "Traktorkestar en showcase\nLe groupe pr\u00e9sente son dernier album \"Deafening Lullabies\".\n\nAlbum de la semaine : \"Starboy\" de The Weeknd\nL\u2019artiste canadien Abel Tesfaye, plus connu sous le nom The Weeknd, est de retour avec un troisi\u00e8me album intitul\u00e9 \"Starboy\" aux sonorit\u00e9s pop, mais cousues \u00e0 son image. On le d\u00e9couvre toute la semaine dans \"pl3in le poste\".", "Traktorkestar en showcase\nLe groupe pr\u00e9sente son dernier album \"Deafening Lullabies\".\n\nAlbum de la semaine : \"Starboy\" de The Weeknd\nL\u2019artiste canadien Abel Tesfaye, plus connu sous le nom The Weeknd, est de retour avec un troisi\u00e8me album intitul\u00e9 \"Starboy\" aux sonorit\u00e9s pop, mais cousues \u00e0 son image. On le d\u00e9couvre toute la semaine dans \"pl3in le poste\"."], "imageURL": "//www.rts.ch/8113293.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8169567", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe de musique ", "name": "Traktorkestar", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8169567", "ece-8169565"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - L'Eglise catholique vaudoise r\u00e9agit timidement \u00e0 l'interdiction de la mendicit\u00e9", "id": "sound-B3051748-B595-4E86-8833-F7E9B657593B", "durationSec": 141, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le r\u00e9f\u00e9rendum lanc\u00e9 dans le canton de Vaud contre l'interdiction de la mendicit\u00e9, soutenu par la gauche de la gauche, semble mettre les Eglises dans l'embarras. M\u00eame si elles tentent d\u00e9sormais timidement de faire entendre leur voix dans le d\u00e9bat.\r\n\r\n* * RTSreligion - L'Eglise catholique vaudoise r\u00e9agit timidement \u00e0 l'interdiction de la mendicit\u00e9 (RTS RELIGION/30.11/MENDICITE POSITION EMBARASSEE DES EGLISES VD)  \r\nC'est la chronique de RTSreligion avec vous. Fabien H\u00fcnenberger. Vous vous penchez ce matin sur le r\u00e9f\u00e9rendum lanc\u00e9 dans le canton de Vaud contre l'interdiction de la mendicit\u00e9. R\u00e9f\u00e9rendum soutenu par la gauche de la gauche qui semble mettre les Eglises dans l'embarras. M\u00eame si elles tentent d\u00e9sormais timidement de faire entendre leur voix dans le d\u00e9bat.\r\nLe 10 octobre. lorsqu'une coalition de repr\u00e9sentants de la gauche de la gauche et d'organismes caritatifs a lanc\u00e9 un r\u00e9f\u00e9rendum contre l'interdiction g\u00e9n\u00e9ral de mendier. les Eglises catholique et r\u00e9form\u00e9e ont d\u00fb se positionner rapidement. Etre ou ne pas \u00eatre partie prenante du r\u00e9f\u00e9rendum. telle est la question. Question \u00e0 laquelle elles ont toutes les deux r\u00e9pondu par la n\u00e9gative.\r\nMais on sait qu'il y a eu des nuances. que les r\u00e9form\u00e9s ont r\u00e9agis\r\nIls ont effectivement dit leur \u00e9tonnement et soutenu une d\u00e9marche faite aupr\u00e8s du gouvernement vaudois pour att\u00e9nuer l'impact de cette loi. Par contre. comme l'Eglise catholique. pas question de donner une consigne de vote. Et de s'embarquer dans une r\u00e9colte de signatures sur un sujet aussi peu populaire.\r\nMais si les structures officielles cantonales sont en retrait. elles font cependant entendre leur voix vu les enjeux humaines de cette l\u00e9gislation. Indirectement.\r\nC'est-\u00e0-dire ?\r\nEh bien. c\u00f4t\u00e9 r\u00e9form\u00e9. il y a eu le ralliement du Centre social protestant \u00e0 la campagne r\u00e9f\u00e9rendaire. Et. plus r\u00e9cemment. c'est du c\u00f4t\u00e9 catholique vaudois qu'il y a du nouveau. Dans les colonnes de sa publication mensuelle. cette Eglise rapportait hier la derni\u00e8re rencontre en date de son Conseil pastoral. Et au chapitre mendicit\u00e9 voici ce qui est dit : \u00ab Le Conseil rel\u00e8ve que le chr\u00e9tien inspir\u00e9 par l'Evangile a un message de solidarit\u00e9 \u00e0 apporter envers les mendiants \u00bb \r\nC'est assez bref. Est-ce que \u00e7a annonce une d\u00e9claration sur le sujet ?\r\nL'abb\u00e9 Christophe Godel. vicaire \u00e9piscopal. m'a confirm\u00e9 hier qu'un texte est en pr\u00e9paration. Il ne faut pas s'attendre \u00e0 une consigne de vote. bien s\u00fbr. mais un document pour \u00ab alimenter le d\u00e9bat public \u00bb. selon sa formule.\r\nOn verra s'il s'inspire d'un autre texte catholique. paru samedi dans les colonnes du quotidien \u00ab 24heures \u00bb. sign\u00e9 du responsable du D\u00e9partement solidarit\u00e9 de l'Eglise catholique.. Pascal Bregnard.\r\nUn texte \u00e9crit sur le mode de la fable. o\u00f9 le Tentateur s'entretient avec son diable stagiaire pour lui faire des recommandations. Je ne vous en citerais qu'une. qui donne le ton : \u00ab Surtout. \u00e9vite que nos petits prot\u00e9g\u00e9s. les hommes. entrent en relation prolong\u00e9e avec les mendiants. Ils auraient envie de les reconna\u00eetre comme des \u00eatres humains dignes d'exister \u00bb", "alternativeExcerpt": ["Le r\u00e9f\u00e9rendum lanc\u00e9 dans le canton de Vaud contre l\u2019interdiction de la mendicit\u00e9, soutenu par la gauche de la gauche, semble mettre les Eglises dans l\u2019embarras. M\u00eame si elles tentent d\u00e9sormais timidement de faire entendre leur voix dans le d\u00e9bat.", "Le r\u00e9f\u00e9rendum lanc\u00e9 dans le canton de Vaud contre l\u2019interdiction de la mendicit\u00e9, soutenu par la gauche de la gauche, semble mettre les Eglises dans l\u2019embarras. M\u00eame si elles tentent d\u00e9sormais timidement de faire entendre leur voix dans le d\u00e9bat.", "Le r\u00e9f\u00e9rendum lanc\u00e9 dans le canton de Vaud contre l\u2019interdiction de la mendicit\u00e9, soutenu par la gauche de la gauche, semble mettre les Eglises dans l\u2019embarras. M\u00eame si elles tentent d\u00e9sormais timidement de faire entendre leur voix dans le d\u00e9bat."], "alternativeTitle": ["RTSreligion - L\u2019Eglise catholique vaudoise prend timidement la parole sur l\u2019interdiction de la mendicit\u00e9", "RTSreligion - L'Eglise catholique vaudoise r\u00e9agit timidement \u00e0 l'interdiction de la mendicit\u00e9 / JDM_2016-11-30T06:27:00_rtsreligion", "RTSreligion - L'Eglise catholique vaudoise r\u00e9agit timidement \u00e0 l'interdiction de la mendicit\u00e9 / JDM_2016-11-30T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/8079223.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8186368", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8186368", "ece-8186351"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "D'o\u00f9 vient le s\u00e9rialisme?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F57A1A83-A4B3-4751-A57E-F839BDD20376", "durationSec": 3229, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schoenberg, Arnold"], "thematicThemes": ["musique s\u00e9rielle", "musique contemporaine"], "excerpt": "Le Mus\u00e9e d'art et d'histoire du Juda\u00efsme \u00e0 Paris pr\u00e9sente jusqu'au 29 janvier 2017, l'exposition \"Arnold Sch\u00f6nberg. Peindre l'\u00e2me\". David Christoffel y a trouv\u00e9 l'occasion de renouveler le regard sur les origines du s\u00e9rialisme, en parcourant les salles de l'exposition en compagnie de C\u00e9dric Segond-Genovesi, musicologue et directeur de collection aux \u00e9ditions Aedam Musicae, qui viennent de faire para\u00eetre une \u00e9tude sur \"Les cinq Pi\u00e8ces pour orchestre op. 16 d'Arnold Schoenberg\", un ouvrage d'Alain Poirier, invit\u00e9 en direct de Nectar.", "alternativeTitle": ["Nectar du 30.11.2016", "Nectar du 30.11.2016", "D'o\u00f9 vient le s\u00e9rialisme? / NTR_2016-11-30T12:06:00_nectar", "D'o\u00f9 vient le s\u00e9rialisme? / NTR_2016-11-30T12:06:00_nectar"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949568.image", "alternativeExcerpt": ["Le Mus\u00e9e d'art et d'histoire du Juda\u00efsme \u00e0 Paris pr\u00e9sente jusqu'au 29 janvier 2017, l'exposition \"Arnold Sch\u00f6nberg. Peindre l'\u00e2me\".\n\nDavid Christoffel y a trouv\u00e9 l'occasion de renouveler le regard sur les origines du s\u00e9rialisme, en parcourant les salles de l'exposition en compagnie de C\u00e9dric Segond-Genovesi, musicologue et directeur de collection aux \u00e9ditions Aedam Musicae, qui viennent de faire para\u00eetre une \u00e9tude sur \"Les cinq Pi\u00e8ces pour orchestre op. 16 d'Arnold Schoenberg\", un ouvrage d'Alain Poirier, invit\u00e9 en direct de Nectar.", "Le Mus\u00e9e d'art et d'histoire du Juda\u00efsme \u00e0 Paris pr\u00e9sente jusqu'au 29 janvier 2017, l'exposition \"Arnold Sch\u00f6nberg. Peindre l'\u00e2me\".\n\nDavid Christoffel y a trouv\u00e9 l'occasion de renouveler le regard sur les origines du s\u00e9rialisme, en parcourant les salles de l'exposition en compagnie de C\u00e9dric Segond-Genovesi, musicologue et directeur de collection aux \u00e9ditions Aedam Musicae, qui viennent de faire para\u00eetre une \u00e9tude sur \"Les cinq Pi\u00e8ces pour orchestre op. 16 d'Arnold Schoenberg\", un ouvrage d'Alain Poirier, invit\u00e9 en direct de Nectar."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8169406", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, directeur de collection aux \u00e9ditions Aedam Musicae", "name": "Segond-Genovesi, C\u00e9dric", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue, auteur de l'\u00e9tude sur les 5 pi\u00e8ces de Schoenberg", "name": "Poirier, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Christoffel, David", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8169406", "ece-8169405"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Interview de Fr\u00e9d\u00e9ric Lenoir, philosophe, sociologue, historien des religions et auteur du livre \"Philosopher et m\u00e9diter avec les enfants\" (\u00c9d. Albin Michel, 2016)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BB793014-0A5E-4CAE-9A82-58ABB7B838ED", "durationSec": 577, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "philosophie", "livre (imprim\u00e9)", "m\u00e9ditation"], "excerpt": "Le philosophe et sociologue Fr\u00e9d\u00e9ric Lenoir a men\u00e9 une exp\u00e9rience aupr\u00e8s de centaines d'enfants francophones. Il publie son constat: les enfants ont une capacit\u00e9 \u00e9norme \u00e0 s'interroger sur le monde, \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir et \u00e0 confronter leurs id\u00e9es.", "alternativeExcerpt": ["Le philosophe et sociologue Fr\u00e9d\u00e9ric Lenoir a men\u00e9 une exp\u00e9rience aupr\u00e8s de centaines d'enfants francophones. Dans \"Philosopher et m\u00e9diter avec les enfants\", il publie son constat: les enfants ont une capacit\u00e9 \u00e9norme \u00e0 s'interroger sur le monde, \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir et \u00e0 confronter leurs id\u00e9es.", "Le philosophe et sociologue Fr\u00e9d\u00e9ric Lenoir a men\u00e9 une exp\u00e9rience aupr\u00e8s de centaines d'enfants francophones. Dans \"Philosopher et m\u00e9diter avec les enfants\", il publie son constat: les enfants ont une capacit\u00e9 \u00e9norme \u00e0 s'interroger sur le monde, \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir et \u00e0 confronter leurs id\u00e9es.", "Le philosophe et sociologue Fr\u00e9d\u00e9ric Lenoir a men\u00e9 une exp\u00e9rience aupr\u00e8s de centaines d'enfants francophones. Dans \"Philosopher et m\u00e9diter avec les enfants\", il publie son constat: les enfants ont une capacit\u00e9 \u00e9norme \u00e0 s'interroger sur le monde, \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir et \u00e0 confronter leurs id\u00e9es."], "alternativeTitle": ["Fr\u00e9d\u00e9ric Lenoir publie \"Philosopher et m\u00e9diter avec les enfants\"", "Fr\u00e9d\u00e9ric Lenoir publie \"Philosopher et m\u00e9diter avec les enfants\" / 12H30_2016-11-30T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Fr\u00e9d\u00e9ric Lenoir publie \"Philosopher et m\u00e9diter avec les enfants\" / 12H30_2016-11-30T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8204591.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8186386", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, sociologue et historien des religions", "name": "Lenoir, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8186386", "ece-8186374"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La composante politique de No\u00ebl, une dimension peu connue", "id": "sound-AFD5CF3F-71B3-40E2-9B7C-5501845FE3A4", "durationSec": 120, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Walter , Fran\u00e7ois \r\nSi on conna\u00eet la dimension religieuse, sociale et commerciale de la f\u00eate de No\u00ebl, on sait moins que cette f\u00eate a souvent eu aussi un versant politique. Interview de Fran\u00e7ois Walter, professeur honoraire d'histoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, coauteur du livre \"No\u00ebl, une si longue histoire\" (Payot, 2016).\r\n\r\n* * La composante politique de No\u00ebl, une dimension peu connue  \r\nInvit\u00e9: Fran\u00e7ois Walter en duplexe de STUDIO  Paris \u00e0 l'occasion de la parrution de son livre: \"No\u00ebl, une si longue histoire\".\r\n+41 79 **\r\nSI JAMAIS LE LIVRE EST SUR MON BUREAU!!!!\r\nIntro:\r\nLa f\u00eate de No\u00ebl, on en conna\u00eet la dimension religieuse, sociale, commerciale aussi... Ce qu'on sait moins, c'est que cette f\u00eate a souvent eu aussi un versant politique. Plus d'une fois dans l'histoire, les sapins ont arbor\u00e9 sur leurs branches des obus, des v\u00e9hicules blind\u00e9es voire m\u00eame des croix gamm\u00e9es... Tout cela on l'apprend dans un livre tout juste paru, et consacr\u00e9 justement \u00e0 l'histoire de la f\u00eate de No\u00ebl... Un de ses auteurs est avec nous tout de suite, en duplex de notre studio de Paris, bonsoir Fran\u00e7ois Walter!\r\nProfesseur honoraire d'Histoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. Vous \u00eates en France pour la sortie de cet ouvrage, que vous co-signez avec un autre historien, Alain Cabantous...\r\nA l'origine cette f\u00eate dite de la nativit\u00e9, c'\u00e9tait une f\u00eate religieuse, une f\u00eate qu'on c\u00e9l\u00e9brait en famille... A quel moment est-ce qu'elle a pris une dimension politique?\r\nCes d\u00e9corations en forme de bombe ou de tanks, accroch\u00e9s sur l'arbre de no\u00ebl pendant la premi\u00e8re et la seconde guerre mondiale... c'\u00e9tait une forme de propagande?\r\nEt puis il y a eu l'\u00e9poque du 3e reich o\u00f9 l'on a vu circuler des petites figurines \u00e0 l'effigie d'hitler, des boules avec des croix gamm\u00e9es... Pourquoi les nationalistes ont-ils \u00e0 ce point investi la f\u00eate de no\u00ebl?\r\nIl y a quand m\u00eame une contradiction \u00e9norme entre l'esprit de paix qui est rattach\u00e9 \u00e0 No\u00ebl et le discours tr\u00e8s belliqueux du 3e reich... Comment est-ce que les nationalistes ont justifi\u00e9 ce grand \u00e9cart?\r\nAujourd'hui encore, No\u00ebl est un objet de d\u00e9bats... on se focalise plut\u00f4t sur la question des cr\u00e8ches et de leur place dans l'espace public... On a raison de voir la cr\u00e8che comme un objet politique, ou c'est lui faire un mauvais proc\u00e8s?\r\nDans un contexte o\u00f9 nos soci\u00e9t\u00e9s sont toujours plus diverses culturellement et religieusement... Il y a des strat\u00e9gies de contournement, dans les familles musulmanes ou juives par exemple, pour f\u00eater No\u00ebl m\u00eame si ce n'est pas \"leur\" f\u00eate?", "alternativeExcerpt": ["Si on conna\u00eet la dimension religieuse, sociale et commerciale de la f\u00eate de No\u00ebl, on sait moins que cette f\u00eate a souvent eu aussi un versant politique. Interview de Fran\u00e7ois Walter, professeur honoraire d'histoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, coauteur du livre \u201cNo\u00ebl, une si longue histoire\" (Payot, 2016)."], "alternativeTitle": ["La composante politique de No\u00ebl, une dimension peu connue  / FOR_2016-11-30T18:16:00_developpement-9", "Forum du 30.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8205468.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8186402", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8186388"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-82F441D9-536C-40E8-A3A5-568FFD5365FB", "durationSec": 596, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Guy Parmelin,conseiller f\u00e9d\u00e9ral, ministre de la d\u00e9fense;BOURREAU Marie;Bourreau-de-Gant\u00e8s, Marie \r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 08:00:01-08:00:24 / * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(D2/9 FEVRIER A BRUXELLES)  \r\nLe 9 f\u00e9vrier et la loi de mise en oeuvre de l'initiative contre l'immigration de masse... sont de retour, sur les bureaux du Conseil des Etats...cette fois.\r\nIl d\u00e9battra de la pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne \u00e0 l'embauche...et de la variante de Philippe M\u00fcller.\r\nL'ex pr\u00e9sident du PLR qui veut accentuer la pression sur les entrerprises...en les obligeant \u00e0 auditionner les candidats indig\u00e8ne...et justifier leur recalement.\r\nUne obligation que certains \u00e9lus du PLR veulent abandonner. \r\n((on vous l'apprenait \u00e0 7h))\r\nQuoi qu'il en soit, tout cela sera tr\u00e8s suivi \u00e0 Bruxelles et dans les pays de l'Union Europ\u00e9enne... \r\nBruxelles o\u00f9 l'on retrouve tout de suite Romain Clivaz... Bonjour!\r\nRomain, Beaucoup de parlementaires pensaient que l'application de l'initiative qualifi\u00e9e de light suffirait... Mais de c\u00f4tl de l'Union europ\u00e9ennes, nombreuses sont les voix qui ne se contentent pas du texte discut\u00e9 aujourd'hui... \r\nLes coups de rabot successifs n'y auront rien fait.la version en discussion aujourd'hui ne convainc toujours pas Bruxelles, et les capitales.\r\nC'est important de pr\u00e9ciser que distinguer les institutions europ\u00e9ennes des Etats membres serait artificiel : les doutes \u00e9mis par les uns et les autres se recoupent.\r\nEt pas de bonus voisinage, de compr\u00e9hension particuli\u00e8re.en l'occurrence, France en t\u00eate, et l'Allemagne se montrent les plus fermes.\r\n*** Qu'est-ce qui coince encore, Romain ? \r\nTout cela se joue au paragraphe pr\u00e8s, au mot pr\u00e8s, analyse juridique des gardiens des trait\u00e9s europ\u00e9ens \u00e0 l'appui.\r\nDeux points continuent de faire tousser l'Union : l'id\u00e9e qu'un taux de ch\u00f4mage sup\u00e9rieur \u00e0 la moyenne serve de crit\u00e8re pour actionner une forme de pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne, cette id\u00e9e fait na\u00eetre la crainte qu'un m\u00e9canisme permanent ne soit introduit dans les secteurs les plus expos\u00e9s. L'autre crainte concerne l'acc\u00e8s limit\u00e9 \u00e0 des postes vacants, avec le risque de discrimination des frontaliers.\r\n*** Quand on regarde de plus pr\u00e8s, ces r\u00e9serves Romain,  \"ces d\u00e9tails\" serait-on tent\u00e9 de dire, cela ne para\u00eet pas insurmontable.\r\nRationnellement, ce sont des d\u00e9tails, mais ce sont surtout des symboles. La fameuse br\u00e8che suisse que les Britanniques pourraient exploiter.\r\nCela fragilise tous les \u00e9quilibres bilat\u00e9raux ant\u00e9rieurs.\r\nC\u00f4t\u00e9 suisse, les messages re\u00e7us sont contradictoires. Certains diplomates europ\u00e9ens calment le jeu. D'autres \u00e9voquent d\u00e9j\u00e0 d'\u00e9ventuelles mesures de r\u00e9torsion si la loi Suisse ne leur convient pas lors de son adoption finale le 16 d\u00e9cembre.\r\nC'est \u00e9vident, c'est aussi une mani\u00e8re  de maintenir la pression. Mais comme ici il est beaucoup question de symboles, la rationalit\u00e9 dans l'action n'est pas assur\u00e9e.\r\nOn sent tr\u00e8s bien en ce moment tout est ouvert concernant l'avenir des relations bilat\u00e9rales : du r\u00e9chauffement climatique \u00e0 la grande glaciation.\r\nRomain Clivaz, en direct de Bruxelles, merci... \r\nEt toujours \u00e0 Berne hier, soutiens et opposants \u00e0 la RIE III, la troisi\u00e8me r\u00e9forme de l'imposition des entreprises ont lanc\u00e9 leur campagne... Bouff\u00e9e d'air n\u00e9cessaire \u00e0 la place \u00e9conomique suisse et \u00e0 sa comp\u00e9tivit\u00e9s pour les uns... Vaste arnaque au d\u00e9triment des classes moyennes pour les opposants... puisque la r\u00e9forme va entra\u00eener des pertes fiscales pour la Conf\u00e9d\u00e9ration, les cantons et les villes... \r\nLe peuple vote le 12 f\u00e9vrier prochain...\r\n(20/ALLEMAGNE FACEBOOK COMME MEDIA?/PA) Facebook doit prendre ses responsabilit\u00e9s face aux contenus affich\u00e9s. \r\nC'est la requ\u00eate du ministre allemand de la justice. Heiko Maas exige d\u00e8s lors que Facebook soit consid\u00e9r\u00e9 comme un m\u00e9dia et non comme une simple plateforme d'\u00e9changes de point de vue. \r\nEt ce changement d'appellation aurait des cons\u00e9quences importantes. \r\nKatja Schaer...\r\n  46\"\r\n((Le r\u00e9seau social serait alors responsable des contenus affich\u00e9s au m\u00eame titre qu'un m\u00e9dia traditionnel. Ce qui, aujourd'hui, n'est pas le cas. Ni en Allemagne ni dans le reste de l'Europe. Les r\u00e9seaux sociaux ne sont pas responsables des messages v\u00e9hicul\u00e9s. Ils peuvent se contenter de signer un code de bonne conduite. Une d\u00e9marche dont le ministre allemand, appuy\u00e9 par la chanceli\u00e8re Angela Merkel, refuse de se contenter. Derri\u00e8re cette lame de fonds - les discours jug\u00e9s haineux que Facebook avait refus\u00e9 de retirer. Et la suppos\u00e9e influence du r\u00e9seau sur les \u00e9lections am\u00e9ricaines n'a fait que mettre de l'huile sur le feu. Aujourd'hui, le ministre allemand appelle les pays europ\u00e9ens \u00e0 le rejoindre dans son engagement. Un engagement qui suscite bien s\u00fbr l'opposition de Facebook - mais aussi, celui de certains m\u00e9dias traditionnels.))\r\nEt c'est sur internet que la taupe a \u00e9t\u00e9 d\u00e9busqu\u00e9e... \r\nUn agent du renseignement int\u00e9rieur... Il devait surveiller les r\u00e9seaux djihadistes... Il aurait propos\u00e9 des informations internes \u00e0 des islamistes sur internet... Proposition faites \u00e0 un djihadiste qui \u00e9tait en fait l'un de ses coll\u00e8gues, charg\u00e9 aussi de surveiller la toile... \r\nLe suspect a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9... Il projetait un attentat contre le si\u00e8ge de la centrale \u00e0 Cologne... Ex employ\u00e9 de banque, p\u00e8re de famille, il se serait converti \u00e0 l'Islam il y a deux ans...\r\n(08/AVIONS DE COMBATS/ ITW PARMELIN) Il a \u00e9t\u00e9 question d'avions de combats \u00e0 Fribourg lors d'une rencontre des ministres de la d\u00e9fense suisses et fran\u00e7ais. \r\nEn marge des c\u00e9r\u00e9monies marquant le 500e anniversaires de la signature de la Paix perp\u00e9tuelle entre les deux pays, Guy Parmelin en a profit\u00e9 pour informer Jean-Yves Le Drian sur le processur en cours pour l'acquisition de nouveaux de combats...\r\nIndication \u00e0 un ministre tr\u00e8s r\u00e9ceptif... puisque la France souhaite vendre ses rafales... Mais le processus, n'en est qu'au d\u00e9but comme l'explique le Conseiller f\u00e9d\u00e9ral Guy Parmelin... \r\n  30\"\r\nGuy Parmelin interrog\u00e9 par Maurice Doucas\r\n(23/SYRIE ONU PA) Le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU se r\u00e9unit d'urgence cet apr\u00e8s midi \u00e0 15h... pour parler de l'agonie des populations d'Alep...\r\nEt notamment de la ville, pilon\u00e9e par le r\u00e9gime... \r\nLa r\u00e9union demand\u00e9e par Paris et Londres portera sur la situation humanitaire catastrphique dans la ville qui n'a plus ni h\u00f4pitaux, ni vivres... \r\nPlus de 20 mille personnes ont fui les combats ces deux derniers jours, indique la Croix rouge... Correspondance \u00e0 New York, Marie Bourreau... \r\n  50''\r\n((Devant l'imminence d'une d\u00e9faite de l'insurrection,  la France et la Grande-Bretagne s'activent \u00e0 nouveau \u00e0 l'ONU avec cette r\u00e9union d'urgence dont tout le monde sait ici que son \u00e9cho ne r\u00e9sonnera pas plus loin que la chambre du conseil de s\u00e9curit\u00e9. Les diplomates ont beau crier leur consternation et craindre \u00ab l'un des plus graves massacres de civils depuis la seconde guerre mondiale \u00bb, c'est bien la frustration qui domine. L'ONU n'a pas pu secourir ni \u00e9vacuer les civils bless\u00e9s, faute d'autorisation du r\u00e9gime syrien, jusqu'au-boutiste pour faire tomber Alep le plus rapidement possible.\r\nDepuis 5 ans, le conseil de s\u00e9curit\u00e9 assure qu'il n'y a de solution que politique en Syrie.mais c'est bien a une d\u00e9monstration militaire implacable que la Russie et le r\u00e9gime de Bachar Al Assad s'activent aujourd'hui en Syrie sans que l'ONU ne puisse rien y faire.))\r\n(D5/CHRONIQUE CINEMA: LE MEDIATOR) Mercredi jour des sorties cin\u00e9ma... Avec un film sur l'affaire du M\u00e9diator... \r\nC'\u00e9tait en 2007, Ir\u00e8ne Frachon, une pneumologue de Brest, lan\u00e7ait l'alerte sur la dangerosit\u00e9 de ce m\u00e9dicament antidiab\u00e9tique prescrit aussi comme coupe-faim. \r\nUn produit finalement reconnu responsable de graves maladies cardiaques... Il aurait caus\u00e9 la mort de 500 \u00e0 2000 personnes en France. \r\nUn film revient sur le combat d'Ir\u00e8ne face au laboratoire Servier... C'est la fille de Brest...d'Emmanuelle Bercot... \r\n  23\"\r\nL'actrice qui interpr\u00e8te Ir\u00e8ne Frachon n'est pas fran\u00e7aise, mais danoise. Side Babett Noudsen... \r\nLe public l'a d\u00e9couverte en femme de pouvoir dans la s\u00e9rie \u00abBorgen\u00bb. Un choix qui peut surprendre, Rapha\u00eble Bouchet.\r\n  59\"\r\n((C'est un choix qui me laisse perplexe. Je comprends qu'Emmanuelle Bercot ait voulu s'\u00e9loigner de la r\u00e9alit\u00e9 pour apporter un regard personnel sur cette femme, qui est une provinciale que tout le monde prend de haut. Et l'accent exotique de la fausse Ir\u00e8ne Frachon, mais aussi ses mimiques, ses grimaces et son franc-parler parfois vulgaire la rendent \u00e9minemment sympathique. Mais tout \u00e7a reste un peu gadget et n'apporte que peu de complexit\u00e9 \u00e0 ce personnage qui, tout au long du film, aura raison contre tous. \r\nEt le r\u00e9cit est d'ailleurs palpitant, Emmanuelle Bercot s'en tire bien quand il s'agit d'expliquer les chiffres ou de vulgariser des donn\u00e9es scientifiques. Mais son film esquisse \u00e0 peine les enjeux politiques et financiers de cette affaire pour se concentrer sur ce portrait de femme. Le r\u00e9sultat est binaire: on a d'un c\u00f4t\u00e9 un personnage m\u00fb par un d\u00e9sir de justice et de l'autre, des m\u00e9chants qui la m\u00e9prisent. Donc c'est un film p\u00e9dagogique aux intentions louables, mais il manque les nuances de la vie, et il manque des id\u00e9es de cin\u00e9ma.))\r\nLa fille de Brest d'Emmanuelle Bercot qui sort aujourd'hui en Suisse...\r\n(Hockey) Hockey sur glace... Et de quatre pour le Lausanne qui enchaine son quatri\u00e8me succ\u00e8s cons\u00e9cutif, en battant Fribourg Gott\u00e9ron 3 \u00e0 1... hier \u00e0 Malley.\r\nGen\u00e8ve Servette  \u00e0 une nouvelle fois perdu, 7 \u00e8me d\u00e9faite de rang...  Mais les genevois ont remport\u00e9 un point.Ils se sont inclin\u00e9 2 \u00e0 1 apr\u00e8s les tirs aux buts aux Vernets face au Zurich Lions  \r\nLausanne est toujours le meilleur romand au classement 4\u00e8me , Bienne 7\u00e8me, Gen\u00e8ve 8 \u00e8me, Fribourg 11 \u00e8me...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(EV.22/ALLEMAGNE SUITE OU CUBA) \r\n(Alep) \r\n(Allemagne) En Allemagne... il y aurait eu une taupe au sein des services de renseignement int\u00e9rieur allemand... \r\nUn agent a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9... Il est soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir propos\u00e9 lors de chats avec des islamistes pr\u00e9sum\u00e9s des informations internes... Il \u00e9tait charg\u00e9 de surveiller la sc\u00e8ne islamiste allemande... sauf que son interlocuteur \u00e9tait un agent du m\u00eame office... \r\nLe suspect aurait infiltr\u00e9 l'agence et projetait un attentat contre le si\u00e8ge de la centrale \u00e0 Cologne...\r\n(Nissan, BMW, Posche risquent une interdiction en Cor\u00e9e du Sud) \r\n(Ne pas se coucher fach\u00e9) Pour faire de beaux r\u00eaves... ne vous couchez pas f\u00e2ch\u00e9...\r\n(Nouveau Traitement) Le 9 f\u00e9vrier et la loi de mise en oeuvre de l'initiative contre l'immigration de masse... sont de retour, sur les bureaux du Conseil des Etats...cette fois.\r\nIl d\u00e9battra de la pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne \u00e0 l'embauche...et de la variante de Philippe M\u00fcller.\r\nL'ex pr\u00e9sident du PLR qui veut accentuer la pression sur les entrerprises...en les obligeant \u00e0 auditionner les candidats indig\u00e8ne...\r\nUne obligation que certains \u00e9lus du PLR veulent abandonner. \r\n((on vous l'apprenait \u00e0 7h))\r\nQuoi qu'il en soit, tout cela sera tr\u00e8s suivi \u00e0 Bruxelles et dans les pays de l'Union Europ\u00e9enne... \r\nBruxelles o\u00f9 l'on retrouve tout de suite Romain Clivaz... Bonjour!", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-11-30T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-11-30T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8186363", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8186363", "ece-8186344"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Moinat", "source": "siranau", "title": "Les Moinat : On fait quoi (\u00e0 manger) pour No\u00ebl ? ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-ADDDA91B-8D41-477E-A61C-26AE42F5B085", "durationSec": 103, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["repas", "No\u00ebl"], "alternativeTitle": ["Les Moinat", "Les Moinat / OTWO_2016-11-30T10:30:00_les-moinat", "Les Moinat / OTWO_2016-11-30T10:30:00_les-moinat"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8169534", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966509.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8169534", "ece-8169524"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Wall Street fait irruption dans l'administration Trump", "id": "sound-1D232659-E754-4669-9165-2966AAEFC44C", "durationSec": 120, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Georges Ugeux, pr\u00e9sident de la banque d'affaires Galileo et ancien vice-pr\u00e9sident de la Bourse de New York\r\nDonald Trump a annonc\u00e9 la nomination de deux personnalit\u00e9s retentissantes de la finance am\u00e9ricaine. Steven Mnuchin sera secr\u00e9taire au Tr\u00e9sor et Wilbur Ross secr\u00e9taire au Commerce. Interview de Georges Ugeux, pr\u00e9sident de la banque d'affaires Galileo et ancien vice-pr\u00e9sident de la Bourse de New York.\r\n\r\n* * Wall Street fait irruption dans l'administration Trump L'un est un ancien associ\u00e9 de la puissante et controvers\u00e9e banque d'affaires, Goldman Sachs, l'autre est un homme d'affaires redoutable, devenu milliardaire en rachetant des entreprises en difficult\u00e9 pour les restructurer. Steven Mnuchin est nomm\u00e9 secr\u00e9taire au Tresor et Wilbur Ross, secr\u00e9taire au commerce. Ce\u00a0seront deux figures centrales de la prochaine administration am\u00e9ricaine, qui viennent tous les deux du monde des affaires. Alors que  donnera cette irruption de Wall Street, de la grande finance \u00e0 la Maison Blanche\u00a0? \r\nOn en parle ce soir avec vous Georges Ugeux, bonsoir...\r\n  7'08''\r\nvous \u00eates pr\u00e9sident de la banque d'affaires Galileo et ancien vice-pr\u00e9sident de la Bourse de New York.\r\nGEORGES UGEUX\u00a0: + 1 ** 35\r\n-\tSteve Mnuchin au Tr\u00e9sor, c'\u00e9tait dans l'air depuis longtemps. Mais qui est-il vraiment?\r\n-\tEst-il qualifi\u00e9 pour le job\u00a0?\r\n-\tC'est la troisi\u00e8me fois qu'un ancien associ\u00e9 de Goldman Sachs occupe le poste de secr\u00e9taire au Tr\u00e9sor. Il y avait Robert Rubin sous Clinton et puis le dernier, Henry Paulson, a servi George \u00ab\u00a0Dobelyou\u00a0\u00bb Bush durant la derni\u00e8re crise financi\u00e8re. On lui doit tout de m\u00eame le sauvetage des banques am\u00e9ricaines. Au fond, Donald Trump est assez banal dans ses choix, non\u00a0?\r\n-\tQue va faire Steven Mnuchin\u00a0? Que va-t-il se passer \u00e0 Wall Street sous le mandat Trump\u00a0? Un nouvelle crise et un nouveau plan de sauvetage\u00a0?\r\n-\tLes liens entre Goldman Sachs et le pouvoir vont continuer. Trump n'est donc pas le pr\u00e9sident de la rupture. \r\n- pourrtant on a beaucoup reproch\u00e9 \u00e0 Hillary Clinton ses liens avec Wall Street, mais rien ne change avec Donald Trump...\r\n-\tLe Pr\u00e9sident \u00e9lu a fait campagne sur la ren\u00e9gociation des accords commerciaux, or Wilbur Ross, le prochain secr\u00e9taire au Commerce a fait fortune gr\u00e2ce au libre-\u00e9change. Va-t-il entrer dans un r\u00f4le de composition\u00a0?\r\n-\tWilber Ross c'est le milliardaire roi de la faillite, qui a gagn\u00e9 de l'argent en reprenant des soci\u00e9t\u00e9s en difficult\u00e9s, il incarne la fiert\u00e9 retrouv\u00e9e de l'industrie sid\u00e9rurgique, de l'automobile. Il fera vibrer la fibre patriotique, mais sera-t-il vraiment un bon n\u00e9gociateur pour faire sortir l'Am\u00e9rique des accords de libre-\u00e9change\u00a0?", "alternativeExcerpt": ["Donald Trump a annonc\u00e9 la nomination de deux personnalit\u00e9s retentissantes de la finance am\u00e9ricaine. Steven Mnuchin sera secr\u00e9taire au Tr\u00e9sor et Wilbur Ross secr\u00e9taire au Commerce. Interview de Georges Ugeux, pr\u00e9sident de la banque d\u2019affaires Galileo et ancien vice-pr\u00e9sident de la Bourse de New York."], "alternativeTitle": ["Wall Street fait irruption dans l\u2019administration Trump  / FOR_2016-11-30T18:04:00_developpement-3", "Forum du 30.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8047719.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8186402", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8186401"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics2 : \"Re-Directed Art\" par David Irvine", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E1A90207-18B7-4EF2-8C94-71B273455265", "durationSec": 189, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "De la pop culture dans le pot de peinture, c'est \"Re-Directed Art\" par David Irvine.\r\nL'artiste canadien aime le t\u00e9lescopage des genres en ajoutant sa touche personnelle sur de vieilles cro\u00fbtes trouv\u00e9es dans des brocantes ou au fond d'une cave.", "alternativeExcerpt": ["De la pop culture dans le pot de peinture, c\u2019est \"Re-Directed Art\" par David Irvine.\nL'artiste canadien aime le t\u00e9lescopage des genres en ajoutant sa touche personnelle sur de vieilles cro\u00fbtes trouv\u00e9es dans des brocantes ou au fond d'une cave.", "De la pop culture dans le pot de peinture, c\u2019est \"Re-Directed Art\" par David Irvine.\nL'artiste canadien aime le t\u00e9lescopage des genres en ajoutant sa touche personnelle sur de vieilles cro\u00fbtes trouv\u00e9es dans des brocantes ou au fond d'une cave.", "De la pop culture dans le pot de peinture, c\u2019est \"Re-Directed Art\" par David Irvine.\nL'artiste canadien aime le t\u00e9lescopage des genres en ajoutant sa touche personnelle sur de vieilles cro\u00fbtes trouv\u00e9es dans des brocantes ou au fond d'une cave."], "alternativeTitle": ["\"Re-Directed Art\" par David Irvine", "\"Re-Directed Art\" par David Irvine / HAP_2016-11-30T18:40:00_happy-pics", "\"Re-Directed Art\" par David Irvine / HAP_2016-11-30T18:40:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8169558", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8169558", "ece-8169552"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: Fr\u00e9d\u00e9ric Lenoir, philosophe", "id": "sound-A0C9211D-26FD-4B8F-A871-7931ECEB8CBA", "durationSec": 2707, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fr\u00e9d\u00e9ric Lenoir est philosophe, sociologue et historien des religions, Docteur et chercheur associ\u00e9 de l'Ecole des Hautes Etudes en Sciences Sociales, cofondateur de la Fondation Savoir \u00catre et Vivre Ensemble. Il est aussi \u00e9crivain, auteur d'une quarantaine d'ouvrages traduits dans une vingtaine de langues et vendus \u00e0 cinq millions d'exemplaires. Il \u00e9crit aussi pour le th\u00e9\u00e2tre, le cin\u00e9ma et la bande dessin\u00e9e. Il publie \"Philosopher et m\u00e9diter avec les enfants\" (Albin Michel) qui raconte l'aventure extraordinaire qu'il a v\u00e9cue avec des centaines d'enfants \u00e0 travers le monde francophone. Il destine cet ouvrage \u00e0 tous ceux qui souhaitent accompagner les enfants dans cette pratique de l'attention. [source: fredericlenoir.com]\r\nIl est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["Fr\u00e9d\u00e9ric Lenoir est philosophe, sociologue et historien des religions, Docteur et chercheur associ\u00e9 de l\u02b9Ecole des Hautes Etudes en Sciences Sociales, cofondateur de la Fondation Savoir \u00catre et Vivre Ensemble. Il est aussi \u00e9crivain, auteur d\u02b9une quarantaine d\u02b9ouvrages traduits dans une vingtaine de langues et vendus \u00e0 cinq millions d\u02b9exemplaires. Il \u00e9crit aussi pour le th\u00e9\u00e2tre, le cin\u00e9ma et la bande dessin\u00e9e. Il publie \"Philosopher et m\u00e9diter avec les enfants\" (Albin Michel) qui raconte l\u02b9aventure extraordinaire qu'il a v\u00e9cue avec des centaines d\u02b9enfants \u00e0 travers le monde francophone. Il destine cet ouvrage \u00e0 tous ceux qui souhaitent accompagner les enfants dans cette pratique de l\u02b9attention. [source: fredericlenoir.com]\n\nIl est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: Fr\u00e9d\u00e9ric Lenoir, philosophe / VER_2016-11-30T16:30:45_l-invite-frederic-lenoir-philosophe", "Vertigo du 30.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8201906.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8169837", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8169831"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Yoga. Le \"non\" dit", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4D2C2105-6AA8-4B6D-92AC-89030CC44BF7", "durationSec": 146, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["yoga"], "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-11-30T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-11-30T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8169482", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8169482", "ece-8169479"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "L'arbre: entre visible et invisible", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C2F0D901-A006-4D09-84B8-891FAA6C2EB8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 2048, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bois", "arbre", "for\u00eat"], "excerpt": "\"L'arbre: entre visible et invisible\", c'est le titre du dernier livre d'Ernst Z\u00fcrcher, professeur et chercheur atypique \u00e0 la Haute Ecole du Bois \u00e0 Berne, charg\u00e9 de cours aux Ecoles Polytechniques F\u00e9d\u00e9rales. Cet ing\u00e9nieur forestier, docteur en sciences naturelles pose un regard nouveau sur le v\u00e9g\u00e9tal. Il y est question notamment du secret de la long\u00e9vit\u00e9 des arbres, du nombre d'or, d'ascenseur hydrique, d'eau \"nouvelle\", de pouls cosmique des bourgeons ou encore de communication entre les arbres aujourd'hui mesurable \u00e0 l'aide d'\u00e9lectrodendrogrammes. \r\nReportage avec Ernst Z\u00fcrcher dans les bois de Sauvablin \u00e0 Lausanne. A Lire . \"L'arbre: entre visible et invisible\" (Ed. Actes Sud, 2016).", "alternativeExcerpt": ["\"L\u02b9arbre: entre visible et invisible\", c\u02b9est le titre du dernier livre d\u02b9Ernst Z\u00fcrcher, professeur et chercheur atypique \u00e0 la Haute Ecole du Bois \u00e0 Berne, charg\u00e9 de cours aux Ecoles Polytechniques F\u00e9d\u00e9rales.\nCet ing\u00e9nieur forestier, docteur en sciences naturelles pose un regard nouveau sur le v\u00e9g\u00e9tal. \nIl y est question notamment du secret de la long\u00e9vit\u00e9 des arbres, du nombre d'or, d\u02b9ascenseur hydrique, d'eau \"nouvelle\", de pouls cosmique des bourgeons ou encore de communication entre les arbres aujourd'hui mesurable \u00e0 l\u02b9aide d\u02b9\u00e9lectrodendrogrammes. \nReportage avec Ernst Z\u00fcrcher dans les bois de Sauvablin \u00e0 Lausanne. \nL'arbre: entre visible et invisible, Ernst Z\u00fcrcher, \u00e9ditions Actes Sud\nPar Sarah Dirren", "\"L\u02b9arbre: entre visible et invisible\", c\u02b9est le titre du dernier livre d\u02b9Ernst Z\u00fcrcher, professeur et chercheur atypique \u00e0 la Haute Ecole du Bois \u00e0 Berne, charg\u00e9 de cours aux Ecoles Polytechniques F\u00e9d\u00e9rales.\nCet ing\u00e9nieur forestier, docteur en sciences naturelles pose un regard nouveau sur le v\u00e9g\u00e9tal. \nIl y est question notamment du secret de la long\u00e9vit\u00e9 des arbres, du nombre d'or, d\u02b9ascenseur hydrique, d'eau \"nouvelle\", de pouls cosmique des bourgeons ou encore de communication entre les arbres aujourd'hui mesurable \u00e0 l\u02b9aide d\u02b9\u00e9lectrodendrogrammes. \nReportage avec Ernst Z\u00fcrcher dans les bois de Sauvablin \u00e0 Lausanne. \nL'arbre: entre visible et invisible, Ernst Z\u00fcrcher, \u00e9ditions Actes Sud\nPar Sarah Dirren", "\"L\u02b9arbre: entre visible et invisible\", c\u02b9est le titre du dernier livre d\u02b9Ernst Z\u00fcrcher, professeur et chercheur atypique \u00e0 la Haute Ecole du Bois \u00e0 Berne, charg\u00e9 de cours aux Ecoles Polytechniques F\u00e9d\u00e9rales.\nCet ing\u00e9nieur forestier, docteur en sciences naturelles pose un regard nouveau sur le v\u00e9g\u00e9tal. \nIl y est question notamment du secret de la long\u00e9vit\u00e9 des arbres, du nombre d'or, d\u02b9ascenseur hydrique, d'eau \"nouvelle\", de pouls cosmique des bourgeons ou encore de communication entre les arbres aujourd'hui mesurable \u00e0 l\u02b9aide d\u02b9\u00e9lectrodendrogrammes. \nReportage avec Ernst Z\u00fcrcher dans les bois de Sauvablin \u00e0 Lausanne. \nL'arbre: entre visible et invisible, Ernst Z\u00fcrcher, \u00e9ditions Actes Sud\nPar Sarah Dirren"], "alternativeTitle": ["L\u02b9arbre: entre visible et invisible", "L\u02b9arbre: entre visible et invisible / VSS_2016-11-30T09:10:00_versus-penser", "L\u02b9arbre: entre visible et invisible / VSS_2016-11-30T09:10:00_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8198272.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8169439", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur et chercheur \u00e0 la Haute Ecole du bois de Berne", "name": "Z\u00fcrcher, Ernst", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8169439", "ece-8169435"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Quel avenir pour Johann Schneider-Ammann?", "id": "sound-05D9BECB-C614-4AB2-9976-DD1EAEC8B091", "durationSec": 120, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration Johann Schneider-Ammann est revenu sur son \u00e9tat de sant\u00e9. Il \u00e9tait apparu tr\u00e8s affaibli cet automne lors d'un d\u00e9bat au Conseil des Etats. Aujourd'hui, il clarifie les choses: la retraite, c'est pas pour tout de suite.\r\n\r\n* * Quel avenir pour Johann Schneider-Ammann?  \r\n*** On revient vers vous Pietro Bugnon... On le rappelle, vous avez pu vous entretenir ce matin avec Johann Schneider Ammann... Le Pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration est aussi revenu sur son \u00e9tat de sant\u00e9...\r\nOui rappelez-vous, le pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e9tait apparu tr\u00e8s affaibli cet automne lors d'un d\u00e9bat au Conseil des Etats. Johann Schneider Ammann s'explique... \r\n  36''\r\nJohann Schneider Ammann n'est donc pas pr\u00eat de quitter son poste...\r\n*** Autrement dit, selon lui, la retraite \u00e7a n'est pas pour tout de suite...\r\nIl est m\u00eame un peu agac\u00e9 quand on lui demande s'il n'a pas envie de passer plus de temps avec ses petits enfants...\r\n 47''\r\n\"Un jour je veux vivre ma vie familiale\"... Johann Schneider Ammann, d'ordinaire discret sur sa vie priv\u00e9e, n'entend pas quitter la vie politique tout de suite. Mais il se projette d\u00e9j\u00e0 dans sa vie apr\u00e8s le Conseil f\u00e9d\u00e9ral. On ne peut pas s'emp\u00eacher de penser \u00e0 Eveline Widmer Schlumpf qui, elle aussi, avait parl\u00e9 de sa famille avant de quitter la vie politique.\r\nPietro Bugnon, notre correspondant au palais f\u00e9d\u00e9ral", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration Johann Schneider-Ammann est revenu sur son \u00e9tat de sant\u00e9. Il \u00e9tait apparu tr\u00e8s affaibli cet automne lors d'un d\u00e9bat au Conseil des Etats. Aujourd\u2019hui, il clarifie les choses: la retraite, c\u2019est pas pour tout de suite."], "alternativeTitle": ["Quel avenir pour Johann Schneider-Ammann?  / FOR_2016-11-30T18:02:00_developpement-2", "Forum du 30.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8205406.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8186402", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8186390"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cadeau musical", "source": "siranau", "title": "Cadeau musical : Sinkane sort son troisi\u00e8me album ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B7F91E3C-06FE-49DA-818A-AF92D559D9B7", "durationSec": 308, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sinkane"], "thematicThemes": ["rock", "pop", "jazz", "musique"], "alternativeTitle": ["Cadeau musical", "Cadeau musical / OTWO_2016-11-30T09:30:00_cadeau-musical", "Cadeau musical / OTWO_2016-11-30T09:30:00_cadeau-musical"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8169532", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966467.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8169532", "ece-8169522"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Berne, capitale f\u00e9d\u00e9rale depuis 1848 (3/5) : La ville qui a vu l'ours ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-206D713C-E250-4718-B06A-AFC5E2241B7D", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Berne (ville)"], "durationSec": 409, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "capitale administrative", "ours"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. La l\u00e9gende veut qu'au cours d'une chasse, le premier animal pris deviendrait l'embl\u00e8me de la ville cr\u00e9\u00e9e en 1191 par le duc Berthold V de Z\u00e4hringen. C'est ainsi qu'un plantigrade s'imposa sur le blason de la nouvelle cit\u00e9 dans une boucle de l'Aar.", "alternativeExcerpt": ["La ville qui a vu l\u2019ours \nLa l\u00e9gende veut qu\u2019au cours d\u2019une chasse, le premier animal pris deviendrait l\u2019embl\u00e8me de la ville cr\u00e9\u00e9e en 1191 par le duc Berthold V de Z\u00e4hringen. C\u2019est ainsi qu\u2019un plantigrade s\u2019imposa sur le blason de la nouvelle cit\u00e9 dans une boucle de l\u2019Aar.\n\nPar Jonathan Haslebacher et Christian Ciocca.", "La ville qui a vu l\u2019ours \nLa l\u00e9gende veut qu\u2019au cours d\u2019une chasse, le premier animal pris deviendrait l\u2019embl\u00e8me de la ville cr\u00e9\u00e9e en 1191 par le duc Berthold V de Z\u00e4hringen. C\u2019est ainsi qu\u2019un plantigrade s\u2019imposa sur le blason de la nouvelle cit\u00e9 dans une boucle de l\u2019Aar.\n\nPar Jonathan Haslebacher et Christian Ciocca.", "La ville qui a vu l\u2019ours \nLa l\u00e9gende veut qu\u2019au cours d\u2019une chasse, le premier animal pris deviendrait l\u2019embl\u00e8me de la ville cr\u00e9\u00e9e en 1191 par le duc Berthold V de Z\u00e4hringen. C\u2019est ainsi qu\u2019un plantigrade s\u2019imposa sur le blason de la nouvelle cit\u00e9 dans une boucle de l\u2019Aar.\n\nPar Jonathan Haslebacher et Christian Ciocca."], "alternativeTitle": ["Berne, capitale f\u00e9d\u00e9rale depuis 1848 (3/5)", "Berne, capitale f\u00e9d\u00e9rale depuis 1848 (3/5) / MAT_2016-11-30T07:50:00_helvetica", "Berne, capitale f\u00e9d\u00e9rale depuis 1848 (3/5) / MAT_2016-11-30T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8187017.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8169444", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haslebacher, Jonathan", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8169444", "ece-8169442"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 30.11.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-38053075-3030-4F84-9B09-D44795FC5392", "durationSec": 85, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2016-11-30T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 30.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8169544", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8169540"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vie des gens", "source": "siranau", "title": "La Vie des gens : Bruno et la r\u00e9incarnation", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2C7A1B01-11E8-4413-B081-DA69EE5CF691", "durationSec": 201, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Vie des gens", "La Vie des gens / OTWO_2016-11-30T09:45:00_la-vie-des-gens", "La Vie des gens / OTWO_2016-11-30T09:45:00_la-vie-des-gens"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8169535", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966497.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8169535", "ece-8169526"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Signature de Pietro Bugnon - Des co\u00fbts atomiques in\u00e9vitables", "id": "sound-9956D7DF-D39A-4156-A4E9-B91340068A94", "durationSec": 112, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Suisses ont vot\u00e9: ils ne veulent pas d\u00e9brancher leurs centrales nucl\u00e9aires apr\u00e8s 45 ans d'utilisation. Soit. Mais qu'importe au fond la date butoir. Ces installations vieillissantes devront de toute fa\u00e7on \u00eatre d\u00e9mont\u00e9es. Qu'elles fonctionnent 50, 60 ou m\u00eame 70 ans.\r\n\r\n* * Signature de Pietro Bugnon - Des co\u00fbts atomiques in\u00e9vitables (SIGNATURE/30.11/COUTS DU DEMANTELLEMENT NUCLEAIRE) Des co\u00fbts atomiques. Commentaire de Pietro Bugnon\r\n  1'40\"\r\n((Les Suisses ont vot\u00e9: ils ne veulent pas d\u00e9brancher leurs centrales nucl\u00e9aires apr\u00e8s 45 ans d'utilisation. Soit. Mais qu'importe au fond la date butoir. Ces installations viellissantes devront de toute fa\u00e7on \u00eatre d\u00e9mont\u00e9es. Qu'elles fonctionnent 50, 60 ou m\u00eame 70 ans... Elles auront un impact environnemental et financier pendant des milliers d'ann\u00e9es. Et nous devrons bien l'assumer. La faute \u00e0 une confiance b\u00e9ate dans une \u00e9nergie qu'on croyait bon march\u00e9.\r\nLes travaux de d\u00e9mant\u00e8lement seront colossaux. Des tonnes de mat\u00e9riaux radioactifs \u00e0 confiner pendant des centaines de milliers d'ann\u00e9es. Sans m\u00eame envisager un \u00e9ventuel accident. Tchernobyl vient d'inaugurer un gigantesque d\u00f4me de confinement... pour 2 milliards d'euros. Il tiendra \u00e0 peine un si\u00e8cle et n'est pas compl\u00e8tement \u00e9tanche.\r\nLes montants \u00e9voqu\u00e9s sont astronomiques. L'Union europ\u00e9enne projette par exemple de d\u00e9penser plus de 250 milliards d'euros pour fermer ses vieilles centrales d'ici 2050. Autant que le PIB de la Gr\u00e8ce.  Et la Suisse n'est pas en reste. Pour d\u00e9saffecter leur cinq r\u00e9acteurs, les exploitants tablent sur 20 milliards de francs. Sans compter qu'on ne sait toujours pas o\u00f9 enfouir ces mat\u00e9riaux radioactifs. Imaginez... et c'est surr\u00e9aliste, on r\u00e9fl\u00e9chit m\u00eame \u00e0 la signal\u00e9tique des futures d\u00e9charges radioactives: comment faire comprendre \u00e0 nos descendants qu'ils ne devront surtout pas creuser un tunnel \u00e0 tel ou tel endroit, sous peine d'\u00eatre irradi\u00e9s.\r\nSurr\u00e9aliste oui, mais vrai. Et aujourd'hui nous n'avons pas d'autre choix que de r\u00e9parer \u00e0 grands frais l'aveuglement des g\u00e9n\u00e9rations pass\u00e9es.  L'\u00e9nergie nucl\u00e9aire, responsable du moins en partie de notre boulimie d'\u00e9lectricit\u00e9, est l'une des plus grandes faillites du g\u00e9nie humain. Une vision \u00e0 court terme qui fait froid dans le dos. Mais l'une des grandes forces de notre esp\u00e8ce n'est-elle pas d'apprendre de ses erreurs...))", "alternativeExcerpt": ["Les Suisses ont vot\u00e9: ils ne veulent pas d\u00e9brancher leurs centrales nucl\u00e9aires apr\u00e8s 45 ans d'utilisation. Soit. Mais qu\u2019importe au fond la date butoir. Ces installations vieillissantes devront de toute fa\u00e7on \u00eatre d\u00e9mont\u00e9es. Qu'elles fonctionnent 50, 60 ou m\u00eame 70 ans.", "Les Suisses ont vot\u00e9: ils ne veulent pas d\u00e9brancher leurs centrales nucl\u00e9aires apr\u00e8s 45 ans d'utilisation. Soit. Mais qu\u2019importe au fond la date butoir. Ces installations vieillissantes devront de toute fa\u00e7on \u00eatre d\u00e9mont\u00e9es. Qu'elles fonctionnent 50, 60 ou m\u00eame 70 ans.", "Les Suisses ont vot\u00e9: ils ne veulent pas d\u00e9brancher leurs centrales nucl\u00e9aires apr\u00e8s 45 ans d'utilisation. Soit. Mais qu\u2019importe au fond la date butoir. Ces installations vieillissantes devront de toute fa\u00e7on \u00eatre d\u00e9mont\u00e9es. Qu'elles fonctionnent 50, 60 ou m\u00eame 70 ans."], "alternativeTitle": ["Signature de Pietro Bugnon: des co\u00fbts atomiques in\u00e9vitables", "Signature de Pietro Bugnon - Des co\u00fbts atomiques in\u00e9vitables / JDM_2016-11-30T06:49:00_signature", "Signature de Pietro Bugnon - Des co\u00fbts atomiques in\u00e9vitables / JDM_2016-11-30T06:49:00_signature"], "imageURL": "//www.rts.ch/5756306.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8186369", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8186369", "ece-8186352"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : Your Turn", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-21560652-299B-41D6-839C-B4B313186C5D", "durationSec": 90, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Huit capsules qui d\u00e9cryptent l'univers encore m\u00e9connu du e-sport, le terrain de jeu des gamers du monde entier.", "alternativeExcerpt": ["Huit capsules qui d\u00e9cryptent l'univers encore m\u00e9connu du e-sport, le terrain de jeu des gamers du monde entier.", "Huit capsules qui d\u00e9cryptent l'univers encore m\u00e9connu du e-sport, le terrain de jeu des gamers du monde entier.", "Huit capsules qui d\u00e9cryptent l'univers encore m\u00e9connu du e-sport, le terrain de jeu des gamers du monde entier."], "alternativeTitle": ["Your Turn", "Your Turn / NMT_2016-11-30T08:39:00_clic", "Your Turn / NMT_2016-11-30T08:39:00_clic"], "imageURL": "//www.rts.ch/8202999.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8169507", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8169507", "ece-8169490"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Allumer un feu par en haut pour moins polluer", "id": "sound-4B87A984-3298-4DBE-878E-B815044AAF3E", "durationSec": 740, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le chauffage \u00e0 bois produit beaucoup de particules fines. Il est possible de les r\u00e9duire en allumant son feu de bois par le haut, et non pas par le bas comme il est de coutume de le faire. Le foyer br\u00fble alors comme une bougie et la fum\u00e9e \u00e9mise par le bois est br\u00fbl\u00e9e par la flamme qui se trouve en haut du b\u00fbcher, diminuant ainsi l'\u00e9mission de particules fines\r\nQuentin Bohlen est \u00e0 Collombey avec Jo\u00ebl Chesaux, ma\u00eetre ramoneur dans le canton du Valais, pour une d\u00e9monstration en direct d'allumage de feu par le haut.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019hiver, on l\u2019appr\u00e9hende pour la bise noire, les routes verglac\u00e9es, le froid piquant les pics de pollution. L\u2019hiver, l\u2019air est charg\u00e9 en particules fines tr\u00e8s nocives pour la sant\u00e9. Des particules \u00e9mises par les v\u00e9hicules \u00e9quip\u00e9s de moteurs diesel mais pas que. Saviez-vous que chauffage au bois est \u00e9galement responsable d\u2019une grande partie de ces \u00e9missions de particules fines?\nSont-elles vraiment nocives et que faire pour les limiter?\n\nR\u00e9ponses avec Alain Klose, chef de section Nuisances et laboratoire au Service de la protection de l\u2019environnement du canton du Valais."], "alternativeTitle": ["Limitons les particules fines \u00e9mises par les feux au bois par des gestes simples / OEP_2016-11-30T09:55:47_sequence-2", "On en parle du 30.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8169894", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre ramoneur", "name": "Chesaux, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8169892"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "S\u00e9ries: \"Chewing gum\" et \"3%\"", "id": "sound-426E236D-9E29-406B-A124-056E4B640000", "durationSec": 848, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Deux s\u00e9ries, l'une anglaise, l'autre br\u00e9silienne. Deux univers diam\u00e9tralement oppos\u00e9s qui montrent la richesse des offres d'aujourd'hui. \r\nMathieu Chevrier nous pr\u00e9sente \"Chewing gum\" et \"3%\".", "alternativeExcerpt": ["Deux s\u00e9ries, l\u02b9une anglaise, l\u02b9autre br\u00e9silienne. Deux univers diam\u00e9tralement oppos\u00e9s qui montrent la richesse des offres d\u02b9aujourd\u02b9hui. \n\nMathieu Chevrier nous pr\u00e9sente \"Chewing gum\" et \"3%\"."], "alternativeTitle": ["S\u00e9ries: \"Chewing gum\" et \"3%\" / VER_2016-11-30T16:35:45_series-chewing-gum-et-3", "Vertigo du 30.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8205359.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8169837", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8169834"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "La th\u00e9rapie familiale pour lutter contre la cyberaddiction", "id": "sound-1D411AF7-7611-4E1B-8050-BC557405C8C1", "durationSec": 921, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les cyberaddictions sont en augmentation et diff\u00e9rentes th\u00e9rapies sont possibles pour les traiter. Lesquelles sont les plus efficaces? Une grande recherche internationale est en train d'\u00eatre mise sur pied pour mesurer et comparer l'efficacit\u00e9 de deux types de th\u00e9rapies familiales. Les d\u00e9tails avec Philip Nielsen, psychologue et th\u00e9rapeute de famille \u00e0 la Fondation Ph\u00e9nix, sp\u00e9cialis\u00e9e dans le traitement ambulatoire des addictions, \u00e0 Gen\u00e8ve, et pilote de cette \u00e9tude. Un sujet propos\u00e9 par Adrien Zerbini.", "alternativeExcerpt": ["Les cyberaddictions sont en augmentation et diff\u00e9rentes th\u00e9rapies sont possibles pour les traiter. Lesquelles sont les plus efficaces? Une grande recherche internationale est en train d\u2019\u00eatre mise sur pied pour mesurer et comparer l\u2019efficacit\u00e9 de deux types de th\u00e9rapies familiales. Les d\u00e9tails avec Philip Nielsen, psychologue et th\u00e9rapeute de famille \u00e0 la Fondation Ph\u00e9nix, sp\u00e9cialis\u00e9e dans le traitement ambulatoire des addictions, \u00e0 Gen\u00e8ve, et pilote de cette \u00e9tude. Un sujet propos\u00e9 par Adrien Zerbini."], "alternativeTitle": ["La th\u00e9rapie familiale pour lutter contre la cyberaddiction / CQFD_2016-11-30T10:04:15_chronique", "CQFD du 30.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8169859", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Psychologue et th\u00e9rapeute de famille \u00e0 la fondation Ph\u00e9nix", "name": "Nielsen, Philip", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8169857"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Les femmes de Kihnu", "id": "sound-64F1D938-DBC5-44E0-A3C4-CD8EEF1DE096", "durationSec": 3364, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Kihnu est une petite \u00eele au large du Golfe de Riga, en Estonie. C'est l'une des derni\u00e8res soci\u00e9t\u00e9s matriarcales d'Europe. \"L'\u00eele des femmes\" o\u00f9 vivent environ 500 personnes est aussi celle de la musique. Tout comme l'Estonie face \u00e0 l'empire sovi\u00e9tique, Khinu s'est affirm\u00e9e par  le chant et les traditions et subit moins que les \u00eeles voisines le d\u00e9clin de l'exode rural. Class\u00e9e au patrimoine mondial de l'Unesco, le tourisme naissant donne de nouvelles perspectives \u00e0 cette petite \u00eele.\r\nUn reportage de C\u00e9cile Debarge r\u00e9alis\u00e9 par Jean-Daniel Mottet\r\n\r\n* * Kihnu est une petite \u00eele au large du Golfe de Riga, en Estonie. C'est l'une des derni\u00e8res soci\u00e9t\u00e9s matriarcales d'Europe. \"L'\u00eele des femmes\" o\u00f9 vivent environ 500 personnes est aussi celle de la musique. Tout comme l'Estonie face \u00e0 l'empire sovi\u00e9tique, Khinu s'est affirm\u00e9e par  le chant et les traditions et subit moins que les \u00eeles voisines le d\u00e9clin de l'exode rural. Class\u00e9e au patrimoine mondial de l'Unesco, le tourisme naissant donne de nouvelles perspectives \u00e0 cette petite \u00eele.\r\nUn reportage de C\u00e9cile Debarge r\u00e9alis\u00e9 par Jean-Daniel Mottet", "alternativeTitle": ["D\u00e9tours du 30.11.2016", "Les femmes de Khinu / DET_2016-11-30T15:04:15_detours", "D\u00e9tours du 30.11.2016", "Les femmes de Khinu / DET_2016-11-30T15:04:15_detours"], "alternativeExcerpt": ["Kihnu est une petite \u00eele au large du Golfe de Riga, en Estonie. C\u02b9est l\u02b9une des derni\u00e8res soci\u00e9t\u00e9s matriarcales d\u02b9Europe. \"L\u02b9\u00eele des femmes\" o\u00f9 vivent environ 500 personnes est aussi celle de la musique. Tout comme l\u02b9Estonie face \u00e0 l\u02b9empire sovi\u00e9tique, Khinu s\u02b9est affirm\u00e9e par  le chant et les traditions et subit moins que les \u00eeles voisines le d\u00e9clin de l\u02b9exode rural. Class\u00e9e au patrimoine mondial de l\u02b9Unesco, le tourisme naissant donne de nouvelles perspectives \u00e0 cette petite \u00eele.\nUn reportage de C\u00e9cile Debarge r\u00e9alis\u00e9 par Jean-Daniel Mottet", "Kihnu est une petite \u00eele au large du Golfe de Riga, en Estonie. C\u02b9est l\u02b9une des derni\u00e8res soci\u00e9t\u00e9s matriarcales d\u02b9Europe. \"L\u02b9\u00eele des femmes\" o\u00f9 vivent environ 500 personnes est aussi celle de la musique. Tout comme l\u02b9Estonie face \u00e0 l\u02b9empire sovi\u00e9tique, Khinu s\u02b9est affirm\u00e9e par  le chant et les traditions et subit moins que les \u00eeles voisines le d\u00e9clin de l\u02b9exode rural. Class\u00e9e au patrimoine mondial de l\u02b9Unesco, le tourisme naissant donne de nouvelles perspectives \u00e0 cette petite \u00eele.\nUn reportage de C\u00e9cile Debarge r\u00e9alis\u00e9 par Jean-Daniel Mottet"], "imageURL": "//www.rts.ch/8187893.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8169805", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Debarge, C\u00e9cile", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8169805", "ece-8169804"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 30.11.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E0A22689-D58F-4D03-8BE0-076E40368E42", "durationSec": 222, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2016-11-30T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2016-11-30T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8169516", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8169516", "ece-8169500"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Showcase et interview de Traktorkestar, orchestre de fanfare folklorique d\u00e9jant\u00e9", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-94D4179D-C1CD-47F2-9A88-B6668914D0E8", "durationSec": 816, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art et tradition populaires", "fanfare"], "excerpt": "Le groupe pr\u00e9sente son dernier album \"Deafening Lullabies\". Playlist : 1. Erbanz. - 2. Titre traditionnel tzigane", "alternativeExcerpt": ["Le groupe pr\u00e9sente son dernier album \"Deafening Lullabies\"."], "alternativeTitle": ["Traktorkestar en showcase", "pl3in le poste du 30.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8113293.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8169567", "isOnline": true, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "orchestre de fanfare folklorique d\u00e9jant\u00e9", "name": "Traktorestar", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8207037"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Le m\u00e9tier de footballeur", "id": "sound-4D02B427-A39E-4EC9-9376-095C7893E815", "durationSec": 1540, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les footballeurs professionnels sont devenus de v\u00e9ritables stars de la presse people et des mod\u00e8les pour des millions d'enfants. Mais que savons-nous de leur m\u00e9tier et de ses diff\u00e9rentes facettes? Quelles sont leurs conditions de travail? Comment supportent-t-ils l'exigence physique et la pression psychologique inh\u00e9rente \u00e0 cette profession? Nous en parlons avec le sociologue Fr\u00e9deric Rasera, auteur de l'ouvrage \"Des footballeurs au travail\" aux \u00e9ditions Agone.\r\n\r\n* * Les footballeurs professionnels sont devenus de v\u00e9ritables stars de la presse people et des mod\u00e8les pour des millions d'enfants. Mais que savons-nous de leur m\u00e9tier et de ses diff\u00e9rentes facettes? Quelles sont leurs conditions de travail? Comment supportent-t-ils l'exigence physique et la pression psychologique inh\u00e9rente \u00e0 cette profession? Nous en parlons avec le sociologue Fr\u00e9deric Rasera, auteur de l'ouvrage \"Des footballeurs au travail\" aux \u00e9ditions Agone.", "alternativeTitle": ["Tribu du 30.11.2016", "Le m\u00e9tier de footballeur / TRI_2016-11-30T11:04:15_tribu", "Tribu du 30.11.2016", "Le m\u00e9tier de footballeur / TRI_2016-11-30T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Les footballeurs professionnels sont devenus de v\u00e9ritables stars de la presse people et des mod\u00e8les pour des millions d\u02b9enfants. Mais que savons-nous de leur m\u00e9tier et de ses diff\u00e9rentes facettes? Quelles sont leurs conditions de travail? Comment supportent-t-ils l\u02b9exigence physique et la pression psychologique inh\u00e9rente \u00e0 cette profession? Nous en parlons avec le sociologue Fr\u00e9deric Rasera, auteur de l\u02b9ouvrage \"Des footballeurs au travail\" aux \u00e9ditions Agone.", "Les footballeurs professionnels sont devenus de v\u00e9ritables stars de la presse people et des mod\u00e8les pour des millions d\u02b9enfants. Mais que savons-nous de leur m\u00e9tier et de ses diff\u00e9rentes facettes? Quelles sont leurs conditions de travail? Comment supportent-t-ils l\u02b9exigence physique et la pression psychologique inh\u00e9rente \u00e0 cette profession? Nous en parlons avec le sociologue Fr\u00e9deric Rasera, auteur de l\u02b9ouvrage \"Des footballeurs au travail\" aux \u00e9ditions Agone."], "imageURL": "//www.rts.ch/8184011.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8169808", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue, auteur d'un ouvrage sur le m\u00e9tier de footballeur", "name": "Rasera, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8169808", "ece-8169807"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "R\u00e9union de l'OPEP en vue d'un accord sur la limitation de la production de p\u00e9trole", "id": "sound-B7566233-1FA3-48F8-AE39-17533AE014EF", "durationSec": 77, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les ministres des pays exportateurs de p\u00e9trole se r\u00e9unissent \u00e0 Vienne en Autriche ce mercredi. Deux mois apr\u00e8s l'accord de principe d'Alger, les membres de l'OPEP vont tenter de s'entendre.\r\n\r\n* * R\u00e9union de l'OPEP en vue d'un accord sur la limitation de la production de p\u00e9trole 12h30 OPEP r\u00e9union Vienne\r\nLes cours du p\u00e9trole ont pris des couleurs ce matin dans les \u00e9changes europ\u00e9ens. Avec cet espoir: celui d'un accord sur la limitation de la production d'or noir. Les ministres des pays exportateurs de p\u00e9trole se r\u00e9unissent aujourd'hui \u00e0 Vienne en Autriche. Deux mois apr\u00e9s l'accord de pricinpe d'Alger les membres de l'OPEP vont tenter de s'entendre...mais rien n'est moins s\u00fbr Romain Bardet.", "alternativeExcerpt": ["Les ministres des pays exportateurs de p\u00e9trole se r\u00e9unissent \u00e0 Vienne en Autriche ce mercredi. Deux mois apr\u00e8s l'accord de principe d'Alger, les membres de l'OPEP vont tenter de s'entendre."], "alternativeTitle": ["R\u00e9union de l'OPEP en vue d'un accord sur la limitation de la production de p\u00e9trole / 12H30_2016-11-30T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 30.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8204621.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8186385", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bardet, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8186377"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Janine Massard, \u00e9crivaine vaudoise, \u00e0 l'occasion de la sortie de son roman \"Question d'honneur\" (Ed. Campiche)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D9116659-238A-440B-B995-0E8E94F4EDB8", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3348, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Massard, Janine"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "population rurale", "village"], "excerpt": "\"1947. Gis\u00e8le a 17 ans, elle est la fille de l'instituteur dans un monde o\u00f9 l'instituteur, le pasteur et le syndic formaient la sainte trinit\u00e9 de l'autorit\u00e9 de tous les villages vaudois comme celui o\u00f9 elle vit, et elle tombe enceinte. Dans \"Question d'honneur\" (Editions Campiche) Janine Massard retrace un drame vaudois des ann\u00e9es 1940 et questionne la condition de la femme.\"", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 30.11.2016", "Question d\u02b9honneur, Janine Massard / ENSD_2016-11-30T14:04:15_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 30.11.2016", "Question d\u02b9honneur, Janine Massard / ENSD_2016-11-30T14:04:15_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["1947. Gis\u00e8le a 17 ans, elle est la fille de l\u02b9instituteur dans un monde o\u00f9 l\u02b9instituteur, le pasteur et le syndic formaient la sainte trinit\u00e9 de l\u02b9autorit\u00e9 de tous les villages vaudois comme celui o\u00f9 elle vit, et elle tombe enceinte. Dans \"Question d\u02b9honneur\" (Editions Campiche) Janine Massard retrace un drame vaudois des ann\u00e9es 1940 et questionne la condition de la femme.\n\nJanine Massard est n\u00e9e \u00e0 Rolle. Elle exerce divers m\u00e9tiers avant de commencer des \u00e9tudes de lettres \u00e0 Lausanne, qu\u02b9elle interrompt pour se vouer \u00e0 l\u02b9\u00e9criture. Son \u0153uvre comporte un recueil de nouvelles, un conte, une chronique, mais surtout des r\u00e9cits et des romans, parfois \u00e0 trame autobiographique.", "1947. Gis\u00e8le a 17 ans, elle est la fille de l\u02b9instituteur dans un monde o\u00f9 l\u02b9instituteur, le pasteur et le syndic formaient la sainte trinit\u00e9 de l\u02b9autorit\u00e9 de tous les villages vaudois comme celui o\u00f9 elle vit, et elle tombe enceinte. Dans \"Question d\u02b9honneur\" (Editions Campiche) Janine Massard retrace un drame vaudois des ann\u00e9es 1940 et questionne la condition de la femme.\n\nJanine Massard est n\u00e9e \u00e0 Rolle. Elle exerce divers m\u00e9tiers avant de commencer des \u00e9tudes de lettres \u00e0 Lausanne, qu\u02b9elle interrompt pour se vouer \u00e0 l\u02b9\u00e9criture. Son \u0153uvre comporte un recueil de nouvelles, un conte, une chronique, mais surtout des r\u00e9cits et des romans, parfois \u00e0 trame autobiographique."], "imageURL": "//www.rts.ch/8183912.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8169871", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Massard, Janine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8169871", "ece-8169870"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vues d'Europe : Vues d'Europe - Retour de l'autogestion dans l'industrie grecque", "id": "sound-3777B551-BD4A-4118-98CC-0EAB1F3F5BFE", "durationSec": 97, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Kourounis Ang\u00e9lique\r\nLa deuxi\u00e8me rencontre euro-m\u00e9diterran\u00e9enne de \"l'\u00e9conomie des travailleurs\" s'est tenue \u00e0 Thessalonique, en Gr\u00e8ce, dans le but de cr\u00e9er des r\u00e9seaux d'informations et de partager les exp\u00e9riences de cette section du monde du travail que sont les usines occup\u00e9es par les salari\u00e9s licenci\u00e9s.\r\n\r\n* * Vues d'Europe - Retour de l'autogestion dans l'industrie grecque Vue d'Europe et ce RETOUR DE L'AUTOGESTION DANS L'INDUSTRIE GRECQUE, Ang\u00e9lique kourounis\r\n  1'30\"\r\n((C'est \u00e0 Thessalonique que s'est tenue, la deuxi\u00e8me rencontre euro-m\u00e9diterran\u00e9enne de l' \u00ab \u00e9conomie des travailleurs \u00bb.  Une rencontre qui s 'inscrit dans un r\u00e9seau international initi\u00e9 par l'Argentine, \u00e0 la suite de la faillite du pays .\r\nLe but est de cr\u00e9er des r\u00e9seaux d'information, et surtout de partager les exp\u00e9riences de cette section tr\u00e8s sp\u00e9ciale du monde du travail que sont les usines occup\u00e9es par les salari\u00e9s licenci\u00e9s. Dans le pass\u00e9 des rencontres similaires ont eu lieu au Mexique, au Br\u00e9sil et en France. La ville de Thessalonique n'a pas \u00e9t\u00e9 choisie au hasard : c'est l\u00e0 que se trouvent les locaux de VioMe usine autog\u00e9r\u00e9e depuis 2011par les salari\u00e9s qui licenci\u00e9s ont pr\u00e9f\u00e8r\u00e9s occuper les locaux jours et nuit pour relancer la production plut\u00f4t que se retrouver sans travail . \r\nCette production se poursuit aujourd'hui via des r\u00e9seaux de solidarit\u00e9 qui distribuent dans toute l'Europe les savons, et d\u00e9tergents, bio de l'usine mais VioMe est d\u00e9sormais menac\u00e9e par les tentatives de vente aux ench\u00e8res des propri\u00e9taires l\u00e9gaux du terrain et des b\u00e2timents  .A Biome les d\u00e9cisions sont  collectives et prises en assembl\u00e9es g\u00e9n\u00e9rales. Il y a des r\u00e9seaux de soutien et de distribution solidaires, et crise oblige, un dispensaire social autog\u00e9r\u00e9 avec permanence m\u00e9dicale. L'id\u00e9e de ces rencontres est de prouver qu'une alternative \u00e0 la politique lib\u00e9rale est possible m\u00eame si extr\u00eamement  difficile. Pendant 3 jours 500 personnes  salari\u00e9s, universitaires, syndicalistes venus d'Europe des Balkans, d'Am\u00e9rique latine ont planch\u00e9 sur les reprise des entreprises en faillite d'un point de vue politique  juridique et social .10 entreprises autog\u00e9r\u00e9es ont parl\u00e9 de leur exp\u00e9rience, mais pour les ouvriers de Biome d\u00e9sormais le plus urgent est des cr\u00e9er un compte commun \u00e0 tous ou serait d\u00e9pos\u00e9 1% du chiffre d'affaire pour faire face aux  futures fermetures d'usines. Une proposition qui  fait son chemin  .))", "alternativeExcerpt": ["La deuxi\u00e8me rencontre euro-m\u00e9diterran\u00e9enne de l\u2019\"\u00e9conomie des travailleurs\" s'est tenue \u00e0 Thessalonique, en Gr\u00e8ce, dans le but de cr\u00e9er des r\u00e9seaux d\u2019information et de partager les exp\u00e9riences de cette section tr\u00e8s sp\u00e9ciale du monde du travail que sont les usines occup\u00e9es par les salari\u00e9s licenci\u00e9s.", "La deuxi\u00e8me rencontre euro-m\u00e9diterran\u00e9enne de \"l'\u00e9conomie des travailleurs\" s'est tenue \u00e0 Thessalonique, en Gr\u00e8ce, dans le but de cr\u00e9er des r\u00e9seaux d\u2019informations et de partager les exp\u00e9riences de cette section du monde du travail que sont les usines occup\u00e9es par les salari\u00e9s licenci\u00e9s.", "La deuxi\u00e8me rencontre euro-m\u00e9diterran\u00e9enne de \"l'\u00e9conomie des travailleurs\" s'est tenue \u00e0 Thessalonique, en Gr\u00e8ce, dans le but de cr\u00e9er des r\u00e9seaux d\u2019informations et de partager les exp\u00e9riences de cette section du monde du travail que sont les usines occup\u00e9es par les salari\u00e9s licenci\u00e9s."], "alternativeTitle": ["Vues d'Europe - Retour de l'autogestion dans l'industrie grecque", "Vues d'Europe - Retour de l'autogestion dans l'industrie grecque / JDM_2016-11-30T06:40:00_vues-d-europe", "Vues d'Europe - Retour de l'autogestion dans l'industrie grecque / JDM_2016-11-30T06:40:00_vues-d-europe"], "imageURL": "//www.rts.ch/8204337.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8186353", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Kourounis, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8186353", "ece-8186335"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "Guillaume de Machaut, entre luths et livres", "genres": ["Interview"], "id": "sound-498DC17F-6E68-4DDB-9391-0EB97512D9AE", "durationSec": 1867, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Machaut, Guillaume de"], "thematicThemes": ["Moyen Age", "compositeur", "musique classique"], "excerpt": "Figure importante de la musique m\u00e9di\u00e9vale, Guillaume de Machaut (1300-1377) compose son oeuvre dans une p\u00e9riode charni\u00e8re de l'histoire des arts : la po\u00e9sie lyrique, jusque-l\u00e0 n\u00e9cessairement li\u00e9e \u00e0 la musique, entame avec elle une proc\u00e9dure de divorce qui aboutira \u00e0 l'ind\u00e9pendance respective de la po\u00e9sie, fix\u00e9e dans les livres, et vou\u00e9e d\u00e9sormais \u00e0 la parole, et de la musique vocale chant\u00e9e, perform\u00e9e \u00e0 la cour ou \u00e0 l'\u00e9glise. Guillaume de Machaut incarne la g\u00e9n\u00e9ration de musiciens situ\u00e9e \u00e0 ce moment de basculement et est donc l'un des derniers, si ce n'est le dernier, po\u00e8te m\u00e9di\u00e9val \u00e0 \u00eatre \u00e9galement un grand musicien - ou un des derniers musiciens \u00e0 \u00eatre un grand po\u00e8te.", "alternativeExcerpt": ["Figure importante de la musique m\u00e9di\u00e9vale, Guillaume de Machaut (1300-1377) compose son \u0153uvre dans une p\u00e9riode charni\u00e8re de l\u02b9histoire des arts : la po\u00e9sie lyrique, jusque-l\u00e0 n\u00e9cessairement li\u00e9e \u00e0 la musique, entame avec elle une proc\u00e9dure de divorce qui aboutira \u00e0 l\u02b9ind\u00e9pendance respective de la po\u00e9sie, fix\u00e9e dans les livres, et vou\u00e9e d\u00e9sormais \u00e0 la parole, et de la musique vocale chant\u00e9e, perform\u00e9e \u00e0 la cour ou \u00e0 l\u02b9\u00e9glise\u2026\nGuillaume de Machaut incarne la g\u00e9n\u00e9ration de musiciens situ\u00e9e \u00e0 ce moment de basculement et est donc l\u02b9un des derniers, si ce n\u02b9est le dernier, po\u00e8te m\u00e9di\u00e9val \u00e0 \u00eatre \u00e9galement un grand musicien - ou un des derniers musiciens \u00e0 \u00eatre un grand po\u00e8te\u2026\nAvec Yasmina Foehr-Janssens, professeure de litt\u00e9rature fran\u00e7aise m\u00e9di\u00e9vale \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "Figure importante de la musique m\u00e9di\u00e9vale, Guillaume de Machaut (1300-1377) compose son \u0153uvre dans une p\u00e9riode charni\u00e8re de l\u02b9histoire des arts : la po\u00e9sie lyrique, jusque-l\u00e0 n\u00e9cessairement li\u00e9e \u00e0 la musique, entame avec elle une proc\u00e9dure de divorce qui aboutira \u00e0 l\u02b9ind\u00e9pendance respective de la po\u00e9sie, fix\u00e9e dans les livres, et vou\u00e9e d\u00e9sormais \u00e0 la parole, et de la musique vocale chant\u00e9e, perform\u00e9e \u00e0 la cour ou \u00e0 l\u02b9\u00e9glise\u2026\nGuillaume de Machaut incarne la g\u00e9n\u00e9ration de musiciens situ\u00e9e \u00e0 ce moment de basculement et est donc l\u02b9un des derniers, si ce n\u02b9est le dernier, po\u00e8te m\u00e9di\u00e9val \u00e0 \u00eatre \u00e9galement un grand musicien - ou un des derniers musiciens \u00e0 \u00eatre un grand po\u00e8te\u2026\nAvec Yasmina Foehr-Janssens, professeure de litt\u00e9rature fran\u00e7aise m\u00e9di\u00e9vale \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "Figure importante de la musique m\u00e9di\u00e9vale, Guillaume de Machaut (1300-1377) compose son \u0153uvre dans une p\u00e9riode charni\u00e8re de l\u02b9histoire des arts : la po\u00e9sie lyrique, jusque-l\u00e0 n\u00e9cessairement li\u00e9e \u00e0 la musique, entame avec elle une proc\u00e9dure de divorce qui aboutira \u00e0 l\u02b9ind\u00e9pendance respective de la po\u00e9sie, fix\u00e9e dans les livres, et vou\u00e9e d\u00e9sormais \u00e0 la parole, et de la musique vocale chant\u00e9e, perform\u00e9e \u00e0 la cour ou \u00e0 l\u02b9\u00e9glise\u2026\nGuillaume de Machaut incarne la g\u00e9n\u00e9ration de musiciens situ\u00e9e \u00e0 ce moment de basculement et est donc l\u02b9un des derniers, si ce n\u02b9est le dernier, po\u00e8te m\u00e9di\u00e9val \u00e0 \u00eatre \u00e9galement un grand musicien - ou un des derniers musiciens \u00e0 \u00eatre un grand po\u00e8te\u2026\nAvec Yasmina Foehr-Janssens, professeure de litt\u00e9rature fran\u00e7aise m\u00e9di\u00e9vale \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Guillaume de Machaut, entre luths et livres", "Guillaume de Machaut, entre luths et livres / VSS_2016-11-30T10:10:00_versus-ecouter", "Guillaume de Machaut, entre luths et livres / VSS_2016-11-30T10:10:00_versus-ecouter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8169440", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949982.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeure de litt\u00e9rature fran\u00e7aise m\u00e9di\u00e9vale \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Foehr-Janssens, Yasmina", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8169440", "ece-8169436"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Johann Schneider-Ammann veut privil\u00e9gier la main-d'oeuvre indig\u00e8ne", "id": "sound-C4D33A1C-F2A5-4465-9EF2-143F67FB4E32", "durationSec": 120, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Robert Cramer, conseiller aux \u00e9tats genevois, Verts;Philippe Nantermod, vice pr\u00e9sident du PLR, conseiller national valaisan\r\nLe Conseil f\u00e9d\u00e9ral est critiqu\u00e9 pour sa lenteur dans l'avanc\u00e9e du dossier sur l'application de l'initiative sur l'immigration de masse. D\u00e9bat entre Robert Cramer, conseiller aux Etats Vert genevois, et et Philippe Nantermod, vice-pr\u00e9sident du PLR, conseiller national valaisan.\r\n\r\n* * Johann Schneider-Ammann veut privil\u00e9gier la main-d'oeuvre indig\u00e8ne DEBAT Cramer Nantermod / les deux sur portable / ENREGISTREMENT \r\n  9'46''\r\nLe Parlement qui fait son travail dans son coin, le Pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration en spectateur... Un Conseil f\u00e9d\u00e9ral qui essuie des critiques pour sa lenteur dans l'avanc\u00e9e du dossier. Le Parlement travaille sur un compromis presque 3 ans apr\u00e8s la votation. Pour les uns, le gouvernement porte une responsabilit\u00e9 fautive. Pour les autres, ils n'aurait pas pu agir autrement. \r\nOn en d\u00e9bat avec deux invit\u00e9s:\r\nRobert Cramer, conseiller aux \u00e9tats genevois, Verts\r\net Philippe Nantermod, vice pr\u00e9sident du PLR, conseiller national valaisan\r\nBonsoir Messieurs:..\r\nDigas\r\nRobert CRAMER\r\nPour vous, le conseil f\u00e9d\u00e9ral a failli?\r\noui, ils auraient du faire en sorte que le peuple puisse voter avant, dans les 3 ans impartis. il porte une lourde responsabilit\u00e9. \r\nEn meme temps, Andrea Caroni l'a dit ce matin au conseil des \u00e9tats: c'\u00e9tait mission impossible, ce qu'on demandait au conseil f\u00e9d\u00e9ral... \r\nLa solution qui est sortie de la commission du conseil des \u00e9tats, qui oblige les patrons \u00e0 se justifier s'ils ne retiennent pas le candidat propos\u00e9 par l'office r\u00e9gional de placment, c'est celle qui va l'emporter au conseil des \u00e9tats? \r\nJohann Schneider Ammann lance un appel aux milieux \u00e9conomiques. Selon lui, il est de la responsabilit\u00e9 des patrons d'engager des personnes indig\u00e8nes. Il est convaincu que cela suffira. et vous? \r\n Philippe NANTERMOD\r\nLe conseil f\u00e9d\u00e9ral aurait d\u00fb faire en sorte que le peuple puisse s'exprimer? \r\nNon: ils pouvaient pas n\u00e9gocier une variante et en m\u00eame temps demander au peuple de s'exprimer... pas tenable. \r\nPourtant, ils n'ont pas r\u00e9ussi \u00e0 n\u00e9gocier une solution avec Bruxelles. Dans ces conditions, le conseil f\u00e9d\u00e9ral n'aurait il pas du se r\u00e9veiller avant et prendre les devants? \r\nLe conseil national s'est d\u00e9cid\u00e9 pour une variante, la version \"light\" qui oblige les entreprises \u00e0 communiquer les postes vacants aux ORP. Le conseil des \u00e9tats va aussi se d\u00e9cider pour une variante moins light. Toutes ces id\u00e9es, le conseil f\u00e9d\u00e9ral ne les a pas propos\u00e9es... Il a laiss\u00e9 pourrir la sitation? \r\nJohann Schneider Ammann pense qu'un appel \u00e0 la responsabilit\u00e9 suffit, alors que Didier Burkhalter- on l'a entendu samedi dans Forum - est convaincu par la solution de la commission du conseil des \u00e9tats, qui va jusqu'\u00e0 la justification des patrons s'ils ne retiennent pas un candidat propos\u00e9 par l'ORP. Le conseil f\u00e9d\u00e9ral - pour le pas dire les deux conseillers f\u00e9d\u00e9raux PLR - ne parle pas d'une m\u00eame voix. C'est probl\u00e9matique? \r\n(JSA lance un appel aux milieux \u00e9conomiques. Selon lui, il est de la responsabilit\u00e9 des patrons d'engager des personnes indig\u00e8nes. Il est convaincu que cela suffira. Trop de bureaucratie, trop de paperasse, sera inutile. Les entreprises trouveront des moyens pour contourner un cadre trop strict. Il se dit aussi pessimiste sur la possibilit\u00e9 de trouver encore un terrain d'entente avec l'Union europ\u00e9enne. En gros: le parlement met en oeuvre l'initiative, sans contrevenir \u00e0 l'accord sur la libre circulation, et on attend une r\u00e9action de l'UE.)\r\n-  Un vote d\u00e9but 2014 et un Parlement qui a eu six mois pour pr\u00e9parer le mise en oeuvre et qui se retrouve fin 2016 avec trois semaines pour trouver un compromis alors que de plusieurs variantes sont sur la table... c'est pas \r\nCette d\u00e9l\u00e9gation interd\u00e9partementale form\u00e9e de Didier Burkhalter pour la diplomatie, de Simonetta Sommaruga pour les aspects migratoires et de Johann Schneider-Amman pour le march\u00e9 du travail... avec le recul, bonne solution?\r\n- est-ce que cela n'a pas dispers\u00e9 les comp\u00e9tences? chacun a travaill\u00e9 de son c\u00f4t\u00e9 avec ses objectifs  plut\u00f4t qu'en groupe avec un objectif commun...\r\n- le Parlement se retrouve  avec plusieurs variantes sur la table...  une application light, application light renforc\u00e9e avec obligtation pour les employeurs de se justitifer... et les contingents stricts...est-ce que le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a assez pr\u00e9par\u00e9 le travail? ou il a tout remis au Parlement? confusion...\r\n- manque de leadership? peut-\u00eatre \u00e0 dessin...\r\n- Conseil f\u00e9d\u00e9ral a toujours pens\u00e9 qu'il pouvait n\u00e9gocier la clause de sauvegarde et finalement non, donc probl\u00e9matique...", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral est critiqu\u00e9 pour sa lenteur dans l'avanc\u00e9e du dossier sur l\u2019application de l'initiative sur l'immigration de masse. D\u00e9bat entre Robert Cramer, conseiller aux Etats Vert genevois, et et Philippe Nantermod, vice-pr\u00e9sident du PLR, conseiller national valaisan."], "alternativeTitle": ["Johann Schneider-Ammann veut privil\u00e9gier la main-d'oeuvre indig\u00e8ne  / FOR_2016-11-30T18:00:00_developpement-1", "Forum du 30.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8205410.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8186402", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8186399"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Fartskating", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6F1A5BBD-DA01-4DC7-AAB4-2090247234AA", "durationSec": 181, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Fartskating", "Fartskating / SUPER_2016-11-30T17:10:08_le-supplement-du-nourjal", "Fartskating / SUPER_2016-11-30T17:10:08_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8169547", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8169547", "ece-8169539"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "L'actu des sciences", "id": "sound-289F9B87-3E99-4DFB-AFDB-0B78C236D601", "durationSec": 510, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz pr\u00e9sente, en bref, les derni\u00e8res nouvelles du monde de la science et de la sant\u00e9. Au programme: \"La vision alt\u00e9r\u00e9e des astronautes\", \"Le Big Bell Test, une exp\u00e9rience de physique quantique\", et \"Un nouveau mat\u00e9riau color\u00e9\".", "alternativeExcerpt": ["St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz pr\u00e9sente, en bref, les derni\u00e8res nouvelles du monde de la science et de la sant\u00e9. Au programme: \"La vision alt\u00e9r\u00e9e des astronautes\", \"Le Big Bell Test, une exp\u00e9rience de physique quantique\", et \"Un nouveau mat\u00e9riau color\u00e9\"."], "alternativeTitle": ["L'actu des sciences / CQFD_2016-11-30T10:04:15_actu", "CQFD du 30.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8169859", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8169858"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : Une grand-m\u00e8re moqueuse ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8DF3E8A4-4047-4B31-B45A-858CA3E6FE91", "thematicGeographicals": ["Mexique"], "durationSec": 163, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maya"], "thematicThemes": ["mythologie"], "alternativeTitle": ["La Grosse Mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-11-30T10:50:00_la-grosse-mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-11-30T10:50:00_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8169530", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8169530", "ece-8169520"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronique sur les poissons de Yann Marguet", "source": "siranau", "title": "La chronique sur les poissons de Yann Marguet 30.11.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4412924C-8FDA-4A5F-9B40-C4E3AF88F7D1", "durationSec": 131, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La chronique sur les poissons de Yann Marguet", "La chronique sur les poissons de Yann Marguet / NMT_2016-11-30T07:20:00_la-chronique-sur-les-poissons-de-yann-ma", "La chronique sur les poissons de Yann Marguet / NMT_2016-11-30T07:20:00_la-chronique-sur-les-poissons-de-yann-ma"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8169505", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8062006.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8169505", "ece-8169488"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les toilettes mobiles s\u00e8ches dans les lieux publics", "id": "sound-9697B32D-CDAC-4476-8225-74CB7A28FBB5", "durationSec": 321, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les toilettes s\u00e8ches ps'imposent de plus en plus dans les manifestations.\r\nUne vision \u00e9cologique et fertile que nous pr\u00e9sente Mathilde Mayet, responsable de la commercialisation de toilettes s\u00e8ches mobiles pour la Coop\u00e9rative 1m3. Par Johanna Commenge.", "alternativeExcerpt": ["Les toilettes s\u00e8ches ps\u2019imposent de plus en plus dans les manifestations.\n\nUne vision \u00e9cologique et fertile que nous pr\u00e9sente Mathilde Mayet, responsable de la commercialisation de toilettes s\u00e8ches mobiles pour la Coop\u00e9rative 1m3. Par Johanna Commenge."], "alternativeTitle": ["Les toilettes mobiles s\u00e8ches dans les lieux publics / OEP_2016-11-30T09:53:47_sequence-4", "On en parle du 30.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8169894", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8169890"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Gastronomie, le chef propose", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C193390C-A6E3-4AF3-9EF4-D93A5955313A", "durationSec": 99, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-11-30T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-11-30T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8169484", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8169484", "ece-8169481"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Chauffage \u00e0 pellets: comparatif des granul\u00e9s de bois", "id": "sound-2F41C88B-65AA-4420-AED1-CCAB2E351BFC", "durationSec": 672, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le chauffage \u00e0 pellets est de plus en plus utilis\u00e9 en Suisse, tant pour le chauffage central que pour le chauffage d'appoint, pour des raisons \u00e9conomiques et \u00e9cologiques. Parmi la vingtaine de granul\u00e9s de bois disponibles, certains proviennent de loin, ce qui amoindrit leur bilan \u00e9cologique selon le bureau sp\u00e9cialis\u00e9 Quantis.\r\nComparatif des pellets r\u00e9alis\u00e9 en collaboration avec le magazine Bon \u00e0 Savoir, comment\u00e9 par Richard Golay, ing\u00e9nieur et coordinateur romand d'Energie-bois Suisse, au micro d'Yves-Alain Cornu.", "alternativeExcerpt": ["Le chauffage \u00e0 bois produit beaucoup de particules fines. Il est possible de les r\u00e9duire en allumant son feu de bois par le haut, et non pas par le bas comme il est de coutume de le faire. Le foyer br\u00fble alors comme une bougie et la fum\u00e9e \u00e9mise par le bois est br\u00fbl\u00e9e par la flamme qui se trouve en haut du b\u00fbcher, diminuant ainsi l\u2019\u00e9mission de particules fines\n\nQuentin Bohlen est \u00e0 Collombey avec Jo\u00ebl Chesaux, ma\u00eetre ramoneur dans le canton du Valais, pour une d\u00e9monstration en direct d\u2019allumage de feu par le haut."], "alternativeTitle": ["Allumer un feu par en haut pour moins polluer / OEP_2016-11-30T09:47:47_sequence-3", "On en parle du 30.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8169894", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur et coordinateur romand d'Energie-bois Suisse", "name": "Golay, Richard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8169893"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : \"Naked Faces\" par Dylan Hamm", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E6704FF9-84F7-4DF4-A089-CD2424E4ABF9", "durationSec": 190, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans cette s\u00e9rie de portraits avec un avant et un apr\u00e8s, il y a quelque chose qui a chang\u00e9 dans les expressions faciales des mod\u00e8les mais pourquoi ? Que s'est-il pass\u00e9? \r\nPetit indice ce projet s'appelle \"Naked Faces\", c'est une exp\u00e9rience visuelle du photographe Dylan Hamm.", "alternativeExcerpt": ["Dans cette s\u00e9rie de portraits avec un avant et un apr\u00e8s, il y a quelque chose qui a chang\u00e9 dans les expressions faciales des mod\u00e8les mais pourquoi ? Que s'est-il pass\u00e9? \nPetit indice ce projet s'appelle \"Naked Faces\", c'est une exp\u00e9rience visuelle du photographe Dylan Hamm.", "Dans cette s\u00e9rie de portraits avec un avant et un apr\u00e8s, il y a quelque chose qui a chang\u00e9 dans les expressions faciales des mod\u00e8les mais pourquoi ? Que s'est-il pass\u00e9? \nPetit indice ce projet s'appelle \"Naked Faces\", c'est une exp\u00e9rience visuelle du photographe Dylan Hamm.", "Dans cette s\u00e9rie de portraits avec un avant et un apr\u00e8s, il y a quelque chose qui a chang\u00e9 dans les expressions faciales des mod\u00e8les mais pourquoi ? Que s'est-il pass\u00e9? \nPetit indice ce projet s'appelle \"Naked Faces\", c'est une exp\u00e9rience visuelle du photographe Dylan Hamm."], "alternativeTitle": ["\"Naked Faces\" par Dylan Hamm", "\"Naked Faces\" par Dylan Hamm / HAP_2016-11-30T18:10:00_happy-pics", "\"Naked Faces\" par Dylan Hamm / HAP_2016-11-30T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8169557", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8169557", "ece-8169551"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Lancement de la version allemande du magazine satirique Charlie Hebdo", "id": "sound-4D24F60A-F4FD-44C7-BBD0-5BF8B3EED50E", "durationSec": 120, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'\u00e9dition allemande du magazine satirique fran\u00e7ais Charlie Hebdo sera lanc\u00e9e jeudi en Allemagne. Il s'agit d'une premi\u00e8re pour l'hebdomadaire d\u00e9sormais connu dans le monde entier comme un journal martyr. Interview de Walther Fekl, sp\u00e9cialiste de la caricature.\r\n\r\n* * Lancement de la version allemande du magazine satirique Charlie Hebdo  \r\nRTS, Charlie hebdo allemand, 30 nov. 2016\r\nCharlie Hebdo \u00e9tait b\u00eate et m\u00e9chant, il sera d\u00e9sormais Dumm und b\u00f6se...  C'est demain que sera lanc\u00e9e la version allemande du magazine satirique... Elle sera tir\u00e9e \u00e0 200 000 exemplaires... Et c'est une premi\u00e8re pour l'hebdomadaire, d\u00e9sormais connu dans le monde entier comme un journal martyr... On va en parler dans quelques instants avec un sp\u00e9cialiste de la caricature, autant en France qu'en allemagne... Mais tout de suite Blandine Milcent, on vous retrouve en direct de Berlin... Expliquez-nous Blandine \u00e0 quoi va ressembler cette \u00e9dition allemande de Charlie Hebdo!\r\nOn va commencer par la Une: ce sera une Angela Merkel aux toilettes, en train de lire Charlie Hebdo, avec une Une qui parle d'elle, et le slogan: \"ca soulage\", donc le ton est d\u00e9j\u00e0 donn\u00e9 pour cette version allemande du magazine satirique fran\u00e7ais. Beaucoup de similitudes avec la version fran\u00e7aise: 16 pages, qui vont reprendre l'essentiel de la maquette fran\u00e7aise, avec des textes et des dessins traduits, et il y aura aussi bien s\u00fbr du contenu allemand: 12 personnes travaillent sur cette version germanophone, avec une r\u00e9dactrice en chef allemande, depuis Paris. Et bien entendu, on n'y trouvera pas les contenus trop franco-fran\u00e7ais, qui n'interesseraient pas forc\u00e9ment les Allemands.\r\nRelance: alors: pourquoi l'Allemagne??\r\nParce que l'Allemagne a r\u00e9agi tr\u00e8s fortement aux attentats du 7 janvier 2015. Les gens par exemple se sont pr\u00e9cipit\u00e9s dans les kiosques pour acheter le num\u00e9ro sorti apr\u00e8s les attentats. Et les responsables de Charlie Hebdo racontent qu'ils ont souvent \u00e9t\u00e9 sollicit\u00e9s apr\u00e8s, invit\u00e9s \u00e0 des manifestations en Allemagne, en rapport avec toutes les questions pos\u00e9es par ces violences contre la presse. Donc un tr\u00e8s fort int\u00e9r\u00eat des Allemands pour Charlie Hebdo (qui \u00e9tait inconnu avant). \r\nRelance: mais est-ce que cela suffit pour vendre une version allemande de Charlie Hebdo??\r\nDeux choses: d'abord il existe d\u00e9j\u00e0 deux mensuels satiriques en Allemagne (Eulenspiegel et Titanic) qui chacun tirent \u00e0 environ 100 mille exemplaires. Et ils ne b\u00e9n\u00e9ficient pas \u00e0 mon sens de la m\u00eame reconnaissance, ils ont plut\u00f4t un succ\u00e8s de niche. Ensuite: c'est un avis personnel mais je doute un peu du succ\u00e8s de la greffe: certes l'humour allemand peut \u00eatre tr\u00e8s m\u00e9chant, comme l'humour b\u00eate et m\u00e9chant de Charlie Hebdo, mais il reste des choses sur lesquelles les Allemands ne rient pas du tout, \u00e0 commencer par les blagues sur les juifs. De m\u00eame sur les musulmans, \u00a0tout ce qui peut \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme raciste... En g\u00e9n\u00e9ral, \u00e7a passe tr\u00e8s mal...", "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9dition allemande du magazine satirique fran\u00e7ais Charlie Hebdo sera lanc\u00e9e jeudi en Allemagne. Il s\u2019agit d\u2019une premi\u00e8re pour l'hebdomadaire d\u00e9sormais connu dans le monde entier comme un journal martyr. Interview de Walther Fekl, sp\u00e9cialiste de la caricature."], "alternativeTitle": ["Lancement de la version allemande du magazine satirique Charlie Hebdo  / FOR_2016-11-30T18:12:00_developpement-7", "Forum du 30.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8187842.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8186402", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8186392"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le jeunes s'engagent aussi comme b\u00e9n\u00e9voles", "id": "sound-F63BEE49-6FF4-4E98-A21D-5EDC6420E28F", "durationSec": 256, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans le cadre du rendez-vous du b\u00e9n\u00e9volat 2016 organis\u00e9 par B\u00e9n\u00e9volat-Vaud, coup d'\u00e9clairage sur l'engagement des jeunes dans les structures associatives et sur une soir\u00e9e qui leur est consacr\u00e9e. Motiv\u00e9s ils peuvent en retirer aussi des b\u00e9n\u00e9fices sur le plan professionnels. Quels sont leurs motivations, leurs accomplissements?\r\nInterview de Julien Stern, collaborateur au secteur associatif \u00e0 B\u00e9n\u00e9volat-Vaud.", "alternativeExcerpt": ["Dans le cadre du rendez-vous du b\u00e9n\u00e9volat 2016 organis\u00e9 par B\u00e9n\u00e9volat-Vaud, coup d\u2019\u00e9clairage sur l\u2019engagement des jeunes dans les structures associatives et sur une soir\u00e9e qui leur est consacr\u00e9e. Motiv\u00e9s ils peuvent en retirer aussi des b\u00e9n\u00e9fices sur le plan professionnels. Quels sont leurs motivations, leurs accomplissements?\n\nInterview de Julien Stern, collaborateur au secteur associatif \u00e0 B\u00e9n\u00e9volat-Vaud."], "alternativeTitle": ["Le jeunes s\u2019engagent aussi comme b\u00e9n\u00e9voles / OEP_2016-11-30T09:14:00_sequence-5", "On en parle du 30.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8169894", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8169887"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Emission sp\u00e9ciale en direct de Rome (2/2)", "id": "sound-D8F3D482-24B3-4F6F-900F-D172B5A4CB6E", "durationSec": 472, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Interview de Beppe Grillo, fondateur du Mouvement 5 \u00e9toiles et r\u00e9actions de Sandro Gozi, secr\u00e9taire d'Etat charg\u00e9 des Affaires europ\u00e9ennes, Stefano Schwarz, consultant aupr\u00e8s des Nations unies et coordinateur de l'une des campagnes du \"non\" au r\u00e9f\u00e9rendum et Eric Jozsef, correspondant de RTSinfo \u00e0 Rome.\r\n\r\n* * Interview de Beppe Grillo, fondateur du Mouvement 5 \u00e9toiles et r\u00e9actions de Sandro Gozi, secr\u00e9taire d'Etat charg\u00e9 des Affaires europ\u00e9ennes, Stefano Schwarz, consultant aupr\u00e8s des Nations unies et coordinateur de l'une des campagnes du \"non\" au r\u00e9f\u00e9rendum et Eric Jozsef, correspondant de RTSinfo \u00e0 Rome.", "alternativeExcerpt": ["Interview de Beppe Grillo, fondateur du Mouvement 5 \u00e9toiles et r\u00e9actions de Sandro Gozi, secr\u00e9taire d'Etat charg\u00e9 des Affaires europ\u00e9ennes, Stefano Schwarz, consultant aupr\u00e8s des Nations unies et coordinateur de l'une des campagnes du \"non\" au r\u00e9f\u00e9rendum et Eric Jozsef, correspondant de RTSinfo \u00e0 Rome."], "alternativeTitle": ["Emission sp\u00e9ciale en direct de Rome (2/2) / TUM_2016-11-30T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 30.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8204501.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8186327", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8186321"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Philippe Roch : - \"Ca va de soi\", Sylvie Vartan ", "id": "sound-E0C44517-E003-4035-B86D-C22363BE2676", "durationSec": 281, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Philippe Roch, Ancien directeur du WWF Suisse, puis de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement\r\n- \"Ca va de soi\", Sylvie Vartan \r\n- \"Les concertos brandebourgeois\", Jean Sebastien Bach\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Philippe Roch : - \"Ca va de soi\", Sylvie Vartan  (MP3/30.11/PHILIPPE ROCH EP3) MP3 PHILIPPE ROCH, SEMAINE DU 28 novembre au 2 d\u00e9cembre\r\nLe Genevois PHILIPPE ROCH est notre invit\u00e9 cette semaine dans MP3.\r\nAncien directeur du WWF Suisse, puis de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement, il vit en lien tr\u00e8s fort avec la nature...\r\nMERCREDI paix avec soi \u00e9pisode 3\r\n  12'31\"\r\n((Sylvie Vartan\u00a0: Ca va de soi \r\nJean Sebastien Bach\u00a0: Les concertos brandebourgeois ici Concerto no 1, en fa majeur\u00a0alegro))", "alternativeExcerpt": ["- \"Ca va de soi\", Sylvie Vartan - \"Les concertos brandebourgeois\", Jean Sebastien Bach", "- \"Ca va de soi\", Sylvie Vartan \n- \"Les concertos brandebourgeois\", Jean Sebastien Bach", "- \"Ca va de soi\", Sylvie Vartan \n- \"Les concertos brandebourgeois\", Jean Sebastien Bach"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Philippe Roch", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Philippe Roch / JDM_2016-11-30T06:51:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Philippe Roch / JDM_2016-11-30T06:51:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/6340883.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8186358", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8186358", "ece-8186338"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Premi\u00e8res passes d'armes au Conseil des Etats sur l'immigration de masse", "id": "sound-866C5B1E-7619-49F1-B807-B5B035DEDE90", "durationSec": 139, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : VancutNa \r\nLe Conseil des Etats a consacr\u00e9 sa matin\u00e9e \u00e0 discuter de la mise en oeuvre de l'article sur l'immigration de masse, sans \u00eatre pour l'heure parvenu \u00e0 une d\u00e9cision. Les repr\u00e9sentants des cantons doivent donner leur pr\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'une des trois versions qui leur sont propos\u00e9es.\r\n\r\n* * Premi\u00e8res passes d'armes au Conseil des Etats sur l'immigration de masse 12h30 9 f\u00e9vrier immigration application\r\nLe conseil des \u00e9tats a donc consacr\u00e9 sa matin\u00e9e \u00e0 discuter de la mise en oeuvre de l'article sur l'immigration de masse, sans \u00eatre pour l'heure parvenu \u00e0 une d\u00e9cision. Les repr\u00e9sentants des cantons doivent donner leur pr\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'une des 3 versions qui leur est propos\u00e9e. Muriel Ballaman, vous avez suivi les d\u00e9bats. Le ton \u00e9tait ce matin inhabituellement anim\u00e9 pour le conseil des \u00e9tats. \r\nah oui les \u00e9changes \u00e9taient plus vifs que d'habitude dans ce conseil qui conna\u00eet peu d'\u00e9clats de voix. \u00e7a traduit bien l'enjeu que repr\u00e9sente la mise en oeuvre de l'initiative sur l'immigration de masse, accept\u00e9e par le peuple en 2014. Ecoutez par exemple Peter F\u00f6hn... il est UDC et pas du tout d'accord avec deux des trois propositions sur la table... Pour lui, la suisse ouvre trop grand la porte aux travailleurs europ\u00e9ens. \r\n16 (( Comment allez vous g\u00e9rer \u00e7a \u00e0 la maison? est-ce qu'ils pourront venir chez vous passer la nuit sans demander? est qu'ils pourront rentrer chez vous s'asseoir \u00e0 votre table? Je ne le crois pas... donc nous devons faire notre mea culpa et r\u00e9fl\u00e9chir. )) \r\nLe ton est donn\u00e9. heureusement qu'il y avait le PLR Andrea Caroni pour d\u00e9tendre l'athmosph\u00e8re et comparer Simonetta Sommaruga \u00e0 Tom Cruise dans une mission qui s'est - cette fois ci - r\u00e9\u00e9llement r\u00e9v\u00e9l\u00e9e impossible. \r\nEt sur le fond, Muriel, laquelle des trois propositions sur la table du conseil des \u00e9tats se d\u00e9gage?\r\nLa proposition de la commission, qui \u00e9mane de l'ancien pr\u00e9sident du PLR philipp Muller, devrait \u00eatre susceptible de recueillir une majorit\u00e9, car elle est \u00e9galement soutenue par la gauche du conseil des Etats. \r\nMais la solution parfaite n'existe pas pour le vert genevois Robert Cramer. C'est pourquoi il demande un nouveau vote sur l'article 121.a et la mise en oeuvre de l'immigration de masse. \r\n25\r\nDes accords bilat\u00e9raux dont la libre circulation des personnes dont la Suisse n'a de toute fa\u00e7on pas besoin selon l'ind\u00e9pendant du groupe UDC Thomas Minder. \r\n7\r\nDemain, les s\u00e9nateurs reprennent leurs discussions. Le conseil national va reprendre le t\u00e9moin aussit\u00f4t dans cette course de relai f\u00e9d\u00e9rale.", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil des Etats a consacr\u00e9 sa matin\u00e9e \u00e0 discuter de la mise en oeuvre de l'article sur l'immigration de masse, sans \u00eatre pour l'heure parvenu \u00e0 une d\u00e9cision. Les repr\u00e9sentants des cantons doivent donner leur pr\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'une des trois versions qui leur sont propos\u00e9es."], "alternativeTitle": ["Premi\u00e8res passes d'armes au Conseil des Etats sur l'immigration de masse / 12H30_2016-11-30T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 30.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8036111.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8186385", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8186378"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse : Par Sandra Zimmerli et Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-311DD89B-0DE7-40B6-8C7B-B5CDA4A1C137", "durationSec": 442, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Par Sandra Zimmerli et Val\u00e9rie Droux (al\u00e9m) *************Donald Trump a promis de rammener aux Etats-Unis des milliers d'emplois partis en Asie, \"or il va devoir d\u00e9cevoir ses \u00e9lecteurs\" un avis \u00e0 lire dans la presse al\u00e9manique...\r\n \"Hello Tim, \u00e7a serait bien pour moi, si tu pouvais constuire une ou plusieurs de tes nouvelles usines aux Etats-Unis, au lieu de la Chine ou du Vietnam\". Ce coup de fil Donald Trump l'a pass\u00e9 juste apr\u00e8s son \u00e9lection, la r\u00e9ponse de Tim Cook le patron d'apple est par contre rest\u00e9e secr\u00e8te. Reste que selon le TAges Anzeiger, il n'a vraiment aucun int\u00e9r\u00eat \u00e0 r\u00e9pondre favorablement au nouveau pr\u00e9sident am\u00e9ricain, produire un i-phone made in USA serait m\u00eame un puissant auto-goal: une cha\u00eene de production aux USA aussi efficiente et pr\u00e9cise qu'en Asie co\u00fbterait beaucoup plus cher et prendrait beaucoup plus de temps: fournir une pi\u00e8ce pr\u00e9cise y prendrait plusieurs semaines, contre 1 jours en Asie...et si vraiment Tim Cook c\u00e9dait, \u00e7a ferait le jeu des concurrents asiatiques qui le rattraperait et d\u00e9passerait rapidement...\r\n(7h50 La presse) ***La presse, Val\u00e9rie Droux, Sandra Zimmerli...\r\n***La r\u00e9forme de la fiscalit\u00e9 des entreprises, la RIE III, une r\u00e9forme utile et n\u00e9cessaire, estime l'\u00e9ditorial de la Tribune de Gen\u00e8ve et 24heures...\r\nPour la droite, c'est lunettes roses: cette r\u00e9forme assurera emplois et prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e0 la Suisse. A gauche, c'est pot de peinture... pour un diable sur la muraille: pertes abyssales et classe moyenne arnaqu\u00e9e.\r\nAucun des deux c\u00f4t\u00e9s ne conteste la n\u00e9cessit\u00e9, de la r\u00e9forme, souligne l'\u00e9dito. \r\nMais pour le reste, ce sera un affrontement classique gauche-droite: la gauche trouvant les cadeaux aux entreprises trop importants, et la droite gonflant les all\u00e9gements pour bien positionner les entreprises sur notre sol.\r\nMais dans cettte bataille, la droite part avec un avantage certaine, conclut l'\u00e9ditorial: elle est majoritaire dans le pays et elle a obtenu le soutien des ministres cantonaux des finances. \r\n***Donald Trump a promis de rammener aux Etats-Unis des milliers d'emplois partis en Asie, \"or il va devoir d\u00e9cevoir ses \u00e9lecteurs\" un avis \u00e0 lire dans la presse al\u00e9manique...\r\n\"Hello Tim, \u00e7a serait bien pour moi, si tu pouvais constuire une ou plusieurs de tes nouvelles usines aux Etats-Unis, au lieu de la Chine ou du Vietnam\". Ce coup de fil Donald Trump l'a pass\u00e9 juste apr\u00e8s son \u00e9lection, la r\u00e9ponse de Tim Cook le patron d'apple est par contre rest\u00e9e secr\u00e8te. Reste que selon le TAges Anzeiger, il n'a vraiment aucun int\u00e9r\u00eat \u00e0 r\u00e9pondre favorablement au nouveau pr\u00e9sident am\u00e9ricain, produire un i-phone made in USA serait m\u00eame un puissant auto-goal: une cha\u00eene de production aux USA aussi efficiente et pr\u00e9cise qu'en Asie co\u00fbterait beaucoup plus cher et prendrait beaucoup plus de temps: fournir une pi\u00e8ce pr\u00e9cise y prendrait plusieurs semaines, contre 1 jours en Asie...et si vraiment Tim Cook c\u00e9dait, \u00e7a ferait le jeu des concurrents asiatiques qui le rattraperait et d\u00e9passerait rapidement...", "alternativeTitle": ["La Presse - Par Sandra Zimmerli et Val\u00e9rie Droux", "Par Sandra Zimmerli et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-11-30T06:42:00_revue-de-presse", "Par Sandra Zimmerli et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-11-30T06:42:00_revue-de-presse"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8186359", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8186359", "ece-8186340"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui3 30.11.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E8C51E15-05B9-4D07-823D-B7279B3BF61B", "durationSec": 18, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui3", "J'ai cuicui3 / NMT_2016-11-30T08:03:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui3 / NMT_2016-11-30T08:03:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8169504", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "variantIds": ["ece-8169504", "ece-8169487"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui2 30.11.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-85D7B0F3-5735-4975-B928-B72B6F2C0D4B", "durationSec": 17, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui2", "J'ai cuicui2 / NMT_2016-11-30T07:03:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui2 / NMT_2016-11-30T07:03:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8169510", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "variantIds": ["ece-8169510", "ece-8169493"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "La solitude des femmes", "id": "sound-A13921CE-998C-4A04-AF48-A52A378B31B7", "durationSec": 3421, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Les naufrag\u00e9s\", du livre \"Parfum de t\u00e9r\u00e9benthine\", d'Angelique Eggenschwiler, ed. de l'H\u00e8be.\r\n\"Le ravissement d'Elzbieta\", du livre \"la mer dans une goutte d'eau\", de Ryszard Kapuscinski et Hanna Krall, ed. Noir sur Blanc.\r\n\"La femme au violoncelle\", du livre \"Histoires d'amour d'Am\u00e9rique latine\", ed. M\u00e9taili\u00e9.\r\n\r\n* * -\"Les naufrag\u00e9s\", du livre \"Parfum de t\u00e9r\u00e9benthine\", d'Angelique Eggenschwiler, ed. de l'H\u00e8be.-\"Le ravissement d'Elzbieta\", du livre \"la mer dans une goutte d'eau\", de Ryszard Kapuscinski et Hanna Krall, ed. Noir sur Blanc.-\"La femme au violoncelle\", du livre \"Histoires d'amour d'Am\u00e9rique latine\", ed. M\u00e9taili\u00e9.", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 30.11.2016", "La solitude des femmes / REVE_2016-11-30T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 30.11.2016", "La solitude des femmes / REVE_2016-11-30T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["\"Les naufrag\u00e9s\", du livre \"Parfum de t\u00e9r\u00e9benthine\", d'Angelique Eggenschwiler, ed. de l'H\u00e8be.\n\n\"Le ravissement d'Elzbieta\", du livre \"la mer dans une goutte d'eau\", de Ryszard Kapuscinski et Hanna Krall, ed. Noir sur Blanc.\n\n\"La femme au violoncelle\", du livre \"Histoires d'amour d'Am\u00e9rique latine\", ed. M\u00e9taili\u00e9.", "\"Les naufrag\u00e9s\", du livre \"Parfum de t\u00e9r\u00e9benthine\", d'Angelique Eggenschwiler, ed. de l'H\u00e8be.\n\n\"Le ravissement d'Elzbieta\", du livre \"la mer dans une goutte d'eau\", de Ryszard Kapuscinski et Hanna Krall, ed. Noir sur Blanc.\n\n\"La femme au violoncelle\", du livre \"Histoires d'amour d'Am\u00e9rique latine\", ed. M\u00e9taili\u00e9."], "imageURL": "//www.rts.ch/6182506.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8169840", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8169840", "ece-8169839"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Fidel Castro a \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 plus de 600 tentatives d'assassinat", "id": "sound-48379CAB-78CB-408F-A2CD-A5E159E7EFC4", "durationSec": 120, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les assassinats politiques ont toujours exist\u00e9 mais Fidel Castro fait partie de ceux qui ont r\u00e9ussi \u00e0 y \u00e9chapper. C'est un joli pied de nez aux nombreuses tentatives d'assassinat dont il a fait l'objet puisqu'il s'est \u00e9teint vendredi dernier \u00e0 l'\u00e2ge de 90 ans de mort naturelle.\r\n\r\n* * Fidel Castro a \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 plus de 600 tentatives d'assassinat  Les assassinats politiques ont toujours exist\u00e9 mais certains ont toujours r\u00e9ussi \u00e0 y \u00e9chapper... c'est le cas de Fidel Castro qui s'est \u00e9teint vendredi dernier \u00e0 l'\u00e2ge de 90 ans de mort naturelle... c'est donc un joli pied de nez aux nombreuses tentatives d'assassinat dont il a fait l'objet. Le Lider Maximo aurait \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 plus de 600 tentatives d'\u00e9limination. Katja Schaer\r\nBien s\u00fbr c'est un nombre difficile \u00e0 v\u00e9rifier. Mais ce qui est certain, c'est que la CIA am\u00e9ricaine a tent\u00e9 de tr\u00e8s nombreuses fois de l'\u00e9liminer. Cigares explosifs, tenue de plong\u00e9e contamin\u00e9e, caf\u00e9 empoisonn\u00e9 - les sc\u00e9narios sont rocambolesques. Et ils ont de quoi faire douter de la comp\u00e9tence des agents de la CIA. Des agents qui, m\u00eame aid\u00e9s par la mafia ou les dissidents cubains exil\u00e9s ne sont jamais parvenus \u00e0 se d\u00e9barrasser une fois pour toutes de Fidel Castro ... qui, est, vous l'avez dit, mort de sa belle mort.\r\nMais le dirigeant cubain n'est pas seul miracul\u00e9?\r\nNon c'est juste. Il existe d'autres survivants de tentatives r\u00e9p\u00e9t\u00e9es d'assassinat. Plus pr\u00e8s de chez nous par exemple, le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle a, lui aussi, surv\u00e9cu \u00e0 plus d'une trentaine de tentatives d'\u00e9limination. Revolvers, explosifs, cocktails molotov, rien n'y fait. Charles de Gaulle mourra, comme Fidel Castro, de sa belle mort \u00e0 un \u00e2ge avanc\u00e9. \r\nVous avez d'autres exemples ?\r\nIl en existe plusieurs. Le roi Hussein de Jordanie par exemple, a surv\u00e9cu \u00e0 des dizaines d'attaques. Comme pour Castro, tout y passe. Assiette empoisonn\u00e9e, bombes, gouttes nasales m\u00e9lang\u00e9es \u00e0 de l'acide, chaque fois, le roi Hussein en r\u00e9chappe. C'est un cancer qui va le terrasser, \u00e0 l'\u00e2ge de 64 ans. On peut relever quand m\u00eame qu'\u00eatre victime de tentative d'assassinat n'emp\u00eache pas d'en \u00eatre aussi auteur. C'est ce m\u00eame roi Hussein de Jordanie qui tentera d'\u00e9liminer Yasser Arafat. L'homme d'Etat palestinien survivra d'ailleurs \u00e0 plus de 50 complots - ourdis notamment par les services secrets isra\u00e9liens. Avant de succomber en novembre 2004, victime d'un mal soudain, dont l'origine fait toujours d\u00e9bat. \r\nIl y a bien s\u00fbr encore bien d'autres rescap\u00e9s, permanents ou temporaires?\r\nBien s\u00fbr. On peut citer aussi le russe Vladimir Poutine, le lybien Mouammar Kadhafi ou - au 19\u00e8me si\u00e8cle - la britannique Reine Victoria notamment. Une reine Victoria, l\u00e0 il faut le pr\u00e9ciser, vis\u00e9e surtout - non pas par des gouvernements \u00e9trangers, mais par des hommes britanniques qui refusaient de se laisser gouverner par une femme. Face \u00e0 ces attaques r\u00e9p\u00e9t\u00e9es, la reine restera imperturbable. Mais c'est \u00e0 elle quand m\u00eame que les Britanniques doivent une loi bien sp\u00e9cifique. Une loi qui permet qu'un homme fou soit, malgr\u00e9 son d\u00e9s\u00e9quilibre, jug\u00e9 coupable de ses actes.\r\nComment peut-on expliquer les \u00e9checs de ces nombreuses tentatives d'assassinat?\r\nAlors l\u00e0, myst\u00e8re. Les successions d'\u00e9v\u00e9nements qui ont permis \u00e0 ces dirigeants d'\u00e9chapper \u00e0 la mort sont parfois totalement farfelues - et tiennent souvent de la chance. Fidel Castro lui-m\u00eame plaisantait de sa bonne fortune. Si \u00e9chapper aux tentatives d'assassinat \u00e9tait un sport olympique, il serait m\u00e9daill\u00e9 d'or, disait-il. Maintenant dans le cas de Fidel Castro, on peut souligner encore un paradoxe. Et ce paradoxe est  contenu dans un ordre ex\u00e9cutif  de la l\u00e9gislation am\u00e9ricaine: il interdit \u00e0 toute personne travaillant pour le gouvernement am\u00e9ricain de participer \u00e0 une tentative d'assassinat. Un paragraphe qui est donc en totale contradiction avec les actions men\u00e9es par la CIA contre Fidel Castro.", "alternativeExcerpt": ["Les assassinats politiques ont toujours exist\u00e9 mais Fidel Castro fait partie de ceux qui ont r\u00e9ussi \u00e0 y \u00e9chapper. C'est un joli pied de nez aux nombreuses tentatives d'assassinat dont il a fait l'objet puisqu\u2019il s'est \u00e9teint vendredi dernier \u00e0 l'\u00e2ge de 90 ans de mort naturelle."], "alternativeTitle": ["Fidel Castro a \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 plus de 600 tentatives d\u2019assassinat  / FOR_2016-11-30T18:14:00_developpement-8", "Forum du 30.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8205453.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8186402", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8186395"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 30.11.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5CF12666-7BCD-4688-9A79-B157667594DB", "durationSec": 53, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2016-11-30T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 30.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8169544", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8169542"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui 30.11.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BF2A401F-7655-4FA6-B5A5-B3793119DB68", "durationSec": 18, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui", "J'ai cuicui / NMT_2016-11-30T06:06:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui / NMT_2016-11-30T06:06:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8169502", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "variantIds": ["ece-8169502", "ece-8169486"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau : Knob pour les mysophobes!", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E91E6290-7AB2-40E9-8E6D-BA3FE30D1532", "durationSec": 164, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Knob pour les mysophobes!", "Knob pour les mysophobes! / HAP_2016-11-30T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "Knob pour les mysophobes! / HAP_2016-11-30T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8169559", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8169559", "ece-8169554"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "365 pens\u00e9es philosophiques", "source": "siranau", "title": "365 pens\u00e9es philosophiques 30.11.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-733BE6BB-AA0C-4273-A884-BAAD911B1F7A", "durationSec": 109, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["365 pens\u00e9es philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2016-11-30T11:35:00_365-pensees-philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2016-11-30T11:35:00_365-pensees-philosophiques"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8169531", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8114002.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8169531", "ece-8169521"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "R\u00e9flexions", "source": "siranau", "title": "R\u00e9flexions : La for\u00eat accessible par l'ordinateur (S\u00e9rie Animalis)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C558C516-98CC-4126-9E59-BABE9CFF2734", "durationSec": 221, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["animal", "for\u00eat", "Internet"], "alternativeTitle": ["R\u00e9flexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2016-11-30T09:15:00_reflexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2016-11-30T09:15:00_reflexions"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8169528", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966459.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8169528", "ece-8169519"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mots nouveaux", "source": "siranau", "title": "Les mots Nouveau(x) : Jocrisse", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2A1075A8-EF50-4AA7-93CE-D86528CB1F0B", "durationSec": 146, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Jocrisse", "Jocrisse / NMT_2016-11-30T07:50:00_les-mots-nouveau-x", "Jocrisse / NMT_2016-11-30T07:50:00_les-mots-nouveau-x"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8169509", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7963630.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8169509", "ece-8169492"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Des \u00e9oliennes tueuses d'oiseaux", "id": "sound-BA29836B-F347-4837-93B3-257E3407E49A", "durationSec": 791, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les \u00e9oliennes peuvent \u00eatre un danger pour les oiseaux. Pour conna\u00eetre combien de volatiles meurent apr\u00e8s avoir heurt\u00e9 une pale, la Station ornithologique suisse a men\u00e9 une enqu\u00eate sur trois \u00e9oliennes jurassiennes se situant sur une importante route migratoire. R\u00e9sultat: chacune des constructions fait pr\u00e8s de 21 victimes par an. On en parle avec Sophie Jaquier, responsable de communication de la Station ornithologique suisse, et Werner M\u00fcller, directeur de l'association de d\u00e9fense des oiseaux BirdLife Suisse, au micro de Silvio Dolzan.", "alternativeExcerpt": ["Les \u00e9oliennes peuvent \u00eatre un danger pour les oiseaux. Pour conna\u00eetre combien de volatiles meurent apr\u00e8s avoir heurt\u00e9 une pale, la Station ornithologique suisse a men\u00e9 une enqu\u00eate sur trois \u00e9oliennes jurassiennes se situant sur une importante route migratoire. R\u00e9sultat: chacune des constructions fait pr\u00e8s de 21 victimes par an. On en parle avec Sophie Jaquier, responsable de communication de la Station ornithologique suisse, et Werner M\u00fcller, directeur de l\u2019association de d\u00e9fense des oiseaux BirdLife Suisse, au micro de Silvio Dolzan."], "alternativeTitle": ["Des \u00e9oliennes tueuses d'oiseaux / CQFD_2016-11-30T10:04:15_dossier", "CQFD du 30.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8169859", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur Birdlife Suisse", "name": "M\u00fcller, Werner", "type": "Participant"}, {"role": "ornithologue, Biologiste \u00e0 la station ornithologique de Sempach", "name": "Jaquier, Sophie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8169852"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Karma", "source": "siranau", "title": "Karma : Trait\u00e9 de paix perp\u00e9tuelle", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BF607F64-9A8F-481B-B4BF-3B7C73CA93C8", "durationSec": 185, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Trait\u00e9 de paix perp\u00e9tuelle", "Trait\u00e9 de paix perp\u00e9tuelle / NMT_2016-11-30T07:42:16_karma", "Trait\u00e9 de paix perp\u00e9tuelle / NMT_2016-11-30T07:42:16_karma"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8169511", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7963694.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8169511", "ece-8169494"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La succession de Martin Schulz au centre des conversations au Parlement europ\u00e9en", "id": "sound-B3DD7D6A-8E0F-47C1-A95C-3C94264BE472", "durationSec": 96, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens se retrouvent pour une mini-session ces mercredi et jeudi \u00e0 Bruxelles. Au-del\u00e0 de l'ordre du jour, le d\u00e9part du pr\u00e9sident Martin Schulz l'an prochain est dans tous les esprits et le bal des pr\u00e9tendants a commenc\u00e9.\r\n\r\n* * La succession de Martin Schulz au centre des conversations au Parlement europ\u00e9en 12h30 Mini session BXL\r\nRetour des classes apr\u00e8s une courte pause pour le parlement europ\u00e9en. Les d\u00e9put\u00e9s se retrouvent pour une mini-session aujourd'hui et demain \u00e0 Bruxelles. Au-del\u00e0 de l'ordre du jour, un sujet est dans tous les esprits: Le d\u00e9part du pr\u00e9sident Martin Schulz l'an prochain. Et le bal des pr\u00e9tendants a commenc\u00e9.  Romain Clivaz\r\n  1'18''\r\n((Cette \u00e9lection \u00e0 la pr\u00e9sidence du parlement europ\u00e9en a quelques chose de familier pour tout journaliste suisse \u00e0 Bruxelles. Cela ressemble au choix d'un conseiller f\u00e9d\u00e9ral\u00a0: parti, r\u00e9gion, ligne politique dans sa propre famille, sexe.tous les crit\u00e8res peuvent peser.\r\nPour ce qui est du crit\u00e8re partisan, les candidats du parti populaire europ\u00e9en partent avec un avantage num\u00e9rique, il s'agit de la droite d'ascendance d\u00e9mocrate-chr\u00e9tienne, Les lib\u00e9raux pourraient aussi tenter leur chance, mais la loi du nombre se r\u00e9v\u00e9ler implacable. \r\nDans un partage du pouvoir avec la deuxi\u00e8me grande formation, les socialistes et d\u00e9mocrates, le parti populaire europ\u00e9en devraient r\u00e9cup\u00e9rer le si\u00e8ge laiss\u00e9 vacant par le socialiste Martin Schulz, sur le d\u00e9part pour l'Allemagne-\r\nL'Allemagne pays dont est aussi originaire un des successeurs potentiel de Schulz, le Bavarois Manfred Weber. \r\nS'il ne s'est pas encore lanc\u00e9 dans la course, d'autres l'ont fait, comme le fran\u00e7ais Alain Lamassoure, et l'irlandaise Mairead Mc Guinesse. Cette derni\u00e8re a pour elle le crit\u00e8re femme. Elle ne serait que la troisi\u00e8me pr\u00e9sidente depuis 1979, contre 12 hommes. \r\nUne autre candidate d\u00e9clar\u00e9e est d\u00e9j\u00e0 sur le point de jeter l'\u00e9ponge, et c'est une habitu\u00e9e de nos ondes\u00a0: la centriste fran\u00e7aise Sylvie Goulard, faute de soutien suffisant dans le groupe lib\u00e9ral.\r\nLe bal des pr\u00e9tendants a bel et bien commenc\u00e9. Note finale le 17 janvier prochain, avec l'\u00e9lection au perchoir strasbourgeois. Romain Clivaz RTS info Bruxelles))", "alternativeExcerpt": ["Les d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens se retrouvent pour une mini-session ces mercredi et jeudi \u00e0 Bruxelles. Au-del\u00e0 de l\u2019ordre du jour, le d\u00e9part du pr\u00e9sident Martin Schulz l\u2019an prochain est dans tous les esprits et le bal des pr\u00e9tendants a commenc\u00e9."], "alternativeTitle": ["La succession de Martin Schulz au centre des conversations au Parlement europ\u00e9en / 12H30_2016-11-30T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 30.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8204876.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8186385", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8186379"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "InterCit\u00e9s : InterCit\u00e9s - La Suisse manque de cuisiniers", "id": "sound-50D19168-5A56-454B-BDA6-422D12E256E0", "durationSec": 500, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Stefan Wiesner, cuisinier \u00e0 Escholzmatt\r\nLe nombre d'apprentis cuisiniers a baiss\u00e9 de 17% entre 2010 et aujourd'hui. Beaucoup de jeunes dipl\u00f4m\u00e9s quittent la profession. Pr\u00e9sentation d'un projet d'acad\u00e9mie culinaire dans les montagnes lucernoises et interview de Knut Schwander, responsable du guide Gault et Millau pour la Suisse romande.\r\n\r\n* * InterCit\u00e9s - La Suisse manque de cuisiniers (INTERCITE/30.11/ ACADEMIE DE CUISINE)  \r\nInvit\u00e9 direct studio Lausanne: Knut Schwander, responsable du guide Gault et Millau pour la Suisse romande, +41 79 **\r\nLa Suisse manque de cuisiniers. Le nombre d'apprentis a baiss\u00e9 de 17% entre 2010 et aujourd'hui. Beaucoup de jeunes dipl\u00f4m\u00e9s quittent la profession. Alors comment la revaloriser? Nous recevons le responsable du Gault et Millau pour la Suisse romande, Knut Schwander. Mais d'abord, coup de projecteur sur un projet d'acad\u00e9mie culinaire dans les montagnes lucernoises. Reportage d'Alain Arnaud ....\r\n  1'52\"\r\n((MAG ambi arbre\r\n\u00c7a c'est le son d'un arbre qu'on ausculte au st\u00e9thoscope .\r\nMAG ambi arbre\r\n. et voil\u00e0 celui du gros sel qui vibre \u00e0 108 Hertz, la fr\u00e9quence du big bang ...\r\nMAG ambi huile 1\r\n. ici, c'est un compresseur qui permet de fumer de l'huile avec des copeaux de bois .\r\nMAG ambi huile 2\r\n. Stefan Wiesner est cuisinier \u00e0 Escholzmatt, dans l'Entlebuch. Il y exploite un restaurant, mais aussi un laboratoire qui a tout de la caverne d'Ali Baba .\r\nMAG Wiesner laboratoire\r\n. des pierres pr\u00e9cieuses, du fer, des cristaux, des lichens, des fossiles .. Tout cela pour d\u00e9cliner l'art culinaire, qui fait appel \u00e0 tous les \u00e9l\u00e9ments, tous les sens, toutes les disciplines, y-compris l'alchimie ... \r\n MAG Wiesner alchimie\r\n. chef \u00e9toil\u00e9, Stefan Wiesner enseigne aussi l'art culinaire \u00e0 la haute \u00e9cole d'arts visuels de B\u00e2le. C'est de lui que vient l'id\u00e9e de cr\u00e9er une acad\u00e9mie culinaire dans les montagnes de l'Entlebuch . Deux ans de post-formation tr\u00e8s pointue, r\u00e9serv\u00e9e aux futurs chefs du pays .\r\nMAG Wiesner \u00e0 traduire\r\nTraduction : 1 voix d'homme\r\n1'07'' - 1'31'' Je pense \u00e0 des gens qui ont le feu sacr\u00e9, une vocation, qu'on aura plaisir \u00e0 former. \u00c7a cr\u00e9era un engouement, les gens se diront : oui, je vais faire un apprentissage de cusinier, pour que je puisse acc\u00e9der \u00e0 cette \u00e9cole. Et \u00e7a ouvrira des portes : ah oui, je peux me perfectionner, j'ai de bonnes perspectives dans la cuisine, pas besoin de me tourner vers la technologie culinaire, comme c'est souvent le cas aujourd'hui.\r\nMAG ambi grincement\r\nL'acad\u00e9mie ouvrira des portes, elle aura un statut d'Ecole sup\u00e9rieure, elle d\u00e9bouchera sur un titre reconnu au niveau f\u00e9d\u00e9ral. Port\u00e9e par Hotel Gastro Union et la Soci\u00e9t\u00e9 Suisse des Cuisiniers, elle verra le jour \u00e0 Heiligkreuz, dans la r\u00e9serve de biosph\u00e8re de l'Entlebuch, en principe d\u00e8s l'\u00e9t\u00e9 2019. Mais en allemand seulement, en tous cas dans un premier temps.))\r\nKnut Schwander, responsable du guide Gault et Millau pour la Suisse romande.\r\n-La Soci\u00e9t\u00e9 Suisse des Cuisiniers veut revaloriser la profession en cr\u00e9ant une Acad\u00e9mie de cuisine. C'est vrai, la p\u00e9nurie de bons cuisiniers menace?\r\n-Un des probl\u00e8mes de la branche, c'est que beaucoup de cuisiniers qui terminent leur apprentissage se d\u00e9tournent de la profession, pour toutes sortes de raisons. Mais l'une d'entre elles est l'absence de possibilit\u00e9s de poursuivre la formation dans la cuisine proprement dite. Dans cette optique, la cr\u00e9ation d'une Acad\u00e9mie pour les cuisiniers est porteuse de r\u00e9els espoirs?\r\n-Stefan Wiesner dit aussi qu'on pourrait, dans cette acad\u00e9mie, apprendre en 2 ans ce que les cuisiniers ambitieux mettent aujourd'hui 10 ou 15 ans \u00e0 acqu\u00e9rir quand ils sillonnent le monde et s'engagent chez les grands chefs. \u00e7a vous para\u00eet cr\u00e9dible?\r\n-L'id\u00e9e de cette Acad\u00e9mie dans l'Entlebuch vient de Stefan Wiesner, qui con\u00e7oit la gastronomie comme une sorte d'oeuvre d'art globale, et qui veut int\u00e9grer ses visions dans cette acad\u00e9mie. C'est \u00e7a l'avenir de la haute gastronomie en Suisse? La n\u00e9cessit\u00e9 de toujours se r\u00e9inventer?\r\n-La Suisse est dans le peloton de t\u00eate pour le nombre de grandes tables par rapport au nombre d'habitants. Cette qualit\u00e9, il faut la d\u00e9fendre. Est-ce qu'elle est menac\u00e9e par le d\u00e9sint\u00e9r\u00eat grandissant des jeunes pour la branche?\r\n-L'acad\u00e9mie vise le secteur de la haute gastronomie. Mais c'est surtout la grande restauration qui manque de personnel qualifi\u00e9. La Soci\u00e9t\u00e9 Suisse des Cuisiniers est assez critique quant \u00e0 la qualit\u00e9 des apprentissages. La Suisse se f\u00e9licite toujours pour la qualit\u00e9 de son syst\u00e8me de formation duale. Pour les cuisiniers, la formation a des progr\u00e8s \u00e0 faire?\r\n(JDM INTERCITE JINGLE F) \r\n(JDM INTERCITE JINGLE F)", "alternativeExcerpt": ["Le nombre d'apprentis cuisiniers a baiss\u00e9 de 17% entre 2010 et aujourd'hui. Beaucoup de jeunes dipl\u00f4m\u00e9s quittent la profession. Pr\u00e9sentation d'un projet d'acad\u00e9mie culinaire dans les montagnes lucernoises et interview de Knut Schwander, responsable du guide Gault et Millau pour la Suisse romande.", "Le nombre d'apprentis cuisiniers a baiss\u00e9 de 17% entre 2010 et aujourd'hui. Beaucoup de jeunes dipl\u00f4m\u00e9s quittent la profession. Pr\u00e9sentation d'un projet d'acad\u00e9mie culinaire dans les montagnes lucernoises et interview de Knut Schwander, responsable du guide Gault et Millau pour la Suisse romande.", "Le nombre d'apprentis cuisiniers a baiss\u00e9 de 17% entre 2010 et aujourd'hui. Beaucoup de jeunes dipl\u00f4m\u00e9s quittent la profession. Pr\u00e9sentation d'un projet d'acad\u00e9mie culinaire dans les montagnes lucernoises et interview de Knut Schwander, responsable du guide Gault et Millau pour la Suisse romande."], "alternativeTitle": ["InterCit\u00e9s \u2013 La Suisse manque de cuisiniers", "InterCit\u00e9s \u2013 La Suisse manque de cuisiniers / JDM_2016-11-30T06:18:00_intercites", "InterCit\u00e9s \u2013 La Suisse manque de cuisiniers / JDM_2016-11-30T06:18:00_intercites"], "imageURL": "//www.rts.ch/8203166.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8186365", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": " - Gault&amp;Millaut", "name": "Schwander, Knut", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8186365", "ece-8186347"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Yves Fl\u00fcckiger, recteur de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "id": "sound-AE0FEBFD-42E7-4CC6-B6E2-45C61D699513", "durationSec": 1283, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pont, Mathieu\r\nLes chercheurs de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve ont propos\u00e9 un jeu de r\u00f4le sur la migration aux \u00e9coliers du secondaire. Sujet d'\u00e9tudes, ce th\u00e8me d'actualit\u00e9 complexe est souvent instrumentalis\u00e9 au niveau politique. Interview d'Yves Fl\u00fcckiger, recteur de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Yves Fl\u00fcckiger, recteur de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (INVITE /30.11/YVES FLUCKIGER, RECTEUR UNIGE)  \r\nInvit\u00e9 : Yves Fl\u00fcckiger, recteur de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve ** 48 DIR STU GE\r\naccueil et technique : Mathieu Pont ** 81\r\nHeure\r\nC'est un v\u00e9ritable jeu de r\u00f4le sur la migration que les chercheurs de l'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve ont propos\u00e9 hier aux \u00e9coliers du secondaire. On a pu l'entendre dans le journal de 7h. les \u00e9tudiants endossaient tant\u00f4t le role de migrant, de politiciens, d'humanitaires. La d\u00e9marche vise \u00e0 diffuser le savoir produit \u00e0 l'universit\u00e9 dans les classes. Le th\u00e8me de la migration n'a pas \u00e9t\u00e9 choisi au hasard. Largement \u00e9tudi\u00e9 par les sciences sociales et \u00e9conomiques, la migration est un des sujets d'actualit\u00e9, un sujet br\u00fblant et complexe, souvent instrumentalis\u00e9 au niveau politique. \r\nYves Fl\u00fcckiger bonjour, vous \u00eates recteur de l'universit\u00e9 de Geneve, anciennement professeur d'\u00e9conomie, sp\u00e9cialiste de l'emploi. On abordera avec un autre sujet d'actualit\u00e9 avec vous aujourd'hui \u00e0 Berne... la mise en oeuvre de l'initiative contre l'immigration de masse du 9 f\u00e9vrier qui sera d\u00e9battue au conseil des Etats.\r\nDe l'Universit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole\r\n- Important pour l'universit\u00e9 de connecter avec les \u00e9coles ? \r\n- qu'est-ce que vous cherchez \u00e0 faire, \u00e0 dire ? \r\nElite/peuple\r\n- On parle bcp d'\u00e9lite, de deconnexion entre certaines couches sociales.... \u00e7a vous questionne ? L'universit\u00e9 doit, plus que jamais, rendre des comptes \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 ? \r\nMigrations: les faits et le ressenti\r\n- Revenons sur la migration choisie pour inaugurer la d\u00e9marche poliScope. Ce n'est pas un hasard \u00e9videmment... c'est un th\u00e8me tr\u00e8s \u00e9tudi\u00e9 dans les universit\u00e9s...  mais est-ce qu'il n'y a pas une rupture entre cette le savoir produit... et la perception du public de la migration ? on a l'impression que \u00e7a ne diffuse pas ou alors qu'il y a une r\u00e9sistance au fait \"scientifique\", les \u00e9motions, la peur de l'autre l'emporte !\r\n- On peut dire qu'il y a une sorte de consensus de la communaut\u00e9 scientfique pour dire que la migration 1) a toujours exist\u00e9 2) \u00e0 terme est b\u00e9n\u00e9fique quel que soit l'angle d'attaque choisi (\u00e9conomique, soci\u00e9tal, etc...), pourquoi ce n'est pas per\u00e7u comme tel par la population ? N'y a-t-il pas un peu d'ang\u00e9lisme de la part des chercheurs dans leur bulle bien prot\u00e9g\u00e9s de certaines r\u00e9alit\u00e9s ? \r\n- On avait entendu sur cette antenne un biologiste fran\u00e7ais renomm\u00e9, Didier Raoult, professeur de microbiologie \u00e0 Marseille, (grande gueule mais qui fait autorit\u00e9, c'\u00e9tait dans le 12h30 il y a quelques mois) s'\u00e9nerver contre le fait que la g\u00e9n\u00e9tique montre que l'\u00eatre humain s'est toujours m\u00e9lang\u00e9, a toujours migr\u00e9 ... mais aujourd'hui le politique instrumentalise cette r\u00e9alit\u00e9, la nie en quelque sorte. Pour vous aussi, le th\u00e8me est manipul\u00e9 par certains politiques ? Si oui, est-ce que les universitaires ne devraient pas plus prendre la parole ? \r\nMigration et Croissance\r\n-On a longtemps \u00e9tabli un lien quasi m\u00e9canique entre immigration et croissance en Suisse, un lien d'ailleurs de plus en plus remis en cause depuis le 9 f\u00e9vrier et aussi en raison des effets collat\u00e9raux de la hausse de la population (infrastructures satur\u00e9e, qualit\u00e9 de vie d\u00e9t\u00e9rior\u00e9e, hausse des prix immobiliers, etc.). Au final, quel est aujourd'hui le lien entre immigration et croissance en Suisse ? Est-il toujours aussi fort ? L'immigration soutient-elle la consommation, autrement dit l'un des deux piliers de la prosp\u00e9rit\u00e9 suisse avec les exportations ?\r\n- Attribuons-nous parfois \u00e0 l'immigration des m\u00e9faits dont elle n'est pas responsable ? Par exemple : la progression du produit int\u00e9rieur brut par habitant a beaucoup baiss\u00e9 apr\u00e8s la crise de 2009. Le PIB par habitant stagne-t-il \u00e0 cause de l'immigration ? \r\n9 FEVRIER  \r\n- La pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne \u00ab light \u00bb, sera d\u00e9battue aujourd'hui aux conseil des Etats, la solution tr\u00e8s critiqu\u00e9e par certains milieux professionnels. En tant que prof. d'\u00e9conomie, quel est votre perception du politique qui - presque trois ans apr\u00e8s - n'arrive toujours pas \u00e0 trouver une strat\u00e9gie d'application ?  \r\n- Pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne light : r\u00e9aliste ? est-ce ce qu'on ne cr\u00e9e pas une usine \u00e0 gaz pour les entreprises ? \r\n- Les grandes compagnies  pourront toujours contourner la contrainte et continuer \u00e0 aller chercher des talents sur le march\u00e9 international, mais avec une surcharge administrative. Alors quel sera l'effet de cette solution ?\r\n- frontaliers : vous avez bcp \u00e9tudi\u00e9 l'emploi et la question des frontaliers... pourquoi Gen\u00e8ve ne vit pas en harmonie avec ses frontaliers comme B\u00e2le ? \r\nTurquie\r\nDepuis le coup d'Etat rat\u00e9 en Turquie, beaucoup d'universitaires turcs cherchent \u00e0 quitter le pays. Les universit\u00e9s de Gen\u00e8ve et Lausanne, notamment, s'appr\u00eatent \u00e0 en accueillir, a appris la RTS. \r\nApr\u00e8s la vague de r\u00e9pression qui a frapp\u00e9 les milieux intellectuels et acad\u00e9miques, surtout depuis le putsch manqu\u00e9 du 15 juillet, ils sont nombreux \u00e0 chercher aujourd'hui \u00e0 quitter la Turquie, seul espoir de retrouver un poste. \r\nVingt universit\u00e9s \u00e0 travers le monde ont d\u00e9j\u00e0 manifest\u00e9 cette solidarit\u00e9 en offrant des postes \u00e0 des chercheurs turcs ou en s'appr\u00eatant \u00e0 le faire. Et parmi elles, trois universit\u00e9s suisses. Ces chiffres sont donn\u00e9s par l'organisation Scholars at Risk, qui vient pr\u00e9cis\u00e9ment en aide aux universitaires menac\u00e9s dans leur pays et qui les met en lien avec des universit\u00e9s du monde entier pour leur chercher un poste. \r\nChercheur attendu \u00e0 Lausanne \r\nPour prot\u00e9ger les personnes et institutions concern\u00e9es, l'organisation ne pr\u00e9cise pas quelles sont les universit\u00e9s impliqu\u00e9es. Mais l'Universit\u00e9 de Lausanne a confirm\u00e9 \u00e0 la RTS attendre un chercheur turc le mois prochain. Dans ce cas pr\u00e9cis, les d\u00e9marches ont commenc\u00e9 il y a plusieurs mois. La vague de r\u00e9pression \u00e0 l'\u00e9gard d'intellectuels et d'universitaires - pour des prises de position qui ont d\u00e9plu au r\u00e9gime - a en effet d\u00e9but\u00e9 au d\u00e9but de l'ann\u00e9e d\u00e9j\u00e0. \r\nEt l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve est elle aussi concern\u00e9e. Un chercheur turc, d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sent, a indiqu\u00e9 \u00e0 la RTS avoir b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de ce r\u00e9seau de solidarit\u00e9. Le rectorat confirme mais pr\u00e9f\u00e8re rester tr\u00e8s discret sur le sujet, l\u00e0-aussi pour des motifs de s\u00e9curit\u00e9. \r\nIl est donc difficile de savoir exactement combien de chercheurs venus de Turquie sont ou seront accueillis en Suisse. Mais on parle d'un petit nombre seulement, puisque la plupart du temps les universit\u00e9s membres du r\u00e9seau n'en re\u00e7oivent qu'un ou deux. \r\n-Les purges en Turquie, inquiet de la situation dans les universit\u00e9s turques, recteurs nomm\u00e9s par le pouvoir, effrayant ? \r\nComment prot\u00e9ger les chercheurs ?", "alternativeExcerpt": ["Les chercheurs de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve ont propos\u00e9 un v\u00e9ritable jeu de r\u00f4le sur la migration aux \u00e9coliers du secondaire. Ce th\u00e8me n'a pas \u00e9t\u00e9 choisi au hasard. Largement \u00e9tudi\u00e9 par les sciences sociales et \u00e9conomiques, c'est un sujet d'actualit\u00e9 br\u00fblant et complexe, souvent instrumentalis\u00e9 au niveau politique.", "Les chercheurs de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve ont propos\u00e9 un jeu de r\u00f4le sur la migration aux \u00e9coliers du secondaire. Sujet d'\u00e9tudes, ce th\u00e8me d'actualit\u00e9 complexe est souvent instrumentalis\u00e9 au niveau politique. Interview d'Yves Fl\u00fcckiger, recteur de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "Les chercheurs de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve ont propos\u00e9 un jeu de r\u00f4le sur la migration aux \u00e9coliers du secondaire. Sujet d'\u00e9tudes, ce th\u00e8me d'actualit\u00e9 complexe est souvent instrumentalis\u00e9 au niveau politique. Interview d'Yves Fl\u00fcckiger, recteur de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "Les chercheurs de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve ont propos\u00e9 un jeu de r\u00f4le sur la migration aux \u00e9coliers du secondaire. Sujet d'\u00e9tudes, ce th\u00e8me d'actualit\u00e9 complexe est souvent instrumentalis\u00e9 au niveau politique. Interview d'Yves Fl\u00fcckiger, recteur de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Yves Fl\u00fcckiger, recteur de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Yves Fl\u00fcckiger", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Yves Fl\u00fcckiger, recteur de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve  / JDM_2016-11-30T07:37:00_l-invite-du-journal", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Yves Fl\u00fcckiger, recteur de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve  / JDM_2016-11-30T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8186355", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Recteur (2015), \u00c9conomiste - Rectorat de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Fl\u00fcckiger, Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Virginie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8186355", "ece-8186336"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "1. Invit\u00e9e. -2. Nomade \u00e0 Lausanne. -3. Echos magn\u00e9tiques", "id": "sound-BDAB5322-73D6-4AA7-B30B-35993199EB3A", "durationSec": 5031, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Anne Gillot re\u00e7oit la soprano H\u00e9l\u00e8ne Walter. Yves Bron rencontre Laurence Desarzens, directrice de la fili\u00e8re Jazz et Musiques Actuelles de la HEMU et Ivor Malherbe nous donne des nouvelles du monde musical.\r\n1.Anne Gillot rencontre la jeune soprano H\u00e9l\u00e8ne Walter \u00e0 l'occasion du concert \u00e0 venir \"Capriccio\", donn\u00e9 par le Lemanic Modern Ensemble \u00e0 la Com\u00e9die de Gen\u00e8ve le lundi 5 d\u00e9cembre 2016 \u00e0 19h30.\r\n. -2.Yves Bron, \u00e0 Lausanne, fait la connaissance de Laurence Desarzens, la nouvelle directrice de la Haute Ecole de Musique de Lausanne pour le Jazz et les Musiques Actuelles. Visite guid\u00e9e du site du Flon avec des incursions dans diff\u00e9rents cours.\r\n. -3.Une mappemonde qui tourne et s'arr\u00eate. Essayons d'\u00e9couter et de comprendre ce qui se passe pile sous nos yeux. D\u00e9couverte et cr\u00e9ation. Ca s'\u00e9coute et on vous en parle. Sur terre. Par Ivor Malherbe.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 30.11.2016", "Magn\u00e9tique du 30.11.2016", "Nomade \u00e0 Lausanne / MTC_2016-11-30T17:06:00_nomade-a-lausanne", "Le sommaire / MTC_2016-11-30T17:06:00_magnetique", "Invit\u00e9e / MTC_2016-11-30T17:06:00_invitee", "Echos magn\u00e9tiques / MTC_2016-11-30T17:06:00_echos-magnetiques", "Narcisse / MTC_2016-11-30T17:06:00_narcisse", "Chronique / MTC_2016-11-30T17:06:00_chronique", "Le sommaire / MTC_2016-11-30T17:06:00_magnetique"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949561.image", "alternativeExcerpt": ["Yves Bron, \u00e0 Lausanne, fait la connaissance de Laurence Desarzens, la nouvelle directrice de la Haute Ecole de Musique de Lausanne pour le Jazz et les Musiques Actuelles\u2026 Visite guid\u00e9e du site du Flon avec des incursions dans diff\u00e9rents cours.", "Anne Gillot re\u00e7oit la soprano H\u00e9l\u00e8ne Walter. Yves Bron rencontre Laurence Desarzens, directrice de la fili\u00e8re Jazz et Musiques Actuelles de la HEMU et Ivor Malherbe nous donne des nouvelles du monde musical.", "Anne Gillot rencontre la jeune soprano H\u00e9l\u00e8ne Walter \u00e0 l\u02b9occasion du concert \u00e0 venir \"Capriccio\", donn\u00e9 par le Lemanic Modern Ensemble \u00e0 la Com\u00e9die de Gen\u00e8ve le lundi 5 d\u00e9cembre 2016 \u00e0 19h30.", "Une mappemonde qui tourne et s\u02b9arr\u00eate. Essayons d\u02b9\u00e9couter et de comprendre ce qui se passe pile sous nos yeux. D\u00e9couverte et cr\u00e9ation. Ca s\u02b9\u00e9coute et on vous en parle. Sur terre. Par Ivor Malherbe.", "Anne Gillot re\u00e7oit la soprano H\u00e9l\u00e8ne Walter. Yves Bron rencontre Laurence Desarzens, directrice de la fili\u00e8re Jazz et Musiques Actuelles de la HEMU et Ivor Malherbe nous donne des nouvelles du monde musical."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8169429", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice de la Haute Ecole de Musique de Lausanne pour le Jazz et les Musiques Actuelles", "name": "Desarzens, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "cantatrice, soprano", "name": "Walter, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8169429", "ece-8169428"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'Arabie saoudite (3/5) : Rencontre avec David Rigoulet Roze", "id": "sound-C5D8F9AC-1A10-4B24-9145-35E239BB314E", "durationSec": 3425, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Rencontre avec David Rigoulet Roze\r\nNous recevons David Rigoulet Roze, Docteur en Sciences politiques, enseignant et chercheur rattach\u00e9 \u00e0 l'Institut fran\u00e7ais d'analyse strat\u00e9gique (IFAS) et chercheur associ\u00e9 \u00e0 l'Institut Prospective et S\u00e9curit\u00e9 en Europe (IPSE), \u00e0 l'Institut europ\u00e9en de recherche sur la coop\u00e9ration m\u00e9diterran\u00e9enne et euro-arabe (MEDEA) ainsi qu'\u00e0 l'Institut des Hautes \u00e9tudes internationales (HEI) de l'Universit\u00e9 Laval, sp\u00e9cialis\u00e9 sur la r\u00e9gion du Moyen-Orient et \u00e9galement r\u00e9dacteur en chef de la revue Orients strat\u00e9giques.\r\n\r\n* * Nous recevons David Rigoulet Roze, Docteur en Sciences politiques, enseignant et chercheur rattach\u00e9 \u00e0 l'Institut fran\u00e7ais d'analyse strat\u00e9gique (IFAS), et chercheur associ\u00e9 \u00e0 l'Institut Prospective et S\u00e9curit\u00e9 en Europe (IPSE), \u00e0 l'Institut europ\u00e9en de recherche sur la coop\u00e9ration m\u00e9diterran\u00e9enne et euro-arabe (MEDEA) ainsi qu'\u00e0 l'Institut des Hautes \u00e9tudes internationales (HEI) de l'Universit\u00e9 Laval, sp\u00e9cialis\u00e9 sur la r\u00e9gion du Moyen-Orient et \u00e9galement r\u00e9dacteur en chef de la revue Orients strat\u00e9giques.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 30.11.2016", "Histoire vivante du 30.11.2016", "L'Arabie saoudite (3/5) / HV_2016-11-30T20:03:45_histoire-vivante", "L'Arabie saoudite (3/5) / HV_2016-11-30T20:03:45_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Rencontre avec David Rigoulet Roze\nNous recevons David Rigoulet Roze, Docteur en Sciences politiques, enseignant et chercheur rattach\u00e9 \u00e0 l'Institut fran\u00e7ais d'analyse strat\u00e9gique (IFAS) et chercheur associ\u00e9 \u00e0 l'Institut Prospective et S\u00e9curit\u00e9 en Europe (IPSE), \u00e0 l'Institut europ\u00e9en de recherche sur la coop\u00e9ration m\u00e9diterran\u00e9enne et euro-arabe (MEDEA) ainsi qu'\u00e0 l'Institut des Hautes \u00e9tudes internationales (HEI) de l'Universit\u00e9 Laval, sp\u00e9cialis\u00e9 sur la r\u00e9gion du Moyen-Orient et \u00e9galement r\u00e9dacteur en chef de la revue Orients strat\u00e9giques.", "Rencontre avec David Rigoulet Roze\nNous recevons David Rigoulet Roze, Docteur en Sciences politiques, enseignant et chercheur rattach\u00e9 \u00e0 l'Institut fran\u00e7ais d'analyse strat\u00e9gique (IFAS) et chercheur associ\u00e9 \u00e0 l'Institut Prospective et S\u00e9curit\u00e9 en Europe (IPSE), \u00e0 l'Institut europ\u00e9en de recherche sur la coop\u00e9ration m\u00e9diterran\u00e9enne et euro-arabe (MEDEA) ainsi qu'\u00e0 l'Institut des Hautes \u00e9tudes internationales (HEI) de l'Universit\u00e9 Laval, sp\u00e9cialis\u00e9 sur la r\u00e9gion du Moyen-Orient et \u00e9galement r\u00e9dacteur en chef de la revue Orients strat\u00e9giques."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8169862", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8169862", "ece-8169861"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Fran\u00e7ois Fillon pr\u00e9voit un grand remaniement des R\u00e9publicains", "id": "sound-3A55C285-E8A1-45AD-9B01-373D282DC351", "durationSec": 97, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fran\u00e7ois Fillon, candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise et nouveau patron des R\u00e9publicains, r\u00e9organise le parti. Les statuts de ce dernier l'autorisent \u00e0 agir \u00e0 sa guise pour lui permettre d'avoir la direction 100% derri\u00e8re lui. Il a annonc\u00e9 une s\u00e9rie de nominations de ses proches aux postes cl\u00e9s.\r\n\r\n* * Fran\u00e7ois Fillon pr\u00e9voit un grand remaniement des R\u00e9publicains 12h30 France remaniement \r\nFran\u00e7ois Fillon, candidat de la droite pour les pr\u00e9sidentielles, nouveau patron des R\u00e9publicains, r\u00e9organise le parti. Les statuts de ce dernier l'autorisent \u00e0 agir d\u00e9sormais \u00e0 sa guise pour lui permettre d'avoir la direction 100% derri\u00e8re lui. Hier soir il a donc annonc\u00e9 une s\u00e9rie de nominations avec ses proches aux postes clefs. Ariane Hasler ce que Fran\u00e7ois Fillon veut \u00e9viter c'est un sc\u00e9nario comme celui que le PS avait v\u00e9cu en 2011.", "alternativeExcerpt": ["Fran\u00e7ois Fillon, candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise et nouveau patron des R\u00e9publicains, r\u00e9organise le parti. Les statuts de ce dernier l\u2019autorisent \u00e0 agir \u00e0 sa guise pour lui permettre d\u2019avoir la direction 100% derri\u00e8re lui. Il a annonc\u00e9 une s\u00e9rie de nominations de ses proches aux postes cl\u00e9s."], "alternativeTitle": ["Fran\u00e7ois Fillon pr\u00e9voit un grand remaniement des R\u00e9publicains / 12H30_2016-11-30T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 30.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8203271.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8186385", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8186373"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat cin\u00e9ma : Quatre films au menu de ce d\u00e9bat:", "id": "sound-D3319BA3-ABC2-491A-9BBB-37D2A287DA4E", "durationSec": 1583, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quatre films au menu de ce d\u00e9bat:\r\n- \"Sully\" de Clint Eastwood\r\n- \"La fille de Brest\" d'Emmanuelle Bercot\r\n- \"Ma' Rosa\" de Brillante Mendoza\r\n- \"L'id\u00e9e d'un lac\" de Milagros Mumenthaler\r\nAve Rapha\u00eble Bouchet, Rafael Wolf et Vincent Adatte.", "alternativeExcerpt": ["Quatre films au menu de ce d\u00e9bat:\n- \"Sully\" de Clint Eastwood\n- \"La fille de Brest\" d\u02b9Emmanuelle Bercot\n- \"Ma\u02b9 Rosa\" de Brillante Mendoza\n- \"L\u02b9id\u00e9e d\u02b9un lac\" de Milagros Mumenthaler\n\nAve Rapha\u00eble Bouchet, Rafael Wolf et Vincent Adatte."], "alternativeTitle": ["D\u00e9bat cin\u00e9ma / VER_2016-11-30T16:45:45_debat-cinema", "Vertigo du 30.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8200793.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8169837", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8169836"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Limitons les particules fines \u00e9mises par les feux au bois par des gestes simples", "id": "sound-E78BC011-5017-4B91-ACD2-3FDEBD1CC225", "durationSec": 393, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'hiver, on l'appr\u00e9hende pour la bise noire, les routes verglac\u00e9es, le froid piquant les pics de pollution. L'hiver, l'air est charg\u00e9 en particules fines tr\u00e8s nocives pour la sant\u00e9. Des particules \u00e9mises par les v\u00e9hicules \u00e9quip\u00e9s de moteurs diesel mais pas que. Saviez-vous que chauffage au bois est \u00e9galement responsable d'une grande partie de ces \u00e9missions de particules fines?\r\nSont-elles vraiment nocives et que faire pour les limiter?\r\nR\u00e9ponses avec Alain Klose, chef de section Nuisances et laboratoire au Service de la protection de l'environnement du canton du Valais.", "alternativeExcerpt": ["Le chauffage \u00e0 pellets est de plus en plus utilis\u00e9 en Suisse, tant pour le chauffage central que pour le chauffage d\u2019appoint, pour des raisons \u00e9conomiques et \u00e9cologiques. Parmi la vingtaine de granul\u00e9s de bois disponibles, certains proviennent de loin, ce qui amoindrit leur bilan \u00e9cologique selon le bureau sp\u00e9cialis\u00e9 Quantis.\n\nComparatif des pellets r\u00e9alis\u00e9 en collaboration avec le magazine Bon \u00e0 Savoir, comment\u00e9 par Richard Golay, ing\u00e9nieur et coordinateur romand d'Energie-bois Suisse, au micro d\u2019Yves-Alain Cornu."], "alternativeTitle": ["Chauffage \u00e0 pellets: comparatif des granul\u00e9s de bois / OEP_2016-11-30T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 30.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8169894", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "au service de l'environnement de l'Etat du Valais", "name": "Klose, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8169886"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Emission sp\u00e9ciale en direct de Rome (1/2)", "id": "sound-AE315FEB-6870-41A0-8F8F-4C733B4B157A", "durationSec": 902, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Discussion entre Sandro Gozi, secr\u00e9taire d'Etat charg\u00e9 des Affaires europ\u00e9ennes, Stefano Schwarz, consultant aupr\u00e8s des Nations unies et coordinateur de l'une des campagnes du \"non\" au r\u00e9f\u00e9rendum et Eric Jozsef, correspondant de RTSinfo \u00e0 Rome.\r\n\r\n* * Discussion entre Sandro Gozi, secr\u00e9taire d'Etat charg\u00e9 des Affaires europ\u00e9ennes, Stefano Schwarz, consultant aupr\u00e8s des Nations unies et coordinateur de l'une des campagnes du \"non\" au r\u00e9f\u00e9rendum et Eric Jozsef, correspondant de RTSinfo \u00e0 Rome.", "alternativeExcerpt": ["Discussion entre Sandro Gozi, secr\u00e9taire d'Etat charg\u00e9 des Affaires europ\u00e9ennes, Stefano Schwarz, consultant aupr\u00e8s des Nations unies et coordinateur de l'une des campagnes du \"non\" au r\u00e9f\u00e9rendum et Eric Jozsef, correspondant de RTSinfo \u00e0 Rome."], "alternativeTitle": ["Emission sp\u00e9ciale en direct de Rome (1/2) / TUM_2016-11-30T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 30.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8204493.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8186327", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8186322"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : La Suisse prendra-t-elle le tournant \u00e9nerg\u00e9tique?", "id": "sound-1FA64015-94F9-4FE9-8E02-2266A5D43104", "durationSec": 253, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Isabelle Moret, conseill\u00e8re nationale radicale vaudoise;Pierre-Andr\u00e9 Page, conseiller national UDC fribourgeois;Anderson, M\u00e9lissa\r\nUn deuxi\u00e8me round s'ouvre pour la Strat\u00e9gie Energ\u00e9tique 2050. Si le r\u00e9f\u00e9rendum lanc\u00e9 par l'UDC aboutit, on pourrait voter au printemps. Cette fois-ci, l'alliance en faveur d'un tournant est plus large. M\u00eame les deux grands partis de droite, le PLR et l'UDC, sont divis\u00e9s.\r\n\r\n* * La Suisse prendra-t-elle le tournant \u00e9nerg\u00e9tique?  \r\nLa droite va-t-elle torpiller le tournant \u00e9nerg\u00e9tique? Apr\u00e8s la votation de dimanche sur une sortie du nucl\u00e9aire, c'est un deuxi\u00e8me round qui s'ouvre avec la Strat\u00e9gie Energ\u00e9tique 2050. Si le r\u00e9f\u00e9rendum lanc\u00e9 par l'UDC aboutit, on pourrait voter en mai. Et cette fois-ci, l'alliance en faveur d'un tournant est plus large. M\u00eame les deux grands partis de droite, le PLR et l'UDC, sont divis\u00e9s. \r\nAlexandra Richard, vous avez sond\u00e9 l'ampleur de cette fracture aupr\u00e8s des parlementaires... Commen\u00e7ons par le PLR... Son positionnement est difficile \u00e0 lire:\r\nOui, ce n'est pas une \u00e9vidence. C'est vrai qu'au Parlement, 2/3 des PLR ont soutenu la strat\u00e9gie, apr\u00e8s avoir r\u00e9\u00e9crit passablement le projet du Conseil f\u00e9d\u00e9ral. \r\nMais la pr\u00e9sidente Petra G\u00f6ssi, et le vice-pr\u00e9sident Philippe Nantermod y sont oppos\u00e9s. Et deux conseillers nationaux PLR Benoit Genecand et Doris Fiala r\u00e9coltent m\u00eame des signatures aux c\u00f4t\u00e9s de l'UDC. Ce qui vient compliquer la lecture.\r\nPar contre, un peu \u00e0 l'image du vote de dimanche, le camp romand, lui, est tr\u00e8s majoritairement favorable \u00e0 la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique. \r\nEt est-ce qu'il va se mobiliser?\r\nOui. Avec une cheffe de file... Isabelle Moret a d\u00e9cid\u00e9 de prendre son b\u00e2ton de p\u00e9lerin pour faire campagne \u00e0 l'interne du PLR. Elle a ressorti son ancienne casquette de vice-pr\u00e9sidente et son carnet de contacts. Dont les deux conseillers d'Etat: Jacqueline de Quattro et Laurent Favre qui vont s'engager \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s. Le but d'Isabelle Moret: convaincre les Romands de se d\u00e9placer en mars \u00e0 l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du PLR qui prendra position sur la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique:\r\n  33\"\r\nL'\u00e9conomie... c'est elle aussi qu'il faudra convaincre puisque jusqu'ici les deux grandes organisations - EconomieSuisse et l'USAM - n'ont pas encore pris position. C'est que diff\u00e9rents courants politiques y sont repr\u00e9sent\u00e9s. L'UDC aussi.\r\nL'UDC, auteur du r\u00e9f\u00e9rendum contre la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050. L'UDC, l'autre grand parti de droite. Et m\u00eame l\u00e0, Alexandra, il y a des voix dissidentes:\r\nOui, m\u00eame si la tr\u00e8s large majorit\u00e9 suit la direction du parti. Au Parlement, 5 voix dissidentes sont apparues. Et m\u00eame une section toute enti\u00e8re: l'UDC fribourgeoise a pris position pour la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique. \r\nL\u00e0 encore, ce sont surtout des Romands. Et presque tous des agriculteurs:\r\nAlice Glauser, Jean-Pierre Grin, Markus Hausammann... Ou encore le Fribourgeois Pierre-Andr\u00e9 Page:\r\n  18\"\r\nUne dissidence peu habituelle \u00e0 l'UDC. Et qui ne plait pas tellement. Il y a eu quelques rappels \u00e0 l'ordre et une forte recommandation \u00e0 r\u00e9colter des signatures pour le r\u00e9f\u00e9rendum. Jean-Pierre Page ne s'y soumettra pas:\r\n  15\"\r\nIl y a donc une certaine pression \u00e0 l'UDC... on l'entend....\r\nOui, c'est que le d\u00e9lai est court. L'UDC doit r\u00e9unir ses signatures avant le 17 janvier. Son pr\u00e9sident l'avoue: ce sera serr\u00e9 pour que le r\u00e9f\u00e9rendum aboutisse. Un r\u00e9f\u00e9rendum que l'UDC a d\u00e9j\u00e0 lanc\u00e9 tardivement, presque comme sur un coup de t\u00eate, et sous l'impulsion de la famille Blocher, qui ne l\u00e9sinera pas sur les moyens - elle l'a annonc\u00e9. Signe que le combat ne sera pas si facile pour les opposants qui partent divis\u00e9s, face \u00e0 une large alliance favorable \u00e0 la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique.", "alternativeExcerpt": ["Un deuxi\u00e8me round s'ouvre pour la Strat\u00e9gie Energ\u00e9tique 2050. Si le r\u00e9f\u00e9rendum lanc\u00e9 par l'UDC aboutit, on pourrait voter au printemps. Cette fois-ci, l'alliance en faveur d'un tournant est plus large. M\u00eame les deux grands partis de droite, le PLR et l'UDC, sont divis\u00e9s."], "alternativeTitle": ["La Suisse prendra-t-elle le tournant \u00e9nerg\u00e9tique?  / JDM_2016-11-30T07:18:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 30.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8010974.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8186354", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8186348"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le premier centre d'endom\u00e9triose francophone ouvre ses portes \u00e0 Gen\u00e8ve", "id": "sound-9C74D4CA-C1D2-429C-A4E8-E471AF09BE5C", "durationSec": 134, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jean-Marie Wenger, docteur, coordinateur du centre d'endo-m\u00e9triose francophone \u00e0 Gen\u00e8ve\r\nLes H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve (HUG) inaugurent le premier centre d'endom\u00e9triose francophone. Cette maladie, qui touche une femme sur dix en \u00e2ge de procr\u00e9er, peut cr\u00e9er de fortes douleurs et occasionner des probl\u00e8mes de fertilit\u00e9. Interview du Dr Jean-Marie Wenger, coordinateur de ce centre.\r\n\r\n* * Le premier centre d'endom\u00e9triose francophone ouvre ses portes \u00e0 Gen\u00e8ve 12h30 endom\u00e9triose\r\nA Gen\u00e8ve, les H\u00f4pitaux Universitaires inaugurent aujourd'hui le premier centre d'endom\u00e9triose francophone, soutenu par la Fondation scientifique d'endom\u00e9triose et la Ligue Europ\u00e9enne d'endom\u00e9triose. Une maladie qui touche une femme sur 10 en \u00e2ge de procr\u00e9er mais dont on ne parle pourtant pas beaucoup. C'est une maladie gyn\u00e9cologique qui peut cr\u00e9er de fortes douleurs chez la femme et occasionner des probl\u00e8mes de fertilit\u00e9. Est-ce que cela va am\u00e9liorer la prise en charge de cette maladie? R\u00e9ponse du docteur Jean-Marie Wenger, coordinateur de ce nouveau centre. \r\n   1'39''\r\nPropos recueillis par Tania Sazpinar.", "alternativeExcerpt": ["Les H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve (HUG) inaugurent le premier centre d\u2019endom\u00e9triose francophone. Cette maladie, qui touche une femme sur dix en \u00e2ge de procr\u00e9er, peut cr\u00e9er de fortes douleurs et occasionner des probl\u00e8mes de fertilit\u00e9. Interview du Dr Jean-Marie Wenger, coordinateur de ce centre."], "alternativeTitle": ["Le premier centre d\u2019endom\u00e9triose francophone ouvre ses portes \u00e0 Gen\u00e8ve / 12H30_2016-11-30T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 30.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8204631.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8186385", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8186371"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-F850E593-DA10-49AF-99D8-E1DFD288D7F7", "durationSec": 3369, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Interview d'Antonio Perujo au sujet de son spectacle de Flamenco \"Negro\" qui se jouera les 2 et 3 d\u00e9cembre \u00e0 l'Alhambra \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\nInterview du groupe r\u00e9unionais \"Gr\u00e8n S\u00e9m\u00e9\".\r\n\r\n* * Interview d'Antonio Perujo au sujet de son spectacle de Flamenco \"Negro\" qui se jouera les 2 et 3 d\u00e9cembre \u00e0 l'Alhambra \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\nInterview du groupe r\u00e9unionais \"Gr\u00e8n S\u00e9m\u00e9\".", "alternativeTitle": ["Paradiso du 30.11.2016", "Paradiso / RAP_2016-11-30T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 30.11.2016", "Paradiso / RAP_2016-11-30T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Interview d'Antonio Perujo au sujet de son spectacle de Flamenco \"Negro\" qui se jouera les 2 et 3 d\u00e9cembre \u00e0 l'Alhambra \u00e0 Gen\u00e8ve.\nInterview du groupe r\u00e9unionais \"Gr\u00e8n S\u00e9m\u00e9\".", "Interview d'Antonio Perujo au sujet de son spectacle de Flamenco \"Negro\" qui se jouera les 2 et 3 d\u00e9cembre \u00e0 l'Alhambra \u00e0 Gen\u00e8ve.\nInterview du groupe r\u00e9unionais \"Gr\u00e8n S\u00e9m\u00e9\"."], "imageURL": "//www.rts.ch/8205470.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8169878", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8169878", "ece-8169877"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique : \"Plant your Mac\", des ordinateurs-terrariums", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C1839B45-75F5-47E9-BE90-DE55C5E4E8B4", "durationSec": 188, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Monsieur Plant transforme des carcasses de vieux ordinateurs Mac en terrariums! Ou quand des d\u00e9chets technologiques deviennent un support pour de la v\u00e9g\u00e9tation... \r\nBonsa\u00ef, plantes carnivores ou papyrus, l'artiste varie les plaisirs!", "alternativeExcerpt": ["Monsieur Plant transforme des carcasses de vieux ordinateurs Mac en terrariums! Ou quand des d\u00e9chets technologiques deviennent un support pour de la v\u00e9g\u00e9tation... \nBonsa\u00ef, plantes carnivores ou papyrus, l'artiste varie les plaisirs!", "Monsieur Plant transforme des carcasses de vieux ordinateurs Mac en terrariums! Ou quand des d\u00e9chets technologiques deviennent un support pour de la v\u00e9g\u00e9tation... \nBonsa\u00ef, plantes carnivores ou papyrus, l'artiste varie les plaisirs!", "Monsieur Plant transforme des carcasses de vieux ordinateurs Mac en terrariums! Ou quand des d\u00e9chets technologiques deviennent un support pour de la v\u00e9g\u00e9tation... \nBonsa\u00ef, plantes carnivores ou papyrus, l'artiste varie les plaisirs!"], "alternativeTitle": ["\"Plant your Mac\", des ordinateurs-terrariums", "\"Plant your Mac\", des ordinateurs-terrariums / HAP_2016-11-30T18:50:00_la-chronique-fantinstique", "\"Plant your Mac\", des ordinateurs-terrariums / HAP_2016-11-30T18:50:00_la-chronique-fantinstique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8169555", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7416081.image", "variantIds": ["ece-8169555", "ece-8169550"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date 30.11.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1A78825C-6FD2-45CE-A873-EA8FA7E45519", "durationSec": 143, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-11-30T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-11-30T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8169548", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8169548", "ece-8169543"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : Confrontation de deux Am\u00e9riques qui ne se parlent pas", "id": "sound-64844829-E7E2-43DD-B36B-F2FD781435A3", "durationSec": 471, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Mark levine, animateur de radio, \u00e9lu d\u00e9mocrate d'Alexandria, en Virginie Occidentale;Randy Smith, \u00e9lu r\u00e9publicain d'un petit comt\u00e9 de l'Etat de Virginie occidentale, mineur de charbon des Appalaches\r\nLa confrontation entre Mark Levine, un \u00e9lu d\u00e9mocrate de la banlieue progressiste de Washington, et Randy Smith, un \u00e9lu de Virginie Occidentale qui travaille dans une mine de charbon des Appalaches, permet d'illustrer l'\u00e9tat de division de l'Am\u00e9rique apr\u00e8s l'\u00e9lection de Donald Trump le 8 novembre 2016.\r\n\r\n* * Confrontation de deux Am\u00e9riques qui ne se parlent pas Am\u00e9rique urbaine vs. Trumpland\u00a0: le clash.\r\nC'est un document assez \u00e9loquent qu'on va entendre maintenant, un document qui illustre l'\u00e9tat de division de l'Am\u00e9rique, apr\u00e8s l'\u00e9lection du 8 novembre. \u00c0 ma gauche, un \u00e9lu d\u00e9mocrate de la banlieue progressiste de Washington, Mark LEVINE(\u00ab\u00a0L\u00e9vinne\u00a0\u00bb). et \u00e0 ma droite, un \u00e9lu de Virginie Occidentale, Randy SMITH, qui travaille dans une mine de charbon des Appalaches. \r\nVous les avez r\u00e9unis par t\u00e9l\u00e9phone, Philippe Revaz.bonjour!\r\nSON REVAZ 1``\r\nVous \u00eates notre correspondant aux Etats-Unis\r\nMark levine et Randy Smith s'etaient rencontr\u00e9 pendant la campagne pr\u00e9sidentielle, dans les Appalaches. et vous les avez confront\u00e9 \u00e0 nouveau, mais cette fois-ci APRES l'\u00e9lection de Donald Trump.\r\n  1'41\"\r\nmark levine, animateur de radio et elu democrate,  un pur insider de washington , on  l'avait emmen\u00e9 en expedition dans les appalaches, pour faire se renocntrer ces deux mondes qui ne se parlent pas.... en septembre l'heure tait a la bonn e humeur sur les toutes de la virginie occidentale, WEST VIRGINIA immortalis\u00e9e par la chanson de john denver,.. \r\nMAG chanson\r\nmark levine, persuad\u00e9 de gagner, tout comme randy smith, elu repoublicain, pro trump, entre eux c'\u00e9tait encore l'entente cordiale. \r\nMAG I love you my friend\r\nVoila \u00e7a c'etait a Moorefield, dans la douvceur de l'\u00e9t\u00e9 indien des en septembre. Nous voici desormais en novemb re, APRES le seisme de l'election de trump. et le climat s'est gat\u00e9. \r\nMAG debut\r\nMark levine se dit inquiet pour son pays, randy smith, veut le reconforter  en disant qu'il est pass\u00e9 par l\u00e0 , la defaite il connait. Mais ttres vite, Mark levine rappelle les plus de 2 millions de voix d'avance de clinton, et ose la comparaison avec l'apartheid\u00a0:  \r\nMAG apartheid\r\nNous sommes une majorit\u00e9 domin\u00e9e par une majorit\u00e9, comme en afrique du sud, lance marjk levine. on touche au cour de la frustragtion des democrates, ceux des c\u00f4tes, des grandes villes, cette soci\u00e9t\u00e9 americiane qui celebre la diversit\u00e9, le mariage gay, qui legalise le cannabis, qui s'oppose de plus en plus a la peine de mort. qui a le sentiment d'etre sous le JOUG de ces bataillons d'\u00e9lecteurs de ces zones oubliees de l'interieur des terres. \r\n***\u00c0 ma gauche, on vient d'entendre Mark Levine, \u00e9lu d\u00e9mocrate d'Alexandria, une ville progressiste de la banlieue de Washington. et en face c'est Randy Smith, employ\u00e9 d'une mine de charbon, \u00e9lu d'un petit comt\u00e9 de l'Etat de Virginie occidentale. ce sont des ann\u00e9es-lumi\u00e8res qui s\u00e9parent ces deux personnages.  \r\n  2'01\"\r\n((Et un peu comme l'univers, c'est en extension . Randy Smith le mineur se permet de rappeler a son intelocuteur diplom\u00e9 de Harvard et de Yale que l'amerique est une republique constitutionelle. \r\nMAG\r\npuis il affirme que 3 millions d'electeurs ont pu voter illegalement pour Clinton. \r\nMAG 3 millions\r\nCes millions de vote truqu\u00e9s c'est une these reprise par trump luimeme pas plus tard que ce lundi... mark levine EXPLOSE. il trouve \u00e7a insultant. anti americain.\r\nMAG\r\net on touche l\u00e9 au cour du probleme de l'amerique d'aujourdhui, ces deux mondes qui s'informent dans deux univers mediatiques completement etacnhes l'un a ,l'autre et l'univers d'en face est celui du mensonge et du fascisme, ose mark levine.\r\nMAG TRAD\u00a0: \r\n\u00ab\u00a0Je suis d\u00e9sol\u00e9 mais \u00e7a me rappelle Goebbels et l'Allemagne nazie. Ce sont ces mensonges qui l'ont fait \u00e9lire. Je n'ai jamais vu mon pays aussi divis\u00e9. \u00c7a n'a jamais \u00e9t\u00e9 pire. Trump pouvait tendre la main au reste du pays. Au lieu de \u00e7a, il a d\u00e9clar\u00e9 la guerre \u00e0 la majorit\u00e9 de la nation. C'est une guerre qui se profile. S'il tente de supprimer la libert\u00e9 d'expression, nous aurons une vraie guerre dans ce pays.\u00a0\u00bb\r\nMark Levine le democrate evoque une guerre civile et c'est Particulierement piquant parce qu'a l'epoque de notre expedition dans les appalaches, ce sont les electeurs de trump qui nous annon\u00e7aient la guerre civile. et qui defendaient le port d'arme justement dans cette optique.  \r\nRabndy smith a relev\u00e9 le paradoxe. vous allez declarer la guerre parce que vous avez perdu une \u00e9lection\u00a0? \r\nMAG\r\nJe prie pour vous mark, pour que vous acceptiez le resultat,  conclut randy.))\r\n***Un \u00e9lu r\u00e9publicain de la campagne qui PRIE pour que son interlocuteur d\u00e9mocrate, urbain, finisse par accepter la d\u00e9faite. est-ce que les pri\u00e8res fonctionnent Philippe\u00a0?\r\n  56\"\r\n((Disons que dans ce cas l\u00e0  il faudra bcp d'invocations divines pour que \u00e7a fonctionne.  Mark Levine est aussi fach\u00e9 par les premieres nominations de Trump, qui etaient plut\u00f4t de la ligne dure. le procureur general le conseiller a la securit\u00e9, le chef de la cia. et n'oubliez pas le nazi, ajoute.t-il en parlant de Steve Bannon le conseiller de trump.\r\nMAG\r\nMais Randy replique que les deux camps ont leurs ultras, et cite le mouvement black lives matter et meme les black panthers aujourdhui pratiquement disparu.\r\nMAG\r\nQuand mark lui fait remarquer que le pays va mieux depuis Obama, huit an apres la catastrophe economique de la fin du mandat de Bush, Randxy  lui repond difficult\u00e9s des paysans, des mines de charbon.. on est tres loin des preoccupations des quartiers ais\u00e9s d'Alexandria, a deux pas de washington.\r\nMAG))\r\n***\u00a0\u00ab\u00a0Obama a mis en faillite les paysans qui produisent notre nourriture\u00a0\u00bb. On sent bien la tension entre cette Am\u00e9rique urbaine et cette Am\u00e9rique rurale. Et cette division, elle s'est vue aussi dans les manifestations, dans les rues.\r\n  1'37\"\r\n((Oui l\u00e0 encore, choc culturel\u00a0: randy smith ne comprend pas cette soci\u00e9t\u00e9 d'enfants gat\u00e9s qui n'accepte pas la defaite.  \r\nMAG TRAD\u00a0: \r\n\u00ab\u00a0Je n'ai pas aim\u00e9 perdre il y a 4 ans, mais je n'ai pas manifest\u00e9 et mes amis non plus, parce qu'on devait se lever le lendemain pour travailler.  On doit travailler pour vivre. Ces manifestants, ce sont des \u00e9tudiants ou des gens qui ne travaillent pas. Les bons travailleurs am\u00e9ricains ne peuvent pas participer \u00e0 ces perturbations. Dans l'Am\u00e9rique rurale, nos enfants n'ont pas besoin de se refugier dans le coin de la classe avec de la p\u00e2te \u00e0 modeler, des livres \u00e0 colorier ou un petit chien, juste parce qu'ils ont perdu!\u00a0\u00bb\r\nC'est une mani\u00e8re pittoresque d'illustrer la divison de l'Am\u00e9rique. Elle est divis\u00e9e, mais elle est resiliente aussi. Elle a survecu a bien pire en matiere de division. Lea politique continue, Les elections du midterm sont dans deux ans, et la campagne presidentielle commence dans 30 mois. L'Amerique va survivre, admet Mark, mais a certaines conditions. \r\nMAG\r\nOn ne survivra pas si on se defintiit comme une nation racialement blanche, qui deteste les immigrants, enujmere Mark, jusqu'\u00e0 ce que Randy se dise fatigu\u00e9 et d'etre soup\u00e7onn\u00e9 de racisme, et decide de nous amener, a sa fa\u00e7on, vers le terme naturel de cette conversation. \r\nMAG VLAM\r\nVoil\u00e0. C'est ainsi que se termine une tentative de dialogue dans les Etats-Unis d'aujourd'hui, il faudra quelques efforts supplementaires encore pour rapprocher ces deux ameriques. ))", "alternativeExcerpt": ["La confrontation entre Mark Levine, un \u00e9lu d\u00e9mocrate de la banlieue progressiste de Washington, et Randy Smith, un \u00e9lu de Virginie Occidentale qui travaille dans une mine de charbon des Appalaches, permet d'illustrer l\u2019\u00e9tat de division de l\u2019Am\u00e9rique apr\u00e8s l\u2019\u00e9lection de Donald Trump le 8 novembre 2016."], "alternativeTitle": ["Confrontation de deux Am\u00e9riques qui ne se parlent pas / JDM_2016-11-30T07:16:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 30.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8203165.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8186354", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8186342"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Le comment du pourquoi: la coquille des escargots", "id": "sound-F2141264-7DF5-41F5-B338-FD258C2A4D48", "durationSec": 160, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pourquoi les escargots naissent-ils avec une coquille? Tania Chytil, productrice de la plateforme RTSd\u00e9couverte, est all\u00e9e chercher la r\u00e9ponse aupr\u00e8s d'Yves Finet, du Mus\u00e9um d'histoire naturelle de Gen\u00e8ve.", "alternativeExcerpt": ["Pourquoi les escargots naissent-ils avec une coquille? Tania Chytil, productrice de la plateforme RTSd\u00e9couverte, est all\u00e9e chercher la r\u00e9ponse aupr\u00e8s d'Yves Finet, du Mus\u00e9um d'histoire naturelle de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Le comment du pourquoi: la coquille des escargots / CQFD_2016-11-30T10:04:15_le-comment-du-pourquoi", "CQFD du 30.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8169859", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur au Museum d'histoire naturelle de la Ville de Gen\u00e8ve", "name": "Finet, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8169856"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : En quoi le mental influence-t-il la performance sportive?", "id": "sound-18609ABA-5647-498A-9B81-F05858F71106", "durationSec": 282, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard Chassot, Directeur du Tour de Romandie\r\nLe sport se vit au travers du plaisir, mais aussi de l'effort, parfois si dur que seul le mental peut prendre le relais. D\u00e8s lors, la dimension psychologique entre en compte dans la performance sportive.\r\n\r\n* * En quoi le mental influence-t-il la performance sportive? (JDM Sports Matin) \r\n(SPORT MATIN/30.11/DIMENSION PSY DANS LA PERFORMANCE)  \r\n((SPORT MATIN : \r\nEN QUOI LA DIMENSION PSYCHOLOGIQUE INFLUENCE LA PERFORMANCE ?\r\nTEASER : pour journal de 6h00\r\nLe sport se vit au travers du plaisir mais aussi de l'effort. Effort parfois si dur que seul le metal peut prendre le relais. En quoi d\u00e8s lors la dimension psychologique influence-t-elle la performance sportive. On se pose la question tout \u00e0 l'heure \u00e0 6h36 dans Sport Matin avec Laurent Bastardoz))\r\n*** 6h3___, c'est Sport Matin avec vous Laurent Bastardoz\r\n*** Si l'on sait que le mental est tr\u00e8s important dans la r\u00e9ussite sportive, vous avez d\u00e9cid\u00e9 ce matin de vous poser cette question : en quoi la dimension psychologique influence-t-elle la performance. sportive ? \r\nOui car si l'aspect mental de la performance est l'\u00e9l\u00e9ment \u00ab cl\u00e9 \u00bb de la victoire. \r\nIl est int\u00e9ressant de constater qu'en mati\u00e8re de sport, les connaissances se rapportant \u00e0 l'individu se regroupent en deux familles : les sciences biologiques et les sciences humaines. Ainsi, la place des sciences humaines dans la recherche de la performance sportive a grandi de plus en plus au fil du temps. Notamment d\u00e8s le d\u00e9but des ann\u00e9es 1980. P\u00e9riode \u00e0 laquelle la psychologie du sport a \u00e9t\u00e9 fondamentalement reconnue.\r\nLe d\u00e9veloppement du sport a cr\u00e9\u00e9 depuis pour les athl\u00e8tes de nouveaux enjeux ainsi que de fortes pressions li\u00e9es au r\u00e9sultat, \u00e0 l'argent ou \u00e0 l'aspect social. \r\n*** Cela veut dire que les comp\u00e9titeurs doivent aujourd'hui faire preuve d'une grande force mentale pour r\u00e9pondre aux exigences du sport de haut niveau.\r\nAvoir un mental fort, capable de r\u00e9sister au stress et faire preuve d'une grande d\u00e9termination est une des caract\u00e9ristiques premi\u00e8res des grands champions. \r\nJe ne sais pas si vous vous souvenez Simon de cette citation de l'athl\u00e8te marocain Hicham El Gerrouj, juste avant les Jeux Olympiques de P\u00e9kin en 2008. Il avait dit, je cite : \u00bbcelui qui veut me battre devra fr\u00f4ler la mort \u00bb. C'est un peu extr\u00eame oui mais cela d\u00e9montre la force mentale et la d\u00e9termination avec laquelle le futur double champion olympique du 1500 et du 5000 m\u00e8tres \u00e9tait persuad\u00e9 de r\u00e9ussir son pari ! Personne n'avait pu lui r\u00e9sister !  \r\n*** Le mental dans le sport ne date pourtant pas d'hier Laurent. Or on a l'impression qu'il est devenu au fil du temps de plus en plus important en mati\u00e8re de performance. \r\nEt un des premiers \u00e0 s'en rendre compte fut le Baron Pierre de Coubertin. Il avait senti tr\u00e8s t\u00f4t, en 1900 d\u00e9j\u00e0, la n\u00e9cessit\u00e9 de projeter sur le sport l'importance de la psychologie.\r\nEt pourtant ce n'est que 65 ans plus tard que le premier congr\u00e8s mondial de psychologie sportive a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9. C'\u00e9tait \u00e0 Rome. On a compris alors que le mental serait d\u00e9sormais associ\u00e9 voir indissociable  \u00e0 toute performance sportive. \r\nPour vous qui nous \u00e9coutez ce matin \u00e0 la maison, au bureau ou dans votre voiture, il est facile de comprendre ce sh\u00e9ma. Surtout si l'on pratique le sport au niveau amateur. Vous partez pour courir 10 kilom\u00e8tres \u00e0 pied, 5 km m\u00e8tres de natation ou 80 kilom\u00e8tres en v\u00e9lo mais aujourd'hui vous n'\u00eates tr\u00e8s bien. Vous allez donc \u00e0 un moment donn\u00e9 vous demandez \u00e0 quoi \u00e7a sert de vous faire mal et de risquer de vous blesser. Tout cela pour rien. Et une bonne partie d'entre vous allez d\u00e8s lors stopper votre effort. \r\n*** Et c'est l\u00e0, si je vous comprends bien Laurent,  que le sportif d'\u00e9lite cultive sa diff\u00e9rence ? \r\nOui car lui il n'a pas vraiment le choix. Il doit aller au bout de son pensum. M\u00eame si le corp ne suit pas. Ne r\u00e9ponds pas. C'est alors que le mental prend le relais. Richard Chassot, aujourd'hui Directeur du Tour de Romandie \u00e9tait cycliste professionnel lorsqu'en 1997 il avait connu une terrible fringale lors d'une \u00e9tape cycliste du Tour de Suisse. Dans la terrible mont\u00e9e du col du Grimsel. Une fringale, c'est le moment ou le corp n'a plus de carburant. C'est alors dans sa t\u00eate, et dans sa t\u00eate seulement,  qu'il a puis\u00e9 la force d'aller au bout de l'effort et de rejoindre la ligne d'arriv\u00e9e. Richard Chassot\r\n  37\" \r\nOn va faire un petit jeu Simon ce matin. Pour parvenir \u00e0 ce que votre mental vous permette de suppl\u00e9er une faiblesse physique, passag\u00e8re ou non, il y a plusieurs objectifs vis\u00e9s dans la pr\u00e9paration mentale d'un sportif. Est-ce que vous pouvez m'en citer disons 3 ? \r\n*** G\u00e9rer le stress, avoir de la volont\u00e9 et je rajouterais. am\u00e9liorer la r\u00e9sistance \u00e0 l'effort. \r\nTout juste. Mais il y en d'autres comme optimiser la motivation, apprendre \u00e0 positiver tout \u00e9v\u00e9nement, d\u00e9velopper l'estime de soi, stimuler la capacit\u00e9 de concentration et favoriser la coh\u00e9sion de groupe lorsque vous pratiquez un sport d'\u00e9quipe. Ca fait du boulot quand m\u00eame. Surtout lorsque vous n'\u00eates pas pay\u00e9 pour \u00e7a ! \r\nAlors, \u00e0 l'heure ou l'Etre humain tente \u00e0 entrer de plus en plus dans l'extr\u00eame et le d\u00e9passement de soi. \r\nJ'aimerai terminer ce Sport Matin Simon avec une citation du boxeur Mike Tyson qui avait r\u00e9v\u00e9ler pour exprimer la force psychologique que peut d\u00e9velopper un sportif de haut niveau je cite : \u00ab \u00ab Il n'y a rien de plus dangereux.  qu'un boxeur heureux de boxer. \u00bb fin de citation\r\nA niveau de performance \u00e9gale, c'est donc l'envie de gagner, la force mentale et l'enthousiasme qui peuvent faire la diff\u00e9rence. \r\n*** C'\u00e9tait Sport Matin qui portait ce mercredi la signature de Laurent Bastardoz", "alternativeExcerpt": ["Le sport se vit au travers du plaisir, mais aussi de l\u2019effort, parfois si dur que seul le mental peut prendre le relais. D\u00e8s lors, la dimension psychologique entre en compte dans la performance sportive.", "Le sport se vit au travers du plaisir, mais aussi de l\u2019effort, parfois si dur que seul le mental peut prendre le relais. D\u00e8s lors, la dimension psychologique entre en compte dans la performance sportive.", "Le sport se vit au travers du plaisir, mais aussi de l\u2019effort, parfois si dur que seul le mental peut prendre le relais. D\u00e8s lors, la dimension psychologique entre en compte dans la performance sportive."], "alternativeTitle": ["En quoi la dimension psychologique influence-t-elle la performance sportive?", "En quoi le mental influence-t-il la performance sportive? / JDM_2016-11-30T06:36:00_sport-matin", "En quoi le mental influence-t-il la performance sportive? / JDM_2016-11-30T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/8204368.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8186364", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8186364", "ece-8186345"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Sixi\u00e8me jour de gr\u00e8ve pour les pilotes de Lufthansa", "id": "sound-2A67EFCF-0C72-4E82-98B0-F6C90913CA16", "durationSec": 82, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Plus de 900 vols seront annul\u00e9s ce mercredi chez Lufthansa. Le syndicat des pilotes de la compagnie a\u00e9rienne allemande entame son 6e jour de gr\u00e8ve depuis la semaine derni\u00e8re. Leur mouvement suscite la col\u00e8re d'autres cat\u00e9gories de salari\u00e9s dans l'entreprise.\r\n\r\n* * Sixi\u00e8me jour de gr\u00e8ve pour les pilotes de Lufthansa 12h30 Lufthansa gr\u00e8ve \r\nPlus de 900 vols encore annul\u00e9s aujourd'hui chez Lufthansa: le syndicat des pilotes de la compagnie a\u00e9rienne allemande entament leur 6\u00e8me jour de gr\u00e8ve depuis la semaine derni\u00e8re. Ils manifestaient ce matin \u00e0 Francfort. Entretemps, leur mouvement suscite la col\u00e8re d'autres cat\u00e9gories de salari\u00e9s dans l'entreprise comme nous l'explique \u00e0 Berlin, Blandine Milcent.\r\n  1'02''\r\n((Les repr\u00e9sentants du personnel au sol au sein de la direction ne cachent plus leur d\u00e9sapprobation en effet: ils ont appel\u00e9 \u00e0 une contre manifestation \u00e0 Francfort, contre le syndicat des pilotes, et demandent la fin de \"cette gr\u00e8ve destructrice\". Ils leur demandent aussi en gros de revenir sur terre: \"Ce qu'exige les pilotes comme augmentation salariale, cela correspond parfois \u00e0 un salaire entier pour d'autres cat\u00e9gorie de personnel, disent-ils. Il y a une majorit\u00e9 silencieuse dans l'entreprise qui en a ras le bol de ces gr\u00e8ves\". Les autres syndicats du groupe comme UFO ou Verdi \u00a0ne cautionnent pas cet appel; ils se distancient m\u00eame de cette contremanifestation. Mais les inqui\u00e9tudes demeurent au sein du groupe allemand, appel\u00e9s comme tous les autres en Europe \u00e0 se r\u00e9organiser face notamment \u00e0 la concurrence des low cost. Car beaucoup redoutent les co\u00fbts de cette gr\u00e8ve pour la Lufthansa: 15 millions d'euros par jour mais surtout une baisse des commandes et une d\u00e9t\u00e9rioration tr\u00e8s nette de l'image d'une compagnie a\u00e9rienne, consid\u00e9r\u00e9e comme un symbole de s\u00e9rieux et de fiabilit\u00e9. Blandine Milcent, RTS Info, Berlin))", "alternativeExcerpt": ["Plus de 900 vols seront annul\u00e9s ce mercredi chez Lufthansa. Le syndicat des pilotes de la compagnie a\u00e9rienne allemande entame son 6e jour de gr\u00e8ve depuis la semaine derni\u00e8re. Leur mouvement suscite la col\u00e8re d'autres cat\u00e9gories de salari\u00e9s dans l'entreprise."], "alternativeTitle": ["Sixi\u00e8me jour de gr\u00e8ve pour les pilotes de Lufthansa / 12H30_2016-11-30T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 30.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8186913.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8186385", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8186372"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "March\u00e9 de No\u00ebl solidaire", "id": "sound-8DF0CDFF-CC51-448B-9ED3-DF8AF7422FB1", "durationSec": 215, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nEn 2007, la FEDEVACO et P\u00f4le Sud ont r\u00e9uni pour la toute premi\u00e8re fois des associations actives en Suisse, en Afrique, en Asie ou encore en Am\u00e9rique latine \u00e0 l'occasion d'un March\u00e9 de No\u00ebl pas comme les autres. Si \u00e0 l'origine la manifestation ne regroupait qu'une vingtaine de stands, elle s'est \u00e9toff\u00e9e au fil du temps en accueillant d\u00e9sormais 40 associations, de toute taille, actives ici et l\u00e0-bas. Transform\u00e9 en vaste bazar du monde, le centre socioculturel P\u00f4le Sud permet ainsi de f\u00eater No\u00ebl autrement. De plus, pour cette \u00e9dition anniversaire, les organisateurs explorent de nouveaux espaces, avec une soir\u00e9e DJ au Romandie le samedi 10 d\u00e9cembre.\r\nDemande: Des personnes d'accord de faire des p\u00e2tisseries et les apporter durant la manifestation (jeudi 8 et vendredi 9 \u00e0 17h et samedi 10 d\u00e8s 11h)/Des habits du monde pour la d\u00e9coration de la soir\u00e9e au Romandie : djellaba, sari, keffieh, kimonos, babouches, ou tout autre costume traditionnel/Divers tissus (lin, coton, soie) de couleur unie de minimum 3m de haut/Deux bains-marie (avec bacs simples ou doubles)/Une plaque de cuisson \u00e9lectrique/Une grosse marmite de 20L min./Un samovar de 5L pour servir le th\u00e9 \u00e0 la mode russe ou arm\u00e9nienne/Des guirlandes lumineuses pour l'ext\u00e9rieur (min.10m)/Des lampes halog\u00e8nes sur pied/Des lanternes d\u00e9coratives en fer forg\u00e9/Un beamer/Un tourne-disque portable\r\n\r\n* * En 2007, la FEDEVACO et P\u00f4le Sud ont r\u00e9uni pour la toute premi\u00e8re fois des associations actives en Suisse, en Afrique, en Asie ou encore en Am\u00e9rique latine \u00e0 l'occasion d'un March\u00e9 de No\u00ebl pas comme les autres. Si \u00e0 l'origine la manifestation ne regroupait qu'une vingtaine de stands, elle s'est \u00e9toff\u00e9e au fil du temps en accueillant d\u00e9sormais 40 associations, de toute taille, actives ici et l\u00e0-bas. Transform\u00e9 en vaste bazar du monde, le centre socioculturel P\u00f4le Sud permet ainsi de f\u00eater No\u00ebl autrement. De plus, pour cette \u00e9dition anniversaire, les organisateurs explorent de nouveaux espaces, avec une soir\u00e9e DJ au Romandie le samedi 10 d\u00e9cembre.\r\nDemande: Des personnes d'accord de faire des p\u00e2tisseries et les apporter durant la manifestation (jeudi 8 et vendredi 9 \u00e0 17h et samedi 10 d\u00e8s 11h)/Des habits du monde pour la d\u00e9coration de la soir\u00e9e au Romandie : djellaba, sari, keffieh, kimonos, babouches, ou tout autre costume traditionnel/Divers tissus (lin, coton, soie) de couleur unie de minimum 3m de haut/Deux bains-marie (avec bacs simples ou doubles)/Une plaque de cuisson \u00e9lectrique/Une grosse marmite de 20L min./Un samovar de 5L pour servir le th\u00e9 \u00e0 la mode russe ou arm\u00e9nienne/Des guirlandes lumineuses pour l'ext\u00e9rieur (min.10m)/Des lampes halog\u00e8nes sur pied/Des lanternes d\u00e9coratives en fer forg\u00e9/Un beamer/Un tourne-disque portable", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 30.11.2016", "March\u00e9 de No\u00ebl solidaire / CPT_2016-11-30T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 30.11.2016", "March\u00e9 de No\u00ebl solidaire / CPT_2016-11-30T09:29:00_chacun-pour-tous"], "alternativeExcerpt": ["En 2007, la FEDEVACO et P\u00f4le Sud ont r\u00e9uni pour la toute premi\u00e8re fois des associations actives en Suisse, en Afrique, en Asie ou encore en Am\u00e9rique latine \u00e0 l\u2019occasion d\u2019un March\u00e9 de No\u00ebl pas comme les autres. Si \u00e0 l'origine la manifestation ne regroupait qu'une vingtaine de stands, elle s\u2019est \u00e9toff\u00e9e au fil du temps en accueillant d\u00e9sormais 40 associations, de toute taille, actives ici et l\u00e0-bas. Transform\u00e9 en vaste bazar du monde, le centre socioculturel P\u00f4le Sud permet ainsi de f\u00eater No\u00ebl autrement. De plus, pour cette \u00e9dition anniversaire, les organisateurs explorent de nouveaux espaces, avec une soir\u00e9e DJ au Romandie le samedi 10 d\u00e9cembre.\n\nDemande: Des personnes d\u2019accord de faire des p\u00e2tisseries et les apporter durant la manifestation (jeudi 8 et vendredi 9 \u00e0 17h et samedi 10 d\u00e8s 11h)/Des habits du monde pour la d\u00e9coration de la soir\u00e9e au Romandie : djellaba, sari, keffieh, kimonos, babouches, ou tout autre costume traditionnel/Divers tissus (lin, coton, soie) de couleur unie de minimum 3m de haut/Deux bains-marie (avec bacs simples ou doubles)/Une plaque de cuisson \u00e9lectrique/Une grosse marmite de 20L min./Un samovar de 5L pour servir le th\u00e9 \u00e0 la mode russe ou arm\u00e9nienne/Des guirlandes lumineuses pour l\u2019ext\u00e9rieur (min.10m)/Des lampes halog\u00e8nes sur pied/Des lanternes d\u00e9coratives en fer forg\u00e9/Un beamer/Un tourne-disque portable", "En 2007, la FEDEVACO et P\u00f4le Sud ont r\u00e9uni pour la toute premi\u00e8re fois des associations actives en Suisse, en Afrique, en Asie ou encore en Am\u00e9rique latine \u00e0 l\u2019occasion d\u2019un March\u00e9 de No\u00ebl pas comme les autres. Si \u00e0 l'origine la manifestation ne regroupait qu'une vingtaine de stands, elle s\u2019est \u00e9toff\u00e9e au fil du temps en accueillant d\u00e9sormais 40 associations, de toute taille, actives ici et l\u00e0-bas. Transform\u00e9 en vaste bazar du monde, le centre socioculturel P\u00f4le Sud permet ainsi de f\u00eater No\u00ebl autrement. De plus, pour cette \u00e9dition anniversaire, les organisateurs explorent de nouveaux espaces, avec une soir\u00e9e DJ au Romandie le samedi 10 d\u00e9cembre.\n\nDemande: Des personnes d\u2019accord de faire des p\u00e2tisseries et les apporter durant la manifestation (jeudi 8 et vendredi 9 \u00e0 17h et samedi 10 d\u00e8s 11h)/Des habits du monde pour la d\u00e9coration de la soir\u00e9e au Romandie : djellaba, sari, keffieh, kimonos, babouches, ou tout autre costume traditionnel/Divers tissus (lin, coton, soie) de couleur unie de minimum 3m de haut/Deux bains-marie (avec bacs simples ou doubles)/Une plaque de cuisson \u00e9lectrique/Une grosse marmite de 20L min./Un samovar de 5L pour servir le th\u00e9 \u00e0 la mode russe ou arm\u00e9nienne/Des guirlandes lumineuses pour l\u2019ext\u00e9rieur (min.10m)/Des lampes halog\u00e8nes sur pied/Des lanternes d\u00e9coratives en fer forg\u00e9/Un beamer/Un tourne-disque portable"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8169846", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8169846", "ece-8169845"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "En Syrie, plus de 50'000 personnes ont fui l'avanc\u00e9e des forces du r\u00e9gime syrien \u00e0 Alep-Est, selon l'ONG Observatoire syrien des droits de l'Homme : Interview de Raphael Pitti, professeur de m\u00e9decine d'urgence et sp\u00e9cialiste de m\u00e9decine de guerre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-34527A03-4738-409A-9506-89B7C6BB6AEE", "thematicGeographicals": ["Alep", "Syrie"], "durationSec": 367, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "population civile", "d\u00e9placement de population", "aide humanitaire", "bombardement"], "alternativeExcerpt": ["L'offensive des forces du r\u00e9gime syrien dans les quartiers rebelles d'Alep ces quatre derniers jours a caus\u00e9 la fuite de plus de 50'000 personnes, selon l'ONG Observatoire syrien des droits de l'Homme. Interview de Raphael Pitti, professeur de m\u00e9decine d\u2019urgence et sp\u00e9cialiste de m\u00e9decine de guerre."], "alternativeTitle": ["Plus de 50'000 personnes ont fui l'avanc\u00e9e du r\u00e9gime syrien \u00e0 Alep-Est / 12H30_2016-11-30T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 30.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8204611.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8186385", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de m\u00e9decine d'urgence et sp\u00e9cialiste de m\u00e9decine de guerre", "name": "Pitti, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8186381"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Jean-Paul Dubois: \"La succession\" (Ed. de l'Olivier, 2016)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-00115277-B96E-4268-A57B-597F1B4BEB35", "thematicGeographicals": ["Toulouse", "Pays basque", "France"], "durationSec": 2173, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dubois, Jean-Paul"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Cela fait une bonne quarantaine d'ann\u00e9es que la cohorte des lecteurs de Jean-Paul Dubois attend fid\u00e8lement ses textes. D'abord des lecteurs de presse \u00e9crite, notamment ceux du Nouvel Observateur, friands des reportages insolites de Jean-Paul Dubois journaliste. Et puis les lecteurs du romancier, nourris d'une vingtaine d'opus, tous emmen\u00e9s par des Paul, qui sont autant d'alias de Jean-Paul. Petite mention pour Paul Blick, le h\u00e9ros d' \"Une vie fran\u00e7aise\", Prix Femina 2005. Ici Paul Katrakilis a mis un oc\u00e9an entre lui et la maison familiale de Toulouse. Il est aux anges. Il vit \u00e0 Miami, engag\u00e9 comme joueur de pelote basque professionnel. Jusqu'au jour o\u00f9, le suicide de son p\u00e8re et des probl\u00e8mes de succession le ram\u00e8nent malgr\u00e9 lui au pays.", "alternativeExcerpt": ["Cela fait une bonne quarantaine d\u02b9ann\u00e9es que la cohorte des lecteurs de Jean-Paul Dubois attend fid\u00e8lement ses textes. D\u02b9abord des lecteurs de presse \u00e9crite, notamment ceux du Nouvel Observateur, friands des reportages insolites de Jean-Paul Dubois journaliste. Et puis les lecteurs du romancier, nourris d\u02b9une vingtaine d\u02b9opus, tous emmen\u00e9s par des Paul, qui sont autant d\u02b9alias de Jean-Paul. Petite mention pour Paul Blick, le h\u00e9ros d\u02b9 \"Une vie fran\u00e7aise\", Prix Femina 2005.\nIci Paul Katrakilis a mis un oc\u00e9an entre lui et la maison familiale de Toulouse. Il est aux anges. Il vit \u00e0 Miami, engag\u00e9 comme joueur de pelote basque professionnel. Jusqu\u02b9au jour o\u00f9, le suicide de son p\u00e8re et des probl\u00e8mes de succession le ram\u00e8nent malgr\u00e9 lui au pays.\nPar Marl\u00e8ne M\u00e9trailler\nEditeur: Editions de l\u02b9Olivier", "Cela fait une bonne quarantaine d\u02b9ann\u00e9es que la cohorte des lecteurs de Jean-Paul Dubois attend fid\u00e8lement ses textes. D\u02b9abord des lecteurs de presse \u00e9crite, notamment ceux du Nouvel Observateur, friands des reportages insolites de Jean-Paul Dubois journaliste. Et puis les lecteurs du romancier, nourris d\u02b9une vingtaine d\u02b9opus, tous emmen\u00e9s par des Paul, qui sont autant d\u02b9alias de Jean-Paul. Petite mention pour Paul Blick, le h\u00e9ros d\u02b9 \"Une vie fran\u00e7aise\", Prix Femina 2005.\nIci Paul Katrakilis a mis un oc\u00e9an entre lui et la maison familiale de Toulouse. Il est aux anges. Il vit \u00e0 Miami, engag\u00e9 comme joueur de pelote basque professionnel. Jusqu\u02b9au jour o\u00f9, le suicide de son p\u00e8re et des probl\u00e8mes de succession le ram\u00e8nent malgr\u00e9 lui au pays.\nPar Marl\u00e8ne M\u00e9trailler\nEditeur: Editions de l\u02b9Olivier", "Cela fait une bonne quarantaine d\u02b9ann\u00e9es que la cohorte des lecteurs de Jean-Paul Dubois attend fid\u00e8lement ses textes. D\u02b9abord des lecteurs de presse \u00e9crite, notamment ceux du Nouvel Observateur, friands des reportages insolites de Jean-Paul Dubois journaliste. Et puis les lecteurs du romancier, nourris d\u02b9une vingtaine d\u02b9opus, tous emmen\u00e9s par des Paul, qui sont autant d\u02b9alias de Jean-Paul. Petite mention pour Paul Blick, le h\u00e9ros d\u02b9 \"Une vie fran\u00e7aise\", Prix Femina 2005.\nIci Paul Katrakilis a mis un oc\u00e9an entre lui et la maison familiale de Toulouse. Il est aux anges. Il vit \u00e0 Miami, engag\u00e9 comme joueur de pelote basque professionnel. Jusqu\u02b9au jour o\u00f9, le suicide de son p\u00e8re et des probl\u00e8mes de succession le ram\u00e8nent malgr\u00e9 lui au pays.\nPar Marl\u00e8ne M\u00e9trailler\nEditeur: Editions de l\u02b9Olivier"], "alternativeTitle": ["Jean-Paul Dubois: \"La succession\"", "Jean-Paul Dubois: \"La succession\" / VSS_2016-11-30T11:10:00_versus-lire", "Jean-Paul Dubois: \"La succession\" / VSS_2016-11-30T11:10:00_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8169438", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Dubois, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8169438", "ece-8169434"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-F6A024FC-103C-4AAE-AE08-9C869BB12BB3", "durationSec": 964, "publicationDate": "2016-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Isabelle Moret, conseill\u00e8re nationale radicale vaudoise;Roger Nordmann, conseiller national socialiste vaudois;Res Peter,pasteur de l'\u00e9glise r\u00e9form\u00e9e zurichoise;Fran\u00e7ois Fillon,ancien premier ministre fran\u00e7ais;Adrian, \u00e9l\u00e8ve au coll\u00e8ge Sismondi \u00e0 Gen\u00e8ve;Ida,\u00e9l\u00e8ve au coll\u00e8ge Sismondi \u00e0 Gen\u00e8ve;Hyade Janzi, professeur de g\u00e9ographie au Coll\u00e8ge Sismondi \u00e0 GE;Ojardias Frederic\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D7/LA SOLUTION M\u00dcLLER S'ETIOLE) 9 f\u00e9vrier...Acte 2...\r\nD\u00e9but aujourd'hui du 2\u00e8me round de discussions sur l'application de l'initiative contre l'immigration de masse.\r\nApr\u00e8s le National en septembre, le Conseil des Etats s'empare du dossier.\r\nSur la table des s\u00e9nateurs: la proposition de Philippe M\u00fcller...\r\nl'ex-pr\u00e9sident du PLR qui veut mettre la pression sur les entreprises.\r\ntrop de pression d'apr\u00e8s son propre parti...\r\nle PLR qui se pr\u00e9pare \u00e0 all\u00e9ger la variante...\r\nPietro Bugnon l'a appris...\r\nses explications. \r\n  1'38\"\r\n((La pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne \u00e0 la sauce Philipp M\u00fcller, c'est trois niveaux d'obligations faites aux entreprises, en cas de ch\u00f4mage \u00e9lev\u00e9: obligation de transmettre leurs offres d'emplois en exclusivit\u00e9 aux offices de placement. Obligation d'auditionner les candidats au ch\u00f4mage propos\u00e9s. Et obligation de motiver un \u00e9ventuel non engagement. C'est ce dernier point qui est aujourd'hui remis en cause, bien qu'accept\u00e9 par le groupe PLR il y a 10 jours.\r\nFace aux vives critiques des milieux \u00e9conomiques, plusieurs \u00e9lus PLR souhaitent corriger ce mod\u00e8le imagin\u00e9 pourtant par leur ancien pr\u00e9sident Philipp M\u00fcller et qui devrait passer la rampe des Etats aujourd'hui. Selon la vaudoise Isabelle Moret, cette troisi\u00e8me obligation faite aux entreprises est inutile...\r\nSON 15''\r\nPas besoin d'exiger des explications de la part des employeurs qui refusent d'engager les ch\u00f4meurs qui leurs sont propos\u00e9s par les cantons? Le socialiste Roger Nordmann n'est pas d'accord...\r\nSON 25''\r\nLe d\u00e9bat sur l'application du 9 f\u00e9vrier a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9s jusqu'ici par une alliance entre PLR et socialistes. Elle semble se fissurer, alors que le projet de loi est cens\u00e9 \u00eatre sous toit le 16 d\u00e9cembre prochain.))\r\non rappelle que le national a valid\u00e9 une variante plus light en septembre...\r\nBruxelles suivra ce d\u00e9bat de pr\u00e8s...\r\nmais pour certains pays de l'UE la solution light serait d\u00e9j\u00e0 un peu trop lourde...\r\nd\u00e9tail avec romain clivaz \u00e0 8h.\r\n(03/RIE III/ITW PETER) ***La classe moyenne sera la grande perdante de la troisi\u00e8me r\u00e9forme fiscale des entreprises soumise au vote le 12 f\u00e9vrier. \r\nC'est en tout cas l'argument principal avanc\u00e9 hier par le comit\u00e9 oppos\u00e9 \u00e0 cette r\u00e9forme fiscale\r\nqui pourrait priv\u00e9 les collectivit\u00e9s de plusieurs milliards de francs. \r\nIl s'agit d'une large alliance qui regroupe le PS, les Verts, la Jeunesse socialiste, les Jeunes Verts, les syndicats et l'association Attac. \r\nMais aussi des repr\u00e9sentants de la soci\u00e9t\u00e9 civile comme le pasteur de l'\u00e9glise r\u00e9form\u00e9e zurichoise Res Peter. \r\n  26\"\r\nRes Peter avec Muriel Ballaman\r\n(Br\u00e8ve fusils d'assaut) ***En Suisse toujours, les corps de police s'\u00e9quipent de fusils d'assaut pour faire face \u00e0 la menace terroriste...\r\nLa police cantonale bernoise s'en est achet\u00e9. \r\nSon commandant la confirm\u00e9 hier sur la t\u00e9l\u00e9vision al\u00e9manique...dans l'\u00e9misison Tzen vor Tzen...Stefan Bl\u00e4ttler ajoute que d'autres polices cantonales ont fait pareil. sans pr\u00e9ciser lesquelles.\r\njusqu'ici seul les Jusqu'ici, seules les unit\u00e9s sp\u00e9ciales et la police Argovienne disposaient d'un armement plus important.\r\n(21/ALLEMAGNE ATTENTAT) On pourrait croire \u00e0 un film d'espionnage mais il s'agit bien de la r\u00e9alit\u00e9.\r\nEn Allemagne, un agent du service de renseignement a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9. \r\nIl projetait un attentat islamiste \u00e0 l'explosif contre le si\u00e8ge de la centrale \u00e0 Cologne. Information confirm\u00e9e hier par les autorit\u00e9s...\r\nAlain Franco, l'homme, un allemand converti \u00e0 l'islam, \u00e9tait justement charg\u00e9 de surveiller la sc\u00e8ne islamiste...\r\nOui c'est un sc\u00e9nario digne d'un John le Carr\u00e9 \u00e0 la sauce islamiste, racont\u00e9 d'abord par deux journaux allemands et confirm\u00e9s par l'office de renseignement int\u00e9rieur allemand.\r\nOn ne connait pas l'identit\u00e9 du personnage principale, mais la presse le pr\u00e9sente comme un Allemand de 51 ans, converti \u00e0 l'islam en 2014, \u00e0 l'insu de sa famille qui n'en savait rien. Employ\u00e9 de banque, ce p\u00e8re de famille collaborait avec les renseignements : il \u00e9tait notamment charg\u00e9 de surveiller les milieux islamistes, estim\u00e9s \u00e0 une dizaine de milliers d'individus, dont 1200 jug\u00e9s particuli\u00e8rement motiv\u00e9s.\r\nSauf que cet infiltr\u00e9 aurait en fait \u00e9t\u00e9 un agent double. Il est soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir rassembl\u00e9 des informations sur le si\u00e8ge du service de renseignement \u00e0 Cologne, en vue de pr\u00e9parer un attentat \u00e0 l'explosif.\r\n\u00ab Nous sommes parvenus \u00e0 d\u00e9masquer un islamiste pr\u00e9sum\u00e9 parmi nos collaborateurs \u00bb, a indiqu\u00e9 l'office de renseignement. Plac\u00e9 en d\u00e9tention, il aurait partiellement reconnu les faits\r\nEXTRO: et au chapitre terrorisme...l'Etat islamique a revendiqu\u00e9 l'attaque perp\u00e9tr\u00e9e lundi sur un campus universitaire de l'Ohio...attaque qui a fait 11 bless\u00e9s...\r\n(Br\u00e8ve Cuba) La place de la r\u00e9volution r\u00e9sonne encore \u00e0 la Havanne au cri des Viva Fidel!\r\nLeaders politiques et cubains ont rendu hommage \u00e0 Fidel Castro hier soir...\r\n\"Adieu cher fr\u00e8re, adieu r\u00e9volutionnaire....\"\r\nles mots de Robert Mugabe le pr\u00e9sident du Zimbabwe depuis 36 ans...\r\nIl avait fait le d\u00e9placement...en tant qu'ex-membre du gu\u00e9rilla marxiste.\r\nLe convoi qui transporte les cendres de Fidel Castro partira aujourd'hui direction l'est de l'\u00eele \u00e0 Santiago...o\u00f9 elles reposeront d\u00e8s dimanche.\r\n(Br\u00e8ve Trump) ***Un r\u00e9publicain mod\u00e9r\u00e9? Un ex patron de la CIA? Ou un s\u00e9nateur respect\u00e9? Donald Trump h\u00e9site encore pour le poste de chef de la diplomatie am\u00e9ricaine...\r\nIl h\u00e9site entre Mitt Romney, David Patreaeus et Bob Corker...\r\nHier l'actuel titulaire du poste, John Kerry, a pri\u00e9 le nouveau pr\u00e9sident de ne pas jeter au feu le travail de l'administration Obama sur le nucl\u00e9aire, le climat ou encore le libre \u00e9change...\r\nQuant \u00e0 l'Obamacare elle pourrait \u00eatre passablement retouch\u00e9e...\r\npuisque Donald Trump a nomm\u00e9 un de ses farouche opposant, ministre de la sant\u00e9. Tom Price.\r\n((Donald Trump qui aurait convaincu une entreprise am\u00e9ricaine de ne pas d\u00e9localiser mille emplois...entreprise de chauffage bas\u00e9e dans l'Indiana...\u00e9tat du futur vice-pr\u00e9sident Mike Pence.))\r\n(D3/LES CONCESSIONS DE FILLON) En France \u00e0 pr\u00e9sent...Fran\u00e7ois Fillon est pri\u00e9 de revoir sa copie...son programme \u00e9lectoral...en patriculier le chap\u00eetre sur la S\u00e9cu...\r\n***La s\u00e9curit\u00e9 sociale qu'il veut d\u00e9-s\u00e9-tatiser...\r\nle volet social de son programme est attaqu\u00e9 de tous bords depuis dimanche. Ses adversaires le consid\u00e8rent comme son talon d'Achille...Qu'il le veuille ou non, Fran\u00e7ois Fillon devra donc mettre de l'eau dans son vin. \r\nParis, Ariane Hasler..\r\n  1'38\"\r\n((Fran\u00e7ois Fillon n'entend pas infl\u00e9chir son programme. Il le dit depuis dimanche. Mais l'ancien premier ministre doit d\u00e9sormais rallier d'autres forces derri\u00e8re son projet, parmi lesquelles ses concurrents d'hier, mais il va surtout d\u00e9sormais devoir convaincre tous les fran\u00e7ais.. or il y a d\u00e9j\u00e0 un point de ce programme qui concentre d\u00e9j\u00e0 les premi\u00e8res critiques : la r\u00e9forme de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. Fran\u00e7ois Fillon veut d\u00e9s\u00e9tatiser la \u00ab\u00a0s\u00e9cu\u00a0\u00bb ce sont ses propres mots. l'ancien premier ministre souhaite que cette derni\u00e8re ne prenne en charge plus que les affections graves et de longues dur\u00e9e, le reste serai transf\u00e9r\u00e9 aux assurances sant\u00e9 priv\u00e9es, sauf pour les plus d\u00e9munis. \u00ab\u00a0Privatisation du syst\u00e8me de sant\u00e9\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Syt\u00e8me de soins \u00e0 deux vitesse\u00a0\u00bb attaquent ses adversaires. du coup lundi soir sur France 2, le candidat de la droite a du rassurer.\r\nson '14\r\npr\u00e9server les plus modestes certes, mais quid des foyers ni riches ni pr\u00e9caires. Soit... les classes moyennes? une classe moyenne dont font partie accessoirement deux adultes sur trois en France.\r\nLe programme de Fran\u00e7ois Fillon est arriv\u00e9 tard dans les viseurs des m\u00e9dias, occup\u00e9s par le duel Jupp\u00e9 Sarkozy. et beaucoup de fran\u00e7ais ont d\u00e9couvert les d\u00e9tails de son projet ces derniers jours. d\u00e9sormais expos\u00e9 et d\u00e9cortiqu\u00e9 par ses adversaires, celui-ci devra \u00e9voluer si son propri\u00e9taire veut s\u00e9duire au-del\u00e0 des quelques 3 millions de personnes qui ont vot\u00e9 pour lui dimanche.\u00a0\r\n))\r\n(Br\u00e8ve Syrie) ...La France qui a convoqu\u00e9 le conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU pour \u00e9voquer la situation critique \u00e0 Alep-Est. Une r\u00e9union d'urgence se tiendra aujourd'hui \u00e0 New-York. Les ambassadeurs feront le point sur la situation humanitaire \u00e0 Alep...ville que 20 mille civils ont fuit ses 3 derniers jours...depuis que l'arm\u00e9e syrienne a repris le contr\u00f4le d'un tiers des quartiers rebelles...en menant de violent combat.\r\n(D1/GE LA QUESTION DE LA MIGRATION A L'ECOLE) L'exil...c'est l'autre face de cette guerre en Syrie...\r\nEt pour \u00e9voquer la crise migratoire justement...cette d\u00e9marche orginale d'un coll\u00e8ge genevois. Hier des \u00e9l\u00e8ves se sont mis dans la peau des diff\u00e9rents acteurs. \r\nles r\u00e9fugi\u00e9s eux-m\u00eame, la Conf\u00e9d\u00e9ration, les partis politiques, l'Union europ\u00e9enne...\r\n***Objectif: d\u00e9battre de la question br\u00fblante de l'ouverture des fronti\u00e8res. \r\nL'exercice \u00e9tait chapeaut\u00e9 par des chercheurs de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\r\nEt le r\u00e9sultat \u00e9tait plut\u00f4t positif...\r\nReportage...Tania Sazpinar...\r\n  1'46\"\r\n((Cours de g\u00e9ographie pas comme les autres pour ces \u00e9l\u00e8ves du secondaire 2. Un peu timide au d\u00e9but, le d\u00e9bat a vite pris! Les \u00e9l\u00e8ves s'\u00e9taient bien pr\u00e9par\u00e9s, que ce soit aupr\u00e8s des chercheurs de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve mais aussi chez eux pour \u00eatre sur d'avoir de bons arguments sur un sujet dont ils entendent beaucoup parler mais souvent de loin. Adrian 17 ans a appreci\u00e9 la d\u00e9marche.\r\nSON 1 Adrian 15\"\r\nPr\u00eats \u00e0 d\u00e9battre, car l'exercice a visiblement aid\u00e9 les \u00e9l\u00e8ves a se faire un avis sur la question. Autre but de ce jeu de r\u00f4le: saisir la complexit\u00e9 du sujet.. Et \u00e7a n'a pas manqu\u00e9. Ida, s'est mise dans la peau de l'Union europ\u00e9enne.\r\nSON 2 Ida 18''\r\nLe th\u00e8me de la migration fait d'office partie du programme de g\u00e9ographie de ces \u00e9l\u00e8ves. Mais pour leur professeur Hyade Janzi l'approche du jeu de r\u00f4le est un r\u00e9el plus:\r\nSON 3 Janzi 31''\r\nL'experience se r\u00e9petera dans une vingtaine de classe d'ici la fin de l'ann\u00e9e.)) \r\n...voil\u00e0 pour ce reportage de Tania Sazpinar au coll\u00e8ge Sismondi \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\nexp\u00e9rience chapeaut\u00e9 par l'uni de Gen\u00e8ve dont nous recevrons le recteur d\u00e8s 7h35 \u00e0 l'enseigne de l'invit\u00e9 de la r\u00e9daction. Yves Fluckiger.\r\n(11/COREE DU SUD SUITE/PA) Un petit \u00e9pisode de la saga politique sud-cor\u00e9enne du moment \u00e7a vous dit?\r\n...\r\nje vous laisse pas le choix.\r\nVous savez que la pr\u00e9sident Park Guen-Hye est emp\u00eatr\u00e9e dans un scandale de corruption. Hier elle a remis son destin politique dans les mains du Parlement. aux d\u00e9put\u00e9s de d\u00e9cider si et quand elle doit d\u00e9missioner. \r\nBeaucoup y voient une manoeuvre pour mieux aider un certain...Ban Ki Moon \u00e0 reprendre le pouvoir...\r\ntactique d\u00e9crypt\u00e9e \u00e0 S\u00e9oul par F\u00e9d\u00e9ric Ojardias...\r\n  52''\r\n((Ban Ki-moon sera-t-il le sauveur des conservateurs cor\u00e9ens ? Si le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU entretient savamment le suspense sur sa candidature \u00e0 la prochaine \u00e9lection pr\u00e9sidentielle...  tout indique qu'il s'y pr\u00e9pare. (Il \u00ab parlera \u00e0 la nation \u00bb d\u00e8s son retour en Cor\u00e9e en janvier, annonce ce matin le Korea Times.) \r\nSon mandat \u00e0 la t\u00eate des Nations Unis se termine fin d\u00e9cembre. et en refusant de d\u00e9missionner, la pr\u00e9sidente Park Geun-hye vient de gagner de pr\u00e9cieux mois qui permettraient \u00e0 Ban de pr\u00e9parer sa campagne. Le parti conservateur au pouvoir, divis\u00e9, impopulaire, place tous ses espoirs en Ban Ki-moon. \r\nL'homme, certes critiqu\u00e9 \u00e0 la t\u00eate de l'ONU, est populaire en Cor\u00e9e du Sud, o\u00f9 il est vu comme l'un des favoris \u00e0 la prochaine \u00e9lection.\r\nCe n'est donc sans doute pas un hasard si, ce matin, les d\u00e9put\u00e9s conservateurs demandent \u00e0 Park Geu-hye de d\u00e9missionner en avril. Un d\u00e9lai inacceptable pour ses opposants, qui maintiennent la manifestation massive pr\u00e9vue samedi pour exiger son d\u00e9part imm\u00e9diat.\r\nFO pour RTS-Info, S\u00e9oul))\r\n(Br\u00e8ve sports) Lausanne b\u00eate noire de Fribourg Gott\u00e9ron.\r\nLes vaudois l'ont emport\u00e9 pour la 4\u00e8me fois cette saison!\r\n3 \u00e0 1 hier soir \u00e0 Malley. \r\n4\u00e8me il reste le meilleur des clubs romands au classement...\r\npuisque Gen\u00e8ve a perdu au tir au but face \u00e0 Zurich. \r\nBienne a domin\u00e9 Langnau. \r\nMichelle Obama...les am\u00e9ricains l'aiment...un peu, bcp, passionn\u00e9ment...\r\n\u00e0 en croire les sondages...\r\nsi bien que les r\u00e9seaux sociaux bruissent d'appels \u00e0 une candidature de la futur ex premi\u00e8re dame pour la prochaine pr\u00e9sidentielle...\r\nmais non, elle n'y ira jamais...\r\nelle est trop sensible pour le job...\r\nparole de son mari dans une itw au magazine rolling stones...\r\nne jamais dire jamais...\r\n(R\u00e9sum\u00e9 m\u00e9t\u00e9o) \r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(RIE3) La campagne est lanc\u00e9e...\r\nRIE 3 est-elle trop g\u00e9n\u00e9reuse avec les multinationales? \r\nnon...si on n'est radin faute de g\u00e9n\u00e9raosit\u00e9 les multi partiront. \r\nargument d'un comit\u00e9 bourgeois hier lancement amange. \r\narnaque ou oxyg\u00e8ne\r\nHier (MA), opposants et d\u00e9fenseurs de la 3\u00e8me r\u00e9forme de l'imposition des entreprises se sont succ\u00e9d\u00e9s dans la salle de presse du centre des m\u00e9dias de Berne, chacun lan\u00e7ant sa campagne pour le 12 f\u00e9vrier prochain. \r\nUn comit\u00e9 bourgeois est venu vanter les avantage de cette r\u00e9forme, vitale pour la Suisse. \r\nEn face, l'\"Appel  \u00e0 la d\u00e9fense de la classe moyenne\". Cette large coalition contre la RIE 3 s'est distingu\u00e9e hier par l'absence de poids lourds politiques, \r\nni Christian Levrat, ni ROger Nordmann.\r\nmais un ensignant un pasteur, la st\u00e9 civile. enlever \u00e9tiquette de la gauche\r\n(Booking) Les h\u00f4teliers suisses doivent pouvoir proposer des prix plus bas \u00e0 leur clients que ceux propos\u00e9s par la plateforme Booking.com. C'est la revendication de la branche reprise hier (mardi) au Parlement par le conseiller aux Etats soleurois Pirmin Bischof. La commission de l'\u00e9conomie a \u00e9t\u00e9 charg\u00e9e de r\u00e9fl\u00e9chir aux solutions possibles. Mais le PLR appenzellois Andrea Caroni n'est \u00e0 priori pas tr\u00e8s favorable \u00e0 une interdiction des ces clauses de partit\u00e9 tarifaire entre les plateformes online et les hotels.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-11-30T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-11-30T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8186360", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Ojardias, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8186360", "ece-8186341"]}]}}