{"response": {"numFound": 31344, "start": 15000, "docs": [{"publicationChannelNames": ["RTS.ch"], "program": "Short", "source": "gico", "title": "La fricadelle par Marc Wilmots", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-1526411", "durationSec": 67, "publicationDate": "2016-06-26T11:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les Espagnols aux urnes pour des \u00e9lections l\u00e9gislatives d\u00e9cisives", "id": "sound-8B76A0FC-D2A1-4F48-8BBE-74823D90E643", "durationSec": 124, "publicationDate": "2016-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Espagnols sont appel\u00e9s aux urnes dimanche pour d\u00e9cider s'ils gardent la droite au pouvoir ou changent de cap comme les y invite le parti anti-aust\u00e9rit\u00e9 Podemos, qui a le vent en poupe.\r\n\r\n* * Les Espagnols sont appel\u00e9s aux urnes dimanche pour d\u00e9cider s'ils gardent la droite au pouvoir ou changent de cap comme les y invite le parti anti-aust\u00e9rit\u00e9 Podemos, qui a le vent en poupe.", "alternativeExcerpt": ["Les Espagnols sont appel\u00e9s aux urnes dimanche pour d\u00e9cider s'ils gardent la droite au pouvoir ou changent de cap comme les y invite le parti anti-aust\u00e9rit\u00e9 Podemos, qui a le vent en poupe."], "alternativeTitle": ["Les Espagnols aux urnes pour des \u00e9lections l\u00e9gislatives d\u00e9cisives / 12H30_2016-06-26T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 26.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7814556", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "variantIds": ["ece-7814545"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Vers la fin des crimes d'honneur au Pakistan", "id": "sound-BCCDC80C-EB32-409E-A49E-47B0C911FA81", "durationSec": 630, "publicationDate": "2016-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une quarantaine de religieux sunnites soutient l'id\u00e9e de condamner les crimes d'honneur. Une fatwa (un d\u00e9cret religieux) a \u00e9t\u00e9 \u00e9dict\u00e9 suite \u00e0 une s\u00e9rie de meurtres de femmes qui ont choqu\u00e9 le pays. Ce texte r\u00e9clame au gouvernement des lois permettant de poursuivre, dans un d\u00e9lai tr\u00e8s bref, les coupables de ces crimes. \r\n\"Hautes Fr\u00e9quences\" revient sur les enjeux culturels et religieux li\u00e9s \u00e0 cette fatwa.\r\n\r\n* * Une quarantaine de religieux sunnites soutient l'id\u00e9e de condamner les crimes d'honneur. Une fatwa (un d\u00e9cret religieux) a \u00e9t\u00e9 \u00e9dict\u00e9 suite \u00e0 une s\u00e9rie de meurtres de femmes qui ont choqu\u00e9 le pays. Ce texte r\u00e9clame au gouvernement des lois permettant de poursuivre, dans un d\u00e9lai tr\u00e8s bref, les coupables de ces crimes. \r\n\"Hautes Fr\u00e9quences\" revient sur les enjeux culturels et religieux li\u00e9s \u00e0 cette fatwa.", "alternativeExcerpt": ["Une quarantaine de religieux sunnites soutient l\u2019id\u00e9e de condamner les crimes d\u2019honneur. Une fatwa (un d\u00e9cret religieux) a \u00e9t\u00e9 \u00e9dict\u00e9 suite \u00e0 une s\u00e9rie de meurtres de femmes qui ont choqu\u00e9 le pays. Ce texte r\u00e9clame au gouvernement des lois permettant de poursuivre, dans un d\u00e9lai tr\u00e8s bref, les coupables de ces crimes. \n\n\"Hautes Fr\u00e9quences\" revient sur les enjeux culturels et religieux li\u00e9s \u00e0 cette fatwa."], "alternativeTitle": ["Vers la fin des crimes d\u2019honneur au Pakistan / HFR_2016-06-26T19:03:45_sequence-1", "Hautes fr\u00e9quences du 26.06.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7829327.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7796684", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7796683"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Nouveaut\u00e9s du disque choral", "genres": ["Animation"], "id": "sound-BA359859-BFF0-4531-88F7-4608EE34D90A", "durationSec": 3386, "publicationDate": "2016-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique vocale", "disque compact"], "excerpt": "Pour cette derni\u00e8re \u00e9dition originale de \"Chant libre\", une d\u00e9couverte de quelques nouveaut\u00e9s discographiques d'anciens invit\u00e9s de l'\u00e9mission. 1. Un CD enti\u00e8rement d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la musique du compositeur d'origine norv\u00e9gienne, Ola Gjeilo. (Decca). 2. Le Key Ensemble de Turku, Finlande et son chef Teemu Honkanen consacrent un CD \u00e0 la musique de Mikko Heini\u00f6. (Fuga). 3. Remarquable r\u00e9alisation du choeur de chambre du RIAS et de son chef Hans-Christoph Rademann dans cette musique de Schnittke qui repose sur le style orthodoxe, auquel s'ajoute une grande complexit\u00e9. (Harmonia mundi). 4. La musique traditionnelle irlandaise laisse peu de place \u00e0 la choralit\u00e9, et pourtant, gr\u00e2ce \u00e0 d'excellents arrangements dus principalement \u00e0 leur chef Desmond Earley, les University Scholars de Dublin nous livrent toute la saveur de cette musique sur un disque d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la musique irlandaise et \u00e9cossaise ainsi qu'au compositeur suisse, Ivo Antognini. (Signum)", "alternativeTitle": ["Chant libre du 26.06.2016", "Nouveaut\u00e9s du disque choral / CHA_2016-06-26T19:03:45_chant-libre", "Chant libre du 26.06.2016", "Nouveaut\u00e9s du disque choral / CHA_2016-06-26T19:03:45_chant-libre"], "alternativeExcerpt": ["Pour cette derni\u00e8re \u00e9dition originale de \"Chant libre\", une d\u00e9couverte de quelques nouveaut\u00e9s discographiques d'anciens invit\u00e9s de l'\u00e9mission.\n\n1. Un CD enti\u00e8rement d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la musique du compositeur d'origine norv\u00e9gienne, Ola Gjeilo. (Decca)\n\n2. Le Key Ensemble de Turku, Finlande et son chef Teemu Honkanen consacrent un CD \u00e0 la musique de Mikko Heini\u00f6. (Fuga)\n\n3. Remarquable r\u00e9alisation du choeur de chambre du RIAS et de son chef Hans-Christoph Rademann dans cette musique de Schnittke qui repose sur le style orthodoxe, auquel s'ajoute une grande complexit\u00e9. (Harmonia mundi)\n\n4. La musique traditionnelle irlandaise laisse peu de place \u00e0 la choralit\u00e9, et pourtant, gr\u00e2ce \u00e0 d'excellents arrangements dus principalement \u00e0 leur chef Desmond Earley, les University Scholars de Dublin nous livrent toute la saveur de cette musique sur un disque d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la musique irlandaise et \u00e9cossaise ainsi qu'au compositeur suisse, Ivo Antognini. (Signum)", "Pour cette derni\u00e8re \u00e9dition originale de \"Chant libre\", une d\u00e9couverte de quelques nouveaut\u00e9s discographiques d'anciens invit\u00e9s de l'\u00e9mission.\n\n1. Un CD enti\u00e8rement d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la musique du compositeur d'origine norv\u00e9gienne, Ola Gjeilo. (Decca)\n\n2. Le Key Ensemble de Turku, Finlande et son chef Teemu Honkanen consacrent un CD \u00e0 la musique de Mikko Heini\u00f6. (Fuga)\n\n3. Remarquable r\u00e9alisation du choeur de chambre du RIAS et de son chef Hans-Christoph Rademann dans cette musique de Schnittke qui repose sur le style orthodoxe, auquel s'ajoute une grande complexit\u00e9. (Harmonia mundi)\n\n4. La musique traditionnelle irlandaise laisse peu de place \u00e0 la choralit\u00e9, et pourtant, gr\u00e2ce \u00e0 d'excellents arrangements dus principalement \u00e0 leur chef Desmond Earley, les University Scholars de Dublin nous livrent toute la saveur de cette musique sur un disque d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la musique irlandaise et \u00e9cossaise ainsi qu'au compositeur suisse, Ivo Antognini. (Signum)"], "imageURL": "//www.rts.ch/4720531.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7796382", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Blakaj, Fatmir", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7796382", "ece-7796381"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte transmis du temple de Champel \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-9551E529-F9CC-40FE-846F-72757EF09F18", "durationSec": 3406, "publicationDate": "2016-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["culte (c\u00e9r\u00e9monie)", "protestantisme"], "excerpt": "Culte en direct du Temple de Champel, avec Vincent Schmid, pasteur, pour la pr\u00e9dication et Alexandre Alvarez pour la liturgie. Avec la participation musicale de Marcelo Giannini \u00e0 l'orgue. Lectures bibliques: Gen\u00e8se, chapitre 37 , versets 12 \u00e0 18, Matthieu, chapitre 5 , versets 23 \u00e0 24\r\nLa fraternit\u00e9 humaine, une valeur fondamentale\r\nL'histoire de Joseph aborde la question essentielle de la fraternit\u00e9. Elle peut \u00eatre lue comme une qu\u00eate de la fraternit\u00e9. Cette qu\u00eate est plac\u00e9e entre deux paroles: \"Je cherche mes fr\u00e8res\" au moment ou il va \u00eatre vendu, et celle par laquelle il se fait reconna\u00eetre: \"Je suis votre fr\u00e8re\".\r\nD\u00e9s le d\u00e9part, l'Ecriture fait de la fraternit\u00e9 humaine une valeur fondamentale. Nous ne vivons pas seuls, nous sommes interd\u00e9pendants, nous avons besoin de relations fraternelles. En m\u00eame temps, l'Ecriture nous dit que la r\u00e9alisation de ce besoin est difficile. L'\u00eatre humain a des difficult\u00e9s avec l'\u00eatre-fr\u00e8re ou l'\u00eatre-sour, qui pourtant est une part d\u00e9cisive de son humanit\u00e9.", "alternativeTitle": ["Culte du 26.06.2016", "Temple de Champel \u00e0 Gen\u00e8ve / CUL_2016-06-26T10:03:00_culte", "Culte du 26.06.2016", "Temple de Champel \u00e0 Gen\u00e8ve / CUL_2016-06-26T10:03:00_culte"], "alternativeExcerpt": ["Culte en direct du Temple de Champel, avec Vincent Schmid, pasteur, pour la pr\u00e9dication et Alexandre Alvarez pour la liturgie.\n\nAvec la participation musicale de Marcelo Giannini \u00e0 l'orgue.\n\nPr\u00e9sentation: Michel Kocher\n\nLectures bibliques: Gen\u00e8se, chapitre 37 , versets 12 \u00e0 18\nMatthieu, chapitre 5 , versets 23 \u00e0 24\n\nLa fraternit\u00e9 humaine, une valeur fondamentale\n\nL\u2019histoire de Joseph aborde la question essentielle de la fraternit\u00e9. Elle peut \u00eatre lue comme une qu\u00eate de la fraternit\u00e9. Cette qu\u00eate est plac\u00e9e entre deux paroles: \"Je cherche mes fr\u00e8res\" au moment ou il va \u00eatre vendu, et celle par laquelle il se fait reconna\u00eetre: \"Je suis votre fr\u00e8re\".\n\nD\u00e9s le d\u00e9part, l\u2019Ecriture fait de la fraternit\u00e9 humaine une valeur fondamentale. Nous ne vivons pas seuls, nous sommes interd\u00e9pendants, nous avons besoin de relations fraternelles. En m\u00eame temps, l\u2019Ecriture nous dit que la r\u00e9alisation de ce besoin est difficile. L\u2019\u00eatre humain a des difficult\u00e9s avec l\u2019\u00eatre-fr\u00e8re ou l\u2019\u00eatre-s\u0153ur, qui pourtant est une part d\u00e9cisive de son humanit\u00e9.", "Culte en direct du Temple de Champel, avec Vincent Schmid, pasteur, pour la pr\u00e9dication et Alexandre Alvarez pour la liturgie.\n\nAvec la participation musicale de Marcelo Giannini \u00e0 l'orgue.\n\nPr\u00e9sentation: Michel Kocher\n\nLectures bibliques: Gen\u00e8se, chapitre 37 , versets 12 \u00e0 18\nMatthieu, chapitre 5 , versets 23 \u00e0 24\n\nLa fraternit\u00e9 humaine, une valeur fondamentale\n\nL\u2019histoire de Joseph aborde la question essentielle de la fraternit\u00e9. Elle peut \u00eatre lue comme une qu\u00eate de la fraternit\u00e9. Cette qu\u00eate est plac\u00e9e entre deux paroles: \"Je cherche mes fr\u00e8res\" au moment ou il va \u00eatre vendu, et celle par laquelle il se fait reconna\u00eetre: \"Je suis votre fr\u00e8re\".\n\nD\u00e9s le d\u00e9part, l\u2019Ecriture fait de la fraternit\u00e9 humaine une valeur fondamentale. Nous ne vivons pas seuls, nous sommes interd\u00e9pendants, nous avons besoin de relations fraternelles. En m\u00eame temps, l\u2019Ecriture nous dit que la r\u00e9alisation de ce besoin est difficile. L\u2019\u00eatre humain a des difficult\u00e9s avec l\u2019\u00eatre-fr\u00e8re ou l\u2019\u00eatre-s\u0153ur, qui pourtant est une part d\u00e9cisive de son humanit\u00e9."], "imageURL": "//www.rts.ch/7502390.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7796376", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteur", "name": "Schmid, Vincent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7796376", "ece-7796375"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "Sylvie Durrer", "id": "sound-1A74F7E8-DA71-44E0-9746-A2994A34FC24", "durationSec": 3380, "publicationDate": "2016-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pour le dernier rendez-vous de la saison des Beaux parleurs avant la pause estivale, Michel Zendali a r\u00e9uni les chroniqueurs Coline de Senarclens, Suzette Sandoz et Michel Aud\u00e9tat. C'est l'humoriste Thomas Wiesel qui mettra l'humour qu'il faut aux \u00e9changes entre les quatre convives qui revisitent l'actualit\u00e9 de la semaine. En deuxi\u00e8me partie d'\u00e9mission, la bande des cinq accueille Sylvie Durrer, directrice du Bureau f\u00e9d\u00e9ral de l'\u00e9galit\u00e9 entre femmes et hommes.\r\nP2 L'actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e\r\nL'\u00e9quipe d\u00e9bat cette semaine du Brexit, de la r\u00e9mun\u00e9ration des \u00e9crivains qui continue de faire d\u00e9bat et du f\u00e9ministe, suite au r\u00e9cent d\u00e9c\u00e8s d'une de ses figures historique, Beno\u00eete Groult.\r\nP3 L'interview de Sylvie Durrer\r\nSylvie Durrer est directrice, depuis mars 2011, du Bureau f\u00e9d\u00e9ral de l'\u00e9galit\u00e9 entre femmes et hommes, charg\u00e9e de mettre en application - autant que faire se peut - loi sur l'\u00e9galit\u00e9 entre hommes et femmes. La semaine o\u00f9 une figure historique du f\u00e9minisme, Beno\u00eete Groult, vient de d\u00e9c\u00e9der est l'occasion de converser avec elle de l'\u00e9tat du f\u00e9minisme contemporain. Linguiste de formation, Sylvie D\u00fcrrer, ancienne enseignante, a dirig\u00e9 avant 2011 et pendant cinq ans le Bureau vaudois de l'\u00e9galit\u00e9. Auteure d'une vaste \u00e9tude sur les st\u00e9r\u00e9otypes de genre dans la presse de Suisse romande, cette f\u00e9ministe \"canal historique\" conna\u00eet les questions li\u00e9es \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 mieux que personne.\r\nP1 La chronique de Thomas Wiesel\r\nLe Brexit, un \"jeudredi noir\" pour le peuple anglais qui a copi\u00e9 son \u00e9quipe de foot dans ce qu'elle sait faire de mieux: quitter les grands rassemblements internationaux avant tout le monde.\r\n\r\n* Infotrafic: 11:13:51-11:14:06 / * Pour le dernier rendez-vous de la saison des Beaux parleurs avant la pause estivale, Michel Zendali a r\u00e9uni les chroniqueurs Coline de Senarclens, Suzette Sandoz et Michel Aud\u00e9tat. C'est l'humoriste Thomas Wiesel qui mettra l'humour qu'il faut aux \u00e9changes entre les quatre convives qui revisitent l'actualit\u00e9 de la semaine. En deuxi\u00e8me partie d'\u00e9mission, la bande des cinq accueille Sylvie Durrer, directrice du Bureau f\u00e9d\u00e9ral de l'\u00e9galit\u00e9 entre femmes et hommes.\r\nP2 L'actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e\r\nL'\u00e9quipe d\u00e9bat cette semaine du Brexit, de la r\u00e9mun\u00e9ration des \u00e9crivains qui continue de faire d\u00e9bat et du f\u00e9ministe, suite au r\u00e9cent d\u00e9c\u00e8s d'une de ses figures historique, Beno\u00eete Groult.\r\nP3 L'interview de Sylvie Durrer\r\nSylvie Durrer est directrice, depuis mars 2011, du Bureau f\u00e9d\u00e9ral de l'\u00e9galit\u00e9 entre femmes et hommes, charg\u00e9e de mettre en application - autant que faire se peut - loi sur l'\u00e9galit\u00e9 entre hommes et femmes. La semaine o\u00f9 une figure historique du f\u00e9minisme, Beno\u00eete Groult, vient de d\u00e9c\u00e9der est l'occasion de converser avec elle de l'\u00e9tat du f\u00e9minisme contemporain. Linguiste de formation, Sylvie D\u00fcrrer, ancienne enseignante, a dirig\u00e9 avant 2011 et pendant cinq ans le Bureau vaudois de l'\u00e9galit\u00e9. Auteure d'une vaste \u00e9tude sur les st\u00e9r\u00e9otypes de genre dans la presse de Suisse romande, cette f\u00e9ministe \"canal historique\" conna\u00eet les questions li\u00e9es \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 mieux que personne.\r\nP1 La chronique de Thomas Wiesel\r\nLe Brexit, un \"jeudredi noir\" pour le peuple anglais qui a copi\u00e9 son \u00e9quipe de foot dans ce qu'elle sait faire de mieux: quitter les grands rassemblements internationaux avant tout le monde.", "alternativeTitle": ["Les beaux parleurs du 26.06.2016", "L\u2019interview de Sylvie Durrer / LBP_2016-06-26T11:03:45_l-interview-president", "L'actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e / LBP_2016-06-26T11:03:45_le-debat", "La chronique de Thomas Wiesel / LBP_2016-06-26T11:03:45_la-semaine-de-l-humoriste", "Sylvie Durrer / LBP_2016-06-26T11:03:45_les-beaux-parleurs", "Les beaux parleurs du 26.06.2016", "Sylvie Durrer / LBP_2016-06-26T11:03:45_les-beaux-parleurs"], "alternativeExcerpt": ["Sylvie Durrer est directrice, depuis mars 2011, du Bureau f\u00e9d\u00e9ral de l\u2019\u00e9galit\u00e9 entre femmes et hommes, charg\u00e9e de mettre en application \u2013 autant que faire se peut \u2013 loi sur l'\u00e9galit\u00e9 entre hommes et femmes. La semaine o\u00f9 une figure historique du f\u00e9minisme, Beno\u00eete Groult, vient de d\u00e9c\u00e9der est l\u2019occasion de converser avec elle de l\u2019\u00e9tat du f\u00e9minisme contemporain. Linguiste de formation, Sylvie D\u00fcrrer, ancienne enseignante, a dirig\u00e9 avant 2011 et pendant cinq ans le Bureau vaudois de l\u2019\u00e9galit\u00e9. Auteure d\u2019une vaste \u00e9tude sur les st\u00e9r\u00e9otypes de genre dans la presse de Suisse romande, cette f\u00e9ministe \"canal historique\" conna\u00eet les questions li\u00e9es \u00e0 l\u2019\u00e9galit\u00e9 mieux que personne.", "L\u2019\u00e9quipe d\u00e9bat cette semaine du Brexit, de la r\u00e9mun\u00e9ration des \u00e9crivains qui continue de faire d\u00e9bat et du f\u00e9ministe, suite au r\u00e9cent d\u00e9c\u00e8s d\u2019une de ses figures historique, Beno\u00eete Groult.", "Le Brexit, un \"jeudredi noir\" pour le peuple anglais qui a copi\u00e9 son \u00e9quipe de foot dans ce qu\u2019elle sait faire de mieux: quitter les grands rassemblements internationaux avant tout le monde.", "Pour le dernier rendez-vous de la saison des Beaux parleurs avant la pause estivale, Michel Zendali a r\u00e9uni les chroniqueurs Coline de Senarclens, Suzette Sandoz et Michel Aud\u00e9tat. C\u2019est l\u2019humoriste Thomas Wiesel qui mettra l\u2019humour qu\u2019il faut aux \u00e9changes entre les quatre convives qui revisitent l\u2019actualit\u00e9 de la semaine. En deuxi\u00e8me partie d\u2019\u00e9mission, la bande des cinq accueille Sylvie Durrer, directrice du Bureau f\u00e9d\u00e9ral de l\u2019\u00e9galit\u00e9 entre femmes et hommes.", "Pour le dernier rendez-vous de la saison des Beaux parleurs avant la pause estivale, Michel Zendali a r\u00e9uni les chroniqueurs Coline de Senarclens, Suzette Sandoz et Michel Aud\u00e9tat. C\u2019est l\u2019humoriste Thomas Wiesel qui mettra l\u2019humour qu\u2019il faut aux \u00e9changes entre les quatre convives qui revisitent l\u2019actualit\u00e9 de la semaine. En deuxi\u00e8me partie d\u2019\u00e9mission, la bande des cinq accueille Sylvie Durrer, directrice du Bureau f\u00e9d\u00e9ral de l\u2019\u00e9galit\u00e9 entre femmes et hommes."], "imageURL": "//www.rts.ch/7833184.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7796645", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Durrer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7796645", "ece-7796643"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La Pologne pourrait grandement souffrir du Brexit", "id": "sound-DDA4D6B9-444F-411A-B5E2-BA1D106018AB", "durationSec": 76, "publicationDate": "2016-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Simonart;Affolter-Eschler, Val\u00e9rie\r\nEn Europe, la Pologne, plus que d'autres pays, risque d'\u00eatre particuli\u00e8rement touch\u00e9e par le Brexit. Plus de 800'000 Polonais vivent en Grande-Bretagne, ce qui en fait l'une des plus grandes communaut\u00e9s \u00e9trang\u00e8res dans le Royaume-Uni.\r\n\r\n* Infotrafic: 12:31:01-12:31:19 / * La Pologne pourrait grandement souffrir du Brexit Le parti travailliste rapttrap\u00e9 par l'onde de choc du Brexit.  Le leader du parti, Jeremy Corbyn a limog\u00e9 aujourd'hui une des principales responsables du parti Hilary Ben. Elle aurait chercher \u00e0 convaincre des membres du parti de d\u00e9missionner si Jeremy Corbyn restait \u00e0 son poste. Une autre responsable a d\u00e9missionn\u00e9 de ses fonctions et deux d\u00e9put\u00e9s travaillistes ont pr\u00e9vu de d\u00e9poser ce lundi une motion de d\u00e9fiance contre Jeremy Corbyn. Le chef du parti travailliste est tr\u00e8s critiqu\u00e9 pour sa molesse dans la campagne pour rester dans l'Union\r\nApr\u00e8s le Brexit, le Royaume-Uni pour lequel l'Ecosse a vot\u00e9 pour rester en 2014 n'existe plus\"... d\u00e9claration ce matin de Nicola Sturgeon, Premi\u00e8re ministre d'Ecosse. Elle avait d\u00e9j\u00e0 soulign\u00e9 qu'un nouveau r\u00e9f\u00e9rendum d'ind\u00e9pendance \u00e9tait \"hautement probable\" apr\u00e8s la d\u00e9cision des britanniques de sortir de l'Union europ\u00e9enne, alors que les Ecossais ont majoritairement vot\u00e9 contre le Brexit. \r\nEn 2014, les Ecossais avait vot\u00e9 \u00e0 55% pour rester dans le Royaume-Uni.. mais le contexte et les circonstances ont compl\u00e9tement chang\u00e9\", a ajout\u00e9 la patronne du Parti national \u00e9cossais.\r\nL'Ecosse ou selon un sondage du Sunday Times publi\u00e9 ce matin 52% des Ecossais voteraient pour l'ind\u00e9pendance aujourd'hui. \r\nEt Londres recevra la visite de John Kerry. Le secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain se rendra demain dans la capitale britannique et \u00e0 Bruxelles apr\u00e8s la d\u00e9flagration provoqu\u00e9e en Europe par le vote favorable des Britanniques \u00e0 la sortie de leur pays de l'Union europ\u00e9enne.\r\nWashington n'a pas cach\u00e9 sa d\u00e9ception la semaine derni\u00e8re apr\u00e8s le oui prononc\u00e9 jeudi par les Britanniques \u00e0 la sortie du Royaume-Uni de l'UE. Les Etats-Unis redoutent particuli\u00e8rement les cons\u00e9quences sur la croissance mondiale et les secousses sur les march\u00e9s financiers.\r\nEt en Europe, un pays plus que d'autres risque d'\u00eatre particuli\u00e8rement touch\u00e9 par le Brexit. Il s'agit de la Pologne. Plus de 800.000 Polonais vivent en grande Bretagne. C'est l'une des plus grandes communaut\u00e9s \u00e9trang\u00e8res dans le Royaume. A Varsovie, Damien Simonart.\r\n((Depuis vendredi, aucun responsable politique polonais n'a le coeur \u00e0 sourire. Le pr\u00e9sident Andrzej Duda ainsi que la premi\u00e8re ministre Beata Szydlo ont affirm\u00e9 qu'ils feraient tout pour que les droits des 800.000 Polonais vivant au Royaume Uni ne soient pas amincis.\r\nParadoxalement, un \u00e9ventuel retour des Polonais dans leur patrie en manque de main d'oeuvre serait une bonne nouvelle pour Varsovie. Rien ne garantit toutefois que ces \u00e9migr\u00e9s accepteront de revenir travailler pour un salaire divis\u00e9 au minimum par deux. \r\nLe jour de l'annonce du Brexit, la bourse de Varsovie a chut\u00e9 de 3,5%. Pour le chef de la diplomatie Witold Waszczykowski, c'est le d\u00e9but d'une p\u00e9riode instable qui va avoir des retomb\u00e9es \u00e9conomiques n\u00e9gatives \u00e0 long terme pour toute l'Europe, Pologne comprise. Il estime que le divorce avec le Royaume-Uni va durer 2 \u00e0 15 ans. \r\nAlors que certains partis nationalistes europ\u00e9ens demandent \u00e0 leur tour un r\u00e9f\u00e9rendum, Jaroslaw Kaczynski, le leader du parti conservateur Droit et Justice, affirme que la place de la Pologne est dans l'UE. Il r\u00e9clame toutefois un nouveau trait\u00e9 europ\u00e9en dans lequel la souverainet\u00e9 des pays membres sera renforc\u00e9e. \r\nDamien Simonart pour RTS infos, Varsovie", "alternativeExcerpt": ["En Europe, la Pologne, plus que d\u2019autres pays, risque d\u2019\u00eatre particuli\u00e8rement touch\u00e9e par le Brexit. Plus de 800'000 Polonais vivent en Grande-Bretagne, ce qui en fait l'une des plus grandes communaut\u00e9s \u00e9trang\u00e8res dans le Royaume-Uni."], "alternativeTitle": ["La Pologne pourrait grandement souffrir du Brexit / 12H30_2016-06-26T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 26.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7814556", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Simonart, Damien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7814546"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Et si on inventait une Europe plus humaine?", "id": "sound-0C806363-ACB6-4E92-B1C0-BC5F02CEBC16", "durationSec": 912, "publicationDate": "2016-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Affolter-Eschler, Val\u00e9rie\r\n\"C'est un g\u00e2chis\", Fran\u00e7ois Grosjean a suivi la nuit des r\u00e9sultats avec passion et tristesse. Bilingue et biculturel fran\u00e7ais et anglais, franco-suisse, Fran\u00e7ois Grosjean est \"attrist\u00e9\" par la sortie de la Grande-Bretagne de l'Union europ\u00e9enne. Une d\u00e9cision qu'il comprend pourtant. Les plus d\u00e9favoris\u00e9s n'ont pas \u00e9t\u00e9 \u00e9cout\u00e9s, les exclus ont d\u00e9j\u00e0 tout perdu, pourquoi ne pas se replier sur l'Union Jack? Pour Fran\u00e7ois Grosjean, c'est aussi un d\u00e9sastre humain. La solution? Une Europe plus humaine et plus d\u00e9centralis\u00e9e, plus respectueuse des peuples.\r\n\r\n* * Et si on inventait une Europe plus humaine? Le parti travailliste rapttrap\u00e9 par l'onde de choc du Brexit.  Le leader du parti, Jeremy Corbyn a limog\u00e9 aujourd'hui une des principales responsables du parti Hilary Ben. Elle aurait chercher \u00e0 convaincre des membres du parti de d\u00e9missionner si Jeremy Corbyn restait \u00e0 son poste. Une autre responsable a d\u00e9missionn\u00e9 de ses fonctions et deux d\u00e9put\u00e9s travaillistes ont pr\u00e9vu de d\u00e9poser ce lundi une motion de d\u00e9fiance contre Jeremy Corbyn. Le chef du parti travailliste est tr\u00e8s critiqu\u00e9 pour sa molesse dans la campagne pour rester dans l'Union\r\nApr\u00e8s le Brexit, le Royaume-Uni pour lequel l'Ecosse a vot\u00e9 pour rester en 2014 n'existe plus\"... d\u00e9claration ce matin de Nicola Sturgeon, Premi\u00e8re ministre d'Ecosse. Elle avait d\u00e9j\u00e0 soulign\u00e9 qu'un nouveau r\u00e9f\u00e9rendum d'ind\u00e9pendance \u00e9tait \"hautement probable\" apr\u00e8s la d\u00e9cision des britanniques de sortir de l'Union europ\u00e9enne, alors que les Ecossais ont majoritairement vot\u00e9 contre le Brexit. \r\nEn 2014, les Ecossais avait vot\u00e9 \u00e0 55% pour rester dans le Royaume-Uni.. mais le contexte et les circonstances ont compl\u00e9tement chang\u00e9\", a ajout\u00e9 la patronne du Parti national \u00e9cossais.\r\nL'Ecosse ou selon un sondage du Sunday Times publi\u00e9 ce matin 52% des Ecossais voteraient pour l'ind\u00e9pendance aujourd'hui. \r\nEt Londres recevra la visite de John Kerry. Le secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain se rendra demain dans la capitale britannique et \u00e0 Bruxelles apr\u00e8s la d\u00e9flagration provoqu\u00e9e en Europe par le vote favorable des Britanniques \u00e0 la sortie de leur pays de l'Union europ\u00e9enne.\r\nWashington n'a pas cach\u00e9 sa d\u00e9ception la semaine derni\u00e8re apr\u00e8s le oui prononc\u00e9 jeudi par les Britanniques \u00e0 la sortie du Royaume-Uni de l'UE. Les Etats-Unis redoutent particuli\u00e8rement les cons\u00e9quences sur la croissance mondiale et les secousses sur les march\u00e9s financiers.\r\nEt en Europe, un pays plus que d'autres risque d'\u00eatre particuli\u00e8rement touch\u00e9 par le Brexit. Il s'agit de la Pologne. Plus de 800.000 Polonais vivent en grande Bretagne. C'est l'une des plus grandes communaut\u00e9s \u00e9trang\u00e8res dans le Royaume. A Varsovie, Damien Simonart.\r\n((Depuis vendredi, aucun responsable politique polonais n'a le coeur \u00e0 sourire. Le pr\u00e9sident Andrzej Duda ainsi que la premi\u00e8re ministre Beata Szydlo ont affirm\u00e9 qu'ils feraient tout pour que les droits des 800.000 Polonais vivant au Royaume Uni ne soient pas amincis.\r\nParadoxalement, un \u00e9ventuel retour des Polonais dans leur patrie en manque de main d'oeuvre serait une bonne nouvelle pour Varsovie. Rien ne garantit toutefois que ces \u00e9migr\u00e9s accepteront de revenir travailler pour un salaire divis\u00e9 au minimum par deux. \r\nLe jour de l'annonce du Brexit, la bourse de Varsovie a chut\u00e9 de 3,5%. Pour le chef de la diplomatie Witold Waszczykowski, c'est le d\u00e9but d'une p\u00e9riode instable qui va avoir des retomb\u00e9es \u00e9conomiques n\u00e9gatives \u00e0 long terme pour toute l'Europe, Pologne comprise. Il estime que le divorce avec le Royaume-Uni va durer 2 \u00e0 15 ans. \r\nAlors que certains partis nationalistes europ\u00e9ens demandent \u00e0 leur tour un r\u00e9f\u00e9rendum, Jaroslaw Kaczynski, le leader du parti conservateur Droit et Justice, affirme que la place de la Pologne est dans l'UE. Il r\u00e9clame toutefois un nouveau trait\u00e9 europ\u00e9en dans lequel la souverainet\u00e9 des pays membres sera renforc\u00e9e. \r\nDamien Simonart pour RTS infos, Varsovie", "alternativeExcerpt": ["\"C\u2019est un g\u00e2chis\", Fran\u00e7ois Grosjean a suivi la nuit des r\u00e9sultats avec passion et tristesse. Bilingue et biculturel fran\u00e7ais et anglais, franco-suisse, Fran\u00e7ois Grosjean est \"attrist\u00e9\" par la sortie de la Grande-Bretagne de l\u2019Union europ\u00e9enne. Une d\u00e9cision qu\u2019il comprend pourtant. Les plus d\u00e9favoris\u00e9s n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 \u00e9cout\u00e9s, les exclus ont d\u00e9j\u00e0 tout perdu, pourquoi ne pas se replier sur l\u2019Union Jack? Pour Fran\u00e7ois Grosjean, c\u2019est aussi un d\u00e9sastre humain. La solution? Une Europe plus humaine et plus d\u00e9centralis\u00e9e, plus respectueuse des peuples.", "\"C\u2019est un g\u00e2chis\", Fran\u00e7ois Grosjean a suivi la nuit des r\u00e9sultats avec passion et tristesse. Bilingue et biculturel fran\u00e7ais et anglais, franco-suisse, Fran\u00e7ois Grosjean est \"attrist\u00e9\" par la sortie de la Grande-Bretagne de l\u2019Union europ\u00e9enne. Une d\u00e9cision qu\u2019il comprend pourtant. Les plus d\u00e9favoris\u00e9s n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 \u00e9cout\u00e9s, les exclus ont d\u00e9j\u00e0 tout perdu, pourquoi ne pas se replier sur l\u2019Union Jack? Pour Fran\u00e7ois Grosjean, c\u2019est aussi un d\u00e9sastre humain. La solution? Une Europe plus humaine et plus d\u00e9centralis\u00e9e, plus respectueuse des peuples.", "\"C\u2019est un g\u00e2chis\", Fran\u00e7ois Grosjean a suivi la nuit des r\u00e9sultats avec passion et tristesse. Bilingue et biculturel fran\u00e7ais et anglais, franco-suisse, Fran\u00e7ois Grosjean est \"attrist\u00e9\" par la sortie de la Grande-Bretagne de l\u2019Union europ\u00e9enne. Une d\u00e9cision qu\u2019il comprend pourtant. Les plus d\u00e9favoris\u00e9s n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 \u00e9cout\u00e9s, les exclus ont d\u00e9j\u00e0 tout perdu, pourquoi ne pas se replier sur l\u2019Union Jack? Pour Fran\u00e7ois Grosjean, c\u2019est aussi un d\u00e9sastre humain. La solution? Une Europe plus humaine et plus d\u00e9centralis\u00e9e, plus respectueuse des peuples."], "alternativeTitle": ["Et si on inventait une Europe plus humaine?", "Et si on inventait une Europe plus humaine? / 12H30_2016-06-26T12:40:00_haute-definition", "Et si on inventait une Europe plus humaine? / 12H30_2016-06-26T12:40:00_haute-definition"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7814557", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8319278.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Simonart, Damien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7814557", "ece-7814553"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Un certificat pour pr\u00e9parer les femmes \u00e0 des fonctions de haut rang", "id": "sound-056CA6FB-A18B-47BA-9D62-D3C587E69EDB", "durationSec": 116, "publicationDate": "2016-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Affolter-Eschler, Val\u00e9rie;Enza Testa Haegi, pr\u00e9sidente du Cercle des dirigeants d'entreprises \u00e0 Gen\u00e8ve\r\nL'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve proposera \u00e0 partir d'octobre prochain un nouveau programme de cours, qui se veut novateur en mati\u00e8re de leadership au f\u00e9minin. Mais quand on parle de fonctions dirigeantes, est-il vraiment opportun de nos jours de cibler une formation sur un sexe plut\u00f4t que l'autre?\r\n\r\n* * Un certificat pour pr\u00e9parer les femmes \u00e0 des fonctions de haut rang Un nouveau certificat pour pr\u00e9parer les femmes \u00e0 des fonctions dirigeantes de haut niveau... Une formation que proposera l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve \u00e0 partir d'octobre prochain. Ce programme de cours pr\u00e9sent\u00e9 la semaine derni\u00e8re se veut novateur en mati\u00e8re de leadership au f\u00e9minin. Mais quand on parle de fonctions dirigeantes, est-il vraiment opportun de nos jours de cibler une formation sur un sexe plut\u00f4t que l'autre? La question divise m\u00eame parmi les femmes dirigeantes. Mathieu Cupelin.\r\n((Le nouveau certificat de formation continue s'appelle \"Leadership Diversity, femmes dirigeantes et gouvernance\". Propos\u00e9 par la Facult\u00e9 des sciences de la soci\u00e9t\u00e9 de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et l'Institut Etudes genre, il a pour but de d\u00e9velopper les comp\u00e9tences professionnelles et personnelles pour pr\u00e9parer les femmes au leadership de haut niveau.\r\nMais le nouveau cursus est accueilli avec circonspection dans les milieux concern\u00e9s. Enza Testa Haegi est la pr\u00e9sidente du Cercle des dirigeants d'entreprises \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\nScepticisme \u00e9galement du c\u00f4t\u00e9 de l'association Pacte, qui vise \u00e0 favoriser l'acc\u00e8s des femmes \u00e0 des postes \u00e0 responsabilit\u00e9s; pour sa directrice Fran\u00e7oise Piron, la probl\u00e9matique n'est pas prise par le bon bout.\r\nIl y a quelques ann\u00e9es, un cursus d\u00e9di\u00e9 aux femmes \u00e0 Neuch\u00e2tel avait tourn\u00e9 court, avec l'annulation du programme par manque d'inscriptions. D'autres cursus cr\u00e9\u00e9es pour les femmes ont perdur\u00e9 mais en s'ouvrant aux hommes. Le nouveau certificat genevois devra lui aussi trouver sa place pour s'installer dans la dur\u00e9e.))", "alternativeExcerpt": ["L'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve proposera \u00e0 partir d'octobre prochain un nouveau programme de cours, qui se veut novateur en mati\u00e8re de leadership au f\u00e9minin. Mais quand on parle de fonctions dirigeantes, est-il vraiment opportun de nos jours de cibler une formation sur un sexe plut\u00f4t que l'autre?"], "alternativeTitle": ["Un certificat pour pr\u00e9parer les femmes \u00e0 des fonctions de haut rang / 12H30_2016-06-26T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 26.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7814556", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7814552"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Pourquoi pas le mod\u00e8le de la Conf\u00e9d\u00e9ration helv\u00e9tique pour l'Europe?", "id": "sound-77019A24-A927-4E71-8FE3-A85C6DB60220", "durationSec": 873, "publicationDate": "2016-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'Europe est en plein doute concernant sa future politique, elle qui souhaite \u00e9viter un \u00e9clatement de l'Union europ\u00e9enne post-Brexit. Le fonctionnement de la Conf\u00e9d\u00e9ration helv\u00e9tique pourrait inspirer Bruxelles. D\u00e9bat entre Fr\u00e9d\u00e9ric Esposito, politologue \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, et Charles Wyplosz, \u00e9conomiste et professeur \u00e0 l'IHEID \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * Pourquoi pas le mod\u00e8le de la Conf\u00e9d\u00e9ration helv\u00e9tique pour l'Europe? 18h Europe : pourquoi pas \r\nEt alors que le Royaume-Uni sombre dans le chaos politique, l'Europe s'interroge sur son fonctionnement...\r\nLes id\u00e9es de r\u00e9forme refont surface... autour de deux principales interrogations...\r\nL'un est li\u00e9e au fonctionnement des institutions : comment r\u00e9tablir le lien entre les citoyens et les gouvernants, quelle formule adopter pour que les peuples aient la conviction de d\u00e9tenir le pouvoir de d\u00e9signer et de chasser ceux qui les gouvernent ? Et on va s'interroger notamment sur le mod\u00e8le conf\u00e9d\u00e9ral suisse... Pourquoi l'Europe ne s'inspirerait-elle pas de notre exp\u00e9rience ?\r\nL'autre axe d'interrogation concerne l'emploi : quels projets, quelle initiative forte faut-il lancer pour que l'Europe incarne la croissance, l'innovation et l'emploi... plut\u00f4t que l'aust\u00e9rit\u00e9 et le ch\u00f4mage ?\r\nPour en parler, le plaisir d'accueillir deux invit\u00e9s...\r\nFr\u00e9d\u00e9ric Esposito, bonsoir... Vous \u00eates politologue au Global Studies Institute \u00e0 Gen\u00e8ve... et Charles Wyplosz, bonsoir... Vous \u00eates professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'Institut de Hautes Etudes Internationales et du D\u00e9velopppement \u00e9galement \u00e0 Gen\u00e8ve...\r\nLes institutions d'abord\r\nCela fait des ann\u00e9es que l'on d\u00e9nonce ici ou l\u00e0 le d\u00e9ficit d\u00e9mocratique dont souffre l'Union europ\u00e9enne... A chaque scrutin national o\u00f9 un parti ou mouvement souverainiste gagne des points, le th\u00e8me revient au centre des discussions... Et pourtant, rien ne change... Une partie importante des \u00e9lecteurs qui ont vot\u00e9 le Brexit d\u00e9non\u00e7aient le fait que Bruxelles d\u00e9cide de tout sans que les citoyens aient leur mot \u00e0 dire...\r\nQuestion ce soir... pourquoi pas imaginer le mod\u00e8le helv\u00e9tique ?...\r\n- Fr\u00e9d\u00e9ric Esposito, en Suisse aussi, il y a du transfert de souverainet\u00e9 \u00e0 la Berne f\u00e9d\u00e9rale, les cantons conservent beaucoup de comp\u00e9tences, et surtout, les citoyens ont le pouvoir de faire et d\u00e9faire des majorit\u00e9s \u00e0 tous les niveaux... N'est-ce pas le mod\u00e8le id\u00e9al pour l'Union ?\r\n- Charles Wyplosz, le mod\u00e8le suisse pourrait-elle inspirer l'Europe ?\r\n- Certains en Europe sugg\u00e8re de cr\u00e9er \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du Parlement europ\u00e9en une chambre qui r\u00e9unisse des \u00e9lus repr\u00e9sentants les Etats membres, comme notre Conseil des Etats qui repr\u00e9sentent les cantons... Pas une mauvaise id\u00e9e ?\r\n`\r\n- Ne faudrait-il pas introduire le r\u00e9f\u00e9rendum et l'initiative populaire au sein de l'UE ? \r\n- M\u00eame si les chefs d'Etat et de gouvernement de l'Union ont le pouvoir, et donc m\u00eame si le Conseil europ\u00e9en a la l\u00e9gitimit\u00e9 d\u00e9mocratique, m\u00eame si les citoyens \u00e9lisent leurs d\u00e9put\u00e9s au Parlement europ\u00e9en, il y a cette conviction que ce sont les commissaires europ\u00e9ens qui imposent leur loi... Pourquoi ?\r\nL'\u00e9conomie\r\n- Voil\u00e0 donc pour le d\u00e9ficit d\u00e9mocratique... L'autre le\u00e7on du Brexit, c'est que les oubli\u00e9s de la mondialisation, les sans-grades, estiment qu'ils sont les perdants de l'Union europ\u00e9enne... Que les \u00e9trangers leur volent leurs postes de travail... Et on entend des dirigeants europ\u00e9ens dire \"il faut lancer un vaste projet, un vaste chantier autour de l'\u00e9conomie num\u00e9rique, ou l'\u00e9conomie durable\"... On a envie de dire... Ils n'ont rien compris... Les sans-emplois, peu ou insuffisamment form\u00e9s, n'en ont cure du num\u00e9rique... Ils ne se sentent pas concern\u00e9s... Les \u00e9lites urbaines qui s'adressent aux urbains... N'y a-t-il pas l\u00e0 une forme d'aveuglement ?", "alternativeExcerpt": ["L'Europe est en plein doute concernant sa future politique, elle qui souhaite \u00e9viter un \u00e9clatement de l'Union europ\u00e9enne post-Brexit. Le fonctionnement de la Conf\u00e9d\u00e9ration helv\u00e9tique pourrait inspirer Bruxelles. D\u00e9bat entre Fr\u00e9d\u00e9ric Esposito, politologue \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, et Charles Wyplosz, \u00e9conomiste et professeur \u00e0 l'IHEID \u00e0 Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Pourquoi pas le mod\u00e8le f\u00e9d\u00e9ral suisse pour l'Europe? / FOR_2016-06-26T18:02:00_developpement-2", "Forum du 26.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7814540", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directeur, Economiste", "name": "Wyplosz, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "Politologue, directeur de l'observatoire universitaire de la s\u00e9curit\u00e9, charg\u00e9 de cours ", "name": "Esposito, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nanzer, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7814534"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7ois Ruffin, r\u00e9alisateur de : \"Merci Patron!\" son nouveau film documentaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E975E241-EFA8-41CE-9C2B-06138C8A67B1", "durationSec": 728, "publicationDate": "2016-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ruffin, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["film documentaire"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ruffin, Fran\u00e7ois\r\nFran\u00e7ois Ruffin, journaliste picard, l'un des insomniaques cr\u00e9ateurs du mouvement Nuit Debout, fondateur de FAKIR, le journal f\u00e2ch\u00e9 avec presque tout le monde, reporter pour l'\u00e9mission \"L\u00e0 bas si j'y suis\" de France Inter aux c\u00f4t\u00e9s de Mermet entre 2005 et 2012, signe un documentaire fabuleux.\r\nLa semaine derni\u00e8re, vous avez pu suivre le d\u00e9but de l'entretien que Fran\u00e7ois Ruffin a accord\u00e9 \u00e0 Fifi. Aujourd'hui, en voici la fin.\r\n\r\nFran\u00e7ois Ruffin, journaliste picard, l'un des insomniaque cr\u00e9ateurs du mouvement Nuit Debout, fondateur de FAKIR, le journal f\u00e2ch\u00e9 avec presque tout le monde, reporter pour l'\u00e9mission L\u00e0 bas si j'y suis de France Inter aux c\u00f4t\u00e9s de Mermet entre 2005 et 2012, signe un documentaire fabuleux. Cet acharn\u00e9 qui a vu sa r\u00e9gion picarde d\u00e9vast\u00e9e par le ch\u00f4mage, la mis\u00e8re et la pr\u00e9carit\u00e9 avec son cort\u00e8ge de prolos sur la paille toujours plus nombreux, s'est fendu d'un film bricol\u00e9 avec deux bouts de fic\u00e8le, mais tr\u00e8s efficace, pour raconter la lutte des classes en France en 2016. Il \u00e9pingle la mondialisation et ses cons\u00e9quences d\u00e9sastreuses sur les petites gens, se paye surtout le grand patron milliardaire Bernard Arnault du groupe LVMH, en lui soutirant, au prix d'un stratag\u00e8me aux portes du chantage, 35 000 euros et un emploi pour Serge Klure, autrefois victime du 'licencieur' en s\u00e9rie Arnault. Serge et son \u00e9pouse, vir\u00e9s d'une des entreprises du groupe sont sur le point de se reconvertir en sdf, d'o\u00f9 l'engagement de Fran\u00e7ois Ruffin pour leur \u00e9viter le pire. Le combat de ces pieds nickel\u00e9s, pourrait-on dire, face au g\u00e9ant LVMH se d\u00e9roule sous les yeux d'un spectateur conquis par le ton du film, un humour corrosif, potache parfois, conquis aussi par des sc\u00e8nes d'anthologie comme celle ou un barbouze \u00e0 la solde de LVMH d\u00e9barque chez les Klure pour payer l'addition. La  semaine derni\u00e8re, vous avez pu suivre le d\u00e9but de l'entretien que Fran\u00e7ois Ruffin a accord\u00e9 \u00e0 Fifi. Aujourd'hui, en voici la fin.", "alternativeExcerpt": ["Fran\u00e7ois Ruffin, journaliste picard, l\u02b9un des insomniaques cr\u00e9ateurs du mouvement Nuit Debout, fondateur de FAKIR, le journal f\u00e2ch\u00e9 avec presque tout le monde, reporter pour l\u02b9\u00e9mission \"L\u00e0 bas si j\u02b9y suis\" de France Inter aux c\u00f4t\u00e9s de Mermet entre 2005 et 2012, signe un documentaire fabuleux.\n\nLa semaine derni\u00e8re, vous avez pu suivre le d\u00e9but de l\u02b9entretien que Fran\u00e7ois Ruffin a accord\u00e9 \u00e0 Fifi. Aujourd\u02b9hui, en voici la fin."], "alternativeTitle": ["Merci Patron! / BRA_2016-06-26T11:06:00_sequence-1", "Brazil du 26.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7796467", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423806.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Ruffin, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7796456"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Labo", "source": "siranau", "title": "1. Accros \u00e0 la radio. - 2. Radio Day", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-26BF2B94-DCE7-437C-BCA2-AE73FF11DAC1", "durationSec": 6988, "publicationDate": "2016-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["int\u00e9gration sociale", "radio", "adolescence", "radio locale"], "excerpt": "1. Radio FMR (\u00e9ph\u00e9m\u00e8re) est une radio communautaire install\u00e9e \u00e0 Lausanne qui donne la parole \u00e0 ceux qui ne l'ont jamais eu. Il y avait la pr\u00e9carit\u00e9 et la drogue, l'alcool et la rue, il y a d\u00e9sormais la radio. Mani\u00e8re de changer de peau. Jonas Pool s'est immerg\u00e9 dans l'ambiance et la fabrication de cette petite radio qui redonne des ailes et de l'espoir \u00e0 ceux qui n'en avaient plus, et un espace de discussion et de rencontres communautaire pour ceux qui se croyaient priv\u00e9s d'avenir. La radio comme th\u00e9rapie douce, lieu de partage, pour \u00e9voquer par ceux qui connaissent bien le sujet, pour en avoir \u00e9t\u00e9 victimes, les ravages de la drogue, la difficult\u00e9 du sevrage, le sexe et la drogue, mais aussi la religion et la famille. Radio FMR est aussi un espace de vie, un lieu de musique et de dialogue. Une radio qui se construit et s'invente au jour le jour avec beaucoup de passion, d'improvisation et de cr\u00e9ativit\u00e9. Avec: Chico, toujours derri\u00e8re ses ray-bans, Mindy et Boris, un couple qui dure depuis 20 ans; Ken, avec son cahier et son stylo. Et le grand Daniel. Et pour les accompagner, Manou, ing\u00e9nieur du son et Sarah, travailleuse sociale. - 2. En l'espace d'une journ\u00e9e, une trentaine d'ados viennent tester leurs envies de radio \u00e0 la RTS. Encadr\u00e9s par des professionnels qui laissent libres courts \u00e0 leur fantaisie, une trentaine d'ados font leur radio. Toutes les formes de radio sont explor\u00e9es par nos animateurs et journalistes en herbe: actualit\u00e9, fiction, reportage, \u00e9missions en direct. Avec le challenge de r\u00e9aliser en fin de journ\u00e9e, en groupe de 5 \u00e0 7 ados, une \u00e9mission d'une dizaine de minutes. Ce sont ces \u00e9missions telles quelles que vous propose \"Le Labo\". \r\nAvec : Th\u00e9o, Mirsada, Marjorie, Benjamin, Carlos-Daniel, Marilou, Antoine, Noah, Valentin, Olivia, B\u00e9r\u00e9nice, Jeanne, Maxence, Rafael, Pierre, Charlotte, L\u00e9anne, Joanna, Benjamin, Lucas, Nina, Lisa, Aur\u00e8le, et Jade. Ateliers men\u00e9s et r\u00e9alis\u00e9s par C\u00e9line O'Clin, Ellen Ichters, Xavier Bloch, et David Collin. Un projet men\u00e9 par le service de la Formation de la RTS.", "alternativeTitle": ["Le labo du 26.06.2016", "Le labo du 26.06.2016", "Le labo / LABO_2016-06-26T20:03:45_le-labo", "Radio Day / LABO_2016-06-26T20:03:45_sujet-2", "Accros \u00e0 la radio / LABO_2016-06-26T20:03:45_sujet-1", "Sujet 3 / LABO_2016-06-26T20:03:45_sujet-3", "Sujet 4 / LABO_2016-06-26T20:03:45_sujet-4", "Sujet 5 / LABO_2016-06-26T20:03:45_sujet-5", "Le labo / LABO_2016-06-26T20:03:45_le-labo"], "imageURL": "//www.rts.ch/4201309.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7796399", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["En l\u2019espace d\u2019une journ\u00e9e, une trentaine d\u2019ados viennent tester leurs envies de radio \u00e0 la RTS. Encadr\u00e9s par des professionnels qui laissent libres courts \u00e0 leur fantaisie, une trentaine d\u2019ados font leur radio.\n \nToutes les formes de radio sont explor\u00e9es par nos animateurs et journalistes en herbe: actualit\u00e9, fiction, reportage, \u00e9missions en direct. Avec le challenge de r\u00e9aliser en fin de journ\u00e9e, en groupe de 5 \u00e0 7 ados, une \u00e9mission d\u2019une dizaine de minutes. Ce sont ces \u00e9missions telles quelles que vous propose \"Le Labo\". \n\nAvec: Th\u00e9o, Mirsada, Marjorie, Benjamin, Carlos-Daniel, Marilou, Antoine, Noah, Valentin, Olivia, B\u00e9r\u00e9nice, Jeanne, Maxence, Rafael, Pierre, Charlotte, L\u00e9anne, Joanna, Benjamin, Lucas, Nina, Lisa, Aur\u00e8le, et Jade.\n  \nAteliers men\u00e9s et r\u00e9alis\u00e9s par C\u00e9line O\u2019Clin, Ellen Ichters, Xavier Bloch, et David Collin.\n \nUn projet men\u00e9 par le service de la Formation de la RTS.", "Radio FMR (\u00e9ph\u00e9m\u00e8re) est une radio communautaire install\u00e9e \u00e0 Lausanne qui donne la parole \u00e0 ceux qui ne l\u2019ont jamais eu. Il y avait la pr\u00e9carit\u00e9 et la drogue, l\u2019alcool et la rue, il y a d\u00e9sormais la radio. Mani\u00e8re de changer de peau.\n \nJonas Pool s\u2019est immerg\u00e9 dans l\u2019ambiance et la fabrication de cette petite radio qui redonne des ailes et de l\u2019espoir \u00e0 ceux qui n\u2019en avaient plus, et un espace de discussion et de rencontres communautaire pour ceux qui se croyaient priv\u00e9s d\u2019avenir. La radio comme th\u00e9rapie douce, lieu de partage, pour \u00e9voquer par ceux qui connaissent bien le sujet, pour en avoir \u00e9t\u00e9 victimes, les ravages de la drogue, la difficult\u00e9 du sevrage, le sexe et la drogue, mais aussi la religion et la famille. Radio FMR est aussi un espace de vie, un lieu de musique et de dialogue. Une radio qui se construit et s\u2019invente au jour le jour avec beaucoup de passion, d\u2019improvisation et de cr\u00e9ativit\u00e9. \n \nAvec:\nChico, toujours derri\u00e8re ses ray-bans,\nMindy et Boris, un couple qui dure depuis 20 ans; Ken, avec son cahier et son stylo,\nEt le grand Daniel,\nEt pour les accompagner, Manou, ing\u00e9nieur du son et Sarah, travailleuse sociale.\n \nUn documentaire de Jonas Pool\nR\u00e9alisation Jean-Philippe Zwahlen\n \nUne production du LABO (David Collin)"], "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "participants \u00e0 Radio FMR et adolescents participant aux ateliers Radio days", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7796399", "ece-7796396"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview de Ana\u00efs Emery, directrice artistique du NIFFF 2016", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BA69A8FB-B2F9-4BB4-86E2-C6761D11BB0C", "durationSec": 2032, "publicationDate": "2016-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Emery, Ana\u00efs"], "thematicThemes": ["festival de cin\u00e9ma"], "excerpt": "Chaque ann\u00e9e, d\u00e9but juillet, Neuch\u00e2tel se mue en capitale mondiale du cin\u00e9ma fantastique et 2016 n'\u00e9chappe pas \u00e0 la r\u00e8gle. L'un des maestro de l'horreur, John Carpenter, part d'ailleurs \u00e0 l'assaut du NIFFF le temps d'un concert, qui s'annonce grandiose, le mardi 5 juillet prohain. Une r\u00e9trospective de ses films les plus marquants comme \"Fog\", \"Christine\" ou \"Halloween\" entre autre, lui sera \u00e9galement consacr\u00e9e.\r\nPour vous aider \u00e0 pr\u00e9parer au mieux votre escapade neuch\u00e2teloise, la directrice artistique du festival, Ana\u00efs Emery, pointe avec Fifi quelques films embl\u00e9matiques de cette 16\u00e8 \u00e9dition.\r\n\r\nChaque ann\u00e9e, d\u00e9but juillet, Neuchatel se mue en capitale mondiale du cin\u00e9ma fantastique. 2016 n'\u00e9chappe pas \u00e0 la r\u00e8gle. D'ailleurs, l'un des maestro de l'horreur, John Carpenter, ne s'y est pas tromp\u00e9 en partant \u00e0 l'assaut du Nifff, le temps d'un concert qui s'annonce grandiose, mardi 5 juillet. Une r\u00e9trospective de ses films les plus marquants comme Fog, Christine ou Halloween entre autre, lui sera \u00e9galement consacr\u00e9e. Outre la venue de cet invit\u00e9 de prestige, du 1er au 9 juillet, amateurs de films de genre ou simples curieux trouveront mati\u00e8re \u00e0 r\u00e9galer leurs r\u00e9tines devant une s\u00e9lection de qualit\u00e9 de longs et courts m\u00e9trages. Entre Haxan, film d'ouverture sur la sorcellerie produit en 1922, muet mais mis en musique en live, et Mademoiselle, dernier film en date, hyper sensuel du tr\u00e8s inspir\u00e9 Park Chan Wok, qui fera la cl\u00f4ture, moult perles baliseront le p\u00e9riple du festivalier qui ne manquera pas de se payer de belles grosses frayeurs avec la section Ultra Movie. Si 3rd Kind ravira les f\u00e9rus de thriller, la comp\u00e9tition internationale, la section d\u00e9di\u00e9e au cin\u00e9ma d'Am\u00e9rique Latine El Dorado ou celle qui met en avant les productions nationales Amazing Switzerland avec notamment un film interactif pour une exp\u00e9rience de cin\u00e9ma unique, rempliront aussi largement leur mission. Pour vous aider \u00e0 pr\u00e9parer au mieux votre escapade neuch\u00e2teloise, la directrice artistique du festival, Ana\u00efs Emery, pointe avec Fifi quelques films embl\u00e9matiques de cette 16\u00e8 \u00e9dition. A signaler que Couleur3 sera en direct du Nifff les 4, 5 et 6 juillet dans Matador entre 16h30 et 17h. www.Nifff.ch pour la programmation compl\u00e8te.", "alternativeExcerpt": ["Chaque ann\u00e9e, d\u00e9but juillet, Neuch\u00e2tel se mue en capitale mondiale du cin\u00e9ma fantastique et 2016 n\u02b9\u00e9chappe pas \u00e0 la r\u00e8gle. L\u02b9un des maestro de l\u02b9horreur, John Carpenter, part d'ailleurs \u00e0 l\u02b9assaut du NIFFF le temps d\u02b9un concert, qui s\u02b9annonce grandiose, le mardi 5 juillet prohain. Une r\u00e9trospective de ses films les plus marquants comme \"Fog\", \"Christine\" ou \"Halloween\" entre autre, lui sera \u00e9galement consacr\u00e9e.\n\nPour vous aider \u00e0 pr\u00e9parer au mieux votre escapade neuch\u00e2teloise, la directrice artistique du festival, Ana\u00efs Emery, pointe avec Fifi quelques films embl\u00e9matiques de cette 16\u00e8 \u00e9dition."], "alternativeTitle": ["NIFFF 2016 / BRA_2016-06-26T11:09:00_nifff-2016", "Brazil du 26.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7796467", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423806.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice artistique NIFFF", "name": "Emery, Ana\u00efs", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7796457"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Euro 2016: la France affronte l'Irlande samedi", "id": "sound-EB5362CA-241A-4B57-85BF-6EEE646958AD", "durationSec": 75, "publicationDate": "2016-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Affolter-Eschler, Val\u00e9rie\r\nLes Bleus partent l\u00e9g\u00e8rement favoris contre la vaillante \u00e9quipe d'Irlande, mais depuis le d\u00e9but de ce championnat d'Europe, ils n'ont pas pleinement convaincu.\r\n\r\n* * Euro 2016: la France affronte l'Irlande samedi Suite aujourd'hui des 8\u00e8me de finale de l'Euro. A Lyon des 15h, la France affronte l'Eire- la r\u00e9publique d'Irlande, les bleus partent l\u00e9g\u00e8rement favoris mais depuis le d\u00e9but de ce championnat d'Europe, ils n'ont pas pleinement convaincu, Herv\u00e9 Borsier.\r\nHerv\u00e9 Borsier merci\r\nUn match a suivre sur RTS 2 et dans nos diff\u00e9rents bulletins d'informations", "alternativeExcerpt": ["Les Bleus partent l\u00e9g\u00e8rement favoris contre la vaillante \u00e9quipe d'Irlande, mais depuis le d\u00e9but de ce championnat d\u2019Europe, ils n\u2019ont pas pleinement convaincu."], "alternativeTitle": ["Euro 2016: la France affronte l'Irlande samedi / 12H30_2016-06-26T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 26.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7814556", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7814544"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rockspotting", "source": "siranau", "title": "The Clive en interview", "id": "sound-0CC78EAB-5D65-498C-A291-19DF92F4A6FD", "durationSec": 7016, "publicationDate": "2016-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au programme:- Album de la semaine: \"The Getaway\" des Red Hot Chili Peppers- Interview de la semaine: The Clive - Mx3.ch de la semaine: \"Strange Girl\" de Rocket Van - Classique de la semaine: \"Bigmouth Strikes Again\" de The Smiths", "alternativeTitle": ["Rockspotting du 26.06.2016", "The Clive en interview / ROK_2016-06-26T18:00:00_rockspotting", "Rockspotting du 26.06.2016", "The Clive en interview / ROK_2016-06-26T18:00:00_rockspotting"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7796439", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423821.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7796439", "ece-7796438"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Une clause de sauvegarde qualitative pour sortir la Suisse de l'impasse avec l'UE", "id": "sound-ED03B21E-12FB-4290-8BB8-13CE1692F995", "durationSec": 668, "publicationDate": "2016-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pour mettre en ouvre la limitation de l'immigration voulue par le peuple depuis le 9 f\u00e9vrier 2014, le pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration Johann Schneider-Ammann se dit s\u00e9duit par un mod\u00e8le de frein migratoire. D\u00e9bat entre Pascal Broulis, conseiller d'Etat (PLR/VD), et Cesla Amarelle, conseill\u00e8re nationale (PS/VD).\r\n\r\n* * Une clause de sauvegarde qualitative pour sortir la Suisse de l'impasse avec l'UE 18h   Dialogue Pietro Bugnon\r\n*** Comment mettre en oeuvre la limitation de l'immigration voulue par le peuple le 9 f\u00e9vrier 2014 sans f\u00e2cher l'Union europ\u00e9enne? C'est l'\u00e9pineuse question que le Conseil f\u00e9d\u00e9ral doit r\u00e9soudre depuis plus de 2 ans. Aujourd'hui dans la presse dominicale Johann Schneider-Ammann se dit s\u00e9duit par un mod\u00e8le de frein migratoire r\u00e9gional, c'est la solution d\u00e9velopp\u00e9e par l'ancien secr\u00e9taire d'Etat Michael Amb\u00fchl... Sauf que Pietro Bugnon, cette piste ne fait clairement pas l'unanimit\u00e9 au Conseil f\u00e9d\u00e9ral...\r\nNon, on peut franchement parler de bras de fer entre le PLR Johann Schneider-Ammann et la socialiste Simonetta Sommaruga. Clairement, les deux Bernois du Consei lf\u00e9d\u00e9ral ne sont pas sur la m\u00eame longueur d'onde.\r\nJohann Schneider-Ammann estime, lui, que le mod\u00e8le Amb\u00fchl a ses chances. Il est s\u00e9duit par cette solution r\u00e9gionale, bas\u00e9e sur une limitation de l'immigration qualitative... la pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne... et non quantitative, \u00e0 savoir les contingents.\r\n*** Simonetta Sommaruga, elle, n'est pas convaincue du tout.\r\nC'est le moins que l'on puisse dire. Son d\u00e9partement a produit un rapport, sur demande du Parlement. Un document qui a fuit\u00e9 dans la presse et qui \u00e9value la praticabilit\u00e9 de cette clause de sauvegarde r\u00e9gionale. Verdict: le mod\u00e8le que l'on appelle aussi \"bottom-up\" est compliqu\u00e9, difficile \u00e0 mettre en oeuvre et surtout... contraire \u00e0 la libre circulation des personnes, comme l'avait aussi rappel\u00e9 il y a deux semaines une commissaire europ\u00e9enne.\r\n*** Mais pourquoi donc Johann Schneider Ammann insiste aujourd'hui?\r\nSans doute pour provoquer une r\u00e9action de la part de l'Union europ\u00e9enne. Depuis vendredi, depuis le Brexit, \u00e0 Bruxelles, tous les regards sont tourn\u00e9s vers Londres. Alors le Pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration tente aujourd'hui d'attirer l'attention de la commission. Il met une proposition sur la table. Pas s\u00fbr que \u00e7a suffira et qu'il sera entendu.\r\n*** D'autant qu'au final, le Pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration ajoute de la confusion dans un dossier d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s complexe...\r\nOui on frise la cacophonie... En l'espace de 3 jours on n'a pas l'impression que le Conseil f\u00e9d\u00e9ral parle d'une seule voix. Johann Schneider Ammann d'abord, qui estime qu'il sera difficile de trouver une solution vu le Brexit. Didier Burkhalter ensuite, \u00e9ternel optimiste, qui dit vouloir \"mettre le turbo\". Aujourd'hui, encore le pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration, qui plaide pour le mod\u00e8le Amb\u00fchl. Une solution ouvertement critiqu\u00e9e toujours aujourd'hui par sa coll\u00e8gue Simonetta Sommaruga. Voil\u00e0 qui donne quand m\u00eame un peu l'impression d'une grande d\u00e9sorganisation au sein du Conseil f\u00e9d\u00e9ral.", "alternativeExcerpt": ["Pour mettre en \u0153uvre la limitation de l'immigration voulue par le peuple depuis le 9 f\u00e9vrier 2014, le pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration Johann Schneider-Ammann se dit s\u00e9duit par un mod\u00e8le de frein migratoire. D\u00e9bat entre Pascal Broulis, conseiller d'Etat (PLR/VD), et Cesla Amarelle, conseill\u00e8re nationale (PS/VD)."], "alternativeTitle": ["Une clause de sauvegarde qualitative pour sortir la Suisse de l'impasse avec l'UE / FOR_2016-06-26T18:04:00_developpement-3", "Forum du 26.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7814540", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7814538"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Psalt\u00e9rophilie: Ps. 130", "id": "sound-A8111BC9-C5ED-413E-B874-58A8B44BE309", "durationSec": 3281, "publicationDate": "2016-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "De profundis clamavi (129)", "alternativeExcerpt": ["De profundis clamavi (129)"], "alternativeTitle": ["Psalt\u00e9rophilie: Ps. 130 / INI_2016-06-26T06:04:00_psalterophilie", "Initiales du 26.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7796404", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423782.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7796401"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "L'actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e", "id": "sound-46ED206B-21AB-4A72-A9C4-A94B42373983", "durationSec": 873, "publicationDate": "2016-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'\u00e9quipe d\u00e9bat cette semaine du Brexit, de la r\u00e9mun\u00e9ration des \u00e9crivains qui continue de faire d\u00e9bat et du f\u00e9ministe, suite au r\u00e9cent d\u00e9c\u00e8s d'une de ses figures historique, Beno\u00eete Groult.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019\u00e9quipe d\u00e9bat cette semaine du Brexit, de la r\u00e9mun\u00e9ration des \u00e9crivains qui continue de faire d\u00e9bat et du f\u00e9ministe, suite au r\u00e9cent d\u00e9c\u00e8s d\u2019une de ses figures historique, Beno\u00eete Groult."], "alternativeTitle": ["L'actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e / LBP_2016-06-26T11:03:45_le-debat", "Les beaux parleurs du 26.06.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7833186.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7796645", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Durrer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7796644"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le chaos politique r\u00e8gne en Grande-Bretagne apr\u00e8s sa sortie de l'Union europ\u00e9enne : 1. Commentaire de Catherine Ilic. - 2. Interview de Denis MacShane, ancien ministre des Affaires europ\u00e9ennes de Tony Blair et ancien d\u00e9put\u00e9 travailliste", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F4AE4028-CB7E-4583-AFAF-55518C1FEAF5", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 414, "publicationDate": "2016-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique"], "excerpt": "Trois jours apr\u00e8s le r\u00e9f\u00e9rendum, scellant le d\u00e9part du Royaume-Uni de l'Union europ\u00e9enne, les Britanniques prennent la mesure de l'ampleur du s\u00e9isme et se retrouvent sonn\u00e9s. A Londres, l'amertume y est particuli\u00e8rement grande.", "alternativeExcerpt": ["Trois jours apr\u00e8s le r\u00e9f\u00e9rendum, scellant le d\u00e9part du Royaume-Uni de l\u2019Union europ\u00e9enne, les Britanniques prennent la mesure de l\u2019ampleur du s\u00e9isme et se retrouvent sonn\u00e9s. A Londres, l\u2019amertume y est particuli\u00e8rement grande. Interview de Denis MacShane, ancien ministre des Affaires europ\u00e9ennes de Tony Blair et ancien d\u00e9put\u00e9 travailliste."], "alternativeTitle": ["Le chaos politique r\u00e8gne en Grande-Bretagne apr\u00e8s le Brexit / FOR_2016-06-26T18:00:00_developpement-1", "Forum du 26.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7814540", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien ministre des Affaires europ\u00e9ennes de Tony Blair et ancien d\u00e9put\u00e9 travailliste", "name": "MacShane, Denis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Londres", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7814528"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Travelling", "source": "siranau", "title": "Pierrot le fou, Jean-Luc Godard, 1965 (R)", "id": "sound-B58A9085-DF02-46EC-900F-51DC19FD40A7", "durationSec": 3188, "publicationDate": "2016-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Zoom sur ce film sorti en 1965 r\u00e9unissait Jean-Paul Belmdondo et Anna Karina.\r\nSi on en croit le biographe de Jean-Luc Godard, Antoine de Baecque, le tournage de \"Pierrot le fou\", long de 8 semaines, semble avoir \u00e9t\u00e9 v\u00e9cu de deux mani\u00e8res diff\u00e9rentes, toutes deux plut\u00f4t agr\u00e9ables. Certains le vivent dans l'ordre et la mesure comme la monteuse, le directeur de la photographie, la script qui doivent tout conna\u00eetre, tout savoir, tout ma\u00eetriser. Pour les\u00a0 autres, le tournage de \"Pierrot le fou\" est plut\u00f4t un joyeux d\u00e9sordre. La petite \u00e9quipe d'une quinzaine de personnes dont les com\u00e9diens change de lieux de tournage tous les jours. \r\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 19 janvier 2014.\r\n\r\n* * Zoom sur ce film sorti en 1965 r\u00e9unissait Jean-Paul Belmdondo et Anna Karina.\r\nSi on en croit le biographe de Jean-Luc Godard, Antoine de Baecque, le tournage de \"Pierrot le fou\", long de 8 semaines, semble avoir \u00e9t\u00e9 v\u00e9cu de deux mani\u00e8res diff\u00e9rentes, toutes deux plut\u00f4t agr\u00e9ables. Certains le vivent dans l'ordre et la mesure comme la monteuse, le directeur de la photographie, la script qui doivent tout conna\u00eetre, tout savoir, tout ma\u00eetriser. Pour les\u00a0 autres, le tournage de \"Pierrot le fou\" est plut\u00f4t un joyeux d\u00e9sordre. La petite \u00e9quipe d'une quinzaine de personnes dont les com\u00e9diens change de lieux de tournage tous les jours. \r\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 19 janvier 2014.", "alternativeTitle": ["Travelling du 26.06.2016", "Pierrot le fou, Jean-Luc Godard, 1965 / TVL_2016-06-26T10:06:45_travelling", "Travelling du 26.06.2016", "Pierrot le fou, Jean-Luc Godard, 1965 / TVL_2016-06-26T10:06:45_travelling"], "alternativeExcerpt": ["Zoom sur ce film sorti en 1965 r\u00e9unissait Jean-Paul Belmdondo et Anna Karina.\n\nSi on en croit le biographe de Jean-Luc Godard, Antoine de Baecque, le tournage de \"Pierrot le fou\", long de 8 semaines, semble avoir \u00e9t\u00e9 v\u00e9cu de deux mani\u00e8res diff\u00e9rentes, toutes deux plut\u00f4t agr\u00e9ables. Certains le vivent dans l\u2019ordre et la mesure comme la monteuse, le directeur de la photographie, la script qui doivent tout conna\u00eetre, tout savoir, tout ma\u00eetriser. Pour les\u00a0 autres, le tournage de \"Pierrot le fou\" est plut\u00f4t un joyeux d\u00e9sordre. La petite \u00e9quipe d\u2019une quinzaine de personnes dont les com\u00e9diens change de lieux de tournage tous les jours. \n\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 19 janvier 2014.", "Zoom sur ce film sorti en 1965 r\u00e9unissait Jean-Paul Belmdondo et Anna Karina.\n\nSi on en croit le biographe de Jean-Luc Godard, Antoine de Baecque, le tournage de \"Pierrot le fou\", long de 8 semaines, semble avoir \u00e9t\u00e9 v\u00e9cu de deux mani\u00e8res diff\u00e9rentes, toutes deux plut\u00f4t agr\u00e9ables. Certains le vivent dans l\u2019ordre et la mesure comme la monteuse, le directeur de la photographie, la script qui doivent tout conna\u00eetre, tout savoir, tout ma\u00eetriser. Pour les\u00a0 autres, le tournage de \"Pierrot le fou\" est plut\u00f4t un joyeux d\u00e9sordre. La petite \u00e9quipe d\u2019une quinzaine de personnes dont les com\u00e9diens change de lieux de tournage tous les jours. \n\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 19 janvier 2014."], "imageURL": "//www.rts.ch/5526847.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7796709", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7796709", "ece-7796708"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Euro 2016: la France s'arrache pour atteindre les quarts de finale", "id": "sound-6C9D0D59-D533-42DD-A4B8-F76DC289A5AB", "durationSec": 256, "publicationDate": "2016-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La France a battu la R\u00e9publique d'Irlande 2 \u00e0 1, \u00e0 Lyon, dimanche apr\u00e8s-midi. Le pays organisateur de la comp\u00e9tition s'est qualifi\u00e9, faisant respecter la logique, mais tout n'a pas \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s simple pour les Fran\u00e7ais.\r\n\r\n* * Euro 2016: la France s'arrache pour atteindre les quarts de finale 18h   Dialogue Jo\u00ebl Robert\r\nLa France s'est donc qualifi\u00e9e pour les \u00bc de finale de l'EURO en battant la R\u00e9publique d'Irlande 2 \u00e0 1.. Jo\u00ebl Robert, vous \u00eates l'un de nos envoy\u00e9s sp\u00e9ciaux sur cet Euro.. La France qualifi\u00e9e, la logique est respect\u00e9e, mais tout n'a pas \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s simple pour les Fran\u00e7ais\r\nDirect Robert\r\n- Est-ce que la France poss\u00e8de le potentiel pour \u00eatre champion d'Europe ?\r\nDirect Robert\r\n- Deux autres pr\u00e9tendants au titre europ\u00e9en disputent aujourd'hui leur 1/8 \u00e8me de finale.. L'Allemagne et la Belgique, Jo\u00ebl \r\nDirect Robert\r\n- Jo\u00ebl, pour conclure, un retour sur la Suisse et son \u00e9limination d'hier contre la Pologne.. Dans Forum hier soir, juste apr\u00e8s le match, \u00e0 chaud, vous nous faisiez part de la d\u00e9ception des joueurs et de tout le staff.. 24 heures plus tard, \u00e0 t\u00eate repos\u00e9e si j'ose dire, est-ce que ce sentiment d'\u00eatre pass\u00e9 \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de quelque chose de grand, de fort, est toujours bien pr\u00e9sent ??\r\nDirect Robert\r\nJo\u00ebl Robert en direct de Paris.. Vous \u00eates l'un de nos envoy\u00e9s sp\u00e9ciaux sur cet Euro.", "alternativeExcerpt": ["La France a battu la R\u00e9publique d\u2019Irlande 2 \u00e0 1 \u00e0 Lyon dimanche apr\u00e8s-midi. Le pays organisateur de la comp\u00e9tition s'est qualifi\u00e9, faisant respecter la logique, mais tout n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s simple pour les Fran\u00e7ais."], "alternativeTitle": ["Euro 2016: la France s'arrache pour atteindre les quarts de finale / FOR_2016-06-26T18:06:00_developpement-4", "Forum du 26.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7814540", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7814525"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Monumental", "source": "siranau", "title": "Zanzibar", "id": "sound-A0CD0BC4-700B-4A88-957A-F213A20D11B4", "durationSec": 3363, "publicationDate": "2016-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bernardie-Tahir, Nathalie;Dussez, Johanne\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Dussez, Johanne\r\nZanzibar, archipel situ\u00e9 dans l'oc\u00e9an Indien, est un de ces noms mythiques qui fait r\u00eaver. Zanzibar a fait fantasmer les po\u00e8tes et \u00e9crivains comme Rimbaud, Kessel, Cendrars ou Verne.\r\nL'histoire de \"l'\u00eele aux \u00e9pices\" avec Nathalie Bernardie-Tahir, professeur de g\u00e9ographie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Limoges et chercheur au laboratoire GEOLAB, laboratoire de g\u00e9ographie physique et environnementale de l'Universit\u00e9 de Limoges.\r\n\r\n* Infotrafic: 13:36:21-13:36:45 / * Zanzibar, archipel situ\u00e9 dans l'oc\u00e9an Indien, est un de ces noms mythiques qui fait r\u00eaver. Zanzibar a fait fantasmer les po\u00e8tes et \u00e9crivains comme Rimbaud, Kessel, Cendrars ou Verne.\r\nL'histoire de \"l'\u00eele aux \u00e9pices\" avec Nathalie Bernardie-Tahir, professeur de g\u00e9ographie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Limoges et chercheur au laboratoire GEOLAB, laboratoire de g\u00e9ographie physique et environnementale de l'Universit\u00e9 de Limoges.", "alternativeTitle": ["Monumental du 26.06.2016", "Zanzibar / MON_2016-06-26T13:03:45_monumental", "Monumental du 26.06.2016", "Zanzibar / MON_2016-06-26T13:03:45_monumental"], "alternativeExcerpt": ["Zanzibar, archipel situ\u00e9 dans l\u2019oc\u00e9an Indien, est un de ces noms mythiques qui fait r\u00eaver. Zanzibar a fait fantasmer les po\u00e8tes et \u00e9crivains comme Rimbaud, Kessel, Cendrars ou Verne.\n\nL\u2019histoire de \"l\u2019\u00eele aux \u00e9pices\" avec Nathalie Bernardie-Tahir, professeur de g\u00e9ographie \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Limoges et chercheur au laboratoire GEOLAB, laboratoire de g\u00e9ographie physique et environnementale de l\u2019Universit\u00e9 de Limoges.", "Zanzibar, archipel situ\u00e9 dans l\u2019oc\u00e9an Indien, est un de ces noms mythiques qui fait r\u00eaver. Zanzibar a fait fantasmer les po\u00e8tes et \u00e9crivains comme Rimbaud, Kessel, Cendrars ou Verne.\n\nL\u2019histoire de \"l\u2019\u00eele aux \u00e9pices\" avec Nathalie Bernardie-Tahir, professeur de g\u00e9ographie \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Limoges et chercheur au laboratoire GEOLAB, laboratoire de g\u00e9ographie physique et environnementale de l\u2019Universit\u00e9 de Limoges."], "imageURL": "//www.rts.ch/7820076.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7796703", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-7796703", "ece-7796702"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Monsieur Jardinier - 1", "id": "sound-9FF1A9D5-7787-4E29-B36A-F039485E111C", "durationSec": 3101, "publicationDate": "2016-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "P1 La chronique de Kurt Hostettmann : plantes toxiques pour les animaux, 4\u00e8me chapitre.\r\nKurt Hostettmann s'int\u00e9resse ce dimanche, et dans ses prochains rendez-vous, aux plantes qui peuvent intoxiquer les chiens, chats, et aussi les animaux sauvages.\r\nP2 Reportage d\u00e9couverte: Pierre Mayorat, horticulteur et clown de rue\r\nPierre Mayorat, n'est pas seulement horticulteur, mais il est aussi clown de rue, et m\u00eame \"clown du monde\".\r\nIl voyage beaucoup en Asie et en Am\u00e9rique du sud et a aid\u00e9 des enfants orphelins dans plus de 200 pays. Il a su gagner leur confiance, malgr\u00e9 la difficult\u00e9, lorsque l'on est dans cette situation, de faire encore confiance \u00e0 quelqu'un.\r\nP3 La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Quiz nature\r\nVous n'entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix.\r\nP4 La chronique de Thierry Basset: un fossile vivant le long de gorges de l'Areuse!\r\nC'est dans le Jura que Thierry Basset vous invite \u00e0 aller vous promener, plus pr\u00e9cis\u00e9ment le long des gorges de l'Areuse, entre Boudry et Noiraigue. On va y d\u00e9couvrir tout une s\u00e9rie de sujets g\u00e9ologiques.\r\n\r\n* Infotrafic: 06:58:06-06:58:19 / Infotrafic: 07:21:26-07:21:41 / Infotrafic: 07:59:20-07:59:51 / Infotrafic: 08:29:46-08:30:01 / Infotrafic: 08:56:20-08:56:49 / * \r\nP1 La chronique de Kurt Hostettmann : plantes toxiques pour les animaux, 4\u00e8me chapitre.\r\nKurt Hostettmann s'int\u00e9resse ce dimanche, et dans ses prochains rendez-vous, aux plantes qui peuvent intoxiquer les chiens, chats, et aussi les animaux sauvages.\r\nP2 Reportage d\u00e9couverte: Pierre Mayorat, horticulteur et clown de rue\r\nPierre Mayorat, n'est pas seulement horticulteur, mais il est aussi clown de rue, et m\u00eame \"clown du monde\".\r\nIl voyage beaucoup en Asie et en Am\u00e9rique du sud et a aid\u00e9 des enfants orphelins dans plus de 200 pays. Il a su gagner leur confiance, malgr\u00e9 la difficult\u00e9, lorsque l'on est dans cette situation, de faire encore confiance \u00e0 quelqu'un.\r\nP3 La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Quiz nature\r\nVous n'entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix.\r\nP4 La chronique de Thierry Basset: un fossile vivant le long de gorges de l'Areuse!\r\nC'est dans le Jura que Thierry Basset vous invite \u00e0 aller vous promener, plus pr\u00e9cis\u00e9ment le long des gorges de l'Areuse, entre Boudry et Noiraigue. On va y d\u00e9couvrir tout une s\u00e9rie de sujets g\u00e9ologiques.", "alternativeTitle": ["Monsieur Jardinier du 26.06.2016", "Sujet 9 / MJA_2016-06-26T07:03:45_sujet-9", "Sujet 7 / MJA_2016-06-26T06:43:45_sujet-7", "Sujet 5 / MJA_2016-06-26T06:23:45_sujet-5", "Sujet 10 / MJA_2016-06-26T07:13:45_sujet-10", "Sujet 8 / MJA_2016-06-26T06:53:45_sujet-8", "Sujet 6 / MJA_2016-06-26T06:33:45_sujet-6", "La chronique de Thierry Basset: un fossile vivant le long de gorges de l'Areuse! / MJA_2016-06-26T06:13:45_sujet-4", "La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Quiz nature   / MJA_2016-06-26T06:08:45_sujet-3", "Reportage d\u00e9couverte: Pierre Mayorat, horticulteur et clown de rue / MJA_2016-06-26T06:08:45_sujet-2", "Monsieur Jardinier du 26.06.2016", "Monsieur Jardinier / MJA_2016-06-26T06:03:45_monsieur-jardinier", "La chronique de Kurt Hostettmann : plantes toxiques pour les animaux, 4\u00e8me chapitre. / MJA_2016-06-26T06:03:45_sujet-1", "Monsieur Jardinier / MJA_2016-06-26T06:03:45_monsieur-jardinier"], "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "alternativeExcerpt": ["C\u2019est dans le Jura que Thierry Basset vous invite \u00e0 aller vous promener, plus pr\u00e9cis\u00e9ment le long des gorges de l\u2019Areuse, entre Boudry et Noiraigue. On va y d\u00e9couvrir tout une s\u00e9rie de sujets g\u00e9ologiques.", "Vous n\u2019entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix.", "Pierre Mayorat, n\u2019est pas seulement horticulteur, mais il est aussi clown de rue, et m\u00eame \"clown du monde\".\nIl voyage beaucoup en Asie et en Am\u00e9rique du sud et a aid\u00e9 des enfants orphelins dans plus de 200 pays. Il a su gagner leur confiance, malgr\u00e9 la difficult\u00e9, lorsque l\u2019on est dans cette situation, de faire encore confiance \u00e0 quelqu'un.", "Kurt Hostettmann s\u2019int\u00e9resse ce dimanche, et dans ses prochains rendez-vous, aux plantes qui peuvent intoxiquer les chiens, chats, et aussi les animaux sauvages."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7796676", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7796676", "ece-7796671"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "La chronique de Kurt Hostettmann : plantes toxiques pour les animaux, 4\u00e8me chapitre.", "id": "sound-35907202-4BC3-4FC4-A7F0-DFF0DF0D5392", "durationSec": 402, "publicationDate": "2016-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Kurt Hostettmann s'int\u00e9resse ce dimanche, et dans ses prochains rendez-vous, aux plantes qui peuvent intoxiquer les chiens, chats, et aussi les animaux sauvages.\r\n\r\nLes plantes d'ext\u00e9rieur:Le v\u00e9r\u00e2tre (attention aux confusions avec la grande gentiane jaune) provoque de l'hypothermie, une salivation, des diarrh\u00e9es, des vomissements et une alt\u00e9ration du rythme cardiaqueLe millepertuis, lutte contre la d\u00e9pression, mais cette plante contient de l'hypericine qui est photo-sensibilisante en cas d'ingestion. Les animaux au pelage clair y sont beaucoup plus sensibles\u00a0! \u00a0Les narcisses et les jonquilles, bien que ce ne soit plus la saison, sont d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale toxiques. Ils provoquent vomissement et naus\u00e9es en cas d'ngestion.Le rhododendron, comme l'azal\u00e9e, est toxique en particulier pour les ch\u00e8vres qui adorent en brouter. 2 feuilles de rhodo pour un petit chien provoquent d\u00e9j\u00e0 des sympt\u00f4mes (grand salivation, trouble digestifs violents, diarrh\u00e9es et coliques, puis coma... et/ou paralysie). Attention au miel de rhodo\u00a0!! Dans ce miel, il y a des substances qui provoquent de l'hypotension.", "alternativeExcerpt": ["Kurt Hostettmann s\u2019int\u00e9resse ce dimanche, et dans ses prochains rendez-vous, aux plantes qui peuvent intoxiquer les chiens, chats, et aussi les animaux sauvages."], "alternativeTitle": ["La chronique de Kurt Hostettmann : plantes toxiques pour les animaux, 4\u00e8me chapitre. / MJA_2016-06-26T06:03:45_sujet-1", "Monsieur Jardinier du 26.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7796676", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7796665"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Nouvelles voies flamencas", "genres": ["Interview"], "id": "sound-33A433B5-ED61-43C3-A8B8-FC0C4AA62F2E", "durationSec": 5392, "publicationDate": "2016-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["flamenco", "musique ethnique et folklorique"], "excerpt": "Du flamenco en version instrumentale et sur des instruments pas forc\u00e9ment courants dans cette tradition-l\u00e0, par deux musiciens atypiques, capables \u00e0 la fois de la plus grande virtuosit\u00e9, d'une inventivit\u00e9 toujours surprenante et de la musicalit\u00e9 la plus profonde: Renaud Garcia-Fons \u00e0 la contrebasse, David Pe\u00f1a Dorantes au piano. \r\nEn octobre 2015, ils ont publi\u00e9 ensemble \"Paseo a dos\", un disque o\u00f9 le flamenco se conjugue r\u00e9solument au pr\u00e9sent avec \u00e0 la fois beaucoup de puissance et de sensualit\u00e9. Interview enregistr\u00e9e dans le cadre du festival-forum Babel Med Music \u00e0 Marseille, en mars 2016. En 2e partie, extraits du concert donn\u00e9 par le chanteur Ricardo Ribeiro le 14 mai 2009 \u00e0 l'Alhambra de Gen\u00e8ve, dans le cadre du festival Fado Fados organis\u00e9 par les Ateliers d'ethnomusicologie de Gen\u00e8ve.", "alternativeTitle": ["L'\u00e9coute des mondes du 26.06.2016", "Nouvelles voies flamencas / ECM_2016-06-26T13:30:45_l-ecoute-des-mondes", "L'\u00e9coute des mondes du 26.06.2016", "Nouvelles voies flamencas / ECM_2016-06-26T13:30:45_l-ecoute-des-mondes"], "alternativeExcerpt": ["Du flamenco en version instrumentale et sur des instruments pas forc\u00e9ment courants dans cette tradition-l\u00e0, par deux musiciens atypiques, capables \u00e0 la fois de la plus grande virtuosit\u00e9, d\u02b9une inventivit\u00e9 toujours surprenante et de la musicalit\u00e9 la plus profonde: Renaud Garcia-Fons \u00e0 la contrebasse, David Pe\u00f1a Dorantes au piano. \n\nEn octobre 2015, ils ont publi\u00e9 ensemble \"Paseo a dos\", un disque o\u00f9 le flamenco se conjugue r\u00e9solument au pr\u00e9sent avec \u00e0 la fois beaucoup de puissance et de sensualit\u00e9. Interview enregistr\u00e9e dans le cadre du festival-forum Babel Med Music \u00e0 Marseille, en mars 2016.\nEn 2e partie, extraits du concert donn\u00e9 par le chanteur Ricardo Ribeiro le 14 mai 2009 \u00e0 l\u02b9Alhambra de Gen\u00e8ve, dans le cadre du festival Fado Fados organis\u00e9 par les Ateliers d\u02b9ethnomusicologie de Gen\u00e8ve.", "Du flamenco en version instrumentale et sur des instruments pas forc\u00e9ment courants dans cette tradition-l\u00e0, par deux musiciens atypiques, capables \u00e0 la fois de la plus grande virtuosit\u00e9, d\u02b9une inventivit\u00e9 toujours surprenante et de la musicalit\u00e9 la plus profonde: Renaud Garcia-Fons \u00e0 la contrebasse, David Pe\u00f1a Dorantes au piano. \n\nEn octobre 2015, ils ont publi\u00e9 ensemble \"Paseo a dos\", un disque o\u00f9 le flamenco se conjugue r\u00e9solument au pr\u00e9sent avec \u00e0 la fois beaucoup de puissance et de sensualit\u00e9. Interview enregistr\u00e9e dans le cadre du festival-forum Babel Med Music \u00e0 Marseille, en mars 2016.\nEn 2e partie, extraits du concert donn\u00e9 par le chanteur Ricardo Ribeiro le 14 mai 2009 \u00e0 l\u02b9Alhambra de Gen\u00e8ve, dans le cadre du festival Fado Fados organis\u00e9 par les Ateliers d\u02b9ethnomusicologie de Gen\u00e8ve."], "imageURL": "//www.rts.ch/7829014.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7796385", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien fran\u00e7ais", "name": "Garcia-Fons, Renaud", "type": "Participant"}, {"role": "musicien de flamenco", "name": "Dorantes, David Pe\u00f1a", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7796385", "ece-7796384"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "La chronique de Thomas Wiesel", "id": "sound-C400234A-D231-41A9-B053-AC4EA5AE32AA", "durationSec": 317, "publicationDate": "2016-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLe Brexit, un \"jeudredi noir\" pour le peuple anglais qui a copi\u00e9 son \u00e9quipe de foot dans ce qu'elle sait faire de mieux: quitter les grands rassemblements internationaux avant tout le monde.", "alternativeExcerpt": ["Le Brexit, un \"jeudredi noir\" pour le peuple anglais qui a copi\u00e9 son \u00e9quipe de foot dans ce qu\u2019elle sait faire de mieux: quitter les grands rassemblements internationaux avant tout le monde."], "alternativeTitle": ["La chronique de Thomas Wiesel / LBP_2016-06-26T11:03:45_la-semaine-de-l-humoriste", "Les beaux parleurs du 26.06.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7833188.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7796645", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-7796641"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Les fondateurs du christianisme (saison 2, 4/4): Paul \u00e0 Ath\u00e8nes", "id": "sound-A2589018-F6B0-41BA-BE1C-CD6EBB6AA5DA", "durationSec": 245, "publicationDate": "2016-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Comment d'un homme crucifi\u00e9 sur une croix a pu na\u00eetre une religion? Pourquoi le christianisme, issue d'une secte juive est devenu un mouvement mondial? Et au fait, qui a fond\u00e9 le christianisme? La r\u00e9ponse \u00e0 ces questions se trouve dans les Actes des Ap\u00f4tres, un livre de la Bible qui recense les faits et gestes des premiers chr\u00e9tiens et la naissance de leurs communaut\u00e9s. C'est le seul document ancien qui nous rapporte les d\u00e9buts du mouvement de J\u00e9sus, ses t\u00e2tonnements, ses difficult\u00e9s et ses succ\u00e8s.\r\nProfesseur honoraire de Nouveau Testament \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, Daniel Marguerat a d\u00e9cortiqu\u00e9, traduit, analys\u00e9 ce \"Livre des Actes des Ap\u00f4tres\". Il nous en livre quelques fragments au travers d'une s\u00e9rie de chroniques.\r\nR\u00e9f\u00e9rence bibliographique:\r\nDaniel Marguerat, \"Les Actes des Ap\u00f4tres\", Tome 1 et 2, Editions Labor et Fides, Gen\u00e8ve, 2015\r\n\r\n* * Comment d'un homme crucifi\u00e9 sur une croix a pu na\u00eetre une religion? Pourquoi le christianisme, issue d'une secte juive est devenu un mouvement mondial? Et au fait, qui a fond\u00e9 le christianisme? La r\u00e9ponse \u00e0 ces questions se trouve dans les Actes des Ap\u00f4tres, un livre de la Bible qui recense les faits et gestes des premiers chr\u00e9tiens et la naissance de leurs communaut\u00e9s. C'est le seul document ancien qui nous rapporte les d\u00e9buts du mouvement de J\u00e9sus, ses t\u00e2tonnements, ses difficult\u00e9s et ses succ\u00e8s.\r\nProfesseur honoraire de Nouveau Testament \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, Daniel Marguerat a d\u00e9cortiqu\u00e9, traduit, analys\u00e9 ce \"Livre des Actes des Ap\u00f4tres\". Il nous en livre quelques fragments au travers d'une s\u00e9rie de chroniques.\r\nR\u00e9f\u00e9rence bibliographique:\r\nDaniel Marguerat, \"Les Actes des Ap\u00f4tres\", Tome 1 et 2, Editions Labor et Fides, Gen\u00e8ve, 2015", "alternativeExcerpt": ["Comment d\u2019un homme crucifi\u00e9 sur une croix a pu na\u00eetre une religion? Pourquoi le christianisme, issue d\u2019une secte juive est devenu un mouvement mondial? Et au fait, qui a fond\u00e9 le christianisme? La r\u00e9ponse \u00e0 ces questions se trouve dans les Actes des Ap\u00f4tres, un livre de la Bible qui recense les faits et gestes des premiers chr\u00e9tiens et la naissance de leurs communaut\u00e9s. C\u2019est le seul document ancien qui nous rapporte les d\u00e9buts du mouvement de J\u00e9sus, ses t\u00e2tonnements, ses difficult\u00e9s et ses succ\u00e8s.\n\nProfesseur honoraire de Nouveau Testament \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne, Daniel Marguerat a d\u00e9cortiqu\u00e9, traduit, analys\u00e9 ce \"Livre des Actes des Ap\u00f4tres\". Il nous en livre quelques fragments au travers d\u2019une s\u00e9rie de chroniques.\n\n \nR\u00e9f\u00e9rence bibliographique:\nDaniel Marguerat, \"Les Actes des Ap\u00f4tres\", Tome 1 et 2, Editions Labor et Fides, Gen\u00e8ve, 2015"], "alternativeTitle": ["Les fondateurs du christianisme (saison 2, 4/4): Paul \u00e0 Ath\u00e8nes / HFR_2016-06-26T19:03:45_sequence-3", "Hautes fr\u00e9quences du 26.06.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7491186.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7796684", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur honoraire de la facult\u00e9 de th\u00e9ologie de Lausanne.", "name": "Marguerat, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7796679"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "Les \u00e9chos de Vacarme: FOOT SUISSE: LE COMBAT DES FEMMES POUR GAGNER DU TERRAIN", "id": "sound-B94C8D35-5629-4430-8D74-D47783931B95", "durationSec": 3245, "publicationDate": "2016-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Breuil, Xavier;Malatesta, Dominique\r\nFOOT SUISSE: LE COMBAT DES FEMMES POUR GAGNER DU TERRAIN\r\nChaque dimanche, \"Vacarme\" fait r\u00e9sonner la th\u00e9matique de la semaine. Les \u00e9chos de \"Vacarme\" vous font entendre les messages d'auditeurs laiss\u00e9s sur le 058 236 236 0 et la r\u00e9action de nos invit\u00e9s \u00e0 des extraits de reportages.\r\nAvec\r\nXavier Breuil, historien du football et chercheur associ\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Besan\u00e7on.\r\nDominique Malatesta, sociologue, Professeure \u00e0 la Haute Ecole de travail social et de la sant\u00e9 \u00e0 Lausanne.\r\n\r\n* * FOOT SUISSE: LE COMBAT DES FEMMES POUR GAGNER DU TERRAIN\r\nChaque dimanche, \"Vacarme\" fait r\u00e9sonner la th\u00e9matique de la semaine. Les \u00e9chos de \"Vacarme\" vous font entendre les messages d'auditeurs laiss\u00e9s sur le 058 236 236 0 et la r\u00e9action de nos invit\u00e9s \u00e0 des extraits de reportages.\r\nAvec\r\nXavier Breuil, historien du football et chercheur associ\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Besan\u00e7on.\r\nDominique Malatesta, sociologue, Professeure \u00e0 la Haute Ecole de travail social et de la sant\u00e9 \u00e0 Lausanne.", "alternativeTitle": ["Vacarme du 26.06.2016", "Les \u00e9chos de Vacarme / VAC_2016-06-26T09:06:00_vacarme", "Vacarme du 26.06.2016", "Les \u00e9chos de Vacarme / VAC_2016-06-26T09:06:00_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["FOOT SUISSE: LE COMBAT DES FEMMES POUR GAGNER DU TERRAIN\n\nChaque dimanche, \"Vacarme\" fait r\u00e9sonner la th\u00e9matique de la semaine. Les \u00e9chos de \"Vacarme\" vous font entendre les messages d\u2019auditeurs laiss\u00e9s sur le 058 236 236 0 et la r\u00e9action de nos invit\u00e9s \u00e0 des extraits de reportages.\n\nAvec\n\nXavier Breuil, historien du football et chercheur associ\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Besan\u00e7on.\n\nDominique Malatesta, sociologue, Professeure \u00e0 la Haute Ecole de travail social et de la sant\u00e9 \u00e0 Lausanne.", "FOOT SUISSE: LE COMBAT DES FEMMES POUR GAGNER DU TERRAIN\n\nChaque dimanche, \"Vacarme\" fait r\u00e9sonner la th\u00e9matique de la semaine. Les \u00e9chos de \"Vacarme\" vous font entendre les messages d\u2019auditeurs laiss\u00e9s sur le 058 236 236 0 et la r\u00e9action de nos invit\u00e9s \u00e0 des extraits de reportages.\n\nAvec\n\nXavier Breuil, historien du football et chercheur associ\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Besan\u00e7on.\n\nDominique Malatesta, sociologue, Professeure \u00e0 la Haute Ecole de travail social et de la sant\u00e9 \u00e0 Lausanne."], "imageURL": "//www.rts.ch/7699137.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7796633", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien du football et chercheur associ\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Besan\u00e7on", "name": "Breuil, Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue, Professeure \u00e0 la Haute Ecole de travail social et de la sant\u00e9 \u00e0 Lausanne", "name": "Malatesta, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7796633", "ece-7796632"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Messe", "source": "siranau", "title": "Messe transmise de la Basilique Notre-Dame de Lausanne, VD", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-DBD5C3F7-B551-4A2A-B0C7-91C31BCD5AE6", "durationSec": 3445, "publicationDate": "2016-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "catholicisme"], "excerpt": "13e Dimanche du temps ordinaire. Pr\u00e9sidence et pr\u00e9dication: Mgr Charles Morerod. Choeur: Choeur de la Basilique. Direction: Pascal Pilloud. Organiste: Anne M\u00e9ry.", "alternativeTitle": ["Messe du 26.06.2016", "Messe du 26.06.2016", "Messe transmise de la Basilique Notre-Dame de Lausanne, VD / MES_2016-06-26T09:06:00_messe", "Messe transmise de la Basilique Notre-Dame de Lausanne, VD / MES_2016-06-26T09:06:00_messe"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423794.image", "alternativeExcerpt": ["13e Dimanche du temps ordinaire\n \t\nPr\u00e9sidence et pr\u00e9dication: Mgr Charles Morerod\nCh\u0153ur: Ch\u0153ur de la Basilique\nDirection: Pascal Pilloud\nOrganiste: Anne M\u00e9ry\n\nPr\u00e9sentation: Evelyne Oberson", "13e Dimanche du temps ordinaire\n \t\nPr\u00e9sidence et pr\u00e9dication: Mgr Charles Morerod\nCh\u0153ur: Ch\u0153ur de la Basilique\nDirection: Pascal Pilloud\nOrganiste: Anne M\u00e9ry\n\nPr\u00e9sentation: Evelyne Oberson"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7796410", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7796410", "ece-7796409"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Campagne mondiale pour humaniser les lois sur les drogues", "id": "sound-BD893319-AA93-4467-AA1D-992EFB5F3F8F", "durationSec": 141, "publicationDate": "2016-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Affolter-Eschler, Val\u00e9rie;Jean-Felix Savary, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Groupement Romand d'Etudes des Addictions\r\nLa 4\u00e8me journ\u00e9e mondiale pour des politiques humanistes en mati\u00e8re de drogue a lieu dimanche dans plusieurs villes dans le monde, dont Lausanne. Elle s'inscrit dans le cadre de la campagne qui demande une r\u00e9forme des lois et de la politique en la mati\u00e8re afin de mettre la priorit\u00e9 sur la sant\u00e9 et les droits humains. Interview de Jean-F\u00e9lix Savary, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Groupement romand d'\u00e9tudes des addictions (GREA).\r\n\r\n* * Campagne mondiale pour humaniser les lois sur les drogues Soutenez... ne punissez pas.... La 4\u00e8me journ\u00e9e d'action mondiale pour des politiques humanistes en mati\u00e8re de drogue a lieu aujourd'hui. Elle s'inscrit dans le cadre d'une campagne qui plaide pour des lois et des politique prioritairement ax\u00e9es sur la sant\u00e9 et les droits humains. Une manifestation est organis\u00e9e \u00e0 la Place du Vallon \u00e0 Lausanne. Elle est mise sur pied par plusieurs associations romandes. Au programme: concerts, vid\u00e9os et d\u00e9bat. Nous avons joint tout \u00e0 l'heure Jean-Felix Savary secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Groupement Romand d'Etudes des Addictions. Pour lui il s'agit de bien faire comprendre la probl\u00e9matique\r\n la journ\u00e9e d'action prendra fin avec un d\u00e9bat d\u00e8s 18h intitul\u00e9 \" Int\u00e9gration urbaine de la vuln\u00e9rabilit\u00e9\" \u00e0 la place du Vallon \u00e0 Lausanne", "alternativeExcerpt": ["La 4\u00e8me journ\u00e9e mondiale pour des politiques humanistes en mati\u00e8re de drogue a lieu dimanche dans plusieurs villes dans le monde, dont Lausanne. Elle s'inscrit dans le cadre de la campagne qui demande une r\u00e9forme des lois et de la politique en la mati\u00e8re afin de mettre la priorit\u00e9 sur la sant\u00e9 et les droits humains. Interview de Jean-F\u00e9lix Savary, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Groupement romand d'\u00e9tudes des addictions (GREA)."], "alternativeTitle": ["Campagne mondiale pour humaniser les lois sur les drogues  / 12H30_2016-06-26T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 26.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7814556", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "variantIds": ["ece-7814549"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "L'interview de Sylvie Durrer", "id": "sound-AA931A1C-46E7-4B68-9420-BB01FE01921B", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2016-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Sylvie Durrer est directrice, depuis mars 2011, du Bureau f\u00e9d\u00e9ral de l'\u00e9galit\u00e9 entre femmes et hommes, charg\u00e9e de mettre en application - autant que faire se peut - loi sur l'\u00e9galit\u00e9 entre hommes et femmes. La semaine o\u00f9 une figure historique du f\u00e9minisme, Beno\u00eete Groult, vient de d\u00e9c\u00e9der est l'occasion de converser avec elle de l'\u00e9tat du f\u00e9minisme contemporain. Linguiste de formation, Sylvie D\u00fcrrer, ancienne enseignante, a dirig\u00e9 avant 2011 et pendant cinq ans le Bureau vaudois de l'\u00e9galit\u00e9. Auteure d'une vaste \u00e9tude sur les st\u00e9r\u00e9otypes de genre dans la presse de Suisse romande, cette f\u00e9ministe \"canal historique\" conna\u00eet les questions li\u00e9es \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 mieux que personne.", "alternativeExcerpt": ["Sylvie Durrer est directrice, depuis mars 2011, du Bureau f\u00e9d\u00e9ral de l\u2019\u00e9galit\u00e9 entre femmes et hommes, charg\u00e9e de mettre en application \u2013 autant que faire se peut \u2013 loi sur l'\u00e9galit\u00e9 entre hommes et femmes. La semaine o\u00f9 une figure historique du f\u00e9minisme, Beno\u00eete Groult, vient de d\u00e9c\u00e9der est l\u2019occasion de converser avec elle de l\u2019\u00e9tat du f\u00e9minisme contemporain. Linguiste de formation, Sylvie D\u00fcrrer, ancienne enseignante, a dirig\u00e9 avant 2011 et pendant cinq ans le Bureau vaudois de l\u2019\u00e9galit\u00e9. Auteure d\u2019une vaste \u00e9tude sur les st\u00e9r\u00e9otypes de genre dans la presse de Suisse romande, cette f\u00e9ministe \"canal historique\" conna\u00eet les questions li\u00e9es \u00e0 l\u2019\u00e9galit\u00e9 mieux que personne."], "alternativeTitle": ["L\u2019interview de Sylvie Durrer / LBP_2016-06-26T11:03:45_l-interview-president", "Les beaux parleurs du 26.06.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7833184.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7796645", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Durrer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7796642"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Johann Schneider-Ammann sort de sa r\u00e9serve apr\u00e8s le vote du Brexit", "id": "sound-CDB536BB-AD95-4D62-ACDB-F07D3679E344", "durationSec": 99, "publicationDate": "2016-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Affolter-Eschler, Val\u00e9rie\r\nTrois jours apr\u00e8s la d\u00e9cision en faveur du Brexit, le pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration Johann Schneider-Ammann a livr\u00e9 une piste pour les n\u00e9gociations de la Suisse avec l'Union europ\u00e9enne. Il veut sortir de l'impasse dans laquelle se trouve notre pays depuis le 9 f\u00e9vrier 2014, gr\u00e2ce \u00e0 une clause de sauvegarde diff\u00e9renci\u00e9e selon les r\u00e9gions et les branches.\r\n\r\n* * Johann Schneider-Ammann sort de sa r\u00e9serve apr\u00e8s le vote du Brexit Trois jours apr\u00e8s le Brexit, Johann Schneider-Ammann sort de sa r\u00e9serve et livre \u00e0 la presse dominicale une piste pour les n\u00e9gociations de la Suisse avec l'Union europ\u00e9enne.  Le pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration veut sortir de l'impasse dans laquelle se trouve notre pays depuis le 9 f\u00e9vrier 2014 gr\u00e2ce \u00e0 une clause de sauvegarde diff\u00e9renci\u00e9e selon les r\u00e9gions et les branches. Un mod\u00e8le d\u00e9j\u00e0 propos\u00e9 par l'ancien secr\u00e9taire d'Etat Micha\u00ebl Amb\u00fchl. Delphine Gendre\r\nCe mod\u00e8le que l'on peut appeler la solution Amb\u00fchl 2.0, n'est pas encore la solution id\u00e9ale, explique Johann Schneider -Ammann dans les colones du Matin Dimanche et de la SonntagsZeitung. Mais elle aurait de bonnes chances \u00e0 Brussel.... contrairement \u00e0 une clause de sauvegarde bas\u00e9e sur la quantit\u00e9 , ajoute-t-il. Une limitation chiffr\u00e9e de la libre circulation des personnes n'est en clair pas possible. Reste donc une approche diff\u00e9renci\u00e9e du probl\u00e8me, estime le Pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration, qui pr\u00e9voit que des mesures puissent \u00eatre prises lorsque des difficult\u00e9s surviennent dans une branche ou une r\u00e9gion particuli\u00e8re, et pour une p\u00e9riode limit\u00e9e.  \r\n*** mais ce mod\u00e8le serait incompatible avec l'accord sur la libre circulation des personnes...\r\nOui, \u00e0 en croire un rapport du d\u00e9partement de la justice, r\u00e9v\u00e9l\u00e9 ce matin par la  NZZ am Sonntag. De plus il serait tr\u00e8s complexe \u00e0 mettre en place et peu efficace. Mais il semble quand m\u00eame faire son chemin, d'autant plus que c'est le mod\u00e8le privil\u00e9gi\u00e9 des cantons: selon le pr\u00e9sident de la Conf\u00e9rence des gouvernements cantonaux, il faut g\u00e9rer l'immigration au niveau des r\u00e9gions et des secteurs.  En tout cas cette recherche de solution avant l'\u00e9t\u00e9 traduit bien le desarroi du monde politique suisse dans un context o\u00f9 une solution pour la mise en oeuvre de l'initiative sur l'immigration n'est plus une priorit\u00e9 pour l'Union europ\u00e9enne depuis l'annonce du Brexit... .", "alternativeExcerpt": ["Trois jours apr\u00e8s la d\u00e9cision en faveur du Brexit, le pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration Johann Schneider-Ammann a livr\u00e9 une piste pour les n\u00e9gociations de la Suisse avec l'Union europ\u00e9enne. Il veut sortir de l'impasse dans laquelle se trouve notre pays depuis le 9 f\u00e9vrier 2014, gr\u00e2ce \u00e0 une clause de sauvegarde diff\u00e9renci\u00e9e selon les r\u00e9gions et les branches."], "alternativeTitle": ["Johann Schneider-Ammann sort de sa r\u00e9serve apr\u00e8s le vote du Brexit / 12H30_2016-06-26T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 26.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7814556", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7814554"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "Musique d'avenir : la rel\u00e8ve !", "genres": ["Interview"], "id": "sound-09C168A3-40C5-4965-B45F-9DF5DD6AA71B", "durationSec": 6915, "publicationDate": "2016-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "musique contemporaine"], "excerpt": "L'artiste sonore Abril Padilla est l'invit\u00e9e d'Anne Gillot, en marge du projet Zuh\u00f6ren-Schweiz qui a pour but de d\u00e9velopper l'\u00e9coute du monde qui nous entoure \u00e0 travers des cartes sonores r\u00e9alis\u00e9es aux quatre coins de la Suisse.\r\nPour Espace2, Abril Padilla a r\u00e9alis\u00e9 une carte sonore dans les studios de la radio avec 20 enfants du Coll\u00e8ge de La Pontaise \u00e0 Lausanne. A l'\u00e9coute des sons qui nous entoure \u00e0 travers les oreilles et les mots des enfants.", "alternativeTitle": ["Musique d'avenir du 26.06.2016", "Musique d\u2019avenir : la rel\u00e8ve ! / MAV_2016-06-26T22:03:45_musique-d-avenir", "Musique d'avenir du 26.06.2016", "Musique d\u2019avenir : la rel\u00e8ve ! / MAV_2016-06-26T22:03:45_musique-d-avenir"], "alternativeExcerpt": ["L\u2019artiste sonore Abril Padilla est l\u2019invit\u00e9e d\u2019Anne Gillot, en marge du projet Zuh\u00f6ren-Schweiz qui a pour but de d\u00e9velopper l\u2019\u00e9coute du monde qui nous entoure \u00e0 travers des cartes sonores r\u00e9alis\u00e9es aux quatre coins de la Suisse.\n\nPour Espace2, Abril Padilla a r\u00e9alis\u00e9 une carte sonore dans les studios de la radio avec 20 enfants du Coll\u00e8ge de La Pontaise \u00e0 Lausanne. A l\u2019\u00e9coute des sons qui nous entoure \u00e0 travers les oreilles et les mots des enfants.", "L\u2019artiste sonore Abril Padilla est l\u2019invit\u00e9e d\u2019Anne Gillot, en marge du projet Zuh\u00f6ren-Schweiz qui a pour but de d\u00e9velopper l\u2019\u00e9coute du monde qui nous entoure \u00e0 travers des cartes sonores r\u00e9alis\u00e9es aux quatre coins de la Suisse.\n\nPour Espace2, Abril Padilla a r\u00e9alis\u00e9 une carte sonore dans les studios de la radio avec 20 enfants du Coll\u00e8ge de La Pontaise \u00e0 Lausanne. A l\u2019\u00e9coute des sons qui nous entoure \u00e0 travers les oreilles et les mots des enfants."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7796413", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423796.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enfants ayant particip\u00e9 \u00e0 l'atelier", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "artiste sonore", "name": "Padilla, Abril", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7796413", "ece-7796412"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Ocum\u00e9nisme h\u00e9sitant entre orthodoxes", "id": "sound-72EB6621-8F3E-4096-B032-8A71D842C778", "durationSec": 2028, "publicationDate": "2016-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Le Caro, Bernard\r\nLa rencontre devait fait date: les quatorze patriarches orthodoxes \u00e9taient tous attendus en Cr\u00e8te du 16 au 27 juin pour un synode \"panorthodoxe\". \u00c7'eut \u00e9t\u00e9 une premi\u00e8re depuis plus de 1'000 ans. Mais quatre Eglises - dont l'Eglise russe qui est la plus importante num\u00e9riquement - ont fait d\u00e9fection. Un \u00e9chec d\u00fb tant aux querelles eccl\u00e9siastiques qu'aux tensions g\u00e9opolitiques qui parcourent l'orthodoxie. \r\nLa situation de l'Ukraine, et la lutte d'influence qui s'y d\u00e9roule entre le Patriarcat de Moscou et celui de Constantinople, n'est pas \u00e9trang\u00e8re \u00e0 ce semi-\u00e9chec. Comment les Eglises orthodoxes renoueront-elles les fils du dialogue? \r\nFabien H\u00fcnenberger s'est rendu sur place pour s'en rendre compte. Il s'est notamment entretenu avec Bernard Le Caro, traducteur-r\u00e9dacteur pour le site orthodoxie.com, et Antoine Arjakovsky, co-directeur du d\u00e9partement de recherche \"Soci\u00e9t\u00e9 Libert\u00e9 Paix\" au Coll\u00e8ge des Bernardins (Paris).\r\n\r\n* Infotrafic: 19:36:08-19:36:23 / * La rencontre devait fait date: les quatorze patriarches orthodoxes \u00e9taient tous attendus en Cr\u00e8te du 16 au 27 juin pour un synode \"panorthodoxe\". \u00c7'eut \u00e9t\u00e9 une premi\u00e8re depuis plus de 1'000 ans. Mais quatre Eglises - dont l'Eglise russe qui est la plus importante num\u00e9riquement - ont fait d\u00e9fection. Un \u00e9chec d\u00fb tant aux querelles eccl\u00e9siastiques qu'aux tensions g\u00e9opolitiques qui parcourent l'orthodoxie. \r\nLa situation de l'Ukraine, et la lutte d'influence qui s'y d\u00e9roule entre le Patriarcat de Moscou et celui de Constantinople, n'est pas \u00e9trang\u00e8re \u00e0 ce semi-\u00e9chec. Comment les Eglises orthodoxes renoueront-elles les fils du dialogue? \r\nFabien H\u00fcnenberger s'est rendu sur place pour s'en rendre compte. Il s'est notamment entretenu avec Bernard Le Caro, traducteur-r\u00e9dacteur pour le site orthodoxie.com, et Antoine Arjakovsky, co-directeur du d\u00e9partement de recherche \"Soci\u00e9t\u00e9 Libert\u00e9 Paix\" au Coll\u00e8ge des Bernardins (Paris).", "alternativeExcerpt": ["La rencontre devait fait date: les quatorze patriarches orthodoxes \u00e9taient tous attendus en Cr\u00e8te du 16 au 27 juin pour un synode \"panorthodoxe\". \u00c7'eut \u00e9t\u00e9 une premi\u00e8re depuis plus de 1\u2019000 ans. Mais quatre Eglises \u2013 dont l'Eglise russe qui est la plus importante num\u00e9riquement \u2013 ont fait d\u00e9fection. Un \u00e9chec d\u00fb tant aux querelles eccl\u00e9siastiques qu'aux tensions g\u00e9opolitiques qui parcourent l'orthodoxie. \n\nLa situation de l'Ukraine, et la lutte d'influence qui s'y d\u00e9roule entre le Patriarcat de Moscou et celui de Constantinople, n'est pas \u00e9trang\u00e8re \u00e0 ce semi-\u00e9chec. Comment les Eglises orthodoxes renoueront-elles les fils du dialogue? \n\nFabien H\u00fcnenberger s'est rendu sur place pour s'en rendre compte. Il s'est notamment entretenu avec Bernard Le Caro, traducteur-r\u00e9dacteur pour le site orthodoxie.com, et Antoine Arjakovsky, co-directeur du d\u00e9partement de recherche \"Soci\u00e9t\u00e9 Libert\u00e9 Paix\" au Coll\u00e8ge des Bernardins (Paris)."], "alternativeTitle": ["\u0152cum\u00e9nisme h\u00e9sitant entre orthodoxes / HFR_2016-06-26T19:03:45_sequence-2", "Hautes fr\u00e9quences du 26.06.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7829354.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7796684", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste du monde orthodoxe et de l'ocum\u00e9nisme. ", "name": "Arjakovsky, Antoine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7796678"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Tennis: ambitions mod\u00e9r\u00e9es pour les Suisses \u00e0 Wimbledon", "id": "sound-B747BD38-2872-41C9-BEB7-864B1C7FE1CB", "durationSec": 283, "publicationDate": "2016-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Stan Wawrinka, joueur de tennis suisse\r\nUne d\u00e9l\u00e9gation suisse forte de six repr\u00e9sentants prendra part au tournoi londonien d\u00e8s lundi. Les ambitions seront toutefois mesur\u00e9es, \u00e9tant donn\u00e9 les derniers r\u00e9sultats des joueurs et le retour de blessure compliqu\u00e9 pour Belinda Bencic et Roger Federer.\r\n\r\n* * Tennis: ambitions mod\u00e9r\u00e9es pour les Suisses \u00e0 Wimbledon 18h Tennis : le tournoi de Wimbledon d\u00e9bute demain\r\nDemain d\u00e9bute le traditionnel tournoi de tennis de Wimbledon...\r\n6 Suisses seront pr\u00e9sents sur le gazon londonien en simple : 4 femmes et 2 hommes. et des ambitions, disons, mesur\u00e9es pour la repr\u00e9sentation helv\u00e9tique, Laurent Bastardoz...\r\nOui dans la mesure ou les 2 num\u00e9ros 1 du pays Roger Federer et Belinda Bencic sortent de blessure, \u00e9taient absents lors du dernier Grand Chelem \u00e0 Roland Garros et n'ont pas retrouv\u00e9 toutes leurs facult\u00e9s. Federer a d'ailleurs  souffert la semaine derni\u00e8re \u00e0 Halle ou il  a \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9 par un gamin de 18 ans l'Allemand Alexander Zverev. Certes il faut le pr\u00e9ciser au stade des demi-finales. Federer a tout de m\u00eame tenu hier \u00e0 rassurer la presse sur son \u00e9tat de sant\u00e9. Il se dit sans rep\u00e8re mais pr\u00e9cise qu'il a connu une excellente pr\u00e9paration avant d'attaquer le plus vieux tournoi de tennis du monde ! \r\nIdem pour Bencic, absente durant plusieurs mois suite \u00e0 une blessure qui l'a priv\u00e9e de la demi-finale de la FedCup et de plusieurs tournois importants sur terre battue. Une saison qui freine \u00e9videmment sa fulgurente progression de 2015. Belinda Bencic a disput\u00e9 depuis son retour le tournoi de Bois-le-Duc ou elle a \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9e en demi-finale par la Fran\u00e7aise Kristina Mladenovic. \r\n- C\u00f4t\u00e9 masculin, la surprise pourrait-elle venir de Stanislas Wawrinka qui reste sur deux belles prestations \u00e0 Wimbledon ?  \r\nDeux quarts de finales en 2014 et 2015. Le Vaudois se dit pr\u00eat. Il passe tout son temps hors tournoi \u00e0 Londres depuis 15 jours pour travailler sur herbe avec son nouveau conseiller Richard Krajicek. Wavrinka sait qu'avec lui, son pass\u00e9 et sa victoire notamment \u00e0 Wimbledon en 1996, il tient un expert de cette surface. Et le travail effectu\u00e9 depuis son arriv\u00e9e avec Krajicek et avec son entra\u00eeneur Magnus Nordman pourrait porter ses fruits prochainement. Stan Wawrinka. \r\n   SON WAVRINKA 1(2\r\nWawrinka entrera en lice demain lundi face au jeune Americain Taylor Fritz. Un adversaire dont le joueur de St-Barth\u00e9lemy se m\u00e9fie beaucoup. Stan Wawrinka\r\n    SON WAVRINKA 2\r\n- C\u00f4t\u00e9 f\u00e9minin, trois autres joueuses seront pr\u00e9sentes au premier tour. St\u00e9phanie Voegele, Tim\u00e9a Bascinszky et la surprise des qualifications, Amra Sadikovic.\r\nLa Suissesse de 27 ans, avait arr\u00eat\u00e9 le tennis en 2014. Mais elle est est revenue aux affaires un an plus tard motiv\u00e9e par le retour gagnant de Timea Bacsinszky. Elle aura toutefois un premier tour plus que difficile puisqu'elle affrontera rien de moins que la No 1 mondiale et tenante du titre Serena Williams. A elle de puiser dans cette exp\u00e9rience un maximum d'information pour la suite de sa carri\u00e8re. \r\nC'est aussi dans ce domaine qu'avance St\u00e9phanie Voegele qui elle affrontera la Serbe Jelena Jankovic\r\n- Reste Tim\u00e9a Bacsinszky ! Que doit-on attendre de la Vaudoise \u00e0 Wimbledon ? \r\nQu'elle r\u00e9alise le tournoi parfait pour nous surprendre et confirmer son retour au tout premier plan. Tim\u00e9a Bascinszky hier a jou\u00e9 avec la presse en pr\u00e9f\u00e9rant suivre le foot et le Suisse-Pologne que d'\u00eatre pr\u00e9sente \u00e0 l'heure \u00e0 sa conf\u00e9rence de presse. Mais personne ne lui en tiendra vigueur d'autant que d\u00e9sormais elle pourra se concentrer sur son pas sur les exploits suisses \u00e0 l'EURO mais sur son tournoi. Elle revient \u00e0 Londres avec des ambitions puisque l'an dernier elle avait atteint les quarts de finale. C'est \u00e9galement en quart de finale que son parcours cette ann\u00e9e s'est arr\u00eat\u00e9 \u00e0 Roland Garros. Ce qui est sur c'est que la Vaudoise parfois \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de ses baskets dans les tournois Masters reste difficile \u00e0 jouer lors des Grand Chelem ! On peut donc \u00eatre confiant sur ses possibilit\u00e9s de briller ici \u00e0 Londres. \r\n- Enfin pour \u00eatre complet, un mot sur Martina Hingis.  \r\nLa St-Galloise jouera Mehmet avec sa complice Sania Mirza pour un 13\u00e8me titre en double dames, un 4\u00e8me titre sur les 5 derniers Grand Chelem. Hingis qui surtout a 2 succ\u00e8s \u00e0 d\u00e9fendre ici \u00e0 Londres. Celui du double dames et celui du double mixte conquis l'an dernier avec l'Indien Leander Paes avec qui Hingis vient \u00e9galement de gagner Roland Garros. \r\nMerci Laurent Bastardoz, vous \u00e9tiez en direct de Londres.", "alternativeExcerpt": ["Une d\u00e9l\u00e9gation suisse forte de six repr\u00e9sentants prendra part au tournoi londonien d\u00e8s lundi. Les ambitions seront toutefois mesur\u00e9es, \u00e9tant donn\u00e9 les derniers r\u00e9sultats des joueurs et le retour de blessure compliqu\u00e9 pour Belinda Bencic et Roger Federer."], "alternativeTitle": ["Tennis: ambitions mod\u00e9r\u00e9es pour les Suisses \u00e0 Wimbledon / FOR_2016-06-26T18:08:00_developpement-5", "Forum du 26.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7814540", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7814535"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview de Wit Michael, r\u00e9alisateur de : \"La Tortue rouge\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3AD41D49-E54F-4828-9C91-97729C0EA64C", "durationSec": 1057, "publicationDate": "2016-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dudok De Wit, Michael"], "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "cin\u00e9ma d'animation"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Dudok De Wit, Michael\r\n\"La Tortue Rouge\" de Michael Dudok de Wit ressemble \u00e0 une 'Crusoade' de luxe, une revisite de l'aventure de Robinson Cruso\u00e9, naufrag\u00e9 solitaire qui arrive sur une \u00eele d\u00e9serte, tente tout pour s'enfuir mais reste finalement prisonnier de ce bout de terre perdu au milieu d'un oc\u00e9an. Sa rencontre avec une tortue rouge bouleversera \u00e0 jamais sa destin\u00e9e.\r\nA \u00e9couter, l'entretien que le plus nippon des n\u00e9erlandais Michael Dudok De Wit a accord\u00e9 \u00e0 Raphael Wolf.\r\n\r\nAmateur de films d'animations d'une rare beaut\u00e9, ne manquez pas d\u00e8s la semaine prochaine en salle ce premier long m\u00e9trage du n\u00e9erlandais Michael Dudok de Wit, r\u00e9compens\u00e9 au festival de Cannes avec un prix Sp\u00e9cial attribu\u00e9 par le jury Un Certain Regard. La Tortue Rouge ressemble \u00e0 une 'Crusoade' de luxe, une revisite de l'aventure de Robinson Cruso\u00e9, naufrager solitaire qui arrive sur une ile d\u00e9serte, tente tout pour s'enfuir mais reste finalement prisonnier de ce bout de terre perdu au milieu d'un oc\u00e9an. Sa rencontre avec une tortue rouge bouleversera \u00e0 jamais sa destin\u00e9e. Habitu\u00e9 aux encres noires sur fonds clairs, aux d\u00e9cors r\u00e9duits \u00e0 quelques \u00e9l\u00e9ments embl\u00e9matiques, Michael Dudok de Wit ne pouvait plus se contenter des simples traits et des jeux d'ombres qui se suffisaient \u00e0 eux m\u00eame sur des films courts. Pour la tortue rouge, il a \u00e9t\u00e9 contraint d'imaginer plus de d\u00e9tails, mais sans pour autant renier sur cette simplicit\u00e9 qui le caract\u00e9rise. Co produit avec les c\u00e9l\u00e8bres studio japonais Ghibli, La Tortue Rouge, cet anim\u00e9 sans dialogue, \u00e9merveillera petits et grands, une ode \u00e0 la nature ou comment l'homme peut-il vivre non pas face \u00e0 elle, mais avec elle. A \u00e9couter l'entretien que le plus nippon des n\u00e9erlandais Michael Dudok De Wit a accord\u00e9 \u00e0 Raphael Wolf.", "alternativeExcerpt": ["\"La Tortue Rouge\" de Michael Dudok de Wit ressemble \u00e0 une 'Crusoade' de luxe, une revisite de l\u02b9aventure de Robinson Cruso\u00e9, naufrag\u00e9 solitaire qui arrive sur une \u00eele d\u00e9serte, tente tout pour s\u02b9enfuir mais reste finalement prisonnier de ce bout de terre perdu au milieu d\u02b9un oc\u00e9an. Sa rencontre avec une tortue rouge bouleversera \u00e0 jamais sa destin\u00e9e.\n\nA \u00e9couter, l\u02b9entretien que le plus nippon des n\u00e9erlandais Michael Dudok De Wit a accord\u00e9 \u00e0 Raphael Wolf."], "alternativeTitle": ["La Tortue rouge / BRA_2016-06-26T11:09:00_sequence-2", "Brazil du 26.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7796467", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423806.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Dudok De Wit, Michael", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Wolf, Rafael", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7796452"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "L'enfance de l'art: Piotr Anderszewski, pianiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A0D97F17-6915-418B-BAA0-8888132901D1", "thematicGeographicals": ["Hongrie", "Pologne"], "durationSec": 391, "publicationDate": "2016-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "musique classique", "piano", "instrumentiste", "enfance"], "alternativeTitle": ["L'enfance de l'art: Piotr Anderszewski, pianiste / INI_2016-06-26T06:19:00_l-enfance-de-l-art", "Initiales du 26.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7796404", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423782.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Anderszewski, Piotr", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7796402"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Reportage d\u00e9couverte: Pierre Mayorat, horticulteur et clown de rue", "id": "sound-D1661E4B-8AA4-4100-8636-7C551DD936BD", "durationSec": 464, "publicationDate": "2016-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pierre Mayorat, n'est pas seulement horticulteur, mais il est aussi clown de rue, et m\u00eame \"clown du monde\".\r\nIl voyage beaucoup en Asie et en Am\u00e9rique du sud et a aid\u00e9 des enfants orphelins dans plus de 200 pays. Il a su gagner leur confiance, malgr\u00e9 la difficult\u00e9, lorsque l'on est dans cette situation, de faire encore confiance \u00e0 quelqu'un.\r\n\r\nPendant ses spectacles ces orphelins retrouvent un instant de bonheur gr\u00e2ce aux marionnettes et aux nombreux personnages qu'il a invent\u00e9. Il a d'ailleurs pris l'habitude de laisser les marionnettes aux enfants en souvenirs des moments heureux qu'ils viennent de vivre.Vous pouvez le rencontrer de f\u00e9vrier \u00e0 juin sur les march\u00e9s de Morges ou de Pully. Si vous voyez un homme qui chante avec un grand chapeau sur la t\u00eate c'est lui! En effet, durant ces quatre mois, Pierre Mayorat qui est aussi horticulteur, revient en Suisse cueillir ses Callas et autres fleurs coup\u00e9es sur ses propres terres.", "alternativeExcerpt": ["Pierre Mayorat, n\u2019est pas seulement horticulteur, mais il est aussi clown de rue, et m\u00eame \"clown du monde\".\nIl voyage beaucoup en Asie et en Am\u00e9rique du sud et a aid\u00e9 des enfants orphelins dans plus de 200 pays. Il a su gagner leur confiance, malgr\u00e9 la difficult\u00e9, lorsque l\u2019on est dans cette situation, de faire encore confiance \u00e0 quelqu'un."], "alternativeTitle": ["Reportage d\u00e9couverte: Pierre Mayorat, horticulteur et clown de rue / MJA_2016-06-26T06:08:45_sujet-2", "Monsieur Jardinier du 26.06.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7828928.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7796676", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7796666"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "\u00c0 propos de la situation en Suisse et dans l'Union europ\u00e9enne : Interview de Marianne Huguenin, syndique POP de la ville de Renens.", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C7EEA03C-4539-46DD-AE30-7CE99E5C0724", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Europe"], "durationSec": 854, "publicationDate": "2016-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique"], "alternativeExcerpt": ["Nadine Haltiner re\u00e7oit Marianne Huguenin, syndique POP de la ville de Renens.", "Nadine Haltiner re\u00e7oit Marianne Huguenin, syndique POP de la ville de Renens.", "Nadine Haltiner re\u00e7oit Marianne Huguenin, syndique POP de la ville de Renens."], "alternativeTitle": ["La grande interview politique du dimanche", "La grande interview politique du dimanche / FOR_2016-06-26T18:43:00_la-grande-interview-du-dimanche", "La grande interview politique du dimanche / FOR_2016-06-26T18:43:00_la-grande-interview-du-dimanche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7814539", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "syndique POP de la ville de Renens", "name": "Huguenin, Marianne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7814539", "ece-7814524"]}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "Euro France 2016 - 8e de finale : Allemagne - Slovaquie", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1526361", "durationSec": 11757, "publicationDate": "2016-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "EURO (FOOTBALL)", "SUPPORTER", "PLEUR"], "visualPersons": ["MEURY, THIERRY", "CRISTIANO RONALDO"], "id": "asset-1524707", "durationSec": 1785, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LENS (FRANCE)"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-06-26T00:00:00Z", "backgrounds": ["Thierry Meury parle du football comme source d'inspiration pour ses sketches."], "alternativeTitle": ["12h45", "Euro 2016: la Croatie quitte la course apr\u00e8s leur d\u00e9faite face au Portugal", "Brexit: une p\u00e9tition pour un nouveau vote a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e et d\u00e9passe les trois millions de signatures", "Euro 2016: entretien avec Thierry Meury", "Euro 2016: les regrets et le go\u00fbt d\u2019inachev\u00e9 s\u2019emparent de l\u2019\u00e9quipe de Suisse apr\u00e8s son \u00e9chec en 1/8 de finale", "GE: Cynthia Odier s\u2019investit pour la cause des migrants mineurs arriv\u00e9s sans famille", "La revue de presse dominicale", "L'artiste danois Olafur Eliasson prend possession du ch\u00e2teau de Versailles", "Le Brexit met la France et l\u2019Allemagne en d\u00e9saccord sur l\u2019attitude \u00e0 adopter avec David Cameron", "Euro 2016: La FIFA et l'UEFA a beaucoup inspir\u00e9 Thierry Meury", "Euro 2016 / D\u00e9faite de la Suisse en 1/8 de finale: les explications de Pierre Poullier, \u00e0 Montpellier", "Euro 2016: entretien t\u00e9l\u00e9phonique avec Philippe Von Burg, \u00e0 Lyon, au sujet de l'\u00e9quipe de France", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9quipe de Croatie a d\u00e9\u00e7u. Elle ne semblait pas vouloir chercher la victoire.", "Le camp du Brexit est accus\u00e9 d'avoir menti pendant la campagne. Sur les r\u00e9seaux sociaux, les messages d'\u00e9lecteurs regrettant leur vote se multiplient.", "Humoriste romand passion\u00e9 par le football.", "On ne sait pas vraiment si elle a r\u00e9ussi ou rat\u00e9 son Euro.", "L\u2019\u00e9pouse du banquier priv\u00e9 Patrick Odier fait partie de ceux qui multiplient les initiatives priv\u00e9es pour soutenir les migrants.", "Tant\u00f4t brume, tant\u00f4t cascade, l\u2019artiste scandinave inonde les lieux de ses \u0153uvres monumentales dans le cadre d\u2019une exposition.", "Angela Merkel temp\u00e8re et Fran\u00e7ois Hollande adopte un ton plus dur. Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais exige un d\u00e9part imm\u00e9diat du premier ministre britannique.", "Il a co-\u00e9crit un sketch de la Revue 2015 sur le sujet. Extraits."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7730894", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"role": "Duplex Montpellier", "name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"role": "T\u00e9l\u00e9phone Lyon", "name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7730894"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "id": "asset-1513640", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1586, "mediaType": "video", "excerpt": "Le journaliste Darius Rochebin s'entretient avec les dessinateurs de presse Jean Plantu et Patrick Chappatte. Ils parlent de leur travail et de la fondation \"Cartooning for peace\" qu'ils ont co-fond\u00e9e et qui d\u00e9fend la libert\u00e9 de la presse et du dessin de presse. Ils \u00e9voquent \u00e9galement leur fa\u00e7on de traiter l'actualit\u00e9 avec humour.", "title": "Jean Plantu & Patrick Chappatte", "genres": ["Entretiens, rencontres, portraits"], "publicationDate": "2016-06-26T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PLANTU", "CHAPPATTE, PATRICK"], "thematicThemes": ["DESSIN DE PRESSE", "LIBERT\u00c9 DE LA PRESSE", "ENTRETIEN"], "alternativeExcerpt": ["L'interview de Darius Rochebin\nJean Plantu & Patrick Chapatte", "Darius Rochebin re\u00e7oit Jean Plantu & Patrick Chappatte, pr\u00e9sents \u00e0 Gen\u00e8ve pour Cartooning for Peace qui d\u00e9fend la libert\u00e9 de la presse et du dessin. Ils parlent de l'actualit\u00e9 et l'humour, en lien avec leur profession."], "alternativeTitle": ["Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Jean Plantu & Patrick Chappatte"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7730888", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7730888"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Messe", "source": "gico", "title": "Messe \u00e0 l'\u00e9glise du Locle", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-1515115", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2016-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["En direct de l'\u00e9glise Notre-Dame de l'Assomption au Locle (NE)", "Conc\u00e9l\u00e9brants: abb\u00e9 Jean-Claude Dunand, cur\u00e9 mod\u00e9rateur Montagnes NE, Don Flavio Gritti et abb\u00e9 Jean-Marie Oberson\nAnimation musicale: Choeur paroissiale Cecilia du Locle et petit choeurs d'enfants de la paroisse.\nTh\u00e9matique de la c\u00e9l\u00e9bration: les solidarit\u00e9s v\u00e9cues dans la r\u00e9gion des Montagnes neuch\u00e2teloises (avec la participation des groupes d'entraide mis en place par les Eglises et par la soci\u00e9t\u00e9 civile).\nCommentaire: Gr\u00e9gory Roth \nProduction: Bernard Litzler \nR\u00e9alisation: Rapha\u00ebl van Singer", "L'Unit\u00e9 pastorale des Montagnes neuch\u00e2teloises propose une messe sp\u00e9ciale \"Solidarit\u00e9\", \u00e0 l'occasion du 13e dimanche du temps ordinaire, en l'\u00e9glise Notre-Dame de l'Assomption au Locle. Cette quatri\u00e8me messe t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e en direct du Locle est consacr\u00e9e aux solidarit\u00e9s v\u00e9cues dans la r\u00e9gion des Montagnes neuch\u00e2teloises. La paroisse du Locle invite des groupes d\u2019entraide mis en place par les Eglises et par la soci\u00e9t\u00e9 civile, comme le Centre social protestant, le Groupe tiers monde et l'Aum\u00f4nerie de rue, entre autres. En introduction de cette c\u00e9l\u00e9bration, un petit film pr\u00e9sente une r\u00e9alisation concr\u00e8te de solidarit\u00e9s \u00e0 l'exemple de l'\u00e9picerie Caritas \u00e0 la Chaux-de-Fonds et avec le t\u00e9moignage du pr\u00e9sident du Locle, Denis de la Reussille. La partie musicale de la liturgie met en \u00e9vidence les relations interg\u00e9n\u00e9rationnelles qu'entretiennent le Ch\u0153ur mixte Sainte-C\u00e9clie du Locle avec le Petit ch\u0153ur d'enfants de la paroisse catholique. La messe est conc\u00e9l\u00e9br\u00e9e par les abb\u00e9s Jean-Claude Dunand, cur\u00e9 mod\u00e9rateur des Montagnes neuch\u00e2teloises et Jean-Marie Oberson, ainsi que Don Flavio Gritti, pr\u00eatre de la mission italienne, qui porte de nombreux projets solidaires dans la r\u00e9gion.  Commentaire: Gr\u00e9gory Roth  Production: Bernard Litzler  R\u00e9alisation: Rapha\u00ebl van Singer En partenariat avec: Cath-Info"], "alternativeTitle": ["Messe", "En direct de l'\u00e9glise Notre-Dame de l'Assomption au Locle (NE)", "Messe en l\u2019\u00e9glise Notre-Dame de l'Assomption au Locle"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7730909", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "FILLISTORF, Anne-Sophie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ANSARI, El\u00e9onore", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VAN SINGER, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LITZLER, Bernard", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7730909"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["DISPARITION DE PERSONNES", "ENL\u00c8VEMENT", "INTERNET", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "LICENCIEMENT", "GR\u00c8VE DE LA FAIM", "PASTEUR", "PROTESTANTISME", "EGLISE (SOCI\u00c9T\u00c9)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "EURO (FOOTBALL)"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "BURKHALTER, DIDIER", "BERSET, ALAIN", "NORDMANN, ROGER", "NANTERMOD, PHILIPPE", "CASSIS, IGNAZIO", "GRIEZMANN, ANTOINE", "HOLLANDE, FRAN\u00c7OIS", "DESCHAMPS, DIDIER"], "id": "asset-1524708", "durationSec": 1741, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["DUESSELDORF", "SOLEURE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "PLATEAU", "BRUGG", "COIRE", "LAUSANNE", "LYON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-06-26T00:00:00Z", "backgrounds": ["2 buts d'Antoine Griezmann lors de l'Euro de football 2016 en France."], "alternativeTitle": ["19h30", "VD: la gr\u00e8ve de la faim du pasteur Daniel Fatzer provoque \u00e0 la fois des soutiens et des critiques", "Brexit / L\u2019Union Europ\u00e9enne compte sur le couple franco-allemand pour des propositions de r\u00e9formes: les explications d\u2019Isabelle Ory, \u00e0 Bruxelles", "Jeune soleurois de 12 ans retrouv\u00e9 \u00e0 D\u00fcsseldorf apr\u00e8s avoir disparu: les explications de Daniel Favre, resp. pr\u00e9vention criminalit\u00e9 de la police cantonale, \u00e0 Neuch\u00e2tel", "Trois sc\u00e9narios se dessinent pour trouver une solution au vote du 9 f\u00e9vrier en Suisse", "Brexit: la d\u00e9ception est immense chez les jeunes londoniens", "#Tasvulactu: le best of", "Le vote du Brexit a remis \u00e0 l\u2019ordre du jour l\u2019id\u00e9e d\u2019une ind\u00e9pendance de l\u2019\u00c9cosse", "Brexit / L\u2019Union Europ\u00e9enne compte sur le couple franco-allemand pour des propositions de r\u00e9formes: l\u2019avis de Micheline Calmy-Rey, ancienne conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, sur la question", "Solution au vote du 9 f\u00e9vrier: Micheline Calmy-Rey, ancienne conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, donne son point de vue sur la probl\u00e9matique", "Le jeune Soleurois de 12 ans qui avait disparu a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 sain et sauf \u00e0 D\u00fcsseldorf (Allemagne)", "Euro 2016: la France s\u2019est qualifi\u00e9e pour les quarts de finale apr\u00e8s leur victoire face \u00e0 l\u2019Irlande", "19h30", "19h30", "Brexit: cette d\u00e9cision chamboule la classe politique et provoque des tensions dans tous les camps", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Au sein de son \u00c9glise de Saint-Laurent \u00e0 Lausanne, il proteste contre son licenciement. Une quarantaine de pasteurs condamne cette attitude.", "En effet, la Suisse doit n\u00e9gocier avec l\u2019UE pour concilier la mise en \u0153uvre de l\u2019initiative avec le maintien de la libre-circulation.", "Habitu\u00e9e \u00e0 se d\u00e9placer tr\u00e8s facilement en Europe, cette g\u00e9n\u00e9ration Easyjet ou Erasmus est d\u00e9\u00e7ue du r\u00e9sultat.", "Pendant un an et demi, plus de 500 adolescents romands ont \u00e9t\u00e9 invit\u00e9s \u00e0 commenter l\u2019actualit\u00e9.", "Les \u00c9cossais ont majoritairement vot\u00e9 contre le Brexit. La d\u00e9ception est vive.", "L'homme chez qui se trouvait l'enfant a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9. Paul avait fait sa connaissance via un jeu sur internet.", "N\u00e9anmoins, les Fran\u00e7ais ont eu peur, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 men\u00e9s plus d\u2019une heure par les Irlandais. Ils peuvent dire merci \u00e0 Antoine Griezmann.", "Il faut trouver un successeur \u00e0 Cameron. Le leader du parti travailliste subit un putsch. Nigel Farage, devenu incontournable, fait progresser le UKIP."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7730865", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Bruxelles", "name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7730865", "ece-7730863"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9F\u00c9RENDUM", "STATION BALN\u00c9AIRE"], "visualGeographicals": ["BLACKPOOL"], "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "id": "asset-1524839", "durationSec": 3081, "publicationDate": "2016-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["- Brexit from Blackpoool\n- Sans famille : Episode 2\n- Attention : Insectes Envahisseurs", "Ils d\u00e9truisent tout sur leur passage, et n\u2019ont aucun pr\u00e9dateur, les scarab\u00e9es japonais sont une calamit\u00e9 pour les cultures du nord de l\u2019Italie et menacent de venir en Suisse.", "La petite ville baln\u00e9aire du nord de l\u2019Angleterre, l\u2019une des plus d\u00e9favoris\u00e9es du royaume a vot\u00e9 le OUT \u00e0 plus de 67%, d\u00e9cryptage d\u2019une surprise.", "Mise Au Point a 20 ans! rubrique anniversaire sur le meilleur et le pire de l\u2019\u00e9mission, en commen\u00e7ant par les d\u00e9cors.", "S\u00e9bastien Faure, en direct de Londres.", "En 3 ans, leur nombre a presque \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9 par 10. Les mineurs non accompagn\u00e9s, de Syrie ou d\u2019Erythr\u00e9e  doivent apprendre \u00e0 vivre sans famille, suite et fin.", "Ironie de l\u2019histoire, c\u2019est un Britannique, qui appelait \u00e0 la cr\u00e9ation des \u00abEtats-Unis d\u2019Europe\u00bb, Winston Churchill \u00e9tait alors en Suisse.", "La petite ville baln\u00e9aire du nord de l\u2019Angleterre, l\u2019une des plus d\u00e9favoris\u00e9es du royaume a vot\u00e9 le OUT \u00e0 plus de 67%, d\u00e9cryptage d\u2019une surprise. En 3 ans, leur nombre a presque \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9 par 10. Les mineurs non accompagn\u00e9s, de Syrie ou d\u2019Erythr\u00e9e  doivent apprendre \u00e0 vivre sans famille, suite et fin. Ils d\u00e9truisent tout sur leur passage, et n\u2019ont aucun pr\u00e9dateur, les scarab\u00e9es japonais sont une calamit\u00e9 pour les cultures du nord de l\u2019Italie et menacent de venir en Suisse."], "alternativeTitle": ["Mise au point", "Insectes Envahisseurs", "Brexit from Blackpoool", "Tronches de Cake", "Duplex", "Sans famille: Episode 2", "Comme si c\u2019\u00e9tait hier", "Mise au point", "Brexit from Blackpool / Sans famille / Insectes Envahisseurs"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7730871", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "Faliu, Marion", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Londres", "name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "BROCQUEVILLE, Marc", "type": "Personne physique"}], "Productrice": [{"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "CALAME, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOUNOUS, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "GENIN, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7730871"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "soci\u00e9t\u00e9 peuples menac\u00e9s 2016", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1513347", "durationSec": 223, "publicationDate": "2016-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Soci\u00e9t\u00e9 pour les peuples menac\u00e9s\nDes expropriations ill\u00e9gales au Sri Lanka", "Depuis toujours, Aryia et sa famille poss\u00e9daient un terrain en bord de plage\u2026 D\u00e9sormais, elle doit se battre avec la Soci\u00e9t\u00e9 pour les peuples menac\u00e9s afin de garder sa terre, menac\u00e9e par un gros projet immobilier. Journaliste: Mitja Rietbrock. ", "Depuis toujours, Aryia et sa famille poss\u00e9daient un terrain en bord de plage... D\u00e9sormais, elle doit se battre avec la Soci\u00e9t\u00e9 pour les peuples menac\u00e9s afin de garder sa terre, menac\u00e9e par un gros projet immobilier.", "Soci\u00e9t\u00e9 pour les peuples menac\u00e9s\nDes expropriations ill\u00e9gales au Sri Lanka"], "alternativeTitle": ["Ensemble", "Des expropriations ill\u00e9gales au Sri Lanka", "Soci\u00e9t\u00e9 pour les peuples menac\u00e9s", "Ensemble", "Soci\u00e9t\u00e9 pour les peuples menac\u00e9s"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7730896", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "MONDO, Caterina", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "FILLISTORF, Anne-Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "SF", "type": "Organisation"}], "Adaptation": [{"name": "JAQUET, St\u00e9phanie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7730896", "ece-7730899"]}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "Euro France 2016 - 8e de finale : Hongrie - Belgique", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1526460", "durationSec": 11540, "publicationDate": "2016-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Au coeur de l'Euro", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "EURO (FOOTBALL)", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE"], "visualPersons": ["GRIEZMANN, ANTOINE"], "id": "asset-1512180", "durationSec": 1462, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission sp\u00e9ciale pour l'Euro 2016 de football enregistr\u00e9e en public avec le FC Vevey.", "title": "26.06.2016", "visualGeographicals": ["LYON", "LYON"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2016-06-26T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["UEFA EURO 2016 (TM) France"], "alternativeTitle": ["Au coeur de l'Euro", "Au coeur de l'Euro, UEFA EURO 2016 (TM) France", "L'\u00e9mission du dimanche 26 juin"], "imageURL": "//www.rts.ch/7800207.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7728990", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "RICHON, Maude", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "THURRE, L\u00e9onard", "type": "Personne physique"}, {"name": "COMISETTI, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"role": "Depuis Londres", "name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KRIJNEN, Yannick", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7728990"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Geopolitis", "source": "gico", "id": "asset-1519240", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "MONDE"], "durationSec": 784, "mediaType": "video", "excerpt": "Xavier Colin d\u00e9crypte les images qui ont rythm\u00e9 la politique internationale ces derni\u00e8res ann\u00e9es. Ces images souvent violentes, parfois l\u00e9g\u00e8res sont charg\u00e9es d'\u00e9motions. Fous rires, poign\u00e9es de mains et mariages mais aussi images de guerres, attentats et ex\u00e9cutions ont jalonn\u00e9 la m\u00e9moire collective.", "title": "L'\u00e9motion en g\u00e9opolitique: une affaire d'images?", "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2016-06-26T00:00:00Z", "backgrounds": ["Monde, sur les \u00e9v\u00e8nements de g\u00e9opolitique internationale de ces derni\u00e8res ann\u00e9es et qui ont marqu\u00e9 par l'\u00e9motion suscit\u00e9e.", "Plateau, derni\u00e8re pr\u00e9sentation de l'\u00e9mission Geopolitis par Xavier Colin."], "thematicThemes": ["SENTIMENT", "G\u00c9OPOLITIQUE"], "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9motion en g\u00e9opolitique: une affaire d'images?", "Apr\u00e8s la pause estivale, vous retrouverez votre magazine de d\u00e9cryptage de l'actualit\u00e9 internationale sous une nouvelle forme avec un nouveau pr\u00e9sentateur : Marcel Mione. En attendant de vous retrouver bient\u00f4t, vous \u00eates toujours les bienvenus sur Geopolitis.", "Apr\u00e8s la pause estivale, vous retrouverez votre magazine de d\u00e9cryptage de l'actualit\u00e9 internationale sous une nouvelle forme avec un nouveau pr\u00e9sentateur : Marcel Mione. En attendant de vous retrouver bient\u00f4t, vous \u00eates toujours les bienvenus sur Geopolitis.", "L'\u00e9motion en g\u00e9opolitique: une affaire d'images?", "Apr\u00e8s la pause estivale, vous retrouverez votre magazine de d\u00e9cryptage de l'actualit\u00e9 internationale sous une nouvelle forme avec un nouveau pr\u00e9sentateur : Marcel Mione. En attendant de vous retrouver bient\u00f4t, vous \u00eates toujours les bienvenus sur Geopolitis."], "alternativeTitle": ["Geopolitis", "L\u2019\u00e9motion en g\u00e9opolitique: une affaire d\u2019images?", "L'\u00e9motion en g\u00e9opolitique: une affaire d'images?", "Geopolitis", "L'\u00e9motion en g\u00e9opolitique: une affaire d'images?"], "imageURL": "//www.rts.ch/7762450.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7730901", "isOnline": true, "contributors": {"Monteur": [{"name": "BUGNON, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7730901", "ece-7728985"]}, {"program": "Motocyclisme", "source": "gico", "title": "Moto GP. Grand Prix des Pays-Bas", "genres": ["Motocyclisme enregistrement"], "id": "asset-1512182", "durationSec": 8686, "publicationDate": "2016-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Grand Prix des Pays-Bas\n- Moto GP"], "alternativeTitle": ["Motocyclisme"], "imageURL": "//www.rts.ch/7781615.image", "isOnline": false, "variantIds": ["ece-7728996"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "pl3in le poste on tour", "source": "gico", "title": "Pal\u00e9o Festival 2015", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-1519528", "durationSec": 3000, "publicationDate": "2016-06-25T23:20:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Pal\u00e9o Festival 2015\nGary Clark Jr."], "alternativeTitle": ["pl3in le poste on tour", "Pal\u00e9o Festival 2015", "A d\u00e9finir"], "isOnline": false, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DIRANI, Michael", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "MANCUSO, Melissa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7729039"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "UEFA EURO 2016. Euro Archives", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1512139", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2016-06-25T17:05:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["UEFA EURO 2016 (TM) France\nEuro Archives"], "alternativeTitle": ["Football", "Football, UEFA EURO 2016 (TM) France, Euro Archives"], "imageURL": "//www.rts.ch/7799957.image", "isOnline": false, "variantIds": ["ece-7729056"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "Dauphins (des) aux Canaries", "genres": ["Nature, animaux"], "id": "asset-1506325", "durationSec": 2995, "publicationDate": "2016-06-25T14:20:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sur mesure", "source": "gico", "id": "asset-1413404", "thematicGeographicals": ["EVIAN"], "durationSec": 5204, "mediaType": "video", "excerpt": "Concert des Rencontres musicales d'Evian, salle de la Grange au Lac, avec le Quatuor Borodin (Ruben Aharonian, premier violon, Sergue\u00ef Lomovsky, second violon, Igor Naidin, alto et Vladimir Balshin, violoncelle) qui interpr\u00e8te :\n\"Quatuor no 2, en r\u00e9 majeur\" d'Alexandre Borodine, \n\"Andante cantabile\", extrait du \"QUatuor no1, op. 11\" de Piotr Ilitch Tcha\u00efkovski \n\"Quatuor no 14, en r\u00e9 mineur, D. 810 \"La jeune fille et la mort\"\" de Franz Schubert.", "title": "Les rencontres musicales d'Evian : Le Quatuor Borodine", "genres": ["Concerts"], "publicationDate": "2016-06-25T11:20:00Z", "thematicThemes": ["QUATUOR", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "CONCERT CLASSIQUE"], "alternativeExcerpt": ["Les rencontres musicales d'Evian\nLe Quatuor Borodine", "Le Quatuor Borodine est compos\u00e9 de Ruben Aharonian (violon), Sergue\u00efLomovsky (violon), Igor Naidin (alto) et Vladimir Balshin (violoncelle).\nProgramme : Quatuor No 2 en r\u00e9 majeur (Borodine) - Andante cantabile, extrait du Quatuor No 1 op 11 (Tcha\u00efkovski) - Quatuor No 14 en r\u00e9 mineur, la jeune fille et la mort D. 810 (Schubert)\nEnregistr\u00e9 aux Rencontres musicales d'Evian en juillet 2014\nCoproduction RTS - Bel Air Media - Les rencontres musicales d'Evian - M Media - Arte", "Les rencontres musicales d'Evian\nLe Quatuor Borodine", "Le Quatuor Borodine est compos\u00e9 de Ruben Aharonian (violon), Sergue\u00efLomovsky (violon), Igor Naidin (alto) et Vladimir Balshin (violoncelle).\nProgramme : Quatuor No 2 en r\u00e9 majeur (Borodine) - Andante cantabile, extrait du Quatuor No 1 op 11 (Tcha\u00efkovski) - Quatuor No 14 en r\u00e9 mineur, la jeune fille et la mort D. 810 (Schubert)\nEnregistr\u00e9 aux Rencontres musicales d'Evian en juillet 2014\nCoproduction RTS - Bel Air Media - Les rencontres musicales d'Evian - M Media - Arte", "Le Quatuor Borodine est compos\u00e9 de Ruben Aharonian (violon), Sergue\u00efLomovsky (violon), Igor Naidin (alto) et Vladimir Balshin (violoncelle).\nProgramme : Quatuor No 2 en r\u00e9 majeur (Borodine) - Andante cantabile, extrait du Quatuor No 1 op 11 (Tcha\u00efkovski) - Quatuor No 14 en r\u00e9 mineur, la jeune fille et la mort D. 810 (Schubert)\nEnregistr\u00e9 aux Rencontres musicales d'Evian en juillet 2014\nCoproduction RTS - Bel Air Media - Les rencontres musicales d'Evian - M Media - Arte", "Les rencontres musicales d'Evian\nLe Quatuor Borodine", "Le Quatuor Borodine est compos\u00e9 de Ruben Aharonian (violon), Sergue\u00efLomovsky (violon), Igor Naidin (alto) et Vladimir Balshin (violoncelle).\nProgramme : Quatuor No 2 en r\u00e9 majeur (Borodine) - Andante cantabile, extrait du Quatuor No 1 op 11 (Tcha\u00efkovski) - Quatuor No 14 en r\u00e9 mineur, la jeune fille et la mort D. 810 (Schubert)\nEnregistr\u00e9 aux Rencontres musicales d'Evian en juillet 2014\nCoproduction RTS - Bel Air Media - Les rencontres musicales d'Evian - M Media - Arte", "Le Quatuor Borodine est compos\u00e9 de Ruben Aharonian (violon), Sergue\u00efLomovsky (violon), Igor Naidin (alto) et Vladimir Balshin (violoncelle).\nProgramme : Quatuor No 2 en r\u00e9 majeur (Borodine) - Andante cantabile, extrait du Quatuor No 1 op 11 (Tcha\u00efkovski) - Quatuor No 14 en r\u00e9 mineur, la jeune fille et la mort D. 810 (Schubert)\nEnregistr\u00e9 aux Rencontres musicales d'Evian en juillet 2014\nCoproduction RTS - Bel Air Media - Les rencontres musicales d'Evian - M Media - Arte"], "alternativeTitle": ["Sur mesure", "Les rencontres musicales d'Evian", "Sur mesure", "Les rencontres musicales d'Evian", "Les rencontres musicales d'Evian : Le Quatuor Borodine", "Sur mesure", "Les rencontres musicales d'Evian", "Les rencontres musicales d'Evian : Le Quatuor Borodine"], "imageURL": "//www.rts.ch/8726547.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7729069", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BEL AIR MEDIA", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-8680566", "ece-7729069", "ece-8645530"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS.ch"], "program": "Short", "source": "gico", "title": "L'\u00e9mission musicale \"Tape 50\"", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-1526218", "durationSec": 87, "publicationDate": "2016-06-25T10:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS.ch"], "program": "Short", "source": "gico", "title": "Modric en tribune mais d\u00e9cisif", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-1526222", "durationSec": 45, "publicationDate": "2016-06-25T10:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS.ch"], "program": "Short", "source": "gico", "title": "Fan 2 Nati: Seferovic va-t-il marquer?", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-1526217", "durationSec": 92, "publicationDate": "2016-06-25T10:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS.ch"], "program": "Short", "source": "gico", "title": "Tactique Belge", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-1526213", "durationSec": 50, "publicationDate": "2016-06-25T10:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS.ch"], "program": "Short", "source": "gico", "title": "Shaqiri Lifestyle", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-1526214", "durationSec": 16, "publicationDate": "2016-06-25T10:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS.ch"], "program": "Short", "source": "gico", "title": "David Guetta remixe Tata Yoyo", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-1526221", "durationSec": 114, "publicationDate": "2016-06-25T10:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS.ch"], "program": "Short", "source": "gico", "title": "Les Feux de la Ruhr (\u00e9p.2)", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-1526216", "durationSec": 82, "publicationDate": "2016-06-25T10:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS.ch"], "program": "Short", "source": "gico", "title": "Les Feux de la Ruhr (\u00e9p.1)", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-1526215", "durationSec": 82, "publicationDate": "2016-06-25T10:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS.ch"], "program": "Short", "source": "gico", "title": "Edition sp\u00e9ciale de la TV polonaise", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-1526212", "durationSec": 43, "publicationDate": "2016-06-25T10:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS.ch"], "program": "Short", "source": "gico", "title": "Frayeur lors du protocole du d\u00e9but du match de dimanche", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-1526220", "durationSec": 18, "publicationDate": "2016-06-25T10:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS.ch"], "program": "Short", "source": "gico", "title": "Tactique Italienne", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-1526223", "durationSec": 22, "publicationDate": "2016-06-25T10:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS.ch"], "program": "Short", "source": "gico", "title": "Karl Lagerfeld analyse la qualit\u00e9 des maillots suisses", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-1526219", "durationSec": 55, "publicationDate": "2016-06-25T10:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Je fais mes courses uniquement sur le web", "id": "sound-4C3B3848-E800-4986-8225-2BA7F69FA3A1", "durationSec": 421, "publicationDate": "2016-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "7 milliards de francs! C'est ce qu'ont d\u00e9pens\u00e9 les Suisses sur le web en 2013. Pas de doutes, la vente par Internet explose. \r\nRencontre avec Nadia, la trentaine, maman de deux jeunes enfants et \u00e9tablie dans un petit village du Nord vaudois qui ne met que tr\u00e8s rarement les pieds dans un magasin. Par Xavier Bloch.\r\n\r\n* * 7 milliards de francs! C'est ce qu'ont d\u00e9pens\u00e9 les Suisses sur le web en 2013. Pas de doutes, la vente par Internet explose. \r\nRencontre avec Nadia, la trentaine, maman de deux jeunes enfants et \u00e9tablie dans un petit village du Nord vaudois qui ne met que tr\u00e8s rarement les pieds dans un magasin. Par Xavier Bloch.", "alternativeExcerpt": ["7 milliards de francs! C\u2019est ce qu\u2019ont d\u00e9pens\u00e9 les Suisses sur le web en 2013. Pas de doutes, la vente par Internet explose. \n\nRencontre avec Nadia, la trentaine, maman de deux jeunes enfants et \u00e9tablie dans un petit village du Nord vaudois qui ne met que tr\u00e8s rarement les pieds dans un magasin. Par Xavier Bloch."], "alternativeTitle": ["Je fais mes courses uniquement sur le web / 69S_2016-06-25T06:00:00_tendances", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 25.06.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7828650.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7795172", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7795159"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musiques", "source": "siranau", "title": "A Porrentruy", "id": "sound-7D80409C-FDB4-4540-A3F7-47A55B273A8A", "durationSec": 5151, "publicationDate": "2016-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Kiosque \u00e0 Musiques est \u00e0 la salle de l'Inter de Porrentruy \u00e0 l'occasion de sa r\u00e9ouverture.\r\nConseiller musical: Fr\u00e9d\u00e9ric Monard - R\u00e9alisatrice: Laurence Boss - Animateur: Jean-Marc Richard.\r\n\r\n* Infotrafic: 12:04:08-12:04:46 / * Les soci\u00e9t\u00e9s participantes:Fanfare de Fontenais-VillarsEcho des OrdonsOstfold Brass QuartetChour accordReflets d'Ajoie", "alternativeTitle": ["Le kiosque \u00e0 musiques du 25.06.2016", "Le kiosque \u00e0 musiques du 25.06.2016", "A Porrentruy / KAM_2016-06-25T11:03:45_le-kiosque-a-musiques", "A Porrentruy / KAM_2016-06-25T11:03:45_le-kiosque-a-musiques"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380948.image", "alternativeExcerpt": ["Le Kiosque \u00e0 Musiques est \u00e0 la salle de l'Inter de Porrentruy \u00e0 l'occasion de sa r\u00e9ouverture.\n\nConseiller musical: Fr\u00e9d\u00e9ric Monard - R\u00e9alisatrice: Laurence Boss - Animateur: Jean-Marc Richard.", "Le Kiosque \u00e0 Musiques est \u00e0 la salle de l'Inter de Porrentruy \u00e0 l'occasion de sa r\u00e9ouverture.\n\nConseiller musical: Fr\u00e9d\u00e9ric Monard - R\u00e9alisatrice: Laurence Boss - Animateur: Jean-Marc Richard."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7795117", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Boss, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7795117", "ece-7795116"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "Du Vaud dans le gaz (Partie 2/2)", "id": "sound-8C090FA6-9430-4D36-868E-38800FFF5642", "durationSec": 1342, "publicationDate": "2016-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : S\u00fcri, Daniel;Lahausen, Patrick\r\nAu-del\u00e0 du gaz de schiste, faut-il sortir les hydrocarbures de notre sous-sol? La COP 21 recommande de les maintenir l\u00e0 o\u00f9 ils sont si l'on souhaite atteindre l'objectif de temp\u00e9rature. \r\nAujourd'hui, la Suisse n'est pas capable de se passer des hydrocarbures pour satisfaire la demande \u00e9nerg\u00e9tique. Alors faut-il mieux importer le gaz de l'\u00e9tranger ou exploiter nos propres ressources?", "alternativeExcerpt": ["Au-del\u00e0 du gaz de schiste, faut-il sortir les hydrocarbures de notre sous-sol? La COP 21 recommande de les maintenir l\u00e0 o\u00f9 ils sont si l\u2019on souhaite atteindre l\u2019objectif de temp\u00e9rature. \n\nAujourd\u2019hui, la Suisse n\u2019est pas capable de se passer des hydrocarbures pour satisfaire la demande \u00e9nerg\u00e9tique. Alors faut-il mieux importer le gaz de l\u2019\u00e9tranger ou exploiter nos propres ressources?"], "alternativeTitle": ["Du Vaud dans le gaz (Partie 2/2) / PDT_2016-06-25T10:03:45_sequence-3", "Prise de terre du 25.06.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7829821.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7795138", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pr\u00e9sident de Holdigaz, Petrosvibri et Gaznat", "name": "Petitpierre, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "membre de la direction des Ressources naturelles du Canton de Vaud,A la direction des Ressources naturelles du Canton de Vaud", "name": "Beuchat, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7795132"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "6h-9h, les chroniqueurs", "id": "sound-6A678913-0EE3-45AB-9268-38F96BCBD710", "durationSec": 1439, "publicationDate": "2016-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Hooliganisme, terrorisme, mais aussi d\u00e9bats agressifs et attaque meurtri\u00e8re durant la campagne du Brexit... De quoi toutes ces formes de violence sont-elles le nom? Pourquoi une telle agressivit\u00e9? La dominer ou la transformer: quel est le meilleur moyen de la faire taire? \r\nEl\u00e9ments de r\u00e9ponse avec Anne Laure Gannac.\r\nNe pas \u00eatre raisonnable, c'est la promesse que se fait le double de l'\u00e9crivain Martin Page, dans \"L'art de revenir \u00e0 la vie\" (Seuil). Ne pas trahir l'ado qu'on a \u00e9t\u00e9, ne pas succomber \u00e0 l'id\u00e9ologie du succ\u00e8s, mais s'acharner \u00e0 \u00eatre heureux sans rien l\u00e2cher de ce qu'on est. Un roman minimaliste o\u00f9 un \u00e9crivain rejoint son \"jeune-moi\" la nuit dans son sommeil. \r\nPar Genevi\u00e8ve Bridel.\r\nChaque hiver, au mois de janvier, trois mille fans de groupes de hard rock de toutes les nationalit\u00e9s se pressent sur le quai de Port Everglades, en Floride, pour embarquer \u00e0 bord de \"70000TONS OF METAL\", la plus grande croisi\u00e8re heavy metal du monde. Une web-s\u00e9rie documentaire de Julian Nodolwsky diffus\u00e9e sur le site internet d'Arte.\r\nPar Pascal Bernheim.\r\n\r\n* * Hooliganisme, terrorisme, mais aussi d\u00e9bats agressifs et attaque meurtri\u00e8re durant la campagne du Brexit... De quoi toutes ces formes de violence sont-elles le nom? Pourquoi une telle agressivit\u00e9? La dominer ou la transformer: quel est le meilleur moyen de la faire taire? \r\nEl\u00e9ments de r\u00e9ponse avec Anne Laure Gannac.\r\nNe pas \u00eatre raisonnable, c'est la promesse que se fait le double de l'\u00e9crivain Martin Page, dans \"L'art de revenir \u00e0 la vie\" (Seuil). Ne pas trahir l'ado qu'on a \u00e9t\u00e9, ne pas succomber \u00e0 l'id\u00e9ologie du succ\u00e8s, mais s'acharner \u00e0 \u00eatre heureux sans rien l\u00e2cher de ce qu'on est. Un roman minimaliste o\u00f9 un \u00e9crivain rejoint son \"jeune-moi\" la nuit dans son sommeil. \r\nPar Genevi\u00e8ve Bridel.\r\nChaque hiver, au mois de janvier, trois mille fans de groupes de hard rock de toutes les nationalit\u00e9s se pressent sur le quai de Port Everglades, en Floride, pour embarquer \u00e0 bord de \"70000TONS OF METAL\", la plus grande croisi\u00e8re heavy metal du monde. Une web-s\u00e9rie documentaire de Julian Nodolwsky diffus\u00e9e sur le site internet d'Arte.\r\nPar Pascal Bernheim.", "alternativeExcerpt": ["Hooliganisme, terrorisme, mais aussi d\u00e9bats agressifs et attaque meurtri\u00e8re durant la campagne du Brexit... De quoi toutes ces formes de violence sont-elles le nom? Pourquoi une telle agressivit\u00e9? La dominer ou la transformer: quel est le meilleur moyen de la faire taire? \n\nEl\u00e9ments de r\u00e9ponse avec Anne Laure Gannac.\n\n\nNe pas \u00eatre raisonnable, c\u2019est la promesse que se fait le double de l'\u00e9crivain Martin Page, dans \"L\u2019art de revenir \u00e0 la vie\" (Seuil). Ne pas trahir l\u2019ado qu\u2019on a \u00e9t\u00e9, ne pas succomber \u00e0 l\u2019id\u00e9ologie du succ\u00e8s, mais s\u2019acharner \u00e0 \u00eatre heureux sans rien l\u00e2cher de ce qu\u2019on est. Un roman minimaliste o\u00f9 un \u00e9crivain rejoint son \"jeune-moi\" la nuit dans son sommeil. \n\nPar Genevi\u00e8ve Bridel.\n\n\nChaque hiver, au mois de janvier, trois mille fans de groupes de hard rock de toutes les nationalit\u00e9s se pressent sur le quai de Port Everglades, en Floride, pour embarquer \u00e0 bord de \"70000TONS OF METAL\", la plus grande croisi\u00e8re heavy metal du monde. Une web-s\u00e9rie documentaire de Julian Nodolwsky diffus\u00e9e sur le site internet d'Arte.\n\nPar Pascal Bernheim."], "alternativeTitle": ["6h-9h, les chroniqueurs / 69S_2016-06-25T06:00:00_6h-9h-les-chroniqueurs", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 25.06.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7828667.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7795172", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7795168"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Mighty No. 9: l'arri\u00e8re-petit-fils du mythique Megaman", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-87FAF858-E4F7-4A9D-A965-3A7D48B7BEF4", "durationSec": 244, "publicationDate": "2016-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Trois ans apr\u00e8s avoir soulev\u00e9 pr\u00e8s de 4 millions de dollars sur Kickstarter, le cr\u00e9ateur de Megaman revient avec \"Mighty No. 9\", un jeu d'action-plateforme \u00e0 moiti\u00e9 r\u00e9ussi.\r\n(Test\u00e9 sur PC, pr\u00e9vu un peu partout PS3,PS4, PSVITA, XBOX360, XBOX ONE, WiiU, et Nintendo 3Ds)", "alternativeExcerpt": ["Trois ans apr\u00e8s avoir soulev\u00e9 pr\u00e8s de 4 millions de dollars sur Kickstarter, le cr\u00e9ateur de Megaman revient avec \"Mighty No. 9\", un jeu d\u2019action-plateforme \u00e0 moiti\u00e9 r\u00e9ussi.\n(Test\u00e9 sur PC, pr\u00e9vu un peu partout PS3,PS4, PSVITA, XBOX360, XBOX ONE, WiiU, et Nintendo 3Ds)"], "alternativeTitle": ["Mighty No. 9: l'arri\u00e8re-petit-fils du mythique Megaman / PB_2016-06-25T10:35:00_sequence-8", "Point Barre du 25.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7794928", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7794925"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Audioguide", "source": "siranau", "title": "Atlantic Records, l'int\u00e9grale", "id": "sound-C52C1B93-84A4-4BB5-8B3E-457D219DABC8", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2016-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "On prend un petit peu d'avance sur l'un des chiffres ronds les plus importants de 2017: les 70 ans de la cr\u00e9ation d'Atlantic Records par Ahmet Ertegun, le fils d'ambassadeur le plus m\u00e9lomane de l'histoire.\r\nRetour dans \"Audioguide\" sur un des labels ind\u00e9pendants majeurs du XXe si\u00e8cle, \u00e0 qui l'on doit Aretha Franklin, Ray Charles, Otis Redding, et qui a permis la distribution sur le continent am\u00e9ricain de beaucoup d'autres.", "alternativeTitle": ["Audioguide du 25.06.2016", "Audioguide du 25.06.2016", "Atlantic Records, l'int\u00e9grale / AUDIE_2016-06-25T17:00:00_emission-audioguide", "Atlantic Records, l'int\u00e9grale / AUDIE_2016-06-25T17:00:00_emission-audioguide"], "imageURL": "//www.rts.ch/5187195.image", "alternativeExcerpt": ["On prend un petit peu d\u2019avance sur l\u2019un des chiffres ronds les plus importants de 2017: les 70 ans de la cr\u00e9ation d\u2019Atlantic Records par Ahmet Ertegun, le fils d\u2019ambassadeur le plus m\u00e9lomane de l\u2019histoire.\n\nRetour dans \"Audioguide\" sur un des labels ind\u00e9pendants majeurs du XXe si\u00e8cle, \u00e0 qui l\u2019on doit Aretha Franklin, Ray Charles, Otis Redding, et qui a permis la distribution sur le continent am\u00e9ricain de beaucoup d\u2019autres.", "On prend un petit peu d\u2019avance sur l\u2019un des chiffres ronds les plus importants de 2017: les 70 ans de la cr\u00e9ation d\u2019Atlantic Records par Ahmet Ertegun, le fils d\u2019ambassadeur le plus m\u00e9lomane de l\u2019histoire.\n\nRetour dans \"Audioguide\" sur un des labels ind\u00e9pendants majeurs du XXe si\u00e8cle, \u00e0 qui l\u2019on doit Aretha Franklin, Ray Charles, Otis Redding, et qui a permis la distribution sur le continent am\u00e9ricain de beaucoup d\u2019autres."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7794892", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7794892", "ece-7794891"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Hockey sur glace : on joue en \u00e9t\u00e9 en Afrique !", "id": "sound-7924E51B-5E22-4343-AB77-4AF09C940B6A", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2016-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Maroc organise la premi\u00e8re Coupe d'Afrique des Nations du 24 au 31 juillet 2016 \u00e0 Rabat et \u00e0 Casablanca. Seul pays du Maghreb membre de la f\u00e9d\u00e9ration internationale de hockey sur glace, le Maroc compte aujourd'hui sept clubs et plus de 300 hockeyeurs. Fr\u00e9d\u00e9rique Prabonnaud, correspondante RTS au Maroc, a rencontr\u00e9 ceux qui ont choisi ce sport dans un pays o\u00f9 on ne l'attend pas forc\u00e9ment.\r\n\r\n* Infotrafic: 17:03:06-17:03:33 / * Le Maroc organise la premi\u00e8re Coupe d'Afrique des Nations du 24 au 31 juillet 2016 \u00e0 Rabat et \u00e0 Casablanca. Seul pays du Maghreb membre de la f\u00e9d\u00e9ration internationale de hockey sur glace, le Maroc compte aujourd'hui sept clubs et plus de 300 hockeyeurs. Fr\u00e9d\u00e9rique Prabonnaud, correspondante RTS au Maroc, a rencontr\u00e9 ceux qui ont choisi ce sport dans un pays o\u00f9 on ne l'attend pas forc\u00e9ment.", "alternativeExcerpt": ["Le Maroc organise la premi\u00e8re Coupe d\u2019Afrique des Nations du 24 au 31 juillet 2016 \u00e0 Rabat et \u00e0 Casablanca. Seul pays du Maghreb membre de la f\u00e9d\u00e9ration internationale de hockey sur glace, le Maroc compte aujourd\u2019hui sept clubs et plus de 300 hockeyeurs. Fr\u00e9d\u00e9rique Prabonnaud, correspondante RTS au Maroc, a rencontr\u00e9 ceux qui ont choisi ce sport dans un pays o\u00f9 on ne l\u2019attend pas forc\u00e9ment."], "alternativeTitle": ["Hockey sur glace : on joue en \u00e9t\u00e9 en Afrique !  / SP_2016-06-25T16:43:45_sequence-6", "Sport-Premi\u00e8re du 25.06.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7828943.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7817002", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7816992"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Bienvenue aux nouveaux people", "id": "sound-CDF33332-9289-416A-A2B1-361E26B7E79D", "durationSec": 1459, "publicationDate": "2016-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La technologie change la donne dans le monde des people. Aujourd'hui, on peut devenir c\u00e9l\u00e8bre tout seul, en se filmant dans sa chambre \u00e0 coucher, en postant des photos de sa vie intime. Dans un monde qui se regarde le nombril, l'ultra-narcissisme casse les codes de la notori\u00e9t\u00e9. L'hyst\u00e9rie des jeunes gens n'est plus exclusivement r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 un groupe de rock ou \u00e0 une c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 du cin\u00e9ma. Un youtubeur, une blogueuse mode peuvent aujourd'hui d\u00e9cha\u00eener les passions. A l'heure du partage social par \u00e9crans interpos\u00e9s, m\u00eame la presse people cherche des nouveaux mod\u00e8les.  \r\nInvit\u00e9e: Val\u00e9rie Gorin, sociologue des m\u00e9dias \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\r\nAvec nos chroniqueurs Th\u00e9o Chavaillaz et Didier Bonvin.", "alternativeExcerpt": ["La technologie change la donne dans le monde des people. Aujourd\u2019hui, on peut devenir c\u00e9l\u00e8bre tout seul, en se filmant dans sa chambre \u00e0 coucher, en postant des photos de sa vie intime. Dans un monde qui se regarde le nombril, l\u2019ultra-narcissisme casse les codes de la notori\u00e9t\u00e9. L\u2019hyst\u00e9rie des jeunes gens n\u2019est plus exclusivement r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 un groupe de rock ou \u00e0 une c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 du cin\u00e9ma. Un youtubeur, une blogueuse mode peuvent aujourd\u2019hui d\u00e9cha\u00eener les passions. A l\u2019heure du partage social par \u00e9crans interpos\u00e9s, m\u00eame la presse people cherche des nouveaux mod\u00e8les.  \n\nInvit\u00e9e: Val\u00e9rie Gorin, sociologue des m\u00e9dias \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\nAvec nos chroniqueurs Th\u00e9o Chavaillaz et Didier Bonvin."], "alternativeTitle": ["Bienvenue aux nouveaux people / 69S_2016-06-25T06:00:00_le-talk-2", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 25.06.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7828679.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7795172", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheuse", "name": "Gorin, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7795166"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "NIFFF: Imaging The Future", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F1FEF61B-5300-44E1-AFB8-A77887E6C528", "durationSec": 634, "publicationDate": "2016-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Effets sp\u00e9ciaux, narration \u00e0 360\u00b0, Serious Games Vs Gamification: \"Point Barre\" dresse la liste des nombreux rendez-vous du symposium \"Imaging The Future\" avec Samuel Rossetti, le coordinateur de l'\u00e9v\u00e8nement.", "alternativeExcerpt": ["Effets sp\u00e9ciaux, narration \u00e0 360\u00b0, Serious Games Vs Gamification: \"Point Barre\" dresse la liste des nombreux rendez-vous du symposium \"Imaging The Future\" avec Samuel Rossetti, le coordinateur de l\u2019\u00e9v\u00e8nement."], "alternativeTitle": ["NIFFF: Imaging The Future / PB_2016-06-25T10:25:00_sequence-6", "Point Barre du 25.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7794928", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7794912"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le surprenant Festival du Belluard a d\u00e9but\u00e9 jeudi", "id": "sound-06A714F0-CA07-4157-B495-A5F3C3C64B2C", "durationSec": 130, "publicationDate": "2016-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Affolter-Eschler, Val\u00e9rie;Julien Chavaz, metteur en sc\u00e8ne de l'op\u00e9ra intitul\u00e9 \"Sho-lo-lo\" pr\u00e9sent\u00e9 au festival Belluard\r\nA Fribourg, le Festival du Belluard pr\u00e9sente jusqu'au 2 juillet des performances et des cr\u00e9ations surprenantes, comme cet op\u00e9ra intitul\u00e9 \"Sholololo!\", enti\u00e8rement inspir\u00e9 de chants de supporters du HC Gott\u00e9ron. Interview de Julien Chavaz, metteur en sc\u00e8ne de cet op\u00e9ra.\r\n\r\n* * Le surprenant Festival du Belluard a d\u00e9but\u00e9 jeudi A Fribourg, le Festival du Belluard a d\u00e9but\u00e9 jeudi. Il pr\u00e9sente jusq'au 2 juillet des performences et des cr\u00e9ations toujours surprenantes: comme cet op\u00e9ra intitul\u00e9 \"Sho-lo-lo\" enti\u00e8rement inspir\u00e9 de chants de supporters du HC Gott\u00e9ron, une id\u00e9e originale d'Op\u00e9ra Louise. Delphine Gendre a rencontr\u00e9 le metteur en sc\u00e8ne Julien Chavaz (sans prononcer le z) lors d'une r\u00e9p\u00e9tion. Elle lui a demand\u00e9 comment il \u00e9tait parvenu \u00e0 concilier deux mondes a priori antinomiques: \r\nSON\r\nEXTRO\r\nL'op\u00e9ra Shololo \u00e0 d\u00e9couvrir encore ce soir \u00e0 Fribourg.", "alternativeExcerpt": ["A Fribourg, le Festival du Belluard pr\u00e9sente jusqu'au 2 juillet des performances et des cr\u00e9ations surprenantes, comme cet op\u00e9ra intitul\u00e9 \"Sholololo!\", enti\u00e8rement inspir\u00e9 de chants de supporters du HC Gott\u00e9ron. Interview de Julien Chavaz, metteur en sc\u00e8ne de cet op\u00e9ra."], "alternativeTitle": ["Le surprenant Festival du Belluard a d\u00e9but\u00e9 jeudi / 12H30_2016-06-25T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 25.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7813403", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7813398"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Football : un ouvrage vous apprend \u00e0 ma\u00eetriser vos \u00e9motions", "id": "sound-C16F5D15-5E64-4888-903D-66BA79C81548", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2016-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Comment lutter contre la violence sur et autour des pelouses ? La Fondation Education for Peace pr\u00f4ne l'\u00e9ducation. Elle vient d'\u00e9diter un ouvrage intitul\u00e9 ''le football, un terrain vers la connaissance de soi''. L'Association Suisse de Football ainsi que les f\u00e9d\u00e9rations fran\u00e7aises et belges ont choisi d'utiliser ce livre dans leurs cours de formation. Le directeur de la Fondation, Mark Milton, est l'invit\u00e9 de Sport Premi\u00e8re.\r\n\r\n* * Comment lutter contre la violence sur et autour des pelouses ? La Fondation Education for Peace pr\u00f4ne l'\u00e9ducation. Elle vient d'\u00e9diter un ouvrage intitul\u00e9 ''le football, un terrain vers la connaissance de soi''. L'Association Suisse de Football ainsi que les f\u00e9d\u00e9rations fran\u00e7aises et belges ont choisi d'utiliser ce livre dans leurs cours de formation. Le directeur de la Fondation, Mark Milton, est l'invit\u00e9 de Sport Premi\u00e8re.", "alternativeExcerpt": ["Comment lutter contre la violence sur et autour des pelouses ? La Fondation Education for Peace pr\u00f4ne l\u2019\u00e9ducation. Elle vient d\u2019\u00e9diter un ouvrage intitul\u00e9 \u2018\u2019le football, un terrain vers la connaissance de soi\u2019\u2019. L\u2019Association Suisse de Football ainsi que les f\u00e9d\u00e9rations fran\u00e7aises et belges ont choisi d\u2019utiliser ce livre dans leurs cours de formation. Le directeur de la Fondation, Mark Milton, est l\u2019invit\u00e9 de Sport Premi\u00e8re."], "alternativeTitle": ["Football : un ouvrage vous apprend \u00e0 ma\u00eetriser vos \u00e9motions  / SP_2016-06-25T15:23:45_sequence-2", "Sport-Premi\u00e8re du 25.06.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7828886.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7817002", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7816993"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "David Larible, star du Knie 2016", "id": "sound-C2E9D839-64E3-424A-8458-B2337B9C89F9", "durationSec": 340, "publicationDate": "2016-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un g\u00e9ant \u00e0 la place des \u00e9l\u00e9phants! Pour sa tourn\u00e9e 2016 qui d\u00e9barque en Suisse romande, Knie retrouve David Larible. Le clown italien est d\u00e9sormais omnipr\u00e9sent chez Knie: sur la piste, dans les gradins, sur l'affiche, sur les pin's et en famille, avec son fils David Junior le jongleur et sa fille Shirley l'acrobate. L'homme au nez rouge fait d'ores et d\u00e9j\u00e0 partie de la l\u00e9gende du Knie, comme autrefois Dimitri. Au fait, Signor Larible, comment cr\u00e9ez-vous un nouveau num\u00e9ro de clown? \r\n\u00c0 La Chaux-de-Fonds du 25 au 27 juin et \u00e0 Neuch\u00e2tel du 28 juin au 1 juillet 2016. D\u00e8s septembre dans le reste de la Suisse romande.\r\nUne interview de Thierry Sartoretti diffus\u00e9e le mardi 21 juin 2016 dans \"Vertigo\".\r\n\r\n* Infotrafic: 06:34:53-06:35:36 / * Un g\u00e9ant \u00e0 la place des \u00e9l\u00e9phants! Pour sa tourn\u00e9e 2016 qui d\u00e9barque en Suisse romande, Knie retrouve David Larible. Le clown italien est d\u00e9sormais omnipr\u00e9sent chez Knie: sur la piste, dans les gradins, sur l'affiche, sur les pin's et en famille, avec son fils David Junior le jongleur et sa fille Shirley l'acrobate. L'homme au nez rouge fait d'ores et d\u00e9j\u00e0 partie de la l\u00e9gende du Knie, comme autrefois Dimitri. Au fait, Signor Larible, comment cr\u00e9ez-vous un nouveau num\u00e9ro de clown? \r\n\u00c0 La Chaux-de-Fonds du 25 au 27 juin et \u00e0 Neuch\u00e2tel du 28 juin au 1 juillet 2016. D\u00e8s septembre dans le reste de la Suisse romande.\r\nUne interview de Thierry Sartoretti diffus\u00e9e le mardi 21 juin 2016 dans \"Vertigo\".", "alternativeExcerpt": ["Un g\u00e9ant \u00e0 la place des \u00e9l\u00e9phants! Pour sa tourn\u00e9e 2016 qui d\u00e9barque en Suisse romande, Knie retrouve David Larible. Le clown italien est d\u00e9sormais omnipr\u00e9sent chez Knie: sur la piste, dans les gradins, sur l\u02b9affiche, sur les pin\u02b9s et en famille, avec son fils David Junior le jongleur et sa fille Shirley l\u02b9acrobate. L\u02b9homme au nez rouge fait d\u02b9ores et d\u00e9j\u00e0 partie de la l\u00e9gende du Knie, comme autrefois Dimitri. Au fait, Signor Larible, comment cr\u00e9ez-vous un nouveau num\u00e9ro de clown? \n\n\u00c0 La Chaux-de-Fonds du 25 au 27 juin et \u00e0 Neuch\u00e2tel du 28 juin au 1 juillet 2016. D\u00e8s septembre dans le reste de la Suisse romande.\n\nUne interview de Thierry Sartoretti diffus\u00e9e le mardi 21 juin 2016 dans \"Vertigo\"."], "alternativeTitle": ["David Larible, star du Knie 2016\n / 69S_2016-06-25T06:00:00_reveil-curieux-2", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 25.06.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7820753.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7795172", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7795160"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La s\u00e9lection", "id": "sound-3CABF2D9-090A-419C-A81F-1B4DACCE70B4", "durationSec": 170, "publicationDate": "2016-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les temps forts des antennes radios et TV de la RTS s\u00e9lectionn\u00e9s par les journalistes de RTS.ch\r\nLe Brexit, un coup de tonnerre dans le ciel europ\u00e9en, analys\u00e9 dans le \"Journal du matin\" par Alexis Lautenberg, ancien ambassadeur de Suisse en Grande-Bretagne, et Micheline Calmy-Rey, ancienne conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale.\r\nL'Euro, qui reprend ce samedi avec le 8e de finale de la Suisse, suscite un commentaire tr\u00e8s critique de notre journaliste sportif Jo\u00ebl Robert dans \"Signature\".\r\nTandis que la grand messe du football brasse des millions, d'autres sports manquent cruellement de soutien en Suisse, d\u00e9plore Werner Augsburger, directeur de Swiss Volley.\r\nUne chronique pr\u00e9par\u00e9e cette semaine par S\u00e9bastien Bourquin, journaliste multim\u00e9dia RTS.\r\n\r\n* * Les temps forts des antennes radios et TV de la RTS s\u00e9lectionn\u00e9s par les journalistes de RTS.ch\r\nLe Brexit, un coup de tonnerre dans le ciel europ\u00e9en, analys\u00e9 dans le \"Journal du matin\" par Alexis Lautenberg, ancien ambassadeur de Suisse en Grande-Bretagne, et Micheline Calmy-Rey, ancienne conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale.\r\nL'Euro, qui reprend ce samedi avec le 8e de finale de la Suisse, suscite un commentaire tr\u00e8s critique de notre journaliste sportif Jo\u00ebl Robert dans \"Signature\".\r\nTandis que la grand messe du football brasse des millions, d'autres sports manquent cruellement de soutien en Suisse, d\u00e9plore Werner Augsburger, directeur de Swiss Volley.\r\nUne chronique pr\u00e9par\u00e9e cette semaine par S\u00e9bastien Bourquin, journaliste multim\u00e9dia RTS.", "alternativeExcerpt": ["Les temps forts des antennes radios et TV de la RTS s\u00e9lectionn\u00e9s par les journalistes de RTS.ch\n\nLe Brexit, un coup de tonnerre dans le ciel europ\u00e9en, analys\u00e9 dans le \"Journal du matin\" par Alexis Lautenberg, ancien ambassadeur de Suisse en Grande-Bretagne, et Micheline Calmy-Rey, ancienne conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale.\n\nL\u2019Euro, qui reprend ce samedi avec le 8e de finale de la Suisse, suscite un commentaire tr\u00e8s critique de notre journaliste sportif Jo\u00ebl Robert dans \"Signature\".\n\nTandis que la grand messe du football brasse des millions, d\u2019autres sports manquent cruellement de soutien en Suisse, d\u00e9plore Werner Augsburger, directeur de Swiss Volley.\n\nUne chronique pr\u00e9par\u00e9e cette semaine par S\u00e9bastien Bourquin, journaliste multim\u00e9dia RTS."], "alternativeTitle": ["La s\u00e9lection / 69S_2016-06-25T06:00:00_la-selection", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 25.06.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7034148.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7795172", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7795170"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Dead By Daylight: sursaut et rires nerveux", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9EFAC30B-B430-4388-BCE8-CB6E67A04037", "durationSec": 227, "publicationDate": "2016-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Dead By Daylight\" est un jeu de survie multijoueurs et asym\u00e9trique, qui oppose quatre joueurs humains sans d\u00e9fense, face \u00e0 un cinqui\u00e8me, dans les gros souliers d'un tueur de films d'horreur.\r\n(Disponible sur PC)\r\n(D\u00e9conseill\u00e9 au jeune public)", "alternativeExcerpt": ["\"Dead By Daylight\" est un jeu de survie multijoueurs et asym\u00e9trique, qui oppose quatre joueurs humains sans d\u00e9fense, face \u00e0 un cinqui\u00e8me, dans les gros souliers d\u2019un tueur de films d\u2019horreur.\n(Disponible sur PC)\n(D\u00e9conseill\u00e9 au jeune public)"], "alternativeTitle": ["Dead By Daylight: sursaut et rires nerveux / PB_2016-06-25T10:40:00_sequence-9", "Point Barre du 25.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7794928", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7794922"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Sur le web : - Savio Nigredo: un joli clip interactif", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-79ADB6F1-E000-4BC8-985A-BC86FB9A086E", "durationSec": 266, "publicationDate": "2016-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- Savio Nigredo: un joli clip interactif\r\n- Spotify: en fran\u00e7ais et en chiffres\r\n- Absurd-game-name.com", "alternativeExcerpt": ["- Savio Nigredo: un joli clip interactif\n- Spotify: en fran\u00e7ais et en chiffres\n- Absurd-game-name.com"], "alternativeTitle": ["Sur le web / PB_2016-06-25T10:20:00_sequence-5", "Point Barre du 25.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7794928", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7794927"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Les secrets du druide", "id": "sound-E9FBB390-3499-46E4-8660-BE7704CD574C", "durationSec": 450, "publicationDate": "2016-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Rencontre avec un amoureux des plantes m\u00e9dicinales qui nous livre une partie de son immense savoir dans un ouvrage qui vient de para\u00eetre \"Les Secrets du druide\" aux \u00c9ditions du Bois Carr\u00e9. C\u00e9cile Gu\u00e9rin a rendu visite \u00e0 Claude Roggen, le druide de Domdidier, comme on le surnomme dans la Broye. \r\nUn extrait du dossier diffus\u00e9 le lundi 20 juin 2016 dans \"CQFD\".\r\n\r\n* * Rencontre avec un amoureux des plantes m\u00e9dicinales qui nous livre une partie de son immense savoir dans un ouvrage qui vient de para\u00eetre \"Les Secrets du druide\" aux \u00c9ditions du Bois Carr\u00e9. C\u00e9cile Gu\u00e9rin a rendu visite \u00e0 Claude Roggen, le druide de Domdidier, comme on le surnomme dans la Broye. \r\nUn extrait du dossier diffus\u00e9 le lundi 20 juin 2016 dans \"CQFD\".", "alternativeExcerpt": ["Rencontre avec un amoureux des plantes m\u00e9dicinales qui nous livre une partie de son immense savoir dans un ouvrage qui vient de para\u00eetre \"Les Secrets du druide\" aux \u00c9ditions du Bois Carr\u00e9. C\u00e9cile Gu\u00e9rin a rendu visite \u00e0 Claude Roggen, le druide de Domdidier, comme on le surnomme dans la Broye. \n\nUn extrait du dossier diffus\u00e9 le lundi 20 juin 2016 dans \"CQFD\"."], "alternativeTitle": ["Les secrets du druide  / 69S_2016-06-25T06:00:00_reveil-curieux-1", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 25.06.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7816959.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7795172", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7795169"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'Ecosse se pr\u00e9pare \u00e0 un nouveau r\u00e9f\u00e9rendum sur son ind\u00e9pendance", "id": "sound-B2DCF262-9669-462E-9D00-794C718CBA52", "durationSec": 469, "publicationDate": "2016-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s la d\u00e9cision des Britanniques de sortir de l'Union europ\u00e9enne (UE), le gouvernement \u00e9cossais va pr\u00e9senter une loi autorisant la tenue d'un second vote en ce sens. Il souhaite \u00e9galement d\u00e9buter des discussions avec les institutions europ\u00e9ennes sur sa place au sein de l'UE. Interviews de Christian Allard, membre du Parti national \u00e9cossais et ancien d\u00e9put\u00e9 au Parlement \u00e9cossais, et Gilbert Casasus, professeur ordinaire en \u00e9tudes europ\u00e9ennes \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg.\r\n\r\n* * L'Ecosse se pr\u00e9pare \u00e0 un nouveau r\u00e9f\u00e9rendum sur son ind\u00e9pendance 18h L'Ecosse se pr\u00e9pare \u00e0 un nouveau r\u00e9f\u00e9rendum sur son ind\u00e9pendance\r\nL'Ecosse entame les pr\u00e9paratifs d'un second r\u00e9f\u00e9rendum sur son ind\u00e9pendance, apr\u00e8s la d\u00e9cision des britanniques de sortir de l'Union europ\u00e9enne...\r\nLe gouvernement \u00e9cossais va pr\u00e9senter une loi autorisant la tenue d'un second vote en ce sens...\r\nIl souhaite \u00e9galement d\u00e9buter au plus vite des discussions avec les institutions europ\u00e9ennes sur sa place au sein de l'UE, d\u00e9claration aujourd'hui de la Premi\u00e8re ministre ind\u00e9pendantiste Nicola Sturgeon.  \r\nLa Commission europ\u00e9enne, elle, a r\u00e9agi avec prudence \u00e0 ces propos. Elle rappelle que l'Ecosse fait constitutionnellement partie du Royaume-Uni. La Commission refuse de \"sp\u00e9culer plus avant\" sur la question.\r\nChristian Allard, bonsoir, vous \u00eates d'origine fran\u00e7aise, membre du Parti national \u00e9cossais et ancien d\u00e9put\u00e9 au Parlement \u00e9cossais\r\n- Les Ecossais ont vot\u00e9 \u00e0 62% contre le Brexit... Ce r\u00e9sultat justifie-t-il \u00e0 lui seul la tenue d'une nouvelle consultation sur l'ind\u00e9pendance \u00e9cossaise ? (objectif: prot\u00e9ger la place de l'Ecosse dans l'UE \u00e0 tout prix?)\r\n- En septembre 2014, les Ecossais se sont pourtant  prononc\u00e9s \u00e0 55% contre l'ind\u00e9pendance de leur pays. Certains milieux \u00e9conomiques notamment y \u00e9taient hostiles... En quoi le Brexit pourrait-il, \u00e0 lui seul, les faire changer d'avis ?\r\n- Aujourd'hui, ce n'est plus tant l'ind\u00e9pendance en tant que telle qui est vis\u00e9e mais bien le maintien de l'Ecosse au sein de l'UE qui justifierait la tenue de ce second r\u00e9f\u00e9rendum ? \r\n- N'est-ce pas utopique de croire que Westminster va permettre la tenue d'un second r\u00e9f\u00e9rendum sur l'ind\u00e9pendance \u00e9cossaise, et accepter de facto le d\u00e9membrement du Royaume-Uni?\r\n- Est-il possible de demander aux Ecossais de revoter sur leur ind\u00e9pendance sans avoir de certitudes quant \u00e0 une appartenance future \u00e0 l'Union europ\u00e9enne ? avec le risque que l'Ecosse se retouve seule, sans faire partie ni du Royaume-Uni ni de l'Europe ? \r\n- On imagine mal comment l'Europe pourrait envoyer des signaux positif \u00e0 l'Ecosse, avec un risque de cr\u00e9er un pr\u00e9c\u00e9dent vis-a-vis des autres r\u00e9gions \u00e0 v\u00e9lleit\u00e9s ind\u00e9pendantistes...D'ailleurs, la Commission europ\u00e9enne a r\u00e9agi avec prudence aux propos de Nicola Sturgeon, rappelant que l'Ecosse faisait constitutionnellement partie du Royaume-Uni et refusant de \"sp\u00e9culer plus avant\" sur la question.\r\n- Selon la premi\u00e8re ministre \u00e9cossaise Nicola Sturgeon, une commission consultative en vue d'un r\u00e9f\u00e9rendum doit \u00eatre mise en place \"dans les prochains jours\"afin de conseiller le gouvernement sur les questions juridiques, financi\u00e8res et diplomatiques li\u00e9es au statut d'Etat membre de l'UE. . objectif obtenir des garanties....... ?", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s la d\u00e9cision des Britanniques de sortir de l\u2019Union europ\u00e9enne (UE), le gouvernement \u00e9cossais va pr\u00e9senter une loi autorisant la tenue d'un second vote en ce sens. Il souhaite \u00e9galement d\u00e9buter des discussions avec les institutions europ\u00e9ennes sur sa place au sein de l'UE. Interviews de Christian Allard, membre du Parti national \u00e9cossais et ancien d\u00e9put\u00e9 au Parlement \u00e9cossais, et Gilbert Casasus, professeur ordinaire en \u00e9tudes europ\u00e9ennes \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Fribourg."], "alternativeTitle": ["L'Ecosse se pr\u00e9pare \u00e0 un nouveau r\u00e9f\u00e9rendum sur son ind\u00e9pendance / FOR_2016-06-25T18:04:00_developpement-3", "Forum du 25.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7813014", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien d\u00e9put\u00e9 au parlement \u00e9cossais", "name": "Allard, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7813003"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9dito - Une claque pour Bruxelles, une chance pour l'Europe : Par Jean-Marc B\u00e9guin .  ", "id": "sound-40FE8D92-42F2-43D7-83CD-BBF8A02C5E9A", "durationSec": 144, "publicationDate": "2016-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Jean-Marc B\u00e9guin .  \r\nChaque semaine, le regard pertinent ou impertinent de Jean-Marc B\u00e9guin et Michel Zendali sur notre soci\u00e9t\u00e9 et son actualit\u00e9.\r\n\r\n* * Par Jean-Marc B\u00e9guin .  \r\nChaque semaine, le regard pertinent ou impertinent de Jean-Marc B\u00e9guin et Michel Zendali sur notre soci\u00e9t\u00e9 et son actualit\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Par Jean-Marc B\u00e9guin .  \n\nChaque semaine, le regard pertinent ou impertinent de Jean-Marc B\u00e9guin et Michel Zendali sur notre soci\u00e9t\u00e9 et son actualit\u00e9."], "alternativeTitle": ["L'\u00e9dito - Une claque pour Bruxelles, une chance pour l\u2019Europe / 69S_2016-06-25T06:00:00_l-edito", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 25.06.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/3050170.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7795172", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7795167"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Football : l'apr\u00e8s-match Suisse - Pologne", "id": "sound-A224448E-EF2F-4573-ADCD-C9EEBF6E333F", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2016-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Suisse \u00e9tait oppos\u00e9e \u00e0 la Pologne en huiti\u00e8me de finale de l'EURO le samedi 25 juin 2016 \u00e0 Saint-Etienne. R\u00e9actions \u00e0 chaud et analyses de cette rencontre avec nos envoy\u00e9s sp\u00e9ciaux et nos consultants, Yves D\u00e9bonnaire et St\u00e9phane Grichting. Sport Premi\u00e8re vous emm\u00e8ne \u00e9galement \u00e0 Varsovie pour y vivre l'ambiance sur place avec Damien Simonart.\r\n\r\n* * La Suisse \u00e9tait oppos\u00e9e \u00e0 la Pologne en huiti\u00e8me de finale de l'EURO le samedi 25 juin 2016 \u00e0 Saint-Etienne. R\u00e9actions \u00e0 chaud et analyses de cette rencontre avec nos envoy\u00e9s sp\u00e9ciaux et nos consultants, Yves D\u00e9bonnaire et St\u00e9phane Grichting. Sport Premi\u00e8re vous emm\u00e8ne \u00e9galement \u00e0 Varsovie pour y vivre l'ambiance sur place avec Damien Simonart.", "alternativeExcerpt": ["La Suisse \u00e9tait oppos\u00e9e \u00e0 la Pologne en huiti\u00e8me de finale de l\u2019EURO le samedi 25 juin 2016 \u00e0 Saint-Etienne. R\u00e9actions \u00e0 chaud et analyses de cette rencontre avec nos envoy\u00e9s sp\u00e9ciaux et nos consultants, Yves D\u00e9bonnaire et St\u00e9phane Grichting. Sport Premi\u00e8re vous emm\u00e8ne \u00e9galement \u00e0 Varsovie pour y vivre l\u2019ambiance sur place avec Damien Simonart."], "alternativeTitle": ["Football : l\u2019apr\u00e8s-match Suisse - Pologne / SP_2016-06-25T15:03:45_sequence-1", "Sport-Premi\u00e8re du 25.06.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/6119835.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7817002", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7816998"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "T\u00eate \u00e0 l'envers", "source": "siranau", "title": "Interview de Herv\u00e9 Di Rosa, pr\u00e9sident et fondateur du MIAM, le mus\u00e9e international des arts modestes de S\u00e8te", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CB37C33E-5A99-44CC-82E7-6DEC85254E3A", "durationSec": 3322, "publicationDate": "2016-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dubuffet, Jean"], "thematicThemes": ["mus\u00e9e d'art et d'histoire", "art brut"], "excerpt": "Herv\u00e9 Di Rosa \u00e9tait de passage \u00e0 Lausanne pour participer \u00e0 la c\u00e9l\u00e9bration des 40 ans de la Collection de l'Art Brut. Herv\u00e9 Di Rosa, artiste prolifique s'il en est, pas m\u00eame 60 ans et d\u00e9j\u00e0 40 ans d'une carri\u00e8re haute en couleurs derri\u00e8re lui. Herv\u00e9 Di Rosa dont les liens - somme toute nombreux - avec la Suisse passent par Lausanne, mais aussi par Tinguely, par Sierre - o\u00f9 il partageait le haut de l'affiche de BD'88 avec Hugo Pratt  - et d\u00e9j\u00e0 avant par Nice et Ben, Ben Vautier, le Suisse qui, en 1981, classe quatre jeunes dipl\u00f4m\u00e9s des arts d\u00e9coratifs de Paris (Robert Combas, R\u00e9mi Blanchard, Fran\u00e7ois Boisrond et Herv\u00e9 Di Rosa) dans la case: \"figuration libre\". Comprendre, la d\u00e9finition est du m\u00eame BEN: 30% de provocation culturelle, 30% de libre figuration, 30% d'art brut et 10% de folie. Et tout cela c'\u00e9tait avant \"les arts modestes\",  la \"marque\" Herv\u00e9 Di Rosa, \u00e9labor\u00e9e aux 4 coins du monde d\u00e8s la fin des ann\u00e9es 80.\r\nUne proposition de Marl\u00e8ne M\u00e9trailler. R\u00e9alisation Christophe Esseiva.", "alternativeTitle": ["La t\u00eate \u00e0 l'envers du 25.06.2016", "Herv\u00e9 Di Rosa\u2026 la t\u00eate \u00e0 l\u2019envers / LTE_2016-06-25T12:04:45_la-tete-a-l-envers", "La t\u00eate \u00e0 l'envers du 25.06.2016", "Herv\u00e9 Di Rosa\u2026 la t\u00eate \u00e0 l\u2019envers / LTE_2016-06-25T12:04:45_la-tete-a-l-envers"], "alternativeExcerpt": ["Herv\u00e9 Di Rosa, pr\u00e9sident et fondateur du MIAM - le mus\u00e9e international des arts modestes de S\u00e8te - \u00e9tait de passage \u00e0 Lausanne pour participer \u00e0 la c\u00e9l\u00e9bration des 40 ans de la Collection de l\u2019Art Brut. Herv\u00e9 Di Rosa, artiste prolifique s\u2019il en est, pas m\u00eame 60 ans et d\u00e9j\u00e0 40 ans d\u2019une carri\u00e8re haute en couleurs derri\u00e8re lui. \n\nHerv\u00e9 Di Rosa dont les liens \u2013 somme toute nombreux - avec la Suisse passent par Lausanne, mais aussi par Tinguely, par Sierre \u2013 o\u00f9 il partageait le haut de l\u2019affiche de BD\u201988 avec Hugo Pratt  - et d\u00e9j\u00e0 avant par Nice et Ben, Ben Vautier, le Suisse qui, en 1981, classe quatre jeunes dipl\u00f4m\u00e9s des arts d\u00e9coratifs de Paris (Robert Combas, R\u00e9mi Blanchard, Fran\u00e7ois Boisrond et Herv\u00e9 Di Rosa) dans la case: \"figuration libre\". Comprendre, la d\u00e9finition est du m\u00eame BEN: 30% de provocation culturelle, 30% de libre figuration, 30% d\u2019art brut et 10% de folie.\n\nEt tout cela c\u2019\u00e9tait avant \"les arts modestes\",  la \"marque\" Herv\u00e9 Di Rosa, \u00e9labor\u00e9e aux 4 coins du monde d\u00e8s la fin des ann\u00e9es 80.\n\nUne proposition de Marl\u00e8ne M\u00e9trailler. R\u00e9alisation Christophe Esseiva.", "Herv\u00e9 Di Rosa, pr\u00e9sident et fondateur du MIAM - le mus\u00e9e international des arts modestes de S\u00e8te - \u00e9tait de passage \u00e0 Lausanne pour participer \u00e0 la c\u00e9l\u00e9bration des 40 ans de la Collection de l\u2019Art Brut. Herv\u00e9 Di Rosa, artiste prolifique s\u2019il en est, pas m\u00eame 60 ans et d\u00e9j\u00e0 40 ans d\u2019une carri\u00e8re haute en couleurs derri\u00e8re lui. \n\nHerv\u00e9 Di Rosa dont les liens \u2013 somme toute nombreux - avec la Suisse passent par Lausanne, mais aussi par Tinguely, par Sierre \u2013 o\u00f9 il partageait le haut de l\u2019affiche de BD\u201988 avec Hugo Pratt  - et d\u00e9j\u00e0 avant par Nice et Ben, Ben Vautier, le Suisse qui, en 1981, classe quatre jeunes dipl\u00f4m\u00e9s des arts d\u00e9coratifs de Paris (Robert Combas, R\u00e9mi Blanchard, Fran\u00e7ois Boisrond et Herv\u00e9 Di Rosa) dans la case: \"figuration libre\". Comprendre, la d\u00e9finition est du m\u00eame BEN: 30% de provocation culturelle, 30% de libre figuration, 30% d\u2019art brut et 10% de folie.\n\nEt tout cela c\u2019\u00e9tait avant \"les arts modestes\",  la \"marque\" Herv\u00e9 Di Rosa, \u00e9labor\u00e9e aux 4 coins du monde d\u00e8s la fin des ann\u00e9es 80.\n\nUne proposition de Marl\u00e8ne M\u00e9trailler. R\u00e9alisation Christophe Esseiva."], "imageURL": "//www.rts.ch/7820363.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7794853", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident et fondateur du MIAM", "name": "Di Rosa, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Esseiva, Christophe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7794853", "ece-7794852"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Athl\u00e9tisme : un bel \u00e9t\u00e9 en perspective pour les athl\u00e8tes suisses", "id": "sound-B17F432B-939E-421C-A82B-6FC8A5E54582", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2016-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Entre les championnats d'Europe d'Amsterdam, les Jeux Olympiques de Rio et les meetings de la Diamond League, dont Athletissima le jeudi 25 ao\u00fbt 2016, l'\u00e9t\u00e9 s'annonce charg\u00e9 pour les athl\u00e8tes suisses. Mujinga Kambundji et L\u00e9a Sprunger \u00e9voquent leurs ambitions. Jacky Delapierre, lui, fait le point sur la prochaine \u00e9dition d'Athl\u00e9tissima pr\u00e9vue le 25 ao\u00fbt 2016.\r\n\r\n* * Entre les championnats d'Europe d'Amsterdam, les Jeux Olympiques de Rio et les meetings de la Diamond League, dont Athletissima le jeudi 25 ao\u00fbt 2016, l'\u00e9t\u00e9 s'annonce charg\u00e9 pour les athl\u00e8tes suisses. Mujinga Kambundji et L\u00e9a Sprunger \u00e9voquent leurs ambitions. Jacky Delapierre, lui, fait le point sur la prochaine \u00e9dition d'Athl\u00e9tissima pr\u00e9vue le 25 ao\u00fbt 2016.", "alternativeExcerpt": ["Entre les championnats d\u2019Europe d\u2019Amsterdam, les Jeux Olympiques de Rio et les meetings de la Diamond League, dont Athletissima le jeudi 25 ao\u00fbt 2016, l\u2019\u00e9t\u00e9 s\u2019annonce charg\u00e9 pour les athl\u00e8tes suisses. Mujinga Kambundji et L\u00e9a Sprunger \u00e9voquent leurs ambitions. Jacky Delapierre, lui, fait le point sur la prochaine \u00e9dition d\u2019Athl\u00e9tissima pr\u00e9vue le 25 ao\u00fbt 2016."], "alternativeTitle": ["Athl\u00e9tisme : un bel \u00e9t\u00e9 en perspective pour les athl\u00e8tes suisses / SP_2016-06-25T17:03:45_sequence-7", "Sport-Premi\u00e8re du 25.06.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7563938.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7817002", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7816991"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Quelle Europe apr\u00e8s le Brexit?", "id": "sound-0A139E22-58CD-4697-AD9F-140269FCB444", "durationSec": 657, "publicationDate": "2016-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Alain Berset, conseiller f\u00e9d\u00e9ral socialiste en charge du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de l'Int\u00e9rieur\r\nLe vote sur le Brexit et celui du 9 f\u00e9vrier 2014: deux pays, deux contextes, mais un m\u00eame cri du cour, il faut plus de s\u00e9curit\u00e9 sociale en Europe comme en Suisse. C'est ainsi que le ministre de la Sant\u00e9 Alain Berset analyse le message envoy\u00e9 par la population britannique jeudi. Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral socialiste s'exprimait ce samedi devant l'assembl\u00e9e de son parti \u00e0 Coire (GR). Son interview, suivie de la r\u00e9action de Gilbert Casasus, professeur ordinaire en \u00e9tudes europ\u00e9ennes \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg.\r\n\r\n* * Quelle Europe apr\u00e8s le Brexit? 18h Quelle Europe apr\u00e8s le Brexit ?\r\nBrexit, 9 f\u00e9vrier... \r\nDeux pays, deux contextes, mais un m\u00eame cri du cour : il faut plus de s\u00e9curit\u00e9 sociale... en Europe comme en Suisse.\r\nC'est ainsi que le ministre de la Sant\u00e9 Alain Berset analyse le message envoy\u00e9 par la population britannique jeudi...\r\nLe conseiller f\u00e9d\u00e9ral socialiste s'exprimait aujourd'hui devant l'assembl\u00e9e de son parti \u00e0 Coire aux Grisons...\r\nPietro Bugnon lui a demand\u00e9 si la sortie de la Grande Bretagne de l'Union europ\u00e9enne montrait l'\u00e9chec de l'Europe sociale.\r\n  SON\r\nAlain Berset avec Pietro Bugnon.", "alternativeExcerpt": ["Le vote sur le Brexit et celui du 9 f\u00e9vrier 2014: deux pays, deux contextes, mais un m\u00eame cri du c\u0153ur, il faut plus de s\u00e9curit\u00e9 sociale en Europe comme en Suisse. C\u2019est ainsi que le ministre de la Sant\u00e9 Alain Berset analyse le message envoy\u00e9 par la population britannique jeudi. Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral socialiste s\u2019exprimait ce samedi devant l\u2019assembl\u00e9e de son parti \u00e0 Coire (GR). Son interview, suivie de la r\u00e9action de Gilbert Casasus, professeur ordinaire en \u00e9tudes europ\u00e9ennes \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Fribourg."], "alternativeTitle": ["Quelle Europe apr\u00e8s le Brexit? / FOR_2016-06-25T18:06:00_developpement-4", "Forum du 25.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7813014", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7813001"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Grande-Bretagne, en marge du r\u00e9f\u00e9rendum du 23 juin 2016 : reportage dans le comt\u00e9 du Yorkshire", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-C786BB3B-9BC5-4CF6-9DB1-11D7C299F125", "thematicGeographicals": ["York", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 916, "publicationDate": "2016-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9f\u00e9rendum", "vie politique", "europ\u00e9anisme"], "excerpt": "Semaine cruciale pour l'avenir du projet europ\u00e9en cette semaine avec le tant attendu r\u00e9f\u00e9rendum sur la sortie du Royaume-Uni de l'Union europ\u00e9enne (Brexit). Une campagne qui a vir\u00e9 au drame avec le meurtre la semaine derni\u00e8re de la d\u00e9put\u00e9e pro-europ\u00e9enne Jo Cox pr\u00e8s de Leeds. Le Yorkshire, un comt\u00e9 traditionnel anglais qui h\u00e9site encore sur son appartenance \u00e0 la \"Communaut\u00e9 des 28\" et o\u00f9 la progression du UKIP est particuli\u00e8rement significative.", "alternativeExcerpt": ["Semaine cruciale pour l'avenir du projet europ\u00e9en cette semaine avec le tant attendu r\u00e9f\u00e9rendum sur la sortie du Royaume-Uni de l'Union europ\u00e9enne (Brexit).  Une campagne qui a vir\u00e9 au drame avec le meurtre la semaine derni\u00e8re de la d\u00e9put\u00e9e pro-europ\u00e9enne Jo Cox pr\u00e8s de Leeds. Le Yorkshire, un comt\u00e9 traditionnel anglais qui h\u00e9site encore sur son appartenance \u00e0 la \"Communaut\u00e9 des 28\" et o\u00f9 la progression du UKIP est particuli\u00e8rement significative.  Quinze Minutes s'installe durant la semaine dans la ville de York pour vivre les derniers jours de cette campagne \u00e9motionnelle o\u00f9 l'avenir de l'Europe peut se jouer. Suivez toute la semaine la d\u00e9clinaison de cette th\u00e9matique sur le lien ci-contre:", "Semaine cruciale pour l'avenir du projet europ\u00e9en cette semaine avec le tant attendu r\u00e9f\u00e9rendum sur la sortie du Royaume-Uni de l'Union europ\u00e9enne (Brexit).  Une campagne qui a vir\u00e9 au drame avec le meurtre la semaine derni\u00e8re de la d\u00e9put\u00e9e pro-europ\u00e9enne Jo Cox pr\u00e8s de Leeds. Le Yorkshire, un comt\u00e9 traditionnel anglais qui h\u00e9site encore sur son appartenance \u00e0 la \"Communaut\u00e9 des 28\" et o\u00f9 la progression du UKIP est particuli\u00e8rement significative.  Quinze Minutes s'installe durant la semaine dans la ville de York pour vivre les derniers jours de cette campagne \u00e9motionnelle o\u00f9 l'avenir de l'Europe peut se jouer. Suivez toute la semaine la d\u00e9clinaison de cette th\u00e9matique sur le lien ci-contre:", "Semaine cruciale pour l'avenir du projet europ\u00e9en cette semaine avec le tant attendu r\u00e9f\u00e9rendum sur la sortie du Royaume-Uni de l'Union europ\u00e9enne (Brexit).  Une campagne qui a vir\u00e9 au drame avec le meurtre la semaine derni\u00e8re de la d\u00e9put\u00e9e pro-europ\u00e9enne Jo Cox pr\u00e8s de Leeds. Le Yorkshire, un comt\u00e9 traditionnel anglais qui h\u00e9site encore sur son appartenance \u00e0 la \"Communaut\u00e9 des 28\" et o\u00f9 la progression du UKIP est particuli\u00e8rement significative.  Quinze Minutes s'installe durant la semaine dans la ville de York pour vivre les derniers jours de cette campagne \u00e9motionnelle o\u00f9 l'avenir de l'Europe peut se jouer. Suivez toute la semaine la d\u00e9clinaison de cette th\u00e9matique sur le lien ci-contre:"], "alternativeTitle": ["Europe: le Yorkshire se d\u00e9chire", "Europe: le Yorkshire se d\u00e9chire / 12H30_2016-06-25T12:40:00_quinze-minutes", "Europe: le Yorkshire se d\u00e9chire / 12H30_2016-06-25T12:40:00_quinze-minutes"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7813404", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8320946.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeune votant en faveur du Brexit", "name": "Clegg, Jake", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du parti UKIP section York", "name": "Morris, Judith", "type": "Participant"}, {"role": "anonymes en faveur du Brexit", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "anonymes en d\u00e9faveur du Brexit", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davis, Jordan", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7813404", "ece-7813397"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Matthieu M\u00e9gevand, plaidoyer contre l'absurde", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BBC91C14-5351-4B9F-8B88-128C3C91C858", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 5380, "publicationDate": "2016-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Labor et Fides"], "thematicThemes": ["\u00e9dition", "cancer", "maladie", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Dans sa derni\u00e8re Rubrique inou\u00efe, Blaise DuPasquier convie le jeune \u00e9crivain et \u00e9diteur genevois \u00e0 nous raconter son combat contre la maladie, ses interrogations philosophiques contre l'absurde qui fauche souvent des vies innocentes, son engagement au sein des Editions Labor & Fides depuis une ann\u00e9e, et sa conception vitaliste de l'existence. Dans son dernier r\u00e9cit \"Les Lueurs\" chez L'Age d'homme (2016), v\u00e9rit\u00e9 crue et uchronie se m\u00e9langent pour tenter de saisir par les souvenirs le parcours douloureux du cancer, l'empathie des proches, les questions vertigineuses que nourrit la perspective de la mort puis l'\u00e9lan de la r\u00e9mission. Ce r\u00e9cit intime fait pendant \u00e0 la recherche philosophique du pr\u00e9c\u00e9dent r\u00e9cit \"Ce qu'il reste des mots\" (Fayard 2013), convoquant Camus, Bouvier, Jaccottet, les sto\u00efciens, et beaucoup d'autres, pour dire l'indicible: la mort absurde qui a frapp\u00e9 le 13 mars 2012, sans raison apparente, 28 enfants belges dans un accident de car \u00e0 Sierre. Choix des archives : Blaise DuPasquier", "alternativeTitle": ["L'horloge de sable du 25.06.2016", "Matthieu M\u00e9gevand, plaidoyer contre l'absurde  / HDS_2016-06-25T13:30:45_l-horloge-de-sable", "L'horloge de sable du 25.06.2016", "Matthieu M\u00e9gevand, plaidoyer contre l'absurde  / HDS_2016-06-25T13:30:45_l-horloge-de-sable"], "alternativeExcerpt": ["Dans sa derni\u00e8re Rubrique inou\u00efe, Blaise DuPasquier convie le jeune \u00e9crivain et \u00e9diteur genevois \u00e0 nous raconter son combat contre la maladie, ses interrogations philosophiques contre l'absurde qui fauche souvent des vies innocentes, son engagement au sein des Editions Labor & Fides depuis une ann\u00e9e, et sa conception vitaliste de l'existence. \n\nDans son dernier r\u00e9cit \"Les Lueurs\" chez L'Age d'homme (2016), v\u00e9rit\u00e9 crue et uchronie se m\u00e9langent pour tenter de saisir par les souvenirs le parcours douloureux du cancer, l'empathie des proches, les questions vertigineuses que nourrit la perspective de la mort puis l'\u00e9lan de la r\u00e9mission. Ce r\u00e9cit intime fait pendant \u00e0 la recherche philosophique du pr\u00e9c\u00e9dent r\u00e9cit \"Ce qu'il reste des mots\" (Fayard 2013), convoquant Camus, Bouvier, Jaccottet, les sto\u00efciens, et beaucoup d'autres, pour dire l'indicible: la mort absurde qui a frapp\u00e9 le 13 mars 2012, sans raison apparente, 28 enfants belges dans un accident de car \u00e0 Sierre.  \n\nR\u00e9alisation: Fred Bernard et Christian Ciocca \nChoix des documents: Blaise DuPasquier", "Dans sa derni\u00e8re Rubrique inou\u00efe, Blaise DuPasquier convie le jeune \u00e9crivain et \u00e9diteur genevois \u00e0 nous raconter son combat contre la maladie, ses interrogations philosophiques contre l'absurde qui fauche souvent des vies innocentes, son engagement au sein des Editions Labor & Fides depuis une ann\u00e9e, et sa conception vitaliste de l'existence. \n\nDans son dernier r\u00e9cit \"Les Lueurs\" chez L'Age d'homme (2016), v\u00e9rit\u00e9 crue et uchronie se m\u00e9langent pour tenter de saisir par les souvenirs le parcours douloureux du cancer, l'empathie des proches, les questions vertigineuses que nourrit la perspective de la mort puis l'\u00e9lan de la r\u00e9mission. Ce r\u00e9cit intime fait pendant \u00e0 la recherche philosophique du pr\u00e9c\u00e9dent r\u00e9cit \"Ce qu'il reste des mots\" (Fayard 2013), convoquant Camus, Bouvier, Jaccottet, les sto\u00efciens, et beaucoup d'autres, pour dire l'indicible: la mort absurde qui a frapp\u00e9 le 13 mars 2012, sans raison apparente, 28 enfants belges dans un accident de car \u00e0 Sierre.  \n\nR\u00e9alisation: Fred Bernard et Christian Ciocca \nChoix des documents: Blaise DuPasquier"], "imageURL": "//www.rts.ch/7731378.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7794873", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, directeur des \u00e9ditions Labor et Fides", "name": "M\u00e9gevand, Matthieu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "DuPasquier, Blaise", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7794873", "ece-7794872"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les cons\u00e9quences du Brexit sur le football anglais", "id": "sound-12A7CBAD-FA68-4771-B47B-1351C919CC2E", "durationSec": 174, "publicationDate": "2016-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Brexit aura aussi des cons\u00e9quences sportives. En fermant le pays \u00e0 l'immense march\u00e9 europ\u00e9en, la comp\u00e9titivit\u00e9 du championnat de football anglais risque de se retrouver sur la touche.\r\n\r\n* * Les cons\u00e9quences du Brexit sur le football anglais 18h Cons\u00e9quences du Brexit pour le football anglais\r\nLe Brexit... qui aura aussi des cons\u00e9quences sportives...\r\nZo\u00e9 Decker, en fermant le pays \u00e0 l'immense march\u00e9 europ\u00e9en, la comp\u00e9titivit\u00e9 du championnat de foot anglais risque de se retrouver sur la touche...\r\nLe s\u00e9nario semble difficile \u00e0 imaginer...et pourtant ...les joueurs \u00e9trangers pourraient se d\u00e9tourner du championnat anglais, le plus m\u00e9diatique au monde...Des joueurs \u00e9trangers qui repr\u00e9sentent actuellement 66% des effectifs des clubs...Plusieurs dirigeants de la Premier League ont mis en garde durant la campagne contre le Brexit...Et hier, les craintes sont devenues r\u00e9alit\u00e9...\r\n- Mais comment expliquer cette inqui\u00e9tude ?\r\nA causes des restrictions appliqu\u00e9es aux joueurs issus de l'Union europ\u00e9enne. Et \u00e7a commence par le permis de travail. Puisque dor\u00e9navant un joueur europ\u00e9en devra en obtenir un, tout comme les joueurs extra-communautaires d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l'heure actuelle..\r\n- Mais pour d\u00e9crocher ce s\u00e9same et esp\u00e9rer int\u00e9grer le championnat anglais, il faut r\u00e9pondre \u00e0 un certain nombre de conditions...\r\nD'abord, le footballer doit obligatoirement \u00eatre international...et il doit \u00e9voluer au sein d'une nation class\u00e9e dans les 50 premi\u00e8res de la FIFA...\r\nMais c'est pas tout, il doit aussi effectuer un certain pourcentage de rencontres avec sa s\u00e9lection nationale durant les 2 derni\u00e8res ann\u00e9es. 30 % de matchs disput\u00e9s pour une nation situ\u00e9e dans le top 10 du classement de la FIFA...45% pour celles situ\u00e9es de la 11\u00e8 la 30e place...Ce qui est le cas de la Suisse 15\u00e8me ou de la France, qui est 17\u00e8me...Et au del\u00e0 de la 30\u00e8me place, un joueur doit avoir disput\u00e9s 75 % de matchs dans sa s\u00e9lection.\r\n- Des conditions plut\u00f4t drastiques... qui pourraient rapidement faire le vide dans les clubs anglais...\r\nNeuf pays seraient hors jeu...ce serait le cas de la Bulgarie, l'Estonie, la Finlande ou encore la Slov\u00e9nie par exemple. Et selon une estimation de la BBC,122 des 168 joueurs europ\u00e9ens \u00e9voluant actuellement en Premier League, seraient concern\u00e9s par les effets du \"Brexit\". Le risque c'est bien entendu une h\u00e9morragie de talents...Et des stars du ballon qui pr\u00e9f\u00e8reront l'Espagne ou l'Allemagne...Avec au final un championnat anglais moins attractif, et donc moins rentable. Sans oublier encore la livre sterling qui perd de sa valeur avec peut-\u00eatre des impacts sur la puissance financi\u00e8re des clubs anglais..\r\n- On imagine bien que ce s\u00e9nario en fait fr\u00e9mir plus d'un... Mais les Anglais laisseront-ils faire ?...\r\nnon probablement pas...et on imagine mal le prestige de la comp\u00e9tition britannique d\u00e9gringoler...en tout cas \u00e0 court terme...La Premier League, occupe une part importante de la culture anglaise...et puis c'est le championnat le plus riche du monde... On imagine que sa comp\u00e9titivit\u00e9 sera pr\u00e9serv\u00e9e....Mais pour l'heure rien de concret...et ils sont nombreux \u00e0 esp\u00e9rer un accord particulier entre les instances du foot anglais et les autorit\u00e9s...\r\n- Mais tout le monde ne partage pas cet avis... parce que le Brexit fait aussi des heureux...\r\nCertaines nations notamment...qui ont une chance suppl\u00e9mentaire de conserver leurs meilleurs joueurs.. souvent attir\u00e9es par les moyens financiers et le prestige du championnats anglais..Et puis...la baisse du nombre de stars pourrait aussi profiter aux joueurs de la formation anglaise...Ils b\u00e9n\u00e9ficeraient d'un temps de jeu plus important...\r\nMerci Zo\u00e9 Decker.", "alternativeExcerpt": ["Le Brexit aura aussi des cons\u00e9quences sportives. En fermant le pays \u00e0 l\u2019immense march\u00e9 europ\u00e9en, la comp\u00e9titivit\u00e9 du championnat de football anglais risque de se retrouver sur la touche."], "alternativeTitle": ["Les cons\u00e9quences du Brexit sur le football anglais / FOR_2016-06-25T18:10:00_developpement-6", "Forum du 25.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7813014", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7813000"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les six pays fondateurs de l'UE pour un divorce acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 apr\u00e8s le vote du Brexit", "id": "sound-EC7CD057-1CB1-4E55-A7C7-3CE98232B4FB", "durationSec": 540, "publicationDate": "2016-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'Europe met la pression sur le Royaume-Uni apr\u00e8s le vote sur le Brexit. Alors que David Cameron avait indiqu\u00e9 vendredi qu'il quitterait son poste en octobre, les ministres des Affaires \u00e9trang\u00e8res des six pays fondateurs de l'UE ont demand\u00e9 au Premier ministre britannique d'aller beaucoup plus vite.\r\n\r\n* * Les six pays fondateurs de l'UE pour un divorce acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 apr\u00e8s le vote du Brexit 18h Brexit : les 6 pays fondateurs de l'UE pour un divorce acc\u00e9l\u00e9r\u00e9\r\nUn peu plus de 24 heures apr\u00e8s les r\u00e9sultats du r\u00e9f\u00e9rendum britannique, l'Europe met la pression sur Londres...\r\nLe ministre allemand des affaires \u00e9trang\u00e8res recevait ce matin ses homologues des 5 autres pays fondateurs de l'Union europ\u00e9enne...\r\nAlors que David Cameron avait indiqu\u00e9 hier qu'il quitterait son poste en octobre, ils ont demand\u00e9 au Premier ministre britannique d'aller beaucoup plus vite, Blandine Milcent...\r\nOui une pression maximale effectivement exerc\u00e9 ce matin depuis Berlin. \"le processus (vers la sortie donc) doit s'engager aussi vite que possible pour qu'on ne se retrouve pas embourb\u00e9\" a d\u00e9clar\u00e9 le ministre allemand Frank Walter Steinmeier. Pas question \"de jouer au chat et \u00e0 la souris\" selon son homologue du Luxembourg, tandis que le fran\u00e7ais Jean-Marc Ayrault a concr\u00e8tement dit qu'il fallait d\u00e9signer un nouveau premier ministre britannique au plus vite, dans quelques jours. il en va de l'int\u00e9r\u00eat commun, a-t-il ajout\u00e9, de ne pas laisser s'installer une p\u00e9riode d'incertitude qui aurait des cons\u00e9quences financi\u00e8res, \u00e9conomiques et politiques tr\u00e8s graves. Donc un message ferme depuis Berlin au premier ministre David Cameron, pour que le parti conservateur britannique ne perde pas de vue l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral des europ\u00e9ens, et on a pu sentir un certain agacement dans le message envoy\u00e9 ce matin depuis Berlin, par les six ministres des affaires \u00e9trang\u00e8res.\r\n- Mais dans le m\u00eame temps, Angela Merkel d\u00e9clare l'inverse, \u00e0 savoir que la Grande Bretagne ne doit pas se pr\u00e9cipiter... Comment faut-il l'interpr\u00e9ter ?\r\nEffectivement, la chanceli\u00e8re allemande avait d\u00e9j\u00e0 dit hier qu'il ne fallait pas prendre de d\u00e9cision pr\u00e9cipit\u00e9es et qu'il fallait prendre le temps d'analyser la situation. Ce matin, elle d\u00e9clare: il ne faudrait pas que cela prenne des ann\u00e9es, mais je ne vais pas militer pour un calendrier serr\u00e9\". \r\nPour Berlin, il ne faut pas chercher \u00e0 punir la Grande Bretagne:  il  vaut mieux n\u00e9gocier un Brexit de fa\u00e7on constructive, pour limiter au maximum les d\u00e9g\u00e2ts, et notamment les d\u00e9g\u00e2ts \u00e9conomiques parce que la Grande Bretagne, c'est aussi un grand march\u00e9 pour les entreprises allemandes, qui s'inqui\u00e8tent beaucoup des cons\u00e9quences d'un brexit (Ce n'emp\u00eache pas de n\u00e9gocier avec fermet\u00e9 pour que cela ne donne pas envie \u00e0 d'autres pays de faire pareil).\r\nPar ailleurs cette position d'Angela Merkel, c'est aussi une fa\u00e7on de dire: ne tombons pas dans le pi\u00e8ge des partis populistes qui r\u00e9clament des r\u00e9ponses imm\u00e9diates, aller trop vite, c'est leur donner raison.\r\n- Et on annon\u00e7ait hier une initiative franco-allemande pour cette r\u00e9union des ministres des affaires \u00e9trang\u00e8res, il n'y en a pas eu ?\r\nNon, les ministres aujourd'hui ont \u00e9tudi\u00e9 des propositions franco-allemandes qui seront soumises aux chefs d'\u00e9tat et de gouvernement, on en sera peut-\u00eatre plus lundi, puisque Angela Merkel re\u00e7oit Fran\u00e7ois Hollande, l'italien matteo renzi et le pr\u00e9sident du conseil europ\u00e9en Donald Tusk.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019Europe met la pression sur le Royaume-Uni apr\u00e8s le vote sur le Brexit. Alors que David Cameron avait indiqu\u00e9 vendredi qu'il quitterait son poste en octobre, les ministres des Affaires \u00e9trang\u00e8res des six pays fondateurs de l\u2019UE ont demand\u00e9 au Premier ministre britannique d'aller beaucoup plus vite."], "alternativeTitle": ["Les six pays fondateurs de l'UE pour un divorce acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 apr\u00e8s le vote du Brexit / FOR_2016-06-25T18:02:00_developpement-2", "Forum du 25.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7813014", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7813002"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La revue des unes", "id": "sound-6DACFC28-B18E-4045-924D-22E3542B8BEA", "durationSec": 155, "publicationDate": "2016-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Antoine Droux.\r\n\r\n* * Par Antoine Droux.", "alternativeExcerpt": ["Par Antoine Droux."], "alternativeTitle": ["La revue des unes / 69S_2016-06-25T06:00:00_la-revue-des-unes", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 25.06.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7036011.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7795172", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7795165"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'Actualit\u00e9 francophone", "id": "sound-A7582299-E58E-4995-9143-A9321E7A39A1", "durationSec": 689, "publicationDate": "2016-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chaque semaine, l'Actualit\u00e9 francophone des Radios Francophones Publiques (RFP) met en correspondance quatre \u00e9v\u00e8nements qui ont fait les titres de la semaine en Suisse, en France, au Canada et en Belgique: un \u00e9clairage sur les choix journalistiques des r\u00e9dactions de la RTS, de Radio France, de la RTBF et de Radio-Canada.\r\n\r\n* * Chaque semaine, l'Actualit\u00e9 francophone des Radios Francophones Publiques (RFP) met en correspondance quatre \u00e9v\u00e8nements qui ont fait les titres de la semaine en Suisse, en France, au Canada et en Belgique: un \u00e9clairage sur les choix journalistiques des r\u00e9dactions de la RTS, de Radio France, de la RTBF et de Radio-Canada.", "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine, l\u2019Actualit\u00e9 francophone des Radios Francophones Publiques (RFP) met en correspondance quatre \u00e9v\u00e8nements qui ont fait les titres de la semaine en Suisse, en France, au Canada et en Belgique: un \u00e9clairage sur les choix journalistiques des r\u00e9dactions de la RTS, de Radio France, de la RTBF et de Radio-Canada."], "alternativeTitle": ["L'Actualit\u00e9 francophone / FOR_2016-06-25T18:47:00_mfp", "Forum du 25.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7813014", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "variantIds": ["ece-7813005"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'Irlande s'inqui\u00e8te pour son \u00e9conomie apr\u00e8s la d\u00e9cision du Brexit", "id": "sound-9EEBC36F-796C-4099-81EF-56899112CCB4", "durationSec": 76, "publicationDate": "2016-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Amoric;Affolter-Eschler, Val\u00e9rie\r\nL'Irlande, seul pays de l'UE qui poss\u00e8de une fronti\u00e8re terrestre avec le Royaume-Uni, risque de perdre plus de 20% d'\u00e9changes avec son voisin historique. Apr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es de r\u00e9cession, l'Irlande est \u00e0 nouveau le pays \u00e0 plus forte croissance \u00e9conomique d'Europe. Mais pour combien de temps?\r\n\r\n* * L'Irlande s'inqui\u00e8te pour son \u00e9conomie apr\u00e8s la d\u00e9cision du Brexit Autres inqui\u00e9tudes, celles de l'Irlande, seul pays de l'UE qui poss\u00e8de une fronti\u00e8re terrestre avec le Royaume-Uni... le pays risque de perdre plus de 20% d'\u00e9changes avec son voisin historique, \u00e0 la suite de la  sortie britannique de l'Europe des 28. Apr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es de r\u00e9cessions, l'Irlande est \u00e0 nouveau le pays \u00e0 plus forte croissance \u00e9conomique d'Europe. Mais pour combien de temps, c'est la question que se posent laujourd'hui les Irlandais. Herv\u00e9 Amoric", "alternativeExcerpt": ["L'Irlande, seul pays de l\u2019UE qui poss\u00e8de une fronti\u00e8re terrestre avec le Royaume-Uni, risque de perdre plus de 20% d\u2019\u00e9changes avec son voisin historique. Apr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es de r\u00e9cession, l\u2019Irlande est \u00e0 nouveau le pays \u00e0 plus forte croissance \u00e9conomique d\u2019Europe. Mais pour combien de temps?"], "alternativeTitle": ["L'Irlande s'inqui\u00e8te pour son \u00e9conomie apr\u00e8s la d\u00e9cision du Brexit / 12H30_2016-06-25T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 25.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7813403", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Amoric, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7813395"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Egosyst\u00e8me", "source": "siranau", "title": "Muriel Derome - La contagion du bonheur", "id": "sound-92CE2279-D8BE-4DEC-A13B-9092EDBB37DA", "durationSec": 3395, "publicationDate": "2016-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Derome, Muriel\r\nA force de vouloir le bonheur de nos enfants, les parents font souvent passer les besoins de leurs enfants avant les leurs. Mais ce qui est une n\u00e9cessit\u00e9 avec un tout-petit ne doit pas s'installer de fa\u00e7on durable. Car si les parents ne veillent pas \u00e0 prendre aussi soin d'eux et de leur couple, s'ils ne vivent que pour et \u00e0 travers l'enfant, ils risquent de voir leur vie relationnelle et leur estime d'eux-m\u00eames s'\u00e9tioler, avec le cort\u00e8ge de ph\u00e9nom\u00e8nes que cela peut entra\u00eener: conduites addictives, somatisations, d\u00e9pressions, burn-out. De plus, en \u00e9valuant leur bonheur en fonction de celui de leur enfant, ils chargent indirectement celui-ci de les rendre heureux, dr\u00f4le de fardeau...\r\nMuriel Derome d\u00e9fend le bien-\u00eatre des parents et nous offre sa vision de m\u00e8re et de th\u00e9rapeute. Un point de vue fonci\u00e8rement d\u00e9culpabilisant, soulignant les bienfaits, pour l'enfant, d'\u00eatre enfin \u00e0 sa juste place. Muriel Derome est psychologue \u00e0 l'h\u00f4pital Raymond-Poincar\u00e9 de Garches, dans le service de p\u00e9diatrie et r\u00e9animation infantile, o\u00f9 elle suit des enfants victimes d'accidents ou de maltraitance, atteints de cancer ou polyhandicap\u00e9s, ainsi que leur famille. Elle est en outre experte aupr\u00e8s du Tribunal de grande instance de Versailles.\r\n\r\n* Infotrafic: 13:34:50-13:35:23 / * A force de vouloir le bonheur de nos enfants, les parents font souvent passer les besoins de leurs enfants avant les leurs. Mais ce qui est une n\u00e9cessit\u00e9 avec un tout-petit ne doit pas s'installer de fa\u00e7on durable. Car si les parents ne veillent pas \u00e0 prendre aussi soin d'eux et de leur couple, s'ils ne vivent que pour et \u00e0 travers l'enfant, ils risquent de voir leur vie relationnelle et leur estime d'eux-m\u00eames s'\u00e9tioler, avec le cort\u00e8ge de ph\u00e9nom\u00e8nes que cela peut entra\u00eener: conduites addictives, somatisations, d\u00e9pressions, burn-out. De plus, en \u00e9valuant leur bonheur en fonction de celui de leur enfant, ils chargent indirectement celui-ci de les rendre heureux, dr\u00f4le de fardeau...\r\nMuriel Derome d\u00e9fend le bien-\u00eatre des parents et nous offre sa vision de m\u00e8re et de th\u00e9rapeute. Un point de vue fonci\u00e8rement d\u00e9culpabilisant, soulignant les bienfaits, pour l'enfant, d'\u00eatre enfin \u00e0 sa juste place. Muriel Derome est psychologue \u00e0 l'h\u00f4pital Raymond-Poincar\u00e9 de Garches, dans le service de p\u00e9diatrie et r\u00e9animation infantile, o\u00f9 elle suit des enfants victimes d'accidents ou de maltraitance, atteints de cancer ou polyhandicap\u00e9s, ainsi que leur famille. Elle est en outre experte aupr\u00e8s du Tribunal de grande instance de Versailles.", "alternativeTitle": ["Egosyst\u00e8me du 25.06.2016", "Muriel Derome - La contagion du bonheur  / EGO_2016-06-25T13:03:45_egosysteme", "Egosyst\u00e8me du 25.06.2016", "Muriel Derome - La contagion du bonheur  / EGO_2016-06-25T13:03:45_egosysteme"], "alternativeExcerpt": ["A force de vouloir le bonheur de nos enfants, les parents font souvent passer les besoins de leurs enfants avant les leurs. Mais ce qui est une n\u00e9cessit\u00e9 avec un tout-petit ne doit pas s\u2019installer de fa\u00e7on durable. Car si les parents ne veillent pas \u00e0 prendre aussi soin d\u2019eux et de leur couple, s\u2019ils ne vivent que pour et \u00e0 travers l\u2019enfant, ils risquent de voir leur vie relationnelle et leur estime d\u2019eux-m\u00eames s\u2019\u00e9tioler, avec le cort\u00e8ge de ph\u00e9nom\u00e8nes que cela peut entra\u00eener: conduites addictives, somatisations, d\u00e9pressions, burn-out\u2026 De plus, en \u00e9valuant leur bonheur en fonction de celui de leur enfant, ils chargent indirectement celui-ci de les rendre heureux, dr\u00f4le de fardeau...\n\nMuriel Derome d\u00e9fend le bien-\u00eatre des parents et nous offre sa vision de m\u00e8re et de th\u00e9rapeute. Un point de vue fonci\u00e8rement d\u00e9culpabilisant, soulignant les bienfaits, pour l\u2019enfant, d\u2019\u00eatre enfin \u00e0 sa juste place. Muriel Derome est psychologue \u00e0 l\u2019h\u00f4pital Raymond-Poincar\u00e9 de Garches, dans le service de p\u00e9diatrie et r\u00e9animation infantile, o\u00f9 elle suit des enfants victimes d\u2019accidents ou de maltraitance, atteints de cancer ou polyhandicap\u00e9s, ainsi que leur famille. Elle est en outre experte aupr\u00e8s du Tribunal de grande instance de Versailles.", "A force de vouloir le bonheur de nos enfants, les parents font souvent passer les besoins de leurs enfants avant les leurs. Mais ce qui est une n\u00e9cessit\u00e9 avec un tout-petit ne doit pas s\u2019installer de fa\u00e7on durable. Car si les parents ne veillent pas \u00e0 prendre aussi soin d\u2019eux et de leur couple, s\u2019ils ne vivent que pour et \u00e0 travers l\u2019enfant, ils risquent de voir leur vie relationnelle et leur estime d\u2019eux-m\u00eames s\u2019\u00e9tioler, avec le cort\u00e8ge de ph\u00e9nom\u00e8nes que cela peut entra\u00eener: conduites addictives, somatisations, d\u00e9pressions, burn-out\u2026 De plus, en \u00e9valuant leur bonheur en fonction de celui de leur enfant, ils chargent indirectement celui-ci de les rendre heureux, dr\u00f4le de fardeau...\n\nMuriel Derome d\u00e9fend le bien-\u00eatre des parents et nous offre sa vision de m\u00e8re et de th\u00e9rapeute. Un point de vue fonci\u00e8rement d\u00e9culpabilisant, soulignant les bienfaits, pour l\u2019enfant, d\u2019\u00eatre enfin \u00e0 sa juste place. Muriel Derome est psychologue \u00e0 l\u2019h\u00f4pital Raymond-Poincar\u00e9 de Garches, dans le service de p\u00e9diatrie et r\u00e9animation infantile, o\u00f9 elle suit des enfants victimes d\u2019accidents ou de maltraitance, atteints de cancer ou polyhandicap\u00e9s, ainsi que leur famille. Elle est en outre experte aupr\u00e8s du Tribunal de grande instance de Versailles."], "imageURL": "//www.rts.ch/7820144.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7795120", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7795120", "ece-7795119"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Euro 2016: l'\u00e9quipe de Suisse proche d'une victoire historique", "id": "sound-A1B38B70-D316-4564-BDC6-92AB47EF0ECD", "durationSec": 126, "publicationDate": "2016-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Affolter-Eschler, Val\u00e9rie\r\nA Saint-Etienne, la Nati joue le premier huiti\u00e8me de finale de cet Euro face \u00e0 la Pologne. En cas de victoire, la Suisse atteindrait les quarts de finale de l'Euro pour la premi\u00e8re fois de son histoire.\r\n\r\n* * Euro 2016: l'\u00e9quipe de Suisse proche d'une victoire historique A Saint-Etienne, c'est le jour J pour l'\u00e9quipe de Suisse de Football qui joue son huiti\u00e8mes de finale de l'Euro... d\u00e9but du match \u00e0 15h face \u00e0 la Pologne.... En cas de victoire, la Suisse atteindrait les quarts de finale de l'Euro pour la premi\u00e8re fois de son histoire. Bernardin Allemann vous \u00eates sur place \u00e0 Saint-Etienne... une ville asez proche de la Suisse et ou on attend un tr\u00e8s grand nombre de supporters helv\u00e9tiques...\r\nBernardin Suisse-Pologne sur le papier c'est un match \u00e0 priori assez \u00e9quilibr\u00e9\r\nUn match \u00e0 suivre en int\u00e9gralit\u00e9 sur notre antenne dans un sport premi\u00e8re sp\u00e9cial d\u00e8s 15h. et en image sur rts 2", "alternativeExcerpt": ["A Saint-Etienne, la Nati joue le premier huiti\u00e8me de finale de cet Euro face \u00e0 la Pologne. En cas de victoire, la Suisse atteindrait les quarts de finale de l'Euro pour la premi\u00e8re fois de son histoire."], "alternativeTitle": ["Euro 2016: l'\u00e9quipe de Suisse proche d'une victoire historique / 12H30_2016-06-25T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 25.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7813403", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7813393"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Football : tous les favoris de l'EURO dans le m\u00eame tableau", "id": "sound-FE4C1BDC-BFD1-4129-A3A9-868A7C63C837", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2016-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'Angleterre et l'Espagne ayant manqu\u00e9 la premi\u00e8re place de leur groupe, tous les favoris de l'EURO 2016 se trouvent d\u00e9sormais dans le m\u00eame tableau. Espagnols, Italiens, Anglais, Allemands et Fran\u00e7ais se battront donc tous pour une seule place en finale. On en d\u00e9bat avec nos sp\u00e9cialistes Vincent Duluc, Philippe Auclair et Polo Breitner.\r\n\r\n* * L'Angleterre et l'Espagne ayant manqu\u00e9 la premi\u00e8re place de leur groupe, tous les favoris de l'EURO 2016 se trouvent d\u00e9sormais dans le m\u00eame tableau. Espagnols, Italiens, Anglais, Allemands et Fran\u00e7ais se battront donc tous pour une seule place en finale. On en d\u00e9bat avec nos sp\u00e9cialistes Vincent Duluc, Philippe Auclair et Polo Breitner.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019Angleterre et l\u2019Espagne ayant manqu\u00e9 la premi\u00e8re place de leur groupe, tous les favoris de l\u2019EURO 2016 se trouvent d\u00e9sormais dans le m\u00eame tableau. Espagnols, Italiens, Anglais, Allemands et Fran\u00e7ais se battront donc tous pour une seule place en finale. On en d\u00e9bat avec nos sp\u00e9cialistes Vincent Duluc, Philippe Auclair et Polo Breitner."], "alternativeTitle": ["Football : tous les favoris de l\u2019EURO dans le m\u00eame tableau / SP_2016-06-25T16:23:45_sequence-3", "Sport-Premi\u00e8re du 25.06.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7828897.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7817002", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7816995"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "News Hi-Tech : - KiloCore: le processeur \u00e0 1000 cours", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BA59D3DC-F451-448E-9B53-F83CBDE1B845", "durationSec": 278, "publicationDate": "2016-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- KiloCore: le processeur \u00e0 1000 cours\r\n- DTN Internet: le r\u00e9seau du futur\r\n- Microsoft se compare le navigateur", "alternativeExcerpt": ["- KiloCore: le processeur \u00e0 1000 c\u0153urs\n- DTN Internet: le r\u00e9seau du futur\n- Microsoft se compare le navigateur"], "alternativeTitle": ["News Hi-Tech / PB_2016-06-25T10:15:00_sequence-4", "Point Barre du 25.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7794928", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7794919"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Quelle politique choisir pour att\u00e9nuer le choc du Brexit en Suisse?", "id": "sound-44A90C94-D8AF-4F8F-B138-F89E0FE04470", "durationSec": 500, "publicationDate": "2016-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Brexit aura des cons\u00e9quences sur l'\u00e9conomie suisse. L'affaiblissement de la zone euro risque de renforcer \u00e0 nouveau le franc suisse avec un impact sur les emplois qui d\u00e9pendent directement d'un cours stable. D\u00e9bat entre deux conseillers nationaux Jacques-Andr\u00e9 Maire (PS/NE) et Philippe Nantermod (PLR/VS).\r\n\r\n* * Quelle politique choisir pour att\u00e9nuer le choc du Brexit en Suisse? 18h Economie suisse : quelle politique pour att\u00e9nuer le choc du Brexit ?\r\nLe Brexit aura des cons\u00e9quences sur l'\u00e9conomie suisse. \r\nLa p\u00e9riode d'incertitudes risque de renforcer \u00e0 nouveau la monnaie helv\u00e9tique, avec un impact sur les emplois qui d\u00e9pendent directement d'un cours stable...\r\nA partir de l\u00e0, quelle politique choisir pour att\u00e9nuer le choc du Brexit en Suisse ?\r\nOn en d\u00e9bat avec deux conseillers nationaux, le socialiste Jacques-Andr\u00e9 Maire et le lib\u00e9ral-radical Philippe Nantermod... bonsoir Messieurs...\r\n Philippe Nantermod: (direct sur son portable - ** 22)\r\n- Pour le PLR, il ne faut pas de r\u00e9actions excessives... Laisser faire l'\u00e9conomie, sans intervention \u00e9tatique, c'est ce que vous proposez ?\r\n- Vous allez jusqu'\u00e0 voir dans le Brexit une opportunit\u00e9 pour l'\u00e9conomie suisse (c'est dans la r\u00e9solution adopt\u00e9e aujourd'hui en assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s) - la nouvelle instabilit\u00e9 qu'il cr\u00e9e en Europe pourrait, selon le PLR, attirer des entreprises en Suisse... N'est-ce pas un peu optimiste ?\r\n- Pour prot\u00e9ger les emplois, ne faudrait-il pas des mesures d'accompagnement (accord avec l'UE) ?\r\n(contre une extension des mesures; le PLR d\u00e9fend toujours la solution de la pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne pour limiter l'immigration et pr\u00e9server les emplois en CH)\r\n- R\u00e9introduire un taux plancher comme le demande le PS... Bonne solution pour stabiliser le cours du franc suisse ?\r\n- Le ch\u00f4mage partiel : un bon instrument pour les entreprises en difficult\u00e9 ? \r\n- Et un contingentement g\u00e9n\u00e9ral (UDC)?\r\n(PLR est contre - bureaucratique et inefficace)\r\n Jacques-Andr\u00e9 Maire : (direct t\u00e9l\u00e9phone fixe au ** 28 au cas o\u00f9: ** 50)\r\n- Soulager les entreprises, comme le demande le PLR, en r\u00e9duisant la bureaucratie - moins de r\u00e8glementations, moins de d\u00e9marches administratives... Vous entrez en mati\u00e8re ?\r\n- Pour le PS, il faut r\u00e9introduire un taux plancher, orient\u00e9 vers un panier de monnaies... Et l'ind\u00e9pendance de la BNS ? \r\n- Les mesures d'accompagnement : elles co\u00fbtent cher... La pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne ne serait-elle pas une solution suffisante pour pr\u00e9server les emplois en CH (et dans le m\u00eame temps mettre en oeuvre l'initiative contre l'immigration de masse)?\r\n- Le Brexit, une chance, selon le PLR: attirer des entreprises en Suisse... Vous y croyez ?\r\n- D'accord au PLR et au PS sur la n\u00e9cessit\u00e9 de poursuivre les relations avec la Grande-Bretagne ET les n\u00e9gociations avec l'UE... Vous allez faire front commun ces prochaines semaines sur le dossier europ\u00e9en ?\r\nPour info\r\nLe communiqu\u00e9 du PS hier:\r\nLa BNS et le Conseil f\u00e9d\u00e9ral doivent stabiliser l'\u00e9conomie\r\nLa Suisse pourrait conna\u00eetre un effondrement \u00e9conomique suite au Brexit, si le franc suisse devait \u00e0 nouveau \u00eatre fortement sollicit\u00e9 comme valeur refuge et donc, \u00eatre sur\u00e9valu\u00e9 de mani\u00e8re durable. L'instabilit\u00e9 de la livre pousse la BNS \u00e0 intervenir de mani\u00e8re massive, afin de maintenir un cours acceptable pour le franc suisse. Etant donn\u00e9 que des milliers d'emplois d\u00e9pendent directement d'un cours stable du franc, le PS renouvelle sa demande de r\u00e9introduire un taux-plancher, orient\u00e9 vers un panier de monnaies. \r\nLe PS attend que des mesures pr\u00e9ventives soient prises par la Banque nationale et le Conseil f\u00e9d\u00e9ral, afin de pr\u00e9venir un repli de l'\u00e9conomie suite au Brexit. La BNS doit avant tout emp\u00eacher un nouveau choc mon\u00e9taire. Les branches telles que le tourisme, l'\u00e9conomie d'exportation et l'industrie productrice, d\u00e9j\u00e0 fortement sous pression suite \u00e0 la sur\u00e9valuation du franc, ne r\u00e9sisteront pas \u00e0 un nouveau choc mon\u00e9taire. La d\u00e9cision de supprimer le taux-plancher, prise par la BNS, a d\u00e9j\u00e0 engendr\u00e9 la suppression de dizaines de milliers de postes de travail en Suisse. \r\nAvec le Brexit, les conditions politiques g\u00e9n\u00e9rales ont \u00e9t\u00e9 compl\u00e8tement modifi\u00e9es. La situation sur les march\u00e9s, apr\u00e8s le choc et la premi\u00e8re r\u00e9action de panique, ne devrait pas retrouver instantan\u00e9ment leur calme et la BNS doit agir. L'\u00e9norme ins\u00e9curit\u00e9 du futur, li\u00e9e aux violentes variations sur les march\u00e9s financiers, dans la bourse et sur les march\u00e9s des devises, l\u00e9gitime l'introduction par la BNS d'un nouveau taux-plancher. Celui-ci devrait cette fois \u00eatre orient\u00e9 vers un panier des monnaies r\u00e9unissant toutes les devises les plus importantes. \r\nLe Conseil f\u00e9d\u00e9ral lui-m\u00eame a admis que le Brexit renforcerait l'ins\u00e9curit\u00e9 quant au d\u00e9veloppement \u00e9conomique de l'Europe et que la place financi\u00e8re suisse serait n\u00e9gativement affect\u00e9e. Il serait irresponsable, de simplement observer ce d\u00e9veloppement de mani\u00e8re passive. \r\nLe r\u00e9sum\u00e9 de la r\u00e9solution PLR aujourd'hui:\r\nHier, les britanniques ont d\u00e9cid\u00e9 de ne plus faire partie de l'UE \u00e0 l'avenir. Pour la Suisse, cela signifie d'une part que le franc est davantage renforc\u00e9 et d'autre part, que les entreprises dans le secteur de l'export doivent faire face \u00e0 des obstacles encore plus importants. Il faut \u00e9galement s'attendre \u00e0 ce que l'UE ne fasse pas preuve de compr\u00e9hension concernant la mise en ouvre de l'article constitutionnel pour la ma\u00eetrise de l'immigration. C'est pourquoi la Suisse doit faire tout ce qui est en son pouvoir pour r\u00e9duire l'immigration de mani\u00e8re autonome tout en pr\u00e9servant les accords bilat\u00e9raux. Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s ont adopt\u00e9 sans voix contraire la r\u00e9solution traitant ce sujet.\r\nLe PLR.Les Lib\u00e9raux-Radicaux veut, de par ses recettes lib\u00e9rales, rendre possible la s\u00e9curit\u00e9 juridique tout comme la stabilit\u00e9 en Suisse. En premier lieu se trouvent la r\u00e9duction de la bureaucratie et la diminution de la charge fiscale. Les deux points sont d'ordre vital pour les entreprises.", "alternativeExcerpt": ["Le Brexit aura des cons\u00e9quences sur l'\u00e9conomie suisse. L'affaiblissement de la zone euro risque de renforcer \u00e0 nouveau le franc suisse avec un impact sur les emplois qui d\u00e9pendent directement d'un cours stable. D\u00e9bat entre deux conseillers nationaux Jacques-Andr\u00e9 Maire (PS/NE) et Philippe Nantermod (PLR/VS)."], "alternativeTitle": ["Quelle politique choisir pour att\u00e9nuer le choc du Brexit en Suisse? / FOR_2016-06-25T18:08:00_developpement-5", "Forum du 25.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7813014", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "CN, avocat, vice-pr\u00e9sident PLR ", "name": "Nantermod, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "Conseiller national socialiste neuch\u00e2telois / pr\u00e9sident d'Helvetia Latina ", "name": "Maire, Jacques-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7813011"]}]}}