{"response": {"numFound": 31344, "start": 500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Entre-F\u00eates", "source": "gico", "id": "asset-1565250", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 73, "mediaType": "video", "excerpt": "Capsule sur le th\u00e8me des f\u00eates de fin d'ann\u00e9e. Des enfants r\u00e9pondent \u00e0 la question: comment s'habiller le jour de No\u00ebl?", "title": "Questions aux enfants pour les f\u00eates - 20", "genres": ["Divers, compl\u00e9ment de programme (jusqu'\u00e0 15 min.)"], "publicationDate": "2016-12-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "NO\u00cbL"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "H\u00caCHE, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["BOUCHERIE (COMMERCE)", "RENNE", "\u00c9LEVAGE"], "id": "asset-1565691", "durationSec": 1501, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["POMY", "MONT-SUR-LAUSANNE, LE", "RUSSIE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-12-24T00:00:00Z", "backgrounds": ["Rennes dans la toundra de la Russie en hiver avec de la neige."], "alternativeTitle": ["19h30", "No\u00ebl est le jour le plus important de l'ann\u00e9e pour les bouchers", "Sciences: le professeur Zenhausern exerce en Arizona", "Les retardataires ont fait leurs derniers achats de No\u00ebl", "En Russie, les rennes font vivre les Nenets", "Les romans graphiques connaissent un succ\u00e8s grandissant", "La s\u00e9curit\u00e9 est renforc\u00e9e en Europe autour des \u00e9difices religieux", "A Fribourg, un No\u00ebl solidaire pour les personnes isol\u00e9es", "NE: le club de sp\u00e9l\u00e9ologie f\u00eate No\u00ebl \u00e0 100 m\u00e8tres sous terre", "Attentats de Berlin: trois proches d'Anis Amri arr\u00eat\u00e9s en Tunisie", "Vend\u00e9e Globe: le Genevois Alan Roura f\u00eate No\u00ebl en mer", "VS: la station de Grimentz accueille ses premiers vacanciers", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Ils re\u00e7oivent des centaines de commandes \u00e0 traiter durant la matin\u00e9e.", "Il dirige un centre de recherche sp\u00e9cialis\u00e9 dans les nanotechnologies et les sciences de la vie.", "C\u2019\u00e9tait l\u2019effervescence dans les grands magasins genevois.", "Ces animaux font la l\u00e9gende de No\u00ebl, mais ils aident aussi les populations du Grand Nord \u00e0 vivre.", "Ce nouveau type d\u2019ouvrage est n\u00e9 de la rencontre entre dessinateurs, artistes et \u00e9crivains.", "La menace terroriste reste bien pr\u00e9sente dans les esprits.", "Les explications de Nicolas Beer, depuis Frbourg.", "Quatre amis, tous membres du club, aimerait en faire une tradition.", "Son neveu affirme qu\u2019il dirigeait un groupe terroriste en Allemagne.", "Le Suisse est, pour l\u2019instant, 12e.", "Malgr\u00e9 le manque de neige, le Val d\u2019Anniviers peut compter sur la fid\u00e9lit\u00e9 de la client\u00e8le belge."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8170576", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"role": "Duplex Fribourg", "name": "BEER, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "DURAND, Annabelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8170576", "ece-8170574"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Star \u00e0 la TV", "source": "gico", "title": "No 200", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1553474", "durationSec": 480, "publicationDate": "2016-12-23T17:35:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Star \u00e0 la TV", "23.12.2016", "Star \u00e0 la TV"], "alternativeExcerpt": ["Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs.  Pr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey.", "Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8151578", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8151578"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "title": "A d\u00e9finir", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1531466", "durationSec": 780, "publicationDate": "2016-12-23T13:25:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Nouvo", "Nouvo"], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-8150765"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages (s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e fran\u00e7aise)", "source": "gico", "title": "Episode 15", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-1541225", "durationSec": 1680, "publicationDate": "2016-12-23T11:40:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "15"], "alternativeExcerpt": ["Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes.", "Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes."], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-8151591"]}, {"publicationChannelNames": ["Play RTS"], "program": "Le grand quiz", "source": "gico", "title": "Grand quiz sp\u00e9cial animaux", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-1552490", "durationSec": 5764, "publicationDate": "2016-12-23T03:30:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Grand quiz sp\u00e9cial animaux", "Grand quiz sp\u00e9cial animaux", "Le grand quiz", "Grand quiz sp\u00e9cial animaux"], "imageURL": "//www.rts.ch/8585591.image", "alternativeExcerpt": ["Anim\u00e9 par Philippe Robin,  \"Grand Quiz sp\u00e9cial animaux\"  permettra aux candidats de mesurer leurs connaissances sur les animaux  tout en se divertissant ! Des personalit\u00e9s romandes feront aussi chauffer leurs neurones, avec Lolita Morena, Jean-Luc Barbezat, Vanessa Guagliani, Jessie Kobel, Daniel Rausis, Marie-Eve Musy.", "Grand quiz sp\u00e9cial animaux", "Anim\u00e9 par Philippe Robin,  \"Grand Quiz sp\u00e9cial animaux\"  permettra aux candidats de mesurer leurs connaissances sur les animaux  tout en se divertissant ! Des personalit\u00e9s romandes feront aussi chauffer leurs neurones, avec Lolita Morena, Jean-Luc Barbezat, Vanessa Guagliani, Jessie Kobel, Daniel Rausis, Marie-Eve Musy."], "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}, {"name": "LANG, Malory", "type": "Personne physique"}, {"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8585596", "ece-8661749"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 23.12.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C25FCC12-CC60-4700-A1C2-3981C8C1DAE2", "durationSec": 242, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2016-12-23T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2016-12-23T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8226801", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "variantIds": ["ece-8226801", "ece-8226785"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Mon Dieu, j'ai un creux \u00e0 Montreux! (5/5)", "id": "sound-BBCECF70-9DF1-49DA-9FE7-30F913C13367", "thematicGeographicals": ["Montreux", "Vaud"], "durationSec": 1637, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * C'est la derni\u00e8re semaine de l'ann\u00e9e avant la grande surprise des cimes blanches! Tadaaaaa!\r\nDe fait, ou plut\u00f4t de f\u00eates, on reste au bord du lac de Gen\u00e8ve, \u00e0 Montreux, pour une ribambelle d'\u00e9missions qui fait la part belle \u00e0 la d\u00e9couverte, \u00e0 l'\u00e9motion, au palais et \u00e0 la franche d\u00e9connade. Celle-ci s'installe en fin de semaine avec une visite du March\u00e9 de No\u00ebl qui fait rougir le P\u00e8re No\u00ebl, tandis qu'auparavant nous rencontrons le chef Antonin Guex et David Von Arx de la Brassserie J5, laquelle revisite avec bonheur les plats traditionnels comme la choucroute terrestre. En entr\u00e9e, c'est le d\u00e9licieux, curieux, et fac\u00e9tieux Pierre Gisling qui nous r\u00e9chauffe le cour et nous glisse la larme \u00e0 l'oil dans son incroyable cabinet de curiosit\u00e9s. Un tour du monde insolite que nos deux comp\u00e8res n'oublieront jamais, en compagnie de cet amoureux de l'art du monde, des autres et de la vie, moment puissant, en phase avec ce qu'on appelle l'esprit de No\u00ebl. Celui qui oublie, pour un temps, les compulsions mat\u00e9rialistes.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 23.12.2016", "Mon Dieu, j'ai un creux \u00e0 Montreux! (5/5) / BIL_2016-12-23T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 23.12.2016", "Mon Dieu, j'ai un creux \u00e0 Montreux! (5/5) / BIL_2016-12-23T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["C'est la derni\u00e8re semaine de l'ann\u00e9e avant la grande surprise des cimes blanches! Tadaaaaa!\nDe fait, ou plut\u00f4t de f\u00eates, on reste au bord du lac de Gen\u00e8ve, \u00e0 Montreux, pour une ribambelle d'\u00e9missions qui fait la part belle \u00e0 la d\u00e9couverte, \u00e0 l'\u00e9motion, au palais et \u00e0 la franche d\u00e9connade. Celle-ci s'installe en fin de semaine avec une visite du March\u00e9 de No\u00ebl qui fait rougir le P\u00e8re No\u00ebl, tandis qu'auparavant nous rencontrons le chef Antonin Guex et David Von Arx de la Brassserie J5, laquelle revisite avec bonheur les plats traditionnels comme la choucroute terrestre. En entr\u00e9e, c'est le d\u00e9licieux, curieux, et fac\u00e9tieux Pierre Gisling qui nous r\u00e9chauffe le c\u0153ur et nous glisse la larme \u00e0 l'\u0153il dans son incroyable cabinet de curiosit\u00e9s. Un tour du monde insolite que nos deux comp\u00e8res n'oublieront jamais, en compagnie de cet amoureux de l'art du monde, des autres et de la vie, moment puissant, en phase avec ce qu'on appelle l'esprit de No\u00ebl. Celui qui oublie, pour un temps, les compulsions mat\u00e9rialistes.", "C'est la derni\u00e8re semaine de l'ann\u00e9e avant la grande surprise des cimes blanches! Tadaaaaa!\nDe fait, ou plut\u00f4t de f\u00eates, on reste au bord du lac de Gen\u00e8ve, \u00e0 Montreux, pour une ribambelle d'\u00e9missions qui fait la part belle \u00e0 la d\u00e9couverte, \u00e0 l'\u00e9motion, au palais et \u00e0 la franche d\u00e9connade. Celle-ci s'installe en fin de semaine avec une visite du March\u00e9 de No\u00ebl qui fait rougir le P\u00e8re No\u00ebl, tandis qu'auparavant nous rencontrons le chef Antonin Guex et David Von Arx de la Brassserie J5, laquelle revisite avec bonheur les plats traditionnels comme la choucroute terrestre. En entr\u00e9e, c'est le d\u00e9licieux, curieux, et fac\u00e9tieux Pierre Gisling qui nous r\u00e9chauffe le c\u0153ur et nous glisse la larme \u00e0 l'\u0153il dans son incroyable cabinet de curiosit\u00e9s. Un tour du monde insolite que nos deux comp\u00e8res n'oublieront jamais, en compagnie de cet amoureux de l'art du monde, des autres et de la vie, moment puissant, en phase avec ce qu'on appelle l'esprit de No\u00ebl. Celui qui oublie, pour un temps, les compulsions mat\u00e9rialistes."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8216592", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "variantIds": ["ece-8216592", "ece-8216591"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "F\u00eates de famille", "id": "sound-845CDFA9-C60B-4A6C-B774-4B697E166CBD", "durationSec": 1545, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 11:29:35-11:29:57 / * A la veille de No\u00ebl, nous vous proposons de nous pencher sur les f\u00eates de famille. Quel sens donner aujourd'hui \u00e0 ces traditions ancestrales? Pourquoi le rituel se perp\u00e9tue? Que nous disent ces rassemblements familiaux et les diff\u00e9rentes mani\u00e8res de les vivre sur la conception contemporaine de la famille? Nous recevons l'historienne Nadine Cretin, sp\u00e9cialistes des f\u00eates et des traditions.", "alternativeTitle": ["Tribu du 23.12.2016", "F\u00eates de famille / TRI_2016-12-23T11:04:15_tribu", "Tribu du 23.12.2016", "F\u00eates de famille / TRI_2016-12-23T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["A la veille de No\u00ebl, nous vous proposons de nous pencher sur les f\u00eates de famille. Quel sens donner aujourd\u02b9hui \u00e0 ces traditions ancestrales? Pourquoi le rituel se perp\u00e9tue? Que nous disent ces rassemblements familiaux et les diff\u00e9rentes mani\u00e8res de les vivre sur la conception contemporaine de la famille? Nous recevons l\u02b9historienne Nadine Cretin, sp\u00e9cialistes des f\u00eates et des traditions.", "A la veille de No\u00ebl, nous vous proposons de nous pencher sur les f\u00eates de famille. Quel sens donner aujourd\u02b9hui \u00e0 ces traditions ancestrales? Pourquoi le rituel se perp\u00e9tue? Que nous disent ces rassemblements familiaux et les diff\u00e9rentes mani\u00e8res de les vivre sur la conception contemporaine de la famille? Nous recevons l\u02b9historienne Nadine Cretin, sp\u00e9cialistes des f\u00eates et des traditions."], "imageURL": "//www.rts.ch/8244951.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8216631", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8216631", "ece-8216630"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : \"Auto Aerobics\" par Chris Labrooy", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2DFE97BD-F241-45C5-B484-36067030FD5B", "durationSec": 133, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nDans un d\u00e9cor de banlieue am\u00e9ricaine vid\u00e9 de toute vie, les voitures du projet \"Auto Aerobics\" d\u00e9fient les lois de la gravit\u00e9, jouent aux poup\u00e9es russes et se pr\u00e9sentent dans des situations captivantes mais impossible \u00e0 reproduire dans la r\u00e9alit\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Dans un d\u00e9cor de banlieue am\u00e9ricaine vid\u00e9 de toute vie, les voitures du projet \"Auto Aerobics\" d\u00e9fient les lois de la gravit\u00e9, jouent aux poup\u00e9es russes et se pr\u00e9sentent dans des situations captivantes mais impossible \u00e0 reproduire dans la r\u00e9alit\u00e9.", "Dans un d\u00e9cor de banlieue am\u00e9ricaine vid\u00e9 de toute vie, les voitures du projet \"Auto Aerobics\" d\u00e9fient les lois de la gravit\u00e9, jouent aux poup\u00e9es russes et se pr\u00e9sentent dans des situations captivantes mais impossible \u00e0 reproduire dans la r\u00e9alit\u00e9.", "Dans un d\u00e9cor de banlieue am\u00e9ricaine vid\u00e9 de toute vie, les voitures du projet \"Auto Aerobics\" d\u00e9fient les lois de la gravit\u00e9, jouent aux poup\u00e9es russes et se pr\u00e9sentent dans des situations captivantes mais impossible \u00e0 reproduire dans la r\u00e9alit\u00e9."], "alternativeTitle": ["\"Auto Aerobics\" par Chris Labrooy", "\"Auto Aerobics\" par Chris Labrooy / HAP_2016-12-23T18:10:00_happy-pics", "\"Auto Aerobics\" par Chris Labrooy / HAP_2016-12-23T18:10:00_happy-pics"], "imageURL": "//www.rts.ch/8242411.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8226748", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8226748", "ece-8226742"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dans la peau d'Anne", "source": "siranau", "title": "Dans la peau d'Anne : Op\u00e9ration lune", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D808D2DF-600F-4A3A-91B9-36EFEEF09F93", "durationSec": 239, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLa th\u00e9orie que William Karel d\u00e9fend dans \"Op\u00e9ration Lune\", c'est que les am\u00e9ricains sont bien all\u00e9s sur la lune, mais que comme ils avaient pressenti que les prises d'images allaient foirer, ils ont couverts leurs arri\u00e8res en demandant \u00e0 Stanley Kubrick de tourner le film relatant l'exploit. Dans ce documenteur, le r\u00e9alisateur m\u00e9lange all\u00e8grement le vrai et le faux: images d'archives v\u00e9ridiques, faits av\u00e9r\u00e9s et t\u00e9moins tout ce qu'il y a de plus cr\u00e9dibles sont d\u00e9tourn\u00e9s pour nous faire croire \u00e0 une version erron\u00e9e de l'histoire. Un documenteur en forme de grande le\u00e7on sur la manipulation.", "alternativeExcerpt": ["La th\u00e9orie que William Karel d\u00e9fend dans \"Op\u00e9ration Lune\", c\u2019est que les am\u00e9ricains sont bien all\u00e9s sur la lune, mais que comme ils avaient pressenti que les prises d\u2019images allaient foirer, ils ont couverts leurs arri\u00e8res en demandant \u00e0 Stanley Kubrick de tourner le film relatant l\u2019exploit. Dans ce documenteur, le r\u00e9alisateur m\u00e9lange all\u00e8grement le vrai et le faux: images d\u2019archives v\u00e9ridiques, faits av\u00e9r\u00e9s et t\u00e9moins tout ce qu\u2019il y a de plus cr\u00e9dibles sont d\u00e9tourn\u00e9s pour nous faire croire \u00e0 une version erron\u00e9e de l'histoire. Un documenteur en forme de grande le\u00e7on sur la manipulation.", "La th\u00e9orie que William Karel d\u00e9fend dans \"Op\u00e9ration Lune\", c\u2019est que les am\u00e9ricains sont bien all\u00e9s sur la lune, mais que comme ils avaient pressenti que les prises d\u2019images allaient foirer, ils ont couverts leurs arri\u00e8res en demandant \u00e0 Stanley Kubrick de tourner le film relatant l\u2019exploit. Dans ce documenteur, le r\u00e9alisateur m\u00e9lange all\u00e8grement le vrai et le faux: images d\u2019archives v\u00e9ridiques, faits av\u00e9r\u00e9s et t\u00e9moins tout ce qu\u2019il y a de plus cr\u00e9dibles sont d\u00e9tourn\u00e9s pour nous faire croire \u00e0 une version erron\u00e9e de l'histoire. Un documenteur en forme de grande le\u00e7on sur la manipulation.", "La th\u00e9orie que William Karel d\u00e9fend dans \"Op\u00e9ration Lune\", c\u2019est que les am\u00e9ricains sont bien all\u00e9s sur la lune, mais que comme ils avaient pressenti que les prises d\u2019images allaient foirer, ils ont couverts leurs arri\u00e8res en demandant \u00e0 Stanley Kubrick de tourner le film relatant l\u2019exploit. Dans ce documenteur, le r\u00e9alisateur m\u00e9lange all\u00e8grement le vrai et le faux: images d\u2019archives v\u00e9ridiques, faits av\u00e9r\u00e9s et t\u00e9moins tout ce qu\u2019il y a de plus cr\u00e9dibles sont d\u00e9tourn\u00e9s pour nous faire croire \u00e0 une version erron\u00e9e de l'histoire. Un documenteur en forme de grande le\u00e7on sur la manipulation."], "alternativeTitle": ["Op\u00e9ration lune", "Op\u00e9ration lune / NMT_2016-12-23T08:24:49_dans-la-peau-d-anne", "Op\u00e9ration lune / NMT_2016-12-23T08:24:49_dans-la-peau-d-anne"], "imageURL": "//www.rts.ch/8262757.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8258926", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8258926", "ece-8258925"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Floril\u00e8ge pour un dernier \"D\u00e9tours\"", "id": "sound-07093344-7321-4AA7-B0B2-B55A438807C7", "durationSec": 3301, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* Infotrafic: 15:55:22-15:56:20 / * Pour son ultime \u00e9dition, les productrices et les r\u00e9alisateurs de \"D\u00e9tours\" ont choisi une s\u00e9quence qui les a marqu\u00e9s durant les 4 ans et demi d'\u00e9missions quotidiennes. \r\nOn retrouve une artiste de Kaboul, un berger parisien, le coiffeur du Che en Bolivie, une suissesse dans une grotte de l'\u00eele de P\u00e2ques, un chef d'orchestre \u00e0 Kinshasa, un couple russe et quelques autres citoyens du monde qui, par la magie de la radio, nous sont devenus proches. \r\nUn immense merci \u00e0 tous les reporters qui ont permis ces rencontres et ces d\u00e9tours dans les recoins de la plan\u00e8te ! Vous les retrouverez dans une autre \u00e9mission d\u00e8s janvier 2017. Bonnes f\u00eates de fin d'ann\u00e9e !\r\nUn dernier \"D\u00e9tours\" compos\u00e9 par Martine Galland et r\u00e9alis\u00e9 par Carmen Algarrada", "alternativeTitle": ["D\u00e9tours du 23.12.2016", "Floril\u00e8ge pour un dernier \"D\u00e9tours\" / DET_2016-12-23T15:04:15_detours", "D\u00e9tours du 23.12.2016", "Floril\u00e8ge pour un dernier \"D\u00e9tours\" / DET_2016-12-23T15:04:15_detours"], "alternativeExcerpt": ["Pour son ultime \u00e9dition, les productrices et les r\u00e9alisateurs de \"D\u00e9tours\" ont choisi une s\u00e9quence qui les a marqu\u00e9s durant les 4 ans et demi d\u02b9\u00e9missions quotidiennes. \nOn retrouve une artiste de Kaboul, un berger parisien, le coiffeur du Che en Bolivie, une suissesse dans une grotte de l\u02b9\u00eele de P\u00e2ques, un chef d\u02b9orchestre \u00e0 Kinshasa, un couple russe et quelques autres citoyens du monde qui, par la magie de la radio, nous sont devenus proches. \nUn immense merci \u00e0 tous les reporters qui ont permis ces rencontres et ces d\u00e9tours dans les recoins de la plan\u00e8te ! Vous les retrouverez dans une autre \u00e9mission d\u00e8s janvier 2017. Bonnes f\u00eates de fin d\u02b9ann\u00e9e !\nUn dernier \"D\u00e9tours\" compos\u00e9 par Martine Galland et r\u00e9alis\u00e9 par Carmen Algarrada", "Pour son ultime \u00e9dition, les productrices et les r\u00e9alisateurs de \"D\u00e9tours\" ont choisi une s\u00e9quence qui les a marqu\u00e9s durant les 4 ans et demi d\u02b9\u00e9missions quotidiennes. \nOn retrouve une artiste de Kaboul, un berger parisien, le coiffeur du Che en Bolivie, une suissesse dans une grotte de l\u02b9\u00eele de P\u00e2ques, un chef d\u02b9orchestre \u00e0 Kinshasa, un couple russe et quelques autres citoyens du monde qui, par la magie de la radio, nous sont devenus proches. \nUn immense merci \u00e0 tous les reporters qui ont permis ces rencontres et ces d\u00e9tours dans les recoins de la plan\u00e8te ! Vous les retrouverez dans une autre \u00e9mission d\u00e8s janvier 2017. Bonnes f\u00eates de fin d\u02b9ann\u00e9e !\nUn dernier \"D\u00e9tours\" compos\u00e9 par Martine Galland et r\u00e9alis\u00e9 par Carmen Algarrada"], "imageURL": "//www.rts.ch/4001392.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8216586", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8216586", "ece-8216585"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Paul Klee, un r\u00eaveur d'avant-garde (5/5) : Un h\u00e9ritage \u00e0 venir", "genres": ["Interview"], "id": "sound-98BCF6E7-4B85-4B7E-AF2E-B5DFA5CDF1A2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 410, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Klee, Paul"], "thematicThemes": ["peinture"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Mondialement reconnu comme un phare de l'art contemporain, Klee n'en est pas moins demeur\u00e9 sa vie durant marqu\u00e9 par le romantisme allemand qu'il a capt\u00e9 de toutes ses fibres, notamment le traitement des th\u00e8mes nocturnes et de la lune, si pr\u00e9sents dans son oeuvre. Une dimension m\u00e9taphysique qui ne peut que s\u00e9duire bien au-del\u00e0 de son temps.", "alternativeExcerpt": ["Un h\u00e9ritage \u00e0 venir\nMondialement reconnu comme un phare de l\u2019art contemporain, Klee n\u2019en est pas moins demeur\u00e9 sa vie durant marqu\u00e9 par le romantisme allemand qu\u2019il a capt\u00e9 de toutes ses fibres, notamment le traitement des th\u00e8mes nocturnes et de la lune, si pr\u00e9sents dans son \u0153uvre. Une dimension m\u00e9taphysique qui ne peut que s\u00e9duire bien au-del\u00e0 de son temps.\n\nPar Yves Roulin et Christian Ciocca", "Un h\u00e9ritage \u00e0 venir\nMondialement reconnu comme un phare de l\u2019art contemporain, Klee n\u2019en est pas moins demeur\u00e9 sa vie durant marqu\u00e9 par le romantisme allemand qu\u2019il a capt\u00e9 de toutes ses fibres, notamment le traitement des th\u00e8mes nocturnes et de la lune, si pr\u00e9sents dans son \u0153uvre. Une dimension m\u00e9taphysique qui ne peut que s\u00e9duire bien au-del\u00e0 de son temps.\n\nPar Yves Roulin et Christian Ciocca", "Un h\u00e9ritage \u00e0 venir\nMondialement reconnu comme un phare de l\u2019art contemporain, Klee n\u2019en est pas moins demeur\u00e9 sa vie durant marqu\u00e9 par le romantisme allemand qu\u2019il a capt\u00e9 de toutes ses fibres, notamment le traitement des th\u00e8mes nocturnes et de la lune, si pr\u00e9sents dans son \u0153uvre. Une dimension m\u00e9taphysique qui ne peut que s\u00e9duire bien au-del\u00e0 de son temps.\n\nPar Yves Roulin et Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["Paul Klee, un r\u00eaveur d\u2019avant-garde (5/5)", "Paul Klee, un r\u00eaveur d\u2019avant-garde (5/5) / MAT_2016-12-23T07:50:00_helvetica", "Paul Klee, un r\u00eaveur d\u2019avant-garde (5/5) / MAT_2016-12-23T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/6892474.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8228452", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8228452", "ece-8228450"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal 23.12.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DDC22C40-7405-4CA2-84EF-C20E8F43768D", "durationSec": 142, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le suppl\u00e9ment du Nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2016-12-23T17:10:00_le-supplement-du-nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2016-12-23T17:10:00_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8226734", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "variantIds": ["ece-8226734", "ece-8226726"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Comment se d\u00e9termine l'assortiment d'un supermarch\u00e9?", "id": "sound-48170D85-BB1A-494E-AC24-C08BEF23DFEF", "durationSec": 181, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Pourquoi trouve-t-on un produit x dans un magasin et pas dans un autre de la m\u00eame enseigne? Quels sont les crit\u00e8res qui vont d\u00e9cider de la pr\u00e9sence en magasin d'un article? La taille du magasin? Sa localisation?   Peut-on d\u00e9nicher partout un article sp\u00e9cifique comme des p\u00e2tes M-Budget ou un pain sans gluten? R\u00e9ponse avec les deux g\u00e9ants de la distribution en Suisse, Coop et Migros.   Un sujet de Sophie Proust.", "alternativeExcerpt": ["Pourquoi trouve-t-on un produit x dans un magasin et pas dans un autre de la m\u00eame enseigne? Quels sont les crit\u00e8res qui vont d\u00e9cider de la pr\u00e9sence en magasin d\u2019un article? La taille du magasin? Sa localisation?   Peut-on d\u00e9nicher partout un article sp\u00e9cifique comme des p\u00e2tes M-Budget ou un pain sans gluten? R\u00e9ponse avec les deux g\u00e9ants de la distribution en Suisse, Coop et Migros.   Un sujet de Sophie Proust."], "alternativeTitle": ["Comment se d\u00e9termine l'assortiment d'un supermarch\u00e9?  / OEP_2016-12-23T09:55:47_sequence-2", "On en parle du 23.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8216792", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "variantIds": ["ece-8216791"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nota Bene : Nota Bene  - L'\u00e9closion des obligations souveraines vertes", "id": "sound-762E018B-8582-44DC-A56F-94CDA23863D2", "durationSec": 142, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La finance accueille un nouveau venu dans son portefeuille de produits durables. En d\u00e9but de semaine et en 1\u00e8re mondiale, la Pologne a \u00e9mis des obligations souveraines vertes. Cet emprunt servira \u00e0 financer des investissements en faveur de l'\u00e9cologie.\r\n\r\n* * Nota Bene  - L'\u00e9closion des obligations souveraines vertes  *** NB, FG.\r\nLa finance accueille un nouveau venu. dans son portefeuille de produits durables : en d\u00e9but de semaine et en 1\u00e8re mondiale. la Pologne a \u00e9mis des obligations souveraines vertes. Cet emprunt servira \u00e0 financer des investissements. en faveur de l'\u00e9cologie.\r\nLa finance climat commence \u00e0 se faire une place.\r\nDans le portefeuille de certains investisseurs.\r\nEt donc. une petite place. au soleil.\r\nCar l'emprunt pionnier polonais.\r\nAnnonce l'\u00e9closion. \r\nD'un nouvel instrument financier :\r\nLes obligations vertes. \u00e9mises par un Etat.\r\nPour faire pousser. la transition \u00e9nerg\u00e9tique.\r\n*** En d'autres termes. le march\u00e9 sert d'engrais aux gouvernements. pour doper leurs programmes \u00e9cologiques !\r\nOui...\r\nC'est comme pour n'importe quelle obligation souveraine :\r\nLes Etats empruntent contre int\u00e9r\u00eats.\r\nDe quoi financer leurs investissements.\r\nEn l'occurrence. \r\nGr\u00e2ce aux obligations vertes...\r\nLes Etats disposent de moyens financiers suppl\u00e9mentaires.\r\nPour promouvoir des projets concrets. \r\nResponsables. et durables.\r\n*** \u00c7a fait tr\u00e8s propre sur le papier. mais les Etats vont devoir prouver qu'ils investissent dans du durable !\r\nC'est vrai.\r\nDes tentatives de d\u00e9tournement.\r\nPeuvent se cacher. \r\nDerri\u00e8re les initiatives.\r\nEn faveur de l'environnement.\r\nPour les obligations souveraines vertes.\r\nOn ne peut pas exclure que des gouvernements en profitent.\r\nPour mettre une couche de vernis \u00e9colo.\r\nSur de la dette conventionnelle.\r\n*** D'o\u00f9 une n\u00e9cessit\u00e9 de transparence.\r\nOui.\r\nLa tra\u00e7abilit\u00e9 de l'argent rassurera les pr\u00eateurs.\r\nContre tout recyclage.\r\nMais aussi.\r\nIl va falloir trier dans la jungle des labels durables.\r\nPour offrir plus de clart\u00e9 aux investisseurs.\r\nCar aujourd'hui.\r\nLa verdure est devenue un fourre-tout. tr\u00e8s tendance. \r\n*** Les investissements durables. \u00e7a ne repr\u00e9sente que 3% de la fortune g\u00e9r\u00e9e en Suisse.\r\nC'est peu. \r\nEt \u00e0 l'\u00e9chelle mondiale.\r\nLa finance climat est tout aussi marginale :\r\nElle repr\u00e9sente moins de 1%... du march\u00e9 des obligations.\r\nEn fait.\r\nTant que les produits financiers durables.\r\nNe rapporteront pas plus. \r\nQue les placements traditionnels.\r\nEh bien.\r\nDifficile de prendre les investisseurs par les sentiments.\r\n*** Pour l'instant. la finance durable n'est donc qu'un produit de niche.\r\nDisons que pour l'instant.\r\nElle n'est qu'une goutte. dans l'oc\u00e9an du capitalisme.\r\nMais les Etats jouent un r\u00f4le moteur.\r\nEt les obligations souveraines vertes leur serviront d'acc\u00e9l\u00e9rateur.\r\nDans la promotion des \u00e9nergies alternatives.", "alternativeExcerpt": ["La finance accueille un nouveau venu dans son portefeuille de produits durables. En d\u00e9but de semaine et en 1\u00e8re mondiale, la Pologne a \u00e9mis des obligations souveraines vertes. Cet emprunt servira \u00e0 financer des investissements en faveur de l\u2019\u00e9cologie.", "La finance accueille un nouveau venu dans son portefeuille de produits durables. En d\u00e9but de semaine et en 1\u00e8re mondiale, la Pologne a \u00e9mis des obligations souveraines vertes. Cet emprunt servira \u00e0 financer des investissements en faveur de l\u2019\u00e9cologie.", "La finance accueille un nouveau venu dans son portefeuille de produits durables. En d\u00e9but de semaine et en 1\u00e8re mondiale, la Pologne a \u00e9mis des obligations souveraines vertes. Cet emprunt servira \u00e0 financer des investissements en faveur de l\u2019\u00e9cologie."], "alternativeTitle": ["Nota Bene  \u2013 L'\u00e9closion des obligations souveraines vertes", "Nota Bene  \u2013 L'\u00e9closion des obligations souveraines vertes / JDM_2016-12-23T07:26:00_nota-bene", "Nota Bene  \u2013 L'\u00e9closion des obligations souveraines vertes / JDM_2016-12-23T07:26:00_nota-bene"], "imageURL": "//www.rts.ch/6590388.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8246507", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8246507", "ece-8246488"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Fondation Hirondelle, une organisation suisse de journalistes et de professionnels de l'action humanitaire, cr\u00e9e ou soutient des m\u00e9dias d'information g\u00e9n\u00e9ralistes ind\u00e9pendants dans les zones de guerre depuis plus de vingt ans : Interview de Jean-Marie Etter, directeur g\u00e9n\u00e9ral de la Fondation Hirondelle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C8F93348-E0F0-4615-8094-94F13D11FD31", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1350, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fondation Hirondelle"], "thematicThemes": ["radio", "journalisme", "information", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "Son directeur Jean-Marie Etter est profond\u00e9ment attach\u00e9 au droit \u00e0 l'information. Il l'a fond\u00e9 en 1995 pour rendre l'information accessible aux populations des pays en crise. ", "alternativeExcerpt": ["La Fondation Hirondelle, une organisation suisse de journalistes et de professionnels de l\u2019action humanitaire, cr\u00e9e ou soutient des m\u00e9dias d\u2019information g\u00e9n\u00e9ralistes ind\u00e9pendants depuis plus de vingt ans, dans des zones de guerre ou des situations sensibles. Son directeur Jean-Marie Etter est profond\u00e9ment attach\u00e9 au droit \u00e0 l'information.", "La Fondation Hirondelle, une organisation suisse de journalistes et de professionnels de l\u2019action humanitaire, cr\u00e9e ou soutient des m\u00e9dias d\u2019information g\u00e9n\u00e9ralistes ind\u00e9pendants depuis plus de vingt ans, dans des zones de guerre ou des situations sensibles. Son directeur Jean-Marie Etter est profond\u00e9ment attach\u00e9 au droit \u00e0 l'information.", "La Fondation Hirondelle, une organisation suisse de journalistes et de professionnels de l\u2019action humanitaire, cr\u00e9e ou soutient des m\u00e9dias d\u2019information g\u00e9n\u00e9ralistes ind\u00e9pendants depuis plus de vingt ans, dans des zones de guerre ou des situations sensibles. Son directeur Jean-Marie Etter est profond\u00e9ment attach\u00e9 au droit \u00e0 l'information.", "La Fondation Hirondelle, une organisation suisse de journalistes et de professionnels de l\u2019action humanitaire, cr\u00e9e ou soutient des m\u00e9dias d\u2019information g\u00e9n\u00e9ralistes ind\u00e9pendants depuis plus de vingt ans, dans des zones de guerre ou des situations sensibles. Son directeur Jean-Marie Etter est profond\u00e9ment attach\u00e9 au droit \u00e0 l'information."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Jean-Marie Etter, directeur g\u00e9n\u00e9ral de la Fondation Hirondelle", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Jean-Marie Etter", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Jean-Marie Etter, directeur g\u00e9n\u00e9ral de la Fondation Hirondelle / JDM_2016-12-23T07:37:00_l-invite-du-journal", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Jean-Marie Etter, directeur g\u00e9n\u00e9ral de la Fondation Hirondelle / JDM_2016-12-23T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8246502", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de la Fondation Hirondelle", "name": "Etter, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8246502", "ece-8246483"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culture au point", "source": "siranau", "title": "1.Op\u00e9ra: \"La vie parisienne\" \u00e0 l'Op\u00e9ra de Lausanne jusqu'au 31 d\u00e9cembre 2016. - 2.S\u00e9rie TV: \"The walking dead\" de Frank Darabont et Robert Kirkman. - 3.Litt\u00e9rature: \"La montagne magique\" de Thomas Mann. -4.Op\u00e9ra: \"La boh\u00e8me\" au Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve jusqu'au 5 janvier 2017. - 5.S\u00e9rie TV: \"Jour polaire\" de M\u00e5ns M\u00e5rlind. - 6.Litt\u00e9rature: \"En \u00e9tat de luire\" d'Ivan Salamanca", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-D64D6FFB-605B-416D-B208-9B2811F62CFC", "durationSec": 3233, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "critique musicale", "s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e", "critique litt\u00e9raire"], "excerpt": "Au menu du jour:\r\nDeux livres, par Genevi\u00e8ve Bridel et Julien B\u00fcrri\r\nDeux s\u00e9ries TV, par No\u00e9mi Massard (alias Funambuline) et Laurent Fluckiger  \r\nDeux op\u00e9ras, par Paul-Andr\u00e9 Demierre et Julian Sykes", "alternativeTitle": ["Culture au point du 23.12.2016", "Six objets de l'actualit\u00e9 culturelle vus par nos experts / CUP_2016-12-23T12:06:00_culture-au-point", "Culture au point du 23.12.2016", "Litt\u00e9rature: \"En \u00e9tat de luire\" d'Ivan Salamanca / CUP_2016-12-23T12:06:00_litterature-en-etat-de-luire-d-ivan-sala", "S\u00e9rie TV: \"Jour polaire\" de M\u00e5ns M\u00e5rlind / CUP_2016-12-23T12:06:00_serie-tv-jour-polaire-de-mans-marlind", "Litt\u00e9rature: \"La montagne magique\" de Thomas Mann / CUP_2016-12-23T12:06:00_litterature-la-montagne-magique-de-thoma", "Op\u00e9ra: \"La boh\u00e8me\" au Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve jusqu'au 5 janvier 2017 / CUP_2016-12-23T12:06:00_opera-la-boheme-au-grand-theatre-de-gene", "S\u00e9rie TV: \"The walking dead\" de Frank Darabont et Robert Kirkman / CUP_2016-12-23T12:06:00_serie-tv-the-walking-dead-de-frank-darab", "Op\u00e9ra: \"La vie parisienne\" \u00e0 l'Op\u00e9ra de Lausanne jusqu'au 31 d\u00e9cembre 2016 / CUP_2016-12-23T12:06:00_opera-la-vie-parisienne-a-l-opera-de-lau", "Six objets de l'actualit\u00e9 culturelle vus par nos experts / CUP_2016-12-23T12:06:00_culture-au-point"], "alternativeExcerpt": ["Au menu du jour:\nDeux livres, par Genevi\u00e8ve Bridel et Julien B\u00fcrri\nDeux s\u00e9ries TV, par No\u00e9mi Massard (alias Funambuline) et Laurent Fluckiger  \nDeux op\u00e9ras, par Paul-Andr\u00e9 Demierre et Julian Sykes", "Au menu du jour:\nDeux livres, par Genevi\u00e8ve Bridel et Julien B\u00fcrri\nDeux s\u00e9ries TV, par No\u00e9mi Massard (alias Funambuline) et Laurent Fluckiger  \nDeux op\u00e9ras, par Paul-Andr\u00e9 Demierre et Julian Sykes"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8228465", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949475.image", "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "collaborateur RTS \u00e0 la retrraite, sp\u00e9cialiste de l'op\u00e9ra, sp\u00e9cialiste op\u00e9ra", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS, animatrice, Chroniqueuse litt\u00e9raire", "name": "Bridel, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, po\u00e8te vaudois, Chroniqueur litt\u00e9raire", "name": "Burri, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "bloggeuse, Chroniqueuse S\u00e9rie", "name": "Massard, No\u00e9mi", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, critique musical, sp\u00e9cialiste op\u00e9ra ", "name": "Sykes, Julian", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, Chroniqueur S\u00e9ries TV", "name": "Fl\u00fcckiger, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8228465", "ece-8228456"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Credit Suisse payera 5,3 milliards aux Etats-Unis dans la crise des subprimes", "id": "sound-F0F3A6F4-5659-49E6-ACBB-A7C68E46D934", "durationSec": 87, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Meyer, Guillaume\r\nCredit Suisse a trouv\u00e9 un accord avec le D\u00e9partement am\u00e9ricain de la justice (DoJ) dans le dossier des cr\u00e9dits immobiliers \u00e0 risques. Le num\u00e9ro deux bancaire helv\u00e9tique versera aux Etats-Unis 5,3 milliards de dollars au total.\r\n\r\n* * Credit Suisse payera 5,3 milliards aux Etats-Unis dans la crise des subprimes 12h30:  Cr\u00e9dit suisse MEYER\r\nJe vous le disais en titre, deux g\u00e9ants bancaires europ\u00e9ens, Credit Suisse et Deutsche Bank vont verser des milliards aux autorit\u00e9s am\u00e9ricaines pour solder un vieux litige. \r\nUn litige portant sur leur r\u00f4le dans la crise des subprimes, qui a \u00e9clat\u00e9 il y a presque 10 ans aux Etats-Unis. \r\nPlusieurs banques \u00e9taient accus\u00e9es d'avoir vendu des produits financiers adoss\u00e9s \u00e0 des cr\u00e9ances immobili\u00e8res douteuses.  \r\nGuillaume Meyer, Credit Suisse et Deutsche Bank ont donc accept\u00e9 de passer \u00e0 la caisse... pour clore ce chapitre douloureux de leur histoire.\r\nUne nouvelle fois, les Am\u00e9ricains sont arriv\u00e9s \u00e0 leurs fins: les grandes banques vont cracher au bassinet pour \u00e9viter des poursuites. Donc Credit Suisse va s'acheter une tranquillit\u00e9 aux Etats-Unis en d\u00e9boursant la coquette somme de 5 milliards 300 millions de dollars, c'est un montant record pour une banque suisse. Une partie sera pay\u00e9e sous forme d'amende, l'autre partie sous forme de d\u00e9dommagements aux consommateurs l\u00e9s\u00e9s.\r\nAlors, on s'attendait \u00e0 des p\u00e9nalit\u00e9s lourdes, mais elles tombent quand m\u00eame dans un moment d\u00e9licat pour Credit Suisse. Il y a toujours des doutes sur la solidit\u00e9 de la banque, et l\u00e0, un \u00e9l\u00e9ment ext\u00e9rieur vient \u00e0 nouveau plomber les comptes. On rappelle que le groupe avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9cop\u00e9 d'une amende sal\u00e9e en 2014 aux Etats-Unis: 2 milliards 800 millions de dollars, c'\u00e9tait pour solder le diff\u00e9rend fiscal.\r\nDans le dossier des subprimes, on peut dire que Credit Suisse fait assez bonne figure aujourd'hui, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de son concurrent Deutsche Bank. Le g\u00e9ant allemand devra s'acquitter d'un paiement total de 7 milliards 200 millions de dollars aux Etats-Unis. Et encore, Deutsche Bank a r\u00e9ussi \u00e0 diviser pratiquement par deux les pr\u00e9tentions am\u00e9ricaines. De son c\u00f4t\u00e9, la banque britannique Barclays a refus\u00e9 un r\u00e8glement \u00e0 l'amiable. r\u00e9sultat, les Etats-Unis ont d\u00e9pos\u00e9 plainte contre elle.", "alternativeExcerpt": ["Credit Suisse a trouv\u00e9 un accord avec le D\u00e9partement am\u00e9ricain de la justice (DoJ) dans le dossier des cr\u00e9dits immobiliers \u00e0 risques. Le num\u00e9ro deux bancaire helv\u00e9tique versera aux Etats-Unis 5,3 milliards de dollars au total."], "alternativeTitle": ["Credit Suisse payera 5,3 milliards aux Etats-Unis dans la crise des subprimes / 12H30_2016-12-23T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 23.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8262815.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8246461", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8246456"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "R\u00e9trospective de l'ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e avec les meilleurs moments ", "id": "sound-2D0CFF79-2120-4F80-8A19-5B6F06CDF219", "durationSec": 3395, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 23.12.2016", "pl3in le poste / PLP_2016-12-23T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 23.12.2016", "pl3in le poste / PLP_2016-12-23T19:00:00_plein-le-poste"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8226771", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "variantIds": ["ece-8226771", "ece-8226770"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau : Cymatics: Science vs Music par Nigel Stanford", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-06039EC4-0512-4A39-90D7-5BAE244388DA", "durationSec": 312, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nL'\u00e9tude visuelle d'un son gr\u00e2ce aux bonnes vibrations!", "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9tude visuelle d'un son gr\u00e2ce aux bonnes vibrations!", "L'\u00e9tude visuelle d'un son gr\u00e2ce aux bonnes vibrations!", "L'\u00e9tude visuelle d'un son gr\u00e2ce aux bonnes vibrations!"], "alternativeTitle": ["Cymatics: Science vs Music par Nigel Stanford", "Cymatics: Science vs Music par Nigel Stanford / HAP_2016-12-23T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "Cymatics: Science vs Music par Nigel Stanford / HAP_2016-12-23T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8226750", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "variantIds": ["ece-8226750", "ece-8226745"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'ancien stade de Bienne transform\u00e9 en centre de rencontre et de cr\u00e9ation culturelle", "id": "sound-8A01EA82-2598-4CBE-B72D-B1C80C1760CB", "durationSec": 111, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Fabian Luterbacher, membre du comit\u00e9 de l'association Terrain Gurzelen;Olivier Rossel, de l'association Terrain Gurzelen\r\nLa municipalit\u00e9 de Bienne a d\u00e9cid\u00e9 de confier gratuitement pendant trois ans l'ancien stade de la Gurzelen, y compris toutes ses installations, \u00e0 une association d\u00e9cid\u00e9e \u00e0 le faire revivre, en attendant la construction d'un nouveau quartier d'habitation.\r\n\r\n* * L'ancien stade de Bienne transform\u00e9 en centre de rencontre et de cr\u00e9ation culturelle 12h30:  stade de bienne ARNAUD\r\nRetour en Suisse, avec un stade de football transform\u00e9 en centre de rencontre et de cr\u00e9ation culturelle. \r\nC'est la destin\u00e9e de l'ancien stade de la Gurzelen, \u00e0 Bienne. \r\nEn attendant la construction d'un nouveau quartier d'habitation, plut\u00f4t que de d\u00e9molir le stade, la municipalit\u00e9 a d\u00e9cid\u00e9 de le confier gratuitement  y-compris toutes ses installations- \u00e0 une association bien d\u00e9cid\u00e9e \u00e0 le faire revivre. \r\nAlain Arnaud . Ce pr\u00eat exceptionnel porte sur trois ans. \r\n((La cit\u00e9 bilingue se veut capitale de la culture alternative. Or ce projet, c'est l'occasion l'occasion d'honorer cette ambition. Fabian Luterbacher, membre du comit\u00e9 de l'association Terrain Gurzelen .\r\n26'' GURZELEN LUTERBACHER offre court bis ( . y travailler.)\r\n. y travailler par vocation, tout le monde sera b\u00e9n\u00e9vole. L'exp\u00e9rience sera unique. Olivier Rossel, de l'association Terrain Gurzelen . \r\n35'' GURZELEN LUTERBACHER + ROSSEL court ( . \u00e7a c'est int\u00e9ressant.)\r\nD\u00e9but de l'exp\u00e9rience tout de suite, \u00e0 l'intention des habitants du quartier, de la ville, du pays, de tout le monde.))", "alternativeExcerpt": ["La municipalit\u00e9 de Bienne a d\u00e9cid\u00e9 de confier gratuitement pendant trois ans l\u2019ancien stade de la Gurzelen, y compris toutes ses installations, \u00e0 une association d\u00e9cid\u00e9e \u00e0 le faire revivre, en attendant la construction d'un nouveau quartier d'habitation."], "alternativeTitle": ["L\u2019ancien stade de Bienne transform\u00e9 en centre de rencontre et de cr\u00e9ation culturelle / 12H30_2016-12-23T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 23.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8263261.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8246461", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8246447"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "L'actu des sciences", "id": "sound-4ED86605-9007-4F38-B89D-B33333A58B48", "durationSec": 435, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nAdrien Zerbini pr\u00e9sente, en bref, les derni\u00e8res nouvelles du monde de la science et de la sant\u00e9. \r\nAu menu de ce matin, un \u00e9ventuel vaccin contre le Chikungunya, le champ magn\u00e9tique terrestre et la soir\u00e9e de No\u00ebl, qui a toutes les chances d'\u00eatre la plus toxique qui soit au niveau de la pollution d'int\u00e9rieur!", "alternativeExcerpt": ["Adrien Zerbini pr\u00e9sente, en bref, les derni\u00e8res nouvelles du monde de la science et de la sant\u00e9. \n\nAu menu de ce matin, un \u00e9ventuel vaccin contre le Chikungunya, le champ magn\u00e9tique terrestre et la soir\u00e9e de No\u00ebl, qui a toutes les chances d\u2019\u00eatre la plus toxique qui soit au niveau de la pollution d\u2019int\u00e9rieur!"], "alternativeTitle": ["L'actu des sciences / CQFD_2016-12-23T10:04:15_actu", "CQFD du 23.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8216688", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "variantIds": ["ece-8216682"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Viktor Giacobbo et Mike M\u00fcller, le duo satiriste de l'\u00e9mission de la SRF Giacobbo/M\u00fcller, ont d\u00e9cid\u00e9 d'arr\u00eater l'\u00e9mission", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-D86B2178-58DD-4964-AB38-B3E8BD03D104", "thematicGeographicals": ["Suisse al\u00e9manique"], "durationSec": 539, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SRF", "Giacobbo, Viktor", "M\u00fcller, Mike"], "thematicThemes": ["information", "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision", "humour"], "excerpt": "Le duo est une v\u00e9ritable institution en Suisse al\u00e9manique. Leur \u00e9mission, calqu\u00e9e sur le mod\u00e8le des late-night show am\u00e9ricains sur la t\u00e9l\u00e9vision al\u00e9manique, \u00e9tait le rendez-vous incontournable pour revisiter l'actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e.", "alternativeExcerpt": ["Le duo satiriste Giacobbo/M\u00fcller, v\u00e9ritable institution en Suisse al\u00e9manique, a tir\u00e9 sa r\u00e9v\u00e9rence. Leur \u00e9mission, calqu\u00e9e sur le mod\u00e8le des late-night show am\u00e9ricains sur la t\u00e9l\u00e9vision al\u00e9manique, \u00e9tait le rendez-vous incontournable du dimanche soir pour revisiter l'actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e.", "Le duo satiriste Giacobbo/M\u00fcller, v\u00e9ritable institution en Suisse al\u00e9manique, a tir\u00e9 sa r\u00e9v\u00e9rence. Leur \u00e9mission, calqu\u00e9e sur le mod\u00e8le des late-night show am\u00e9ricains sur la t\u00e9l\u00e9vision al\u00e9manique, \u00e9tait le rendez-vous incontournable du dimanche soir pour revisiter l'actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e.", "Le duo satiriste Giacobbo/M\u00fcller, v\u00e9ritable institution en Suisse al\u00e9manique, a tir\u00e9 sa r\u00e9v\u00e9rence. Leur \u00e9mission, calqu\u00e9e sur le mod\u00e8le des late-night show am\u00e9ricains sur la t\u00e9l\u00e9vision al\u00e9manique, \u00e9tait le rendez-vous incontournable du dimanche soir pour revisiter l'actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e."], "alternativeTitle": ["InterCit\u00e9s - Le duo satiriste al\u00e9manique Giacobbo/M\u00fcller tire sa r\u00e9v\u00e9rence", "InterCit\u00e9s - Le duo satiriste al\u00e9manique Giacobbo/M\u00fcller tire sa r\u00e9v\u00e9rence / JDM_2016-12-23T06:18:00_intercites", "InterCit\u00e9s - Le duo satiriste al\u00e9manique Giacobbo/M\u00fcller tire sa r\u00e9v\u00e9rence / JDM_2016-12-23T06:18:00_intercites"], "imageURL": "//www.rts.ch/8238829.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8246514", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Dessinateur de presse", "name": "Wegmann, Silvan", "type": "Participant"}, {"role": "Humoriste zurichois ", "name": "Elsener, Michael", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re d'Etat vaudoise: cheffe du D\u00e9partement du territoire et de l'environnement(DTE)", "name": "De Quattro, Jacqueline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant \u00e0 Zurich", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8246514", "ece-8246495"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Grande mobilisation pour obtenir la lib\u00e9ration d'une \u00e9crivaine emprisonn\u00e9e par Erdogan", "id": "sound-9FEAC9EB-BB45-4A81-9607-17D1B39B15D1", "durationSec": 477, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Extraits ambiance;V\u00e9ra Michalski,  \u00e9ditrice en Suisse en France et en Pologne, pr\u00e9sidente de la Fondation Michalski et de la maison de l'\u00e9criture \u00e0 Montricher;Samar Yazbek,  journaliste et romanci\u00e8re syrienne;Dany Laferri\u00e8re, \u00e9crivain et acad\u00e9micien haitien;Mathias Enard, \u00e9crivain, prix Goncourt 2015 pour Boussole\r\nL'\u00e9crivaine turque Asli Erdogan est en prison depuis 4 mois pour terrorisme pour avoir d\u00e9nonc\u00e9, dans un journal d'opposition pro-kurde, la terreur que fait r\u00e9gner le pr\u00e9sident Recep Tayyip Erdogan apr\u00e8s le coup d'\u00e9tat avort\u00e9 de juillet dernier.\r\n\r\n* Infotrafic: 08:23:11-08:23:34 / * Grande mobilisation pour obtenir la lib\u00e9ration d'une \u00e9crivaine emprisonn\u00e9e par Erdogan LANCEMENT 3 / ECRIVAINS ET PERILS\r\n***Lire pour qu'elle soit libre ! L'\u00e9crivain turque Asli Erdogan est en prison depuis 4 mois pour terrorisme. Son crime: avoir d\u00e9nonc\u00e9, dans un journal d'opposition pro-kurde, la terreur que fait r\u00e9gner le pr\u00e9sident Receyp Tayip Erdogan apr\u00e8s le coup d'\u00e9tat avort\u00e9 de juillet dernier.\r\nIl y a une grande mobilisation pour obtenir sa lib\u00e9ration... Pourquoi soutenir des \u00e9crivains? Que peut un roman, que peut la litt\u00e9rature face \u00e0 la mont\u00e9e des p\u00e9rils ? Pour essayer de le comprendre, Manuela Salvi, vous avez assist\u00e9 hier soir \u00e0 la lecture de quelques pages du \"B\u00e2timent de Pierre\", le dernier roman d'Asli Erdogan... \r\n DIGAS 1/9   AMBIANCE\r\nUne bougie s'allume chaque soir \u00e0 18 heures dans une 20aine de libraires de Suisse romande. Lire pour qu'elle soit libre, c'est une initiative de la maison \u00e9close, une association d'\u00e9crivains, parrain\u00e9e par Amnesty International. Une bougie, un livre, une lecture assur\u00e9e par l'\u00e9crivain Rachel Maeder. \r\n DIGAS 2/ 9 lecture\r\nAsli Erdogan, \u00e9voque, dans un texte po\u00e9tique, la prison pour femmes d'Istabul. Aujourd'hui, c'est elle  qui elle est enferm\u00e9e.  \r\n***Les derni\u00e8res lectures auront lieu demain, veille de No\u00ebl. Comment expliquer cette mobilisation ?\r\npour un seul \u00e9crivain dont le nom a travers\u00e9 les fronti\u00e8res turques...alors que les prisons  sont pleines, qu'entre 130 et 150 journalistes ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s. Asli Erdogan est devenue le symbole d'une libert\u00e9 d'expression bafou\u00e9e par la Turquie. La mobilisation  qui touche la france, la suisse, l'allemagne n'\u00e9tonne qu'\u00e0 moiti\u00e9 V\u00e9ra Michalski, elle est \u00e9ditrice en Suisse en France et en Pologne, pr\u00e9sidente aussi de la Fondation Michalski, de la maison de l'\u00e9criture \u00e0 Montricher, dans le canton de Vaud. \r\n DIGAS 3/9  Michalski\r\n***Asli Erdogan revendique son r\u00f4le de journaliste, mais c'est vraiment en tant qu'\u00e9crivain qu'elle a suscit\u00e9 une telle mobilisation...\r\nparce que les \u00e9crivains ont une fonction particuli\u00e8re. Leur r\u00e9cits bousculent parfois, ils d\u00e9rangent, ils sont en prise aussi avec la grande histoire.  \r\n***Et comment les \u00e9crivains vivent-ils ce r\u00f4le particulier\u00a0?\r\nSamar Yazbek, rencontr\u00e9e en septembre dernier, est une journaliste et romanci\u00e8re syrienne. Elle n'avait pas \u00e9crit depuis 5 ans, depuis le d\u00e9but de la guerre. Son dernier livre, les portes du n\u00e9ant, plonge dans l'enfer syrien. Elle a une conviction tr\u00e8s forte...\r\n DIGAS 4/ 9 Yazbek\r\nl'\u00e9criture, c'est une arme contre la mort, mart\u00e8le dans un souffle Samar Yazbek, opposante \u00e0 Bachar al Assad, aujourd'hui en exil en France. \r\n***Donc \u00e9crire, comme une arme, comme une urgence ? \r\nun cri de col\u00e8re pour reveiller les consciences, un cri sign\u00e9e de l'\u00e9crivain et acad\u00e9micien haitien, Dany Laferri\u00e8re rencontr\u00e9 en mai dernier au salon du livre. \r\n DIGAS 5/ 9 Laferri\u00e8re\r\n***Mais un roman !? Que peut un roman face \u00e0 la mont\u00e9e des p\u00e9rils ? \r\npour V\u00e9ra Michalski, c'est un pouvoir de refuge, mais aussi une rercherche essentielle de v\u00e9rit\u00e9.  V\u00e9ra Michalski. \r\n DIGAS 6/9 Michalski \r\n***Un \u00e9crivain, c'est une voix singuli\u00e8re...comment peut-il influencer l'histoire...ou le pouvoir ? \r\nUn seul livre ne suffira pas, mais l'union fait la force pour f\u00e9d\u00e9rer les consciences. Un exemple, le congr\u00e8s des \u00e9crivains en 1935. Hitler est au pouvoir, les nazis ont d\u00e9clar\u00e9 la guerre \u00e0 la culture. Les livres qui d\u00e9rangent sont br\u00fbl\u00e9s. 1935, en juin, pendant 4 jours, 230 \u00e9crivains de 38 pays diff\u00e9rents vont se r\u00e9unir \u00e0 la Mutualit\u00e9 \u00e0 Paris.\r\n DIGAS 7/9 Michalski\r\nAujourd'hui, l'id\u00e9e circule d'un congr\u00e8s international des \u00e9crivains, \u00e0 l'initiative de la maison des \u00e9crivains et de la litt\u00e9rature \u00e0 Paris....parce la litt\u00e9rature peut \u00eatre, je cite un chemin d'espoir et qu'elle peut apporter des r\u00e9ponses dans un monde troubl\u00e9. Un appel a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9...CHIFFRES \u00e9crivains ont sign\u00e9, mais son organisation ressemble pour l'instant \u00e0 un parcours du combattant. \r\nPremier acte pos\u00e9 le 17 novembre \u00e0 Paris \u00e0 l'Institut du monde arabe. Discussion publique avec un \u00e9crivain alg\u00e9rien, Kamel Daoud et Jean-Luc Nancy. Acte 2, est agend\u00e9 \u00e0 Berlin le 2 f\u00e9vrier 2017.   \r\n***Mais le Congr\u00e8s des Ecrivains de 1935, n'a rien emp\u00each\u00e9 du tout !\r\n...certes, mais est-ce une raison pour ne pas r\u00e9cidiver ? V\u00e9ra Michalski\r\n DIGAS 8/9 Michalski\r\n***Int\u00e9ressant parce que les \u00e9crivains sont des sortes de sentinelles du temps pr\u00e9sent ? \r\nMathias Enard, prix Goncourt 2015 pour Boussole, laisse le premier r\u00f4le aux livres. Ce sont eux les sentinelles. \r\n\u00a8\r\n  DIGAS 9/9 Enard\r\nla prochaine sentinelle sign\u00e9e Asli Erdogan va para\u00eetre en janvier aux \u00e9ditions Actes Sud, son titre Le Silence m\u00eame n'est plus \u00e0 toi. \r\nET C'EST LA FIN... C'EST NOEL", "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9crivaine turque Asli Erdogan est en prison depuis 4 mois pour terrorisme pour avoir d\u00e9nonc\u00e9, dans un journal d'opposition pro-kurde, la terreur que fait r\u00e9gner le pr\u00e9sident Recep Tayyip Erdogan apr\u00e8s le coup d'\u00e9tat avort\u00e9 de juillet dernier."], "alternativeTitle": ["Grande mobilisation pour obtenir la lib\u00e9ration d'une \u00e9crivaine emprisonn\u00e9e par Erdogan / TUM_2016-12-23T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 23.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8051767.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8246439", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8246436"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La baisse de natalit\u00e9 franchit un nouveau palier au Japon", "id": "sound-67EC67DB-56F6-4892-B3C5-B49734707201", "durationSec": 144, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Baumgartner , Georges \r\nMoins d'un million d'enfants sont n\u00e9s dans le pays en 2016, une chute record dans l'histoire du pays. Il s'agit d'une nouvelle confirmation du vieillissement acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 de la population.\r\n\r\n* * La baisse de natalit\u00e9 franchit un nouveau palier au Japon 12h30: Mojns d'un millions de naissances au Japon.\r\nOn se rend au Japon, avec cette nouvelle qui inqui\u00e8te le pays:\r\nMoins d'un million d'enfants sont n\u00e9s cette ann\u00e9e au Japon. \r\nGeorge Beaumgartner, on vous retrouve \u00e0 Tokyo. \r\nC'est une chute record dans l'histoire du pays... et une nouvelle confirmation du vieillissement acceler\u00e9 de la population. Une population , George, qui ne se renouvelle plus.\r\n ((-oui, moins d'un million de nouveaux-nes en 2016, c'est un niveau jamais atteint depuis, tenez-vous bien 1899, debut  l'introduction, cette annee-la, de l'enregistrement des naissances .\r\nLe Japon un nouveau record de baisse des naissances pour la cinquieme annee consecutive. \r\nEn 2012, les ventes de couches pour adultes ont depasse celles pour bebes.\r\nPour la dixieme annee consecutive, le Japon enregistre un declin naturel de sa population de 127 millions d'habitants.\r\nEntendez, les deces sont plus nombreux que les naissances.\r\nLe Japon est voie de desertification. Il perd chaque annee une de ses villes de taille moyenne.\r\nQuelle est la principale raison de ce phenom\u00e8ne, de cette p\u00e9nurie d'enfants au Japon?\r\n-Vous avez une grande anxiete a l'egard de l'avenir. De moins en moins de Japonais dans la vingtaine veulent se marier. Ils citent leurs maigres salaires.Les femmes celibataires hesitent aussi. Plus de la moitie  d'entre elles veulent que leurs epoux gagnent au moins 4 millions de yens par an, un peu moins de 40,000 francs. Or, seuls 15% des Japonais dans la vingtaine gagnent 4 millions de yens ou plus par an.\r\nLe  gouvernement japonais fait pourtant de la lutte contre la d\u00f6natalite une v\u00e9ritable priorit\u00e9.\r\n-oui, et dans son budget pour 2017 figurent plusieurs mesures pour ameliorer las garde d'enfants- le pays manqu\u00e9 de cr\u00e8ches- augmenter aussi les salaires des employes des cr\u00e8ches.\r\nCes mesures representent 1,5 milliard de francs. Les depenses militaires sont 50 fois plus elevees.\r\nLe premier ministre Shinzo Abe veut pourtant faire passer le taux de fecondite de1,4 enfant par femme  a 1,8, ce qui est toujours top peu, puis qu'il faut 2,1 enfants par femme pour stopper la diminution de la population.\r\nLes Japonaises en age de procreer sont 20% de moins que 10 ans plus tot.\r\nEn fait le gouvernement prefere laisser baisser sa  population plut ot  que s'ouvrir a l'immigration.))\r\nGeorges Baumgartner, en direct de Tokyo, merci!", "alternativeExcerpt": ["Moins d\u2019un million d\u2019enfants sont n\u00e9s dans le pays en 2016, une chute record dans l'histoire du pays. Il s\u2019agit d\u2019une nouvelle confirmation du vieillissement acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 de la population."], "alternativeTitle": ["La baisse de natalit\u00e9 franchit un nouveau palier au Japon / 12H30_2016-12-23T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 23.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8262888.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8246461", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8246454"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique : \"Have you seen Eric\" par Darryll Jones", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-47F3CCF6-74DB-4435-9AAE-D3B9568F2CC9", "durationSec": 194, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n\"Have you seen Eric\"? Eric, c'est le stormtrooper qui sert de mascotte miniature au photographe britannique Darryll Jones. \r\nEn le mettant en sc\u00e8ne dans des sc\u00e8nes cocasses du quotidien, il nous rappelle que sous leurs armures, les stormtroopers ne sont pas si diff\u00e9rents de nous autres humains.", "alternativeExcerpt": ["\"Have you seen Eric\"? Eric, c'est le stormtrooper qui sert de mascotte miniature au photographe britannique Darryll Jones. \n\nEn le mettant en sc\u00e8ne dans des sc\u00e8nes cocasses du quotidien, il nous rappelle que sous leurs armures, les stormtroopers ne sont pas si diff\u00e9rents de nous autres humains.", "\"Have you seen Eric\"? Eric, c'est le stormtrooper qui sert de mascotte miniature au photographe britannique Darryll Jones. \n\nEn le mettant en sc\u00e8ne dans des sc\u00e8nes cocasses du quotidien, il nous rappelle que sous leurs armures, les stormtroopers ne sont pas si diff\u00e9rents de nous autres humains.", "\"Have you seen Eric\"? Eric, c'est le stormtrooper qui sert de mascotte miniature au photographe britannique Darryll Jones. \n\nEn le mettant en sc\u00e8ne dans des sc\u00e8nes cocasses du quotidien, il nous rappelle que sous leurs armures, les stormtroopers ne sont pas si diff\u00e9rents de nous autres humains."], "alternativeTitle": ["\"Have you seen Eric\" par Darryll Jones", "\"Have you seen Eric\" par Darryll Jones / HAP_2016-12-23T18:50:00_la-chronique-fantinstique", "\"Have you seen Eric\" par Darryll Jones / HAP_2016-12-23T18:50:00_la-chronique-fantinstique"], "imageURL": "//www.rts.ch/8242421.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8226749", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8226749", "ece-8226744"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Bilan de l'op\u00e9ration \"Coeur \u00e0 coeur\" pour lutter contre la pr\u00e9carit\u00e9 en Suisse: Interview de Jean-Luc Lehmann, chef de projet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0D7329FD-55B2-49EF-A355-BECCF0BE7EB6", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Suisse"], "durationSec": 249, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cha\u00eene du bonheur"], "thematicThemes": ["donation", "assistance sociale", "\u00e9mission de radio"], "excerpt": "L'op\u00e9ration \"Coeur \u00e0 Coeur\", organis\u00e9e par la RTS en partenariat avec la Cha\u00eene du Bonheur, touche \u00e0 sa fin. Le montant des donations sera utilis\u00e9 pour lutter contre la pr\u00e9carit\u00e9 en Suisse. ", "alternativeExcerpt": ["L\u2019op\u00e9ration \"C\u0153ur \u00e0 C\u0153ur\", organis\u00e9e par la RTS en partenariat avec la Cha\u00eene du Bonheur, touche \u00e0 sa fin. Les animateurs enferm\u00e9s dans le studio \u00e9ph\u00e9m\u00e8re vitr\u00e9, au centre de Lausanne, vont bient\u00f4t pouvoir ressortir. Le montant des donations sera utilis\u00e9 pour lutter contre la pr\u00e9carit\u00e9 en Suisse. Interview de Jean-Luc Lehmann, chef de projet de cette op\u00e9ration."], "alternativeTitle": ["Bilan de l'op\u00e9ration \"Coeur \u00e0 coeur\" pour lutter contre la pr\u00e9carit\u00e9 en Suisse / FOR_2016-12-23T18:12:00_developpement-7", "Forum du 23.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/3989793.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8246478", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS, chef de projet \"Coeur \u00e0 Coeur\"", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8246472"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le v\u00e9t\u00e9ran de NHL Jaromir J\u00e1gr continue d'\u00e9crire l'histoire", "id": "sound-C42027B0-D075-4FBA-8B43-C8C4DDCE0C60", "durationSec": 81, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le hockeyeur tch\u00e8que Jaromir J\u00e1gr est inarr\u00eatable et surtout insatiable. A 44 ans, il est devenu dans la nuit de jeudi le deuxi\u00e8me meilleur compteur de toute l'histoire de la NHL.\r\n\r\n* * Le v\u00e9t\u00e9ran de NHL Jaromir J\u00e1gr continue d'\u00e9crire l'histoire 12h30 NHL ALLEMANN\r\nIl est in-arr\u00eatable. Et surtout insatiable. Son nom: \"Yaromir Yagger\". Son \u00e2ge: 44 ans. Son m\u00e9tier: hockeyeur. \r\nBernardin Allemann, il est devenu la nuit derni\u00e8re le 2\u00e8me meilleur compteur de toute l'histoire de la NHL, la ligue nord-am\u00e9ricaine... la meilleure du monde...\r\n((Le Tch\u00e8que a effectu\u00e9 ses d\u00e9buts dans la prestigieuse NHL en 1990. Il gagne d'entr\u00e9e avec Pittsburgh le championnat, et remporte donc d'entr\u00e9e la Coupe Stanley. Sa carri\u00e8re sera \u00e9norme, est encore \u00e9norme. Il joue pour Washnington, pour les Rangers de NY, les Flyers de Philadelphie, Dallas, Boston, New Jersey. ET maintenant Florida. Entretemps, il est all\u00e9 jou\u00e9 en Ligue russe avec Omsk. Et une pr\u00e9sence r\u00e9guli\u00e8re en s\u00e9lection tch\u00e8que. Son pays et son histoire ne le laisse pas indif\u00e9rrent. Son num\u00e9ro: le 68. En r\u00e9f\u00e9rence \u00e9videmment \u00e0 la r\u00e9preesion du printemps de Prague et l'entr\u00e9e dans la ville des chars du Pacte de Varsovie. Souvenir noir pour les Tch\u00e8ques. Jagr est d\u00e9sormais seul donc au 2\u00e8me rang des compteurs de la NHL loin derri\u00e8re le roi, le King, The Great One, Wayne Gretsky, qui d'autre?  Jagr ne le rejoindra jamais mais continue d'enchanter par sa vision du jeu, m\u00eame si il a perdu en vitesse. Jagr c'est lcairement une l\u00e9gende encore en activit\u00e9 du hockey. Qui d\u00e9sire encore participer aux Jeux de Pyongchang en 2018. On ne s'en plaindrait pas.))", "alternativeExcerpt": ["Le hockeyeur tch\u00e8que Jaromir J\u00e1gr est inarr\u00eatable et surtout insatiable. A 44 ans, il est devenu dans la nuit de jeudi le deuxi\u00e8me meilleur compteur de toute l'histoire de la NHL."], "alternativeTitle": ["Le v\u00e9t\u00e9ran de NHL Jaromir J\u00e1gr continue d\u2019\u00e9crire l\u2019histoire / 12H30_2016-12-23T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 23.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8262873.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8246461", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8246452"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Chacun pour tous", "id": "sound-C516C033-1C89-4F57-BAFF-6A2951F72C01", "durationSec": 192, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 23.12.2016", "Chacun pour tous / CPT_2016-12-23T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 23.12.2016", "Chacun pour tous / CPT_2016-12-23T09:29:00_chacun-pour-tous"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8216589", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8216589", "ece-8216588"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Go !", "source": "siranau", "title": "Go ! 23.12.2016", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F887E212-A66B-4D5E-B051-62AFB359BD51", "durationSec": 204, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Go !", "Go ! / NMT_2016-12-23T08:05:00_go", "Go ! / NMT_2016-12-23T08:05:00_go"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8226803", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067137.image", "variantIds": ["ece-8226803", "ece-8226787"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Vladimir Poutine tr\u00e8s s\u00fbr de lui pour sa conf\u00e9rence de presse annuelle", "id": "sound-99FA061D-2D64-4ABE-A20E-C565211D8D8E", "durationSec": 155, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vladimir Poutine a pris la parole vendredi pendant plus de quatre heures, \u00e0 l'occasion de sa conf\u00e9rence de presse annuelle. Entre la victoire de l'arm\u00e9e russe en Syrie et l'\u00e9lection de Donald Trump aux Etats-Unis, le pr\u00e9sident russe a le vent en poupe.\r\n\r\n* * Vladimir Poutine tr\u00e8s s\u00fbr de lui pour sa conf\u00e9rence de presse annuelle 18h Syrie : la Russie veut en finir avec les combats\r\nC'est un Poutine tr\u00e8s s\u00fbr de lui qui a pris la parole aujourd'hui pendant plus de quatre heures, \u00e0 l'occasion de sa conf\u00e9rence de presse annuelle... Et pour cause, entre la victoire de l'arm\u00e9e russe en Syrie et l'\u00e9lection de Donald Trump aux Etats-Unis, le pr\u00e9sident russe a le vent en poupe, et il n'a pas d\u00fb faire face \u00e0 beaucoup de questions embarrassantes, Isabelle Cornaz...\r\nDe tout fa\u00e7on, cette conf\u00e9rence de presse annuelle, n'est pas un moment o\u00f9 le pr\u00e9sident doit d\u00e9fendre son bilan devant un parterre de journalistes critiques. C'est plut\u00f4t tout le contraire. Les journalistes, avant m\u00eame de poser leurs questions, commencent pas vanter les actions du pr\u00e9sident. Voire m\u00eame applaudissent pendant la conf\u00e9rence, comme aujourd'hui lorsque Poutine a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 que son pays \u00e9tait plus fort que n'importe quel agresseur. Il y a eu quelques questions plus dures, mais le pr\u00e9sident r\u00e9pond en s'esquivant et on ne peut pas le relancer derri\u00e8re. C'est une dynamique bien r\u00f4d\u00e9e. Depuis des ann\u00e9es, d'ailleurs, Vladimir Poutine ne participe plus \u00e0 des d\u00e9bats avec des contradicteurs, m\u00eame en p\u00e9riode \u00e9lectorale. \r\n- Et cette ann\u00e9e, il est apparu  particuli\u00e8rement confiant...\r\nLa situation pour lui est meilleure qu'il y a un an. Au niveau de l'\u00e9conomie d'abord, m\u00eame si la reprise sera lente. Mais l'inflation est en baisse. La Russie a aussi pris de mesures, avec les pays de l'OPEP, pour faire remonter les prix du p\u00e9trole. Victoire au niveau international surtout. Avec la reprise totale du contr\u00f4le de la ville d'Alep. Et l'\u00e9lection de Donald Trump aux Etats-Unis. Vladimir Poutine a reproch\u00e9 au parti d\u00e9mocrate am\u00e9ricain de tente de justifier ses \u00e9checs en mettant la faute sur les autres,  sur des facteurs externes, et sur la Russie en particulier. Peu importe qui a pirat\u00e9 le compte du parti d\u00e9mocrate am\u00e9ricain, l'important c'est le contenu de ce qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9, affirme Vladimir poutine, qui nie toutefois que la Russie soit impliqu\u00e9e dans ce piratage. Selon lui, l'administration am\u00e9ricain actuelle a perdu sur tous les plans, mais ne sait pas reconnaitre dignement sa d\u00e9faite.\r\n- Concernant la Syrie, le pr\u00e9sident russe a aussi tenu \u00e0 montrer que Washington, et les Occidentaux en g\u00e9n\u00e9ral, n'avaient plus de r\u00e9elle influence sur la r\u00e9solution du conflit...\r\nA m\u00eame pas deux jours de la reprise d'Alep par l'arm\u00e9e syrienne, le pr\u00e9sident russe a finalement tr\u00e8s peu parl\u00e9  de la Syrie, si ce n'est pour vanter le r\u00f4le des soldats russes, et de celui de l'Iran et de la Turquie, qu'il voit que les prochains parrains, \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9, du processus de paix. Le pr\u00e9disent russe n'est pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 qualit\u00e9 l'\u00e9vacuation des civils de la ville d'Alep de \u00ab plus grande op\u00e9ration humanitaire internationale contemporaine \u00bb.  Le prochain objectif, dit-il, est la fin de la guerre et le mise en place n\u00e9gociations. En attendant, la Russie a d\u00e9ploy\u00e9 depuis hier un bataillon de police militaire dans la ville d'Alep pour assurer la s\u00e9curit\u00e9, et agrandi sa pr\u00e9sence navale dans le port de Tartous.", "alternativeExcerpt": ["Vladimir Poutine a pris la parole vendredi pendant plus de quatre heures, \u00e0 l\u2019occasion de sa conf\u00e9rence de presse annuelle. Entre la victoire de l\u2019arm\u00e9e russe en Syrie et l\u2019\u00e9lection de Donald Trump aux Etats-Unis, le pr\u00e9sident russe a le vent en poupe."], "alternativeTitle": ["Vladimir Poutine tr\u00e8s s\u00fbr de lui pour sa conf\u00e9rence de presse annuelle / FOR_2016-12-23T18:02:00_developpement-2", "Forum du 23.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8263306.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8246478", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8246473"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Arts visuels: Gen\u00e8ve c\u00e9l\u00e8bre l'univers gothique", "id": "sound-C9747516-1572-4711-84F6-C7234F831034", "durationSec": 330, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLe Mus\u00e9e Rath, \u00e0 Gen\u00e8ve, explore cet imaginaire sombre et d\u00e9cadent dans son exposition intitul\u00e9e \"Le retour des t\u00e9n\u00e8bres\", pr\u00e9sent\u00e9e jusqu'au 19 mars 2017. Justine Moeckli, commissaire de l'exposition r\u00e9pond aux questions de Michel Masserey.", "alternativeExcerpt": ["Le Mus\u00e9e Rath, \u00e0 Gen\u00e8ve, explore cet imaginaire sombre et d\u00e9cadent dans son exposition intitul\u00e9e \"Le retour des t\u00e9n\u00e8bres\", pr\u00e9sent\u00e9e jusqu\u02b9au 19 mars 2017. Justine Moeckli, commissaire de l'exposition r\u00e9pond aux questions de Michel Masserey."], "alternativeTitle": ["Arts visuels: Gen\u00e8ve c\u00e9l\u00e8bre l\u02b9univers gothique / VER_2016-12-23T17:06:00_arts-visuels-geneve-celebre-l-univers-go", "Vertigo du 23.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8263616.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8216859", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8216851"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter", "id": "sound-62A008B2-B915-40BF-B651-CA5A5E85263E", "durationSec": 519, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Philippe Miauton, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du PLR vaudois\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 08:01:01-08:01:25 / * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(24/CS AMENDE) Cr\u00e9dit Suisse a donc conclu un accord avec la justice am\u00e9ricaine....dans le dossier des cr\u00e9dits immobiliers....\r\nAlain Franco....la deuxieme banque du pays va donc devoir payer un total de 5,3 milliards de francs.\r\n----------\r\nOui, on savait la banque en n\u00e9gociation  et on en attendait le r\u00e9sultat. Le voici . La deuxi\u00e8me banque du pays va donc signer un ch\u00e8que de 2,5 milliards de francs \u00e0 l'ordre du tr\u00e9sor am\u00e9ricain en guise d'amende, auquel s'aoutent 2,8 milliards de d\u00e9dommagement, le tout pour solder les poursuites li\u00e9es \u00e0 des cr\u00e9dits toxiques. Cr\u00e9dit Suisse fait partie de ces \u00e9tablissements poursuivis par la justice am\u00e9ricains suite \u00e0 l'\u00e9clatement de l'affaire des Subprimes, ces produits financiers adoss\u00e9s \u00e0 des cr\u00e9ances immobili\u00e8res douteuses.\r\nAlors 5,3 milliards.. on est dans la fourchette des estimations qui courraient sur les march\u00e9s. Les n\u00e9gociations \u00e9taient intenses. La semaine derni\u00e8re encore, le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la banque Tidjane Thiam rencontrait encore  la ministre de la justice Loretta Lynch.\r\nAlain, avant cr\u00e9dit suisse, d'autres banques sont pass\u00e9es \u00e0 la caisse.  \r\nOui parce que l'administration Obama a r\u00e9clam\u00e9 des comptes aux banques actives dans le pays dans le domaine des subprimes. Cette nuit, on a aussi apr\u00e8s que la Deutsche Bank va payer plus de 7 milliards sous forme d'amende et de d\u00e9dommagement pour ses clients l\u00e9s\u00e9s. L\u00e0 encore, c'est moins que les la facture de 14 milliards pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 l'origine, une somme qui avait d'ailleurs d\u00e9stabilis\u00e9 la banque allemande, en faisant d\u00e9visser son cours en bourse.Les banques am\u00e9ricaines n'ont pas non plus \u00e9t\u00e9 \u00e9pargn\u00e9es. Trois d'entre elles ont d\u00e9j\u00e0 accept\u00e9 de payer un montant total de 23 milliards pour solder les poursuites \u00e0 leur encontre. La seule Bank of America a fait un ch\u00e8que de 16 milliards et demi pour s'en sortir.\r\n(Monte dei Piaschi) Une autre banque...l'italienne Monte dei Piasqui....va...sans doute....b\u00e9n\u00e9ficier...de l'aide du gouvernement italien...\r\nLe nouvel ex\u00e9utif s'est r\u00e9uni en urgence hier soir...et il ..a approuv\u00e9.... le d\u00e9cret...qui ouvre la voie \u00e0 un sauvetage de la troisi\u00e8me banque du pays...\r\nUn fonds dot\u00e9 de 20 milliards d'euros sera cr\u00e9\u00e9 pour soutenir le secteur bancaire italien...\r\nSans surprise...une demi-heure apr\u00e8s cette annonce...Monte dei Piasqui...en grande difficult\u00e9 depuis plusieurs mois....s'est officiellement port\u00e9 candidat \u00e0 cette aide...\r\nLe pr\u00e9sident du Conseil....Paolo Gentiloni...a \u00e9voqu\u00e9  \"une d\u00e9cision qui rassure les petits \u00e9pargnants\".\r\nMais ce plan de sauvetage devra \u00eatre valid\u00e9...par les instances europ\u00e9ennes.\r\n(27/ISRAEL VU D'ISRAEL/LE CAIRE 8H) Une propopsition de r\u00e9solution au Conseil de s\u00e9curit\u00e9 des Nations Unies cr\u00e9\u00e9e...de s\u00e9rieux remous diplmatiques....\r\nElle demande la fin de la colonisation isra\u00e9liennne...dans les territoires palsetiniens....\r\nLe texte, d\u00e9pos\u00e9 par l'Egypte, aurait d\u00fb \u00eatre vot\u00e9 hier soir, avec une grande inconnue : les Etats-Unis allaient-ils ou non s'abstenir ? \r\nAude Markovithc vous \u00eatres notre correspondante \u00e0 Tel Aviv.\r\nIsra\u00eal a  rassembl\u00e9 tous ses efforts diplomatiques pour faire reporter ce vote qui est toujours suspendu ....\r\n(Berlin - Enqu\u00eate) La police allemande toujours sous pression ce matin...\r\nElle semble pi\u00e9tiner....dans ses recherches....de l'auteur pr\u00e9sum\u00e9 de l'attaque meutri\u00e8re du march\u00e9 de No\u00ebl de Berlin....\r\nSelon les autorit\u00e9s.... ce sont bien les empreintes digitales de ce  jeune tunisien de 24 ans qui ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9es dans la cabine du camion.\r\nEt la polcie allemande a annonc\u00e9...la nuit derni\u00e8re.....l'arrestation de deux personnes oup\u00e7onn\u00e9es de pr\u00e9parer autre attentat...\r\nDeux fr\u00e8res originaires du Kosovo ...soup\u00e7onn\u00e9s de viser  un centre commercial d'Oberhausen...dans l'ouet de l'Allemagne.\r\n(09/VD ALLIANCE UDC-PLR ITV MIAUTON (REP 22H30)) On l'\u00e9voquait en titre....\r\n.Il n'y aura pas de grande alliance de droite en vue de l'\u00e9lection au conseil d'Etat vaudois...\r\nL'UDC a officielmmeent confirm\u00e9  hier....son refus de se lancer dans la course aux c\u00f4t\u00e9s des verts-lib\u00e9raux \r\nAu grand dam du PLR:...\r\nLes lib\u00e9raux-radicaux souhaitaient une union  \"UDC-PLR-Vert-Lib\u00e9raux\" pour r\u00e9cup\u00e9rer la majorit\u00e9 au gouvernement. \r\nMais face \u00e0 l'intransigence de l'UDC, le PLR doit faire son choix : \r\nPartir tout seul,  ou alors avec l'UDC seulement....ou les seuls verts-lib\u00e9raux... \r\nLes d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s PLR  voteront le 18  janvier prochain...\r\n Mais pour  Philippe Miauton, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du PLR vaudois, une strat\u00e9gie a  d\u00e9j\u00e0 la faveur des pronostics... \r\n  41''\r\nProps recueillis par Micha\u00ebl Peuker...\r\n(01/ARMES UE-UDC PA) Le lobby des armes ne veut pas d'un durcissement de la l\u00e9gislation suisse. \r\nCe changement...on vous en parlait hier...d\u00e9coulerait de la nouvelle loi europ\u00e9enne sur la d\u00e9tention des arms...\r\nLa Suisse...en tant que membre de Schengen...devra s'y adapter...\r\nMais si l'accord aboutit... plusieurs organisations sont pr\u00eates.... \u00e0 aller jusqu'\u00e0 lancer un r\u00e9f\u00e9rendum contre l'accord...\r\nParmi elles l'UDC. l'ASIN...ou encore la F\u00e9d\u00e9ration susise de tir...\r\nLes pr\u00e9cisions d'Alexandra Richard.\r\n  47''\r\n((Au nom de la libert\u00e9 individuelle et des coutumes suisses - le tir, la chasse, l'arm\u00e9e de milice. Pour eux, il faut faire confiance aux citoyens. Pas question de se laisser dicter leur conduite par Bruxelles. Le projet de loi, lanc\u00e9 apr\u00e8s les attentats de Paris, a pourtant d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 adouci. Mais il contrarie toujours le lobby des armes. Qui refuse tout durcissement de la l\u00e9gislation en Suisse. Il s'y opposera. D'abord, au parlement, quand il s'agira d'approuver une r\u00e9vision. Et si elle passe, il menace d'aller jusqu'\u00e0 combattre l'accord de Schengen lui-m\u00eame.L'UDC avait d\u00e9j\u00e0 lanc\u00e9 une motion pour contraindre le Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 d\u00e9fendre leur position aupr\u00e8s de l'Union europ\u00e9enne. Une motion qui avait obtenu une majorit\u00e9 au National. A voir si cette fois encore, avec Schengen dans la balance, les 101 d\u00e9put\u00e9s soutiennent tous une nouvelle fois le lobby des armes.))\r\n(15/FRANCE RUSSIE FINANCE FN PA) Ce sont des  affirmations folkloriques....\r\nC'est par ces mots que le sect\u00e9raire g\u00e9n\u00e9ral du Front National.... Nicolas Bay, a d\u00e9menti hier  une infiromation du Canard Encha\u00een\u00e9...\r\nLe journal affirmait que le FN  aurait emprunt\u00e9 30 millions de dollars \u00e0 une banque russe pour financer sa campagne.... en contre partie de certaines prises de position politiques de Marine le Pen. \r\nMais si Nicolas Bay affirme que ce pr\u00eat n'a jamais eu lieu, en revanche il ne nie pas que le parti en ait fait la demande\r\nLe FN s'\u00e9tait d'ailleurs d\u00e9j\u00e0 adress\u00e9 \u00e0 une banque russe en 2014. \r\nDe Paris les explications d'Ariane Hasler.. \r\n  1'07\r\n((Le Front National peine \u00e0 trouver des soutiens financiers aupr\u00e8s des banques fran\u00e7aises pour ses campagnes, \u00e7a n'est pas nouveau, et le parti s'en est d\u00e9j\u00e0 souvent et ouvertement plaint. Il s'\u00e9tait d'ailleurs d\u00e9j\u00e0 tourn\u00e9 en 2014 vers une banque russe pour un pr\u00eat d'un peu plus de 9 millions d'euros. il aurait donc r\u00e9p\u00e9t\u00e9 la d\u00e9marche en f\u00e9vrier de cette ann\u00e9e, mais pour une somme beaucoup plus impressionnante, 30 millions de dollars. Le probl\u00e8me n'\u00e9tant pas tant cette somme, que son \u00e9ventuelle contre partie politique. C'est un \u00e9lu r\u00e9publicain am\u00e9ricain qui l'affirme explique le canard enchain\u00e9: en \u00e9change du pr\u00eat de 30 millions de dollars, Marine Le Pen se serait engag\u00e9e \u00e0 reconna\u00eetre la Crim\u00e9e comme faisant partie du territoire russe si elle devait \u00eatre \u00e9lue en mai.  Des affirmations d\u00e9menties par le tr\u00e9sorier du Front, et par Marine le Pen elle-m\u00eame. Une chose en revanche serait vraie selon le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du parti : le FN n'a toujours pas trouv\u00e9 les 12 mois pour la campagne pr\u00e9sidentielle et les 17 mios pour les l\u00e9gislatives. Quoiqu'il en soit une chose est s\u00fbre: apr\u00e8s s'\u00eatre invit\u00e9e aux \u00e9lections pr\u00e9sidentielles am\u00e9ricaines, la Russie est de plus en plus pr\u00e9sente dans la campagne pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise. Ariane Hasler RTS info, Paris))\r\n(Aperto) Des changements d'enseigne en vue dans les gares romandes....\r\nCoop annonce ce matin qu'il rach\u00e8te la cha\u00eene de magasins...Aperto...\r\nLe num\u00e9ro deux helv\u00e9tique...conservera les magasins situ\u00e9s dans les gares...et c\u00e8dera les commerces  pr\u00e9sents dans les stations services....\r\nL'op\u00e9ration devait finalis\u00e9e au d\u00e9but du mois de janvier....\r\nCoop ne donne aucune indication quant au montant de se rachat...\r\nAperto \u00e9tait jusqu'ici en mains deHofer Holding et Villars Holding...\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter / JDM_2016-12-23T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter / JDM_2016-12-23T08:00:00_le-journal-de-8h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8246508", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marcovitch, Aude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8246508", "ece-8246489"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "L'exportation du mod\u00e8le carc\u00e9ral am\u00e9ricain: une globalisation de la prison ", "id": "sound-433485E5-1640-4D30-A0C7-CAC92C90110B", "durationSec": 457, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Julie de Dardel, g\u00e9ographe de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve\r\nLe mod\u00e8le carc\u00e9ral am\u00e9ricain, apparu dans les ann\u00e9es 1970, s'est maintenant impos\u00e9 dans plusieurs pays, notamment la Colombie. Interview de Julie de Dardel, g\u00e9ographe, ma\u00eetre-assistante \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et auteur de \"Exporter la prison am\u00e9ricaine\", (Alphil-Presses universitaires suisses).\r\n\r\n* * L'exportation du mod\u00e8le carc\u00e9ral am\u00e9ricain: une globalisation de la prison  LANCEMENT 2 / PRISONS US\r\n***La globalisation entra\u00eene l'exportation de mod\u00e8les, souvent venus des Etats-Unis, dans le domaine de la culture populaire ou de la grande consommation... \u00e7a marche avec les chanteuses pop et les t\u00e9l\u00e9phones portables. Mais -- on le moins -- \u00e7a marche aussi avec les prisons.\r\nS\u00e9verine Ambrus, le mod\u00e8le carc\u00e9ral am\u00e9ricain s'est maintenant impos\u00e9 dans plusieurs pays, notamment la Colombie. Une analyse que d\u00e9veloppe la g\u00e9ographe de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve Julie de Dardel:\r\nDIR STU LS\r\nOui, et la chercheuse l'explique:\r\nsi toutes les prisons am\u00e9ricaines ne se ressemblent pas, bien s\u00fbr,  il y a tout de m\u00eame un mod\u00e8le carc\u00e9ral sp\u00e9cifiquement am\u00e9ricain qui a commenc\u00e9 \u00e0 se dessiner depuis la \r\nfin des ann\u00e9es 70.\r\n DIGAS 2'38''\r\n***Et ce mod\u00e8le fait des \u00e9mules, en dehors des Etats-Unis...\r\nCela, en particulier depuis une dizaine d'ann\u00e9es.\r\nJ'ai demand\u00e9 \u00e0 Julie de Dardel par quoi passe l'exportation, \r\nla globalisation- c'est le terme qu'elle utlise dans son livre- de ce mod\u00e8le carc\u00e9ral.\r\n DIGAS 2'40''\r\n***Un mod\u00e8le am\u00e9ricain tr\u00e8s r\u00e9pressif qui s'est quand m\u00eame un peu assoupli ces derni\u00e8res ann\u00e9es, S\u00e9verine..\r\nOui, la g\u00e9ographe constate que ce mouvement, amorc\u00e9 dans les ann\u00e9es 70, s'est ralenti depuis quelques ann\u00e9es, on emprisonne un peu moins aux Etats-Unis.\r\nAlors, est ce qu'il faut maintenant s'attendre \u00e0 un nouveau revirement, avec la pr\u00e9sidence de Donald Trump?\r\n DIGAS 59''\r\nL'inconnue que repr\u00e9sente la future politique de Donald Trump, \u00e9galement en mati\u00e8re carc\u00e9rale.\r\nLa g\u00e9ographe Julie de Dardel,  ma\u00eetre-assistante \u00e0 l'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\r\nSon ouvrage, \"Exporter la prison am\u00e9rcaine\", vient de para\u00eetre aux Editions Alphil- Presses univesitaires suisses.\r\n>>> VIRGULE IDENT", "alternativeExcerpt": ["Le mod\u00e8le carc\u00e9ral am\u00e9ricain, apparu dans les ann\u00e9es 1970, s'est maintenant impos\u00e9 dans plusieurs pays, notamment la Colombie. Interview de Julie de Dardel, g\u00e9ographe, ma\u00eetre-assistante \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et auteur de \"Exporter la prison am\u00e9ricaine\", (Alphil-Presses universitaires suisses)."], "alternativeTitle": ["L\u2019exportation du mod\u00e8le carc\u00e9ral am\u00e9ricain: une globalisation de la prison  / TUM_2016-12-23T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 23.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7207875.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8246439", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ambrus, S\u00e9verine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8246433"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Signature de Chrystel Domenjoz - Bienvenue dans l'\u00e8re de la post-v\u00e9rit\u00e9", "id": "sound-98DCE9BB-0DA9-4402-AC49-73C1F23294AF", "durationSec": 102, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C'est le mot de l'ann\u00e9e selon le dictionnaire d'Oxford: la post-v\u00e9rit\u00e9. La post-v\u00e9rit\u00e9, ce sont ces discours politiques o\u00f9 l'on se s'embarrasse plus des faits objectifs et v\u00e9rifi\u00e9s. Flatter les plus bas instincts, parler aux tripes plut\u00f4t qu'\u00e0 la raison, c'est \u00e7a la tendance politique en 2016.\r\n\r\n* * Signature de Chrystel Domenjoz - Bienvenue dans l'\u00e8re de la post-v\u00e9rit\u00e9 (SIGNATURE 23.12 POST-VERITE) Signature: Bienvenue dans l'\u00e8re de la post-v\u00e9rit\u00e9, le commentaire de Chrystel Domenjoz\r\n 1'36\r\n((C'est le mot de l'ann\u00e9e selon le dictionnaire d'Oxford: la post-v\u00e9rit\u00e9. La post-v\u00e9rit\u00e9, ce sont ces discours politiques o\u00f9 l'on ne se s'embarrasse plus des faits objectifs et v\u00e9rifi\u00e9s. Flatter les plus bas instincts, parler aux tripes plut\u00f4t qu'\u00e0 la raison, c'est \u00e7a la tendance politique en 2016. Non plus seulement des semi-v\u00e9rit\u00e9s, des approximations ou des promesses irr\u00e9alisables si courantes en politique, mais des mensonges, des vrais, et assum\u00e9s comme tels.  Et \u00e7a marche!  On l'a vu dans la campagne sur le Brexit. Le OUI s'est forg\u00e9 en grande partie sur cette promesse fallacieuse de r\u00e9cup\u00e9rer les 350 millions de Livres vers\u00e9s chaque semaine \u00e0 l'Union europ\u00e9enne pour financer le syst\u00e8me de sant\u00e9 britannique. Le nouveau pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump a lui aussi multipli\u00e9 les contre-v\u00e9rit\u00e9s et les slogans simplistes pendant sa campagne. Mensonges? oui, mais il est d\u00e9sormais \u00e9lu. Alors pourquoi s'en priver si la post-v\u00e9rit\u00e9 vous ouvre les portes du succ\u00e8s? Eh bien parce que cet appauvrissement du discours politique, ces petites phrases, ces slogans \u00e0 l'emporte-pi\u00e8ce, \u00e7a continue de saper la confiance du citoyen envers ses autorit\u00e9s. Dire aux gens ce qu'ils ont envie d'entendre, c'est facile et c'est pour l'instant porteur \u00e9lectoralement. Mais le retour de balancier risque d'\u00eatre d\u00e9vastateur. Le mensonge, \u00e7a ne marche pas deux fois. Entre les futurs d\u00e9\u00e7us et les d\u00e9j\u00e0 d\u00e9sabus\u00e9s, il ne restera bient\u00f4t plus grand monde pour croire en la politique. Alors plut\u00f4t que de se perdre en vains d\u00e9bats sur les \u00e9lites pr\u00e9tendument d\u00e9connect\u00e9es du peuple, le monde politique ferait mieux de s'attaquer \u00e0 la reconqu\u00eate de sa cr\u00e9dibilit\u00e9. Cesser de mentir \u00e9hont\u00e9ment aux \u00e9lecteurs serait un premier pas bienvenu. C'est plus exigeant, certes. Mais \u00e0 l'heure de songer aux bonnes r\u00e9solutions pour 2017, osons r\u00eaver!))", "alternativeExcerpt": ["C'est le mot de l'ann\u00e9e selon le dictionnaire d'Oxford: la post-v\u00e9rit\u00e9. La post-v\u00e9rit\u00e9, ce sont ces discours politiques o\u00f9 l'on se s'embarrasse plus des faits objectifs et v\u00e9rifi\u00e9s. Flatter les plus bas instincts, parler aux tripes plut\u00f4t qu'\u00e0 la raison, c'est \u00e7a la tendance politique en 2016.", "C'est le mot de l'ann\u00e9e selon le dictionnaire d'Oxford: la post-v\u00e9rit\u00e9. La post-v\u00e9rit\u00e9, ce sont ces discours politiques o\u00f9 l'on se s'embarrasse plus des faits objectifs et v\u00e9rifi\u00e9s. Flatter les plus bas instincts, parler aux tripes plut\u00f4t qu'\u00e0 la raison, c'est \u00e7a la tendance politique en 2016.", "C'est le mot de l'ann\u00e9e selon le dictionnaire d'Oxford: la post-v\u00e9rit\u00e9. La post-v\u00e9rit\u00e9, ce sont ces discours politiques o\u00f9 l'on se s'embarrasse plus des faits objectifs et v\u00e9rifi\u00e9s. Flatter les plus bas instincts, parler aux tripes plut\u00f4t qu'\u00e0 la raison, c'est \u00e7a la tendance politique en 2016."], "alternativeTitle": ["Signature de Chrystel Domenjoz - Bienvenue dans l'\u00e8re de la post-v\u00e9rit\u00e9", "Signature de Chrystel Domenjoz - Bienvenue dans l'\u00e8re de la post-v\u00e9rit\u00e9 / JDM_2016-12-23T06:49:00_signature", "Signature de Chrystel Domenjoz - Bienvenue dans l'\u00e8re de la post-v\u00e9rit\u00e9 / JDM_2016-12-23T06:49:00_signature"], "imageURL": "//www.rts.ch/6725508.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8246515", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8246515", "ece-8246497"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "Suisse-France: une \"paix perp\u00e9tuelle\" de 500 ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8672A46E-3F0C-4D26-9BDA-3B9CE2477A8F", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France"], "durationSec": 2137, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mercenaire", "neutralit\u00e9", "16e si\u00e8cle", "relations internationales", "histoire"], "excerpt": "Le 29 novembre 1516, un trait\u00e9 de \"paix perp\u00e9tuelle\" \u00e9tait paraph\u00e9 par tous les conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s - au nombre de treize - et le royaume de France. Un an apr\u00e8s leur cuisante d\u00e9faite sur le champ de bataille de Marignan, les soldats suisses s'engageaient \u00e0 ne plus agresser la France, laquelle en contrepartie accordait \u00e0 chaque canton une coquette somme. En renversant ainsi les pr\u00e9c\u00e9dentes alliances, Fran\u00e7ois Ier s'assurait des alli\u00e9s face \u00e0 la puissance du Saint-Empire et pouvait ainsi recruter des mercenaires, presque en exclusivit\u00e9. Par ailleurs, les conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s jouissaient du libre-\u00e9change avec les march\u00e9s fran\u00e7ais, sans payer de taxes, enrichissement non n\u00e9gligeable, notamment la vente des fromages. Ce jalon essentiel de la neutralit\u00e9 helv\u00e9tique, consacr\u00e9e d\u00e9finitivement au Congr\u00e8s de Vienne en 1815, reste un peu oubli\u00e9 dans l'historiographie du pays. Pourtant, depuis sa signature il y a cinq cents ans, la \"paix perp\u00e9tuelle\" a modifi\u00e9 la g\u00e9opolitique de l'Europe.", "alternativeExcerpt": ["Le 29 novembre 1516, un trait\u00e9 de \"paix perp\u00e9tuelle\" \u00e9tait paraph\u00e9 par tous les conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s - au nombre de treize - et le royaume de France. Un an apr\u00e8s leur cuisante d\u00e9faite sur le champ de bataille de Marignan, les soldats suisses s\u02b9engageaient \u00e0 ne plus agresser la France, laquelle en contrepartie accordait \u00e0 chaque canton une coquette somme. En renversant ainsi les pr\u00e9c\u00e9dentes alliances, Fran\u00e7ois Ier s\u02b9assurait des alli\u00e9s face \u00e0 la puissance du Saint-Empire et pouvait ainsi recruter des mercenaires, presque en exclusivit\u00e9. Par ailleurs, les conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s jouissaient du libre-\u00e9change avec les march\u00e9s fran\u00e7ais, sans payer de taxes, enrichissement non n\u00e9gligeable, notamment la vente des fromages. \nCe jalon essentiel de la neutralit\u00e9 helv\u00e9tique, consacr\u00e9e d\u00e9finitivement au Congr\u00e8s de Vienne en 1815, reste un peu oubli\u00e9 dans l\u02b9historiographie du pays. Pourtant, depuis sa signature il y a cinq cents ans, la \"paix perp\u00e9tuelle\" a modifi\u00e9 la g\u00e9opolitique de l\u02b9Europe.\nAvec Claire Gantet, Professeur d'histoire moderne \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg\nPar Christian Ciocca", "Le 29 novembre 1516, un trait\u00e9 de \"paix perp\u00e9tuelle\" \u00e9tait paraph\u00e9 par tous les conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s - au nombre de treize - et le royaume de France. Un an apr\u00e8s leur cuisante d\u00e9faite sur le champ de bataille de Marignan, les soldats suisses s\u02b9engageaient \u00e0 ne plus agresser la France, laquelle en contrepartie accordait \u00e0 chaque canton une coquette somme. En renversant ainsi les pr\u00e9c\u00e9dentes alliances, Fran\u00e7ois Ier s\u02b9assurait des alli\u00e9s face \u00e0 la puissance du Saint-Empire et pouvait ainsi recruter des mercenaires, presque en exclusivit\u00e9. Par ailleurs, les conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s jouissaient du libre-\u00e9change avec les march\u00e9s fran\u00e7ais, sans payer de taxes, enrichissement non n\u00e9gligeable, notamment la vente des fromages. \nCe jalon essentiel de la neutralit\u00e9 helv\u00e9tique, consacr\u00e9e d\u00e9finitivement au Congr\u00e8s de Vienne en 1815, reste un peu oubli\u00e9 dans l\u02b9historiographie du pays. Pourtant, depuis sa signature il y a cinq cents ans, la \"paix perp\u00e9tuelle\" a modifi\u00e9 la g\u00e9opolitique de l\u02b9Europe.\nAvec Claire Gantet, Professeur d'histoire moderne \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg\nPar Christian Ciocca", "Le 29 novembre 1516, un trait\u00e9 de \"paix perp\u00e9tuelle\" \u00e9tait paraph\u00e9 par tous les conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s - au nombre de treize - et le royaume de France. Un an apr\u00e8s leur cuisante d\u00e9faite sur le champ de bataille de Marignan, les soldats suisses s\u02b9engageaient \u00e0 ne plus agresser la France, laquelle en contrepartie accordait \u00e0 chaque canton une coquette somme. En renversant ainsi les pr\u00e9c\u00e9dentes alliances, Fran\u00e7ois Ier s\u02b9assurait des alli\u00e9s face \u00e0 la puissance du Saint-Empire et pouvait ainsi recruter des mercenaires, presque en exclusivit\u00e9. Par ailleurs, les conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s jouissaient du libre-\u00e9change avec les march\u00e9s fran\u00e7ais, sans payer de taxes, enrichissement non n\u00e9gligeable, notamment la vente des fromages. \nCe jalon essentiel de la neutralit\u00e9 helv\u00e9tique, consacr\u00e9e d\u00e9finitivement au Congr\u00e8s de Vienne en 1815, reste un peu oubli\u00e9 dans l\u02b9historiographie du pays. Pourtant, depuis sa signature il y a cinq cents ans, la \"paix perp\u00e9tuelle\" a modifi\u00e9 la g\u00e9opolitique de l\u02b9Europe.\nAvec Claire Gantet, Professeur d'histoire moderne \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg\nPar Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["Suisse-France: une \"paix perp\u00e9tuelle\" de 500 ans", "Suisse-France: une \"paix perp\u00e9tuelle\" de 500 ans / VSS_2016-12-23T09:10:00_versus-penser", "Suisse-France: une \"paix perp\u00e9tuelle\" de 500 ans / VSS_2016-12-23T09:10:00_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8260510.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8228441", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeure d'histoire moderne \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Gantet, Claire", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8228441", "ece-8228437"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Les Vertigosses: \"Cyrano de Bergerac\"", "id": "sound-AEE8C1B6-743F-4EEA-9D97-0C5889E1DDD9", "durationSec": 305, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLes enfants du coll\u00e8ge des Figuiers \u00e0 Lausanne revisitent Cyrano de Bergerac d'Edmond Rostand. Une chronique de Christine Gonzalez.", "alternativeTitle": ["Les Vertigosses: \"Cyrano de Bergerac\" / VER_2016-12-23T16:35:45_les-vertigosses-cyrano-de-bergerac", "Vertigo du 23.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8262920.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8216859", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8216848"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Changer de peau ou assumer ses imperfections ?", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-94CDDC58-4709-4768-8E11-5FC337794D81", "durationSec": 208, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-12-23T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-12-23T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8226764", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8226764", "ece-8226761"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mots nouveaux", "source": "siranau", "title": "Les mots Nouveau(x) : P\u00e9roraison", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CA485086-1B34-42BA-8C3C-1F7B9513D8DD", "durationSec": 160, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["P\u00e9roraison", "P\u00e9roraison / NMT_2016-12-23T07:50:00_les-mots-nouveau-x", "P\u00e9roraison / NMT_2016-12-23T07:50:00_les-mots-nouveau-x"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8226802", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7963630.image", "variantIds": ["ece-8226802", "ece-8226786"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "La Gr\u00e8ce proc\u00e8de \u00e0 des expropriations pour r\u00e9duire les cr\u00e9ances douteuses", "id": "sound-A34E9DF6-316D-4C08-A99E-146A5B4E4F50", "durationSec": 256, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : kourounan\r\nLa Gr\u00e8ce multiplie les ench\u00e8res publiques forc\u00e9es de maisons ou de biens immobiliers appartenant \u00e0 des Grecs endett\u00e9s, pour r\u00e9duire les cr\u00e9ances douteuses, condition fix\u00e9e pour b\u00e9n\u00e9ficier des pr\u00eats financiers.\r\n\r\n* * La Gr\u00e8ce proc\u00e8de \u00e0 des expropriations pour r\u00e9duire les cr\u00e9ances douteuses LANCEMENT 1 / EXPROPRIATIONS GRECE\r\n***R\u00e9duire les cr\u00e9ances douteuses: \u00e7a ressemble \u00e0 une obsession en Gr\u00e8ce... mais c'est une obligation pour le gouvernement d'Alexis Tsipras qui s'y est engag\u00e9. Moins un tiers d'ici 2019. Il DOIT le faire pour que son pays puisse continuer \u00e0 b\u00e9n\u00e9ficier de pr\u00eats financiers.\r\nAlors, pour r\u00e9duire ces cr\u00e9ances douteuses, on multiplie les ench\u00e8res publiques forc\u00e9es de maisons ou de biens immobiliers appartenant \u00e0 des Grecs endett\u00e9s. Y compris des r\u00e9sidences principales !\r\nLes personnes concern\u00e9es et leurs soutiens s'y opposent \u00e9nergiquement.\r\nReportage, Ang\u00e9lique Kourounis:\r\n DIGAS 3'46''\r\n>>> VIRGULE 3", "alternativeExcerpt": ["La Gr\u00e8ce multiplie les ench\u00e8res publiques forc\u00e9es de maisons ou de biens immobiliers appartenant \u00e0 des Grecs endett\u00e9s, pour r\u00e9duire les cr\u00e9ances douteuses, condition fix\u00e9e pour b\u00e9n\u00e9ficier des pr\u00eats financiers."], "alternativeTitle": ["La Gr\u00e8ce proc\u00e8de \u00e0 des expropriations pour r\u00e9duire les cr\u00e9ances douteuses / TUM_2016-12-23T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 23.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8204337.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8246439", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Kourounis, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8246434"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Clips : \"Drop Outs\" par Menace Beach", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EBEA2798-6513-4F88-BA9A-14A90C9A1979", "durationSec": 260, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nSur le pr\u00e9sentoir on retrouve le groupe Menace Beach avec le visuel du titre \"Drop Outs\". \r\nLe clip a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9 \u00e0 un certain Tom Hudson, illustrateur, mais c'est surtout le leader du groupe Pulled.", "alternativeExcerpt": ["Sur le pr\u00e9sentoir on retrouve le groupe Menace Beach avec le visuel du titre \"Drop Outs\". \n\nLe clip a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9 \u00e0 un certain Tom Hudson, illustrateur, mais c'est surtout le leader du groupe Pulled.", "Sur le pr\u00e9sentoir on retrouve le groupe Menace Beach avec le visuel du titre \"Drop Outs\". \n\nLe clip a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9 \u00e0 un certain Tom Hudson, illustrateur, mais c'est surtout le leader du groupe Pulled.", "Sur le pr\u00e9sentoir on retrouve le groupe Menace Beach avec le visuel du titre \"Drop Outs\". \n\nLe clip a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9 \u00e0 un certain Tom Hudson, illustrateur, mais c'est surtout le leader du groupe Pulled."], "alternativeTitle": ["\"Drop Outs\" par Menace Beach", "\"Drop Outs\" par Menace Beach / HAP_2016-12-23T18:40:00_happy-clips", "\"Drop Outs\" par Menace Beach / HAP_2016-12-23T18:40:00_happy-clips"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8226746", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5659574.image", "variantIds": ["ece-8226746", "ece-8226741"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Timides r\u00e9actions de l'UDC suite aux r\u00e9v\u00e9lations sur C\u00e9line Amaudruz", "id": "sound-4DA67FBE-A694-442A-94B8-2EB4490D5A89", "durationSec": 118, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'UDC a avanc\u00e9 la raison d'une \"erreur humaine\" de la part de C\u00e9line Amaudruz, qui suscite tout de m\u00eame le malaise au sein du parti. La conseill\u00e8re nationale genevoise a appel\u00e9 Guy Parmelin depuis le poste de police o\u00f9 elle avait \u00e9t\u00e9 conduite apr\u00e8s son interpellation en \u00e9tat d'ivresse au volant.\r\n\r\n* * Timides r\u00e9actions de l'UDC suite aux r\u00e9v\u00e9lations sur C\u00e9line Amaudruz 12h30: Amaudruz dans la mouise? Tania SAZPINAR\r\n*** Une erreur humaine... mais qui suscite tout de m\u00eame le malaise au sein de l'UDC. \r\nTelles sont les r\u00e9actions suite aux r\u00e9v\u00e9lations du journal le Temps, concernant le retour de soir\u00e9e alcoolis\u00e9 de la vice-pr\u00e9sidente de l'UDC Suisse: C\u00e9line Amaudruz. \r\nLes faits datent d'une douzaine de jours:  elle aurait affich\u00e9 un taux d'alcool de 1,92 pour mille dans le sang. Une fois au poste elle aurait ensuite appel\u00e9 Guy Parmelin - pour chercher du r\u00e9confort aupr\u00e8s d'un ami\", selon son avocat. \r\nTania Sazpinar, ce matin les r\u00e9actions du c\u00f4t\u00e9 de l'UDC sont plut\u00f4t timides...\r\nOui C\u00e9line Amaudruz avait tent\u00e9 de communiquer en d\u00e9but de semaine. Mais sans pour autant donner les d\u00e9tails de son interpellations qui ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9vel\u00e9es hier soir dans la presse. \r\nEntre hier soir et aujourd'hui nous avons joint toute une s\u00e9rie d'\u00e9lus ou de repr\u00e9sentants du parti. A ce stade aucun n'accepte de s'exprimer en son nom et la direction du parti suisse \u00e9tait aux abonn\u00e9s absents ce matin. \r\nMais hors micro les conseillers nationaux UDC contact\u00e9s s'accordent sur un point, m\u00eame s'ils ne cautionnent pas le trop-plein d'alcool au volant, ils estiment que l'erreur est humaine.\r\n*** Ce qui semble davantage g\u00eaner au sein du parti... c'est la suite des \u00e9venements Tania Sazpinar...\r\nOui c'est l\u00e0 que l'on ressent un certain malaise par rapport au comportement de C\u00e9line Amaudruz . Plusieurs ne comprennent pas pourquoi elle a contact\u00e9 le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Guy Parmelin. L'un d'eux me confiait m\u00eame qu'il n'aurait pas os\u00e9 le m\u00ealer \u00e0 cette affaire. Un autre me disait qu'en tant qu'\u00e9lue nationale il aurait fallu assumer cette b\u00eatise et communiquer tout de suite sans attendre 10 jours.\r\n*** Et puis Tania qu'en est-il des r\u00e9actions dans les autres partis?\r\nAlors l\u00e0, la critique est plus franche.. Carol-Ann Kast, la pr\u00e9sidente du PS genevois par exemple, d\u00e9nonce la tentative de se soustraire \u00e0 la loi et \u00e0 la sanction en faisant appel \u00e0 ses relations. Pour elle, c'est un d\u00e9g\u00e2t d'image qui \u00e9clabousse toute la classe politique et qui fait ressortir le pire c\u00f4t\u00e9 des politiciens. \r\nLa plupart des \u00e9lus UDC contact\u00e9es, n'envisagent pas qu'il puisse y avoir des cons\u00e9quences politiques concr\u00e8te pour l'\u00e9lue nationale, selon eux l'affaire rel\u00e8ve purement de la vie priv\u00e9e, m\u00eame si elle fait df\u00e9j\u00e0 beaucoup parler sur les r\u00e9seaux sociaux.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019UDC a avanc\u00e9 la raison d'une \u201cerreur humaine\u201d de la part de C\u00e9line Amaudruz, qui suscite tout de m\u00eame le malaise au sein du parti. La conseill\u00e8re nationale genevoise a appel\u00e9 Guy Parmelin depuis le poste de police o\u00f9 elle avait \u00e9t\u00e9 conduite apr\u00e8s son interpellation en \u00e9tat d'ivresse au volant."], "alternativeTitle": ["Timides r\u00e9actions de l\u2019UDC suite aux r\u00e9v\u00e9lations sur C\u00e9line Amaudruz  / 12H30_2016-12-23T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 23.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7445034.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8246461", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8246459"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-A1509DCA-54DC-454F-98AA-70D764476FF2", "durationSec": 899, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gassot;David Dandr\u00e8s, charg\u00e9 de projet \u00e0 la Cha\u00eene du Bonheur;extrait Federer Periscope\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D4/ITALIE MONTE DEI PASCHI, A VOIR)   (E.JOZSEF ACTUALISERA DEMAIN) \r\nLa journ\u00e9e est d\u00e9cisive pour la plus vieille banque du monde.\r\nC'est le d\u00e9but d'une nouvelle vie...pour la plus vieille banque du monde...\r\nMonte dei Paschi sera sauv\u00e9e aujourd'hui par gouvernement italien.\r\nIl a adopt\u00e9 cette nuit un plan de sauvetage \u00e0 hauteur de 20 milliards d'euros (21 milliards 400 millions)...\r\nDe l'argent destin\u00e9 \u00e0 sauver les banques italiennes du naufrage. \r\nMonte dei Paschi,  menac\u00e9e de faillite, sera donc la premi\u00e8re \u00e0 en b\u00e9n\u00e9ficier...\r\n((l'Etat devrait entrer dans son capital))\r\nEric Jozsef, bonjour...\r\n...\r\nVous \u00eates en direct de Rome...\r\nLe gouvernement italien a donc donn\u00e9 son accord au sauvetage de Monte dei Paschi...est-ce qu'on sait ce matin comment il va s'y prendre? \r\nOn ne conna\u00eet pas encore tous les d\u00e9tails de l'op\u00e9ration. Une chose est s\u00fbre, l'Etat va voler au secours du Monte Paschi di Siena qui a dans son portefeuille 27 milliards de cr\u00e9ances douteuses. Trois recapitalisations n'ont pas suffi \u00e0 remettre \u00e0 flot la banque qui n'a plus que 4 mois de liquidit\u00e9s. La derni\u00e8re recapitalsation devait r\u00e9unir 5 milliards d'euros mais la banque n'a r\u00e9ussi qu'\u00e0 soulever 2,5 milliards aupr\u00e8s des investisseurs priv\u00e9s. Notamment car un fond du Qatar qui semblait pr\u00eat \u00e0 mettre 1 milliard d'euros sur la table a finalement renonc\u00e9. L'Etat va donc intervenir et sans doute prendre le contr\u00f4le du Monte Paschi di Siena. Pour cela, mercredi, le gouvernement Gentiloni a obtenu du parlement l'autorisation d'emprunter jusqu'\u00e0 20 milliards d'euros pour soutenir les banques du pays. A priori les autorit\u00e9s europ\u00e9ennes devrait ent\u00e9riner ce plan, d'une part parce que une faillite du Monte Paschi di Siena risquerait de provoquer un effet de contagion sur l'ensemble du syst\u00e8me bancaire italien et d'autre part parce que, conform\u00e9ment aux nouvelles r\u00e8gles de la zone euro, une partie des \u00e9pargnants, ceux qui poss\u00e8dent des obligations subordonn\u00e9es seront mis \u00e0 contribution.\r\nCC: Bruxelles doit donc se prononcer...mais Eric, est-ce que ce plan de sauvetage par viole les r\u00e8gles europ\u00e9ennes ?\r\nParadoxalement, la crise politique va peut-\u00eatre faciliter la r\u00e9solution de la crise bancaire. La solution d'une intervention directe de l'Etat avait \u00e9t\u00e9 \u00e9cart\u00e9e par Matteo Renzi parce qu'il craignait que la mise \u00e0 contribution d'une partie des \u00e9pargnants soit extr\u00eamement impopulaire. Le nouveau gouvernement de Paolo Gentiloni a lui d\u00e9cid\u00e9 d'agir avec d\u00e9termination. Cela dit, il va falloir trouver des instruments pour que l'impact sur l'\u00e9pargne des d\u00e9tenteurs d'obligation qui sont souvent de petits \u00e9pargnants soit limit\u00e9. Et puis surtout, apr\u00e8s Monte Paschi di Siena, il va falloir g\u00e9rer la situation d'autres \u00e9tablissements en difficult\u00e9. Le syst\u00e8me bancaire italien c'est 360 milliards d'euros de cr\u00e9ances douteuses soit pr\u00e8s d'un tiers du total de la zone euro.\r\nEric Jozsef notre correspondant en Italie merci...\r\n(Br\u00e8ve Deutsche Bank) Une autre banque dans l'actualit\u00e9.\r\nAllemande celle-l\u00e0.\r\nLa Deutsche Bank...\r\nElle versera en principe 7 milliards de dollars aux Etats-Unis...pour solder l'affaire des subprimes...\r\n***Et c'est 2 fois mois que pr\u00e9vu...\r\npuisque la justice am\u00e9ricaine r\u00e9clamait 14 milliards...ce qui avait chut\u00e9 le cours de l'action Deutsche Bank...et menac\u00e9 de fragiliser le secteur bancaire...\r\nCette nuit l'\u00e9tablissement a donc annonc\u00e9 qu'il avait conlu un accord de principe avec Washington...\r\nqui lui reprochait d'avoir vendu des produits toxiques d\u00e9riv\u00e9s de subprimes...ces pr\u00eats immobiliers propos\u00e9s \u00e0 des clients insolvables...\r\nCr\u00e9dit Suisse n\u00e9gocie aussi sa peine avec la justice am\u00e9ricaine, dans le m\u00eame dossier...\r\nLes Etats-Unis lui r\u00e9clameraient pour l'instant entre 5 et 7 milliards de francs.\r\n(Br\u00e8ve Berlin+Australie) En Allemagne...la police court toujours derri\u00e8re le suspect de l'attentat de Berlin...\r\n4\u00e8me jour de traque...la pression s'accroit... \r\nAngela Merkel esp\u00e8re l'arr\u00eater bient\u00f4t...\r\nEn attendant ce sont deux fr\u00e8res originaires du Kosovo qui ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 cette nuit dans l'ouest de l'Allemagne...\r\nIls sont soup\u00e7onn\u00e9s de pr\u00e9parer un attentat contre un centre commercial d'Oberhausen en Rh\u00e9nanie du Nord Westphalie.\r\n***Autre complot terroriste d\u00e9jou\u00e9...en Australie celui-l\u00e0...\r\nLa police australienne a arr\u00eat\u00e9 7 personnes qui projetaient plusieurs attentats le jour de No\u00ebl dans le centre de Melbourne. Leur plan? attaquer les lieux embl\u00e9matiques de la ville comme la place de la f\u00e9d\u00e9ration ou la cath\u00e9drale \u00e0 coup d'explosifs, d'armes \u00e0 feu et de couteaux...\r\n(23/ISRAEL RESOLUTION STORY) ***Sc\u00e9nario \u00e0 rebondissements aux Nations Unis...L'Egypte a finalement retir\u00e9 sa r\u00e9solution qui voulait interdire \u00e0 Isra\u00ebl toutes nouvelles colonies....\r\n...un texte qui r\u00e9clamait l'arr\u00eat des constructions dans les territoires occup\u00e9s...\r\nUn retrait sous pression...\r\nUn homme aurait jou\u00e9 les entremetteurs...\r\n\u00e0 la demande...d'Isra\u00ebl...\r\nCet homme a en tout cas pass\u00e9 un coup de fil au pr\u00e9sident \u00e9gyptien hier...\r\nSon nom: Trump...\r\nDonald Trump...\r\nLa correspondance elle est sign\u00e9e Philippe Gassot.\r\nMais le vote pourrait quand m\u00eame avoir lieu...\r\nQuatre pays...dont la Nouvelle Z\u00e9lande et le Venezuela se disent pr\u00eat \u00e0 porter eux-m\u00eame cette r\u00e9solution.\r\n(10/GE AMAUDRUZ ALCOOL PA) On revient en Suisse...avec une histoire qui pourrait \u00e0 priori para\u00eetre banale...\r\nsauf qu'elle implique plusieurs \u00e9lus...\r\nD'abord la conseill\u00e8re nationale genevoise...C\u00e9line Amaudruz...\u00e9galement vice pr\u00e9sidente de l'UDC Suisse.\r\nElle a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9e ivre il y a une dizaine de jours au volant de sa voiture en rentrant du concours hippique international de Gen\u00e8ve. \r\nUn contr\u00f4le de police...mouvement\u00e9 \u00e0 en croire le Temps...qui r\u00e9v\u00e8le des d\u00e9tails piquants...\r\nComme l'implication d'un conseiller f\u00e9d\u00e9ral.\r\nR\u00e9cit Tania Sazpinar...\r\n  1'17\r\n(08/VD ALLIANCE UDC-PLR PA) ***l'UDC vaudoise \u00e0 pr\u00e9sent...elle a enterr\u00e9 hier le projet de grande alliance de droite en vue de l'\u00e9lection au conseil d'Etat vaudois... \r\nLe parti refuse de se lancer dans la course aux c\u00f4t\u00e9s des verts-lib\u00e9raux...\r\nau grand dam des lib\u00e9raux-radicaux.\r\nLe PLR pour qui cette allliance reste la meilleure chance de r\u00e9cup\u00e9rer la majorit\u00e9 au gouvernement. \r\nMais face \u00e0 l'intransigence de l'UDC, le PLR doit se rendre \u00e0 l'\u00e9vidence, Michael Peuker...\r\n  1'00\r\n(Br\u00e8ve Alep) Le drapeau syrien flotte d\u00e9sormais sur Alep...\r\nL'arm\u00e9e syrienne a annonc\u00e9 hier avoir repris le contr\u00f4le total de la ville..\r\napr\u00e8s l'\u00e9vacuation des dereniers insurgr\u00e9s...un convoi de 150 personnes.\r\nS'en sont suivi des sc\u00e8nes de liesse...des tirs de joie...\u00e0 Alep ouest...\r\nL'arm\u00e9e estime que cette victoire constitue un tournant important.\r\nsa plus grande victoire de Bacahr al assad depuis le d\u00e9but de la guerre.\r\nc\u00f4t\u00e9 diplomatie, stafan de mistura a appel\u00e9 \u00e0 la reprsie des pourparlers \u00e0 Gen\u00e8ve..\r\n(D3/HUMANITAIRE DISTRIBUTION CASH PI) ***Les villes de Gen\u00e8ve et Lausanne ont d\u00e9cid\u00e9 d'une action d'urgence concert\u00e9e pour marquer leur solidarit\u00e9 envers les r\u00e9fugi\u00e9s syriens. \r\nElles ont accord\u00e9 120'000 francs sous forme d'aide financi\u00e8re en faveur d'ONG actives au Liban, en Syrie et en Jordanie.\r\nDistribuer de l'argent plut\u00f4t qu'une aide mat\u00e9rielle aux victimes des crises humanitaires... est de plus en plus courant...\r\ndans la pratique des organismes d'entraide.\r\n2016 va marquer une ann\u00e9e record quant aux montants des aides directement accord\u00e9es en esp\u00e8ces. \r\nDu CICR \u00e0 la Cha\u00eene du Bonheur, presque tous les acteurs du domaine sont en train de syst\u00e9matiser ce mod\u00e8le - \r\nde quoi chambouler la mani\u00e8re de travailler des organisations humanitaires. Mathieu Cupelin.\r\n  1'38\r\nEt nous reviendrons sur ce sujet vers 7h15, nous interrogerons Gilles Carbonnier, professeur \u00e0 HEI Gen\u00e8ve, sur ce changement de pratique pour les organisations humanitaires.\r\n(22/FEDERER CADEAU FANS PI) Un comeback tr\u00e8s attendu...\r\nDans 10 jours exactement Roger Federer fera son grand retour \u00e0 l'occasion de la Hopman Cup, comp\u00e9tition mixte et par nation qui se d\u00e9roule \u00e0 Perth en Australie. \r\nA cette occasion et avant d'encha\u00eener le tournoi de Brisbane et surtout l'Open d'Australie, le B\u00e2lois partagera l'affiche avec une autre revenante Belinda Bencic. \r\nEn attendant l'ancien No 1 mondial a offert hier (JE) un cadeau bien particulier \u00e0 ses fans. \r\nLaurent Bastardoz\r\n  55''\r\n(Br\u00e8ve sports) Zurich (ats) La Terre a l\u00e9g\u00e8rement trembl\u00e9 jeudi soir dans la r\u00e9gion du lac L\u00e9man. Un s\u00e9isme d'une magnitude de 3,4 sur l'\u00e9chelle de Richter a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 \u00e0 13 km au sud-ouest de Montreux (VD).\r\nLa secousse a eu lieu \u00e0 20h50. Son \u00e9picentre se trouve en France. Elle a pu \u00eatre ressentie de mani\u00e8re assez forte \u00e0 proximit\u00e9 de l'\u00e9picentre, indique le Service Sismologique Suisse de l'EPF Zurich. En r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale, on ne s'attend pas \u00e0 des d\u00e9g\u00e2ts pour un tremblement de terre de cette magnitude, pr\u00e9cise-t-il.\r\n(SDA-ATS\\/bl/oh) - bsf151\r\n22.12.**\r\nHockey sur glace, soir\u00e9e chauchemardesque pour 3 des 4 clubs romands lors de la 34\u00e8me journ\u00e9e de ligue nationale A. Si Lausanne a remport\u00e9 un succ\u00e8s important \u00e0 Lugano 4 \u00e0 3, Bienne a \u00e9t\u00e9 battu \u00e0 Davos 6 \u00e0 2. Quant \u00e0 Fribourg domin\u00e9 par Z\u00fcrich 4 \u00e0 1 et Gen\u00e8ve d\u00e9fait par Berne 5 \u00e0 3 ils se sont tous deux inclin\u00e9s \u00e0 domicile. Enfin Zoug a battu Langnau 3 \u00e0 0 alors qu'Ambri s'est impos\u00e9 face \u00e0 Kloten 4 \u00e0 2. \r\nAu classement... Berne conserve 2 point d'avance sur Zoug et Zurich. Lausanne est 4\u00e8me, Bienne 5\u00e8me, Gen\u00e8ve 9\u00e8me alors que Fribourg est \u00e0 nouveau 12\u00e8me et dernier ! \r\nUn mot de ski encore...\r\nDaniel Yule a termin\u00e9 6\u00e8me du slalom de Madonna Di Campiglio...\r\nUne course remport\u00e9e hier soir par le Norv\u00e9gien Henrick Kristoffersson devant l'Autrichien Marcel Hirscher et l'Italien Stefano Gross.\r\n(M\u00e9t\u00e9o) M\u00e9t\u00e9o:\r\nD'abord des nuages puis le soleil devrait s'imposer en Valais et dans le Chablais...Mais la grisaille sera plus tenace sur le Plateau.\r\nMaximum 3 degr\u00e9s sous le stratus, 7 au soleil. \r\nDemain: le temps se g\u00e2tera demain d\u00e8s la mi-journ\u00e9e avec des averses sous forme de neige vers 1500 m\u00e8tres.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Br\u00e8ve Trump) WASHINGTON, 23 d\u00e9cembre (Reuters) - Le gouvernement\r\nisra\u00e9lien a demand\u00e9 \u00e0 Donald Trump d'intervenir alors que\r\nWashington semblait jeudi sur le point de s'abstenir sur le\r\nprojet de r\u00e9solution r\u00e9clamant l'arr\u00eat des implantations juives\r\npr\u00e9sent\u00e9 par l'Egypte au Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'Onu, a-t-on\r\nappris aupr\u00e8s d'un haut responsable isra\u00e9lien.\r\nSelon cette source, les autorit\u00e9s isra\u00e9liennes ont contact\u00e9\r\nl'\u00e9quipe de transition mise en place par le futur pr\u00e9sident des\r\nEtats-Unis lorsqu'il est apparu qu'elles ne pourraient pas\r\nconvaincre l'administration Obama de poser son veto au projet\r\n\u00e9gyptien.\r\nLors de ce contact \"\u00e0 haut niveau\", les Isra\u00e9liens ont\r\ndemand\u00e9 l'intervention de Donald Trump, qui succ\u00e9dera \u00e0 Barack\r\nObama \u00e0 la Maison blanche le 20 janvier prochain.\r\nD'apr\u00e8s deux diplomates occidentaux, Obama, qui avait opt\u00e9\r\npour un veto en f\u00e9vrier 2011 sur un projet de r\u00e9solution\r\nsimilaire, \u00e9tait cette fois d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 s'abstenir. Dans les faits,\r\nWashington aurait ainsi permis l'adoption du texte par les 14\r\nautres Etats membres du Conseil. Mais l'Egypte a d\u00e9cid\u00e9 de\r\nrepousser la mise aux voix de son projet.\r\nLa pr\u00e9sidence \u00e9gyptienne a parall\u00e8lement fait savoir que\r\nDonald Trump et Abdel Fattah al Sissi s'\u00e9taient entretenus par\r\nt\u00e9l\u00e9phone. \"Les pr\u00e9sidents sont convenus de l'importance de\r\ndonner \u00e0 la nouvelle administration am\u00e9ricaine toutes les\r\nchances de traiter toutes les dimensions du dossier palestinien\r\ndans l'optique de parvenir \u00e0 un accord total et d\u00e9finitif\", a\r\ndit un porte-parole du pr\u00e9sident \u00e9gyptien.\r\nPour les Isra\u00e9liens, a poursuivi ce haut responsable\r\nisra\u00e9lien, cette abstention am\u00e9ricaine aurait constitu\u00e9 une\r\n\"violation de son engagement fondamental \u00e0 prot\u00e9ger Isra\u00ebl \u00e0\r\nl'Onu\".\r\nLe gouvernement isra\u00e9lien, a ajout\u00e9 cette source, est\r\nconvaincu que l'administration Obama, qui entretient des\r\nrelations difficiles avec le Premier ministre isra\u00e9lien Benjamin\r\nNetanyahu, avait programm\u00e9 de longue date cette abstention et\r\ns'est coordonn\u00e9e avec la partie palestinienne.\r\nPour autant, l'affaire n'est peut-\u00eatre pas termin\u00e9e: quatre\r\nautres membres du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 (Nouvelle-Z\u00e9lande,\r\nVenezuela, Malaisie et S\u00e9n\u00e9gal) ont mis en demeure jeudi soir\r\nl'Egypte de pr\u00e9ciser d'ici minuit (vendredi 05h00 GMT) si elle\r\nenvisageait de demander de nouveau un vote dans la journ\u00e9e de\r\nvendredi.\r\nEn cas de refus du Caire, ils se disent pr\u00eats \u00e0 suppl\u00e9er la\r\nd\u00e9l\u00e9gation \u00e9gyptienne en d\u00e9posant eux-m\u00eames le projet de\r\nr\u00e9solution. \r\n (Matt Spetalnick; Henri-Pierre Andr\u00e9 pour le service fran\u00e7ais)\r\n(Reuters) - L5N1EI059 / **\r\n(Br\u00e8ve Amende CS?) \r\n(Br\u00e8ve budget GE) Gen\u00e8ve (ats) La Ville de Gen\u00e8ve entamera 2017 sous le r\u00e9gime des douzi\u00e8mes provisionnels. La majorit\u00e9 du Conseil municipal a refus\u00e9 jeudi l'entr\u00e9e en mati\u00e8re sur le projet de budget qui repart pour un tour en commission des finances.\r\nAnnonc\u00e9 tr\u00e8s serr\u00e9 sur le papier, le vote \u00e9tait finalement plus large que pr\u00e9vu avec 36 voix contre l'entr\u00e9e en mati\u00e8re, soit le PLR, l'UDC, le MCG et Ensemble \u00e0 Gauche et 27 voix pour, soit le PDC, les Verts, les socialistes et deux ind\u00e9pendants. Seize conseillers municipaux \u00e9taient absents au moment de ce vote.\r\nC'est la deuxi\u00e8me fois que ce projet de budget repart en commission. Le 10 d\u00e9cembre dernier, un amendement de derni\u00e8re minute \u00e9manant du Conseil administratif portant sur un transfert de t\u00e2ches avait mis le feu aux poudres. La majorit\u00e9 des conseillers municipaux avait coup\u00e9 court au d\u00e9bat.\r\nD\u00e9sireux d'avoir un budget pour 2017, l'ex\u00e9cutif avait alors convoqu\u00e9 une s\u00e9ance extraordinaire du Conseil municipal en remettant cet objet \u00e0 l'ordre du jour. Mais la m\u00e9thode n'a pas plu \u00e0 la majorit\u00e9.\r\nComme le canton\r\nLe Conseil municipal a vot\u00e9 jeudi, dans la foul\u00e9e et \u00e0 l'unanimit\u00e9, les douzi\u00e8mes provisionnels qui permettent \u00e0 la Municipalit\u00e9 de fonctionner en calquant ses d\u00e9penses sur le budget 2016. Ce r\u00e9gime s'appliquera jusqu'en juin, sauf si le Conseil municipal accepte d'ici-l\u00e0 le projet de budget. Le canton avait \u00e9galement d\u00fb passer aux douzi\u00e8mes en 2016, faute de majorit\u00e9 sur le budget.\r\n\"On peut continuer \u00e0 s'entred\u00e9chirer, mais on peut aussi souhaiter que chacun regagne son r\u00f4le institutionnel\", a d\u00e9clar\u00e9 la cheffe du d\u00e9partement des finances Sandrine Salerno. La magistrate socialiste a exhort\u00e9 les conseillers municipaux \u00e0 \"faire de la politique\" plut\u00f4t qu'\u00e0 s'opposer \u00e0 ce projet de budget.\r\n(Br\u00e8ve Armes+irak) L'Irakien condamn\u00e9 par le Tribunal p\u00e9nal f\u00e9d\u00e9ral pour soutien \u00e0 l'Etat islamique doit \u00eatre expuls\u00e9. Le D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de Justice et Police a rejet\u00e9 son recours mercredi (communiqu\u00e9 jeudi), car il continue de repr\u00e9senter une menace pour la s\u00e9curit\u00e9 de la Suisse. Mais, Chrystel Domenjoz, l'homme restera en Suisse tant que son int\u00e9grit\u00e9 ne sera pas assur\u00e9e en Ira((L'expulsion ne peut en effet pas \u00eatre ex\u00e9cut\u00e9e tant qu'il est n'est pas s\u00fbr que la personne ne risque pas la torture ou d'autres traitements inhumains dans son pays. La Suisse est tenue de respecter ses engagements internationaux. L'Irakien ne sera donc pas expuls\u00e9 tant qu'une solution n'est pas trouv\u00e9e. Les autorit\u00e9s y travaillent justement. Car il est toujours consid\u00e9r\u00e9 comme une menace pour la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et ext\u00e9rieure de la Suisse. En attendant, l'Irakien peut d\u00e9poser un nouveau recours contre son renvoi, cette fois devant le Conseil f\u00e9d\u00e9ral. C'est la derni\u00e8re instance comp\u00e9tente. Cet homme se trouve actuellement dans le canton d'Argovie, log\u00e9 dans un domicile connu de la Police. Il avait \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 3 ans et demi de prison pour soutien \u00e0 l'Etat islamique. Lib\u00e9r\u00e9 en juillet apr\u00e8s avoir purg\u00e9 sa peine, il avait \u00e9t\u00e9 maintenu en d\u00e9tention en vue d'expulsion, avant que le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral ne le remette en libert\u00e9 en septembre.))", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-12-23T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-12-23T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8246505", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jozsef, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Gassot, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8246505", "ece-8246486"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "id": "sound-D49899DE-52D6-4C76-8FE5-AB1F81E568BF", "durationSec": 3416, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* *", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 23.12.2016", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 23.12.2016", "Dernier r\u00eave avant la nuit / REVE_2016-12-23T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit / REVE_2016-12-23T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197806.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8216651", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8216651", "ece-8216650"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronique sur les poissons de Yann Marguet", "source": "siranau", "title": "La chronique sur les poissons de Yann Marguet 23.12.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-02C31F9D-31C8-4F57-8224-551C7152C9E1", "durationSec": 222, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La chronique sur les poissons de Yann Marguet", "La chronique sur les poissons de Yann Marguet / NMT_2016-12-23T07:20:00_la-chronique-sur-les-poissons-de-yann-ma", "La chronique sur les poissons de Yann Marguet / NMT_2016-12-23T07:20:00_la-chronique-sur-les-poissons-de-yann-ma"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8226798", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8062006.image", "variantIds": ["ece-8226798", "ece-8226782"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Carlo Lombardini livre son analyse sur l'accord entre Credit Suisse et les Etats-Unis", "id": "sound-884A4BC0-98C4-43E9-ABEE-56D376D1A0B4", "durationSec": 167, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Carlo Lombardini, avocat sp\u00e9cialiste du droit bancaire, r\u00e9agit \u00e0 l'accord trouv\u00e9 entre le D\u00e9partement am\u00e9ricain de la justice et Credit Suisse dans le dossier des cr\u00e9dits immobiliers \u00e0 risques.\r\n\r\n* * Carlo Lombardini livre son analyse sur l'accord entre Credit Suisse et les Etats-Unis 12h30 Cr\u00e9dit suisse Lombardini\r\nAvec nous Carlo Lombardini, bonjour!\r\nVous \u00eates avocat et sp\u00e9cialiste du droit bancaire \r\nsur son portable: ** 91).\r\nCANEVAS\r\nEst-ce que Credit Suisse s'en sort bien avec cet accord?\r\nC'est tout le dossier des subprimes qui se referme aujourd'hui?\r\nN'est-ce pas aussi la fin d'une p\u00e9riode de r\u00e9torsions contre les banques apr\u00e8s la crise financi\u00e8re?\r\n(Il y a une coh\u00e9rence dans le timing, non? Le pr\u00e9sident Obama avait ouvert ce dossier en 2012, en demandant aux banques de rendre des comptes. Et finalement, les amendes tombent avant le changement de pr\u00e9sidence.)\r\nDeutsche Bank et Credit Suisse avaient tout int\u00e9r\u00eat \u00e0 solder le litige avant l'arriv\u00e9e de Donald Trump?\r\nQu'est-ce que l'administration Trump pourrait r\u00e9server aux banques \u00e9trang\u00e8res? Est-ce que Credit Suisse ou UBS ont encore de gros litiges \u00e0 r\u00e9gler outre-Atlantique?\r\n((On l'a aussi appris hier soir et ce matin: les banques suisses Vontobel et Raiffeisen ont elles aussi r\u00e9gl\u00e9 une affaire importante aux Etats-Unis, mais dans un autre dossier: la fiscalit\u00e9. Et l\u00e0, Vontobel et Raiffeisen ne devront pas payer d'amende. La preuve qu'il peut valoir la peine de r\u00e9sister aux Am\u00e9ricains?))", "alternativeExcerpt": ["Carlo Lombardini, avocat sp\u00e9cialiste du droit bancaire, r\u00e9agit \u00e0 l\u2019accord trouv\u00e9 entre le D\u00e9partement am\u00e9ricain de la justice et Credit Suisse dans le dossier des cr\u00e9dits immobiliers \u00e0 risques."], "alternativeTitle": ["Carlo Lombardini livre son analyse sur l\u2019accord entre Credit Suisse et les Etats-Unis / 12H30_2016-12-23T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 23.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7459012.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8246461", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Avocat fiscaliste genevois  ", "name": "Lombardini, Carlo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8246460"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Charlotte Gabris \u00e0 l'affiche de \"A fond\"", "id": "sound-C2B9C375-20E5-4C84-8BD0-26775E883721", "durationSec": 411, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Charlotte Gabris, com\u00e9dienne, humoriste d'origine lausannoise\r\nCharlotte Gabris, actrice et humoriste lausannoise, joue aux c\u00f4t\u00e9s de Jos\u00e9 Garcia et Andr\u00e9 Dussolier dans \"A fond\". Elle campe le r\u00f4le d'une auto-stoppeuse l\u00e9g\u00e8rement d\u00e9cal\u00e9e, au look mi-punk, mi-gothique, dans une com\u00e9die qui aborde la hantise de se faire pi\u00e9ger par la technologie.\r\n\r\n* * Charlotte Gabris \u00e0 l'affiche de \"A fond\" (ITV Charlotte Gabris film A fond HALTINER) SLV Charlotte Gabris \r\nATTENTION: INTRO ET FIN DEJA ENREGISTREES! DONC LANCER LE SON DIRECTEMENT APRES LA VIRGULE IDENTIVE! JE NE DIS RIEN EN DIRECT!\r\n((((..... La hantise de tout propri\u00e9taire de voiture neuve et ultra-moderne: se retrouver pi\u00e9ger par la technologie et perdre la ma\u00eetrise de son v\u00e9hicule. \r\nC'est le th\u00e8me de la derni\u00e8re com\u00e9die de Nicolas Benamou: \r\n\"A Fond\", \u00e0 l'affiche en Suisse romande depuis mercredi. \r\nL'histoire d'une famille qui part en vacances dans son monospace flambant neuf.... Mais rien ne se passe comme pr\u00e9vu. \r\nTom, le p\u00e8re, jou\u00e9 par Jos\u00e9 Garcia, enclenche le r\u00e9gulateur de vitesse \u00e9lectronique \u00e0 130 kilom\u00e8tre heure... et celui-ci reste bloqu\u00e9 sur cette vitesse. \r\nImpossible de freiner ou d'arr\u00eater la voiture.\r\nD\u00e9butte alors une course folle pour \u00e9viter l'accident. Une course piment\u00e9e par des gendarmes pas tr\u00e8s malins, un grand-p\u00e8re, un peu lourd jou\u00e9 par Andr\u00e9 Dussolier et une autostopeuse l\u00e9g\u00e8rement \u00e0 l'ouest. \r\nElle est avec nous cette autostoppeuse, c'est vous Charlotte Gabris, bonjour!\r\nCanevas\r\nVous \u00eates donc com\u00e9dienne, mais aussi humoriste, d'origine lausannoise. Dans ce film, Charlotte Gabris, vous avez un second r\u00f4le, mais pas des moindres: celui d'une fille au look mi-punk, mi-gothique, un poil nunuche disons-le, qui se fait prendre en auto-stoppe par cette famille et donc coinc\u00e9e avec elle dans leur voiture folle. Qu'est-ce qui vous a plu dans ce r\u00f4le?\r\nVous avez un petit accent, typiquement romand... \u00e7a aide \u00e0 passer pour la fille un peu paum\u00e9e, un peu gourde aupr\u00e8s des spectaturs?\r\nEt vous vous prenez quand m\u00eame pas mal de coups dans ce film. Le tournage a-t-il \u00e9t\u00e9 \u00e9prouvant?\r\nCette com\u00e9die, c'est avant tout un huis-clos. Les personnages sont coinc\u00e9s dans cette voiture. \u00e7a a \u00e9t\u00e9 difficile de jouer aussi proche les uns des autres?\r\nC'est votre 5\u00e8me long m\u00e9trage si je me trompe pas... Jouer avec des monstres du cin\u00e9ma fran\u00e7ais, comme Jos\u00e9 Garcia ou Andr\u00e9 Dussolier, c'est destabilisant quand on d\u00e9bute dans ce monde-l\u00e0 ou au contraire, enrichissant? Ou les deux remarquez...\r\nC'est une com\u00e9die, mais y a aussi pas mal de suspens dans ce film, puisqu'on se demande comment les personnages vont bien pouvoir sortir de l\u00e0... Et puis, dites-moi si je me trompe il y a aussi une critique de la modernit\u00e9 et de l'ultra-technologie dans cette com\u00e9die, non?\r\nCharlotte Gabris, vous allez avoir 30 ans dans un peu plus d'un mois. Pour l'instant, vos longs m\u00e9trages sont surtout des com\u00e9dies. A quand un r\u00f4le, disons plus s\u00e9rieux, voire plus dramatique? \r\nQu'est-ce qui vous plaira\u00eet comme type de r\u00f4le?\r\nEt un premier r\u00f4le pr\u00e9vu pour bient\u00f4t?\r\nvous avez une jolie carri\u00e8re: vous avez travailler avec Michel Drucker, Laurent Ruquier, jouer dans babisitting UN et DEUX, des cartons au box office... Est-ce que c'est vraiment plus dur de percer dans le cin\u00e9ma fran\u00e7ais lorsqu'on vient de Suisse, ou plut\u00f4t qu'on est pas d'origine fran\u00e7aise ?\r\nPas mal de jeunes nous \u00e9coutent en ce moments. Et certains r\u00eavent sans doute de suivre vos pas de com\u00e9diennes, Charlotte Gabris. Quels conseils leur donneriez-vous?\r\nCharlotte Gabris, merci d'\u00eatre venues quelques instants dans ce 12'30, depuis nos studios de Gen\u00e8ve. Je rappelle le titre du Film dans lequel on peut vous voir depuis mercredi: A Fond, une com\u00e9die pour toute la famille. \r\nJe vous souhaite de belles f\u00eate de fin d'ann\u00e9e en Suisse!))))", "alternativeExcerpt": ["Charlotte Gabris, actrice et humoriste lausannoise, joue aux c\u00f4t\u00e9s de Jos\u00e9 Garcia et Andr\u00e9 Dussolier dans \u201cA fond\u201d. Elle campe le r\u00f4le d\u2019une auto-stoppeuse l\u00e9g\u00e8rement d\u00e9cal\u00e9e, au look mi-punk, mi-gothique, dans une com\u00e9die qui aborde la hantise de se faire pi\u00e9ger par la technologie.", "Charlotte Gabris, actrice et humoriste lausannoise, joue aux c\u00f4t\u00e9s de Jos\u00e9 Garcia et Andr\u00e9 Dussolier dans \u201cA fond\u201d. Elle campe le r\u00f4le d\u2019une auto-stoppeuse l\u00e9g\u00e8rement d\u00e9cal\u00e9e, au look mi-punk, mi-gothique, dans une com\u00e9die qui aborde la hantise de se faire pi\u00e9ger par la technologie.", "Charlotte Gabris, actrice et humoriste lausannoise, joue aux c\u00f4t\u00e9s de Jos\u00e9 Garcia et Andr\u00e9 Dussolier dans \u201cA fond\u201d. Elle campe le r\u00f4le d\u2019une auto-stoppeuse l\u00e9g\u00e8rement d\u00e9cal\u00e9e, au look mi-punk, mi-gothique, dans une com\u00e9die qui aborde la hantise de se faire pi\u00e9ger par la technologie."], "alternativeTitle": ["Charlotte Gabris \u00e0 l\u2019affiche de \u201cA fond\u201d", "Charlotte Gabris \u00e0 l\u2019affiche de \u201cA fond\u201d / 12H30_2016-12-23T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Charlotte Gabris \u00e0 l\u2019affiche de \u201cA fond\u201d / 12H30_2016-12-23T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/3891418.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8246462", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8246462", "ece-8246457"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Redoutant une abstention am\u00e9ricaine \u00e0 l'ONU, Isra\u00ebl a fait appel \u00e0 Trump", "id": "sound-CBC6619B-70B5-44F8-9047-268ADFD4ABB3", "durationSec": 375, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Isra\u00ebl a demand\u00e9 \u00e0 Donald Trump d'intervenir, alors que Washington semblait jeudi sur le point de s'abstenir sur le projet de r\u00e9solution r\u00e9clamant l'arr\u00eat des implantations juives pr\u00e9sent\u00e9 par l'Egypte \u00e0 l'ONU. Donald Trump a convaincu le pr\u00e9sident \u00e9gyptien Al-Sissi de renoncer \u00e0 soumettre son texte au vote.\r\n\r\n* * Redoutant une abstention am\u00e9ricaine \u00e0 l'ONU, Isra\u00ebl a fait appel \u00e0 Trump 18h ONU : projet de r\u00e9solution anti-isra\u00e9lien retir\u00e9 suite \u00e0 l'intervention de Trump\r\n VIA UMAC\r\nLe r\u00e9pit n'aura peut-\u00eatre \u00e9t\u00e9 que de courte dur\u00e9e... Isra\u00ebl a \u00e9chapp\u00e9 hier au vote d'un projet de r\u00e9solution l'exhortant \u00e0 stopper sa politique de colonisation des territoires palestiniens... R\u00e9pit obtenu gr\u00e2ce \u00e0 l'intervention de Donald Trump aupr\u00e8s du pr\u00e9sident \u00e9gyptien... \r\nMais le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU a \u00e9t\u00e9 saisi par 4 autres Etats et doit se prononcer vers 20 heures...\r\nMais revenons sur cette suprenante volte-face de l'Egypte... qui a renonc\u00e9 hier \u00e0 pr\u00e9senter au Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU son projet de r\u00e9solution...\r\nAude Marcovitch, vous \u00eates notre correspondante en Isra\u00ebl...\r\n- Donald Trump a \u00e9t\u00e9 persuasif ! C'est le moins qu'on puisse dire !\r\n- Cette intervention de Donald Trump en faveur d'Isra\u00ebl en dit long sur la politique du futur pr\u00e9sident am\u00e9ricain dans la r\u00e9gion... J'imagine que \u00e7a change la donne pour le gouvernement isra\u00e9lien !\r\n- Est-ce \u00e0 dire que l'on s'\u00e9loigne de la solution \u00e0 2 Etats ?\r\n- Et la conf\u00e9rence de paix que la France organise le 15 janvier prochain \u00e0 Paris n'y changera sans doute rien... d\u00e9j\u00e0 qu'elle se tiendra sans la participation des Isra\u00e9liens et des Palestiniens !\r\n- Est-ce que la politique clairement pro-isra\u00e9lienne de Donald Trump est de nature \u00e0 galvaniser les partisans d'une annexion isra\u00e9lienne de la Cisjordanie ?\r\nEXTRO : Cela dit, si l'Egypte a retir\u00e9 le projet de r\u00e9solution, quatre autres Etats - la Nouvelle Z\u00e9lande, la Malaisie, le S\u00e9n\u00e9gal et le V\u00e9n\u00e9zuela - ont d\u00e9cid\u00e9 de le soumettre au vote du Conseil de s\u00e9curit\u00e9...  \u00e7a n'est donc peut-\u00eatre pas termin\u00e9... au grand dam d'Isr\u00e4el... qui accuse le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Barack Obama et son secr\u00e9taire d'Etat John Kerry d'\u00eatre \u00e0 l'origine de ce texte qualifi\u00e9 de honteux... Verdict vers 20 heures.", "alternativeExcerpt": ["Isra\u00ebl a demand\u00e9 \u00e0 Donald Trump d'intervenir, alors que Washington semblait jeudi sur le point de s'abstenir sur le projet de r\u00e9solution r\u00e9clamant l'arr\u00eat des implantations juives pr\u00e9sent\u00e9 par l'Egypte \u00e0 l'ONU. Donald Trump a convaincu le pr\u00e9sident \u00e9gyptien Al-Sissi de renoncer \u00e0 soumettre son texte au vote."], "alternativeTitle": ["Redoutant une abstention am\u00e9ricaine \u00e0 l'ONU, Isra\u00ebl a fait appel \u00e0 Trump / FOR_2016-12-23T18:04:00_developpement-3", "Forum du 23.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8263765.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8246478", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marcovitch, Aude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8246465"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui 23.12.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0336A83D-3AB3-454A-AE71-52FCDF473AB9", "durationSec": 19, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui", "J'ai cuicui / NMT_2016-12-23T06:06:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui / NMT_2016-12-23T06:06:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8226806", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "variantIds": ["ece-8226806", "ece-8226790"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Deuxi\u00e8me service", "id": "sound-77098D38-F816-4016-856C-298E2E8F95EF", "durationSec": 481, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Julien Schekter revient sur les sujets de l'\u00e9mission qui ont suscit\u00e9 vos remarques, questions et commentaires.  Au programme: des questions ou remarques linguistiques - une carte de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'aviation qui r\u00e9pertorie les zones interdites aux drones, notamment les r\u00e9serves d'oiseaux - les emballages des fruits et l\u00e9gumes bio - le choix du nom de famille lors d'un mariage - Datak, notre jeu sur les donn\u00e9es personnelles.", "alternativeExcerpt": ["Julien Schekter revient sur les sujets de l'\u00e9mission qui ont suscit\u00e9 vos remarques, questions et commentaires.  Au programme: des questions ou remarques linguistiques - une carte de l\u2019Office f\u00e9d\u00e9ral de l\u2019aviation qui r\u00e9pertorie les zones interdites aux drones, notamment les r\u00e9serves d'oiseaux - les emballages des fruits et l\u00e9gumes bio - le choix du nom de famille lors d\u2019un mariage - Datak, notre jeu sur les donn\u00e9es personnelles."], "alternativeTitle": ["Deuxi\u00e8me service / OEP_2016-12-23T09:53:47_sequence-4", "On en parle du 23.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8216792", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "variantIds": ["ece-8216784"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: Julien Sansonnens", "id": "sound-CF3AA890-70EC-4EC9-B16F-FFA95CB0AB63", "durationSec": 2305, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nJulien Sansonnens n\u00e9 \u00e0 Neuch\u00e2tel en 1979 est chercheur en sant\u00e9 publique. Il a dirig\u00e9 le parti ouvrier et populaire (POP) vaudois entre 2009 et 2012. Il signe \"Les ordres de grandeur\", son deuxi\u00e8me roman. \r\nJulien Sansonnens est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["Julien Sansonnens n\u00e9 \u00e0 Neuch\u00e2tel en 1979 est chercheur en sant\u00e9 publique. Il a dirig\u00e9 le parti ouvrier et populaire (POP) vaudois entre 2009 et 2012. Il signe \"Les ordres de grandeur\", son deuxi\u00e8me roman. \n\nJulien Sansonnens est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: Julien Sansonnens / VER_2016-12-23T16:30:45_l-invite-julien-sansonnens", "Vertigo du 23.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8059791.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8216859", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8216849"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Credit Suisse payera 5,3 milliards aux Etats-Unis dans la crise des subprimes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-881DD100-FF78-4F71-9160-DDA622A2293E", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Etats-Unis", "Europe"], "durationSec": 699, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cr\u00e9dit Suisse"], "thematicThemes": ["syst\u00e8me financier", "crise financi\u00e8re", "crise \u00e9conomique", "banque"], "excerpt": "Credit Suisse n'est pas la seule banque \u00e0 avoir d\u00fb verser une amende pour liquider ce vieux litige. Deutsche Bank a \u00e9galement r\u00e9gl\u00e9 son diff\u00e9rend am\u00e9rcain. Une troisi\u00e8me grande banque europ\u00e9enne, Barclays, fait de la r\u00e9sistance et refuse de c\u00e9der.", "alternativeExcerpt": ["Credit Suisse versera aux Etats-Unis 5,3 milliards de dollars dans le dossier des cr\u00e9dits immobiliers \u00e0 risques. D\u00e9bat entre Georges Ugeux, pr\u00e9sident de la banque d'affaires Galileo Advisors et ancien vice-pr\u00e9sident de la Bourse de New York, et Nicolas V\u00e9ron, \u00e9conomiste \u00e0 l'Institut Brugel \u00e0 Bruxelles et sp\u00e9cialiste du syst\u00e8me bancaire europ\u00e9en."], "alternativeTitle": ["Credit Suisse payera 5,3 milliards aux Etats-Unis dans la crise des subprimes / FOR_2016-12-23T18:06:00_developpement-4", "Forum du 23.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8263777.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8246478", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Co-fondateur du Think Tank Europ\u00e9en Bruegel a Bruxelles ", "name": "Veron, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la banque d'affaires Galileo Advisors et ancien vice-pr\u00e9sident de la Bourse de New York", "name": "Ugeux, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8246470"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Publicit\u00e9 sur la r\u00e9cup\u00e9ration de personnes et d'objets diverses", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BA7C94E6-8EA3-4E6F-AD81-EE728EF72077", "durationSec": 75, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-12-23T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-12-23T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8226765", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8226765", "ece-8226762"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Karma", "source": "siranau", "title": "Karma : C'est quoi le karma?", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4DACEBF0-B74C-4D35-B943-EC9B778C882A", "durationSec": 277, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["C'est quoi le karma?", "C'est quoi le karma? / NMT_2016-12-23T07:39:08_karma", "C'est quoi le karma? / NMT_2016-12-23T07:39:08_karma"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8226809", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7963694.image", "variantIds": ["ece-8226809", "ece-8226794"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Comment juger un ministre ou un ex-ministre ?", "id": "sound-6851D955-52F4-4FED-8465-D6371F33A7D0", "durationSec": 356, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Durand-Souffland, St\u00e9phane\r\nLa question se pose, au vu des jugements de Christine Lagarde, ex-ministre des Finances fran\u00e7aise, et de Neelie Kroes, une ancienne commissaire europ\u00e9enne. Interview de St\u00e9phane Durand-Souffland, chroniqueur judiciaire au journal Le Figaro.\r\n\r\n* * Comment juger un ministre ou un ex-ministre ? 18h Affaire Lagarde : ces \u00e9lites jug\u00e9es coupables mais impunies\r\n 00 33 1 57 08 54 27\r\nComment juger un ministre ou un ex-ministre ?... Sont-ils des justiciables comme les autres, ou faut-il passer par des tribunaux d'exception, compte tenu de leurs responsabilit\u00e9s pass\u00e9es ou actuelles ?...\r\nLa question se pose ces jours-ci au vu de deux jugements. L'un concerne Christine Lagarde, ex-ministre des Finances fran\u00e7aise, reconnue \u00ab coupable de n\u00e9gligence \u00bb, mais dispens\u00e9e de toute peine par la Cour de Justice de la R\u00e9publique, dans l'affaire Tapie-Adidas... Une cour - rappelons-le - compos\u00e9e d'une minorit\u00e9 de magistrats et d'une majorit\u00e9 de d\u00e9put\u00e9s et s\u00e9nateurs...\r\nL'autre affaire concerne une ancienne commissaire europ\u00e9enne, Neelie Kroes, qui avait omis de d\u00e9clarer des revenus annexes ainsi que son statut d'administratrice d'une soci\u00e9t\u00e9 offshore aux Bahamas... Elle a bien \u00ab viol\u00e9 les r\u00e8gles \u00bb de la Commission, mais \u00e9chappe \u00e0 toute sanction.\r\n***\r\nStephane Durand-Souffland, bonsoir... Vous \u00eates chroniqueur judiciaire au Figaro...\r\n- Dans un long article consacr\u00e9 au jugement de Christine Lagarde vous vous interrogez en ces termes : \u00ab Comment les citoyens vont-ils interpr\u00e9ter ce nouvel avatar de \u00abcoupable mais pas punie\u00bb qu'ils pensent syst\u00e9matique pour les puissants ? Qui leur expliquera que favoriser un d\u00e9tournement de fonds publics de 403 millions d'euros ne justifie pas le prononc\u00e9 d'une peine, m\u00eame symbolique? \u00bb... Plusieurs jours apr\u00e8s ce verdict, avez-vous la r\u00e9ponse ?\r\n- \u00ab Tous pourris, tous coupables, tous impunissables \u00bb, c'est \u00e7a le sentiment qui courre dans l'opinion publique ?\r\n- Dans votre article vous d\u00e9noncez le fait que \u00ab ces juges sont du m\u00eame monde que celle qu'ils ont jug\u00e9e. Certains, demain, seront peut-\u00eatre ministres. \u00bb Cette proximit\u00e9 est-elle la cause m\u00eame, le fondement de l'incapacit\u00e9 de condamner ?\r\n- Alors comment juger un ministre, un ex-ministre, un \u00e9lu. Faut-il un proc\u00e8s de droit commun, comme dans le cas de J\u00e9r\u00f4me Cahuzac, condamn\u00e9 \u00e0 trois ans de prison ferme et 5 ans d'in\u00e9ligibilit\u00e9 pour fraude fiscale et blanchiment d'argent ?\r\n- Faut-il supprimer les cours d'exception ou ont-elle encore une justification ? Manuel Valls dit qu'il faut les supprimer en France. C'est justifi\u00e9 ?\r\n- Y-a-t-il de bons mod\u00e8les en Europe pour juger une personne politique ?", "alternativeExcerpt": ["La question se pose, au vu des jugements de Christine Lagarde, ex-ministre des Finances fran\u00e7aise, et de Neelie Kroes, une ancienne commissaire europ\u00e9enne. Interview de St\u00e9phane Durand-Souffland, chroniqueur judiciaire au journal Le Figaro."], "alternativeTitle": ["Comment juger un ministre ou un ex-ministre ?  / FOR_2016-12-23T18:10:00_developpement-6", "Forum du 23.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8263780.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8246478", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8246466"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "PEntagruel", "source": "siranau", "title": "Les 5 meilleures chansons pour se dire au revoir", "id": "sound-22BB704F-ABCD-4242-8823-DADE625CB807", "durationSec": 1730, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 16:29:50-16:30:42 / *", "alternativeTitle": ["Pentagruel du 23.12.2016", "Les 5 meilleures chansons pour se dire au revoir / PEN_2016-12-23T16:04:15_pentagruel", "Pentagruel du 23.12.2016", "Les 5 meilleures chansons pour se dire au revoir / PEN_2016-12-23T16:04:15_pentagruel"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8216637", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197886.image", "variantIds": ["ece-8216637", "ece-8216636"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Coop rach\u00e8te la cha\u00eene de magasins Aperto", "id": "sound-D08DB7B4-3FCC-4D7A-81F9-D45E0F6ACBC2", "durationSec": 74, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Coop rach\u00e8te la cha\u00eene de magasins Aperto. Le num\u00e9ro deux suisse du commerce de d\u00e9tail ne donne aucune indication quant au montant de la transaction.\r\n\r\n* * Coop rach\u00e8te la cha\u00eene de magasins Aperto 12h30: Coop rach\u00e8te Aperto\r\nLa Coop met la main sur le groupe Aperto... \r\nLe num\u00e9ro deux du commerce de d\u00e9tail rach\u00e8tera d\u00e9but janvier les succursales Aperto situ\u00e9es dans de nombreuses gares et stations services de Suisse... \r\nLes parties concern\u00e9es refusent de communiquer le montant de la transaction... \r\nMichael Peuker, c'est une op\u00e9ration strat\u00e9gique pour le distributeur b\u00e2lois... qui renforce encore davantage sa position dans le secteur du commerce de d\u00e9tail... \r\nCoop s'empare de l'un de ses principaux concurrents dans les gares... C'est l\u00e0 l'objectif principal de ce rachat... Le g\u00e9ant de la distribution gardera uniquement les succursales implant\u00e9es dans les gares... Il c\u00e8dera les magasins de station-service au Groupe Oel-Pool...\r\nAperto appartenait jusqu'ici aux groupes Hofer Holding - principalement actif dans le domaine de l'immobilier - et Villars Holding - groupe \u00e0 la t\u00eate notamment d'un large r\u00e9seau de production et de distribution... Le pr\u00e9sident de la direction g\u00e9n\u00e9rale de Coop salue une acquisition permettant \u00e0 sa soci\u00e9t\u00e9 d'\u00e9tendre et de solidifier son r\u00e9seau. Une r\u00e9action loin d'\u00eatre partag\u00e9e par tout le monde... Contact\u00e9 ce matin, la f\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs accueille l'annonce avec m\u00e9fiance... Pour elle, le duop\u00f4le Coop-Migros continue de se renforcer d'ann\u00e9e en ann\u00e9e d\u00e9plore la FRC... Et d'ajouter: le commerce de d\u00e9tail va vers toujours moins de concurrence et \u00e7a, ce n'est pas une bonne nouvelle pour les consommateurs...", "alternativeExcerpt": ["Coop rach\u00e8te la cha\u00eene de magasins Aperto. Le num\u00e9ro deux suisse du commerce de d\u00e9tail ne donne aucune indication quant au montant de la transaction."], "alternativeTitle": ["Coop rach\u00e8te la cha\u00eene de magasins Aperto / 12H30_2016-12-23T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 23.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8262845.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8246461", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8246455"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Autour de Maurice Chappaz : A l'occasion de la republication de \"La Pipe qui prie et fume\" (Ed. de la Revue Conf\u00e9rence, 2016)", "genres": ["R\u00e9cit", "Commentaire"], "id": "sound-AFA87359-9372-4D4C-84F3-998E19833645", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Valais"], "durationSec": 2546, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chappaz, Maurice"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Maurice Chappaz aurait eu 100 ans ce 21 d\u00e9cembre 2016. L'occasion de r\u00e9veiller l'\u00e9crivain parti, le 15 janvier 2009. Fid\u00e8le \u00e0 lui-m\u00eame. Un homme port\u00e9 par une foi sans faille. Un bon vivant. Un homme fa\u00e7onn\u00e9 dans la nature et dans les paysages qu'il a arpent\u00e9s toute sa vie. L'homme de Corinna Bille, sa premi\u00e8re \u00e9pouse et m\u00e8re de ses enfants. L'homme de Mich\u00e8ne, aussi, celle qui l'a accompagn\u00e9 jusqu'\u00e0 son dernier souffle. Et toujours, d'un bout \u00e0 l'autre une m\u00eame passion inalt\u00e9rable pour les mots et pour la litt\u00e9rature. Versus Lire vous donne \u00e0 entendre la parole de Maurice. Quelques extraits choisis de \"La Pipe qui prie et fume\", un texte \u00e9crit aux Vernys, dans son refuge du Vallon de R\u00e9chy entre 2003-2004, puis remani\u00e9 et retravaill\u00e9, au Ch\u00e2ble, \u00e0 l'Abbaye, entre 2007-2008, l'ann\u00e9e de sa publication aux Editions de la revue Conf\u00e9rence.", "alternativeExcerpt": ["Maurice Chappaz", "Maurice Chappaz", "Maurice Chappaz"], "alternativeTitle": ["Maurice Chappaz", "Maurice Chappaz / VSS_2016-12-23T11:10:00_versus-lire", "Maurice Chappaz / VSS_2016-12-23T11:10:00_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8228438", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vouilloz, Roland", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Chappaz, Maurice", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8228438", "ece-8228434"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "1. R\u00e9sonances magn\u00e9tiques. -2. Nomade \u00e0 Gen\u00e8ve", "id": "sound-8CCAEC78-2A9F-46D7-AE20-CE4BC0E84DC6", "durationSec": 4963, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A Gen\u00e8ve, Yves Bron rencontre la percussionniste Alexandra Bellon, nouvelle diffusion.Ivor Malherbe nous propose ses r\u00e9sonances magn\u00e9tiques.\r\n1.D'un monde magn\u00e9tique \u00e0 un monde de r\u00e9sonances, irr\u00e9m\u00e9diablement attir\u00e9s pour votre voyage musical de fin d'apr\u00e8s-midi. Sans styles mais avec style, nous instillons surprises et magn\u00e9tisme pour vous faire r\u00e9sonner. Raisonnable? Par Ivor Malherbe\r\n. -2.Yves Bron fait la connaissance avec Alexandra Bellon, jeune percussionniste fran\u00e7aise install\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve, o\u00f9 elle a suivi la formation de la Haute Ecole  de Musique. En r\u00e9p\u00e9tition avec les percussionnistes de l'ensemble Batida avant le cin\u00e9 concert du 23 septembre 2016 \u00e0 l'Alhambra de Gen\u00e8ve. En nouvelle diffusion du lundi 5 septembre 2016.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 23.12.2016", "Echos magn\u00e9tiques / MTC_2016-12-23T17:06:00_echos-magnetiques", "La chronique de David Christoffel / MTC_2016-12-23T17:06:00_la-chronique-de-david-christoffel", "Narcisse / MTC_2016-12-23T17:06:00_narcisse", "Magn\u00e9tique du 23.12.2016", "R\u00e9sonances magn\u00e9tiques / MTC_2016-12-23T17:06:00_resonances-magnetiques", "Nomade \u00e0 Gen\u00e8ve / MTC_2016-12-23T17:06:00_nomade-a-geneve", "Le sommaire / MTC_2016-12-23T17:06:00_magnetique", "Le sommaire / MTC_2016-12-23T17:06:00_magnetique"], "alternativeExcerpt": ["Une mappemonde qui tourne et s\u02b9arr\u00eate. Essayons d\u02b9\u00e9couter et de comprendre ce qui se passe pile sous nos yeux. D\u00e9couverte et cr\u00e9ation. Ca s\u02b9\u00e9coute et on vous en parle. Sur terre. Par Ivor Malherbe.", "\u00c0 force de parler de conservation musicale, on donnerait presque l'impression d'appliquer aux \u0153uvres du grand r\u00e9pertoire des techniques de thanatopraxie. En explorant les diff\u00e9rents modes d'embaumement des chefs d'\u0153uvre de la musique, David Christoffel va jusqu'\u00e0 observer les strat\u00e9gies des compositeurs d'aujourd'hui pour cr\u00e9er des \u0153uvres nouvelles entre les lignes des manuscrits anciens.", "D'un monde magn\u00e9tique \u00e0 un monde de r\u00e9sonances, irr\u00e9m\u00e9diablement attir\u00e9s pour votre voyage musical de fin d'apr\u00e8s-midi. Sans styles mais avec style, nous instillons surprises et magn\u00e9tisme pour vous faire r\u00e9sonner. Raisonnable? Par Ivor Malherbe", "Yves Bron fait la connaissance avec Alexandra Bellon, jeune percussionniste fran\u00e7aise install\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve, o\u00f9 elle a suivi la formation de la Haute Ecole  de Musique. En r\u00e9p\u00e9tition avec les percussionnistes de l\u02b9ensemble Batida avant le cin\u00e9 concert du 23 septembre 2016 \u00e0 l\u02b9Alhambra de Gen\u00e8ve. En nouvelle diffusion du lundi 5 septembre 2016.", "A Gen\u00e8ve, Yves Bron rencontre la percussionniste Alexandra Bellon, nouvelle diffusion.Ivor Malherbe nous propose ses r\u00e9sonances magn\u00e9tiques.", "A Gen\u00e8ve, Yves Bron rencontre la percussionniste Alexandra Bellon, nouvelle diffusion.Ivor Malherbe nous propose ses r\u00e9sonances magn\u00e9tiques."], "imageURL": "//www.rts.ch/7949561.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8228481", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "percussionniste, ", "name": "Bellon, Alexandra", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8228481", "ece-8228477"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui3 23.12.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F1808F08-9B2D-48C1-BF6C-BD768E9009D7", "durationSec": 19, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui3", "J'ai cuicui3 / NMT_2016-12-23T08:03:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui3 / NMT_2016-12-23T08:03:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8226811", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "variantIds": ["ece-8226811", "ece-8226796"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Solange Peters", "id": "sound-2AEAAF5E-41F5-4DB0-8C61-BE3547BB79B4", "durationSec": 2205, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nM\u00e9decin cheffe au service d'oncologie m\u00e9dicale du CHIV, professeure associ\u00e9e \u00e0 la Facult\u00e9 de biologie et de m\u00e9decine de l'UNIL, Solange Peters \u00e9voque sa sp\u00e9cialit\u00e9, l'immunoth\u00e9rapie.Le principe de l'immunoth\u00e9rapie consiste \u00e0 refaire travailler les d\u00e9fenses naturelles du corps. Le cancer se rend parfois invisible et notre syst\u00e8me immunitaire ne le reconna\u00eet pas. L'immunoth\u00e9rapie permet de faire en sorte que le cancer redevienne visible et puisse \u00eatre combattu par les d\u00e9fenses naturelles du corps. Aujourd'hui, on dispose de traitement d'immunoth\u00e9rapie pour deux cancers, le m\u00e9lanome et le cancer du poumon, mais les \u00e9tudes cliniques montrent \u00e9galement l'efficacit\u00e9 de l'immunoth\u00e9rapie pour d'autres cancers.", "alternativeExcerpt": ["Tous les vendredis, \"CQFD\" re\u00e7oit un homme ou une femme de science pour parler de son travail et de ses recherches.\n\nAujourd'hui, St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz a invit\u00e9 Solange Peters,  m\u00e9decin cheffe au service d\u2019oncologie m\u00e9dicale du CHUV, \u00e0 Lausanne."], "alternativeTitle": ["Rencontre avec Solange Peters / CQFD_2016-12-23T10:04:15_l-invite", "CQFD du 23.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8216688", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "variantIds": ["ece-8216684"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : Les grands chefs \u00e9toil\u00e9s r\u00e9ticents \u00e0 proposer de la truffe suisse sur leur carte", "id": "sound-27E57ED1-0FDC-4D4B-967F-D75C8D8836DA", "durationSec": 235, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : St\u00e9phane D\u00e9cotterd patron et chef du restaurant le Pont de Brent;Frank Giovanni, le successuer de Beno\u00ect Violier \u00e0 la t\u00eate de l'Hotel de Ville de Crissier;Bernard Ravet, chef multi \u00e9toil\u00e9 de l'Ermitage \u00e0 Vufflens le Ch\u00e2teau\r\nLes premiers arbres d'une truffi\u00e8re didactique ont \u00e9t\u00e9 plant\u00e9s \u00e0 Bonvillars, dans le canton de Vaud en d\u00e9cembre. Mais la truffe autochtone n'est pas pr\u00eate de supplanter la fameuse truffe noire dite du P\u00e9rigord, m\u00eame si elle est bien plus ch\u00e8re.\r\n\r\n* * Les grands chefs \u00e9toil\u00e9s r\u00e9ticents \u00e0 proposer de la truffe suisse sur leur carte ***Les grands chefs \u00e9toil\u00e9s sont r\u00e9ticents \u00e0 proposer de la truffe suisse sur leur carte.... A l'occasion ce mois de d\u00e9cembre (16.12) de la plantation des premiers arbres d'une truffi\u00e8re didactique \u00e0 Bonvillars, dans le canton de Vaud, Pierre-Etienne Joye vous avez sond\u00e9 quelques restaurants haut de gamme de la r\u00e9gion vaudoise. Le constat est clair, ce n'est pas le moment que la truffe autochtone supplante la fameuse truffe noire dite du P\u00e9rigord, m\u00eame si elle est bien plus ch\u00e8re.\r\n  2'24\r\n((Non en effet...M\u00eame si au moment des march\u00e9s de la truffe suisse, les restaurants traditionnels jouent le jeu. Une truffe d'\u00e9t\u00e9 ou d'automne pour relever une volaille ou une omelette. Pour montrer surtout que le march\u00e9 de la truffe suisse, encore de niche commence \u00e0 se d\u00e9velopper. Car question go\u00fbt justement, \u00e0 moins d'un ar\u00f4me de synth\u00e8se en plus, c'est pas encore Byzance. St\u00e9phane D\u00e9cotterd patron et chef du restaurant le Pont de Brent en dessus de Montreux, n'utilise pas ou tr\u00e8s peu de truffe suisse.\r\n1\r\nM\u00eame son de cloche du c\u00f4t\u00e9 de Frank Giovanni, le successuer de Beno\u00ect Violier \u00e0 la t\u00eate de l'Hotel de Ville de Crissier. Il s'int\u00e9resse \u00e0 la truffe suisse, mais, elle n'appar\u00e2it pas sur sa carte.\r\n2\r\nBernard Ravet, chef multi \u00e9toil\u00e9 de l'Ermitage \u00e0 Vufflens le Ch\u00e2teau a lui aussi tendance \u00e0 favoriser les productions locales... Mais quand un produit venu d'ailleurs est sup\u00e9rieur \u00e0 ce qu'on peut trouver localement, le choix est vite fait. C'est le cas pour la truffe suisse, rel\u00e9gu\u00e9e au second plan.\r\n3))\r\n***Alors, que faire avec la truffe suisse pour qu'elle ait assez de saveur? Dynamiser son go\u00fbt avec des huiles parfum\u00e9es, \u00e7a se fait souvent, \u00e7a...\r\n  51''\r\n((Oui...exemple avec le fromage, le Brie au truffe, pas cher du tout... Mais L\u00e0, tous les grands chefs sont cat\u00e9goriques. Cette mani\u00e8re de faire est un v\u00e9ritable fl\u00e9au en gastronomie.\r\n4\r\nAlors, la truffe du P\u00e9rigord, ou de Provence, celle qui est bien parfum\u00e9e naturellement, , cellequi grimpe gentiment vers le nord,  on pourra peut \u00eatre un jour la trouver en quantit\u00e9 suffisante en Suisse. Une affaire de changement climatique et de temps. Beaucoup de temps, \u00e7a c'est s\u00fbr...))\r\n***La truffe suisse, et son destin tr\u00e8s confidentiel -pour l'instant- sur la table des grands chefs. Merci Pierre-Etienne Joye", "alternativeExcerpt": ["Les premiers arbres d'une truffi\u00e8re didactique ont \u00e9t\u00e9 plant\u00e9s \u00e0 Bonvillars, dans le canton de Vaud en d\u00e9cembre. Mais la truffe autochtone n'est pas pr\u00eate de supplanter la fameuse truffe noire dite du P\u00e9rigord, m\u00eame si elle est bien plus ch\u00e8re."], "alternativeTitle": ["Les grands chefs \u00e9toil\u00e9s r\u00e9ticents \u00e0 proposer de la truffe suisse sur leur carte / JDM_2016-12-23T07:18:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 23.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8224254.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8246501", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8246485"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "Le piano viennois \u00e0 l'aube du romantisme (2/2) : De Haydn \u00e0 Schubert", "genres": ["Interview"], "id": "sound-865A1132-2E49-4041-A99D-9C0C2429891A", "thematicGeographicals": ["Autriche", "Vienne"], "durationSec": 2177, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["W\u00f6lfl, Joseph"], "thematicThemes": ["19e si\u00e8cle", "musique classique", "instrumentiste", "piano"], "excerpt": "Vienne, 1800: le piano-forte s'impose dans la capitale imp\u00e9riale, \u00e0 l'aube d'un si\u00e8cle musical o\u00f9 il sera roi. \r\nPour nous montrer cet essor, Adalberto Riva s'installe en direct sur le B\u00f6sendorfer du studio de Versus - un instrument de la marque viennoise fond\u00e9e l'ann\u00e9e de la mort de Schubert. Le pianiste italien retrace en particulier le parcours d'un des oubli\u00e9s de la g\u00e9n\u00e9ration qu'a \u00e9clips\u00e9e la fameuse triade Haydn-Mozart-Beethoven: Joseph Woelfl. Salzbourgeois de naissance, pr\u00e9curseur de la vie itin\u00e9rante du virtuose du clavier, Woelfl a travers\u00e9 l'Europe de Vienne \u00e0 Varsovie, Paris et Londres o\u00f9 il meurt pr\u00e9matur\u00e9ment en 1812.", "alternativeExcerpt": ["Vienne, 1800: le piano-forte s\u02b9impose dans la capitale imp\u00e9riale, \u00e0 l\u02b9aube d\u02b9un si\u00e8cle musical o\u00f9 il sera roi. \nPour nous montrer cet essor, Adalberto Riva s\u02b9installe en direct sur le B\u00f6sendorfer du studio de Versus - un instrument de la marque viennoise fond\u00e9e l\u02b9ann\u00e9e de la mort de Schubert...\nLe pianiste italien retrace en particulier le parcours d\u02b9un des oubli\u00e9s de la g\u00e9n\u00e9ration qu\u02b9a \u00e9clips\u00e9e la fameuse triade Haydn-Mozart-Beethoven: Joseph Woelfl.\nSalzbourgeois de naissance, pr\u00e9curseur de la vie itin\u00e9rante du virtuose du clavier, Woelfl a travers\u00e9 l\u02b9Europe de Vienne \u00e0 Varsovie, Paris et Londres o\u00f9 il meurt pr\u00e9matur\u00e9ment en 1812.", "Vienne, 1800: le piano-forte s\u02b9impose dans la capitale imp\u00e9riale, \u00e0 l\u02b9aube d\u02b9un si\u00e8cle musical o\u00f9 il sera roi. \nPour nous montrer cet essor, Adalberto Riva s\u02b9installe en direct sur le B\u00f6sendorfer du studio de Versus - un instrument de la marque viennoise fond\u00e9e l\u02b9ann\u00e9e de la mort de Schubert...\nLe pianiste italien retrace en particulier le parcours d\u02b9un des oubli\u00e9s de la g\u00e9n\u00e9ration qu\u02b9a \u00e9clips\u00e9e la fameuse triade Haydn-Mozart-Beethoven: Joseph Woelfl.\nSalzbourgeois de naissance, pr\u00e9curseur de la vie itin\u00e9rante du virtuose du clavier, Woelfl a travers\u00e9 l\u02b9Europe de Vienne \u00e0 Varsovie, Paris et Londres o\u00f9 il meurt pr\u00e9matur\u00e9ment en 1812.", "Vienne, 1800: le piano-forte s\u02b9impose dans la capitale imp\u00e9riale, \u00e0 l\u02b9aube d\u02b9un si\u00e8cle musical o\u00f9 il sera roi. \nPour nous montrer cet essor, Adalberto Riva s\u02b9installe en direct sur le B\u00f6sendorfer du studio de Versus - un instrument de la marque viennoise fond\u00e9e l\u02b9ann\u00e9e de la mort de Schubert...\nLe pianiste italien retrace en particulier le parcours d\u02b9un des oubli\u00e9s de la g\u00e9n\u00e9ration qu\u02b9a \u00e9clips\u00e9e la fameuse triade Haydn-Mozart-Beethoven: Joseph Woelfl.\nSalzbourgeois de naissance, pr\u00e9curseur de la vie itin\u00e9rante du virtuose du clavier, Woelfl a travers\u00e9 l\u02b9Europe de Vienne \u00e0 Varsovie, Paris et Londres o\u00f9 il meurt pr\u00e9matur\u00e9ment en 1812."], "alternativeTitle": ["Le piano viennois \u00e0 l\u02b9aube du romantisme: 2. de Haydn \u00e0 Schubert", "Le piano viennois \u00e0 l\u02b9aube du romantisme: 2. de Haydn \u00e0 Schubert / VSS_2016-12-23T10:10:00_versus-ecouter", "Le piano viennois \u00e0 l\u02b9aube du romantisme: 2. de Haydn \u00e0 Schubert / VSS_2016-12-23T10:10:00_versus-ecouter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8228440", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949982.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Riva, Adalberto Maria", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Riva, Adalberto Maria", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8228440", "ece-8228436"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'OMS annonce qu'un vaccin efficace contre le virus Ebola est test\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve: Interview de Didier Pittet, m\u00e9decin infectiologue aux HUG", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D354E019-60A2-43A5-A576-EBCF11753E35", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse", "Canada"], "durationSec": 328, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["HUG", "OMS"], "thematicThemes": ["maladie infectieuse", "m\u00e9decine", "vaccination"], "excerpt": "Le produit d\u00e9velopp\u00e9 au Canada et test\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve pourrait \u00eatre commercialis\u00e9 d\u00e8s 2018 et pourrait avoir une efficacit\u00e9 proche de 100%. ", "alternativeExcerpt": ["Un vaccin contre le virus Ebola est efficace \"jusqu'\u00e0 100%\", a annonc\u00e9 vendredi l'Organisation mondiale de la sant\u00e9 (OMS). Le produit d\u00e9velopp\u00e9 au Canada et test\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve pourrait \u00eatre commercialis\u00e9 d\u00e8s 2018. Interview de Didier Pittet, m\u00e9decin infectiologue aux HUG."], "alternativeTitle": ["Le vaccin \"jusqu'\u00e0 100% efficace\" contre Ebola avait \u00e9t\u00e9 test\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve / FOR_2016-12-23T18:08:00_developpement-5", "Forum du 23.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8035586.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8246478", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin infectiologue aux HUG", "name": "Pittet, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8246464"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui2 23.12.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1716EC2E-32F6-4B68-98DE-DD3DD11A0AC8", "durationSec": 18, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui2", "J'ai cuicui2 / NMT_2016-12-23T07:03:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui2 / NMT_2016-12-23T07:03:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8226810", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "variantIds": ["ece-8226810", "ece-8226795"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Dominique Warluzel, avocat genevois victime d'un AVC en 2013", "genres": ["Interview"], "id": "sound-740BF536-563B-45B8-B4D9-E5587FAFDE49", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3325, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Warluzel, Dominique"], "thematicThemes": ["handicap", "avocat", "maladie cardio-vasculaire"], "excerpt": "Avocat au barreau de Gen\u00e8ve, Dominique Warluzel devient connu du grand public pour \u00eatre l'avocat des stars, comme Isabelle Adjani, Christophe Lambert, Henri Verneuil ou Alain Delon, un ami de longue date. Producteur \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision, ses \u00e9missions \"V\u00e9rit\u00e9, v\u00e9rit\u00e9s\" et \"Duel\" ont re\u00e7u le Prix des m\u00e9dias FSA en 1996 et 2001.\r\nEgalement auteur dramatique, il signe \"Fratricide\", une pi\u00e8ce jou\u00e9e en 2013 \u00e0 Gen\u00e8ve et dans le cadre du Festival d'Avignon en 2014.\r\nMais le 2 janvier 2013, la vie du t\u00e9nor du barreau bascule: victime d'un accident vasculaire c\u00e9r\u00e9bral \u00e0 Nassau aux Bahamas o\u00f9 il r\u00e9side, il est op\u00e9r\u00e9 d'urgence.\r\nDominique Warluzel nous dit aujourd'hui comment il reconstruit sa vie.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 23.12.2016", "Dominique Warluzel, \"la vie qu\u02b9il avait, la vie qu\u02b9il a\" / ENSD_2016-12-23T14:04:15_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 23.12.2016", "Dominique Warluzel, \"la vie qu\u02b9il avait, la vie qu\u02b9il a\" / ENSD_2016-12-23T14:04:15_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["Avocat au barreau de Gen\u00e8ve, Dominique Warluzel devient connu du grand public pour \u00eatre l'avocat des stars, comme Isabelle Adjani, Christophe Lambert, Henri Verneuil ou Alain Delon, un ami de longue date. Producteur \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision, ses \u00e9missions \"V\u00e9rit\u00e9, v\u00e9rit\u00e9s\" et \"Duel\" ont re\u00e7u le Prix des m\u00e9dias FSA en 1996 et 2001.\nEgalement auteur dramatique, il signe \"Fratricide\", une pi\u00e8ce jou\u00e9e en 2013 \u00e0 Gen\u00e8ve et dans le cadre du Festival d'Avignon en 2014.\nMais le 2 janvier 2013, la vie du t\u00e9nor du barreau bascule: victime d'un accident vasculaire c\u00e9r\u00e9bral \u00e0 Nassau aux Bahamas o\u00f9 il r\u00e9side, il est op\u00e9r\u00e9 d'urgence.\nDominique Warluzel nous dit aujourd\u2019hui comment il reconstruit sa vie.", "Avocat au barreau de Gen\u00e8ve, Dominique Warluzel devient connu du grand public pour \u00eatre l'avocat des stars, comme Isabelle Adjani, Christophe Lambert, Henri Verneuil ou Alain Delon, un ami de longue date. Producteur \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision, ses \u00e9missions \"V\u00e9rit\u00e9, v\u00e9rit\u00e9s\" et \"Duel\" ont re\u00e7u le Prix des m\u00e9dias FSA en 1996 et 2001.\nEgalement auteur dramatique, il signe \"Fratricide\", une pi\u00e8ce jou\u00e9e en 2013 \u00e0 Gen\u00e8ve et dans le cadre du Festival d'Avignon en 2014.\nMais le 2 janvier 2013, la vie du t\u00e9nor du barreau bascule: victime d'un accident vasculaire c\u00e9r\u00e9bral \u00e0 Nassau aux Bahamas o\u00f9 il r\u00e9side, il est op\u00e9r\u00e9 d'urgence.\nDominique Warluzel nous dit aujourd\u2019hui comment il reconstruit sa vie."], "imageURL": "//www.rts.ch/7503635.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8216616", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat", "name": "Warluzel, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8216616", "ece-8216615"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Dans l'isoloir de p\u00e8re Alex: Guy Gilbert", "id": "sound-584CDEF7-7FB5-41BF-9C13-E3BD3476D32A", "durationSec": 291, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLe pr\u00eatre, \u00e9ducateur et p\u00e9nitent Guy Gilbert passe \u00e0 confesse. Quels livres, films ou s\u00e9ries inavouables consomme-t-il en douce? \r\nPar Alexandre Lemi\u00e8re.", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00eatre, \u00e9ducateur et p\u00e9nitent Guy Gilbert passe \u00e0 confesse. Quels livres, films ou s\u00e9ries inavouables consomme-t-il en douce? \n\nPar Alexandre Lemi\u00e8re."], "alternativeTitle": ["Dans l'isoloir de p\u00e8re Alex: Guy Gilbert / VER_2016-12-23T16:45:45_dans-l-isoloir-de-pere-alex-guy-gilbert", "Vertigo du 23.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8063728.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8216859", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8216852"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Label sc\u00e8ne", "source": "siranau", "title": "Label sc\u00e8ne", "id": "sound-85B958F3-E566-4050-ADB5-E150AD6591A9", "durationSec": 3420, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Label sc\u00e8ne du 23.12.2016", "Label sc\u00e8ne du 23.12.2016", "Label sc\u00e8ne / LSC_2016-12-23T20:03:00_label-scene", "Label sc\u00e8ne / LSC_2016-12-23T20:03:00_label-scene"], "imageURL": "//www.rts.ch/8224101.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8226768", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schouwey, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Brey, Cassien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Seiterle, Pauline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8226768", "ece-8226767"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Sport matin - Lucien Favre en passe de devenir le roi de France du ballon rond", "id": "sound-8B4685A2-2FCC-4F7C-A751-F98C667E361C", "durationSec": 293, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Lucien Favre, entra\u00eeneur ni\u00e7ois\r\nLe Vaudois Lucien Favre et son \u00e9quipe de Nice passeront les F\u00eates au premier rang du championnat fran\u00e7ais de football. Il profite des difficult\u00e9s du PSG, mais ses r\u00e9sultats parlent pour lui, avec une seule d\u00e9faite, 34 buts marqu\u00e9s et seulement 13 encaiss\u00e9s en 19 rencontres.\r\n\r\n* * Sport matin - Lucien Favre en passe de devenir le roi de France du ballon rond (JDM Sports Matin) \r\n(SPORT MATIN 23.12 LUCIEN FAVRE)  En football, il est devenu le roi de France. Celle du ballon rond. Le Vaudois Lucien Favre et son \u00e9quipe de Nice passeront les F\u00eates au premier rang du championnat fran\u00e7ais. Bernardin Allemann, tout Nice se prend \u00e0 r\u00eaver...\r\nG\u00e9n\u00e9ralement, le championnat de France, la Ligue 1, c'est Paris, le Paris-St-Germain, vainqueur des 4 derniers titres. Et qui g\u00e9n\u00e9ralement \u00e0 No\u00ebl a d\u00e9j\u00e0 une grosse avance. Et voil\u00e0, Lucien Favre le Vaudois part \u00e0 Nice et est champion d'automne. \r\nIl profite quand-m\u00eame des difficult\u00e9s parisiennes...\r\nVrai.PSG 3\u00e8me, m\u00eame pas 2\u00e8me. Monaco est 2\u00e8me. Mais enfin,il faut le faire. 19 matchs jou\u00e9s, la moiti\u00e9, 44 points, 13 victoires, 5 matchs nuls, une seule d\u00e9faite, \u00e0 Caen.34 buts marqu\u00e9s, 13 encaiss\u00e9s.\r\nAlors c'est vrai que Nice ne vient pas du n\u00e9ant. 4\u00e8me l'an dernier avec Claude Puel. Des moyens on \u00e9t\u00e9 mis (Balotelli, Belhanda). Mais tout de m\u00eame le niveau de jeu et l'efficacit\u00e9 est impressionnante. \r\nQu'est-ce qu'il en dit Lucien Favre, lui d'habitude si modeste? \r\nOn va l'\u00e9couter, si on lui consacre ce SM, c'est qu'il le vaut bien, l'ancien entra\u00eeneur de Zurich, Berlin et Gladbach. mais c'est ausst parce qu'on a pu l'atteindre hier. Il est trs\u00e8 demand\u00e9.\r\n Il allait partir en vacances quelques jours. A\u00e9roport. Mais pas pour aller tr\u00e8s loin, car savez-vous quand reprend l'entra\u00eenement? Le 30. \r\nNcie a encore jou\u00e9 avant-hier et dans une semaien exactement, c'est la reprise des entra\u00eenements.Le 8 janvier, la coupe de France \u00e0 Lorient, le 15  le championnat contre Metz. \r\nC'est pas la grande pause du championnat suisse. D'ailleurs, \u00e9coutez lucien favre, on sent qu'il est un pe soulag\u00e9 d'avoir une petite pause, les matchs se sont succ\u00e9d\u00e9 \u00e0 un rythme fou...\r\n  12''\r\nPosons maintenant LA question. Nice est premier \u00e0 mi-championnat. Peut-il devenir champion de France?\r\ndifficile. Paris va encore se renforcer, Monaco n'a que 2 points de retard, Lyon revient. FAvre insiste toujours sur la diff\u00e9rence d'effectif entre Nice et les grosses \u00e9curies de la Ligue 1...\r\n  29''\r\nNice n'a que 2 internationaux, c'est vrai?\r\nBelhanda le Marocain, Seri l'Ivoirien. Mais pas de chance, la CAN va commencer dans 3 semaines, ces joueurs vont partir. Ce sont 2 joueurs indispensables. C'est pas Balotelli, la star de l'\u00e9quipe, l'homme qui a dynamit\u00e9 l'Allemagne en demi-finale de l'EURo 2012, pr\u00e9selectiOnn\u00e9 pour le ballon d'or la m\u00eame ann\u00e9e, qui peut tenir ce r\u00f4le.Sur quelques matchs, mais le joueur est trop irr\u00e9gulier et pas assez travailleur.\r\nMais Favre veut des renforts, on l'a entendu...\r\nInt\u00e9ressant ce que vous dites. Il a dit \u00e9largir le cadre. Il aimerait des renforts, mais il ne pense pas en obtenir vraiment. Favre prend le mot au pied de la lettre, Un renfort rend plus fort. Ecoutez-le, il veut \u00eatre tr\u00e8s pr\u00e9cis...\r\n  21''\r\nFavre est tr\u00e8s pr\u00e9cis. Donc \u00e0 l'entendre, il n'aura pas de v\u00e9ritable renfort...\r\nBrahimi, de Porto, en pr\u00eat. Lui serait un vrai renfort.\r\nEn m\u00eadme temps, le projet ni\u00e7ois c'est d'int\u00e9grer des jeunes.\r\nBurner lat\u00e9ral gauche, avant-hier, aucune minute avant en Ligue 1. Il a fait tout le match.\r\nD'un c\u00f4t\u00e9 le r\u00eave de titre \u00e0 Nice, de l'autre l'obligation de former. Favre est un peu pris en tenaille de ces 2 exigences.", "alternativeExcerpt": ["Le Vaudois Lucien Favre et son \u00e9quipe de Nice passeront les F\u00eates au premier rang du championnat fran\u00e7ais de football. Il profite des difficult\u00e9s du PSG, mais ses r\u00e9sultats parlent pour lui, avec une seule d\u00e9faite, 34 buts marqu\u00e9s et seulement 13 encaiss\u00e9s en 19 rencontres.", "Le Vaudois Lucien Favre et son \u00e9quipe de Nice passeront les F\u00eates au premier rang du championnat fran\u00e7ais de football. Il profite des difficult\u00e9s du PSG, mais ses r\u00e9sultats parlent pour lui, avec une seule d\u00e9faite, 34 buts marqu\u00e9s et seulement 13 encaiss\u00e9s en 19 rencontres.", "Le Vaudois Lucien Favre et son \u00e9quipe de Nice passeront les F\u00eates au premier rang du championnat fran\u00e7ais de football. Il profite des difficult\u00e9s du PSG, mais ses r\u00e9sultats parlent pour lui, avec une seule d\u00e9faite, 34 buts marqu\u00e9s et seulement 13 encaiss\u00e9s en 19 rencontres."], "alternativeTitle": ["Lucien Favre en passe de devenir le roi de France du ballon rond", "Sport matin - Lucien Favre en passe de devenir le roi de France du ballon rond / JDM_2016-12-23T06:36:00_sport-matin", "Sport matin - Lucien Favre en passe de devenir le roi de France du ballon rond / JDM_2016-12-23T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/8247021.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8246516", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8246516", "ece-8246499"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cortex", "source": "siranau", "title": "\"Alice au pays des merveilles\" de Lewis Caroll ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A396133B-B5FF-48BB-8A75-22004F3FA9C6", "durationSec": 3397, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Caroll, Lewis"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature fantastique"], "excerpt": "\" Au temps o\u00f9 je lisais des contes de f\u00e9es, je m'imaginais que ce genre de choses n'arrivait jamais, et voil\u00e0 que je me trouve en plein dedans! \"\r\nComment un auteur victorien a-t-il pu \u00e9crire le premier roman psych\u00e9d\u00e9lique un si\u00e8cle avant Timothy Leary alors que le LSD n'existait m\u00eame pas? Le myst\u00e8re d'\"Alice au pays des merveilles\" s'\u00e9paissit!\r\nLa playlist litt\u00e9raire\r\nLEWIS CAROLL, \"Alice au pays des merveilles\"", "alternativeTitle": ["Cortex du 23.12.2016", "Acid Alice / CTX_2016-12-23T11:00:00_cortex", "Cortex du 23.12.2016", "Acid Alice / CTX_2016-12-23T11:00:00_cortex"], "alternativeExcerpt": ["\" Au temps o\u00f9 je lisais des contes de f\u00e9es, je m\u2019imaginais que ce genre de choses n\u2019arrivait jamais, et voil\u00e0 que je me trouve en plein dedans! \"\nComment un auteur victorien a-t-il pu \u00e9crire le premier roman psych\u00e9d\u00e9lique un si\u00e8cle avant Timothy Leary alors que le LSD n\u2019existait m\u00eame pas? Le myst\u00e8re d'\"Alice au pays des merveilles\" s\u2019\u00e9paissit!\n\nLa playlist litt\u00e9raire\nLEWIS CAROLL, \"Alice au pays des merveilles\"", "\" Au temps o\u00f9 je lisais des contes de f\u00e9es, je m\u2019imaginais que ce genre de choses n\u2019arrivait jamais, et voil\u00e0 que je me trouve en plein dedans! \"\nComment un auteur victorien a-t-il pu \u00e9crire le premier roman psych\u00e9d\u00e9lique un si\u00e8cle avant Timothy Leary alors que le LSD n\u2019existait m\u00eame pas? Le myst\u00e8re d'\"Alice au pays des merveilles\" s\u2019\u00e9paissit!\n\nLa playlist litt\u00e9raire\nLEWIS CAROLL, \"Alice au pays des merveilles\""], "imageURL": "//www.rts.ch/8258329.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8226707", "isOnline": true, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Andr\u00e9, Chrystelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8226707", "ece-8226706"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le Corbusier (5/5)", "id": "sound-A81CD2E5-E862-466E-ACEA-DF68A7BD6667", "durationSec": 3352, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 20:29:21-20:29:44 / * Architecte et urbaniste, Le Corbusier (1887-1965) a non seulement r\u00e9volutionn\u00e9 l'habitat, mais il a aussi r\u00eav\u00e9 une autre soci\u00e9t\u00e9. A travers des interviews et des textes de l'architecte et urbaniste chaux-de-fonnier, ce n'est pas que le portrait d'un homme qui est retrac\u00e9, mais celui de tout un si\u00e8cle: celui des guerres mondiales, des id\u00e9ologies et des totalitarismes. On marque, en avril 2015, le cinquanti\u00e8me anniversaire de son d\u00e9c\u00e8s.Puissent nos b\u00e9tons si rudes r\u00e9v\u00e9ler que, sous eux, nos sensibilit\u00e9s sont si fines.Les lunettes cercl\u00e9es de noir, l'\u00e9ternel noud papillon, les expressions \u00e0 l'emporte-pi\u00e8ce, les \u00e9lans tour \u00e0 tour cassants et lyriques, les syst\u00e8mes, les obsessions et les manies, Le Corbusier, architecte, urbaniste, th\u00e9oricien, peintre et sculpteur, est un univers \u00e0 lui tout seul.Mais c'est aussi, d'une certaine fa\u00e7on, un homme qui a chang\u00e9 la face du monde. Ce film brosse son portrait, mais aussi, \u00e0 travers lui, celui du si\u00e8cle qu'il a travers\u00e9. Or, qui mieux que Le Corbusier a pens\u00e9 le XXe si\u00e8cle, l'a analys\u00e9, a souhait\u00e9 le modeler voire le m\u00e9tamorphoser? Extraordinaire visionnaire, Le Corbu a r\u00e9volutionn\u00e9 l'architecture, l'habitat, et a pr\u00e9figur\u00e9 avec plusieurs d\u00e9cennies d'avance la ville qui a essay\u00e9 de se construire dans la seconde moiti\u00e9 du XXe si\u00e8cle. On le lui reproche. Mais il est rare dans l'histoire de l'architecture et de l'art, de tant informer son \u00e9poque.Le Corbusier est un artiste total - voire totalitaire - c'est un homme qui a regard\u00e9 son temps avec anticipation et l'avenir avec optimisme. Cette confiance sans borne dans la force de son art l'a-t-elle aveugl\u00e9? La conviction profonde qu'il d\u00e9tenait les clefs d'un monde meilleur a-t-elle fait de lui un dangereux m\u00e9galomane? Ou simplement un homme en r\u00e9sonnance avec son si\u00e8cle, celui des id\u00e9ologies et des totalitarismes?Le Corbusier, grand cr\u00e9ateur du XXe si\u00e8cle, n'a cess\u00e9 de scruter son \u00e9poque. Ecoutons attentivement ce qu'il nous en dit, il se pourrait que nous soyons surpris.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 23.12.2016", "Histoire vivante du 23.12.2016", "Le Corbusier (5/5) / HV_2016-12-23T20:03:45_histoire-vivante", "Le Corbusier (5/5) / HV_2016-12-23T20:03:45_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Entretien avec Juliette Cazanave, r\u00e9alisatrice du film: \"Le si\u00e8cle Le Corbusier\"\nArchitecte et urbaniste, Le Corbusier (1887-1965) a non seulement r\u00e9volutionn\u00e9 l'habitat, mais il a aussi r\u00eav\u00e9 une autre soci\u00e9t\u00e9. A travers des interviews et des textes de l'architecte et urbaniste chaux-de-fonnier, ce n'est pas que le portrait d'un homme qui est retrac\u00e9, mais celui de tout un si\u00e8cle: celui des guerres mondiales, des id\u00e9ologies et des totalitarismes. On marque, en avril 2015, le cinquanti\u00e8me anniversaire de son d\u00e9c\u00e8s.\n\"Puissent nos b\u00e9tons si rudes r\u00e9v\u00e9ler que, sous eux, nos sensibilit\u00e9s sont si fines.\"\nLes lunettes cercl\u00e9es de noir, l'\u00e9ternel n\u0153ud papillon, les expressions \u00e0 l'emporte-pi\u00e8ce, les \u00e9lans tour \u00e0 tour cassants et lyriques, les syst\u00e8mes, les obsessions et les manies, Le Corbusier, architecte, urbaniste, th\u00e9oricien, peintre et sculpteur, est un univers \u00e0 lui tout seul.\nMais c'est aussi, d'une certaine fa\u00e7on, un homme qui a chang\u00e9 la face du monde. Ce film brosse son portrait, mais aussi, \u00e0 travers lui, celui du si\u00e8cle qu'il a travers\u00e9. Or, qui mieux que Le Corbusier a pens\u00e9 le XXe si\u00e8cle, l'a analys\u00e9, a souhait\u00e9 le modeler voire le m\u00e9tamorphoser? Extraordinaire visionnaire, Le Corbu a r\u00e9volutionn\u00e9 l'architecture, l'habitat, et a pr\u00e9figur\u00e9 avec plusieurs d\u00e9cennies d'avance la ville qui a essay\u00e9 de se construire dans la seconde moiti\u00e9 du XXe si\u00e8cle. On le lui reproche. Mais il est rare dans l'histoire de l'architecture et de l'art, de tant informer son \u00e9poque.\nLe Corbusier est un artiste total - voire totalitaire - c'est un homme qui a regard\u00e9 son temps avec anticipation et l'avenir avec optimisme. Cette confiance sans borne dans la force de son art l'a-t-elle aveugl\u00e9? La conviction profonde qu'il d\u00e9tenait les clefs d'un monde meilleur a-t-elle fait de lui un dangereux m\u00e9galomane? Ou simplement un homme en r\u00e9sonnance avec son si\u00e8cle, celui des id\u00e9ologies et des totalitarismes?\nLe Corbusier, grand cr\u00e9ateur du XXe si\u00e8cle, n'a cess\u00e9 de scruter son \u00e9poque. Ecoutons attentivement ce qu'il nous en dit, il se pourrait que nous soyons surpris\u2026", "Entretien avec Juliette Cazanave, r\u00e9alisatrice du film: \"Le si\u00e8cle Le Corbusier\"\nArchitecte et urbaniste, Le Corbusier (1887-1965) a non seulement r\u00e9volutionn\u00e9 l'habitat, mais il a aussi r\u00eav\u00e9 une autre soci\u00e9t\u00e9. A travers des interviews et des textes de l'architecte et urbaniste chaux-de-fonnier, ce n'est pas que le portrait d'un homme qui est retrac\u00e9, mais celui de tout un si\u00e8cle: celui des guerres mondiales, des id\u00e9ologies et des totalitarismes. On marque, en avril 2015, le cinquanti\u00e8me anniversaire de son d\u00e9c\u00e8s.\n\"Puissent nos b\u00e9tons si rudes r\u00e9v\u00e9ler que, sous eux, nos sensibilit\u00e9s sont si fines.\"\nLes lunettes cercl\u00e9es de noir, l'\u00e9ternel n\u0153ud papillon, les expressions \u00e0 l'emporte-pi\u00e8ce, les \u00e9lans tour \u00e0 tour cassants et lyriques, les syst\u00e8mes, les obsessions et les manies, Le Corbusier, architecte, urbaniste, th\u00e9oricien, peintre et sculpteur, est un univers \u00e0 lui tout seul.\nMais c'est aussi, d'une certaine fa\u00e7on, un homme qui a chang\u00e9 la face du monde. Ce film brosse son portrait, mais aussi, \u00e0 travers lui, celui du si\u00e8cle qu'il a travers\u00e9. Or, qui mieux que Le Corbusier a pens\u00e9 le XXe si\u00e8cle, l'a analys\u00e9, a souhait\u00e9 le modeler voire le m\u00e9tamorphoser? Extraordinaire visionnaire, Le Corbu a r\u00e9volutionn\u00e9 l'architecture, l'habitat, et a pr\u00e9figur\u00e9 avec plusieurs d\u00e9cennies d'avance la ville qui a essay\u00e9 de se construire dans la seconde moiti\u00e9 du XXe si\u00e8cle. On le lui reproche. Mais il est rare dans l'histoire de l'architecture et de l'art, de tant informer son \u00e9poque.\nLe Corbusier est un artiste total - voire totalitaire - c'est un homme qui a regard\u00e9 son temps avec anticipation et l'avenir avec optimisme. Cette confiance sans borne dans la force de son art l'a-t-elle aveugl\u00e9? La conviction profonde qu'il d\u00e9tenait les clefs d'un monde meilleur a-t-elle fait de lui un dangereux m\u00e9galomane? Ou simplement un homme en r\u00e9sonnance avec son si\u00e8cle, celui des id\u00e9ologies et des totalitarismes?\nLe Corbusier, grand cr\u00e9ateur du XXe si\u00e8cle, n'a cess\u00e9 de scruter son \u00e9poque. Ecoutons attentivement ce qu'il nous en dit, il se pourrait que nous soyons surpris\u2026"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8216611", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8216611", "ece-8216610"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso : Interview de Norah Jones.", "id": "sound-10777FA8-3BFF-474E-B98D-4221B8B2B46C", "durationSec": 3369, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 19:29:04-19:29:43 / * Interview de Norah Jones.\r\nSwiss Live Talents.\r\nChronique de Jean-Marc Baehler.", "alternativeTitle": ["Paradiso du 23.12.2016", "Paradiso / RAP_2016-12-23T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 23.12.2016", "Paradiso / RAP_2016-12-23T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Interview de Norah Jones.\nSwiss Live Talents.\nChronique de Jean-Marc Baehler.", "Interview de Norah Jones.\nSwiss Live Talents.\nChronique de Jean-Marc Baehler."], "imageURL": "//www.rts.ch/2166680.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8216648", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8216648", "ece-8216647"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Passag\u00e8re", "id": "sound-F9219807-4577-4FA9-A24D-43AABB99578D", "durationSec": 1812, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Passag\u00e8re du 23.12.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-12-23T13:30:00_passagere", "Passag\u00e8re du 23.12.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-12-23T13:30:00_passagere"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8216640", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197869.image", "variantIds": ["ece-8216640", "ece-8216639"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse : La presse - Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz", "id": "sound-B013A8ED-2CD9-4FC6-A179-4EAEAE2C210D", "durationSec": 476, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La presse - Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz (7h50 La Presse) ***La presse, Val\u00e9rie Droux, Esther Coquoz...\r\nAssez de pol\u00e9mique ! Une opinion publi\u00e9e par le Tagesanzeiger rappelle que le succ\u00e8s et la stabilit\u00e9 de la Suisse ne vont pas de soi  et s'accomodent mal de la simplification  ...\r\nNous sommes \u00e0 l'\u00e9poque de la simplification, des messages sur Twitter en 140 caract\u00e8res, des \u00e9motions qui se r\u00e9sument \u00e0 des Emoticons .. Tout se r\u00e9sume \u00e0 tout noir ou tout blanc: par exemple on \u00e9voque une Suisse o\u00f9 s'oppose la ville \u00e0 la campagne, on parle d'un pays qui se sert \u00e0 la carte, \u00e9go\u00efste, profiteur, voire isolationniste et anti-\u00e9tranger. Mais la Suisse s'accomode mal des slogans: car malgr\u00e9 le vif d\u00e9bat sur l'immigration de masse, la Suisse reste un des pays les plus ouverts au monde, le pays conna\u00eet une proportion d'\u00e9trangers parmi les plus importantes d'Europe, des immigrants qui ont des r\u00e9elles opportunit\u00e9s professionnelles ou de formation. Le probl\u00e8me, c'est que la tendance \u00e0 la simplification gagne les \u00e9lus de gauche comme de droite. A la pr\u00e9tention d'avoir absolument raison s'ajoute le refus d'argumenter et la tentation de peindre une Suisse en noir ou blanc. Mais celui qui veut juste renforcer sa position et refuse de l'expliquer met en danger la stabilit\u00e9 politique de la Suisse.\r\n***Dans 24h et la Tribune de Gen\u00e8ve, \"Le visage radieux d'une Afrique qui a du succ\u00e8s\"...\r\nCe visage, c'est celui d'Aim\u00e9e Abra Tenu, cheffe d'entreprise au Togo. La jeune femme de 31 ans est une figure respect\u00e9e du business social en Afrique.\r\nActivit\u00e9s \u00e9ducatives pour les enfants, biblioth\u00e8que, espace intercative, initiation \u00e0 l'informatique. Son centre ne d\u00e9semplit pas. \r\nLa clef du succ\u00e8s, dit-elle: une ONG togolaise autonome. Elle a cr\u00e9\u00e9 des soci\u00e9t\u00e9s lucratives, qui d\u00e9gagent de l'argent, aussit\u00f4t r\u00e9investi dans ses activit\u00e9s sociales. Avec une principale difficult\u00e9: les taud d'int\u00e9r\u00eats \u00e9lev\u00e9s des pr\u00eats, m\u00eame pour le micro-cr\u00e9dit. Alors elle se finance aussi par les prix qu'elle r\u00e9colte, comme le pris \"La France s'engage au Sud\", re\u00e7u l'an dernier \u00e0 la Cop 21 \u00e0 Paris. \r\nEnvironnement et consommation locale sont les ma\u00eetres-mots de ses produits: accessoires en plastique recycl\u00e9, production de jus de fruits, savons... Ma g\u00e9n\u00e9ration est l'espoir du Togo dit-elle. Nous comptons sur nos propres forces. Seule l'initiative priv\u00e9e a du succ\u00e8s. \r\n***Un \"porteur d'espoir\", dans la Libert\u00e9: Antonio Guterres, futur secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU...\r\nIl prendra ses fonctions le 1er janvier. Et il ne manquera pas de travail, dit d'embl\u00e9e le journal. Ancien patron du HCR, l'agence des nations unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s, il sera particuli\u00e8rement attendu sur les questions migratoires. Mais il sera jug\u00e9 sur sa capacit\u00e9 \u00e0 tenir t\u00eate aux puissances du Conseil de S\u00e9curit\u00e9 qui l'ont choisi, le tenir t\u00eate sur la Syrie, le X\u00e9men, le SOudan du Sud, la cr\u00e9ise des r\u00e9fugi\u00e9 ou le changement climatique.\r\nIl a aussi, lors de son investiture formelle, \u00e9voqu\u00e9 des r\u00e9formes: il veut mettre l'accent sur la pr\u00e9vention des conflits et une diplomatie plus active.", "alternativeTitle": ["La presse - Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz", "La presse - Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz / JDM_2016-12-23T06:42:00_revue-de-presse", "La presse - Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz / JDM_2016-12-23T06:42:00_revue-de-presse"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8246510", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8246510", "ece-8246491"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter", "id": "sound-AA0980A1-6BE8-4FAD-887E-4EEDE1A53F45", "durationSec": 892, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : KHALIFE;Khalife, Paul ;Staffan de Mistura, \u00e9missaire de l'ONU pour la Syrie;Philippe Miauton, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du PLR vaudois;Cyril Mizrahi, d\u00e9put\u00e9 socialiste GE;Murat Alder, d\u00e9put\u00e9 PLR GE;Stanis Bujakera, journaliste congolais;Chris Rivera, joueur de hockey pour Fribourg Gott\u00e9ron;  ITV RTS TV;Cheurfa, Karine\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(25/SYRIE ALEP LIBRE 6H) L'arm\u00e9e syrienne officialise...donc sa plus grande victoire depuis le d\u00e9but de la guerre...en 2011...\r\nElle a annonc\u00e9...hier soir...avoir repris le contr\u00f4le total d'Alep....\r\nLe pr\u00e9sident Al-Assad a \u00e9voqu\u00e9 \"une \u00e9tape cr\u00e9ant les circonstances d'une solution...pour mettre fin \u00e0 la guerre.\r\nIl a aussi soulig\u00e9....le soutien d\u00e9cisif...de ses alli\u00e9es russes et iranien.\r\nL'annonce de cette reconqu\u00eate co\u00efncide....avec la fin de l'\u00e9vacuation du dernier carr\u00e9 rebelle \u00e0 l'est d'Alep. \r\nSelon la Croix Rouge...en une semaine...34 mille personnes...dont dont 8 mille combattants...ont quitt\u00e9 ces quartiers d\u00e9vast\u00e9s par des mois de bombardements.\r\nLe r\u00e9cit de notre correspondnat :  Paul Ralif\u00e9.... \r\n.\r\n(13/SYRIE ITV MISTURA) Alep...ex-capitale \u00e9conomique de Syrie...est donc d\u00e9sormais reconquise par le r\u00e9gime....\r\nQuelle suite...d\u00e9sormais...pour un conflit vieux de 6 ans?\r\nLa plupart des civils et combattants \u00e9vacu\u00e9 d'Alep-est....ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9s...vers la ville d'Idlib...toujours en mains rebelles.\r\nComme de nombreux observateurs...l'\u00e9missaire de l'ONU...pour la Syrie....redoute...que cette cit\u00e9 devienne \"la nouvelle Alep\"...\r\nEt pour \u00e9viter un tel sc\u00e9nario....Staffan de Mistura a insist\u00e9...hier...\u00e0 Gen\u00e8ve...sur une n\u00e9cessaire relance du processus politique en Syrie...\r\n  25''\r\n(Berlin - Enqu\u00eate) ***Angela Merkel a tent\u00e9...hier...de rassurer ses compatriotes allemands....Elle dit esp\u00e9rer \"bient\u00f4t\" l'arrestation du suspect tunisien de l'attentat du march\u00e9 de No\u00ebl...\u00e0 Berlin...\r\nUne piste...qui s'est confirm\u00e9e hier....\r\nSelon le minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur.... les empreintes digitales du jeune tunisien de 24 ans ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9es dans la cabine du camion\r\nDans une interview \u00e0 l'Agence France Presse un des fr\u00e8res du suspect l'a exhort\u00e9  \u00e0 se constituer prisonnier. \r\nLa police allemande semble pi\u00e9tinner dans cette chasse \u00e0 l'homme...mais elle a annonc\u00e9 cette nuit...l'arrestation de deux Kosovars soup\u00e7onn\u00e9es de pr\u00e9parer autre attentat...\r\nDeux fr\u00e8res de 28 et 31 ans...soup\u00e7onn\u00e9s de viser  un centre commercial d'Oberhausen...dans l'ouet de l'Allemagne.\r\n(ONU - R\u00e9solution colonies isra\u00e9liennes) Stafan de Misutra \u00e9missaires d'une ONU \u00e9videmment.... tr\u00e8s pr\u00e9occup\u00e9\u00e9es par la Syrie...\r\nMais depuis  hier..c'est une r\u00e9solution...au sujet d'un autre confit....qui divise les Nations Unies...\r\n***Le Conseil de s\u00e9curit\u00e9...devait voter...hier soir....un projet de  r\u00e9solution port\u00e9e par l'Egypte. Elle demandait \"l'arr\u00eat de toute colonisation isra\u00e9lienne...sur les territoires palestiniens\".\r\nMais coup de th\u00e9\u00e2tre :  l'Egypte a d\u00e9cid\u00e9..de reporter le vote...peut-\u00eatre sur pression du futur pr\u00e9sident am\u00e9ricain\r\nDonald Trump...a en effet pass\u00e9 hier...un entretien t\u00e9l\u00e9phonique...avec le pr\u00e9sident Egyptien Al Sissi....\r\nEt dans la foul\u00e9e....l'Egypte a donc fait marche arri\u00e8re....mais le vote pourrait toute de m\u00eame avoir lieu...\r\nQuatre pays...la Nouvelle Z\u00e9lande...le Venezuela...la Malaisie et le S\u00e9n\u00e9gal...se disent pr\u00eat \u00e0 porter...\u00e0 leur tour...la r\u00e9solution...\r\nIls demandet au Caire de pr\u00e9ciser sa position dans les prochaines heures...\r\n(09/VD ALLIANCE UDC-PLR ITV MIAUTON (REP 22H30)) ***Vous nous le disiez en titre....Il n'y aura pas de grande alliance de droite en vue de l'\u00e9lection au conseil d'Etat vaudois...\r\nL'UDC a officielmmeent confirm\u00e9  hier....son refus de se lancer dans la course aux c\u00f4t\u00e9s des verts-lib\u00e9raux \r\nAu grand dam du PLR:...\r\nLes lib\u00e9raux-radicaux appelaient de leurs voeux un partenariat \"UDC-PLR-Vert-Lib\u00e9raux\" pour r\u00e9cup\u00e9rer la majorit\u00e9 au gouvernement. \r\nMais face \u00e0 l'intransigence de l'UDC, le PLR doit faire son choix : \r\nPartir seul,  ou alors avec la seule l'UDC ou avec les seuls verts-lib\u00e9raux... \r\nLes d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s PLR  voteront le 18  janvier prochain...\r\n Mais pour  Philippe Miauton, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du PLR vaudois, une strat\u00e9gie a  d\u00e9j\u00e0 la faveur des pronostics... \r\n  41''\r\nProps recueillis par Micha\u00ebl Peuker...\r\n(GE Amaudruz a appel\u00e9 Parmelin) Et une histoire...\r\nLa conseill\u00e8re nationale et vice pr\u00e9sidente de l'UDC Suisse C\u00e9line Amaurduz l'avait annonc\u00e9 hier dans un communiqu\u00e9...\r\nElle a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9e...en \u00e9tat d'\u00e9bri\u00e9t\u00e9...il y a une dizaine de jour alors qu'elle rentrait du concours hippique international de Gen\u00e8ve...\r\nMais le journal Le Temps rapporte aujourd'hui...que le contr\u00f4le de police en question...a \u00e9t\u00e9 plut\u00f4t mouvement\u00e9...que ne l'avait laiss\u00e9 entendre la conseill\u00e8re nationale.\r\nC\u00e9line Amaudruz...alcoolis\u00e9e \u00e0 hauteur 1,92 pour mille....aurait  d'abord refuser se se pr\u00eater au contr\u00f4le....\r\nElle aurait ensuite appel\u00e9 ..Guy Parmelin...\r\nLe Conseiller f\u00e9d\u00e9ral...lui aurait...alors...conseill\u00e9 de collaborer avec la police.\r\n(D2/GE MILITARISATION POLICIERS? PI) ***La police genevoise...qui dans un tout autre registre....veut acqu\u00e9rier de nouvelles armes...\r\nC'est la r\u00e9ponse que le Conseil d'Etat...souhaite donner face \u00e0 un contexte s\u00e9curitaire tendu en Europe.\r\nIl a donc d\u00e9pos\u00e9...mercredi...un cr\u00e9dit d'investissement de 5,6 millions de francs pour adapter l'arsenal des agents. \r\nApr\u00e8s Berne, Saint-Gall ou Lucerne, Gen\u00e8ve tient donc  \u00e0 son tour...\u00e0 renforcer les moyens de protection et d'armement de sa police.\r\nMais au  final, c'est bine...e Grand Conseil qui devra trancher, \r\ne dossier de C\u00e9dric Guigon.\r\n  MAG 1'26''\r\n((Des fusils d'assaut, des drones pour surveiller les sites sensibles ou des filets pour bloquer les v\u00e9hicules... Face aux kalachnikovs des terroristes, la police doit s'adapter et se doter d'armes lourdes pour se d\u00e9fendre. C'est en tout cas l'argument du canton de Gen\u00e8ve, si\u00e8ge de bon nombre d'organisations internationales, et qui craint que la population ne soit une potentielle cible collat\u00e9rale.\r\nUne raison qui ne convainc pas le d\u00e9put\u00e9 socialiste Cyril Mizrahi.\r\nSON MIZRAHI 13''\r\nLe d\u00e9put\u00e9 PLR Murat Alder estime au contraire qu'il faut apporter une r\u00e9ponse proportionn\u00e9e \u00e0 la menace terroriste.\r\nSON ALDER 15''\r\nLe Conseil d'Etat genevois se base sur un retour d'exp\u00e9riences des polices fran\u00e7aises, belges et allemandes. Cyril Mizrahi r\u00e9pond qu'il existe d'autres contre-exemples.\r\nSON MIZRAHI 7''\r\nLe projet de loi sera prochainement soumis \u00e0 la commission judiciaire et de la police avant d'\u00eatre d\u00e9battu au Grand Conseil. \r\nDes discussions ont lieu dans d'autres cantons romands.\r\nDe nouvelles armes, avec notamment des fusils d'assaut, sont par exemple pr\u00e9vues par le budget 2017 de la police vaudoise.))\r\n(USA Accord Deutsche Bank) Ce chiffre dans l'actualit\u00e9 \u00e9conomique : \r\n7, 2 milliards de dollars....\r\nC'est le montant total...de l'amende que Deutsche Bank...devra payer...aux Etats-Unis...pour son r\u00f4le dans le scandale des Subrimes....entre 2005 et 2007...\r\nLe num\u00e9ro un bancaire allemand a  annonc\u00e9 cette nuit avoir conclu un accord de principe...\r\n3 milliards seraient vers\u00e9s sous forme d'amende civile...et 4 autres millards sous forme de d\u00e9dommagement des clients.\r\nSi l'accord est confirm\u00e9 par Wahsington...Deutsche Bank aura r\u00e9ussi dans les n\u00e9gociations a diviser par deux montants le montant de sa sanction.....\r\nL'administration am\u00e9ricaine pr\u00e9voyait initialement de lui r\u00e9clammer une amende de  14 milliards de dollars....\r\n(Monte dei Piaschi) ***Une autre banque...l'italienne Monte dei Piasqui....va...sans doute....b\u00e9n\u00e9ficier...de l'aide du gouvernement italien...\r\nR\u00e9uni en urgence...le nouvel ex\u00e9cutif...a approuv\u00e9 hier soir.... le d\u00e9cret...qui ouvre la voie \u00e0 un sauvetage de la troisi\u00e8me banque du pays...\r\nUn fonds dot\u00e9 de 20 milliards d'euros sera cr\u00e9\u00e9 pour soutenir le secteur bancaire italien...\r\nSans surprise...une demi-heure apr\u00e8s cette annonce...Monte dei Piasqui...en grande difficult\u00e9 depuis plusieurs....s'est officiellement port\u00e9 candidat \u00e0 cette aide...\r\nLe pr\u00e9sident du Conseil....Paolo Gentiloni...a \u00e9voqu\u00e9  \"une d\u00e9cision qui rassure les petits \u00e9pargnants\".\r\nLe  plan de sauvetage devra toutefois..\u00eatre valid\u00e9...par les instances europ\u00e9ennes.\r\n(D1/RDC LIBERTE PRESSE PI) Touours dans l'actualit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tranger....la situation semble revenir \u00e0 la normale en R\u00e9publique D\u00e9mocratique du Congo...\r\nLe nouveau gouvernement a pr\u00eat\u00e9 serment...hier...sans grande tension...m\u00eame si le nouveau premier ministre...Samy Badibanga est issu des rangs de l'opposition.\r\nMalgr\u00e9 tout....a  d\u00e9cision de Joseph Kabila de se maintenir au pouvoir apr\u00e8s la fin de son mandat a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s mal per\u00e7ue par de nombreux Congolais....qui ont manifest\u00e9 leur col\u00e8re. \r\nHier...le nouveau  Premier ministre ailleurs insist\u00e9 sur l'importance du respect des droits de l'homm et de la libert\u00e9 d'expression et la libert\u00e9 de la presse.\r\nLes pr\u00e9cisions de Patricia Huon...\r\n  1'28\r\nUn sujet que nous aborderons \u00e0 7h35 avec notre invit\u00e9 de la r\u00e9d\u00e9action, le journaliste Jean-Marie Etter, fondateur de Radio Hirondelle.\r\n(19/BITCOIN NOUVEAU RECORD PA) La valeur de la masse de bitcoins dans le monde vient d'atteindre un niveau record.\r\n Il y a actuellement pour 14 milliards de dollars de cette monnaie \u00e9l\u00e9ctronique en circulation. \r\nLe cours du bitcoin a grimp\u00e9 de 5% hier....atteignant un plus haut de trois ans.\r\nPourquoi une telle euphorie?\r\nL'analyse de Frederic Mama\u00ees...\r\n  51''\r\n((Pour d\u00e9chiffrer le myst\u00e8re du bitcoin...Tournez-vous \u00e0 l'est, direction la Chine: \r\nla majeure partie des \u00e9changes de cette cryptomonnaie concernent l'Empire du Milieu. La demande en bitcoins est tr\u00e8s certainement li\u00e9e \u00e0 la d\u00e9pr\u00e9ciation du yuan chinois, qui a perdu presque 7% face au dollar en 2016. Le prix d'un bitcoin est mont\u00e9 \u00e0 875 dollars sur la plate-forme Bitstamp.... C'est plus du double de ce qu'il valait en d\u00e9but d'ann\u00e9e. Le bitcoin est connu pour sa tr\u00e8s forte volatilit\u00e9....Preuve en ao\u00fbt dernier, le cours plongeait suite au piratage d'une plateforme \u00e0 Hong-Kong et le vol de 72 millions de dollars en monnaie virtuelle. Cependant,  pas une semaine ne passe sans que la cryptomonnaie ne s'installe davantage dans ses habits de monnaie fr\u00e9quentable. Le mois dernier, le fisc am\u00e9ricain a demand\u00e9 \u00e0 une plateforme d'\u00e9change de fournir les donn\u00e9es de plusieurs millions d'utilisateurs. Le signe que Washington cherche \u00e0 r\u00e9guler le bitcoin dont l'essor devient incontournable.))\r\n(20/HOCKEY FR-ZU ITV RIVERA) Hockey sur glace...\r\nMauvaise soir\u00e9e pour 3 des 4 clubs romands qui ont \u00e9t\u00e9 battus hier soir lors de la 34\u00e8me journ\u00e9e de ligue nationale A. \r\nSeul Lausanne a tir\u00e9 son \u00e9pingle du jeu en s'imposant \u00e0 Lugano 4 \u00e0 3. \r\nD\u00e9faite par contre pour Bienne \u00e0 Davos 6 \u00e0 2, pour Gen\u00e8ve aux Vernets face \u00e0 Berne 5 \u00e0 3 et pour Fribourg Gott\u00e9ron qui s'est inclin\u00e9 \u00e9galement \u00e0 domicile 4 \u00e0 1 face \u00e0 Zurich. \r\nUne d\u00e9faite qui fait mal aux Fribourgeois.... apr\u00e8s le succ\u00e8s conquis mardi dernier \u00e0 Kloten. \r\nConfirmation avec Chris Rivera.  \r\n  42'' ((ITV RTS TV))\r\nEnfin dans les deux derni\u00e8res rencontres du jour, Zoug a battu Langnau 3 \u00e0 0 alors qu'Ambri s'est d\u00e9fait de Kloten 4 \u00e0 2\r\n(Ski alpin) Un mot de ski encore...\r\nDaniel Yule a termin\u00e9 6\u00e8me du slalom de Madonna Di Campiglio...\r\nUne course remport\u00e9e hier soir par le Norv\u00e9gien Henrick Kristoffersson devant l'Autrichien Marcel Hirscher et l'Italien Stefano Gross.\r\n(M\u00e9t\u00e9o) M\u00e9t\u00e9o:\r\nD'abord des nuages puis le soleil devrait s'imposer en Valais et dans le Chablais...Mais la grisaille sera plus tenace sur le Plateau.\r\nMaximum 3 degr\u00e9s sous le stratus, 7 au soleil. \r\nDemain: le temps se g\u00e2tera demain d\u00e8s la mi-journ\u00e9e avec des averses sous forme de neige vers 1500 m\u00e8tres.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(M\u00e9t\u00e9o Simon) Les nuages vont peu \u00e0 peu s'\u00e9vacuer, ce qui permettra au soleil de s'imposer graduellement en Valais et dans le Chablais. Sur le Plateau en revanche, les grisailles devraient se maintenir. Sous la grisaille, les maxima avoisineront les 3\u00b0, au soleil le mercure atteindra les 7\u00b0. \r\nDemain, il faudra compter sur une nouvelle d\u00e9gradation nuageuse du nord-ouest. Le matin sur le Plateau avant l'arriv\u00e9e de ces nuages il y aura encore des brouillards. Ces nuages ne devraient donner que quelques gouttes le long du Jura et sur le nord du Plateau. Le Valais, \u00e0 l'\u00e9cart, conservera un temps assez ensoleill\u00e9. Les vents d'ouest seront sensibles en plaine et", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter / JDM_2016-12-23T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter / JDM_2016-12-23T06:00:00_le-journal-de-6h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8246509", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Huon, Patricia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8246509", "ece-8246490"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Op\u00e9ration Coeur \u00e0 coeur: encore un petit effort!", "id": "sound-6DB71542-338D-441A-9A30-516021C35B86", "durationSec": 2, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Avec Cour \u00e0 Cour, la RTS se met au rythme de la solidarit\u00e9 et se mobilise contre la pr\u00e9carit\u00e9.De nombreux dons ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9colt\u00e9s jusqu'au jour d'aujourd'hui par le Cha\u00eene du Bonheur, le million de francs est presque atteint. L'op\u00e9ration est \u00e0 suivre sur rtscoeur.ch ou sur Option Musique.   Le point avec Jean-Luc Lehmann, chef de projet.", "alternativeExcerpt": ["Avec C\u0153ur \u00e0 C\u0153ur, la RTS se met au rythme de la solidarit\u00e9 et se mobilise contre la pr\u00e9carit\u00e9.De nombreux dons ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9colt\u00e9s jusqu'au jour d'aujourd'hui par le Cha\u00eene du Bonheur, le million de francs est presque atteint. L'op\u00e9ration est \u00e0 suivre sur rtscoeur.ch ou sur Option Musique.   Le point avec Jean-Luc Lehmann, chef de projet."], "alternativeTitle": ["Op\u00e9ration Coeur \u00e0 coeur: encore un petit effort! / OEP_2016-12-23T09:35:46_sequence-6", "On en parle du 23.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8216792", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "variantIds": ["ece-8216785"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vues d'Europe : Vues d'Europe - Les enseignants d'un lyc\u00e9e stambouliote somm\u00e9s de renoncer \u00e0 No\u00ebl", "id": "sound-4377E49F-BC33-431F-ABC8-40CAA019EEC3", "durationSec": 100, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un e-mail de la direction du lyc\u00e9e germano-turc Lisesi, \u00e0 Istanbul, a mis le feu aux poudres en Allemagne. Il demande \u00e0 certains de ses professeurs de ne pas parler de No\u00ebl dans leur cours et de renoncer aux festivit\u00e9s de l'avent.\r\n\r\n* * Vues d'Europe - Les enseignants d'un lyc\u00e9e stambouliote somm\u00e9s de renoncer \u00e0 No\u00ebl Vues d'Europe : en Allemagne avec Blandine Milcent \r\n  1'35\r\n((C'est un e-mail qui a mis le feu aux poudres en Allemagne, un e-mail de la direction du lyc\u00e9e \u00e0 certains de ses professeurs leur demandant de ne pas parler, et a fortiori de ne pas chanter No\u00ebl dans leur cours, de renoncer aux festivit\u00e9s de l'avent, et dans le d\u00e9tail, selon certains de ces professeurs qui se sont confi\u00e9s au Spiegelonline, de d\u00e9crocher des murs par exemple les calendriers de l'avent. Nous ne sommes pas en Allemagne, ni m\u00eame en France o\u00f9 les cr\u00eaches sont en g\u00e9n\u00e9ral mal vues dans les b\u00e2timents publics, non, nous sommes \u00e0 Istambul, au lyc\u00e9e germano-turc Lisesi, \u00e9cole bilingue d'\u00e9lite qui a plus d'un si\u00e8cle d'histoire.\r\nLa direction turque de l'\u00e9tablissement aurait donc demand\u00e9 \u00e0 l'administration allemande de traiter avec pr\u00e9caution de cette probl\u00e9matique de No\u00ebl, qui comme chacun sait devient de plus en plus charg\u00e9e, dans un monde o\u00f9 les r\u00e9f\u00e9rences religieuses ont remplac\u00e9 les engagements politiques des ann\u00e9es septante. Du coup, bien entendu, toll\u00e9 en Allemagne: les conservateurs bavarois de la CSU (qui n'avaient pas support\u00e9 autrefois qu'on veuille d\u00e9crocher les crucifix de leurs salles de classe) d\u00e9noncent \"un coup port\u00e9 \u00e0 la libert\u00e9 de religion\", les verts parlent de \"d\u00e9cision choquante\", et m\u00eame le minist\u00e8re allemand des affaires \u00e9trang\u00e8res a dit ne pas comprendre cette d\u00e9cision surprenante\".   \r\nIl ne manquait plus que cette controverse pour charger un peu plus les relations d\u00e9j\u00e0 difficiles entre Berlin et Ankara!!   Face \u00e0 une pol\u00e9mique qui commencer \u00e0 tourner \u00e0 l'incident diplomatique, les protagonistes (c'est-\u00e0-dire direction turque et administration allemande du lyc\u00e9e) ont quand m\u00eame fini par se parler: d\u00e9cision finale: il n'y a plus d'interdiction de parler de No\u00ebl pendant les cours. Le dialogue pour r\u00e9soudre les diff\u00e9rents interreligieux, il n'y a finalement pas de meilleur message \u00e0 lancer quelques jours avant No\u00ebl.))", "alternativeExcerpt": ["Un e-mail de la direction du lyc\u00e9e germano-turc Lisesi, \u00e0 Istanbul, a mis le feu aux poudres en Allemagne. Il demande \u00e0 certains de ses professeurs de ne pas parler de No\u00ebl dans leur cours et de renoncer aux festivit\u00e9s de l'avent.", "Un e-mail de la direction du lyc\u00e9e germano-turc Lisesi, \u00e0 Istanbul, a mis le feu aux poudres en Allemagne. Il demande \u00e0 certains de ses professeurs de ne pas parler de No\u00ebl dans leur cours et de renoncer aux festivit\u00e9s de l'avent.", "Un e-mail de la direction du lyc\u00e9e germano-turc Lisesi, \u00e0 Istanbul, a mis le feu aux poudres en Allemagne. Il demande \u00e0 certains de ses professeurs de ne pas parler de No\u00ebl dans leur cours et de renoncer aux festivit\u00e9s de l'avent."], "alternativeTitle": ["Vues d'Europe - Les enseignants d'un lyc\u00e9e stambouliote somm\u00e9s de renoncer \u00e0 No\u00ebl", "Vues d'Europe - Les enseignants d'un lyc\u00e9e stambouliote somm\u00e9s de renoncer \u00e0 No\u00ebl / JDM_2016-12-23T06:40:00_vues-d-europe", "Vues d'Europe - Les enseignants d'un lyc\u00e9e stambouliote somm\u00e9s de renoncer \u00e0 No\u00ebl / JDM_2016-12-23T06:40:00_vues-d-europe"], "imageURL": "//www.rts.ch/8261317.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8246512", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8246512", "ece-8246493"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - Bagnes, une cr\u00e8che avec des r\u00e9fugi\u00e9s qui d\u00e9rangent", "id": "sound-05F229F0-0F43-4184-B493-1121561D611D", "durationSec": 122, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La paroisse catholique de Bagnes a install\u00e9 une cr\u00e8che avec Marie et Joseph sous les traits de r\u00e9fugi\u00e9s, ce qui fait r\u00e9agir.\r\n\r\n* * RTSreligion - Bagnes, une cr\u00e8che avec des r\u00e9fugi\u00e9s qui d\u00e9rangent *** C'est l'heure de la chronique RTSreligion, avec vous Michel Kocher. La paroisse catholique de Bagnes a install\u00e9 une cr\u00e8che avec Marie et Joseph sous les traits de r\u00e9fugi\u00e9s, ce qui fait r\u00e9agir.\r\n   41''\r\n((MK : La cr\u00e8che a la forme d'une petite tente de camping, comme celles que l'on voit dans les camps de fortune, quant \u00e0 Joseph et Marie ils sont habill\u00e9s en r\u00e9fugi\u00e9s ; Marie voil\u00e9e et Joseph portant un keffieh rouge et blanc autour du cou.Une mise en sc\u00e8ne sugg\u00e9r\u00e9e par des paroissiennes et assum\u00e9e par le chanoine Mittaz : \u00ab quand je vois ces familles quitter Alep, je vois Marie et Joseph avec leur nouveau-n\u00e9 \u00bb, confie-t-il. A Bethl\u00e9em, personne n'\u00e9tait l\u00e0 pour les accueillir. L'histoire continue de se r\u00e9p\u00e9ter \u00bb.Un choix qui fait bondir le conseiller d'\u00c9tat Oskar Freysinger, et d'autres avec lui sur les r\u00e9seaux sociaux. Pour ces d\u00e9tracteurs, la cr\u00e8che de Bagnes est une instrumentalisation de la religion \u00e0 des fins politiques.))\r\n*** Cette critique est-elle pertinente ?\r\n  36''\r\n((MK : Oui elle est pertinente, mais pas forc\u00e9ment dans le sens o\u00f9 l'entendent les d\u00e9tracteurs de la cr\u00e8che. Il y a effectivement une instrumentalisation, mais un regard sur l'histoire des repr\u00e9sentations de cette sc\u00e8ne des \u00c9vangiles, est une succession d'instrumentalisation au profit de diff\u00e9rentes causes.  Par exemple la cr\u00e8che a \u00e9t\u00e9 le symbole par excellence de la famille traditionnelle ; plus r\u00e9cemment elle est le symbole d'un religieux ill\u00e9gitime qui selon certains ne devrait plus avoir de place dans les espaces publics, seul le p\u00e8re No\u00ebl ayant droit de cit\u00e9. En cherchant \u00e0 reproduire cette sc\u00e8ne, il n'est pas possible de ne pas prendre parti et de lancer un vrai d\u00e9bat.))\r\n***  Pourquoi un vrai d\u00e9bat ?\r\n  31''\r\n((MK : Parce qu'il n'y a pas moyen de trancher pour d\u00e9cr\u00e9ter que l'un a tord et l'autre a raison. Ces r\u00e9cits mythiques sur la naissance de J\u00e9sus ne sont pas des reportages concordant sur ce qui s'est pass\u00e9 \u00e0 Bethl\u00e9em. Comme s'il suffisait de les reproduire correctement pour bien transmettre l'histoire. Ces r\u00e9cits \u00e9labor\u00e9s des ann\u00e9es apr\u00e8s la naissance de J\u00e9sus sont des mani\u00e8res diff\u00e9rentes de dire le sens d'une conviction qui a habit\u00e9 les chr\u00e9tiens d\u00e8s les origines : Dieu rejoint les humains au plus pr\u00e8s de ce qu'ils sont, tous les humains, des plus forts aux plus faibles. Michel Kocher))", "alternativeExcerpt": ["La paroisse catholique de Bagnes a install\u00e9 une cr\u00e8che avec Marie et Joseph sous les traits de r\u00e9fugi\u00e9s, ce qui fait r\u00e9agir.", "La paroisse catholique de Bagnes a install\u00e9 une cr\u00e8che avec Marie et Joseph sous les traits de r\u00e9fugi\u00e9s, ce qui fait r\u00e9agir.", "La paroisse catholique de Bagnes a install\u00e9 une cr\u00e8che avec Marie et Joseph sous les traits de r\u00e9fugi\u00e9s, ce qui fait r\u00e9agir."], "alternativeTitle": ["RTSreligion - Bagnes, une cr\u00e8che avec des r\u00e9fugi\u00e9s qui d\u00e9rangent", "RTSreligion - Bagnes, une cr\u00e8che avec des r\u00e9fugi\u00e9s qui d\u00e9rangent / JDM_2016-12-23T06:27:00_rtsreligion", "RTSreligion - Bagnes, une cr\u00e8che avec des r\u00e9fugi\u00e9s qui d\u00e9rangent / JDM_2016-12-23T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/8261305.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8246500", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8246500", "ece-8246482"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Soulagement en Allemagne apr\u00e8s la mort du principal suspect de l'attentat de Berlin", "id": "sound-940E86D3-4CA6-4A4C-A9A9-67D8F2C6B27D", "durationSec": 79, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le principal suspect de l'attentat de Berlin, le Tunisien Anis Amri, a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 dans la nuit de jeudi \u00e0 vendredi \u00e0 Milan. Ses empreintes digitales et une pi\u00e8ce d'identit\u00e9 avaient \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9es dans le camion qui a tu\u00e9 12 personnes lundi \u00e0 Berlin.\r\n\r\n* * Soulagement en Allemagne apr\u00e8s la mort du principal suspect de l'attentat de Berlin 12h30: Mort Tunisien Berlin attentat JOSEF\r\nL'auteur pr\u00e9sum\u00e9 de l'attentat de Berlin, le tunisien Anis Amri, a \u00e9t\u00e9 abattu cette nuit vers trois heures du matin \u00e0 proximit\u00e9 de la gare de \"Sesto San Giovanni\" dans la banlieue de Milan. \r\nIl aurait sorti une arme et ouvert le feu sur les policiers, lors d'un contr\u00f4le de police de routine. Les policiers auraient ensuite ripost\u00e9 et tu\u00e9 le suspect. \r\nEric Josef, on vous retrouve en direct de Rome.... vous sortez de la conf\u00e9rence de presse donn\u00e9e par le ministe de l'int\u00e9rieur. Ce dernier a donn\u00e9 davantage de d\u00e9tails.\r\nLe ministre de l'Int\u00e9rieur italien Marco Minniti a donn\u00e9 il y a environ une heure une br\u00e8ve conf\u00e9rence de presse. Il a confirm\u00e9 que l'homme abattu cette nuit \u00e9tait bien Anis Amri. Selon les d\u00e9clarations du ministre, c'est au cours d'une patrouille que les policiers ont r\u00e9p\u00e9r\u00e9 un homme suspect vers 3 heures du matin.Lorsqu'ils lui ont demand\u00e9 ses papiers, l'homme a \"sans h\u00e9siter\" extrait un pistolet et tir\u00e9 sur les agents qui ont imm\u00e9diatement r\u00e9agi. L'un des policiers a \u00e9t\u00e9 l\u00e9g\u00e8rement bless\u00e9 mais l'agresseur a \u00e9t\u00e9 abattu. Il s'agit \"sans l'ombre d'un doute\" d'Anis Amri a pr\u00e9cis\u00e9 le ministre. Son identit\u00e9 aurait \u00e9t\u00e9 formellement confirm\u00e9e par ses empreintes digitales. Le gouvernement se refuse pour l'instant \u00e0 donner d'autres d\u00e9tails alors que des enqu\u00eates sont en cours. Cela dit les m\u00e9dias locaux affirment qu'un billet de train a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert sur le corps du terroriste pr\u00e9sum\u00e9. Il serait ainsi parti de Chambery aurait transit\u00e9 par Turin avant de descendre \u00e0 la gare de Sesto San Giovanni. Enfin, au moment de tirer, selon la presse italienne, Anis Amri aurait cri\u00e9 Allah Akbar. \r\nA-t-on une id\u00e9e sur les raisons de la pr\u00e9sence d'Anis Amri en Italie ?\r\nC'est \u00e9videmment l'une des questions que se posent les enqu\u00eateurs italiens. Anis Amri a-t-il b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de complicit\u00e9s ? S'appr\u00eatait-il \u00e0 commettre un attentat en Italie ? Cherchait-il \u00e0 rejoindre d'autres jihadistes ? Ce qui est s\u00fbr c'est que le terroriste \u00e9tait seul au moment de la fusillade. Mais il conna\u00eet bien le pays. Il \u00e9tait arriv\u00e9 en Italie en 2011 depuis la Tunisie et \u00e9tait pass\u00e9 par Lampedusa. Anis Amri a \u00e9t\u00e9 incarc\u00e9r\u00e9 pendant quatre ans en Sicile \u00e0 la suite d'une condamnation pour menaces, coups et blessures et incendie du centre d'accueil pour jeunes immigr\u00e9s o\u00f9 il \u00e9tait h\u00e9berg\u00e9. C'est peut-\u00eatre en prison en Italie qu'il s'est radicalis\u00e9. Ce que l'on sait c'est qu'\u00e0 la fin de sa r\u00e9clusion, il devait \u00eatre expuls\u00e9 vers la Tunisie. Mais les autorit\u00e9s locales ont refus\u00e9 de le r\u00e9cup\u00e9rer ne le reconnaissant pas comme l'un de leurs ressortissants. Anis Amri est alors rest\u00e9 quelques mois en Italie, en clandestinit\u00e9 avant de partir \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 2015 en direction de l'Allemagne", "alternativeExcerpt": ["Le principal suspect de l'attentat de Berlin, le Tunisien Anis Amri, a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 dans la nuit de jeudi \u00e0 vendredi \u00e0 Milan. Ses empreintes digitales et une pi\u00e8ce d'identit\u00e9 avaient \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9es dans le camion qui a tu\u00e9 12 personnes lundi \u00e0 Berlin."], "alternativeTitle": ["Soulagement en Allemagne apr\u00e8s la mort du principal suspect de l\u2019attentat de Berlin / 12H30_2016-12-23T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 23.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8262792.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8246461", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jozsef, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8246448"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Jusqu'\u00e0 \u00e9bullition: Cour de poire r\u00f4ti et parfait glac\u00e9 pur arabica", "id": "sound-86651ECA-4AC2-426A-BFA7-C7EAA69CB4D7", "durationSec": 481, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 08:50:17-08:50:40 / * Il vous manque peut-\u00eatre un dessert pour vos menus de f\u00eate? \u00c7a tombe bien, on retrouve tout de suite Antoine Droux pour une douceur \u00e0 base de poire d\u00e9licieuse.   Il s'est rendu dans la cuisine de Ga\u00ebl Brandy, le chef du restaurant d'application de GastroVaud \"La pinte vaudoise\", \u00e0 Pully.", "alternativeExcerpt": ["Il vous manque peut-\u00eatre un dessert pour vos menus de f\u00eate? \u00c7a tombe bien, on retrouve tout de suite Antoine Droux pour une douceur \u00e0 base de poire d\u00e9licieuse.   Il s\u2019est rendu dans la cuisine de Ga\u00ebl Brandy, le chef du restaurant d\u2019application de GastroVaud \"La pinte vaudoise\", \u00e0 Pully."], "alternativeTitle": ["Jusqu'\u00e0 \u00e9bullition: C\u0153ur de poire r\u00f4ti et parfait glac\u00e9 pur arabica / OEP_2016-12-23T09:47:47_sequence-3", "On en parle du 23.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8260333.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8216792", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8216789"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 23.12.2016", "id": "sound-F2984DCE-2E50-4E9F-9700-94900C0F02E7", "durationSec": 3598, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 12:05:46-12:06:10 / * Les Dicodeurs sont: : Fr\u00e9d\u00e9ric G\u00e9rard, Didier Gendraud, Marc Donnet Monay, Thierry Romanens, Sandrine Viglino (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Dominique Stalder (r\u00e9alisation), Thierry Galeuchet  Jean-Pascal Mages (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 23.12.2016", "Les Dicodeurs du 23.12.2016", "A Crans-Montana avec Vincent Dub\u00e9, directeur artistique du spectacle \"Machine de cirque\" (5/5) / DIC_2016-12-23T11:30:45_les-dicodeurs", "A Crans-Montana avec Vincent Dub\u00e9, directeur artistique du spectacle \"Machine de cirque\" (5/5) / DIC_2016-12-23T11:30:45_les-dicodeurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de Vincent Dub\u00e9, directeur artistique du spectacle \"Machine de cirque\" avec Cuche & Barbezat , du 20 d\u00e9cembre 2016 au 7 janvier 2017.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Restaurant le Mayen, Rue Louis-Antille 9 - 3963 Crans-Montana", "Les Dicodeurs sont en compagnie de Vincent Dub\u00e9, directeur artistique du spectacle \"Machine de cirque\" avec Cuche & Barbezat , du 20 d\u00e9cembre 2016 au 7 janvier 2017.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Restaurant le Mayen, Rue Louis-Antille 9 - 3963 Crans-Montana"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8216627", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8216627", "ece-8216626"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Poussi\u00e8re d'\u00e9toile", "source": "siranau", "title": "(Archiv\u00e9 \u00e0 double) Vous avez dit \"champ\u00eatre\"?", "genres": ["Animation"], "id": "sound-84B05220-2D22-4A52-8E45-58C10FD7FC8C", "durationSec": 4662, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique"], "alternativeTitle": ["Poussi\u00e8re d'\u00e9toile du 23.12.2016", "Vous avez dit \"champ\u00eatre\"? / PDE_2016-12-23T22:42:00_poussiere-d-etoile", "Poussi\u00e8re d'\u00e9toile du 23.12.2016", "Vous avez dit \"champ\u00eatre\"? / PDE_2016-12-23T22:42:00_poussiere-d-etoile"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8228444", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949581.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8228444", "ece-8228443"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Patrick Nussbaum", "id": "sound-50777721-0AD7-4B52-BF08-58F7AD0DB82A", "durationSec": 278, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Patrick Nussbaum, ancien R\u00e9dacteur en chef de l'Actualit\u00e9 radio, RTSR\r\n-Cantate \"Wenn sorgen auf mich dringen\", (Ton Kopman), Bach -\"Les cornichons\", Nino Ferrer - \"Starry Night\" (avec voix de Vonda Shepard), Don McLean\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Patrick Nussbaum (MP3 INVITE SURPRISE EP 5) MP3 PATRICK NUSSBAUM - semaine du 19 au 23 DECEMBRE\r\nC'est le dernier \u00e9pisode avec Patrick Nussbaum \r\n  5'23 (FIN DE PAROLE 3'46)\r\nVENDREDI, \u00e9pisode 5\r\n- \tJS BACH\u00a0:  cantate \u00ab\u00a0Wenn sorgen auf mich dringen\u00a0\u00bb (Ton Kopman)\r\n- \tNINO FERRER- les cornichons\r\nEXTRO: IL Y A UN BONUS web!!!\r\n- \tDON MC LEAN :  Starry night avec voix de Vonda Shepard\r\nPatrick NUSSBAUM se raconte dans MP3\r\nLes Etats-Unis sont comme un deuxi\u00e8me pays.\r\nPatrick Nussbaum d\u00e9couvre NY \u00e0 l'\u00e2ge de 25 ans. C'est la New York des ann\u00e9es septante, \u00ab\u00a0Une ville qui vous \u00e9l\u00e8ve\u00a0\u00bb, dit-il. Il passe un an en Caroline du Nord en tant qu'assistant \u00ab\u00a0et c'est ce s\u00e9jour qui m'a permis de comprendre ce que c'est qu'\u00eatre europ\u00e9en\u00a0\u00bb.\r\nEnfant turbulent. des anecdotes, il en a \u00e0 la pelle, n\u00e9anmoins bon \u00e9l\u00e8ve, le Jurassien d'origine qui grandit \u00e0 Gen\u00e8ve a toujours eu la bougeotte. Et de la difficult\u00e9 \u00e0 se conformer aux r\u00e8gles. Passionn\u00e9 et stimul\u00e9 par les aventures de Tintin reporter, la \u00ab\u00a0mobilit\u00e9\u00a0\u00bb est un mot cl\u00e9 pour lui. \r\nLe mot \u00ab\u00a0\u00e9nergie\u00a0\u00bb aussi. Une qualit\u00e9 essentielle \u00e0 transmettre aux autres, en l'occurrence aux membres de sa r\u00e9daction, pour les pousser \u00e0 effectuer le meilleur travail possible. \r\nAu Japon, le cap des soixante ans est f\u00eat\u00e9 dignement, comme une entr\u00e9e dans une \u00ab\u00a0seconde vie\u00a0\u00bb. Patrick Nussbaum se r\u00e9jouit de retrouver une libert\u00e9 de mouvement, un rythme d\u00e9cid\u00e9 par lui-m\u00eame. Il a tant de choses \u00e0 faire. Comme, par exemple, finaliser le permis de voile en mer. Ou \u00e9crire un deuxi\u00e8me livre sur les m\u00e9tiers.", "alternativeExcerpt": ["-Cantate \"Wenn sorgen auf mich dringen\", (Ton Kopman), Bach -\"Les cornichons\", Nino Ferrer - \"Starry Night\" (avec voix de Vonda Shepard), Don McLean", "-Cantate \"Wenn sorgen auf mich dringen\", (Ton Kopman), Bach -\"Les cornichons\", Nino Ferrer - \"Starry Night\" (avec voix de Vonda Shepard), Don McLean", "-Cantate \"Wenn sorgen auf mich dringen\", (Ton Kopman), Bach -\"Les cornichons\", Nino Ferrer - \"Starry Night\" (avec voix de Vonda Shepard), Don McLean"], "alternativeTitle": ["MP3 \u2013 Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Patrick Nussbaum", "MP3 \u2013 Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Patrick Nussbaum / JDM_2016-12-23T06:51:00_mp3", "MP3 \u2013 Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Patrick Nussbaum / JDM_2016-12-23T06:51:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/6654775.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8246511", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8246511", "ece-8246492"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Un avant-projet de r\u00e9vision de la loi suisse sur la protection des donn\u00e9es", "id": "sound-537F3782-3C04-470B-A5C2-85B17B2E94A2", "durationSec": 481, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Renforcer le contr\u00f4le sur ses propres donn\u00e9es et rendre leur traitement plus transparent: tel est l'avant-projet du Conseil F\u00e9d\u00e9ral pour r\u00e9viser la loi sur la protection des donn\u00e9es. Dans le m\u00eame temps, ou presque, S\u00e9bastien Fanti, pr\u00e9pos\u00e9 valaisan \u00e0 la protection des donn\u00e9es, d\u00e9voile son plan de bataille pour prot\u00e9ger nos donn\u00e9es.  Par Henry Buxant.", "alternativeExcerpt": ["Renforcer le contr\u00f4le sur ses propres donn\u00e9es et rendre leur traitement plus transparent: tel est l'avant-projet du Conseil F\u00e9d\u00e9ral pour r\u00e9viser la loi sur la protection des donn\u00e9es. Dans le m\u00eame temps, ou presque, S\u00e9bastien Fanti, pr\u00e9pos\u00e9 valaisan \u00e0 la protection des donn\u00e9es, d\u00e9voile son plan de bataille pour prot\u00e9ger nos donn\u00e9es.  Par Henry Buxant."], "alternativeTitle": ["Un avant-projet de r\u00e9vision de la loi suisse sur la protection des donn\u00e9es / OEP_2016-12-23T08:41:45_sequence-1", "On en parle du 23.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8216792", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "variantIds": ["ece-8216790"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Livre: \"Backdrop Switzerland\", Cornelius Schregle (L'\u00c2ge d'Homme)", "id": "sound-A5A12EAE-E81B-4D67-97C3-859DFACDE35A", "durationSec": 334, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nEt si la Suisse n'\u00e9tait qu'un immense d\u00e9cor de cin\u00e9ma? C'est la question que pose Fr\u00e9d\u00e9ric Maire, le directeur de la Cin\u00e9math\u00e8que Suisse, dans l'introduction \u00e0 l'ouvrage \"Backdrop Switzerland\". Le livre - imagin\u00e9 et compos\u00e9 par Cornelius Schregle - recense quelque 650 films \u00e9trangers tourn\u00e9s en Suisse depuis le d\u00e9but du si\u00e8cle dernier. Et gr\u00e2ce aux 350 images que contient l'ouvrage, le lecteur assiste \u00e0 un voyage dans le septi\u00e8me art et au cour de la Suisse. Et d\u00e9couvre James Bond au col de la Furka, Brigitte Bardot qui vogue sur le lac L\u00e9man et Anna Karina dans la cit\u00e9 de Calvin.  \r\nLinn Levy a rencontr\u00e9 Cornelius Schregle.", "alternativeExcerpt": ["Et si la Suisse n'\u00e9tait qu'un immense d\u00e9cor de cin\u00e9ma? C'est la question que pose Fr\u00e9d\u00e9ric Maire, le directeur de la Cin\u00e9math\u00e8que Suisse, dans l'introduction \u00e0 l'ouvrage \"Backdrop Switzerland\". Le livre - imagin\u00e9 et compos\u00e9 par Cornelius Schregle - recense quelque 650 films \u00e9trangers tourn\u00e9s en Suisse depuis le d\u00e9but du si\u00e8cle dernier. Et gr\u00e2ce aux 350 images que contient l'ouvrage, le lecteur assiste \u00e0 un voyage dans le septi\u00e8me art et au c\u0153ur de la Suisse. Et d\u00e9couvre James Bond au col de la Furka, Brigitte Bardot qui vogue sur le lac L\u00e9man et Anna Karina dans la cit\u00e9 de Calvin.  \n\nLinn Levy a rencontr\u00e9 Cornelius Schregle."], "alternativeTitle": ["Livre: \"Backdrop Switzerland\", Cornelius Schregle (L'\u00c2ge d'Homme) / VER_2016-12-23T16:51:45_livre-backdrop-switzerland-cornelius-sch", "Vertigo du 23.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8256005.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8216859", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8216858"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Pas de grande alliance de droite pour l'\u00e9lection au Conseil d'Etat vaudois", "id": "sound-88A3CE7E-E3D3-42F7-8E8F-87DA578C3981", "durationSec": 682, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pointet, Fran\u00e7ois\r\nIl n'y aura pas de grande alliance de droite en vue de l'\u00e9lection au conseil d'Etat vaudois. L'UDC a confirm\u00e9 jeudi son refus de se lancer dans la course aux c\u00f4t\u00e9s des Vert'lib\u00e9raux, au grand dam du PLR. D\u00e9bat entre Fran\u00e7ois Pointet, pr\u00e9sident du Parti Vert'lib\u00e9ral (VD), et J\u00e9r\u00f4me Christen, d\u00e9put\u00e9 Vaud Libre.\r\n\r\n* * Pas de grande alliance de droite pour l'\u00e9lection au Conseil d'Etat vaudois 18h D\u00e9bat Pointet/Christen\r\n Fran\u00e7ois Pointet (Par t\u00e9l\u00e9phone fixe: ** 33)\r\n J\u00e9r\u00f4me Christen (Par t\u00e9l\u00e9phone portable: ** 56)\r\nOn accueille Fran\u00e7ois Pointet, bonsoir... Vous \u00eates pr\u00e9sident du parti Vert-lib\u00e9ral vaudois... ainsi que J\u00e9r\u00f4me Christen, bonsoir... Vous \u00eates d\u00e9put\u00e9 Vaud-Libre et municipal en ville de Vevey... \r\nPOINTET\r\n- Vous \u00eates un peu le dindon de la farce: vous avez cru aux promesses de la large alliance de droite... Au d\u00e9triment de vos partenaires du centre... Le jeu en vallait-il la chandelle?\r\n- Vous avez voulu jouer un double jeu... le pari \u00e9tait risqu\u00e9 : partir avec la droite pour le Conseil d'Etat, avec le centre pour le Grand conseil... Que r\u00e9pondez-vous \u00e0 ceux qui vous reprochent votre opportunisme ?\r\n- Certains vous accusent d'\u00eatre victime de l'ambition d'Isabelle Chevalley... Sa candidature aurait convaincu le parti d'accepter l'id\u00e9e d'une alliance \u00e0 droite... (Elle avait conditionn\u00e9 sa candidature \u00e0 la participation \u00e0 une grande alliance).\r\n- Sans alliance avec le centre, le maintien de tous vos si\u00e8ges au Parlement risque d'\u00eatre difficile... Vous avez mis votre parti en p\u00e9ril...\r\nCHRISTEN\r\n- Vous trouvez que les Verts lib\u00e9raux ont \u00e9t\u00e9 opportunistes... Favorables \u00e0 une alliance avec vous pour le Grand Conseil, et pr\u00eat \u00e0 s'allier avec l'UDC et le PLR pour le Conseil d'Etat ?\r\n- On peut qualifier cela d'opportunisme mais on peut aussi dire que c'est du r\u00e9alisme... Les Verts lib\u00e9raux ont simplement pris en compte le fait que pour le Conseil d'Etat, le scrutin est majoritaire et plaide donc pour une alliance large, alors que pour le Grand Conseil, le scrutin est proportionnel et autorise plusieurs alliances... N'est-ce pas un calcul juste ?\r\n- Et vous allez rester rancunier ?... Ou est-ce qu'il y a une chance que vous \"pardonniez\" aux Verts-lib\u00e9raux ? Et si oui, \u00e0 quelle(s) condition(s) ?\r\n- Le centre ne p\u00e8se pas lourd dans le canton... Avec votre position rigide, pour ne pas dire dogmatique, ne tirez-vous pas un trait sur la possibilit\u00e9 d'\u00eatre un jour repr\u00e9sent\u00e9 au gouvernement ?\r\n- Et en ce qui concerne les \u00e9lections l\u00e9gislatives ? Votre susceptibilit\u00e9 ne risque-t-elle pas de faire perdre des si\u00e8ges au centre... Or vous \u00eates le pivot du parlement... vous avez le pouvoir de fair pencher la balance... Vous vous tirez une balle dans le pied!", "alternativeExcerpt": ["Il n'y aura pas de grande alliance de droite en vue de l'\u00e9lection au conseil d'Etat vaudois. L'UDC a confirm\u00e9 jeudi son refus de se lancer dans la course aux c\u00f4t\u00e9s des Vert'lib\u00e9raux, au grand dam du PLR. D\u00e9bat entre Fran\u00e7ois Pointet, pr\u00e9sident du Parti Vert'lib\u00e9ral (VD), et J\u00e9r\u00f4me Christen, d\u00e9put\u00e9 Vaud Libre."], "alternativeTitle": ["Pas de grande alliance de droite pour l\u2019\u00e9lection au Conseil d\u2019Etat vaudois / FOR_2016-12-23T18:14:00_developpement-8", "Forum du 23.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8267068.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8246478", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 Vaud-Libre et municipal en ville de Vevey", "name": "Christen, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8246476"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les touristes affluent \u00e0 nouveau \u00e0 Bethl\u00e9em pour les c\u00e9l\u00e9brations de No\u00ebl", "id": "sound-C4D56853-4498-44F9-B197-7E9660562ED9", "durationSec": 150, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : RopertNi;Vera Baboun, maire de Bethl\u00e9em;Fadi Kattan, Propri\u00e9taire d'un h\u00f4tel-restaurant dans la vieille ville de Bethl\u00e9em;Sami Khoury directeur d'une organisation de promotion du tourisme palestinien\r\nApr\u00e8s deux ann\u00e9es moroses, dues aux violences dans la r\u00e9gion, les commer\u00e7ants de Bethl\u00e9em, en Cisjordanie, voient revenir les touristes. Plusieurs milliers de personnes sont ainsi attendues devant la basilique de la Nativit\u00e9. L'\u00e9conomie locale esp\u00e8re en profiter pour faire sortir les visiteurs des sentiers battus.\r\n\r\n* * Les touristes affluent \u00e0 nouveau \u00e0 Bethl\u00e9em pour les c\u00e9l\u00e9brations de No\u00ebl 12h30: Mag No\u00ebl Ropert\r\nIntro: On se rend \u00e0 Bethl\u00e9em en Cisjordanie... B\u00e9thl\u00e9em qui se pr\u00e9pare pour les c\u00e9l\u00e9brations de No\u00ebl. \r\nApr\u00e8s deux ann\u00e9es moroses, dues aux violences dans la r\u00e9gion, les commer\u00e7ants voient revenir les touristes. Plusieurs milliers de personnes sont ainsi attendues devant la basilique de la Nativit\u00e9. \r\nSelon la municipalit\u00e9 de Bethl\u00e9em, le taux d'occupation des h\u00f4tels d\u00e9passe d\u00e9j\u00e0 les 80%. \r\nUne bonne nouvelle pour l'\u00e9conomie locale qui esp\u00e8re en profiter pour faire sortir les visiteurs des sentiers battus. \r\nReportage de notre correspondant, Nicolas Ropert.\r\n((((SCRIPT\u00a0: Des groupes de touristes descendent du bus sur la place de la mangeoire qui fait face \u00e0 la basilique de la nativit\u00e9. C'est ici l'attraction principale de Bethl\u00e9em. Apr\u00e8s des ann\u00e9es sombres, les visiteurs \u00e9trangers osent de plus en plus s'aventurer dans la ville palestinienne se f\u00e9licite Vera Baboun, la maire de Bethl\u00e9em.\r\nSON 1 Vera Baboun(19sec) \u00a0: \u00ab\u00a0On a lanc\u00e9 les c\u00e9l\u00e9brations avec l'illumination du sapin de No\u00ebl qui a r\u00e9uni plus de 8.000 personnes. Ce sont des gens de Bethl\u00e9em mais aussi des arabes-isra\u00e9liens, des p\u00e8lerins venus de partout dans le monde. Cela montre que Bethl\u00e9em est une ville s\u00fbre. C'est une ville o\u00f9 l'on peut faire des rencontres sans danger. Nous voulons vraiment changer l'image qui colle \u00e0 cette ville.\u00a0\u00bb\r\nPlusieurs dizaines de milliers de personnes sont attendus le 24 au soir pour la messe de No\u00ebl. Une bonne nouvelle mais il faut d\u00e9velopper le tourisme le reste de l'ann\u00e9e aussi, estime Fadi Kattan. Ce palestinien francophone a ouvert l'an dernier un h\u00f4tel-restaurant hupp\u00e9 dans la vieille ville de Bethl\u00e9em.\r\nSON 2 Fadi Kattan en fran\u00e7ais\r\nPourtant de nouveaux touristes viennent visiter la r\u00e9gion. Ils sont souvent pris en charge par des agences de voyage isra\u00e9liennes et ne passe que quelques heures \u00e0 Bethl\u00e9em. C'est ce qu'observe Sami Khoury qui dirige une organisation de promotion du tourisme palestinien.\r\nSON 3 Sami Khoury (20sec)\u00a0: \u00ab\u00a0Nous voyons tout un tas de nouveau march\u00e9s s'ouvrir \u00e0 nous. On a de plus en plus de visiteurs d'Asie, d'Europe de l'Est mais les chiffres concernant le tourisme des pays musulmans est aussi en constante augmentation. Les touristes ind\u00e9pendants sont aussi plus nombreux. Pas autant que l'on aimerait mais ce sont des gens int\u00e9ress\u00e9s par les activit\u00e9s en ext\u00e9rieur et les parcours de randonn\u00e9es \u00e0 travers la Cisjordanie.\u00a0\u00bb\r\nLes acteurs du tourisme palestiniens r\u00e9p\u00e8tent tous vouloir montrer que Bethl\u00e9em ne se r\u00e9sume pas \u00e0 la basilique de la nativit\u00e9. Cela prendra du temps mais on finira par y arriver, esp\u00e8rent-ils.)))", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s deux ann\u00e9es moroses, dues aux violences dans la r\u00e9gion, les commer\u00e7ants de Bethl\u00e9em, en Cisjordanie, voient revenir les touristes. Plusieurs milliers de personnes sont ainsi attendues devant la basilique de la Nativit\u00e9. L'\u00e9conomie locale esp\u00e8re en profiter pour faire sortir les visiteurs des sentiers battus."], "alternativeTitle": ["Les touristes affluent \u00e0 nouveau \u00e0 Bethl\u00e9em pour les c\u00e9l\u00e9brations de No\u00ebl / 12H30_2016-12-23T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 23.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8262893.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8246461", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Ropert, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8246453"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le principal suspect de l'attentat de Berlin a \u00e9t\u00e9 abattu \u00e0 Milan", "id": "sound-C76D1424-329A-4E63-B9A8-7CD870CEBE83", "durationSec": 146, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'homme abattu dans la nuit pr\u00e8s de Milan est bien Anis Amri, le principal suspect de l'attentat de Berlin, a confirm\u00e9 le ministre italien de l'Int\u00e9rieur Marco Minniti vendredi matin lors d'une conf\u00e9rence de presse \u00e0 Rome.\r\n\r\n* * Le principal suspect de l'attentat de Berlin a \u00e9t\u00e9 abattu \u00e0 Milan 12h30: Mort Tunisien Berlin attentat JOSEF\r\nL'auteur pr\u00e9sum\u00e9 de l'attentat de Berlin, le tunisien Anis Amri, a \u00e9t\u00e9 abattu cette nuit vers trois heures du matin \u00e0 proximit\u00e9 de la gare de \"Sesto San Giovanni\" dans la banlieue de Milan. \r\nIl aurait sorti une arme et ouvert le feu sur les policiers, lors d'un contr\u00f4le de police de routine. Les policiers auraient ensuite ripost\u00e9 et tu\u00e9 le suspect. \r\nEric Josef, on vous retrouve en direct de Rome.... vous sortez de la conf\u00e9rence de presse donn\u00e9e par le ministe de l'int\u00e9rieur. Ce dernier a donn\u00e9 davantage de d\u00e9tails.\r\nLe ministre de l'Int\u00e9rieur italien Marco Minniti a donn\u00e9 il y a environ une heure une br\u00e8ve conf\u00e9rence de presse. Il a confirm\u00e9 que l'homme abattu cette nuit \u00e9tait bien Anis Amri. Selon les d\u00e9clarations du ministre, c'est au cours d'une patrouille que les policiers ont r\u00e9p\u00e9r\u00e9 un homme suspect vers 3 heures du matin.Lorsqu'ils lui ont demand\u00e9 ses papiers, l'homme a \"sans h\u00e9siter\" extrait un pistolet et tir\u00e9 sur les agents qui ont imm\u00e9diatement r\u00e9agi. L'un des policiers a \u00e9t\u00e9 l\u00e9g\u00e8rement bless\u00e9 mais l'agresseur a \u00e9t\u00e9 abattu. Il s'agit \"sans l'ombre d'un doute\" d'Anis Amri a pr\u00e9cis\u00e9 le ministre. Son identit\u00e9 aurait \u00e9t\u00e9 formellement confirm\u00e9e par ses empreintes digitales. Le gouvernement se refuse pour l'instant \u00e0 donner d'autres d\u00e9tails alors que des enqu\u00eates sont en cours. Cela dit les m\u00e9dias locaux affirment qu'un billet de train a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert sur le corps du terroriste pr\u00e9sum\u00e9. Il serait ainsi parti de Chambery aurait transit\u00e9 par Turin avant de descendre \u00e0 la gare de Sesto San Giovanni. Enfin, au moment de tirer, selon la presse italienne, Anis Amri aurait cri\u00e9 Allah Akbar. \r\nA-t-on une id\u00e9e sur les raisons de la pr\u00e9sence d'Anis Amri en Italie ?\r\nC'est \u00e9videmment l'une des questions que se posent les enqu\u00eateurs italiens. Anis Amri a-t-il b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de complicit\u00e9s ? S'appr\u00eatait-il \u00e0 commettre un attentat en Italie ? Cherchait-il \u00e0 rejoindre d'autres jihadistes ? Ce qui est s\u00fbr c'est que le terroriste \u00e9tait seul au moment de la fusillade. Mais il conna\u00eet bien le pays. Il \u00e9tait arriv\u00e9 en Italie en 2011 depuis la Tunisie et \u00e9tait pass\u00e9 par Lampedusa. Anis Amri a \u00e9t\u00e9 incarc\u00e9r\u00e9 pendant quatre ans en Sicile \u00e0 la suite d'une condamnation pour menaces, coups et blessures et incendie du centre d'accueil pour jeunes immigr\u00e9s o\u00f9 il \u00e9tait h\u00e9berg\u00e9. C'est peut-\u00eatre en prison en Italie qu'il s'est radicalis\u00e9. Ce que l'on sait c'est qu'\u00e0 la fin de sa r\u00e9clusion, il devait \u00eatre expuls\u00e9 vers la Tunisie. Mais les autorit\u00e9s locales ont refus\u00e9 de le r\u00e9cup\u00e9rer ne le reconnaissant pas comme l'un de leurs ressortissants. Anis Amri est alors rest\u00e9 quelques mois en Italie, en clandestinit\u00e9 avant de partir \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 2015 en direction de l'Allemagne", "alternativeExcerpt": ["L'homme abattu dans la nuit pr\u00e8s de Milan est bien Anis Amri, le principal suspect de l'attentat de Berlin, a confirm\u00e9 le ministre italien de l'Int\u00e9rieur Marco Minniti vendredi matin lors d'une conf\u00e9rence de presse \u00e0 Rome."], "alternativeTitle": ["Le principal suspect de l'attentat de Berlin a \u00e9t\u00e9 abattu \u00e0 Milan / 12H30_2016-12-23T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 23.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8262897.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8246461", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jozsef, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8246450"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : Les organisations humanitaires doivent-elles fournir de l'aide sous forme d'argent?", "id": "sound-CEB8F24C-844B-4268-906E-B428CA386721", "durationSec": 567, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Carbonnier , Gilles ;Mangili, Alice\r\nLes organisations humanitaires offrent de plus en plus souvent aux populations sinistr\u00e9es des aides sous forme d'argent. Mais cette forme d'aide remet parfois en cause la mission premi\u00e8re et l'identit\u00e9 m\u00eame de certains organismes d'entraide. Interview de Gilles Carbonnier, professeur \u00e0 l'IHEID \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * Les organisations humanitaires doivent-elles fournir de l'aide sous forme d'argent?  SLV Gilles Carbonnier, professeur \u00e0 IHEID Gen\u00e8ve, direct ST GE ** 61)\r\n(technicienne: Christiane Gachet / assistante: Alice Mangili)  \r\nOn l'entendait dans notre journal de 7h00 (??? \u00e0 v\u00e9rifier), les organisations humanitaires offrent de plus en plus souvent aux populations sinistr\u00e9es des aides sous forme d'argent. On appelle cela des \"programmes de transferts mon\u00e9taires\". Le cash remplace les traditionnels colis ou kits d'aide d'urgence. Cette forme d'aide offrirait plus de dignit\u00e9 et surtout plus de flexibilit\u00e9 aux familles b\u00e9n\u00e9ficiaires. Mais c'est un bouleversement qui remet parfois en cause la mission premi\u00e8re et l'identit\u00e9 m\u00eame de certaines organismes d'entraide, d'o\u00f9 certaines r\u00e9sistances parmi les acteurs de l'humanitaire.\r\nBonjour Gilles Carbonnier...\r\nVous \u00eates professeur \u00e0 l'IHEID, l'Institut des hautes \u00e9tudes internationales et du d\u00e9veloppement \u00e0 Gen\u00e8ve. Vous avez publi\u00e9 cette ann\u00e9e un livre sur l'\u00e9conomie humanitaire (publi\u00e9 en avril, en anglais seulement, sous le titre \"Humanitarian Economics\"), avec un chapitre consacr\u00e9 \u00e0 ces aides en esp\u00e8ces.\r\n- Alors des organisations comme le CICR, ou le Programme Alimentaire Mondial, consacrent des parts toujours plus importantes de leurs budgets \u00e0 ces transferts mon\u00e9taires... mais quel est l'avantage au fond? pourquoi donner de l'argent plut\u00f4t que des colis?\r\n- Mais est-ce qu'il n'y a pas des probl\u00e8mes pratiques... comment on verse concr\u00e8tement ces aides aux populations sinistr\u00e9es, sous quelle forme, dans des pays parfois sinistr\u00e9s et sans syst\u00e8me bancaire fiable? et comment identifier les b\u00e9n\u00e9ficiaires?\r\n- Comment s'assurer que l'argent soit bien utilis\u00e9? il n'y a pas un risque que tout parte en alcool et cigarettes, plut\u00f4t que dans la subsistance de la famille?\r\n- Ces transferts mon\u00e9taires existent depuis un certain temps (\u00e7a a vraiment commenc\u00e9 \u00e0 partir du tsunami de 2004), mais c'est surtout depuis deux ou trois ans qu'ils se d\u00e9veloppent rapidement. Leur efficacit\u00e9 est vraiment reconnue? \r\n( NB: lors du premier Sommet mondial sur l'action humanitaire qui s'est tenu en mai 2016 \u00e0 Istanbul, le d\u00e9veloppement des aides en esp\u00e8ces a \u00e9t\u00e9 retenu comme un des objectifs fix\u00e9s - et l'ONU, via Ban Ki-Moon, a aussi r\u00e9cemment appel\u00e9 \u00e0 les d\u00e9velopper)\r\n- Autre aspect positif: les gens ach\u00e8tent sur place dans les march\u00e9s, d'o\u00f9 un soutien \u00e0 l'\u00e9conomie locale... \r\n- C'est un vrai changement de pratique pour les humanitaires... Certains organismes sont sp\u00e9cialis\u00e9s dans l'alimentaire, ou le m\u00e9dical, ou les abris d'urgence... en donnant de l'argent, qui peut \u00eatre utile \u00e0 tous les diff\u00e9rents besoins, ils perdraient leur identit\u00e9 et leur raison d'\u00eatre en quelque sorte... Il y a des r\u00e9sistances? (Le Programme Alimentaire Mondial par exemple fournit des coupons qui peuvent servir uniquement \u00e0 acheter des denr\u00e9es / quant \u00e0 MSF, ils ne pratiquent pas les aides en esp\u00e8ces)\r\n- La Suisse est pionni\u00e8re dans ce domaine (d'apr\u00e8s la r\u00e9ponse que m'a faite la DDC: les premiers versements d'esp\u00e8ces ont d\u00e9j\u00e0 eu lieu dans les Balkans d\u00e8s 1998. A ce jour la Conf\u00e9d\u00e9ration a mis en oeuvre au total 29 projets humanitaires avec transferts mon\u00e9taires, pour un total de 66,6 millions de francs entre 1998 et aujourd'hui). Mais certains pays accueillent moins favorablement ce changement de pratique... (ex: les Etats-Unis, qui profitent des actions humanitaires pour \u00e9couler leurs surplus de r\u00e9coltes)\r\n- Quels risques quant \u00e0 la visibilit\u00e9 du travail des associations sur place? comment continuer \u00e0 marquer sa pr\u00e9sence et l'utilit\u00e9 de son action?", "alternativeExcerpt": ["Les organisations humanitaires offrent de plus en plus souvent aux populations sinistr\u00e9es des aides sous forme d'argent. Mais cette forme d'aide remet parfois en cause la mission premi\u00e8re et l'identit\u00e9 m\u00eame de certains organismes d'entraide. Interview de Gilles Carbonnier, professeur \u00e0 l'IHEID \u00e0 Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Les organisations humanitaires doivent-elles fournir de l'aide sous forme d'argent? / JDM_2016-12-23T07:16:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 23.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/4281797.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8246501", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Gen\u00e8ve-Info", "name": "Gachet, Christiane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8246487"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "DROITE"], "visualPersons": ["NICOLET, JACQUES"], "id": "asset-1565554", "durationSec": 1839, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["LUGANO", "DAVOS", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VAUD"], "visualCorporations": ["LAUSANNE HC", "HC LUGANO", "HC DAVOS", "HC BIENNE", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "ZURICH SC", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "CP BERNE", "UDC", "PLR", "VERT'LIB\u00c9RAUX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "Le rendez-vous de la presse: G\u00e9rald Herrmann et Michel Zendali \u00e9voquent le talent de Mix et Remix", "D\u00e9c\u00e8s du principal suspect de l\u2019attentat de Berlin: les pr\u00e9cisions de Val\u00e9rie Dupont \u00e0 Udine", "Alep est enti\u00e8rement sous le contr\u00f4le des troupes gouvernementales", "Hockey/LNA: Lausanne l\u2019emporte 4-3 contre Lugano", "VD: l'UDC vaudoise annonce qu\u2019elle ne veut pas faire campagne \u00e0 trois avec le PLR et les Vert'lib\u00e9raux", "Minimag: la fondue au chocolat de l\u2019Auberge de la Gare au Pr\u00e9-Petitjean s\u00e9duit petits et grands", "Un mod\u00e8le math\u00e9matique pour combattre le chol\u00e9ra: le point avec Flavio Finger \u00e0 Lausanne", "Le principal suspect de l\u2019attentat de Berlin est mort au cours d\u2019une fusillade \u00e0 Milan", "Coop rach\u00e8te la cha\u00eene de magasins Aperto", "Un mod\u00e8le math\u00e9matique pour combattre le chol\u00e9ra", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Rarement homme de presse n'aura suscit\u00e9 autant d'hommages unanimes. Michel Zendali est producteur des Beaux Parleurs, sur RTS La 1\u00e8re et G\u00e9rald Hermann est dessinateur \u00e0 la Tribune de Gen\u00e8ve.", "C'est la plus importante victoire militaire du r\u00e9gime syrien depuis le d\u00e9but de la guerre civile en 2011.", "Les Vaudois n\u2019avaient plus gagn\u00e9 \u00e0 Lugano depuis 13 ans.", "La grande alliance de la droite para\u00eet donc compromise et le PLR doit red\u00e9finir sa strat\u00e9gie.", "La fondue au chocolat se consomme avec des petits morceaux de fruits.", "Ce ressortissant tunisien avait v\u00e9cu en Italie et y avait \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 plusieurs ann\u00e9es de prison avant de se rendre en Allemagne.", "Le num\u00e9ro deux du commerce de d\u00e9tail renforcera sa pr\u00e9sence dans les gares, o\u00f9 il conservera toutes les enseignes d'Aperto.", "L'EPFL et M\u00e9decins Sans Fronti\u00e8res collaborent pour pr\u00e9dire l'\u00e9volution de l'\u00e9pid\u00e9mie de chol\u00e9ra \u00e0 Ha\u00efti. L\u2019\u00e9pid\u00e9mie s\u2019est d\u00e9clench\u00e9e apr\u00e8s le passage d\u2019u ouragan."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8151584", "isOnline": true, "contributors": {"Liaison duplex": [{"name": "DUPONT, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8151584", "ece-8150769"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1565555", "durationSec": 1135, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "NE: le patinage sur le Doubs est l\u2019une des traditions vivantes suisses recens\u00e9es par l\u2019UNESCO", "Le r\u00e9sum\u00e9 d\u2019actualit\u00e9", "FR: Fribourg accueille un \u00e9norme chaudron fumant pour son traditionnel festival de soupe", "Evian accueille un monde f\u00e9erique peupl\u00e9 de lutins qui vivent au milieu d'\u00e9tranges sculptures en bois flott\u00e9s", "C\u0153ur \u00e0 c\u0153ur: l'op\u00e9ration Coeur \u00e0 Coeur de la RTS et de la cha\u00eene du bonheur touche \u00e0 sa fin", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Dans les ann\u00e9es 50, le Doubs gelait tout l\u2019hiver. La glace atteignait jusqu\u2019\u00e0 un m\u00e8tre d\u2019\u00e9paisseur. Elle pouvait supporter le poids d\u2019une voiture. Aujourd\u2019hui, elle peine \u00e0 atteindre les 10cm.", "Une manifestation qui se veut bien plus qu'une f\u00eate de solidarit\u00e9. Elle veut r\u00e9unir jeunes, vieux, riches et plus d\u00e9munis le temps d'un repas.", "Le village s\u2019anime uniquement pendant les f\u00eates de No\u00ebl.", "Les Suisses ont-ils \u00e9t\u00e9 g\u00e9n\u00e9reux? Combien ont-ils donn\u00e9 pour lutter contre la pr\u00e9carit\u00e9 en Suisse?"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8151548", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8151548", "ece-8151546", "ece-8151149"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Entre-F\u00eates", "source": "gico", "id": "asset-1565224", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 88, "mediaType": "video", "excerpt": "Capsule sur le th\u00e8me des f\u00eates de fin d'ann\u00e9e. Les principaux pr\u00e9sentateurs de la RTS souhaitent une bonne ann\u00e9e 2017, en langage des signes.", "title": "Joyeux No\u00ebl de la RTS - Nouvelle version", "genres": ["Divers, compl\u00e9ment de programme (jusqu'\u00e0 15 min.)"], "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["NO\u00cbL", "NOUVEL AN"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "H\u00caCHE, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["VACCINATION", "FI\u00c8VRE EBOLA", "ALCOOLISME AU VOLANT", "STATION DE SKI", "H\u00d4TEL", "ENNEIGEMENT"], "visualPersons": ["AMAUDRUZ, C\u00c9LINE"], "id": "asset-1565553", "durationSec": 1859, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "CANADA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "ANZERE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Cr\u00e9dit suisse devra payer au total 5,3 milliards d'amendes aux \u00c9tats-Unis", "Enfin un vaccin contre Ebola", "Le calendrier des vacances scolaires nuit aux r\u00e9servations dans les stations de ski valaisannes", "Suspect de l\u2019attentat de Berlin abattu \u00e0 Milan: les pr\u00e9cisions de Val\u00e9rie Dupont \u00e0 Milan", "Le chef \u00e9toil\u00e9 Philippe Chevrier parle du repas de No\u00ebl", "Suspect de l\u2019attentat de Berlin abattu \u00e0 Milan: l\u2019analyse d\u2019Anne Mailliet \u00e0 Berlin", "L\u2019UDC C\u00e9line Amaudruz a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9e au volant avec pr\u00e8s de deux pour mille d'alcool dans le sang", "Le suspect de l\u2019attentat de Berlin a \u00e9t\u00e9 abattu par la police \u00e0 Milan", "David Jansen est un math\u00e9maticien et informaticien install\u00e9 \u00e0 P\u00e9kin", "Alep est aux mains de l\u2019arm\u00e9e de Bachar el-Assad", "Amende de 5,3 milliards pour le Cr\u00e9dit Suisse: les explications de Gaspard K\u00fchn", "Il est possible de skier dans la plupart des stations d\u2019altitude malgr\u00e9 le manque de neige", "C\u0153ur \u00e0 C\u0153ur: le point avec Carole Pantet \u00e0 Lausanne", "La tradition des chants de No\u00ebl est anglo-saxonne, mais elle fait des \u00e9mules en Suisse", "La Coop rach\u00e8te la cha\u00eene de magasins Aperto", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["C'est la somme qui devrait permettre \u00e0 la banque de r\u00e9gler les litiges li\u00e9s \u00e0 la crise des subprimes.", "L\u2019OMS pr\u00e9sente un vaccin contre le virus qui, en deux ans, a tu\u00e9 plus de 11'000 personnes en Afrique de l'Ouest.", "Les Suisses passent traditionnellement les f\u00eates chez eux et en famille.", "Aujourd\u2019hui, les habitudes alimentaires changent, on  est v\u00e9g\u00e9tarien, v\u00e9gan, intol\u00e9rant au gluten et les chefs doivent s\u2019adapter.", "Une fois au poste de police, elle a t\u00e9l\u00e9phon\u00e9 au Conseiller f\u00e9d\u00e9ral Guy Parmelin.", "Le Tunisien de 24 ans est accus\u00e9 d'avoir tu\u00e9 12 personnes et bless\u00e9s des dizaines d'autres sur un march\u00e9 de No\u00ebl de la capitale allemande.", "Il poursuit ses recherches \u00e0 l'Acad\u00e9mie Chinoise des Sciences, au sein de l'institut des logiciels o\u00f9 il chasse les bugs informatiques.", "La deuxi\u00e8me ville de Syrie est sous contr\u00f4le des forces gouvernementales.", "Les canons \u00e0 neige ont \u00e9t\u00e9 actionn\u00e9s, notamment dans les montagnes vaudoises.", "La Lucernoise Heidi Happy sort un album inspir\u00e9 par son fils et par un s\u00e9jour aux \u00c9tats-Unis.", "Cela devrait permettre au g\u00e9ant b\u00e2lois de consolider son assise dans les gares."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8151540", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "KUEHN, Gaspard", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUPONT, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}, {"name": "PANTET, Carole", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAILLIET, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8151540", "ece-8151538"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE"], "id": "asset-1528471", "durationSec": 2332, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "KLOTEN", "LAUSANNE", "ZURICH-VILLE", "LANGNAU IM EMMENTAL"], "visualCorporations": ["CP BERNE", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "KLOTEN FLYERS", "LAUSANNE HC", "HC AMBRI PIOTTA", "ZURICH SC", "HC LUGANO", "HC DAVOS", "SC LANGNAU TIGERS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Hockey / LNA (35e j.): Kloten \u2013 Gen\u00e8ve (1-2 tb)", "Hockey / LNA (35e j.): Langnau \u2013 Davos (2-1)", "Hockey / LNA (35e j.): Zurich \u2013 Lugano (4-2)", "Hockey / LNA (35e j.): Berne \u2013 Fribourg (4-3)", "Hockey / LNA (35e j.): Lausanne \u2013 Ambri-Piotta (5-1)", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8150742", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Tableaux des r\u00e9sultats LNA et LNB."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHON, Maude", "type": "Personne physique"}, {"name": "GISCLON, Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THONOMAL, Patrick", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8150742", "ece-8216097"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le principal suspect de l'attentat de Berlin a \u00e9t\u00e9 abattu pr\u00e8s de Milan: Interview d'Arnaud Danjean, eurod\u00e9put\u00e9 fran\u00e7ais \"Les R\u00e9publicains\"", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-E848D827-E877-49EF-A0B1-9D0EDF2C2B83", "thematicGeographicals": ["Berlin", "Allemagne", "Milan"], "durationSec": 531, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "thematicThemes": ["terrorisme", "attentat"], "excerpt": "Apr\u00e8s quatre jours de traque, le Tunisien Anis Amri a \u00e9t\u00e9 abattu pr\u00e8s de Milan. Mais de nombreuses questions restent sans r\u00e9ponses. L'attaque au camion b\u00e9lier avait fait 12 morts. ", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s quatre jours de traque, le principal suspect de l'attentat de Berlin, Anis Amri, a \u00e9t\u00e9 abattu dans la nuit de jeudi \u00e0 vendredi pr\u00e8s de Milan. Interview d'Arnaud Danjean, eurod\u00e9put\u00e9 fran\u00e7ais Les R\u00e9publicains et sp\u00e9cialiste des questions de s\u00e9curit\u00e9."], "alternativeTitle": ["Le principal suspect de l'attentat de Berlin a \u00e9t\u00e9 abattu pr\u00e8s de Milan / FOR_2016-12-23T18:00:00_developpement-1", "Forum du 23.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8263386.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8246478", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "eurod\u00e9put\u00e9 fran\u00e7ais, membre des R\u00e9publicains", "name": "Danjean, Arnaud", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Berlin", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8246471"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : Les AirPods Strap de Spigen", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4EC7BAC5-9180-495B-87F6-5A0F1E7C3098", "durationSec": 110, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les AirPods Strap de Spigen", "Les AirPods Strap de Spigen / NMT_2016-12-23T08:44:06_clic", "Les AirPods Strap de Spigen / NMT_2016-12-23T08:44:06_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8226808", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "variantIds": ["ece-8226808", "ece-8226793"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Passe-moi les jumelles", "source": "gico", "title": "Emission 26, Silvester Klausen et P'tit Louis", "genres": ["Suisses"], "id": "asset-1559475", "durationSec": 3667, "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["La tradition du Silvester Klausen et portrait du P'tit Louis, photographe de La Chaux-de-Fonds", "Chaque ann\u00e9e autour de la Saint-Sylvestre, une fi\u00e8vre festive remontant \u00e0 la nuit des temps s'empare de l'arri\u00e8re-pays d'Appenzell. Des colonnes de chanteurs, masqu\u00e9s, richement costum\u00e9s et bard\u00e9s de grelots courent de ferme en ferme pour chasser les mauvais esprits et invoquer les bons. Leurs chants polyphoniques r\u00e9sonnent alors dans les vall\u00e9es autour d'Urn\u00e4sch, apr\u00e8s des mois de pr\u00e9paration minutieuse pour produire les coiffes les plus \u00e9labor\u00e9es que la Suisse connaisse.  Reportage de Rapha\u00ebl Engel", "A la veille de No\u00ebl et pour notre derni\u00e8re \u00e9mission de la saison, c'est sur une tradition tr\u00e8s ancr\u00e9e en Appenzell, mais peu connue des Romands que nous allons porter notre regard, les Silvester Chlausen, ces chanteurs masqu\u00e9s et richement costum\u00e9s qui courent de ferme en ferme pour chasser les mauvais esprits. Autre d\u00e9cor, autre personnage pour le deuxi\u00e8me reportage de cette \u00e9mission avec le portrait du P'tit Louis, connu comme le loup blanc \u00e0 la Chaux-de-Fonds. Enfin, c'est Isabelle Raboud-Sch\u00fcle, la directrice du Mus\u00e9e gru\u00e9rien de Bulle qui est notre invit\u00e9e... Jolie mani\u00e8re de dire au revoir \u00e0 la Gruy\u00e8re \u00e0 l'heure de quitter le chalet de La Chia...", "P'tit Louis est connu comme le loup blanc \u00e0 la Chaux-de-Fonds, mais personne, dans son Jura neuch\u00e2telois, ne l'appelle de son vrai nom, Jean-Fran\u00e7ois Robert. Hyperactif, alpiniste, cycliste, sp\u00e9l\u00e9ologue, il a parcouru la plan\u00e8te enti\u00e8re en qu\u00eate de nouvelles sensations et de curiosit\u00e9s. Photographe de m\u00e9tier, il prend plaisir \u00e0 partager ses aventures de voyages lors de conf\u00e9rences publiques. L'homme est g\u00e9n\u00e9reux et \u00e9ternellement positif, pour lui tout est possible et simple dans la vie. Rencontre avec un homme plein d'entrain au sourire malicieux.  Reportage de Dominique Cl\u00e9ment", "Chaque ann\u00e9e autour de la Saint-Sylvestre, une fi\u00e8vre festive remontant \u00e0 la nuit des temps s'empare de l'arri\u00e8re-pays d'Appenzell. Des colonnes de chanteurs, masqu\u00e9s, richement costum\u00e9s et bard\u00e9s de grelots courent de ferme en ferme pour chasser les mauvais esprits et invoquer les bons. Leurs chants polyphoniques r\u00e9sonnent alors dans les vall\u00e9es autour d'Urn\u00e4sch, apr\u00e8s des mois de pr\u00e9paration minutieuse pour produire les coiffes les plus \u00e9labor\u00e9es que la Suisse connaisse.  \n\nPetit Louis est connu comme le loup blanc \u00e0 la Chaux-de-Fonds. Alias Jean-Fran\u00e7ois Robert l'anonyme, car dans son Jura neuch\u00e2telois personne ne l'appelle ainsi. Ce photographe de m\u00e9tier est un homme g\u00e9n\u00e9reux et \u00e9ternellement positif, pour lui tout est possible et simple dans la vie. Rencontre avec un homme plein d'entrain au sourire malicieux.", "La tradition du Silvester Klausen et portrait du P'tit Louis, photographe de La Chaux-de-Fonds", "Chaque ann\u00e9e autour de la Saint-Sylvestre, une fi\u00e8vre festive remontant \u00e0 la nuit des temps s'empare de l'arri\u00e8re-pays d'Appenzell. Des colonnes de chanteurs, masqu\u00e9s, richement costum\u00e9s et bard\u00e9s de grelots courent de ferme en ferme pour chasser les mauvais esprits et invoquer les bons. Leurs chants polyphoniques r\u00e9sonnent alors dans les vall\u00e9es autour d'Urn\u00e4sch, apr\u00e8s des mois de pr\u00e9paration minutieuse pour produire les coiffes les plus \u00e9labor\u00e9es que la Suisse connaisse.  \n\nPetit Louis est connu comme le loup blanc \u00e0 la Chaux-de-Fonds. Alias Jean-Fran\u00e7ois Robert l'anonyme, car dans son Jura neuch\u00e2telois personne ne l'appelle ainsi. Ce photographe de m\u00e9tier est un homme g\u00e9n\u00e9reux et \u00e9ternellement positif, pour lui tout est possible et simple dans la vie. Rencontre avec un homme plein d'entrain au sourire malicieux.", "La tradition du Silvester Klausen et portrait du P'tit Louis, photographe de La Chaux-de-Fonds", "Chaque ann\u00e9e autour de la Saint-Sylvestre, une fi\u00e8vre festive remontant \u00e0 la nuit des temps s'empare de l'arri\u00e8re-pays d'Appenzell. Des colonnes de chanteurs, masqu\u00e9s, richement costum\u00e9s et bard\u00e9s de grelots courent de ferme en ferme pour chasser les mauvais esprits et invoquer les bons. Leurs chants polyphoniques r\u00e9sonnent alors dans les vall\u00e9es autour d'Urn\u00e4sch, apr\u00e8s des mois de pr\u00e9paration minutieuse pour produire les coiffes les plus \u00e9labor\u00e9es que la Suisse connaisse.  \n\nPetit Louis est connu comme le loup blanc \u00e0 la Chaux-de-Fonds. Alias Jean-Fran\u00e7ois Robert l'anonyme, car dans son Jura neuch\u00e2telois personne ne l'appelle ainsi. Ce photographe de m\u00e9tier est un homme g\u00e9n\u00e9reux et \u00e9ternellement positif, pour lui tout est possible et simple dans la vie. Rencontre avec un homme plein d'entrain au sourire malicieux."], "alternativeTitle": ["Passe-moi les jumelles", "La tradition du Silvester Klausen", "La tradition du Silvester Klausen / Le portrait du P'tit Louis, photographe de La Chaux-de-Fonds", "Le portrait du P'tit Louis, photographe de La Chaux-de-Fonds", "La tradition du Silvester Klausen et portrait du P'tit Louis, photographe de La Chaux-de-Fonds", "Passe-moi les jumelles", "La tradition du Silvester Klausen et portrait du P'tit Louis, photographe de La Chaux-de-Fonds", "Passe-moi les jumelles", "La tradition du Silvester Klausen et portrait du P'tit Louis, photographe de La Chaux-de-Fonds"], "imageURL": "//www.rts.ch/8200706.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8151557", "isOnline": true, "contributors": {"Autres": [{"name": "CHOLLET, Martine", "type": "Personne physique"}, {"name": "GIGON, Nicole", "type": "Personne physique"}, {"name": "MESLAY, Laetitia", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "CRETTENAND, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "ENGLER, Maurice", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "SERGENT, Didier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Assistant de R\u00e9alisation": [{"name": "KAHLBACHER, Thibaut", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "JAQUENOD, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "FIRMANN, Hughes", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PLANTEVIN, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8151557", "ece-8151151", "ece-8200845"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "id": "asset-1561362", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz \u00e0 choix multiples, entre 2 candidats qui r\u00e9pondent aux questions de t\u00e9l\u00e9spectateur film\u00e9s en Suisse romande.", "title": "Emission 80", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2016-12-23T00:00:00Z", "backgrounds": ["Emission de No\u00ebl.", "Le pr\u00e9sentateur Jonas Schneiter s'est d\u00e9guis\u00e9 en p\u00e8re No\u00ebl \u00e0 l'occasion d'une \u00e9mission sp\u00e9ciale de No\u00ebl."], "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["C'est ma question", "Christiane (VD) vs Sandrine", "C'est ma question", "C'est ma question", "Emission 80"], "alternativeExcerpt": ["Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Emission 80", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8151567", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SCHNEITER, Jonas", "type": "Personne physique"}], "Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8151567", "ece-8216163"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Star \u00e0 la TV", "source": "gico", "title": "No 199", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1553473", "durationSec": 480, "publicationDate": "2016-12-22T17:35:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Star \u00e0 la TV", "Star \u00e0 la TV", "22.12.2016"], "alternativeExcerpt": ["Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey.", "Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs.  Pr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8151646", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8151646"]}]}}