{"response": {"numFound": 31344, "start": 1500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Extraits de chansons d'artiste suisses. ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B2CD087D-22A0-48BC-8345-FDE66AB421B5", "durationSec": 97, "publicationDate": "2016-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-12-13T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-12-13T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8200184", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8200184", "ece-8200181"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date 13.12.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BA4BF752-17CB-4663-8349-FFF1DE659964", "durationSec": 128, "publicationDate": "2016-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-12-13T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-12-13T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8200148", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "variantIds": ["ece-8200148", "ece-8200143"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : The Last Guardian: La cr\u00e9ature et l'enfant", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5F1667FA-C536-496F-B4FF-9B45050064AC", "durationSec": 117, "publicationDate": "2016-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"The Last Guardian\" est une production \u00e0 part. Une exp\u00e9rience onirique et sublime, pour peu qu'on lui pardonne quelques imperfections.", "alternativeExcerpt": ["\"The Last Guardian\" est une production \u00e0 part. Une exp\u00e9rience onirique et sublime, pour peu qu\u2019on lui pardonne quelques imperfections.", "\"The Last Guardian\" est une production \u00e0 part. Une exp\u00e9rience onirique et sublime, pour peu qu\u2019on lui pardonne quelques imperfections.", "\"The Last Guardian\" est une production \u00e0 part. Une exp\u00e9rience onirique et sublime, pour peu qu\u2019on lui pardonne quelques imperfections."], "alternativeTitle": ["The Last Guardian: La cr\u00e9ature et l\u2019enfant", "The Last Guardian: La cr\u00e9ature et l\u2019enfant / NMT_2016-12-13T08:38:16_clic", "The Last Guardian: La cr\u00e9ature et l\u2019enfant / NMT_2016-12-13T08:38:16_clic"], "imageURL": "//www.rts.ch/8232772.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8200131", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8200131", "ece-8200113"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Fran\u00e7ois Fillon s'explique sur son projet de r\u00e9forme de la s\u00e9curit\u00e9 sociale ", "id": "sound-60D1B61E-00A8-4A0D-A424-E971E061552F", "durationSec": 129, "publicationDate": "2016-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans une tribune publi\u00e9e ce mardi dans le Figaro, Fran\u00e7ois Fillon tente de clarifier sa position sur sa r\u00e9forme de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. Depuis qu'il a \u00e9t\u00e9 intronis\u00e9 aux primaires de la droite comme candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise, il est attaqu\u00e9 de toutes parts sur cet aspect de son programme.\r\n\r\n* * Fran\u00e7ois Fillon s'explique sur son projet de r\u00e9forme de la s\u00e9curit\u00e9 sociale  12h30 Fillon la s\u00e9cu\r\n\u00ab\u00a0Il n'est pas question de toucher \u00e0 l'assurance maladie et encore moins de la privatiser\u00a0\u00bb. Dans une longue tribune publi\u00e9e aujourd'hui dans le Figaro, Fran\u00e7ois Fillon tente de clarifier sa position sur sa r\u00e9forme de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. Depuis qu'il a \u00e9t\u00e9 intronis\u00e9 aux primaires de la droite comme candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle, l'ancien premier ministre est attaqu\u00e9 de toutes parts sur cet aspect de son programme. Ariane Hasler \r\ndes critiques qui viennent aussi de son propre parti.\u00a0 \r\nDans son projet de r\u00e9forme, Fran\u00e7ois Fillon proposait que la s\u00e9curit\u00e9 sociale ne prenne plus en charge que les gros risques, type maladie chroniques. les autres maladies, la bobologie devant \u00eatre prise en charge par les mutuelles, les assurances priv\u00e9es. un point de son programme qui cristallise depuis plusieurs jours les attaques essentiellement \u00e0 gauche.. mais qui inqui\u00e8te aussi au sein de son propre parti. Certains chez les r\u00e9publicains craignent que cette r\u00e9forme, dont les contours ne sont qu'esquiss\u00e9s soit mal comprises par les fran\u00e7ais d'autres estiment tout simplement qu'elle va trop loin.\r\nPress\u00e9s par ses proches mais aussi par certains cadres du parti, il devenait urgent pour Fran\u00e7ois Fillon de faire une mise au point, ce d'autant plus que la soci\u00e9t\u00e9 civile commence aussi \u00e0 s'en m\u00ealer.\u00a0 Hier une p\u00e9tition sign\u00e9e par deux cent personnes, essentiellement des m\u00e9decins mais aussi des personnalit\u00e9s comme michel onfray a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e. elle appelle tous les candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle \u00e0 pr\u00e9server le niveau actuel de remboursement des soins par la s\u00e9curit\u00e9. \r\nEt dans cette tribune fait-il marche arri\u00e8re\u00a0Ariane? \r\ndirect", "alternativeExcerpt": ["Dans une tribune publi\u00e9e ce mardi dans le Figaro, Fran\u00e7ois Fillon tente de clarifier sa position sur sa r\u00e9forme de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. Depuis qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 intronis\u00e9 aux primaires de la droite comme candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise, il est attaqu\u00e9 de toutes parts sur cet aspect de son programme."], "alternativeTitle": ["Fran\u00e7ois Fillon s\u2019explique sur son projet de r\u00e9forme de la s\u00e9curit\u00e9 sociale\u3000 / 12H30_2016-12-13T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 13.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8238533.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8218240", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8218228"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La banque italienne Unicredit va supprimer 14'000 postes d'ici 2019", "id": "sound-C26402D8-F894-4C63-932B-E9911960BFDF", "durationSec": 95, "publicationDate": "2016-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La banque italienne UniCredit a d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9duire ses effectifs de 14'000 postes d'ici 2019. L'Italie sera la plus touch\u00e9e, avec la disparition de 4000 emplois et la fermeture de 800 agences. Mais la banque a aussi l'intention d'augmenter massivement son capital.\r\n\r\n* * La banque italienne Unicredit va supprimer 14'000 postes d'ici 2019 12h30 Unicredit 14.000 postes \r\nLes investisseurs saluent les mesures \u00e9nergiques annonc\u00e9es ce matin en Italie par Unicredit. Apr\u00e8s avoir ouvert en baisse, l'action de la banque gagne 7% actuellement \u00e0 la Bourse de Milan. Unicredit a d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9duire ses effectifs de 14.000 postes d'ici 2019, ce qui repr\u00e9sente plus d'un emploi sur dix. L'Italie sera la plus touch\u00e9e, avec la disparition de 4000 emplois et la fermeture de 800 agences. Mais la banque a aussi l'intention d'augmenter massivement son capital, Olivier Schorderet", "alternativeExcerpt": ["La banque italienne UniCredit a d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9duire ses effectifs de 14\u2019000 postes d'ici 2019. L'Italie sera la plus touch\u00e9e, avec la disparition de 4000 emplois et la fermeture de 800 agences. Mais la banque a aussi l'intention d'augmenter massivement son capital."], "alternativeTitle": ["La banque italienne Unicredit va supprimer 14'000 postes d'ici 2019 / 12H30_2016-12-13T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 13.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8238509.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8218240", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8218231"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Moinat", "source": "siranau", "title": "Les Moinat : Les accidents de lessive ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B12A1681-064C-4FF1-B976-96A4C0D6C204", "durationSec": 109, "publicationDate": "2016-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["accident domestique", "lave-linge"], "alternativeTitle": ["Les Moinat", "Les Moinat / OTWO_2016-12-13T10:30:00_les-moinat", "Les Moinat / OTWO_2016-12-13T10:30:00_les-moinat"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8200158", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966509.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8200158", "ece-8200150"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nota Bene : La banque am\u00e9ricaine Goldman Sachs a \u00e9rig\u00e9 la capacit\u00e9 de rebond en art", "id": "sound-01FB5D94-373B-4C08-9CCF-3F3C597F7009", "durationSec": 123, "publicationDate": "2016-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un mois apr\u00e8s l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine, la banque mythique Goldman Sachs ressort grande gagnante. Pourtant, elle avait soutenu la candidate perdante, Hilary Clinton. La banque new-yorkaise n'a pas son pareil pour surfer sur la vague du pouvoir.\r\n\r\n* * La banque am\u00e9ricaine Goldman Sachs a \u00e9rig\u00e9 la capacit\u00e9 de rebond en art  \r\n*** NB, FG.\r\nCe matin. tapis rouge pour Goldman Sachs ! \r\nUn mois apr\u00e8s l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine. la banque ressort grande gagnante. Pourtant. elle avait soutenu la candidate perdante, Hilary Clinton.\r\nLes gagnants. sont les perdants !\r\nEn tout cas. \r\nC'est comme \u00e7a.\r\nQuand Goldman Sachs perd !\r\nLa mythique boutique new-yorkaise.\r\nA \u00e9rig\u00e9 la capacit\u00e9 de rebond. en art :\r\nCar m\u00eame quand elle mise sur le mauvais cheval.\r\nElle fait sauter la banque !\r\n*** Donald Trump n'a donc pas tir\u00e9 sur l'\u00e9tablissement !\r\nEn guise de repr\u00e9sailles.\r\nLe nouveau pr\u00e9sident \u00e9lu a d\u00e9gain\u00e9. \r\nDes nominations ! \r\nCelles d'anciens dirigeants de Goldman.\r\n\u00c0 des fonctions capitales.\r\n*** La banque n'a pas son pareil. pour surfer la vague du pouvoir.\r\nQuel que soit le locataire de la Maison Blanche.\r\nLa banque d'affaires squatte toujours.\r\nAu cour du pouvoir am\u00e9ricain.\r\nEt c'est pareil dans le reste du monde :\r\nLa l\u00e9gion \u00e9trang\u00e8re des \u00ab Goldman Boys \u00bb.\r\nS'infiltre partout.\r\nEt bons ou mauvais.\r\nLa banque est dans tous les coups !\r\n*** C'est ce qui lui vaut sa r\u00e9putation sulfureuse.\r\nGS. c'est la banque que tous adorent d\u00e9tester.\r\nParier contre ses clients. c'est fait.\r\nRhabiller les comptes grecs. c'est fait.\r\nSe tailler un costume plus modeste pendant les subprimes.\r\nPour obtenir une ligne vie des contribuables.\r\nC'est fait.\r\nEt encore plus fort :\r\nAlors que jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent.\r\nLe ticket d'entr\u00e9e \u00e9tait d'au minimum 1 million de dollars.\r\nLa banque a ouvert ses coffres \u00e0 toutes les bourses.\r\n*** Il y a forc\u00e9ment un truc !\r\nCette d\u00e9mocratisation.\r\nC'est pour mieux capter l'\u00e9pargne.\r\nToute l'\u00e9pargne !\r\nCar aujourd'hui.\r\nL'argent des petits clients est vital.\r\nPour r\u00e9pondre aux nouvelles exigences r\u00e9glementaires !\r\n*** Voil\u00e0 qui est fait !\r\nEt donc. Goldman Sachs tire profit de l'\u00e9lection de Trump ? \r\nComme souvent aux Etats-Unis.\r\nLe r\u00e9alisme de la Bourse.\r\nFait la loi. et fait les rois :\r\nDepuis la victoire R\u00e9publicaine. il y a 1 mois.\r\nL'action GS s'est envol\u00e9e de pr\u00e8s de 20%... \u00e0 WS.\r\nAinsi.\r\nDonald Trump a beau \u00eatre le 45\u00e8me pr\u00e9sident am\u00e9ricain.\r\nLe boss. c'est GS !", "alternativeExcerpt": ["Un mois apr\u00e8s l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine, la banque mythique Goldman Sachs ressort grande gagnante. Pourtant, elle avait soutenu la candidate perdante, Hilary Clinton. La banque new-yorkaise n\u2019a pas son pareil pour surfer sur la vague du pouvoir.", "Un mois apr\u00e8s l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine, la banque mythique Goldman Sachs ressort grande gagnante. Pourtant, elle avait soutenu la candidate perdante, Hilary Clinton. La banque new-yorkaise n\u2019a pas son pareil pour surfer sur la vague du pouvoir.", "Un mois apr\u00e8s l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine, la banque mythique Goldman Sachs ressort grande gagnante. Pourtant, elle avait soutenu la candidate perdante, Hilary Clinton. La banque new-yorkaise n\u2019a pas son pareil pour surfer sur la vague du pouvoir."], "alternativeTitle": ["La banque am\u00e9ricaine Goldman Sachs a \u00e9rig\u00e9 la capacit\u00e9 de rebond en art", "La banque am\u00e9ricaine Goldman Sachs a \u00e9rig\u00e9 la capacit\u00e9 de rebond en art  / JDM_2016-12-13T07:26:00_nota-bene", "La banque am\u00e9ricaine Goldman Sachs a \u00e9rig\u00e9 la capacit\u00e9 de rebond en art  / JDM_2016-12-13T07:26:00_nota-bene"], "imageURL": "//www.rts.ch/7909542.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8218271", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8218271", "ece-8218254"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau 13.12.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-346726A9-9928-4318-9D25-97944E723723", "durationSec": 132, "publicationDate": "2016-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau", "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau / HAP_2016-12-13T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau / HAP_2016-12-13T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8200172", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "variantIds": ["ece-8200172", "ece-8200167"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Loi des s\u00e9ries", "source": "siranau", "title": "La loi des s\u00e9ries : Midnight Sun (=Jour polaire), s\u00e9rie su\u00e9doise", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-12109A26-D3A0-4078-A288-8B433C38C602", "durationSec": 195, "publicationDate": "2016-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e"], "alternativeTitle": ["La loi des s\u00e9ries2", "La loi des s\u00e9ries2 / SUPER_2016-12-13T16:20:00_la-loi-des-series", "La loi des s\u00e9ries2 / SUPER_2016-12-13T16:20:00_la-loi-des-series"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8200147", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137705.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8200147", "ece-8200141"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - Un pasteur placarde douze th\u00e8ses pour les animaux", "id": "sound-E1AD9CF7-E249-410E-89E5-638F67E93F0E", "durationSec": 140, "publicationDate": "2016-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bachofner, Aline\r\nUn pasteur a suivi l'exemple de Luther, en placardant douze th\u00e8ses sur la porte de son \u00e9glise, \u00e0 Dortmund en Allemagne. Il souhaite interpeller les autorit\u00e9s protestantes et catholiques sur le sort des animaux.\r\n\r\n* * RTSreligion - Un pasteur placarde douze th\u00e8ses pour les animaux (RTS RELIGION/13.12/PASTEUR ET \"THESES\" POUR LES ANIMAUX) Un pasteur placarde 12 th\u00e8ses pour les animaux...\r\n*** La chronique RTSreligion avec vous Aline Bachofner. En Allemagne, un pasteur a suivi l'exemple de Luther : il a placard\u00e9 12 th\u00e8ses sur la porte de son \u00e9glise, \u00e0 Dortmund, pour interpeller les autorit\u00e9s protestantes et catholiques sur le sort des animaux. \r\n  MAG 52\"\r\nOui, le nouveau Luther \u00e9tait accompagn\u00e9 de deux ch\u00e8vres, d'un chien, de sa femme et de quelques coll\u00e8gues pour placarder son appel \u00e0 une nouvelle R\u00e9forme. Friedrich Laker, c'est le nom de ce pasteur, estime qu'il est grand temps que les Eglises se soucient du sort des animaux, ceux qu'il appelle nos fr\u00e8res et sours dans la Cr\u00e9ation. Dans ses douze th\u00e8ses, il affirme par exemple que l'\u00e9levage intensif, l'abattage et l'exp\u00e9rimentation animale, impos\u00e9s par les hommes, sont une profonde atteinte \u00e0 la solidarit\u00e9 envers les autres cr\u00e9atures vivantes ; Il demande aux autorit\u00e9s eccl\u00e9siales d'user de leur statut d'autorit\u00e9 morale pour interpeller les acteurs politiques, \u00e9conomiques et sociaux, et changer radicalement le traitement r\u00e9serv\u00e9 aux animaux, et enfin il enjoint les Eglises \u00e0 se faire l'avocat des sans-voix, ce qu'elles font souvent d'ailleurs lorsque les sans-voix sont des humains. Pour le pasteur Laker, cette d\u00e9marche s'inscrit dans la tradition de la R\u00e9forme : aborder courageusement des questions th\u00e9ologiques urgentes. La cause animale en est une selon lui. \r\n*** Quelles ont \u00e9t\u00e9 les r\u00e9actions des Eglises ? \r\n  MAG 19\"\r\nPour l'instant, elles n'ont pas encore r\u00e9agi. Il faut dire que l'appel a \u00e9t\u00e9 placard\u00e9 le premier dimanche de l'Avent. la question peut para\u00eetre urgente, mais les Eglises n'ont pas l'habitude de r\u00e9volutionner leur th\u00e9ologie en trois semaines. D'ailleurs, ce th\u00e8me semble loin de leurs pr\u00e9occupations actuellement. En Suisse en tout cas, ni la f\u00e9d\u00e9ration des \u00e9glises protestantes ni la conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques ne songe \u00e0 empoigner la question.  \r\n*** Est-ce que \u00e7a veut dire que les th\u00e8ses du pasteur Laker vont rester lettre morte? \r\n  MAG 42\"\r\nNon, ces th\u00e8ses sont quand m\u00eame le reflet d'une r\u00e9flexion th\u00e9ologique qui est en train de se mener, surtout dans le monde anglo-saxon. Des nombreux th\u00e9ologiens aujourd'hui rejettent l'anthropocentrisme, cette vision de l'homme au centre de la Cr\u00e9ation, au-dessus des autres esp\u00e8ces, qui a longtemps pr\u00e9valu dans la tradition chr\u00e9tienne. Le pape lui-m\u00eame a remis en question l'anthropocentrisme dans son encyclique Laudato Si sur l'environnement. Certains th\u00e9ologiens estiment m\u00eame que l'\u00e9vangile ne concerne pas que les humains.  aujourd'hui, la question th\u00e9ologique n'est plus de savoir si les animaux ont une \u00e2me, mais s'ils peuvent avoir une relation \u00e0 Dieu. Et comme la science a d\u00e9sormais pu prouver que les animaux sont capables de rire, d'aimer, de souffrir. Qui sait, peut-\u00eatre sont-ils aussi capables de croire.", "alternativeExcerpt": ["Un pasteur a suivi l\u2019exemple de Luther, en placardant douze th\u00e8ses sur la porte de son \u00e9glise, \u00e0 Dortmund en Allemagne. Il souhaite interpeller les autorit\u00e9s protestantes et catholiques sur le sort des animaux.", "Un pasteur a suivi l\u2019exemple de Luther, en placardant douze th\u00e8ses sur la porte de son \u00e9glise, \u00e0 Dortmund en Allemagne. Il souhaite interpeller les autorit\u00e9s protestantes et catholiques sur le sort des animaux.", "Un pasteur a suivi l\u2019exemple de Luther, en placardant douze th\u00e8ses sur la porte de son \u00e9glise, \u00e0 Dortmund en Allemagne. Il souhaite interpeller les autorit\u00e9s protestantes et catholiques sur le sort des animaux."], "alternativeTitle": ["RTSreligion - Un pasteur placarde douze th\u00e8ses pour les animaux", "RTSreligion - Un pasteur placarde douze th\u00e8ses pour les animaux / JDM_2016-12-13T06:27:00_rtsreligion", "RTSreligion - Un pasteur placarde douze th\u00e8ses pour les animaux / JDM_2016-12-13T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/8237661.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8218278", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8218278", "ece-8218261"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "MUS\u00c9E D'HISTOIRE NATURELLE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "LIBRAIRIE", "SOLIDARIT\u00c9", "ONE MAN SHOW"], "visualGeographicals": ["SION", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1563086", "durationSec": 1108, "publicationDate": "2016-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "GE: une librairie autog\u00e9r\u00e9e lance un mod\u00e8le de \u00ablivres suspendus\u00bb pour les lecteurs dans le besoin", "FR: les remont\u00e9es m\u00e9caniques de Charmey ont re\u00e7u un million de francs suppl\u00e9mentaire", "VS: le Mus\u00e9e de la nature a re\u00e7u le prix de la meilleure exposition de Suisse", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande", "NE: un ancien footballeur neuch\u00e2telois a tout quitt\u00e9 pour devenir humoriste"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8134010", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le principe est de laisser quelques pi\u00e8ces \u00e0 la caisse pour financer un pot commun et permettre aux plus d\u00e9munis de s'offrir un livre neuf.", "Le financement provient de l\u2019assembl\u00e9e communale, mais les citoyens en ont assez d\u2019assumer seuls les d\u00e9ficits de la station.", "L\u2019exposition \u00abObjectif Terre\u00bb est un parcours savamment organis\u00e9 pour questionner l\u2019impact de l\u2019homme sur la plan\u00e8te.", "Il a \u00e9t\u00e9 prim\u00e9 au festival Morges-Sous-Rire l'an pass\u00e9 et il s\u2019est produit dans plusieurs festivals internationaux."], "contributors": {"Liaison duplex": [{"name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8134008", "ece-8134671", "ece-8134010"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "POUVOIR D'ACHAT", "GARDERIE", "D\u00c9FICIT", "EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "PORTRAIT", "RICHESSE", "TOURISME", "STATION DE LAVAGE", "PROJET"], "visualPersons": ["TRUMP, DONALD", "TILLERSON, REX", "PERRY, RICK", "BANNON, STEPHEN"], "id": "asset-1563084", "durationSec": 1843, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["USA", "SUISSE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "VALAIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-12-13T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "NE: La Chaux-de-Fonds est confront\u00e9e \u00e0 l\u2019une des plus graves crises financi\u00e8res de son histoire", "Immigration de masse: le secteur de la recherche esp\u00e8re une \u00e9claircie du mod\u00e8le de mise en \u0153uvre", "Le Conseil des Etats a confirm\u00e9 qu'il tient \u00e0 une hausse des rentes AVS de 70 francs", "Portrait d\u2019Antoine Hubert, entrepreneur n\u00e9 devenu l\u2019un des plus riches de Suisse", "Les familles syriennes en exil en Suisse suivent les \u00e9v\u00e8nements minute par minute", "Une \u00e9tude de Cr\u00e9dit Suisse r\u00e9v\u00e8le que Gen\u00e8ve est le canton o\u00f9 la vie est la plus ch\u00e8re de Suisse", "USA / Nomination de Rex Tillerson \u00e0 la t\u00eate de la diplomatie am\u00e9ricaine: l'analyse de Pierre Gobet, \u00e0 Washington", "Immigration de masse / Mod\u00e8le de mise en \u0153uvre: la r\u00e9action de Viviane Reding, eurod\u00e9put\u00e9e du Parti populaire chr\u00e9tien-social, \u00e0 Strasbourg (France)", "USA: Donald Trump nomme Rex Tillerson \u00e0 la t\u00eate de la diplomatie am\u00e9ricaine", "Deux jeunes dipl\u00f4m\u00e9s en tourisme veulent redonner vie au Super St-Bernard", "Syrie: un accord aurait \u00e9t\u00e9 conclu pour une \u00e9vacuation de civils et de combattants rebelles \u00e0 Alep", "Entretien avec Antoine Hubert, administrateur d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 chez Aevis Victoria", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Le l\u00e9gislatif de d\u00e9bat de troisi\u00e8me ville de Suisse romande d\u00e9bat sur budget 2017, qui compte un d\u00e9ficit de 16 millions.", "Le Parlement a vot\u00e9 le mod\u00e8le de mise en oeuvre de l\u2019initiative et tout le monde attend les premiers \u00e9chos de Bruxelles.", "Les s\u00e9nateurs maintiennent ainsi une divergence profonde avec le Conseil national. Deux mod\u00e8les s'affrontent.", "Il a b\u00e2ti un empire, Aevis Victoria. Il a fait de la sant\u00e9 un business, \u00e0 travers les cliniques priv\u00e9es qu'il rach\u00e8te dans tout le pays.", "L'onde de choc de la reprise de la ville d\u2019Alep par les troupes gouvernementales est arriv\u00e9e jusqu'\u00e0 Gen\u00e8ve. Une femme syrienne t\u00e9moigne.", "Pour payer moins, il faut aller en Suisse centrale. Cette \u00e9tude prend en compte les frais de cr\u00e8ches qui peuvent faire une grande diff\u00e9rence.", "Il a \u00e9t\u00e9 le tout puissant patron du groupe p\u00e9trolier Exxon. L'\u00e9quipe Trump est pr\u00eate \u00e0 prendre le pouvoir le mois prochain.", "La station de ski avait d\u00fb fermer ses portes en 2010, faute de liquidit\u00e9s. Un financement participatif est lanc\u00e9 pour tenter une renaissance.", "Il s\u2019agit de l'un des pires d\u00e9sastres humanitaires. Les images d'Alep sont saisissantes. Des milliers de civils s'enfuient."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8134002", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8134002", "ece-8134000"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["H\u00d4PITAL", "BLESS\u00c9 DE GUERRE", "GUERRE CIVILE", "RECONSTITUTION", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "PR\u00c9VOYANCE PROFESSIONNELLE", "AVS", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "STATION DE SKI", "FINANCEMENT", "FORMATION DES ADULTES", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "COACHING", "LIGUE DES CHAMPIONS DE HOCKEY SUR GLACE", "LIGUE DES CHAMPIONS", "HARD ROCK"], "visualPersons": ["BERSET, ALAIN", "KELLER-SUTTER, KARIN"], "id": "asset-1563085", "durationSec": 1757, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["GENEVE", "BERNE-VILLE", "CHARMEY", "TRAMELAN", "FRIBOURG-VILLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["MSF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-12-13T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "Le zapping francophone vu par TV5 Monde", "Le Conseil des Etats veut augmenter les rentes AVS de 70 francs", "Lancement par la RTS du nouveau jeu interactif Datak: les explications de Julien Schekter, producteur de \u00abOn en parle\u00bb sur RTS la 1\u00e8re", "La Ligue des champions en hockey sur glace peine \u00e0 trouver son public", "FR: les remont\u00e9es m\u00e9caniques de Charmey re\u00e7oivent un financement d\u2019un million de francs suppl\u00e9mentaire", "L\u2019invit\u00e9 culturel: le chanteur du groupe Gotthard Nic Maeder nous parle du nouvel album \"Silver\"", "M\u00e9decins sans fronti\u00e8res a tourn\u00e9 un film pour d\u00e9noncer les bombardements sur les h\u00f4pitaux", "Minimag: les coachs en entreprise sont de plus en plus demand\u00e9s", "Syrie: l\u2019ONU comme le CICR appellent \u00e0 la cl\u00e9mence pour les civils encore assi\u00e9g\u00e9s \u00e0 Alep", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8134040", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Il s\u2019oppose au Conseil national. Le bras de fer se poursuit \u00e0 Berne autour de la pr\u00e9voyance vieillesse.", "Alors que pour le football, la Ligue des champions est prestigieuse, pour le hockey, c\u2019est tout autre.", "L\u2019assembl\u00e9e communale a accept\u00e9 ce financement, mais les propri\u00e9taires de l'installation, dont l\u2019Etat, devront eux aussi faire un effort.", "Il revient sur sa carri\u00e8re et sur son rapport avec ce nouvel album.", "Ils sont d\u00e9sormais des cibles \u00e0 part enti\u00e8re dans de nombreux conflits. Le film est destin\u00e9 aux gouvernements du monde entier.", "Leurs techniques permettent de r\u00e9soudre de nombreuses situations conflictuelles sur le lieu de travail.", "Au moins 82 civils, dont des femmes et des enfants, ont \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9s ces derni\u00e8res 48 heures par les forces pro-gouvernementales."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8134040", "ece-8134225"]}, {"publicationChannelNames": ["Youtube"], "program": "Les Coulisses de la 3", "source": "gico", "id": "asset-1623249", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 72, "mediaType": "video", "excerpt": "Sketch humoristique sur les coulisses de la cha\u00eene Couleur3 en radio film\u00e9e, anim\u00e9e par des collaborateurs de la cha\u00eene de radio, qui met en sc\u00e8ne Julien Doquin v\u00e9rifiant une rumeur sur un collaborateur de la cha\u00eene.", "title": "Bruit de couloir", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "publicationDate": "2016-12-13T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["COULEUR3"], "backgrounds": ["Sketch sur les bruits de couloir sur le lieu de travail."], "thematicThemes": ["RUMEUR", "HUMOUR", "SKETCH"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur": [{"role": "Animateur", "name": "DOQUIN DE SAINT PREUX, Julien", "type": "Personne physique"}], "Actrice": [{"role": "Animatrice et humoriste", "name": "PACCAUD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "COULEUR 3", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["C\u00c9R\u00c9ALE", "COMMERCE \u00c9QUITABLE", "C\u00c9R\u00c9ALE", "PAYSAN", "CHAMP", "AGRICULTURE", "C\u00c9R\u00c9ALE", "INTERVIEW", "RESTAURANT", "RECETTE CULINAIRE"], "id": "asset-1559385", "durationSec": 2400, "mediaType": "video", "title": "QUINOA, GRAINE DE STAR", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BOLIVIE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "FRANCE", "VAUD", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Consommation"], "publicationDate": "2016-12-13T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Quinoa, graine de star", "Certains l\u2019appellent l\u2019or des Incas. Cultiv\u00e9 depuis des mill\u00e9naires sur les hauts plateaux andins, le quinoa a conquis le monde en seulement quelques ann\u00e9es. En Suisse, le volume de ses importations a \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9 par 10 en 5 ans. D\u00e9sormais, on trouve cet aliment \u00e0 la mode aussi bien dans les supermarch\u00e9s que dans les fast food.", "Le quinoa est cultiv\u00e9 depuis des mill\u00e9naires sur les hauts plateaux andins. En Suisse, le volume de ses importations a \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9 par 10 en cinq ans. Pourquoi ce boom du quinoa ? Avec quelles cons\u00e9quences en Bolivie ? Des r\u00e9ponses avec un reportage sur place. En Suisse, la plantation de quinoa est encore au stade de l'exp\u00e9rimentation.", "C\u2019est un des \u00absuper aliments\u00bb dont on parle de plus en plus. Le riz des Incas a suivi le chemin inverse des Conquistadors! Mais quelles sont les raisons de ce boom du quinoa? Il a de nombreuses vertus nutritives, ne contient pas de gluten, la FAO l\u2019a consid\u00e9r\u00e9 comme une alli\u00e9e dans la lutte contre la faim et la pauvret\u00e9.", "Aujourd\u2019hui, plus de 70 pays cultivent ou exp\u00e9rimentent le quinoa \u00e0 travers le monde. ABE s\u2019est rendu \u00e0 Longu\u00e9-Jumelles chez l\u2019un des acteurs majeurs de la production de quinoa en France. En Suisse, la culture de quinoa en est encore au stade embryonnaire, seuls six agriculteurs romands se sont lanc\u00e9s dans l\u2019aventure.", "La nouvelle tendance pour le quinoa a des cons\u00e9quences concr\u00e8tes en Bolivie, le berceau du quinoa. Le quinoa a de nombreux avantages \u2014 un faible co\u00fbt, il s\u2019adapte \u00e0 des conditions climatiques diff\u00e9rentes \u2014, mais pour les producteurs boliviens, regroup\u00e9s majoritairement en coop\u00e9ratives, la r\u00e9alit\u00e9 est difficile. Le prix du quinoa est volatile et des familles enti\u00e8res commencent \u00e0 en d\u00e9pendre.", "Le quinoa n\u2019est plus r\u00e9serv\u00e9 aux bobos, il a d\u00e9sormais la cote, m\u00eame aupr\u00e8s des chefs \u00e9toil\u00e9s. Il y a de nombreuses fa\u00e7ons de l\u2019appr\u00eater, voici une recette simple et go\u00fbteuse. Bon app\u00e9tit!", "Passer quelques semaines ou quelques mois \u00e0 l\u2019\u00e9tranger pour apprendre une langue en immersion, c\u2019est aujourd\u2019hui tr\u00e8s courant, d\u2019autant que la ma\u00eetrise de langues \u00e9trang\u00e8res est de bon ton sur un curriculum vitae. Partir \u00e0 Miami et se plonger dans la langue de Shakespeare \u00e0 l\u2019am\u00e9ricaine, le projet a s\u00e9duit plusieurs jeunes. Ils-elles ont s\u00e9rieusement d\u00e9chant\u00e9 face \u00e0 des conditions de logement d\u00e9plorables, alors que le prix du s\u00e9jour \u00e9tait tout sauf modeste! Face \u00e0 leurs critiques \u00e9tay\u00e9es, que r\u00e9pond l\u2019\u00e9cole de langue?", "Quinoa, graine de star", "Le quinoa est cultiv\u00e9 depuis des mill\u00e9naires sur les hauts plateaux andins. En Suisse, le volume de ses importations a \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9 par 10 en cinq ans. Pourquoi ce boom du quinoa ? Avec quelles cons\u00e9quences en Bolivie ? Des r\u00e9ponses avec un reportage sur place. En Suisse, la plantation de quinoa est encore au stade de l'exp\u00e9rimentation.", "Quinoa, graine de star", "Le quinoa est cultiv\u00e9 depuis des mill\u00e9naires sur les hauts plateaux andins. En Suisse, le volume de ses importations a \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9 par 10 en cinq ans. Pourquoi ce boom du quinoa ? Avec quelles cons\u00e9quences en Bolivie ? Des r\u00e9ponses avec un reportage sur place. En Suisse, la plantation de quinoa est encore au stade de l'exp\u00e9rimentation.", "Quinoa, graine de star", "Le quinoa est cultiv\u00e9 depuis des mill\u00e9naires sur les hauts plateaux andins. En Suisse, le volume de ses importations a \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9 par 10 en cinq ans. Pourquoi ce boom du quinoa ? Avec quelles cons\u00e9quences en Bolivie ? Des r\u00e9ponses avec un reportage sur place. En Suisse, la plantation de quinoa est encore au stade de l'exp\u00e9rimentation.", "Quinoa, graine de star", "Le quinoa est cultiv\u00e9 depuis des mill\u00e9naires sur les hauts plateaux andins. En Suisse, le volume de ses importations a \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9 par 10 en cinq ans. Pourquoi ce boom du quinoa ? Avec quelles cons\u00e9quences en Bolivie ? Des r\u00e9ponses avec un reportage sur place. En Suisse, la plantation de quinoa est encore au stade de l'exp\u00e9rimentation."], "alternativeTitle": ["A bon entendeur", "Quinoa, graine de star", "Quinoa, graine de star", "Le quinoa: l\u2019histoire d\u2019une tendance", "Brevet et certificat d\u2019obtention v\u00e9g\u00e9tale (COV): entretien avec Laurent Gaberell, sp\u00e9cialiste en agriculture, biodiversit\u00e9 et propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle, collaborateur de Public Eye", "La culture du quinoa en Europe", "La culture du quinoa et ses cons\u00e9quences en Bolivie", "La recette du \u00absolterito\u00bb de quinoa", "Un s\u00e9jour linguistique peu rago\u00fbtant!", "A bon entendeur", "Quinoa, graine de star", "A bon entendeur", "Quinoa, graine de star", "A bon entendeur", "Quinoa, graine de star", "A bon entendeur", "Quinoa, graine de star"], "imageURL": "//www.rts.ch/8223835.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8134024", "isOnline": true, "contributors": {"Productrice Editoriale": [{"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Productrice": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8134024", "ece-8134673", "ece-8134669", "ece-8134606", "ece-8134587"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "id": "asset-1558282", "thematicGeographicals": ["LIBAN"], "durationSec": 193, "mediaType": "video", "excerpt": "Au Liban, Caritas assiste les r\u00e9fugi\u00e9s syriens, en particulier dans l'\u00e9ducation des enfants. L'organisme fait en sorte que les enfants soient scolaris\u00e9s et qu'ils b\u00e9n\u00e9ficient d'un enseignement de qualit\u00e9, ce qui les prot\u00e8ge notamment du travail des enfants et des mariages pr\u00e9coces.", "title": "Au service de la plan\u00e8te : G\u00e9n\u00e9ration de demain", "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2016-12-13T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["CARITAS"], "thematicThemes": ["R\u00c9FUGI\u00c9", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "ENFANT (\u00c2GE)", "GUERRE CIVILE SYRIENNE"], "alternativeExcerpt": ["Au service de la plan\u00e8te\nG\u00e9n\u00e9ration de demain", "Lukas Voborsky, Caritas : \u00ab Il faut que les enfants soient \u00e0 l'\u00e9cole, car, si ce n'est pas le cas, ils s'exposent \u00e0 des menaces comme le travail des enfants, encore courant au Liban ; il y a aussi les mariages pr\u00e9coces pour les fillettes, et le fait d'\u00eatre \u00e0 l'\u00e9cole diminue ces risques et offre une alternative. \u00bb", "Lukas Voborsky, Caritas : \u00ab Il faut que les enfants soient \u00e0 l'\u00e9cole, car, si ce n'est pas le cas, ils s'exposent \u00e0 des menaces comme le travail des enfants, encore courant au Liban ; il y a aussi les mariages pr\u00e9coces pour les fillettes, et le fait d'\u00eatre \u00e0 l'\u00e9cole diminue ces risques et offre une alternative. \u00bb", "Au service de la plan\u00e8te\nG\u00e9n\u00e9ration de demain", "Lukas Voborsky, Caritas : \u00ab Il faut que les enfants soient \u00e0 l'\u00e9cole, car, si ce n'est pas le cas, ils s'exposent \u00e0 des menaces comme le travail des enfants, encore courant au Liban ; il y a aussi les mariages pr\u00e9coces pour les fillettes, et le fait d'\u00eatre \u00e0 l'\u00e9cole diminue ces risques et offre une alternative. \u00bb", "Au service de la plan\u00e8te\nG\u00e9n\u00e9ration de demain", "Lukas Voborsky, Caritas : \u00ab Il faut que les enfants soient \u00e0 l'\u00e9cole, car, si ce n'est pas le cas, ils s'exposent \u00e0 des menaces comme le travail des enfants, encore courant au Liban ; il y a aussi les mariages pr\u00e9coces pour les fillettes, et le fait d'\u00eatre \u00e0 l'\u00e9cole diminue ces risques et offre une alternative. \u00bb"], "alternativeTitle": ["Le court du jour", "Au service de la plan\u00e8te: G\u00e9n\u00e9ration de demain", "Au service de la plan\u00e8te", "Le court du jour", "Au service de la plan\u00e8te", "Le court du jour", "Au service de la plan\u00e8te"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8134033", "isOnline": true, "contributors": {"Productrice": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "SZCZEPANSKI, Thomas", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROBERT-CHARRUE, Bernard", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8134033", "ece-8134031", "ece-8134680"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Donald Trump devra faire valider la nomination controvers\u00e9e de son futur Secr\u00e9taire d'Etat", "id": "sound-2D853897-46F1-4E61-A748-C8FBF9C76662", "durationSec": 159, "publicationDate": "2016-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En choisissant Rex Tillerson pour le poste de Secr\u00e9taire d'Etat, donc ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res, Donald Trump suscite une controverse. La nomination de l'actuel PDG du g\u00e9ant p\u00e9trolier ExxonMobil au poste de premier diplomate du pays devrait \u00eatre confirm\u00e9e ce mardi.\r\n\r\n* * Donald Trump devra faire valider la nomination controvers\u00e9e de son futur Secr\u00e9taire d'Etat LANCEMENT 1 / REX TILLERSON\r\n***Mais d'abord, ce choix de Donald Trump... si le Pr\u00e9sident-\u00e9lu des Etats-Unis avait voulu susciter une controverse, il n'aurait pas pu mieux choisir que Rex Tillerson au poste de Secr\u00e9taire d'Etat, donc ministre des Affaires Etrang\u00e8res. La nomination de l'actuel PDG du g\u00e9ant p\u00e9trolier ExxonMobil au poste de premier diplomate du pays devrait \u00eatre confirm\u00e9e dans la journ\u00e9e, selon plusieurs membres de l'\u00e9quipe Trump cit\u00e9s par la presse am\u00e9ricaine.\r\nPatrick Chaboudez, Donald Trump doit se pr\u00e9parer \u00e0 un combat difficile pour faire valider cette nomination...\r\nDIR STU LS\r\nPersonne ne remet en cause la comp\u00e9tence en affaires de Rex Tillerson. C'est un \"able executive\" - un patron capable - note le Washington Post en titre de son \u00e9dito. Suivi tout de suite de la question qui f\u00e2che: mais qu'en est-il de ses liens avec la Russie ? En 20 ans, Rex Tillerson a rencontr\u00e9 Vladimir Poutine \u00e0 de nombreuses reprises. Il a conclu pour son groupe ExxonMobil des contrats en Russie. Il s'est publiquement oppos\u00e9 aux sanctions inflig\u00e9es \u00e0 Moscou apr\u00e8s l'annexion de la Crim\u00e9e. Et Rex Tillerson a re\u00e7u l'ordre de l'Amiti\u00e9, une importante distinction russe.\r\nLe NYT parle d'un mauvais choix pour le d\u00e9partement d'Etat.  Donald Trump semble \u00eatre insensible \u00e0 tous les crit\u00e8res \u00e9thiques. En nommant Rex Tillerson, il va encombrer son administration d'une personne qui va provoquer des controverses sans fin. \r\nPourquoi donc choisit-il comme diplomate-en-chef un homme dont toutes les d\u00e9cisions et les actions pourraient \u00eatre soup\u00e7onn\u00e9es d'\u00eatre une forme de capitulation face aux int\u00e9r\u00eats de la Russie ou du secteur p\u00e9trolier. \r\n*** EGF. Choix controvers\u00e9 donc. Et il faut s'attendre \u00e0 des oppositions, m\u00eame chez les r\u00e9publicains. \r\nOui, parce que la nomination de Rex Tillerson devra \u00eatre confirm\u00e9e par le s\u00e9nat . et plusieurs s\u00e9nateurs r\u00e9publicains - dont Rand Paul, John McCain ou Lindsay Graham - ont d\u00e9j\u00e0 exprim\u00e9e leur d\u00e9saccord. Le site Politico fait la liste des obstacles qui peuvent faire encore chuter Rex Tillerson. Les liens avec la Russie, bien s\u00fbr.. mais aussi le climat. Exxon s'est tr\u00e8s longtemps oppos\u00e9 \u00e0 toutes les actions pour r\u00e9duire les \u00e9missions de gaz \u00e0 effets de serre.  bla bla bla... \r\n*** EGF. Et cette nomination renforce l'impression d'une administration faite essentiellement de businessman.\r\nEt sans grande exp\u00e9rience politique ou gouvernementale. Sujet d'inqui\u00e9tude relay\u00e9 par le Financial Times. d'autant que le pr\u00e9sident \u00e9lu est lui-m\u00eame un novice en la mati\u00e8re. L'administration Trump ressemble \u00e0 un club de tr\u00e8s riches hommes", "alternativeExcerpt": ["En choisissant Rex Tillerson pour le poste de Secr\u00e9taire d'Etat, donc ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res, Donald Trump suscite une controverse. La nomination de l'actuel PDG du g\u00e9ant p\u00e9trolier ExxonMobil au poste de premier diplomate du pays devrait \u00eatre confirm\u00e9e ce mardi."], "alternativeTitle": ["Donald Trump devra faire valider la nomination controvers\u00e9e de son futur Secr\u00e9taire d\u2019Etat / TUM_2016-12-13T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 13.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8238222.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8218208", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8218203"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "id": "asset-1559954", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz \u00e0 choix multiples, entre 2 candidats qui r\u00e9pondent aux questions de t\u00e9l\u00e9spectateur film\u00e9s en Suisse romande.", "title": "Emission 72", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2016-12-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["C'est ma question", "C'est ma question", "Philippe vs Nicolas", "C'est ma question", "C'est ma question"], "alternativeExcerpt": ["Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8133992", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SCHNEITER, Jonas", "type": "Personne physique"}], "Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8133992", "ece-8133990"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "Avant le d\u00e9luge", "genres": ["Sujets internationaux (politique...)"], "id": "asset-1559473", "durationSec": 5700, "publicationDate": "2016-12-12T20:40:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Star \u00e0 la TV", "source": "gico", "title": "No 191", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1553461", "durationSec": 480, "publicationDate": "2016-12-12T17:35:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Star \u00e0 la TV", "12.12.2016", "Star \u00e0 la TV"], "alternativeExcerpt": ["Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs.  Pr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey.", "Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8133600", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8133600"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages (s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e fran\u00e7aise)", "source": "gico", "title": "Episode 6", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-1541215", "durationSec": 1680, "publicationDate": "2016-12-12T11:40:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "6", "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages"], "alternativeExcerpt": ["Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes.", "Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes."], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-8133621"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Guerre en Syrie. 1. Les enfants \u00e0 Alep sont traumatis\u00e9s par la guerre. -2. La reprise de la ville de Palmyre par le Groupe Etat islamique Daech. -3. Une d\u00e9l\u00e9gation de 3 d\u00e9put\u00e9s fran\u00e7ais sont partis pour Alep", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-9E06C94B-B0B0-457C-9B2D-2AE83D24264F", "thematicGeographicals": ["France", "Syrie", "Palmyre"], "durationSec": 193, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "guerre civile", "traumatisme", "enfant (\u00e2ge)", "victime"], "excerpt": "Une situation dramatique pour les enfants d'Alep.D'apr\u00e8s le t\u00e9moignage du responsable du bureau de l'Unicef \u00e0 Alep, les enfants ne r\u00e9agissent m\u00eame plus aux explosions des bombes. La guerre est devenue normale pour eux. Les n\u00e9gociations entre Russes et Am\u00e9ricains continuent \u00e0 Gen\u00e8ve afin d'obtenir un cessez-le-feu et des \u00e9vacuations humanitaires. Trois d\u00e9put\u00e9s fran\u00e7ais sont en route pour la Syrie afin d'obtenir une aide humanitaire pour Alep.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "responsable du bureau d'Unicef \u00e0 Alep ", "name": "Rzehak, Radoslaw", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le gouvernement bernois soutient le projet FORTA", "id": "sound-E0E93F37-8816-4242-9AC1-2B905260C60C", "durationSec": 83, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le canton de Berne a pr\u00e9sent\u00e9 les projets d'agglom\u00e9ration qu'il veut inscrire dans son plan 2030. L'objectif est de planifier les investissements en mati\u00e8re de transport et d'urbanisation afin de demander un cofinancement de la Conf\u00e9d\u00e9ration, qui ne sera possible que si le fonds FORTA est accept\u00e9.\r\n\r\n* * Le gouvernement bernois soutient le projet FORTA 12h30 Berne projet infrastructures \r\nLe gouverment bernois a \u00e9galement soutenu FORTA ce matin. \r\nLe canton a pr\u00e9sent\u00e9 ce matin les projets d'agglom\u00e9ration qu'il veut inscrire dans son plan directeur 2030. Objectif: planifier les investissements futurs en mati\u00e8re de transport et d'urbanisation et demander in fine un co-financement de la part de la Conf\u00e9d\u00e9ration. Co-financement qui ne sera possible que si le fonds FORTA est accept\u00e9 en f\u00e9vrier, Coraline Pauchard...", "alternativeExcerpt": ["Le canton de Berne a pr\u00e9sent\u00e9 les projets d'agglom\u00e9ration qu'il veut inscrire dans son plan 2030. L'objectif est de planifier les investissements en mati\u00e8re de transport et d'urbanisation afin de demander un cofinancement de la Conf\u00e9d\u00e9ration, qui ne sera possible que si le fonds FORTA est accept\u00e9."], "alternativeTitle": ["Le gouvernement bernois soutient le projet FORTA  / 12H30_2016-12-12T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 12.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7966141.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8214587", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8214586"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "Jean Ziegler par Nicolas Wadimoff, l'art du portrait", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-9B68FE6D-8E6C-454A-B4FA-337FD5CDDD24", "durationSec": 3236, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "[Nouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 23 novembre 2016, mais actualit\u00e9s culturelles du jour]. Pendant quelques mois, le cin\u00e9aste genevois Nicolas Wadimoff a \u00e9t\u00e9 l'\u00e9tudiant de Jean Ziegler. Trente ans plus tard, le producteur vaudois Emmanuel G\u00e9taz lui propose de filmer Ziegler, dont le r\u00e9sultat, \"Jean Ziegler, l'optimisme de la volont\u00e9\", sort aujourd'hui dans les salles. Toute la question pour Nicolas Wadimoff est alors de trouver la juste place pour raconter l'engagement immuable de l'homme, sans \u00eatre ni hagiographique ni moqueur.", "alternativeTitle": ["Nectar du 12.12.2016", "Jean Ziegler par Nicolas Wadimoff, l\u02b9art du portrait / NTR_2016-12-12T12:06:00_nectar", "Nectar du 12.12.2016", "Jean Ziegler par Nicolas Wadimoff, l\u02b9art du portrait / NTR_2016-12-12T12:06:00_nectar"], "alternativeExcerpt": ["Pendant quelques mois, le cin\u00e9aste genevois Nicolas Wadimoff a \u00e9t\u00e9 l\u02b9\u00e9tudiant de Jean Ziegler. Trente ans plus tard, le producteur vaudois Emmanuel G\u00e9taz lui propose de filmer Ziegler, dont le r\u00e9sultat, \"Jean Ziegler, l\u02b9optimisme de la volont\u00e9\", sort aujourd\u02b9hui dans les salles. Toute la question pour Nicolas Wadimoff est alors de trouver la juste place pour raconter l\u02b9engagement immuable de l\u02b9homme, sans \u00eatre ni hagiographique ni moqueur.\n\nLe cin\u00e9aste est au micro de Rapha\u00eble Bouchet\n\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 23 novembre 2016.", "Pendant quelques mois, le cin\u00e9aste genevois Nicolas Wadimoff a \u00e9t\u00e9 l\u02b9\u00e9tudiant de Jean Ziegler. Trente ans plus tard, le producteur vaudois Emmanuel G\u00e9taz lui propose de filmer Ziegler, dont le r\u00e9sultat, \"Jean Ziegler, l\u02b9optimisme de la volont\u00e9\", sort aujourd\u02b9hui dans les salles. Toute la question pour Nicolas Wadimoff est alors de trouver la juste place pour raconter l\u02b9engagement immuable de l\u02b9homme, sans \u00eatre ni hagiographique ni moqueur.\n\nLe cin\u00e9aste est au micro de Rapha\u00eble Bouchet\n\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 23 novembre 2016."], "imageURL": "//www.rts.ch/8187054.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8197624", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste genevois, Cin\u00e9aste", "name": "Wadimoff, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8197624", "ece-8197623"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui3 12.12.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-479B289C-BDC2-4E14-A7C3-4B6CB9FBB78E", "durationSec": 18, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui3", "J'ai cuicui3 / NMT_2016-12-12T08:03:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui3 / NMT_2016-12-12T08:03:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8197733", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "variantIds": ["ece-8197733", "ece-8197715"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vie des gens", "source": "siranau", "title": "La Vie des gens : Victor et l'op\u00e9ration coeur \u00e0 coeur ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-770C3FB6-C9EB-446F-B202-2FFDD50A03F1", "durationSec": 211, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Vie des gens", "La Vie des gens / OTWO_2016-12-12T09:45:00_la-vie-des-gens", "La Vie des gens / OTWO_2016-12-12T09:45:00_la-vie-des-gens"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8197772", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966497.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8197772", "ece-8197763"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Guerre en Syrie. Trois d\u00e9put\u00e9s fran\u00e7ais bloqu\u00e9s en Turquie sur la route d'Alep", "genres": ["Interview"], "id": "sound-649077CA-6AA4-46E2-BC17-4963727AEF69", "thematicGeographicals": ["France", "Syrie"], "durationSec": 314, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fonction politique", "guerre civile", "relations internationales", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "Une d\u00e9l\u00e9gation parlementaire fran\u00e7aise compos\u00e9e de C\u00e9cile Duflot (EELV), d'Herv\u00e9 Mariton (LR) et de Patrick Mennucci, a \u00e9t\u00e9 bloqu\u00e9e le 6 d\u00e9cembre 2016 \u00e0 la fronti\u00e8re turco-syrienne. Elle souhaite se rendre dans la ville syrienne d'Alep pour d\u00e9fendre \"une solution humanitaire\".\r\n\r\n\r\n\r\nVous \u00eates directeur de l'observatoire franco-Russe, \u00e0 Moscou, un institut financ\u00e9 par des entreprises fran\u00e7aises et russes, vous \u00eates aussi chercheur associ\u00e9 \u00e0 l'IRIS, l'institut des relations internationales et strat\u00e9giques...\r\nToutes les forces ont \u00e9t\u00e9 concentr\u00e9es sur la ville d'Alep ces derniers temps... Qu'est-ce qui va se passer une fois que la ville sera reprise, ce qui n'est visiblement qu'une question d'heures ou de jour?\r\nLa prise de palmyre, c'est la cons\u00e9quence directe de cette concentration des forces russes et syriennes autour de la ville d'alep?\r\nEst-ce que cette reconqu\u00eate de palmyre par le groupe Etat islamique pourrait pousser le kremlin a durcir ses efforts pour \u00e9radiquer les bastions djihadistes?\r\nL'hypoth\u00e8se de voir les russes se retirer purement et simplement une fois alep prise, on peut l'exclure?\r\nLa russie a envoy\u00e9 des unit\u00e9s sp\u00e9ciales tch\u00e9tch\u00e8nes pour s\u00e9curiser certaines zones, bases a\u00e9riennes notamment... C'est justement le signe que la russie se projette dans le long terme?\r\nIl y a eu aussi ce tweet de l'ambassade de russie aux Etats-Unis, qui faisait r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 grozny en tch\u00e9tch\u00e9nie... Il disait en substance: grozny a \u00e9t\u00e9 ras\u00e9e et maintenant c'est une ville prosp\u00e8re et moderne... C'est \u00e7a qu'il faut faire \u00e0 alep... vous y croyez? La russie va vraiment investir pour la reconstruction de la syrie?\r\nQuel serait son int\u00e9r\u00eat au juste?", "alternativeExcerpt": ["Une d\u00e9l\u00e9gation parlementaire fran\u00e7aise compos\u00e9e de C\u00e9cile Duflot (EELV), Herv\u00e9 Mariton (LR) et Patrick Mennucci a \u00e9t\u00e9 bloqu\u00e9e lundi \u00e0 la fronti\u00e8re turco-syrienne. Elle souhaite se rendre dans la ville syrienne d'Alep pour d\u00e9fendre \"une solution humanitaire\". Interview d'Herv\u00e9 Mariton."], "alternativeTitle": ["Trois d\u00e9put\u00e9s fran\u00e7ais bloqu\u00e9s en Turquie sur la route d'Alep / FOR_2016-12-12T18:00:00_developpement-1", "Forum du 12.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8237516.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8214604", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme politique fran\u00e7ais, d\u00e9put\u00e9-maire Les R\u00e9publicains de Crest", "name": "Mariton, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8214599"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cadeau musical", "source": "siranau", "title": "Cadeau musical : Buttering Trio ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BE61571A-BD24-454A-9F80-520F73082150", "durationSec": 306, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Buttering Trio"], "thematicThemes": ["musique", "soul music"], "alternativeTitle": ["Cadeau musical", "Cadeau musical / OTWO_2016-12-12T09:30:00_cadeau-musical", "Cadeau musical / OTWO_2016-12-12T09:30:00_cadeau-musical"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8197768", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966467.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8197768", "ece-8197760"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'arm\u00e9e syrienne reprend un grand quartier du sud-est d'Alep aux rebelles", "id": "sound-873B402F-B2DC-4985-9351-521F109BF502", "durationSec": 78, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'arm\u00e9e syrienne s'est empar\u00e9e lundi d'un grand quartier du sud-est d'Alep. Elle a d\u00e9sormais repris 90% des quartiers Est aux rebelles, a annonc\u00e9 l'Observatoire syrien des droits de l'homme (OSDH).\r\n\r\n* * L'arm\u00e9e syrienne s'est empar\u00e9e lundi d'un grand quartier du sud-est d'Alep. Elle a d\u00e9sormais repris 90% des quartiers Est aux rebelles, a annonc\u00e9 l'Observatoire syrien des droits de l'homme (OSDH).", "alternativeExcerpt": ["L'arm\u00e9e syrienne s'est empar\u00e9e lundi d'un grand quartier du sud-est d'Alep. Elle a d\u00e9sormais repris 90% des quartiers Est aux rebelles, a annonc\u00e9 l'Observatoire syrien des droits de l'homme (OSDH)."], "alternativeTitle": ["L'arm\u00e9e syrienne reprend un grand quartier du sud-est d'Alep aux rebelles / 12H30_2016-12-12T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 12.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8235813.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8214587", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8214581"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La justice vaudoise impuissante face \u00e0 Facebook Suisse", "id": "sound-CA5465FB-B59C-4178-98BA-529E36D5661C", "durationSec": 86, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans un arr\u00eat publi\u00e9 lundi, le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral donne raison \u00e0 Facebook Suisse, qui n'est pas oblig\u00e9 de transmettre les donn\u00e9es d'un utilisateur au Minist\u00e8re public vaudois. Ce dernier doit s'adresser \u00e0 Facebook Irlande.\r\n\r\n* * La justice vaudoise impuissante face \u00e0 Facebook Suisse 12h30 FR validation professeur\r\nLa justice vaudoise impuissante face \u00e0 Facebook Suisse. Dans un arr\u00eat publi\u00e9 ce midi, le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral donne raison \u00e0 la filiale helv\u00e9tique du g\u00e9ant am\u00e9ricain; elle n'est pas oblig\u00e9e de transmettre les donn\u00e9es d'un utilisateur au Minist\u00e8re public vaudois. Dans le cadre de l' instruction p\u00e9nale de cette affaire, ce dernier devra plut\u00f4t s'adresser \u00e0 Facebook Irlande. Marc Menichini, \r\nUne affaire qui commence l'ann\u00e9e derni\u00e8re...quand le minist\u00e8re public vaudois, suite \u00e0 la plainte d'un journaliste belge, veut en savoir plus sur le d\u00e9tenteur d'un compte Facebook, un compte ouvert en Suisse sous un pseudonyme... et sur lequel son titulaire a trait\u00e9 le journaliste en question d'antis\u00e9mite. Dans un premier temps, le tribunal cantonal vaudois donne raison au procureur g\u00e9n\u00e9ral...et ordonne \u00e0 Facebok Suisse de fournir ces informations . L'entreprise fait recours au Tribunal f\u00e9d\u00e9ral, elle affirme ne pas poss\u00e9der les donn\u00e9es personnelles des utilisateurs. Tout ce data se trouverait concr\u00e8tement en Irlande, si\u00e8ge europ\u00e9en du r\u00e9seau social. Un argument valid\u00e9 aujourd'hui par le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral. Il recommande \u00e0 la justice vaudoise de s'adresser \u00e0 Facebook Irlande, le possesseur de fait et de droit des informations r\u00e9clam\u00e9es.... Selon les juges de Mon Repos, la filiale suisse du g\u00e9ant am\u00e9ricain s'occupe seulement de marketing et de communication.  \r\nLe Minist\u00e8re public vaudois n'a pas encore r\u00e9agi \u00e0 cette d\u00e9cision.", "alternativeExcerpt": ["Dans un arr\u00eat publi\u00e9 lundi, le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral donne raison \u00e0 Facebook Suisse, qui n'est pas oblig\u00e9 de transmettre les donn\u00e9es d'un utilisateur au Minist\u00e8re public vaudois. Ce dernier doit s'adresser \u00e0 Facebook Irlande."], "alternativeTitle": ["La justice vaudoise impuissante face \u00e0 Facebook Suisse / 12H30_2016-12-12T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 12.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7246977.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8214587", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8214583"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Interview de Jared Diamond, g\u00e9ographe et biologiste \u00e9volutionniste am\u00e9ricain et auteur de \"Effondrement : comment  les soci\u00e9t\u00e9s  d\u00e9cident de leur disparition ou de leur survie\" (Ed. Gallimard, coll. Folio, 2009)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1EAC623F-5067-418F-9AB9-5321FA7548D4", "durationSec": 428, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catastrophe naturelle", "civilisation", "r\u00e9chauffement climatique", "pauvret\u00e9", "environnement", "migration de population"], "excerpt": "Jared Diamond, anthropologue de renomm\u00e9e mondiale et sp\u00e9cialiste de l'\u00e9volution explique comment, dans l'histoire, des soci\u00e9t\u00e9s ont disparu parce qu'elles ont d\u00e9truit leur environnement.", "alternativeExcerpt": ["Jared Diamond, anthropologue de renomm\u00e9e mondiale et sp\u00e9cialiste de l'\u00e9volution, est l'auteur notamment de \"Effondrement: Comment les soci\u00e9t\u00e9s d\u00e9cident de leur disparition ou de leur survie\". Il y montre comment, dans l'Histoire, des soci\u00e9t\u00e9s ont disparu parce qu'elles ont d\u00e9truit leur environnement."], "alternativeTitle": ["L'anthropologue Jared Diamond s'int\u00e9resse \u00e0 la survie et la disparition des civilisations / TUM_2016-12-12T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 12.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8234676.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8214562", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ographe et biologiste de l'\u00e9volution, auteur de \"Effondrement : comment les soci\u00e9t\u00e9s d\u00e9cident de leur disparition  ou de leur survie\"", "name": "Diamond, Jared", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8214556"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nota Bene : Nota Bene - La fin des caissiers et des caissi\u00e8res approche", "id": "sound-B6CE5151-C5AD-46D5-B854-551289BB1430", "durationSec": 126, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le 1er supermarch\u00e9 d'Amazon, sans caisses et connect\u00e9, ouvrira en d\u00e9but d'ann\u00e9e prochaine aux Etats-Unis. Les clients n'auront plus qu'\u00e0 scanner leur t\u00e9l\u00e9phone \u00e0 l'entr\u00e9e du magasin. Plus que jamais le m\u00e9tier de caissier ou caissi\u00e8re semble menac\u00e9.\r\n\r\n* * Nota Bene - La fin des caissiers et des caissi\u00e8res approche  \r\n*** NB, FG.\r\nLe 1er supermarch\u00e9 d'Amazon. sans caisses et connect\u00e9. ouvrira en d\u00e9but d'ann\u00e9e prochaine. aux Etats-Unis. Via une application sur smartphone. les clients n'auront plus qu'\u00e0 scanner leur t\u00e9l\u00e9phone \u00e0 l'entr\u00e9e du magasin.  et l'intelligence artificielle fera le reste ! Plus que jamais. le m\u00e9tier de caissier ou caissi\u00e8re semble menac\u00e9. \r\nLes caissiers et caissi\u00e8res.\r\nC'est le cas de le dire.\r\nEncaissent.\r\nLes changements.\r\nEt au rythme des innovations.\r\nLeur travail est transf\u00e9r\u00e9. \r\nSur les clients !\r\nPetit d\u00e9tails piquant :\r\nLe \u00ab self scanning \u00bb. \r\nO\u00f9 le client scanne lui-m\u00eame ses produits. \r\nEt le \u00ab self check out \u00bb. \r\nO\u00f9 le client s'encaisse lui-m\u00eame aux bornes. \r\nEh bien. \r\nCes 2 proc\u00e9d\u00e9s. \r\nSe font toujours sur une base volontaire. \r\n*** C'est donc tout b\u00e9n\u00e9fice. pour les grands distributeurs! \r\nNi le personnel. \r\nNi la client\u00e8le.\r\nN'en profitent.\r\nFinanci\u00e8rement. \r\nDonc 0 bonus.\r\nEt 0 cumulus.\r\nTout va dans le panier des enseignes !\r\n*** En fait. les clients sont complices. de la disparition des caissiers et caissi\u00e8res.\r\nDisons que dans la mesure o\u00f9 pour l'instant. \r\nLes grandes cha\u00eenes suisses. laissent le choix. \r\nJe laisse. tirer la conclusion.\r\nMais quoiqu'il en soit. \r\nAvec les progr\u00e8s technologiques. \r\nLe m\u00e9tier de caissier ou caissi\u00e8re change.\r\nEt se transforme.\r\nEn \u00ab h\u00f4te ou h\u00f4tesse de caisse \u00bb.\r\n*** C'est-\u00e0-dire ?\r\nLes h\u00f4tes ou h\u00f4tesses de caisse.\r\nAccompagnent les clients techniquement.\r\nIls les assistent. num\u00e9riquement.\r\nEt accessoirement. \r\nIls maintiennent un contact humain.\r\nEn magasin.\r\n*** L'emploi est donc sauf !\r\nEn partie seulement. \r\nCar cette nouvelle affectation. \r\nN\u00e9cessite moins de personnel. \r\nEt malheureusement. \r\nLa mission n'est pas forc\u00e9ment adapt\u00e9e.\r\nA toutes les g\u00e9n\u00e9rations.\r\nDe caissiers. ou caissi\u00e8res.\r\n*** Pas s\u00fbr. non plus. que ces nouvelles t\u00e2ches s'inscrivent dans la dur\u00e9e.\r\nSi les tests de supermarch\u00e9s.\r\nConnect\u00e9s et sans caisses.\r\nS'av\u00e8rent concluants. \r\nLes h\u00f4tes ou h\u00f4tesses de caisse\r\nRisquent d'\u00eatre remplac\u00e9s.\r\nPar des algorithmes. \r\nEt pour le contact.\r\nLes clients se feront accompagner.\r\nPar un robot. \r\nEn self-service \u00e0 l'accueil.", "alternativeExcerpt": ["Le 1er supermarch\u00e9 d\u2019Amazon, sans caisses et connect\u00e9, ouvrira en d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e prochaine aux Etats-Unis. Les clients n\u2019auront plus qu\u2019\u00e0 scanner leur t\u00e9l\u00e9phone \u00e0 l\u2019entr\u00e9e du magasin. Plus que jamais le m\u00e9tier de caissier ou caissi\u00e8re semble menac\u00e9.", "Le 1er supermarch\u00e9 d\u2019Amazon, sans caisses et connect\u00e9, ouvrira en d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e prochaine aux Etats-Unis. Les clients n\u2019auront plus qu\u2019\u00e0 scanner leur t\u00e9l\u00e9phone \u00e0 l\u2019entr\u00e9e du magasin. Plus que jamais le m\u00e9tier de caissier ou caissi\u00e8re semble menac\u00e9.", "Le 1er supermarch\u00e9 d\u2019Amazon, sans caisses et connect\u00e9, ouvrira en d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e prochaine aux Etats-Unis. Les clients n\u2019auront plus qu\u2019\u00e0 scanner leur t\u00e9l\u00e9phone \u00e0 l\u2019entr\u00e9e du magasin. Plus que jamais le m\u00e9tier de caissier ou caissi\u00e8re semble menac\u00e9."], "alternativeTitle": ["Nota Bene - La fin des caissiers et des caissi\u00e8res approche", "Nota Bene - La fin des caissiers et des caissi\u00e8res approche / JDM_2016-12-12T07:26:00_nota-bene", "Nota Bene - La fin des caissiers et des caissi\u00e8res approche / JDM_2016-12-12T07:26:00_nota-bene"], "imageURL": "//www.rts.ch/7594097.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8214638", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8214638", "ece-8214619"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Situations d\u00e9licates", "id": "sound-FBD38780-ACB2-42A8-9905-26CAD388301E", "durationSec": 3370, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Plusieurs extraits des recueils \"Situations d\u00e9licates\" et \"Combien de fois je t'aime\" de Serge Joncour, aux \u00e9ditions Flammarion. \r\nAuteur d'une quinzaine d'ouvrages et r\u00e9compens\u00e9 de nombreux prix, Serge Joncour fait partie des auteurs qui font le plus r\u00eaver l'\u00e9quipe de \"Dernier r\u00eave avant la nuit\".\r\n\r\n* * Plusieurs extraits des recueils \"Situations d\u00e9licates\" et \"Combien de fois je t'aime\" de Serge Joncour, aux \u00e9ditions Flammarion. \r\nAuteur d'une quinzaine d'ouvrages et r\u00e9compens\u00e9 de nombreux prix, Serge Joncour fait partie des auteurs qui font le plus r\u00eaver l'\u00e9quipe de \"Dernier r\u00eave avant la nuit\".", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 12.12.2016", "Situations d\u00e9licates / REVE_2016-12-12T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 12.12.2016", "Situations d\u00e9licates / REVE_2016-12-12T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["Plusieurs extraits des recueils \"Situations d\u00e9licates\" et \"Combien de fois je t\u02b9aime\" de Serge Joncour, aux \u00e9ditions Flammarion. \nAuteur d\u02b9une quinzaine d\u02b9ouvrages et r\u00e9compens\u00e9 de nombreux prix, Serge Joncour fait partie des auteurs qui font le plus r\u00eaver l\u02b9\u00e9quipe de \"Dernier r\u00eave avant la nuit\".", "Plusieurs extraits des recueils \"Situations d\u00e9licates\" et \"Combien de fois je t\u02b9aime\" de Serge Joncour, aux \u00e9ditions Flammarion. \nAuteur d\u02b9une quinzaine d\u02b9ouvrages et r\u00e9compens\u00e9 de nombreux prix, Serge Joncour fait partie des auteurs qui font le plus r\u00eaver l\u02b9\u00e9quipe de \"Dernier r\u00eave avant la nuit\"."], "imageURL": "//www.rts.ch/1785495.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8197967", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8197967", "ece-8197966"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Lancement de la campagne pour le FORTA", "id": "sound-BD37C002-F49C-4FA0-9BC7-7DD7472242FC", "durationSec": 118, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le nouveau Fonds pour les routes nationales et le trafic d'agglom\u00e9ration (FORTA) est soumis au vote le 12 f\u00e9vrier prochain. Cet outil doit permettre d'entretenir et terminer le r\u00e9seau autoroutier et de cofinancer des infrastructures de transports dans les agglom\u00e9rations.\r\n\r\n* * Lancement de la campagne pour le FORTA 12h30 Forta dialogue \r\nConf\u00e9d\u00e9ration, cantons, villes \u00e9taient r\u00e9unis ce matin \u00e0 Berne pour lancer leur campagne en faveur du FORTA. Le nouveau fond pour les routes nationales et le traffic d'agglom\u00e9ration est soumis au vote le 12 f\u00e9vrier. Cet outil sera ancr\u00e9 dans la constitution et sera illimit\u00e9 dans le temps. Il doit permettre d'entretenir, de terminer le r\u00e9seau autoroutier, de co-financer des infrastructures de transports dans les agglom\u00e9ration. St\u00e9phane Deleury, vous \u00eates l'un de nos correspondant au palais f\u00e9d\u00e9ral. Ce sont 3 milliards de francs qui vont alimenter chaque ann\u00e9e ce nouveau fond...\r\nPapier : \r\nUne somme largement n\u00e9cessaire selon la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale en charge des transport Doris Leuthard. Pensez donc. Le r\u00e9seau autoroutier datant des ann\u00e9es 60 est en mauvais \u00e9tat. La conf\u00e9d\u00e9ration a reces\u00e9 des centaines de ponts et de tunnels qu'il faudra assainir dans les prochaines ann\u00e9es. Ajoutez \u00e0 cel\u00e0 l'augmentation du traffic et les \u00e9largissement qu'il faut construire. Et vous avez une bonne partie de l'adition. \r\nLe nerf de la guerre St\u00e9phane...  Qui va payer ? \r\nEssentiellement les contribuables par un pr\u00e9l\u00e8vement plus important dans les caisses g\u00e9n\u00e9rales de la conf\u00e9d\u00e9ration et un peu les automobilistes. Les usagers de la routes paieront 4 centimes suppl\u00e9mentaires de surtaxe par litre d'essence. Les cantons vont aussi payer 60 milions par an. Mais en \u00e9change il pourront remettre 400 kilom\u00e8tres de routes cantonales \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration. \r\nL'union des villes suisse \u00e9tait aussi pr\u00e9sente ce matin pour soutenir ce nouveau Fond. Qu'ont donc a gagner les grandes villes du pays ?\r\nLes agglom\u00e9ration pourront b\u00e9n\u00e9ficier de plus de moyens f\u00e9d\u00e9raux pour financer des infrastructures de transports dans et autour des grands centres urbains. On parle de lignes de tram, ou de bus ou m\u00eame de m\u00e9tro. Le m\u00e9tro lausannois M3 devrait \u00eatre co-financ\u00e9 par ce fonds. 390 millions de francs par an sont pr\u00e9vus pour relever le d\u00e9fi des pendulaires : sur l'arc l\u00e9manique, 75 % des travailleurs sont des pendulairs. Ils n'\u00e9taient que 30 % dans les anne\u00e9s 70.", "alternativeExcerpt": ["Le nouveau Fonds pour les routes nationales et le trafic d'agglom\u00e9ration (FORTA) est soumis au vote le 12 f\u00e9vrier prochain. Cet outil doit permettre d'entretenir et terminer le r\u00e9seau autoroutier et de cofinancer des infrastructures de transports dans les agglom\u00e9rations."], "alternativeTitle": ["Lancement de la campagne pour le FORTA / 12H30_2016-12-12T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 12.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8236295.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8214587", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8214573"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vues d'Europe : Vues d'Europe - La politique culturelle de la directrice de l'institut culturel polonais \u00e0 Berlin fait des vagues", "id": "sound-2411B4BD-246D-4F19-BE08-EDEBE23DE4F9", "durationSec": 102, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La directrice de l'institut culturel polonais \u00e0 Berlin vient d'\u00eatre remerci\u00e9e sans explication par son ambassadeur: elle avait 24h pour quitter son bureau. Qu'a-t-elle pu faire d'aussi grave, alors que son contrat expirait de toute fa\u00e7on l'\u00e9t\u00e9 prochain?\r\n\r\n* * Vues d'Europe - La politique culturelle de la directrice de l'institut culturel polonais \u00e0 Berlin fait des vagues Vues d'Europe en Allemagne avec Blandine Milcent\r\n  1'38''\r\n((La directrice de l'institut culturel polonais \u00e0 Berlin vient d'\u00eatre remerci\u00e9e sans explication par son ambassadeur: elle avait 24h pour quitter son bureau. Qu'a-t-elle pu faire d'aussi grave, alors que son contrat expirait de toute fa\u00e7on l'\u00e9t\u00e9 prochain? Pour la presse allemande, l'affaire est entendue: Varsovie  lui reproche de donner une place trop importante \u00e0 la culture juive dans les manifestations organis\u00e9es \u00e0 son institut. C'est le quotidien de gauche Tageszeitung qui l'affirme: cette d\u00e9cision dit le journal a \u00e9t\u00e9 prise, apr\u00e8s une plainte du ministre polonais tr\u00e8s conservateur de la culture, lui reprochant de promouvoir \"une culture de la honte\" sur l'Holocauste. Le quotidien Frankfurter Rundschau explique aussi \u00eatre en possession d'une lettre de l'ambassadeur polonais \u00e0 la directrice de l'institut dans laquelle il estime que le dialogue jud\u00e9o polonais est d\u00e9j\u00e0 bien avanc\u00e9 en Pologne, et qu'elle pourrait donc mettre pluss l'accent sur le dialogue polonais ukrainien ou polonais lituanien. Accusation formellement d\u00e9mentie par l'ambassade de Pologne qui parle \"d'erreur monumentale\" des m\u00e9dias allemands. \r\nCe qui est s\u00fbr en tout cas, c'est que cette jeune directrice menait une politique culturelle tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9e des options conservatrice et nationalistes du gouvernement de Varsovie: ainsi elle n'a jamais pass\u00e9 le film consacr\u00e9 \u00e0 l'accident d'avion qui a co\u00fbt\u00e9 la vie en 2010 au pr\u00e9sident lech Kaczynski, lui pr\u00e9f\u00e9rant \"Ida\", le tr\u00e8s beau film de Pavel Pavli-kovski sur une jeune polonaise d\u00e9couvrant ses origines juives. Depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e, de nouvelles instructions ont \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e depuis Varsovie aux instituts culturels pour qu'ils donnent une \"image positive\" de la Pologne. A Berlin, c'est d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s r\u00e9ussi!!))", "alternativeExcerpt": ["La directrice de l'institut culturel polonais \u00e0 Berlin vient d'\u00eatre remerci\u00e9e sans explication par son ambassadeur: elle avait 24h pour quitter son bureau. Qu'a-t-elle pu faire d'aussi grave, alors que son contrat expirait de toute fa\u00e7on l'\u00e9t\u00e9 prochain?", "La directrice de l'institut culturel polonais \u00e0 Berlin vient d'\u00eatre remerci\u00e9e sans explication par son ambassadeur: elle avait 24h pour quitter son bureau. Qu'a-t-elle pu faire d'aussi grave, alors que son contrat expirait de toute fa\u00e7on l'\u00e9t\u00e9 prochain?", "La directrice de l'institut culturel polonais \u00e0 Berlin vient d'\u00eatre remerci\u00e9e sans explication par son ambassadeur: elle avait 24h pour quitter son bureau. Qu'a-t-elle pu faire d'aussi grave, alors que son contrat expirait de toute fa\u00e7on l'\u00e9t\u00e9 prochain?"], "alternativeTitle": ["Vues d'Europe - La politique culturelle de la directrice de l'institut culturel polonais \u00e0 Berlin fait des vagues", "Vues d'Europe - La politique culturelle de la directrice de l'institut culturel polonais \u00e0 Berlin fait des vagues / JDM_2016-12-12T06:40:00_vues-d-europe", "Vues d'Europe - La politique culturelle de la directrice de l'institut culturel polonais \u00e0 Berlin fait des vagues / JDM_2016-12-12T06:40:00_vues-d-europe"], "imageURL": "//www.rts.ch/8234640.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8214629", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8214629", "ece-8214611"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Interview d'un repr\u00e9sentant anonyme du mouvement de Fethullah G\u00fclen en Turquie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6A69B318-0174-420D-9EEA-EE906AB07DCF", "thematicGeographicals": ["Istanbul", "Turquie"], "durationSec": 395, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G\u00fclen, Fethullah"], "thematicThemes": ["r\u00e9pression politique", "islam", "mouvement politique"], "excerpt": "Le pr\u00e9sident turc Recep Tayyip Erdogan avait d\u00e9sign\u00e9 Fethullah G\u00fclen comme le responsable du coup d'Etat avort\u00e9 au mois de juillet 2016. Il s'en est suivi une chasse aux sorci\u00e8res contre les \"g\u00fcl\u00e9nistes\" et ils sont nombreux \u00e0 avoir subi les purges, perdu leur travail ou ont \u00e9t\u00e9 pass\u00e9s \u00e0 tabac. T\u00e9moignage de Kazim (nom d'emprunt) qui perdu son travail de professeur dans une \u00e9cole priv\u00e9e, tout comme sa femme, fonctionnaire.  Kazim partira d\u00e8s que son b\u00e9b\u00e9 sera assez grand pour supporter une travers\u00e9e clandestine de la fronti\u00e8re. Mais le temps presse, le lendemain de cette rencontre, les m\u00e9dias ont annonc\u00e9 une nouvelle rafle parmi les sympathisans du mouvement g\u00fcl\u00e9niste. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Kazim, un r\u00e9presentant anonyme du mouvement Fethullah G\u00fclen", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RTS Istanbul", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Signature de Romain Clivaz - Comme les fleurs, les bilat\u00e9rales sont p\u00e9rissables", "id": "sound-B7F97170-6E2B-4088-91D2-C34E7CEFAAA8", "durationSec": 109, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C'est une dr\u00f4le de semaine politique qui s'ouvre \u00e0 Berne, avec en point d'orgue le vote final sur l'application de l'initiative contre l'immigration de masse. Mais plut\u00f4t que de parler de point d'orgue, c'est peut-\u00eatre un point de rupture dans les relations bilat\u00e9rales.\r\n\r\n* * Signature de Romain Clivaz - Comme les fleurs, les bilat\u00e9rales sont p\u00e9rissables (SIGNATURE 12.12 VIVE L'EUROPE PA) Suisse-Union europ\u00e9ennes : comme les fleurs, les bilat\u00e9rales sont p\u00e9rissables.Le commentaire de Romain Clivaz\r\n  1'33''\r\n((C'est une dr\u00f4le de semaine politique qui s'ouvre \u00e0 Berne, avec en point d'orgue le vote final sur l'application de l'initiative contre l'immigration de masse.\r\nMais plut\u00f4t que de parler de point d'orgue, c'est peut-\u00eatre un point de rupture dans les relations bilat\u00e9rales.\r\nA quoi a-t-on assist\u00e9 ? Et bien une majorit\u00e9 de nos \u00e9lus f\u00e9d\u00e9raux, parti lib\u00e9ral-radical et parti socialiste en t\u00eate, ont accept\u00e9 de se faire dicter les termes d'une loi par l'Union europ\u00e9enne et ses Etats membres, en contradiction \u00e9vidente avec la volont\u00e9 populaire.\r\nUne conclusion de cette d\u00e9solante s\u00e9quence politique s'impose : le pourrissement des relations bilat\u00e9rales version ann\u00e9es 2000 est amorc\u00e9. F\u00e9brile, l'Union europ\u00e9enne n'est plus capable de se montrer souple et pragmatique---\r\nDeux options s'offrent \u00e0 la Suisse.\r\nLa premi\u00e8re : conclure ce fameux accord institutionnel, qui servirait de cadre aux relations futures. Vielle marotte de Bruxelles, il dynamiserait les liens, mais impliquerait la justice communautaire, avec le risque de voir l'exercice actuel de dict\u00e9e l\u00e9gislative pr\u00e9par\u00e9e, se multiplier.\r\nAutre option, pr\u00e9parer l'apr\u00e8s, c'est celle du pourrissement assum\u00e9. Les accords  actuels restent en place, mais ils n'\u00e9voluent gu\u00e8re. Comme les fleurs, les bilat\u00e9rales sont p\u00e9rissables.\r\nLes responsables politiques devraient d\u00e8s lors miser sur d'autres atouts, ceux d'un Etat ind\u00e9pendant : Fiscalit\u00e9 attractive. Stabilit\u00e9 politique. Pragmatisme \u00e9conomique. Infrastructures et formation.\r\nPr\u00e9parer cette voie post-bilat\u00e9rale est possible, mais \u00e0 une condition : un Conseil f\u00e9d\u00e9ral courageux, capable de d\u00e9velopper une vraie vision de l'avenir europ\u00e9en du pays. Et en la mati\u00e8re rien n'est acquis, tant la navigation \u00e0 vue a caract\u00e9ris\u00e9  la conduite de ce dossier, depuis f\u00e9vier 2014...))", "alternativeExcerpt": ["C\u2019est une dr\u00f4le de semaine politique qui s\u2019ouvre \u00e0 Berne, avec en point d\u2019orgue le vote final sur l\u2019application de l\u2019initiative contre l\u2019immigration de masse. Mais plut\u00f4t que de parler de point d\u2019orgue, c\u2019est peut-\u00eatre un point de rupture dans les relations bilat\u00e9rales.", "C\u2019est une dr\u00f4le de semaine politique qui s\u2019ouvre \u00e0 Berne, avec en point d\u2019orgue le vote final sur l\u2019application de l\u2019initiative contre l\u2019immigration de masse. Mais plut\u00f4t que de parler de point d\u2019orgue, c\u2019est peut-\u00eatre un point de rupture dans les relations bilat\u00e9rales.", "C\u2019est une dr\u00f4le de semaine politique qui s\u2019ouvre \u00e0 Berne, avec en point d\u2019orgue le vote final sur l\u2019application de l\u2019initiative contre l\u2019immigration de masse. Mais plut\u00f4t que de parler de point d\u2019orgue, c\u2019est peut-\u00eatre un point de rupture dans les relations bilat\u00e9rales."], "alternativeTitle": ["Signature de Romain Clivaz - Comme les fleurs, les bilat\u00e9rales sont p\u00e9rissables", "Signature de Romain Clivaz - Comme les fleurs, les bilat\u00e9rales sont p\u00e9rissables / JDM_2016-12-12T06:49:00_signature", "Signature de Romain Clivaz - Comme les fleurs, les bilat\u00e9rales sont p\u00e9rissables / JDM_2016-12-12T06:49:00_signature"], "imageURL": "//www.rts.ch/4550723.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8214627", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8214627", "ece-8214608"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'Allemagne et ses difficult\u00e9s (1/5)", "id": "sound-B1F52557-AAED-4624-872F-6CF28CDD53E6", "durationSec": 3378, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Entretiens avec St\u00e9phanie Prezioso et Christine Levisse-Touz\u00e9\r\nAujourd'hui, Jacques Mouriquand s'entretient avec St\u00e9phanie Prezioso, professeur d'histoire \u00e9conomique et sociale \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne. \r\nEn deuxi\u00e8me partie, nous rencontrons Christine Levisse-Touz\u00e9, historienne et sp\u00e9cialiste de la France pendant la Seconde Guerre mondiale.\r\n(rediffusion de la s\u00e9rie diffus\u00e9e en ao\u00fbt 2013)\r\n\r\n* * Cette semaine, Histoire Vivante se consacre \u00e0 l'Allemagne, \u00e0 celle qu'une partie du monde combat en 1942 et qui, face au d\u00e9barquement alli\u00e9 en Afrique du Nord, s'engagera dans une d\u00e9faite d\u00e9sormais in\u00e9luctable. L' \"Op\u00e9ration Torch\", qui qualifie ce d\u00e9barquement alli\u00e9, sera au cour de notre s\u00e9rie d'\u00e9missions.\r\nAujourd'hui, Jacques Mouriquand s'entretient avec St\u00e9phanie Prezioso, professeure d'histoire \u00e9conomique et sociale \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne. \r\nEn deuxi\u00e8me partie, nous rencontrons Christine Levisse-Touz\u00e9, historienne et sp\u00e9cialiste de la France  pendant la Seconde Guerre mondiale. \r\nDimanche prochain sur RTS Deux, vous pourrez d\u00e9couvrir \"  Angela Merkel, dame de fer et m\u00e8re bienveillante \", un documentaire de Matthias Schmidt (Allemagne / 2015)", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 12.12.2016", "Histoire vivante du 12.12.2016", "L'Allemagne et ses difficult\u00e9s (1/5) / HV_2016-12-12T20:03:45_histoire-vivante", "L'Allemagne et ses difficult\u00e9s (1/5) / HV_2016-12-12T20:03:45_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Entretiens avec St\u00e9phanie Prezioso et Christine Levisse-Touz\u00e9\nAujourd'hui, Jacques Mouriquand s'entretient avec St\u00e9phanie Prezioso, professeur d'histoire \u00e9conomique et sociale \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne. \nEn deuxi\u00e8me partie, nous rencontrons Christine Levisse-Touz\u00e9, historienne et sp\u00e9cialiste de la France pendant la Seconde Guerre mondiale.\n(rediffusion de la s\u00e9rie diffus\u00e9e en ao\u00fbt 2013)", "Entretiens avec St\u00e9phanie Prezioso et Christine Levisse-Touz\u00e9\nAujourd'hui, Jacques Mouriquand s'entretient avec St\u00e9phanie Prezioso, professeur d'histoire \u00e9conomique et sociale \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne. \nEn deuxi\u00e8me partie, nous rencontrons Christine Levisse-Touz\u00e9, historienne et sp\u00e9cialiste de la France pendant la Seconde Guerre mondiale.\n(rediffusion de la s\u00e9rie diffus\u00e9e en ao\u00fbt 2013)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8197976", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8197976", "ece-8197975"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Faut-il r\u00e9duire les montants f\u00e9d\u00e9raux d\u00e9di\u00e9s aux subsides maladie?", "id": "sound-125CECAF-E653-4277-814D-DC1553D81216", "durationSec": 719, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Schneuwly , F\u00e9lix \r\nLe Conseil des Etats confirme son opposition aux \u00e9conomies sur les subsides d'assurance maladie, tandis que le Conseil national y est favorable. D\u00e9bat entre Pierre-Yves Maillard, conseiller d'Etat vaudois en charge de la Sant\u00e9, et Felix Schneuwly, expert pour le groupe Comparis.\r\n\r\n* * Faut-il r\u00e9duire les montants f\u00e9d\u00e9raux d\u00e9di\u00e9s aux subsides maladie?  \r\nF\u00e9lix Schneuwly, expert en assurances maladie, comparis.ch Direct PF ** 65 // ** 12\r\nPierre-Yves Maillard ** 88 // ** 37\r\n77 millions: c'est ce que la Conf\u00e9d\u00e9ration esp\u00e8re pouvoir \u00e9conomiser en rabotant  les subsides d'assurance-maladie... A Berne, les deux chambres sont en d\u00e9saccord sur ce point du programme d'\u00e9conomie 2**... Les Etats viennent de confirmer leur opposition \u00e0 ces coupes. Le National, lui, y est favorable. Le tout sur fond d'inqui\u00e9tudes quant \u00e0 l'avenir des finances f\u00e9d\u00e9rales et la hausse exponentielles des primes maladies...\r\nPour en d\u00e9battre avec nous ce soir on accueille Pierre-Yves Maillard, conseiller d'Etat vaudois en charge de la sant\u00e9, et F\u00e9lix Schneuwly, expert sant\u00e9 pour le groupe Comparis, bonsoir \u00e0 tous les deux!\r\n@Felix Schneuwly\r\n-On veut bien entendre que la conf\u00e9d\u00e9ration a mal \u00e0 ses finances, mais est-ce que ce n'est pas un peu mesquin de vouloir \u00e9conomiser dans les aides pour les plus pauvres?\r\nCette baisse va \u00e9pargner les plus petits revenus, mais la classe moyenne inf\u00e9rieure va trinquer... C'est la grande oubli\u00e9e?\r\n- On parle d'indexer la franchise minimale aux co\u00fbts de la sant\u00e9... Cette franchise minimale qui est souvent choisie par des personnes \u00e0 la sant\u00e9 fragile, les malades chroniques, les personnes \u00e2g\u00e9es... C'est vraiment eux qu'il faut p\u00e9naliser?\r\n- Les acteurs de la sant\u00e9, les assureurs notamment, pr\u00f4nent la responsabilit\u00e9 individuelle.... Mais le principe de base de l'assurance maladie, \u00e7a reste quand m\u00eame la solidarit\u00e9: est-ce qu'on n'a pas tendance \u00e0 l'oublier?\r\n- Il y a le risque de d\u00e9courager les assur\u00e9s les plus modestes d'aller chez le m\u00e9decins... On va se retrouver avec une m\u00e9decine \u00e0 2 vitesses?\r\n@pierre-yves maillard\r\n-Tout le monde doit se serrer la ceinture, Pierre-Yves Maillard?\r\n-Si la conf\u00e9d\u00e9ration est moins g\u00e9n\u00e9reuse, est-ce que les cantons peuvent prendre le relai?\r\nEst-ce qu'il n'y a pas des moyens \u00e0 trouver dans les cantons pour faire des \u00e9conomies dans ce domaine\r\n- autre d\u00e9cision du Parlement qui a fait couler beaucoup d'encre, celle d'indexer la franchise minimale aux co\u00fbts de la sant\u00e9. La gauche y \u00e9tait tr\u00e8s oppos\u00e9e.... Pourtant, est-ce que ce n'est pas un peu logique de plaider pour un peu plus de responsabilit\u00e9 individuelle?\r\n- Plus globalement,  c'est le principe de solidarit\u00e9 qui est mis \u00e0 mal?", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil des Etats confirme son opposition aux \u00e9conomies sur les subsides d'assurance maladie, tandis que le Conseil national y est favorable. D\u00e9bat entre Pierre-Yves Maillard, conseiller d'Etat vaudois en charge de la Sant\u00e9, et Felix Schneuwly, expert pour le groupe Comparis."], "alternativeTitle": ["Faut-il r\u00e9duire les montants f\u00e9d\u00e9raux d\u00e9di\u00e9s aux subsides maladie? / FOR_2016-12-12T18:02:00_developpement-2", "Forum du 12.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8237455.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8214604", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "CE PS VD", "name": "Maillard, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8214595"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date 12.12.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-833A0D05-8370-466D-B18F-DB6B1D53C844", "durationSec": 165, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-12-12T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-12-12T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8197758", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8197758", "ece-8197755"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Godard, de la fuite dans les id\u00e9es (1/5) : La chute dans le spectaculaire ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C94A50C6-7FFE-4478-A55D-DA363AFFA5E8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 407, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Godard, Jean-Luc"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. En marge de son 86e anniversaire, portrait forc\u00e9ment crois\u00e9, notamment sur la Croisette \u00e0 Cannes, d'un des cin\u00e9astes majeur du septi\u00e8me art. En 47 longs-m\u00e9trages, Jean-Luc Godard a construit patiemment, rageusement ou m\u00e9lancoliquement une filmographie critique sur le souvenir, le langage et les images comme possibles r\u00e9v\u00e9lateurs d'une r\u00e9alit\u00e9 insaisissable. 1/5 : \r\nOscaris\u00e9 \u00e0 Hollywood en 2010 pour l'ensemble de sa carri\u00e8re, Jean-Luc Godard s'est n\u00e9anmoins toujours \u00e9tonn\u00e9, voire insurg\u00e9 contre cette construction de l'auteur en personnage.", "alternativeExcerpt": ["En marge de son 86e anniversaire, portrait forc\u00e9ment crois\u00e9, notamment sur la Croisette \u00e0 Cannes, d\u2019un des cin\u00e9astes majeur du septi\u00e8me art. En 47 longs-m\u00e9trages, Jean-Luc Godard a construit patiemment, rageusement ou m\u00e9lancoliquement une filmographie critique sur le souvenir, le langage et les images comme possibles r\u00e9v\u00e9lateurs d\u2019une r\u00e9alit\u00e9 insaisissable. \n\nLa chute dans le spectaculaire \nOscaris\u00e9 \u00e0 Hollywood en 2010 pour l\u2019ensemble de sa carri\u00e8re, Jean-Luc Godard s\u2019est n\u00e9anmoins toujours \u00e9tonn\u00e9, voire insurg\u00e9 contre cette construction de l\u2019auteur en personnage.\n\nPar Gilles Hausammann et Christian Ciocca", "En marge de son 86e anniversaire, portrait forc\u00e9ment crois\u00e9, notamment sur la Croisette \u00e0 Cannes, d\u2019un des cin\u00e9astes majeur du septi\u00e8me art. En 47 longs-m\u00e9trages, Jean-Luc Godard a construit patiemment, rageusement ou m\u00e9lancoliquement une filmographie critique sur le souvenir, le langage et les images comme possibles r\u00e9v\u00e9lateurs d\u2019une r\u00e9alit\u00e9 insaisissable. \n\nLa chute dans le spectaculaire \nOscaris\u00e9 \u00e0 Hollywood en 2010 pour l\u2019ensemble de sa carri\u00e8re, Jean-Luc Godard s\u2019est n\u00e9anmoins toujours \u00e9tonn\u00e9, voire insurg\u00e9 contre cette construction de l\u2019auteur en personnage.\n\nPar Gilles Hausammann et Christian Ciocca", "En marge de son 86e anniversaire, portrait forc\u00e9ment crois\u00e9, notamment sur la Croisette \u00e0 Cannes, d\u2019un des cin\u00e9astes majeur du septi\u00e8me art. En 47 longs-m\u00e9trages, Jean-Luc Godard a construit patiemment, rageusement ou m\u00e9lancoliquement une filmographie critique sur le souvenir, le langage et les images comme possibles r\u00e9v\u00e9lateurs d\u2019une r\u00e9alit\u00e9 insaisissable. \n\nLa chute dans le spectaculaire \nOscaris\u00e9 \u00e0 Hollywood en 2010 pour l\u2019ensemble de sa carri\u00e8re, Jean-Luc Godard s\u2019est n\u00e9anmoins toujours \u00e9tonn\u00e9, voire insurg\u00e9 contre cette construction de l\u2019auteur en personnage.\n\nPar Gilles Hausammann et Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["Godard, de la fuite dans les id\u00e9es (1/5)", "Godard, de la fuite dans les id\u00e9es (1/5) / MAT_2016-12-12T07:50:00_helvetica", "Godard, de la fuite dans les id\u00e9es (1/5) / MAT_2016-12-12T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8247231.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8197669", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8197669", "ece-8197667"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Ligue des champions: le PSG retrouve Barcelone, le Bayern face \u00e0 Arsenal", "id": "sound-E96CC2C1-51DA-4223-A0E3-B91E8B357D58", "durationSec": 82, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le tirage au sort des 8es de finale de la Ligue des champions a rendu son verdict. Le Bayern Munich affrontera Arsenal, le PSG en d\u00e9coudra encore une fois avec Barcelone et le Real Madrid d\u00e9fiera Naples.\r\n\r\n* * Ligue des champions: le PSG retrouve Barcelone, le Bayern face \u00e0 Arsenal 12h30 Foot doyen sport\r\nC'est un quatri\u00e8me Ballon d'or qui est promis ce soir \u00e0 Ronaldo. Sacr\u00e9 cette ann\u00e9e en Ligue des Champions et lors de l'Euro, le Portugais du Real Madrid a domin\u00e9 l'ann\u00e9e 2016. Mais il a fait aussi les gros titres ces derniers jours en raisons de pratiques d'optimisation fiscales controvers\u00e9es. D'autres joueurs ont \u00e9t\u00e9 \u00e9pingl\u00e9s avec la publication de ces documents baptis\u00e9s \"Football Leaks\", Olivier Schorderet, ils ont mis en \u00e9vidence le r\u00f4le jou\u00e9 aujourd'hui par certains fonds d'investissements un peu particuliers\r\nPrenez Doyen Sports. C'est \u00e0 lui que l'Argentin Angel di Maria a confi\u00e9 ses int\u00e9r\u00eats. Et c'est \u00e0 lui que l'attaquant du PSG demande que son nom ne figure pas sur les documents li\u00e9s \u00e0 la gestion de ses revenus publicitaires. Comme les agents de joueurs, accus\u00e9s de faire la pluie et le beau temps dans les transferts de joueur, ces soci\u00e9t\u00e9s apparaissent aujourd'hui incontournables. Fond\u00e9 \u00e0 Malte en 2011, bas\u00e9 \u00e0 Londres, Doyen Sport s'est fait un nom en achetant pendant des ann\u00e9es des droits de propri\u00e9t\u00e9 sur des joueurs. Pendant longtemps, lors de transferts, il y avait le club vendeur et le club acheteur. Puis est arriv\u00e9 un troisi\u00e8me acteur, la troisi\u00e8me partie propri\u00e9taire ou TPO. Un exemple, aujourd'hui r\u00e9f\u00e9rence: celui d'Eliaquim Mangala, Fran\u00e7ais, transf\u00e9r\u00e9 en 2014 de Porto \u00e0 Manchester City pour 54 millions d'euros. Un record pour un d\u00e9fenseur. Mais le joueur appartenait \u00e0 trois partis: le club portugais, et deux fonds d'investissements. Dont Doyen Sports. A hauteur de 33%. Le TPO, une pratique aujourd'hui interdite par la FIFA.\r\nMais cela n'emp\u00eache pas ces soci\u00e9t\u00e9s de continuer \u00e0 jouer un r\u00f4le essentiel dans le football d'aujourd'hui.\r\n\"Le football  a besoin d'argent et d'investissements pour \u00eatre comp\u00e9titif\", dixit Nelio Lucas, le sulfureux patron du myst\u00e9rieux Doyen Sports. Le vaisseau-amiral d'une holding, derri\u00e8re laquelle se trouve des milliardaires d'origine turc en relation d'affaires qui avec le pr\u00e9sident Erdogan qui avec le pr\u00e9sident-lu Trump, mais aussi un milliardaire indon\u00e9sien propri\u00e9taire de l'Inter de Milan. Plusieurs familles, et des milliards \u00e0 investir. Longtemps Doyen Sports \u00e9tait pressenti pour reprendre l'Olympique de Marseille. Dans le carnet d'adresses de son patron, des dizaines de numeros de telephones. De joueurs, d'entra\u00eeneurs. De dirigeants de club, qui ont fait appel \u00e0 lui pour se sauver de la faillite. L'Atletico de Madrid, par exemple.  Des fonds d'investissements accus\u00e9s par leurs d\u00e9tracteurs de participer \u00e0 la financia-risation du monde du football. \r\nOlivier Schorderet de notre rubrique \u00e9conomique...\r\nVIRGULE IDENTIF", "alternativeExcerpt": ["Le tirage au sort des 8es de finale de la Ligue des champions a rendu son verdict. Le Bayern Munich affrontera Arsenal, le PSG en d\u00e9coudra encore une fois avec Barcelone et le Real Madrid d\u00e9fiera Naples."], "alternativeTitle": ["Ligue des champions: le PSG retrouve Barcelone, le Bayern face \u00e0 Arsenal / 12H30_2016-12-12T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 12.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8199016.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8214587", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8214585"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Le survivalisme", "id": "sound-84BEB8F3-FF5D-4CF2-B97D-91F1460CBB54", "durationSec": 1543, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ils entassent des r\u00e9serves de nourriture dans leurs caves, construisent des bunkers, poss\u00e8dent des armes et s'entra\u00eenent au tir, s'exercent \u00e0 la survie en milieu sauvage : mais qui sont les survivalistes? Qui sont ces hommes qui se pr\u00e9parent \u00e0 une hypoth\u00e9tique fin du monde? Nous analysons ce ph\u00e9nom\u00e8ne avec Bertrand Vidal, chercheur \u00e0 l'universit\u00e9 de Montpellier et auteur d'une th\u00e8se sur le sujet.\r\n\r\n* Infotrafic: 11:17:43-11:17:58 / * Ils entassent des r\u00e9serves de nourriture dans leurs caves, construisent des bunkers, poss\u00e8dent des armes et s'entra\u00eenent au tir, s'exercent \u00e0 la survie en milieu sauvage : mais qui sont les survivalistes? Qui sont ces hommes qui se pr\u00e9parent \u00e0 une hypoth\u00e9tique fin du monde? Nous analysons ce ph\u00e9nom\u00e8ne avec Bertrand Vidal, chercheur \u00e0 l'universit\u00e9 de Montpellier et auteur d'une th\u00e8se sur le sujet.", "alternativeTitle": ["Tribu du 12.12.2016", "Tribu du 12.12.2016", "Le survivalisme / TRI_2016-12-12T11:04:15_tribu", "Le survivalisme / TRI_2016-12-12T11:04:15_tribu"], "imageURL": "//www.rts.ch/6067784.image", "alternativeExcerpt": ["Ils entassent des r\u00e9serves de nourriture dans leurs caves, construisent des bunkers, poss\u00e8dent des armes et s\u02b9entra\u00eenent au tir, s\u02b9exercent \u00e0 la survie en milieu sauvage : mais qui sont les survivalistes? Qui sont ces hommes qui se pr\u00e9parent \u00e0 une hypoth\u00e9tique fin du monde? Nous analysons ce ph\u00e9nom\u00e8ne avec Bertrand Vidal, chercheur \u00e0 l\u02b9universit\u00e9 de Montpellier et auteur d\u02b9une th\u00e8se sur le sujet.", "Ils entassent des r\u00e9serves de nourriture dans leurs caves, construisent des bunkers, poss\u00e8dent des armes et s\u02b9entra\u00eenent au tir, s\u02b9exercent \u00e0 la survie en milieu sauvage : mais qui sont les survivalistes? Qui sont ces hommes qui se pr\u00e9parent \u00e0 une hypoth\u00e9tique fin du monde? Nous analysons ce ph\u00e9nom\u00e8ne avec Bertrand Vidal, chercheur \u00e0 l\u02b9universit\u00e9 de Montpellier et auteur d\u02b9une th\u00e8se sur le sujet."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8197937", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue (Universit\u00e9 de Montpellier), Sociologue, auteur d'une th\u00e8se sur le survivalisme", "name": "Vidal, Bertrand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8197937", "ece-8197936"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : La sp\u00e9cialiste des addictions Marie de Noailles publie \"Addict\"", "id": "sound-8F8E49D4-FAF2-405D-8BB8-920DF8BD1260", "durationSec": 589, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : de Noailles, Marie \r\nIssue d'une grande famille fran\u00e7aise, Marie de Noailles d\u00e9couvre la drogue \u00e0 13 ans et finira par sombrer aussi dans l'alcool. Aujourd'hui psychologue et sp\u00e9cialiste des addictions, elle publie \"Addict\" aux Editions Grasset, co-\u00e9crit avec Emilie Lanez, grand reporter au Point.\r\n\r\n* * La sp\u00e9cialiste des addictions Marie de Noailles publie \"Addict\" (Marie de Noailles) 12h30 Marie de Noailles\r\nNotre invit\u00e9e d\u00e9couvre la drogue \u00e0 13 ans, issue d'une grande famille fran\u00e7aise elle finira par sombrer aussi dans l'alcool. Apr\u00e8s de nombreuses tentatives de d\u00e9sintoxication, elle doit son salut \u00e0 sa famille qui la place dans un \u00e9ni\u00e8me centre en Angleterre. Sa derni\u00e8re chance. Qu'elle finit par saisir \u00e0 29 ans apr\u00e8s 15 ann\u00e9es d'addiction.... \r\nBonjour Marie de Noailles...\r\nOn va pr\u00e9ciser d'embl\u00e9e qu'aujourd'hui vous \u00eates devenue psychologue et sp\u00e9cialiste des addictions...\r\nmais avant de parler de cela nous allons parcourir ensemble la partie sombre de votre vie que vous racontez dans Addict, paru chez Grasset. Un ouvrage co-\u00e9crit avec Emilie Lanez, grand reporter au Point.\r\n***Cet ouvrage n'a pas pour but de \"percer l'\u00e9nigme de l'addiction mais bien de t\u00e9moigner\"... \u00e9tait-ce une mani\u00e8re de t\u00e9moigner que \u00e7a n'arrive pas qu'aux autres quelque soit le milieu d'o\u00f9 l'on vienne ?\r\n***On constate que votre descente aux enfers est extr\u00eamement rapide, un premier joint \u00e0 12 ans et la machine addiction s'emballe rapidement...vous devenez Marie la f\u00eate Marie qui s'amuse Marie toujours de la partie, Marie si gaie...\"oui Marie prend des trucs mais rien de bien m\u00e9chant\"...est-ce l\u00e0 toute l'erreur : sous estimer le danger ou penser peut-\u00eatre que c'est passager ?\r\n***Tout au long de votre r\u00e9cit ce qui marque c'est l'impuissance de vos parents, notamment votre m\u00e8re qui ne l\u00e2che \u00e0 aucun moment, malgr\u00e9 le d\u00e9sespoir de votre situation...sont-ils clairement vos sauveurs ?\r\n***Vous \u00e9crivez \u00e9galement \"ils me respectent parce que je les inqui\u00e8te\"...votre addiction devient-elle une sorte de pouvoir, de rapport de force avec eux ?\r\n***Vos parents ne nomment quasi pas cette addiction qui est la v\u00f4tre...pourquoi car la nommer c'est lui donner vie la faire exister ?\r\n***Vous dites \u00e9galement que dans vos pires moments d'addiction c'est au pr\u00e8s cette fois de vos grands-parents que vous vous accordez le temps de vivre un peu...quand vous \u00eates en leur pr\u00e9sence la Marie d'avant rena\u00eet? vous vous l'expliquez ?\r\n***Dans ce livre vous vous questionnez: pourquoi suis-je aussi anxieuse alors que ma vie est amour et abondance ? Pourquoi suis-je malheureuse ?... Noy\u00e9e de confort et de certitudes, je connais le manque\r\nEst-ce que c'est tout le paradoxe de votre histoire ?\r\n***\"Les gens normaux sont des ovnis\" dites-vous...\"comment font-ils pour se r\u00e9veiller se lever travailler s'amuser\"...quand on a un tel regard sur la normalit\u00e9 des autres, est-ce l\u00e0 o\u00f9 l'on est compl\u00e8tement marginalis\u00e9e ? retrait - distance - marginalisation\r\n***Alcool, drogues dures...tout y passe....vous n'aviez aucune limite ?\r\n***Un soir vous allez chercher votre dose d'h\u00e9ro\u00efne dans le 18\u00e8me arrondissement de Paris, vous tombez sur deux policiers qui vous embarquent vous la jolie jeune femme seule de nuit dans la vielle, l'un d'eux vous viole...apr\u00e8s les faites, vous dites \"ouf ma came bien planqu\u00e9e est l\u00e0. ouf ma came\"...cette drogue vous a amen\u00e9 dans ce guet-apens mais cette drogue est aussi \u00e0 cet instant la chose la plus importante pour vous ?\r\n***Vous en parlez \u00e0 votre p\u00e8re...vous portez plainte...plainte qui a sans doute fini dans la poubelle...la col\u00e8re ne vous anime pas aujourd'hui ?\r\n***\"J'aime boire et me laisser aimer. Pourvu qu'on me laisse boire\". Il y a des hommes aussi qui vous aime, persuad\u00e9s que leur amour vous sauverait...ils se sont tous tromp\u00e9s c'est toute la d\u00e9monstration de la perversit\u00e9 de l'addiction - rien n'est plus fort ? \u00a0\r\n***exemple du Gin en Afrique... \r\n***Vous parlez d'un creux qui vous aspire, une vide qui tourbillonne dans votre t\u00eate...on l'a dit il ne s'agit pas de percer les \u00e9nigmes de l'addiction mais dans votre cas, avec ce recul dont vous disposez... avez-vous compris pourquoi vous avez sombr\u00e9 ? ou cela ne s'explique-t-il pas tout simplement ?\r\n***Pourtant on va tenter de vous \"r\u00e9parer\" comme vous dites, essayer de vous faire revenir \u00e0 la normalit\u00e9... plusieurs tentatives plusieurs cliniques, d'\u00e9checs en \u00e9checs, on vous gave de pilules, la m\u00e9thode ne fonctionne pas....avec le recul quelle critique feriez-vous aux m\u00e9thodes d\u00e9shumanis\u00e9es que vous connu ?\r\n***Alors le centre anglais lui r\u00e9ussi \u00e0 vous sauver... vous arrivez l\u00e0-bas et votre m\u00e8re est tr\u00e8s ferme c'est votre derni\u00e8re chance et \u00e7a le sera...l\u00e0-bas on vous demande devez r\u00e9diger une liste de 90 exemples de votre consommation et de leurs cons\u00e9quences sur l'entourage....90 \u00e7a para\u00eet beaucoup....\u00e9tait-ce facile de \"rassembler vos hontes\" comme vous dites ?\r\n***Ce centre utilise une m\u00e9thode la m\u00e9thode Minnesota, un point important vous \u00eates stimul\u00e9 par la proximit\u00e9 des soignants...c'est \u00e7a qui a \u00e9t\u00e9 salvateur dans votre cas ?\r\n***Un point tr\u00e8s important; il y a une \u00e9norme diff\u00e9rence entre sevrage et gu\u00e9rison ? ce sont deux choses totalement diff\u00e9rentes ?\r\n***Ensuite tout le d\u00e9fi a \u00e9t\u00e9 d'\u00eatre capable de traverser une nuit sans vous perdre... et vous y parvenez ... aujourd'hui tout ceci est derri\u00e8re vous...organisez-vos \u00e9motions vous permet de ne plus \u00eatre addict ?\r\n***Vous venez en aide \u00e0 celles et ceux qui traversent l'addiction....c'est un message d'espoir que vous lancez ?\r\nMerci Marie de Noailles, sp\u00e9cialiste des addictions, vous publiez Addict aux \u00e9ditions Grasset. Bonne journ\u00e9e.", "alternativeExcerpt": ["Issue d'une grande famille fran\u00e7aise, Marie de Noailles d\u00e9couvre la drogue \u00e0 13 ans et finira par sombrer aussi dans l'alcool. Aujourd'hui psychologue et sp\u00e9cialiste des addictions, elle publie \"Addict\" aux Editions Grasset, co-\u00e9crit avec Emilie Lanez, grand reporter au Point.", "Issue d'une grande famille fran\u00e7aise, Marie de Noailles d\u00e9couvre la drogue \u00e0 13 ans et finira par sombrer aussi dans l'alcool. Aujourd'hui psychologue et sp\u00e9cialiste des addictions, elle publie \"Addict\" aux Editions Grasset, co-\u00e9crit avec Emilie Lanez, grand reporter au Point.", "Issue d'une grande famille fran\u00e7aise, Marie de Noailles d\u00e9couvre la drogue \u00e0 13 ans et finira par sombrer aussi dans l'alcool. Aujourd'hui psychologue et sp\u00e9cialiste des addictions, elle publie \"Addict\" aux Editions Grasset, co-\u00e9crit avec Emilie Lanez, grand reporter au Point."], "alternativeTitle": ["La sp\u00e9cialiste des addictions Marie de Noailles publie \"Addict\"", "La sp\u00e9cialiste des addictions Marie de Noailles publie \"Addict\" / 12H30_2016-12-12T12:52:00_l-invite-du-12h30", "La sp\u00e9cialiste des addictions Marie de Noailles publie \"Addict\" / 12H30_2016-12-12T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8147953.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8214588", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8214588", "ece-8214584"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Engouement autour des magasins halal en Suisse romande", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D3CA6C9B-207C-4996-B0B4-6FDF7207EE33", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Fribourg (ville)"], "durationSec": 462, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["petit commerce", "viande", "abattage rituel", "\u00e9picerie", "islam", "alimentation"], "excerpt": "De plus en plus de commerces sp\u00e9cialis\u00e9s dans la vente de viande halal ouvrent un peu partout en Suisse romande. Ils suscitent un certain engouement et pas seulement au sein de la communaut\u00e9 musulmane. Le succ\u00e8s de ces petits magasins de quartier grandit avec le temps, mais il est frappant de constater que ces commerces vendent aussi des fruits et l\u00e9gumes. M\u00eame s'ils sont halal, les clients viennent pour d'autres raisons.", "alternativeExcerpt": ["De plus en plus de commerces sp\u00e9cialis\u00e9s dans la vente de viande halal ouvrent un peu partout en Suisse romande. Ils suscitent un certain engouement et pas seulement au sein de la communaut\u00e9 musulmane. Interview d'Etienne Rumo, professeur associ\u00e9 de marketing \u00e0 la Haute \u00e9cole de gestion de Fribourg.", "De plus en plus de commerces sp\u00e9cialis\u00e9s dans la vente de viande halal ouvrent un peu partout en Suisse romande. Ils suscitent un certain engouement et pas seulement au sein de la communaut\u00e9 musulmane. Interview d'Etienne Rumo, professeur associ\u00e9 de marketing \u00e0 la Haute \u00e9cole de gestion de Fribourg.", "De plus en plus de commerces sp\u00e9cialis\u00e9s dans la vente de viande halal ouvrent un peu partout en Suisse romande. Ils suscitent un certain engouement et pas seulement au sein de la communaut\u00e9 musulmane. Interview d'Etienne Rumo, professeur associ\u00e9 de marketing \u00e0 la Haute \u00e9cole de gestion de Fribourg."], "alternativeTitle": ["InterCit\u00e9s- Engouement autour des magasins halal en Suisse romande", "InterCit\u00e9s- Engouement autour des magasins halal en Suisse romande / JDM_2016-12-12T06:18:00_intercites", "InterCit\u00e9s- Engouement autour des magasins halal en Suisse romande / JDM_2016-12-12T06:18:00_intercites"], "imageURL": "//www.rts.ch/8234608.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8214628", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur associ\u00e9 de marketing \u00e0 la Haute \u00e9cole de gestion de Fribourg.&#x0D;\n&#x0D;\nprofesseur associ\u00e9 de marketing \u00e0 la Haute \u00e9cole de gestion de Fribourg.&#x0D;\n&#x0D;\n", "name": "Rumo, Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "propri\u00e9taire d'un magasin halal \u00e0 Fribourg", "name": "G\u00fcng\u00f6r, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration cantonale du commerce ind\u00e9pendant de d\u00e9tail \u00e0 Fribourg", "name": "Riesen, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "clients du magasins halal", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Fribourg", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8214628", "ece-8214609"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Enrico Marini", "id": "sound-D5F78E44-A0DE-4DB9-A108-7033B5877CA4", "durationSec": 348, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Enrico Marini, dessinateur italo-b\u00e2lois des s\u00e9ries GIPSY, RAPACES, LE SCORPION\u00a0; du western L'ETOILE DU DESERT et cr\u00e9ateur s\u00e9rie LES AIGLES DE ROME\r\n- \"Gimme! Gimme! Gimme! (A Man After Midnight)\", ABBA \r\n- \"Rock Me Amadeus\", Falco\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Enrico Marini (MP3 12.12 ENRICO MARINI EP1) MP3 ENRICO MARINI, semaine du 5 au 9 DECEMBRE\r\n  5'07'' (Fin de parole: 3'28'')\r\nFaire de la bande dessin\u00e9e est un r\u00eave de gosse.\r\nPetit, il \u00e9tait surtout fan d'Obelix et de Tintin.\r\nENRICO MARINI est notre invit\u00e9 cette semaine dans MP3.\r\nLe dessinateur italo-b\u00e2lois des s\u00e9ries GIPSY, RAPACES, LE SCORPION\u00a0; du western L'ETOILE DU DESERT et cr\u00e9ateur de sa propre s\u00e9rie LES AIGLES DE ROME, dont il vient de publier, chez Dargaud, le 5\u00e8me tome.\r\nEnrico Marini se raconte dans MP3 toute cette semaine.\r\nLUNDI\r\n- \tABBA\u00a0: Gimme! Gimme! Gimme! (A man after midnight)\r\n- \tFALCO\u00a0: Rock Me Amadeus", "alternativeExcerpt": ["- \"Gimme! Gimme! Gimme! (A Man After Midnight)\", ABBA - \"Rock Me Amadeus\", Falco", "- \"Gimme! Gimme! Gimme! (A Man After Midnight)\", ABBA \n- \"Rock Me Amadeus\", Falco", "- \"Gimme! Gimme! Gimme! (A Man After Midnight)\", ABBA \n- \"Rock Me Amadeus\", Falco"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Enrico Marini", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Enrico Marini / JDM_2016-12-12T06:51:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Enrico Marini / JDM_2016-12-12T06:51:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8210281.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8214626", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8214626", "ece-8214607"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Suisse est-elle pr\u00eate \u00e0 dire oui au mariage gay?", "id": "sound-A0E09015-4B7C-474C-AF14-1AF91DA7F57A", "durationSec": 606, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Buttet , Yannick\r\nLa conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Simonetta Sommaruga a affirm\u00e9 que le droit de la famille doit s'adapter \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 sociale. D\u00e9bat entre Yannick Buttet, conseiller national (PDC/VS), et Caroline Dayer, enseignante et chercheuse \u00e0 la Facult\u00e9 de psychologie et des sciences de l'\u00e9ducation \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * La Suisse est-elle pr\u00eate \u00e0 dire oui au mariage gay?  \r\nIntro:\r\nLes temps sont murs pour le mariage homosexuel. La conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Simonetta Sommaruga l'a affirm\u00e9 haut et fort ce week-end dans la presse al\u00e9manique. C'est la premi\u00e8re fois que la ministre de la justice s'exprimait aussi clairement sur la question, elle qui souligne que le droit de la famille doit s'adapter \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 sociale. La Suisse est-elle pr\u00eate \u00e0 franchir ce pas? On en d\u00e9bat avec vous Yannick Buttet, bonsoir, CN VS PDC, et vous Caroline Dayer, ma\u00eetre assistante \u00e0 la Facult\u00e9 de psychologie et des sciences de l'\u00e9ducation \u00e0 l'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, sp\u00e9cialiste des questions d'homophobie.\r\nCanevas:\r\nYannick Buttet, CN VS PDC\r\n. Vous \u00e9tiez membre du comit\u00e9 qui voulait lancer le r\u00e9f\u00e9rendum contre l'adoption du conjoint au sein d'un couple homo. Pas r\u00e9ussi \u00e0 r\u00e9colter les signatures n\u00e9cessaires... Vous \u00eates bien oblig\u00e9 de donner raison \u00e0 Simonetta Sommaruga?\r\n. Le droit, en l'occurence de la famille doit s'adapter aux r\u00e9alit\u00e9s sociales?\r\n. Sommargua dit aussi: \"le parlement sent ce que la population veut\"... Vraiment?\r\n. On a vu aussi \u00e0 Zurich, le r\u00e9cent \u00e9chec d'une initiative UDF qui voulait inscrire dans la Cst cantonale la d\u00e9finition du mariage entre un homme et une femme.\r\n. Aussi l'initiative de votre parti sur la fiscalit\u00e9 des couples mari\u00e9s...\r\n. Pour vous, trop risqu\u00e9 \u00e0 l'avenir de vous attaquer \u00e0 cette \u00e9volution? Electoralement trop dangereux?\r\nCaroline Dayer, ma\u00eetre assistante \u00e0 la Facult\u00e9 de psychologie et des sciences de l'\u00e9ducation \u00e0 l'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, sp\u00e9cialiste des questions d'homophobie\r\n.  Le peuple acceptait le pacs en 2005, mais les suisses ont vot\u00e9 sur la question, le r\u00e9f\u00e9rendum avait abouti. Qu'est-ce qui a chang\u00e9 dans la soci\u00e9t\u00e9 suisse ces dix derni\u00e8res ann\u00e9es?\r\n. Les sondages le montrent aussi... Le mariage gay serait plebiscit\u00e9 par une majorit\u00e9 de Suisses?\r\n. Pour vous, les milieux conservateurs sont battus sur la question. Ce sont des th\u00e9matiques d'un autre temps?\r\n. Aujourd'hui, \u00eatre pacs\u00e9, c'est une discrimination? Car ouvert qu'aux gays?\r\n. Comment expliquer aussi les diff\u00e9rences avec la France o\u00f9 la manif pour tous arrive \u00e0 r\u00e9unir des milliers de personnes dans les rues, contre le mariage gay?", "alternativeExcerpt": ["La conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Simonetta Sommaruga a affirm\u00e9 que le droit de la famille doit s'adapter \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 sociale. D\u00e9bat entre Yannick Buttet, conseiller national (PDC/VS), et Caroline Dayer, enseignante et chercheuse \u00e0 la Facult\u00e9 de psychologie et des sciences de l'\u00e9ducation \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["La Suisse est-elle pr\u00eate \u00e0 dire oui au mariage gay? / FOR_2016-12-12T18:06:00_developpement-4", "Forum du 12.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7906242.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8214604", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Docteure et enseignante-chercheuse ", "name": "Dayer, Caroline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zahno, Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8214596"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "Que faire de nos d\u00e9chets nucl\u00e9aires? (1/5)", "id": "sound-C07D2202-3806-440D-86A8-C96BDE258D46", "durationSec": 1642, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "14 juin 2016: le parlement d\u00e9cide de prolonger de quatre ann\u00e9es le moratoire de dix ans adopt\u00e9 en 2006 dans le cadre de la nouvelle Loi f\u00e9d\u00e9rale sur l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire (LENu). Un moratoire qui exclut l'exportation de d\u00e9chets radioactifs produits en Suisse. Cette mesure concerne \u00e9galement les d\u00e9chets produits avant 2006 qui ont \u00e9t\u00e9 retrait\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger et qui doivent d\u00e9sormais int\u00e9gralement \"rentrer au pays\" pour y \u00eatre stock\u00e9s. Mais qu'en faire et comment g\u00e9rer au mieux des d\u00e9chets dont la dur\u00e9e de demi-vie peut atteindre 4,5 milliards d'ann\u00e9es pour certains d'entre eux (uranium 238)? Faut-il les enfouir en couches g\u00e9ologiques profondes, solution la plus s\u00fbre et la plus durable selon les autorit\u00e9s? Comment d\u00e8s lors expliquer les r\u00e9ticences de la population et de certains scientifiques?\r\nReportages de Christophe Canut dans une r\u00e9alisation de Jean-Daniel Mottet et une production de Marc Giouse.\r\nEn transit \u00e0 W\u00fcrenlingen\r\nDepuis 1969, ann\u00e9e du d\u00e9but de l'exploitation des centrales nucl\u00e9aires en Suisse, une partie des d\u00e9chets radioactifs a \u00e9t\u00e9 export\u00e9e pour \u00eatre d\u00e9contamin\u00e9e, une autre a \u00e9t\u00e9 conserv\u00e9e dans des locaux et des conteneurs de stockage sp\u00e9ciaux, dans l'enceinte m\u00eame des centrales. Mais ces op\u00e9rations se sont av\u00e9r\u00e9es insuffisantes et c'est pourquoi, d\u00e8s 1990, les autorit\u00e9s f\u00e9d\u00e9rales ont r\u00e9fl\u00e9chi \u00e0 l'id\u00e9e de cr\u00e9er un centre interm\u00e9diaire de stockage des d\u00e9chets en surface. Onze ann\u00e9es de proc\u00e9dure et de construction plus tard, le centre Zwilag de W\u00fcrenlingen ouvrait ses portes. Reportage en Argovie avec Marcos Buser, g\u00e9ologue et antinucl\u00e9aire de longue date, ancien membre de la Commission f\u00e9d\u00e9rale de s\u00fbret\u00e9 nucl\u00e9aire (CSN).\r\n\r\n* * 14 juin 2016: le parlement d\u00e9cide de prolonger de quatre ann\u00e9es le moratoire de dix ans adopt\u00e9 en 2006 dans le cadre de la nouvelle Loi f\u00e9d\u00e9rale sur l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire (LENu). Un moratoire qui exclut l'exportation de d\u00e9chets radioactifs produits en Suisse. Cette mesure concerne \u00e9galement les d\u00e9chets produits avant 2006 qui ont \u00e9t\u00e9 retrait\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger et qui doivent d\u00e9sormais int\u00e9gralement \"rentrer au pays\" pour y \u00eatre stock\u00e9s. Mais qu'en faire et comment g\u00e9rer au mieux des d\u00e9chets dont la dur\u00e9e de demi-vie peut atteindre 4,5 milliards d'ann\u00e9es pour certains d'entre eux (uranium 238)? Faut-il les enfouir en couches g\u00e9ologiques profondes, solution la plus s\u00fbre et la plus durable selon les autorit\u00e9s? Comment d\u00e8s lors expliquer les r\u00e9ticences de la population et de certains scientifiques?\r\nReportages de Christophe Canut dans une r\u00e9alisation de Jean-Daniel Mottet et une production de Marc Giouse.\r\nEn transit \u00e0 W\u00fcrenlingen\r\nDepuis 1969, ann\u00e9e du d\u00e9but de l'exploitation des centrales nucl\u00e9aires en Suisse, une partie des d\u00e9chets radioactifs a \u00e9t\u00e9 export\u00e9e pour \u00eatre d\u00e9contamin\u00e9e, une autre a \u00e9t\u00e9 conserv\u00e9e dans des locaux et des conteneurs de stockage sp\u00e9ciaux, dans l'enceinte m\u00eame des centrales. Mais ces op\u00e9rations se sont av\u00e9r\u00e9es insuffisantes et c'est pourquoi, d\u00e8s 1990, les autorit\u00e9s f\u00e9d\u00e9rales ont r\u00e9fl\u00e9chi \u00e0 l'id\u00e9e de cr\u00e9er un centre interm\u00e9diaire de stockage des d\u00e9chets en surface. Onze ann\u00e9es de proc\u00e9dure et de construction plus tard, le centre Zwilag de W\u00fcrenlingen ouvrait ses portes. Reportage en Argovie avec Marcos Buser, g\u00e9ologue et antinucl\u00e9aire de longue date, ancien membre de la Commission f\u00e9d\u00e9rale de s\u00fbret\u00e9 nucl\u00e9aire (CSN).", "alternativeTitle": ["Vacarme du 12.12.2016", "(1/5) En transit \u00e0 W\u00fcrenlingen / VAC_2016-12-12T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 12.12.2016", "(1/5) En transit \u00e0 W\u00fcrenlingen / VAC_2016-12-12T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["QUE FAIRE DES NOS DECHETS NUCLEAIRES? (1/5) \n\nDepuis 1969, ann\u00e9e du d\u00e9but de l\u02b9exploitation des centrales nucl\u00e9aires en Suisse, une partie des d\u00e9chets radioactifs a \u00e9t\u00e9 export\u00e9e pour \u00eatre d\u00e9contamin\u00e9e, une autre a \u00e9t\u00e9 conserv\u00e9e dans des locaux et des conteneurs de stockage sp\u00e9ciaux, dans l'enceinte m\u00eame des centrales. Mais ces op\u00e9rations se sont av\u00e9r\u00e9es insuffisantes et c\u02b9est pourquoi, d\u00e8s 1990, les autorit\u00e9s f\u00e9d\u00e9rales ont r\u00e9fl\u00e9chi \u00e0 l\u02b9id\u00e9e de cr\u00e9er un centre interm\u00e9diaire de stockage des d\u00e9chets en surface. Onze ann\u00e9es de proc\u00e9dure et de construction plus tard, le centre Zwilag de W\u00fcrenlingen ouvrait ses portes. Reportage en Argovie avec Marcos Buser, g\u00e9ologue et antinucl\u00e9aire de longue date, ancien membre de la Commission f\u00e9d\u00e9rale de s\u00fbret\u00e9 nucl\u00e9aire (CSN).", "QUE FAIRE DES NOS DECHETS NUCLEAIRES? (1/5) \n\nDepuis 1969, ann\u00e9e du d\u00e9but de l\u02b9exploitation des centrales nucl\u00e9aires en Suisse, une partie des d\u00e9chets radioactifs a \u00e9t\u00e9 export\u00e9e pour \u00eatre d\u00e9contamin\u00e9e, une autre a \u00e9t\u00e9 conserv\u00e9e dans des locaux et des conteneurs de stockage sp\u00e9ciaux, dans l'enceinte m\u00eame des centrales. Mais ces op\u00e9rations se sont av\u00e9r\u00e9es insuffisantes et c\u02b9est pourquoi, d\u00e8s 1990, les autorit\u00e9s f\u00e9d\u00e9rales ont r\u00e9fl\u00e9chi \u00e0 l\u02b9id\u00e9e de cr\u00e9er un centre interm\u00e9diaire de stockage des d\u00e9chets en surface. Onze ann\u00e9es de proc\u00e9dure et de construction plus tard, le centre Zwilag de W\u00fcrenlingen ouvrait ses portes. Reportage en Argovie avec Marcos Buser, g\u00e9ologue et antinucl\u00e9aire de longue date, ancien membre de la Commission f\u00e9d\u00e9rale de s\u00fbret\u00e9 nucl\u00e9aire (CSN)."], "imageURL": "//www.rts.ch/8227105.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8197961", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "G\u00e9ologue et sociologue, Sp\u00e9cialiste de la gestion durable des d\u00e9chets", "name": "Buser, Marcos", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Canut, Christophe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8197961", "ece-8197960"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Patients et m\u00e9decins face \u00e0 internet", "id": "sound-55E332B5-B6AC-4EAD-BB82-AEF3ADAA4F5C", "durationSec": 697, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "De plus en plus de personnes utilisent internet pour chercher des informations de sant\u00e9. Qu'est-ce que \u00e7a change? Est-ce globalement positif pour leur sant\u00e9 ou pas? Ce sont les questions pos\u00e9es ce matin par Adrien Zerbini. Les r\u00e9ponses de Jean-Gabriel Jeannot, sp\u00e9cialiste en m\u00e9decine interne et m\u00e9decin agr\u00e9\u00e9 de la Policlinique m\u00e9dicale universitaire de Lausanne.", "alternativeExcerpt": ["De plus en plus de personnes utilisent internet pour chercher des informations de sant\u00e9. Qu\u2019est-ce que \u00e7a change? Est-ce globalement positif pour leur sant\u00e9 ou pas? Ce sont les questions pos\u00e9es ce matin par Adrien Zerbini. Les r\u00e9ponses de Jean-Gabriel Jeannot, sp\u00e9cialiste en m\u00e9decine interne et m\u00e9decin agr\u00e9\u00e9 de la Policlinique m\u00e9dicale universitaire de Lausanne."], "alternativeTitle": ["Patients et m\u00e9decins face \u00e0 internet / CQFD_2016-12-12T10:04:15_chronique", "CQFD du 12.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8198013", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste en m\u00e9decine interne, m\u00e9decin agr\u00e9\u00e9 PMU", "name": "Jeannot, Jean-Gabriel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8198010"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Poussi\u00e8re d'\u00e9toile", "source": "siranau", "title": "L'avant-garde du pass\u00e9", "genres": ["Animation"], "id": "sound-60E53AEE-5199-42B8-9235-B121CE521525", "durationSec": 4664, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique", "avant-gardisme"], "alternativeTitle": ["Poussi\u00e8re d'\u00e9toile du 12.12.2016", "L'avant-garde du pass\u00e9 / PDE_2016-12-12T22:42:00_poussiere-d-etoile", "Poussi\u00e8re d'\u00e9toile du 12.12.2016", "L'avant-garde du pass\u00e9 / PDE_2016-12-12T22:42:00_poussiere-d-etoile"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8197621", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949581.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8197621", "ece-8197620"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Karma", "source": "siranau", "title": "Karma : Hygge", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1B76B7E1-84CA-415B-B42A-037402F5A40C", "durationSec": 263, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Hygge", "Hygge / NMT_2016-12-12T07:45:30_karma", "Hygge / NMT_2016-12-12T07:45:30_karma"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8197734", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7963694.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8197734", "ece-8197717"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cool Cha\u00eene", "source": "siranau", "title": "Cool Cha\u00eene2 12.12.2016", "id": "sound-97AB3450-86E3-40A6-8805-04C7D6D665F4", "durationSec": 263, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Cool Cha\u00eene2 / SUPER_2016-12-12T16:25:00_cool-chaine", "Supersonic du 12.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8197756", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8197754"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "R\u00e9flexions", "source": "siranau", "title": "R\u00e9flexions : L'\u00eatre humain recherche le beau ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-49F95DDF-BF8D-420F-9E58-05E0BCFD407D", "durationSec": 186, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["beau"], "alternativeTitle": ["R\u00e9flexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2016-12-12T09:15:00_reflexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2016-12-12T09:15:00_reflexions"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8197775", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966459.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8197775", "ece-8197766"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Michel Veillon et sa chorale reprennent \"Sea, Sex and Sun\" et Yvette Th\u00e9relouz interpr\u00e8te \"Bahia\"", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FEC088A9-1637-4C6D-87F4-05EBCF0D3D52", "durationSec": 196, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-12-12T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-12-12T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8197703", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8197703", "ece-8197700"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "FRC: bilan et perspectives, sans Mathieu Fleury", "id": "sound-7A817193-4A1B-4F1B-AF1C-06CC2245F57F", "durationSec": 655, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration Romande des Consommateurs quitte ses fonctions le 31 d\u00e9cembre. Alors qu'on ne sait pas encore qui reprendra le leadership de la d\u00e9fense des consommateurs, de nombreux dossiers restent sur la table: les appels t\u00e9l\u00e9phoniques ind\u00e9sirables, les co\u00fbts de la sant\u00e9, la r\u00e9gulation de l'\u00e9conomie de partage ou encore la protection des donn\u00e9es personnelles, un dossier cher \u00e0 \"On en Parle\".   Mathieu Fleury est notre invit\u00e9 ce matin.\r\n\r\n* * Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration Romande des Consommateurs quitte ses fonctions le 31 d\u00e9cembre. Alors qu'on ne sait pas encore qui reprendra le leadership de la d\u00e9fense des consommateurs, de nombreux dossiers restent sur la table: les appels t\u00e9l\u00e9phoniques ind\u00e9sirables, les co\u00fbts de la sant\u00e9, la r\u00e9gulation de l'\u00e9conomie de partage ou encore la protection des donn\u00e9es personnelles, un dossier cher \u00e0 \"On en Parle\".   Mathieu Fleury est notre invit\u00e9 ce matin.", "alternativeExcerpt": ["Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration Romande des Consommateurs quitte ses fonctions le 31 d\u00e9cembre. Alors qu\u2019on ne sait pas encore qui reprendra le leadership de la d\u00e9fense des consommateurs, de nombreux dossiers restent sur la table: les appels t\u00e9l\u00e9phoniques ind\u00e9sirables, les co\u00fbts de la sant\u00e9, la r\u00e9gulation de l\u2019\u00e9conomie de partage ou encore la protection des donn\u00e9es personnelles, un dossier cher \u00e0 \"On en Parle\".   Mathieu Fleury est notre invit\u00e9 ce matin."], "alternativeTitle": ["FRC: bilan et perspectives, sans Mathieu Fleury / OEP_2016-12-12T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 12.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8198003", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8198002"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse : Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-6553E678-9FDF-48D9-97ED-073F70E4F162", "durationSec": 535, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux (Presse al\u00e9manique 6h45) *** La presse, Esther Coquoz, Val\u00e9rie Droux,  les \u00e9lus suisses sont de plus en plus souvent menac\u00e9s sur les r\u00e9seaux sociaux  ..\r\nC'est une cons\u00e9quence effrayante du d\u00e9bat sur l'application de l'inititaive du 9 f\u00e9vrier 2014: le conseiller aux Etats PLR Philipp Mueller, un des artisans du compromis sur la pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne, est victime de nombreuses menaces sur sa page Facebook: une fois c'est un message post\u00e9 qui le qualifie de  mis\u00e9rable traitre \u00e0 la patrie, une autre fois, un appel \u00e0 commettre un acte forcen\u00e9 pour se d\u00e9barrasser de lui et des \u00e9lus de gauche, ou pour carr\u00e9ment en finir avec ce mouchard du peuple et son entourage ... Philipp Mueller ne souhaite pas s'exprimer \u00e0 ce sujet. Tandis que le socialiste C\u00e9dric Vermuth, lui-m\u00eame l'objet d'attaques similaires, reconna\u00eet que les menaces \u00e0 son encontre augmentent. Leurs auteurs se sentent l\u00e9gitim\u00e9s par les violente attaques de certains m\u00e9dias, notamment la Wetlwoche, qui a vivement critiqu\u00e9 le conseiller aux Etats PLR. L'Argauerzeitung, qui fait sa une avec ce sujet, l'accompagne d'un commentaire: ces provocateurs pyromanes mettent en danger notre Suisse. Veulent-ils provoquer un crime comme celui perp\u00e9tr\u00e9  en Grande Breatgne contre une militante anti-Brexit ? De telels menaces n'ont pas l,ieu d'\u00eatre dans notre syst\u00e8me d\u00e9mocratique, qui permet d'agir par l'initiative ou le referendum. \r\n*** Profession: observateurs des \u00e9lites suisses ...\r\nLe Temps\r\nIl est dans la liste tr\u00e8s restreinte des \u00e9lites, mais des \u00e9lites administratives. Walter Thurnherr, le chancelier de la Conf\u00e9d\u00e9ration, est aussi la vedette de la grande interview du lundi de l'Argauerzeitung. L'adminsitration n'est plus un atelier prot\u00e9g\u00e9 ... affirme-t-il. Mais il r\u00e9fute aussi avoir uen position de 8e conseiller f\u00e9d\u00e9ral. Son pouvoir est limit\u00e9, mais il a de l'influence, il fait des propositions, il coordonne les autres conseillers f\u00e9d\u00e9raux. Lui qui pr\u00e9f\u00e8re ne pas \u00eatre reconnu dans la rue souhaite rendre les votations plus attractives, et s'inqui\u00e8te: ses enfants ne lisent plus les journaux, ils ne regardent plus la t\u00e9l\u00e9vision, et les informations sur les r\u00e9seaux sociaux ne remplacent que tr\u00e8s partiellement les informations que l'on trouve dans les m\u00e9dias traditionnels. Le nombre de journaux diminue, et ce n'est pas bon pour la d\u00e9mocratie. \r\nLeman Bleu et le publireportage \r\n*** C'est \u00e9tonnant, mais les prix des r\u00e9sidences secondaires baissent en montagne ...\r\nL'initiative pour limiter \u00e0 20 % le nombre de r\u00e9sidences secondaires a des effets \u00e9tonnants: dans certaines destinations touristiques, elle a emp\u00each\u00e9 la construction de nouveaux chalets de vacances, et valoris\u00e9 les existants. Mais  souligne ce matin le Tagesanzeiger,  en Haute Engadine, ou dans certaines communes valaisannes, comme \u00e0 Lo\u00e8che, les prix de ces biens ont au contraire chut\u00e9 de 5 \u00e0 7 % depuis 2013. La faute aux nombreux nouveaux appartements qui ont \u00e9t\u00e9 construits en toute h\u00e2te juste avant oub juset apr\u00e8s la votation.  L'offre pl\u00e9thorique tire maintenant les prix \u00e0 la baisse: car d'autres facteurs jouent aussi un r\u00f4le comme le franc fort, qui rend plus difficiles les achats immobili4ers pour les \u00e9trangers. Le Journal propose une carte de la Suisse avec une variation des prix  des r\u00e9sidences secondaires par r\u00e9gion.\r\nPoste sous-traitants\r\n*** \"Jamais l'incertitude n'a \u00e9t\u00e9 aussi grande \" , parole du conseiller F\u00e9d\u00e9ral UDC Guy Parmelin, en grande interview dans le Tagesanzeiger\r\nC'est l'autre grande interview de la presse al\u00e9manique du jour: Le minsitre de la d\u00e9fense le copnfirme: cette ann\u00e9e le monde est devenu plus instable, La faute \u00e0 al situation Proche Orient, Europe Etats -Unis et \u00e0 l'effet Trump. POur al Suisse, c'est une bonne chose  si l'Allemagne et la France renforcent leur collaboration . Et m\u00eame si les gardnes menaces spont \u00e0 cherchjer duc\u00f4t\u00e9 de la cyv^bercriminalit\u00e9, ce serait une erreur de r\u00e9duire encore l'artillerie lourde et les chars d'assaut de l'arm\u00e9e suisse. Guy Parmelin s'exprime aussi sur la Swisscoy et sur l'affaire Ruag, dont l'ouverture d'une filaile aux Emirats Arabe sUnis a fait grand bruit sous la coupole. Il promet un rapport pour le premier trimeistre 2017 pour \u00e9valuer les avantages et els inconv\u00e9nbients d'une privtisation de l'entreprsie d'armemenr en mains de la Confl\u00e9d\u00e9ration. \r\nEn Suisse, c'est les suites du 9 f\u00e9vrier qui occupent toutes les pens\u00e9es des \u00e9lus et du gouvernement. Selon Le Blick, le Conseil F\u00e9d\u00e9ral s'est pench\u00e9 vendredi sur un contre projet \u00e0 RASA, cette initiative qui propose de biffer carr\u00e9ment l'article 121 a, accept\u00e9 de justesse en 2014.  Plsuieurs sources d\u00e9clarent que les 7 sages n'en veulent pas car elle va trop loin \u00e0 leurs yeux. Simonetta Sommaruga pr\u00e9voit une strat\u00e9gie offensive, avec plusieurs variante possibles: comme prolonger l'article 121 d'un paragraphe, qui pr\u00e9cise que la ma\u00eetrise de l'immigration doits e faire dans le  respect des bialt\u00e9rales. A ce stade, le gouvernement est divis\u00e9: Alain Berset et Didier Burkhaleter seraient d'accord avec la ministred e justice et ppolice. Mais pas les deux ministres UDC. Ni Johann Schneider Amman qui voufdrait simplement supprimer le d\u00e9lai. La psoition de Doris Leuthard est peu claires .. Les \u00e9lus eux  attendent une position claire du CF.\r\nBlick -contre projet \u00e0 RASA\r\n***  A son tour, le Tessin veut r\u00e9glementer le cannabis \r\nLibert\u00e9 et tous les autres\r\n(6h45 Revue de presse) ***La revue de presse, Esther Coquoz, Val\u00e9rie Droux... Les \u00e9lus suisses sont de plus en plus souvent menac\u00e9s sur les r\u00e9seaux sociaux...\r\nC'est une cons\u00e9quence effrayante du d\u00e9bat sur l'application de l'inititaive du 9 f\u00e9vrier 2014: le conseiller aux Etats PLR Philipp Mueller, un des artisans du compromis sur la pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne, est victime de nombreuses menaces sur sa page Facebook: une fois c'est un message post\u00e9 qui le qualifie de  mis\u00e9rable traitre \u00e0 la patrie, une autre fois, un appel \u00e0 commettre un acte forcen\u00e9 pour se d\u00e9barrasser de lui et des \u00e9lus de gauche, ou pour carr\u00e9ment en finir avec ce mouchard du peuple et son entourage ... Philipp Mueller ne souhaite pas s'exprimer \u00e0 ce sujet. Tandis que le socialiste C\u00e9dric Vermuth, lui-m\u00eame l'objet d'attaques similaires, reconna\u00eet que les menaces \u00e0 son encontre augmentent. Leurs auteurs se sentent l\u00e9gitim\u00e9s par les violente attaques de certains m\u00e9dias, notamment la Wetlwoche, qui a vivement critiqu\u00e9 le conseiller aux Etats PLR. L'Argauerzeitung, qui fait sa une avec ce sujet, l'accompagne d'un commentaire: ces provocateurs pyromanes mettent en danger notre Suisse. Veulent-ils provoquer un crime comme celui perp\u00e9tr\u00e9  en Grande Breatgne contre une militante anti-Brexit ? De telels menaces n'ont pas l,ieu d'\u00eatre dans notre syst\u00e8me d\u00e9mocratique, qui permet d'agir par l'initiative ou le referendum. \r\n***Profession: observateur des \u00e9lites suisses....\r\nQuel beau m\u00e9tier... il existe vraiment. A lire dans le Temps. L'Observatoire de s\u00e9lites suisses a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 l'ann\u00e9e pass\u00e9e au sein de la Facult\u00e9 des sciences sociales et politiques de l'Universit\u00e9 de Lausanne. La Suisse \u00e9tait en retard dans ce domaine, vu sa tradition de discr\u00e9tion, pour ne pas dire d'opacit\u00e9. \r\nPendant longtemps, l'\u00e9lite, c'\u00e9tait \u00e7a: un chef d'entreprise, colonel \u00e0 l'arm\u00e9e, radical et conseiller f\u00e9d\u00e9ral... Johann Schneider-Ammann, en somme.\r\nMais tout cela change, constate l'observatoire. Davantage de femmes, d'universitaires...\r\nLes crit\u00e8res se r\u00e9partissent entre 4 domaines: politique, \u00e9conomie, administration et hautes \u00e9coles. M\u00e9dias et culture ne font pas partie du recensement. Au final, sur 8,4 millions d'habitants, ces \u00e9lites ont tr\u00e8s exactement 5983. Elus f\u00e9d\u00e9raux et cantonaux, grands ou grandes patrons ou patronnes, dirigeants de syndicats, directeur ou directrice d'office f\u00e9d\u00e9ral, ou professeurs ordinaires ou extraordinaires des universit\u00e9s....\r\nIl est dans la liste tr\u00e8s restreinte des \u00e9lites, mais des \u00e9lites administratives. Walter Thurnherr, le chancelier de la Conf\u00e9d\u00e9ration, est aussi la vedette de la grande interview du lundi de l'Argauerzeitung. L'adminsitration n'est plus un atelier prot\u00e9g\u00e9 ... affirme-t-il. Mais il r\u00e9fute aussi avoir uen position de 8e conseiller f\u00e9d\u00e9ral. Son pouvoir est limit\u00e9, mais il a de l'influence, il fait des propositions, il coordonne les autres conseillers f\u00e9d\u00e9raux. Lui qui pr\u00e9f\u00e8re ne pas \u00eatre reconnu dans la rue souhaite rendre les votations plus attractives, et s'inqui\u00e8te: ses enfants ne lisent plus les journaux, ils ne regardent plus la t\u00e9l\u00e9vision, et les informations sur les r\u00e9seaux sociaux ne remplacent que tr\u00e8s partiellement les informations que l'on trouve dans les m\u00e9dias traditionnels. Le nombre de journaux diminue, et ce n'est pas bon pour la d\u00e9mocratie. \r\nM\u00e9dias encore, avec la t\u00e9l\u00e9vision r\u00e9gionale L\u00e9man Bleu, qui vend ses services aux communes, explique ce matin la Tribune de Gen\u00e8ve. Des communes - elles sont 2 pour l'instant, Onex et Ani\u00e8res -  qui acceptent donc, selon le journal de financer leurs passages t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s.\r\nLe r\u00e9dacteur en chef de L\u00e9man Bleu, Laurent Keller, explique: le mod\u00e8le des t\u00e9l\u00e9s communales est en train de s'essouffler, c'est une opportunit\u00e9 pour nous de faire un virage vers l'ultra-proximit\u00e9. Un magazine sp\u00e9clialement d\u00e9di\u00e9 aux communes sera diffus\u00e9 d\u00e8s janvier. La commune d'Onex s'est par exemple engag\u00e9e \u00e0 hauteur de 130 mille francs. Mais la tribune de Gen\u00e8ve s'interroge: quid de l'ind\u00e9pendance journalistique \u00e0 l'\u00e9gard des communes qui paient ? nous restons libres, dit le r\u00e9dacteur en chef. Mais il pr\u00e9cise quand m\u00eame: les sujets qui f\u00e2chent seront plut\u00f4t trait\u00e9s dans le cadres du journal habituel, et pas dans l'\u00e9mission des communes. \r\n***C'est \u00e9tonnant, mais les prix des r\u00e9sidences secondaires baissent en montagne...\r\nL'initiative pour limiter \u00e0 20 % le nombre de r\u00e9sidences secondaires a des effets \u00e9tonnants: dans certaines destinations touristiques, elle a emp\u00each\u00e9 la construction de nouveaux chalets de vacances, et valoris\u00e9 les existants. Mais  souligne ce matin le Tagesanzeiger,  en Haute Engadine, ou dans certaines communes valaisannes, comme \u00e0 Lo\u00e8che, les prix de ces biens ont au contraire chut\u00e9 de 5 \u00e0 7 % depuis 2013. La faute aux nombreux nouveaux appartements qui ont \u00e9t\u00e9 construits en toute h\u00e2te juste avant oub juset apr\u00e8s la votation.  L'offre pl\u00e9thorique tire maintenant les prix \u00e0 la baisse: car d'autres facteurs jouent aussi un r\u00f4le comme le franc fort, qui rend plus difficiles les achats immobili4ers pour les \u00e9trangers. Le Journal propose une carte de la Suisse avec une variation des prix  des r\u00e9sidences secondaires par r\u00e9gion.\r\nLe Matin revient lui sur ces affaires dont la Schweiz am Sonntag se faisait l'\u00e9cho hier: des livreurs de sous-traitants de la poste, sous-pay\u00e9s et accus\u00e9s d'avoir vol\u00e9 des paquets.\r\nLe quotidien romand est all\u00e9 voir le syndicat autonome des postiers. Son pr\u00e9sident Olivier Cottagnoud d\u00e9nonce une gabegie totale: ces sous-traitants, ce sont des gens qui se mettent \u00e0 leur comptent, et qui engagent 3 chauffeurs, le tout sans conna\u00eetre les lois. Des livreurs qui sont donc souvent pay\u00e9s au-dessous de la convention collective de travail. Le syndicat estime aussi que la part des paquets vol\u00e9s dans les centres de tri de la poste n'est pas n\u00e9gligeable: le g\u00e9ant jaune engage des manutentionnaires, pr\u00e9caris\u00e9s, pas qualifi\u00e9s, sans formation postale, et sans implication r\u00e9elle dans l'entreprise. La poste de son c\u00f4t\u00e9 rappelle que le code \u00e9thique s'applique aussi \u00e0 ses sous-traitants.  \r\n*** \"Jamais l'incertitude n'a \u00e9t\u00e9 aussi grande\", parole du conseiller f\u00e9d\u00e9ral UDC Guy Parmelin, en grande interview dans le Tages Anzeiger...\r\nC'est l'autre grande interview de la presse al\u00e9manique du jour: Le minsitre de la d\u00e9fense le copnfirme: cette ann\u00e9e le monde est devenu plus instable, La faute \u00e0 al situation Proche Orient, Europe Etats -Unis et \u00e0 l'effet Trump. POur al Suisse, c'est une bonne chose  si l'Allemagne et la France renforcent leur collaboration . Et m\u00eame si les gardnes menaces spont \u00e0 cherchjer duc\u00f4t\u00e9 de la cyv^bercriminalit\u00e9, ce serait une erreur de r\u00e9duire encore l'artillerie lourde et les chars d'assaut de l'arm\u00e9e suisse. Guy Parmelin s'exprime aussi sur la Swisscoy et sur l'affaire Ruag, dont l'ouverture d'une filaile aux Emirats Arabe sUnis a fait grand bruit sous la coupole. Il promet un rapport pour le premier trimeistre 2017 pour \u00e9valuer les avantages et els inconv\u00e9nbients d'une privtisation de l'entreprsie d'armemenr en mains de la Confl\u00e9d\u00e9ration. \r\nUne grande question, qui sera trait\u00e9e toute la semaine dans la Tribune de Gen\u00e8ve et 24heures: le Front National peut-il gagner la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise ? Alli\u00e9s \u00e0 3 autres journeaux europ\u00e9ens, ils nous propsent 5 \u00e9pisode de \"plong\u00e9e dans les rouages du Front national\". \r\nUn parti, nous rappelle l'\u00e9ditorial, qui est pr\u00eat pour la bataille, qui s'est professionnalis\u00e9. \r\nEt l'enqu\u00eate des quotidiens montre comment un parti encore modeste mais habile r\u00e9sussit \u00e0 dicter le rythme de la vie politique fran\u00e7aise. Ce qui est inqui\u00e9tant dit l'\u00e9dito, c'est l'inertie de ses adversaires. Le mal fran\u00e7ais, ce n'est pas le Front national, mais l'obsession pour le parti de la part du reste de la classe politique. Ankylos\u00e9e dans ses postures morales, elle s'\u00e9pargne \u00e0 bon compte tout autocritique et id\u00e9e nouvelle, conclut l'\u00e9ditorial. \r\nEn Suisse, c'est les suites du 9 f\u00e9vrier qui occupent toutes les pens\u00e9es des \u00e9lus et du gouvernement. Selon Le Blick, le Conseil F\u00e9d\u00e9ral s'est pench\u00e9 vendredi sur un contre projet \u00e0 RASA, cette initiative qui propose de biffer carr\u00e9ment l'article 121 a, accept\u00e9 de justesse en 2014.  Plsuieurs sources d\u00e9clarent que les 7 sages n'en veulent pas car elle va trop loin \u00e0 leurs yeux. Simonetta Sommaruga pr\u00e9voit une strat\u00e9gie offensive, avec plusieurs variante possibles: comme prolonger l'article 121 d'un paragraphe, qui pr\u00e9cise que la ma\u00eetrise de l'immigration doits e faire dans le  respect des bialt\u00e9rales. A ce stade, le gouvernement est divis\u00e9: Alain Berset et Didier Burkhaleter seraient d'accord avec la ministred e justice et ppolice. Mais pas les deux ministres UDC. Ni Johann Schneider Amman qui voufdrait simplement supprimer le d\u00e9lai. La psoition de Doris Leuthard est peu claires .. Les \u00e9lus eux  attendent une position claire du CF.\r\n*** A son tour, le Tessin veut r\u00e9glementer le cannabis...\r\nLe gouvernement cantonal va devoir r\u00e9pondre \u00e0 une intervention parlementaire sous la houlette de membres du PLR sur le sujet, nous explique ce matin La Libert\u00e9, les journaux Neuch\u00e2telois, le Novuelliste, ou le journal du jura. Cette intervention demande la r\u00e9glementation du chanvre et de ses d\u00e9riv\u00e9s, on pense bien s\u00fbr au cannabis. Argument mis en avant: il faut davantage prot\u00e9ger les jeunes: quand ils ach\u00e8tent de l'herbe par exemple, ils sont en contact direct avec le crime organis\u00e9. Les opposants craignent eux un tourisme de la fumette... surtout que le Gothard a \u00e9t\u00e9 ouvert ce week-end...", "alternativeTitle": ["Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-12-12T06:42:00_revue-de-presse", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-12-12T06:42:00_revue-de-presse"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8214624", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8214624", "ece-8214606"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "1. Invit\u00e9. -2. Nomade \u00e0 Neuch\u00e2tel. -3. Echos magn\u00e9tiques. -4. Improvisations balkaniques", "id": "sound-0F8D718D-8632-465A-9AA3-AEC1CABBA08C", "durationSec": 5019, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Anya Leveill\u00e9 s'entretient avec Jean-Christophe Groffe, bassiste et directeur artistique de l'ensemble Th\u00e9l\u00e8me. \r\nYves Bron rencontre le professeur de piano Marc Pantillon \u00e0 Neuch\u00e2tel.\r\nVincent Zanetti nous parle du trio fran\u00e7ais Bey Ler Bey.\r\nNarcisse et Ivor Malherbe nous donnent leur regard sur l'actualit\u00e9.\r\n1.Anya Leveill\u00e9 s'entretient avec le bassiste Jean-Christophe Groffe en duplex de B\u00e2le. L'ensemble Th\u00e9l\u00e8me dont il assure la direction artistique donne, en collaboration avec Musica Fiorita, un programme consacr\u00e9 \u00e0 Marc Antoine Charpentier et au r\u00e9pertoire de l'avent le samedi 17 d\u00e9cembre 2016 \u00e0 19h30 dans l'\u00e9glise Saint-Marcel de Del\u00e9mont. \r\n. -2.Yves Bron vous propose aujourd'hui de rentrer dans un cours de piano au conservatoire de Neuch\u00e2tel. C'est le fief de Marc Pantillon, talentueux pianiste qui a d\u00e9j\u00e0 form\u00e9 des dizaines de pianistes. Il adore cette activit\u00e9 d'enseignement qu'il pr\u00e9f\u00e8re m\u00eame \u00e0 celle des r\u00e9citals et des concerts. \r\nIssu nom pas d'une famille mais d'une dynastie de musiciens, il retrace son parcours musical et il nous pr\u00e9sente \u00e9galement une de ses \u00e9l\u00e8ves actuelles, la jeune pianiste chinoise Moya Yu.\r\n. -3.Une mappemonde qui tourne et s'arr\u00eate. Essayons d'\u00e9couter et de comprendre ce qui se passe pile sous nos yeux. D\u00e9couverte et cr\u00e9ation. \u00c7a s'\u00e9coute et on vous en parle. Sur terre. Par Ivor Malherbe.\r\n. -4.Bey Ler Bey est un trio fran\u00e7ais dont la sp\u00e9cialit\u00e9 consiste \u00e0 d\u00e9tourner les codes des musiques tsiganes des Balkans et du Bosphore. Florian Demonsant \u00e0 l'accord\u00e9on, Wassim Halal aux percussions et Laurent Clouet \u00e0 la clarinette pratiquent une improvisation urgente et vraie. Leurs id\u00e9es ma\u00eetresses : la justesse, la ma\u00eetrise des tourneries rythmiques, les bourdons, mais aussi les dissonances. En concert le vendredi 16 d\u00e9cembre 2016 \u00e0 l'AMR, Gen\u00e8ve, dans le cadre des Vendredis de l'ethno. Par Vincent Zanetti.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 12.12.2016", "La politique et le politiciens d\u00e9crypt\u00e9s par Narcisse", "Magn\u00e9tique du 12.12.2016", "Le sommaire / MTC_2016-12-12T17:06:00_magnetique", "Echos magn\u00e9tiques / MTC_2016-12-12T17:06:00_echos-magnetiques", "Improvisations balkaniques / MTC_2016-12-12T17:06:00_improvisations-balkaniques", "Nomade \u00e0 Neuch\u00e2tel / MTC_2016-12-12T17:06:00_nomade-a-neuchatel", "Invit\u00e9 / MTC_2016-12-12T17:06:00_invite", "Le slam de Narcisse / MTC_2016-12-12T17:06:00_le-slam-de-narcisse", "Le sommaire / MTC_2016-12-12T17:06:00_magnetique"], "alternativeExcerpt": ["Narcisse, slameur lausannois, nous livre son regard sur un sujet d'actualit\u00e9 musicale et culturelle, sur des \u00e9v\u00e8nements, des d\u00e9bats qui ont peut-\u00eatre retenu votre attention. Aujourd'hui, Narcisse \u00e9voque les politiciens et leur nom.", "Anya Leveill\u00e9 s\u02b9entretient avec Jean-Christophe Groffe, bassiste et directeur artistique de l\u02b9ensemble Th\u00e9l\u00e8me. \nYves Bron rencontre le professeur de piano Marc Pantillon \u00e0 Neuch\u00e2tel.\nVincent Zanetti nous parle du trio fran\u00e7ais Bey Ler Bey.\nNarcisse et Ivor Malherbe nous donnent leur regard sur l\u02b9actualit\u00e9.", "Une mappemonde qui tourne et s\u02b9arr\u00eate. Essayons d\u02b9\u00e9couter et de comprendre ce qui se passe pile sous nos yeux. D\u00e9couverte et cr\u00e9ation. \u00c7a s\u02b9\u00e9coute et on vous en parle. Sur terre. Par Ivor Malherbe.", "Bey Ler Bey est un trio fran\u00e7ais dont la sp\u00e9cialit\u00e9 consiste \u00e0 d\u00e9tourner les codes des musiques tsiganes des Balkans et du Bosphore. Florian Demonsant \u00e0 l\u02b9accord\u00e9on, Wassim Halal aux percussions et Laurent Clouet \u00e0 la clarinette pratiquent une improvisation urgente et vraie. Leurs id\u00e9es ma\u00eetresses : la justesse, la ma\u00eetrise des tourneries rythmiques, les bourdons, mais aussi les dissonances. En concert le vendredi 16 d\u00e9cembre 2016 \u00e0 l\u02b9AMR, Gen\u00e8ve, dans le cadre des Vendredis de l\u02b9ethno. Par Vincent Zanetti.", "Yves Bron vous propose aujourd\u02b9hui de rentrer dans un cours de piano au conservatoire de Neuch\u00e2tel. C\u02b9est le fief de Marc Pantillon, talentueux pianiste qui a d\u00e9j\u00e0 form\u00e9 des dizaines de pianistes. Il adore cette activit\u00e9 d\u02b9enseignement qu\u02b9il pr\u00e9f\u00e8re m\u00eame \u00e0 celle des r\u00e9citals et des concerts. \nIssu nom pas d\u02b9une famille mais d\u02b9une dynastie de musiciens, il retrace son parcours musical et il nous pr\u00e9sente \u00e9galement une de ses \u00e9l\u00e8ves actuelles, la jeune pianiste chinoise Moya Yu.", "Anya Leveill\u00e9 s\u02b9entretient avec le bassiste Jean-Christophe Groffe en duplex de B\u00e2le. L\u02b9ensemble Th\u00e9l\u00e8me dont il assure la direction artistique donne, en collaboration avec Musica Fiorita, un programme consacr\u00e9 \u00e0 Marc Antoine Charpentier et au r\u00e9pertoire de l'avent le samedi 17 d\u00e9cembre 2016 \u00e0 19h30 dans l\u02b9\u00e9glise Saint-Marcel de Del\u00e9mont.", "Tous les lundis, Narcisse, slammeur lausannois, nous livre son regard sur un sujet d\u02b9actualit\u00e9 musicale et culturelle, sur des \u00e9v\u00e8nements, des d\u00e9bats qui ont peut-\u00eatre retenu votre attention.", "Anya Leveill\u00e9 s\u02b9entretient avec Jean-Christophe Groffe, bassiste et directeur artistique de l\u02b9ensemble Th\u00e9l\u00e8me. \nYves Bron rencontre le professeur de piano Marc Pantillon \u00e0 Neuch\u00e2tel.\nVincent Zanetti nous parle du trio fran\u00e7ais Bey Ler Bey.\nNarcisse et Ivor Malherbe nous donnent leur regard sur l\u02b9actualit\u00e9."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8197644", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949561.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Pantillon, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "directeur artistique de l'Ensemble Th\u00e9l\u00e8me", "name": "Groff, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8197644", "ece-8197641"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Traena, l'archipel du cool", "id": "sound-4B91464B-D30B-4094-9799-017B3DA9F451", "durationSec": 3342, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Tr\u00e6na est un archipel au large de la Norv\u00e8ge, pos\u00e9 sur la ligne imaginaire du cercle polaire. 500 habitants y vivent, \u00e0 plusieurs heures de bateau du continent. \r\nTous les \u00e9t\u00e9s, au soleil de minuit, l'archipel se remplit le temps d'un week-end de musique, de f\u00eate, de bi\u00e8re, pour le festival de Tr\u00e6na. Le succ\u00e8s de cet \u00e9v\u00e9nement a chang\u00e9 l'identit\u00e9 de l'archipel d\u00e9sormais connu dans toute la Norv\u00e8ge. Ses habitants, historiques ou r\u00e9cents, profitent toute l'ann\u00e9e de ce rayonnement. Nous sommes all\u00e9s voir au cour de l'automne \u00e0 quoi ressemble la vie quotidienne quand l'\u00eele ne vibre pas au rythme du rock'n'roll.\r\nUn reportage de Paul Blond\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 par Carmen Algarrada et Rodolphe Bauchau\r\n\r\n* Infotrafic: 15:45:20-15:45:42 / * Tr\u00e6na est un archipel au large de la Norv\u00e8ge, pos\u00e9 sur la ligne imaginaire du cercle polaire. 500 habitants y vivent, \u00e0 plusieurs heures de bateau du continent. \r\nTous les \u00e9t\u00e9s, au soleil de minuit, l'archipel se remplit le temps d'un week-end de musique, de f\u00eate, de bi\u00e8re, pour le festival de Tr\u00e6na. Le succ\u00e8s de cet \u00e9v\u00e9nement a chang\u00e9 l'identit\u00e9 de l'archipel d\u00e9sormais connu dans toute la Norv\u00e8ge. Ses habitants, historiques ou r\u00e9cents, profitent toute l'ann\u00e9e de ce rayonnement. Nous sommes all\u00e9s voir au cour de l'automne \u00e0 quoi ressemble la vie quotidienne quand l'\u00eele ne vibre pas au rythme du rock'n'roll.\r\nUn reportage de Paul Blond\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 par Carmen Algarrada et Rodolphe Bauchau", "alternativeTitle": ["D\u00e9tours du 12.12.2016", "D\u00e9tours du 12.12.2016", "Traena, l'archipel du cool / DET_2016-12-12T15:04:15_detours", "Traena, l'archipel du cool / DET_2016-12-12T15:04:15_detours"], "imageURL": "//www.rts.ch/4376661.image", "alternativeExcerpt": ["Tr\u00e6na est un archipel au large de la Norv\u00e8ge, pos\u00e9 sur la ligne imaginaire du cercle polaire. 500 habitants y vivent, \u00e0 plusieurs heures de bateau du continent. \nTous les \u00e9t\u00e9s, au soleil de minuit, l'archipel se remplit le temps d'un week-end de musique, de f\u00eate, de bi\u00e8re, pour le festival de Tr\u00e6na. Le succ\u00e8s de cet \u00e9v\u00e9nement a chang\u00e9 l'identit\u00e9 de l\u02b9archipel d\u00e9sormais connu dans toute la Norv\u00e8ge. Ses habitants, historiques ou r\u00e9cents, profitent toute l'ann\u00e9e de ce rayonnement. Nous sommes all\u00e9s voir au c\u0153ur de l'automne \u00e0 quoi ressemble la vie quotidienne quand l'\u00eele ne vibre pas au rythme du rock'n'roll.\nUn reportage de Paul Blond\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 par Carmen Algarrada et Rodolphe Bauchau", "Tr\u00e6na est un archipel au large de la Norv\u00e8ge, pos\u00e9 sur la ligne imaginaire du cercle polaire. 500 habitants y vivent, \u00e0 plusieurs heures de bateau du continent. \nTous les \u00e9t\u00e9s, au soleil de minuit, l'archipel se remplit le temps d'un week-end de musique, de f\u00eate, de bi\u00e8re, pour le festival de Tr\u00e6na. Le succ\u00e8s de cet \u00e9v\u00e9nement a chang\u00e9 l'identit\u00e9 de l\u02b9archipel d\u00e9sormais connu dans toute la Norv\u00e8ge. Ses habitants, historiques ou r\u00e9cents, profitent toute l'ann\u00e9e de ce rayonnement. Nous sommes all\u00e9s voir au c\u0153ur de l'automne \u00e0 quoi ressemble la vie quotidienne quand l'\u00eele ne vibre pas au rythme du rock'n'roll.\nUn reportage de Paul Blond\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 par Carmen Algarrada et Rodolphe Bauchau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8197958", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Blond\u00e9, Paul", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8197958", "ece-8197957"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui 12.12.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-23415C94-85A5-43B1-8F51-0198D7D88244", "durationSec": 17, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui", "J'ai cuicui / NMT_2016-12-12T06:06:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui / NMT_2016-12-12T06:06:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8197746", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "variantIds": ["ece-8197746", "ece-8197730"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Picoulet voit par son derri\u00e8re ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-80DBB4A2-F1D3-4053-AD96-8C160F1D57A8", "durationSec": 185, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2016-12-12T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2016-12-12T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8197774", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8197774", "ece-8197765"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Culture Club", "source": "siranau", "title": "Culture Club", "id": "sound-ED771772-C388-4FC9-8502-DB1CDC0DAA4F", "durationSec": 3424, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Culture Club du 12.12.2016", "Best 2016 song? / CLC_2016-12-12T20:00:00_culture-club", "Culture Club du 12.12.2016", "Best 2016 song? / CLC_2016-12-12T20:00:00_culture-club"], "alternativeExcerpt": ["On n'y coupera pas dans \"Culture Club\" de ce lundi: c'est la fin de l'ann\u00e9e et la grande p\u00e9riode de bouclement des tops du meilleur de la musique. Alors cher auditeur, donne-nous le meilleur titre de 2016 selon toi?", "On n'y coupera pas dans \"Culture Club\" de ce lundi: c'est la fin de l'ann\u00e9e et la grande p\u00e9riode de bouclement des tops du meilleur de la musique. Alors cher auditeur, donne-nous le meilleur titre de 2016 selon toi?"], "imageURL": "//www.rts.ch/8236112.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8197681", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8197681", "ece-8197680"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Bilan de nos recherches sur les GAFAM", "id": "sound-D5F8A5F6-45E1-439E-A2AE-18C2AD761204", "durationSec": 476, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s nos diverses demandes afin de r\u00e9cup\u00e9rer nos donn\u00e9es personnelles, quels ont \u00e9t\u00e9 les r\u00e9sultats, les r\u00e9ponses obtenues aupr\u00e8s de Google, Amazon, Apple, Facebook et Microsoft?  Un directeur de l'identit\u00e9 et de la vie priv\u00e9e chez Google, Stephan Micklitz, r\u00e9pond aux questions de Didier Bonvin.\r\n\r\n* * Apr\u00e8s nos diverses demandes afin de r\u00e9cup\u00e9rer nos donn\u00e9es personnelles, quels ont \u00e9t\u00e9 les r\u00e9sultats, les r\u00e9ponses obtenues aupr\u00e8s de Google, Amazon, Apple, Facebook et Microsoft?  Un directeur de l'identit\u00e9 et de la vie priv\u00e9e chez Google, Stephan Micklitz, r\u00e9pond aux questions de Didier Bonvin.", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s nos diverses demandes afin de r\u00e9cup\u00e9rer nos donn\u00e9es personnelles, quels ont \u00e9t\u00e9 les r\u00e9sultats, les r\u00e9ponses obtenues aupr\u00e8s de Google, Amazon, Apple, Facebook et Microsoft?  Un directeur de l'identit\u00e9 et de la vie priv\u00e9e chez Google, Stephan Micklitz, r\u00e9pond aux questions de Didier Bonvin."], "alternativeTitle": ["Bilan de nos recherches sur les GAFAM / OEP_2016-12-12T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 12.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8198003", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8197998"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "L'actu des sciences", "id": "sound-9E187732-5F1A-4387-8D4F-17540374D88A", "durationSec": 389, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Anne Baecher pr\u00e9sente, en bref, les derni\u00e8res nouvelles du monde de la science et de la sant\u00e9. Au programme : \u00ab Du stress \u00bb, \u00ab Des m\u00e2choires pr\u00e9historiques \u00bb et \u00ab Des \u00e9toiles filantes \u00bb.", "alternativeExcerpt": ["Anne Baecher pr\u00e9sente, en bref, les derni\u00e8res nouvelles du monde de la science et de la sant\u00e9. Au programme : \u00ab Du stress \u00bb, \u00ab Des m\u00e2choires pr\u00e9historiques \u00bb et \u00ab Des \u00e9toiles filantes \u00bb."], "alternativeTitle": ["L\u2019actu des sciences / CQFD_2016-12-12T10:04:15_actu", "CQFD du 12.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8198013", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8198006"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Association AtheMae-Cabot'ins", "id": "sound-370931E9-3051-4C8A-AE95-184125ECB194", "durationSec": 176, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nCr\u00e9\u00e9e en mai 2009 \u00e0 Penth\u00e9r\u00e9az, l'association AtheMae-Cabot'ins propose des espaces-ateliers o\u00f9 l'animal est \u00e0 la fois un moyen d'apprendre autant qu'un but pour d\u00e9couvrir, afin de stimuler les sens et \u00e9veiller le potentiel de chaque participant. Lorsque cela est possible, l'association favorise les rencontres entre les personnes \u00e2g\u00e9es et les plus jeunes ainsi qu'entre celles en situation de handicap et celles dites valides, mais toujours dans le respect des individus, de leur rythme et de leurs besoins. Au-travers de ces \u00e9changes bienveillants et spontan\u00e9s au sein de ces animations ludo-sensorielles, ludo-cr\u00e9atives et ludo-didactiques, c'est aussi une d\u00e9marche th\u00e9rapeutique, appel\u00e9e m\u00e9diation animale ou zooth\u00e9rapie, qui peut se jouer et qui permet de travailler la mobilit\u00e9, la psychomotricit\u00e9, le dialogue ou encore l'\u00e9change.\r\nDemande: Des b\u00e9n\u00e9voles (pour tenir le stand de l'association, animer des jeux, faire des bricolages avec les enfants lors d'\u00e9v\u00e9nements qui auront lieu au printemps 2017, pour du gardiennage animalier, pour faire du jardinage, pour du travail aux champs, pour am\u00e9liorer la visibilit\u00e9 de l'association au travers de r\u00e9seaux sociaux, de marketing, de recherche de fonds)/Une caravane ou un camping-car (pour am\u00e9nager un espace classe sur les terrains)/Un v\u00e9hicule utilitaire 4x4 climatis\u00e9/Une faucheuse/andaineuse \u00e0 main/Une scie circulaire/Un poulailler/Des panneaux m\u00e9talliques pour box \u00e0 chiens/Du grillage/Des barri\u00e8res et des panneaux en bois/Un cabanon (pour le rangement du mat\u00e9riel)/Un portique de jeux d'ext\u00e9rieur pour enfants (avec toboggan, balan\u00e7oire)/Des outils de jardin/Une cuisini\u00e8re \u00e0 gaz/Une grande tente pour groupes/Une petite g\u00e9n\u00e9ratrice/Du foin et de la paille en petites bottes/Des selles et des brides pour poneys shetlands/Des obstacles d'agility pour chiens\r\n\r\n* * Cr\u00e9\u00e9e en mai 2009 \u00e0 Penth\u00e9r\u00e9az, l'association AtheMae-Cabot'ins propose des espaces-ateliers o\u00f9 l'animal est \u00e0 la fois un moyen d'apprendre autant qu'un but pour d\u00e9couvrir, afin de stimuler les sens et \u00e9veiller le potentiel de chaque participant. Lorsque cela est possible, l'association favorise les rencontres entre les personnes \u00e2g\u00e9es et les plus jeunes ainsi qu'entre celles en situation de handicap et celles dites valides, mais toujours dans le respect des individus, de leur rythme et de leurs besoins. Au-travers de ces \u00e9changes bienveillants et spontan\u00e9s au sein de ces animations ludo-sensorielles, ludo-cr\u00e9atives et ludo-didactiques, c'est aussi une d\u00e9marche th\u00e9rapeutique, appel\u00e9e m\u00e9diation animale ou zooth\u00e9rapie, qui peut se jouer et qui permet de travailler la mobilit\u00e9, la psychomotricit\u00e9, le dialogue ou encore l'\u00e9change.\r\nDemande: Des b\u00e9n\u00e9voles (pour tenir le stand de l'association, animer des jeux, faire des bricolages avec les enfants lors d'\u00e9v\u00e9nements qui auront lieu au printemps 2017, pour du gardiennage animalier, pour faire du jardinage, pour du travail aux champs, pour am\u00e9liorer la visibilit\u00e9 de l'association au travers de r\u00e9seaux sociaux, de marketing, de recherche de fonds)/Une caravane ou un camping-car (pour am\u00e9nager un espace classe sur les terrains)/Un v\u00e9hicule utilitaire 4x4 climatis\u00e9/Une faucheuse/andaineuse \u00e0 main/Une scie circulaire/Un poulailler/Des panneaux m\u00e9talliques pour box \u00e0 chiens/Du grillage/Des barri\u00e8res et des panneaux en bois/Un cabanon (pour le rangement du mat\u00e9riel)/Un portique de jeux d'ext\u00e9rieur pour enfants (avec toboggan, balan\u00e7oire)/Des outils de jardin/Une cuisini\u00e8re \u00e0 gaz/Une grande tente pour groupes/Une petite g\u00e9n\u00e9ratrice/Du foin et de la paille en petites bottes/Des selles et des brides pour poneys shetlands/Des obstacles d'agility pour chiens", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 12.12.2016", "Association AtheMae-Cabot'ins / CPT_2016-12-12T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 12.12.2016", "Association AtheMae-Cabot'ins / CPT_2016-12-12T09:29:00_chacun-pour-tous"], "alternativeExcerpt": ["Cr\u00e9\u00e9e en mai 2009 \u00e0 Penth\u00e9r\u00e9az, l\u2019association AtheMae-Cabot'ins propose des espaces-ateliers o\u00f9 l\u2019animal est \u00e0 la fois un moyen d\u2019apprendre autant qu\u2019un but pour d\u00e9couvrir, afin de stimuler les sens et \u00e9veiller le potentiel de chaque participant. Lorsque cela est possible, l\u2019association favorise les rencontres entre les personnes \u00e2g\u00e9es et les plus jeunes ainsi qu\u2019entre celles en situation de handicap et celles dites valides, mais toujours dans le respect des individus, de leur rythme et de leurs besoins. Au-travers de ces \u00e9changes bienveillants et spontan\u00e9s au sein de ces animations ludo-sensorielles, ludo-cr\u00e9atives et ludo-didactiques, c\u2019est aussi une d\u00e9marche th\u00e9rapeutique, appel\u00e9e m\u00e9diation animale ou zooth\u00e9rapie, qui peut se jouer et qui permet de travailler la mobilit\u00e9, la psychomotricit\u00e9, le dialogue ou encore l\u2019\u00e9change.\n\nDemande: Des b\u00e9n\u00e9voles (pour tenir le stand de l\u2019association, animer des jeux, faire des bricolages avec les enfants lors d\u2019\u00e9v\u00e9nements qui auront lieu au printemps 2017, pour du gardiennage animalier, pour faire du jardinage, pour du travail aux champs, pour am\u00e9liorer la visibilit\u00e9 de l\u2019association au travers de r\u00e9seaux sociaux, de marketing, de recherche de fonds)/Une caravane ou un camping-car (pour am\u00e9nager un espace classe sur les terrains)/Un v\u00e9hicule utilitaire 4x4 climatis\u00e9/Une faucheuse/andaineuse \u00e0 main/Une scie circulaire/Un poulailler/Des panneaux m\u00e9talliques pour box \u00e0 chiens/Du grillage/Des barri\u00e8res et des panneaux en bois/Un cabanon (pour le rangement du mat\u00e9riel)/Un portique de jeux d\u2019ext\u00e9rieur pour enfants (avec toboggan, balan\u00e7oire)/Des outils de jardin/Une cuisini\u00e8re \u00e0 gaz/Une grande tente pour groupes/Une petite g\u00e9n\u00e9ratrice/Du foin et de la paille en petites bottes/Des selles et des brides pour poneys shetlands/Des obstacles d\u2019agility pour chiens", "Cr\u00e9\u00e9e en mai 2009 \u00e0 Penth\u00e9r\u00e9az, l\u2019association AtheMae-Cabot'ins propose des espaces-ateliers o\u00f9 l\u2019animal est \u00e0 la fois un moyen d\u2019apprendre autant qu\u2019un but pour d\u00e9couvrir, afin de stimuler les sens et \u00e9veiller le potentiel de chaque participant. Lorsque cela est possible, l\u2019association favorise les rencontres entre les personnes \u00e2g\u00e9es et les plus jeunes ainsi qu\u2019entre celles en situation de handicap et celles dites valides, mais toujours dans le respect des individus, de leur rythme et de leurs besoins. Au-travers de ces \u00e9changes bienveillants et spontan\u00e9s au sein de ces animations ludo-sensorielles, ludo-cr\u00e9atives et ludo-didactiques, c\u2019est aussi une d\u00e9marche th\u00e9rapeutique, appel\u00e9e m\u00e9diation animale ou zooth\u00e9rapie, qui peut se jouer et qui permet de travailler la mobilit\u00e9, la psychomotricit\u00e9, le dialogue ou encore l\u2019\u00e9change.\n\nDemande: Des b\u00e9n\u00e9voles (pour tenir le stand de l\u2019association, animer des jeux, faire des bricolages avec les enfants lors d\u2019\u00e9v\u00e9nements qui auront lieu au printemps 2017, pour du gardiennage animalier, pour faire du jardinage, pour du travail aux champs, pour am\u00e9liorer la visibilit\u00e9 de l\u2019association au travers de r\u00e9seaux sociaux, de marketing, de recherche de fonds)/Une caravane ou un camping-car (pour am\u00e9nager un espace classe sur les terrains)/Un v\u00e9hicule utilitaire 4x4 climatis\u00e9/Une faucheuse/andaineuse \u00e0 main/Une scie circulaire/Un poulailler/Des panneaux m\u00e9talliques pour box \u00e0 chiens/Du grillage/Des barri\u00e8res et des panneaux en bois/Un cabanon (pour le rangement du mat\u00e9riel)/Un portique de jeux d\u2019ext\u00e9rieur pour enfants (avec toboggan, balan\u00e7oire)/Des outils de jardin/Une cuisini\u00e8re \u00e0 gaz/Une grande tente pour groupes/Une petite g\u00e9n\u00e9ratrice/Du foin et de la paille en petites bottes/Des selles et des brides pour poneys shetlands/Des obstacles d\u2019agility pour chiens"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8197952", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8197952", "ece-8197951"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Il y a dix ans, la RTBF diffusait son canular politique \"Bye bye Belgium\"", "id": "sound-6AFE5B2C-913D-498B-9861-0DBA236AB89F", "durationSec": 475, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Fran\u00e7ois de Brigode, journaliste belge;extrait  Bye bye Belgium ambiance commissariat;van de Woestyne, Francis\r\nIl y a dix ans, la t\u00e9l\u00e9vision publique belge francophone diffusait une annonce fictive de la fin de la Belgique \"Bye Bye Belgium\". Dans un pays marqu\u00e9 par les tensions linguistiques, l'\u00e9mission avait fait grand bruit. La presse belge s'est demand\u00e9e ce qu'il restait de cet \u00e9v\u00e9nement t\u00e9l\u00e9visuel.\r\n\r\n* * Il y a dix ans, la RTBF diffusait son canular politique \"Bye bye Belgium\"  \r\nFORUM Bye bye Belgium\r\nIntro:\r\nOn se rend en Belgique pour un souvenir assez particulier. celui de l'annonce fictive de la fin Belgique.\r\nC'\u00e9tait il y a 10 ans moins un jour, le 13 d\u00e9cembre 2006, la t\u00e9l\u00e9vision publique francophone diffusait \u00ab Bye Bye Belgium \u00bb\r\nDans un pays marqu\u00e9 par des tensions linguistique souvent bien plus fortes qu'en Suisse, l'\u00e9mission avait fait grand bruit. Elle en fait encore.\r\nRomain Clivaz, ces derniers jours la presse francophone est revenue sur ce canular, cette fiction.se demandant ce qu'il reste de cet \u00e9v\u00e9nement t\u00e9l\u00e9visuel.tr\u00e8s politique.\r\nCLIVAZ:\r\nUn canular, une fiction, mais surtout un choc il y a 10 ans.\r\nImaginez la sc\u00e8ne, la cha\u00eene publique nationale belge interrompt ses programmes peu apr\u00e8s 20 heures..\r\nAppara\u00eet alors \u00e0 l'\u00e9cran Fran\u00e7ois de Brigode, le Darius Rochebin belge.et il annonce ceci.\r\nOn l'entend, la Belgique \u00ab en tant que telle n'existerait plus \u00bb, annonce solennelle mais fictive,\r\nIl aura fallu de longues minutes pour qu'\u00e0 l'\u00e9cran apparaisse le mot fiction et que le pr\u00e9sentateur vedette ne glisse le mot dans ses diff\u00e9rentes interventions. entre temps la RTBF \r\n*** Et l'\u00e9mission a tromp\u00e9 de nombreux t\u00e9l\u00e9spectateurs, tellement elle \u00e9tait r\u00e9aliste. \r\nOui tout y est pass\u00e9 : du roi qui serait en train de quitter le pays dans un avion de la d\u00e9fense nationale, direction Kinshasa, \u00c0 une r\u00e9union minist\u00e9rielle dans la dixi\u00e8me boule sous-terraine de l'atomium, l'atomium n'en comptant que neuf. Ou encore des reportages sur le nationalisme flamand .\r\n*** Une \u00e9mission entre caricature et question existentielle. \r\nElle a suscit\u00e9 de nombreuses r\u00e9actions \u00e0 l'\u00e9poque.\r\nDes d\u00e9bats politiques mais aussi journalistiques : jouait-on avec le feus ? Un m\u00e9dia de service public et ses journalistes peut-il tromper ainsi le public ?\r\nUn d\u00e9bat qui n'est jamais vraiment clos.\r\nPour conclure je ne r\u00e9siste pas \u00e0 un dernier extrait de l'\u00e9mission Bye bye Belgium, une sc\u00e8ne fictive dans un commissariat \u00e0 la fronti\u00e8re linguistique.\r\nPatrouille sur la fronti\u00e8re linguistique. Tram bruxellois arr\u00eat\u00e9s lors de l'entr\u00e9e ne Flandre, r\u00e9action d'Annie Cordi, tout a \u00e9t\u00e9 fait pour que la fiction bye bye Belgium soit ancr\u00e9e dans la r\u00e9alit\u00e9.\r\nMerci RC \u00e0 Bruxelles...\r\nFrancis van de Woestyne (vanne de vo-i-stine)\r\nR\u00e9dacteur en chef de la libre belgique\r\nPortable (GSM) +32 ** 11 \r\nA l'\u00e9poque quelle a \u00e9t\u00e9 votre r\u00e9action, apr\u00e8s la diffusion de Bye bye Belgium ? L'exercice fa\u00e7on Orson Welles et la guerre des mondes \u00e9tait tout de m\u00eame r\u00e9ussi?\r\nUna caricature, mais diablement r\u00e9aliste. une ancien ministre qui avait particip\u00e9 \u00e0 l'exercice a m\u00eame d\u00e9clar\u00e9 \u00ab qu'une caricature aide parfois \u00e0 ouvrir les yeux \u00bb.\r\n(. Finalement, la fiction a failli rattrapper la r\u00e9alit\u00e9... quand on se rappelle de la crise politique de 2010. La Belgique est rest\u00e9e 541 jours sans gouvernement. La RTBF avait presque vu juste? (Les 541 jours s\u00e9parant la d\u00e9mission du gouvernement Leterme II de la formation du gouvernement Di Rupo sont la plus longue crise politique de l'histoire contemporaine europ\u00e9enne)\r\nVous signez samedi un texte : Back to Belgium..dans votre journal, la Libre Belgique.Vous imaginez la Belgique en 2026.\r\nTexte optimiste, o\u00f9 les gens en ont eu marre de saucissonner les comp\u00e9tences vers le bas. Et ils demandent plus de Belgique. Plus d'Etat f\u00e9d\u00e9ral.Est-ce que ce n'est pastout aussi irr\u00e9aliste que bye bye Belgium ?\r\nEn plus le mouvement part en Flandre. Un mouvement de jeunes Flamands.L\u00e0 on est dans la science-fiction J  surtout quand ils disent \"L'union fait la force, car oui, la d\u00e9sunion avait fini par faire notre faiblesse\"\r\n(Vote sc\u00e9nario : avec les nationalistes de la NVA, la nouvelle alliance flamande, le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral a encore \u00e9t\u00e9 d\u00e9pouill\u00e9. La Wallonie ne r\u00e9agit pas, mais les nationalistes finissent pas lasser, et le \u00ab balancier de l'histoire \u00bb retourne vers la centralisations. Optimiste ? )\r\nEst-ce que  le lent d\u00e9litement n'est pas une r\u00e9alit\u00e9. Les parties du pays se s\u00e9parent. On l'a vu sur le dossier du CETA, l'accorde de libre \u00e9change UE Canada : les visions flamandes et wallonnes sont oppos\u00e9es. Les Flamands plus proches de l'Allemagne et la Wallons de la France ? \r\nQu'est-ce qui r\u00e9unit encore les Belges, \u00e0 part les Diables rouges ?", "alternativeExcerpt": ["Il y a dix ans, la t\u00e9l\u00e9vision publique belge francophone diffusait une annonce fictive de la fin de la Belgique \"Bye Bye Belgium\". Dans un pays marqu\u00e9 par les tensions linguistiques, l\u2019\u00e9mission avait fait grand bruit. La presse belge s'est demand\u00e9e ce qu\u2019il restait de cet \u00e9v\u00e9nement t\u00e9l\u00e9visuel."], "alternativeTitle": ["Il y a dix ans, la RTBF diffusait son canular politique \"Bye bye Belgium\" / FOR_2016-12-12T18:10:00_developpement-6", "Forum du 12.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8237466.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8214604", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8214591"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dans la peau d'Anne", "source": "siranau", "title": "Dans la peau d'Anne : XKCD", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-98979370-165E-40DC-94AB-20FFE5A2A41C", "durationSec": 282, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Randall Munroe est am\u00e9ricain, il est dipl\u00f4m\u00e9 en physique, et avant de se consacrer \u00e0 son blog \u00e0 plein temps, il travaillait sur des robots pour la NASA. D\u00e9sormais il publie ses dessins 3 fois par semaine sur xkcd.com, un blog dessin\u00e9 d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la romance, au sarcasme, au langage et aux maths. \r\nEntre blagues d'intellos et dessins rigolos, Randall Munroe cherche toujours \u00e0 \u00e9largir l'horizon de ses lecteurs, qu'il soit divertissant ou intellectuel. L'un des exemples de cette ambition, c'est son dessin mettant en perspective les changements de temp\u00e9rature sur une tr\u00e8s longue p\u00e9riode, et qui permet de se rendre compte d'un ordre de grandeur qu'on a parfois du mal \u00e0 appr\u00e9hender.", "alternativeExcerpt": ["Randall Munroe est am\u00e9ricain, il est dipl\u00f4m\u00e9 en physique, et avant de se consacrer \u00e0 son blog \u00e0 plein temps, il travaillait sur des robots pour la NASA. D\u00e9sormais il publie ses dessins 3 fois par semaine sur xkcd.com, un blog dessin\u00e9 d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la romance, au sarcasme, au langage et aux maths. \n\nEntre blagues d'intellos et dessins rigolos, Randall Munroe cherche toujours \u00e0 \u00e9largir l'horizon de ses lecteurs, qu'il soit divertissant ou intellectuel. L'un des exemples de cette ambition, c'est son dessin mettant en perspective les changements de temp\u00e9rature sur une tr\u00e8s longue p\u00e9riode, et qui permet de se rendre compte d\u02b9un ordre de grandeur qu\u02b9on a parfois du mal \u00e0 appr\u00e9hender.", "Randall Munroe est am\u00e9ricain, il est dipl\u00f4m\u00e9 en physique, et avant de se consacrer \u00e0 son blog \u00e0 plein temps, il travaillait sur des robots pour la NASA. D\u00e9sormais il publie ses dessins 3 fois par semaine sur xkcd.com, un blog dessin\u00e9 d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la romance, au sarcasme, au langage et aux maths. \n\nEntre blagues d'intellos et dessins rigolos, Randall Munroe cherche toujours \u00e0 \u00e9largir l'horizon de ses lecteurs, qu'il soit divertissant ou intellectuel. L'un des exemples de cette ambition, c'est son dessin mettant en perspective les changements de temp\u00e9rature sur une tr\u00e8s longue p\u00e9riode, et qui permet de se rendre compte d\u02b9un ordre de grandeur qu\u02b9on a parfois du mal \u00e0 appr\u00e9hender.", "Randall Munroe est am\u00e9ricain, il est dipl\u00f4m\u00e9 en physique, et avant de se consacrer \u00e0 son blog \u00e0 plein temps, il travaillait sur des robots pour la NASA. D\u00e9sormais il publie ses dessins 3 fois par semaine sur xkcd.com, un blog dessin\u00e9 d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la romance, au sarcasme, au langage et aux maths. \n\nEntre blagues d'intellos et dessins rigolos, Randall Munroe cherche toujours \u00e0 \u00e9largir l'horizon de ses lecteurs, qu'il soit divertissant ou intellectuel. L'un des exemples de cette ambition, c'est son dessin mettant en perspective les changements de temp\u00e9rature sur une tr\u00e8s longue p\u00e9riode, et qui permet de se rendre compte d\u02b9un ordre de grandeur qu\u02b9on a parfois du mal \u00e0 appr\u00e9hender."], "alternativeTitle": ["XKCD", "XKCD / NMT_2016-12-12T08:21:13_dans-la-peau-d-anne", "XKCD / NMT_2016-12-12T08:21:13_dans-la-peau-d-anne"], "imageURL": "//www.rts.ch/8238718.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8197735", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8197735", "ece-8197718"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Donald Trump ne se sent pas li\u00e9 par le principe de la \"Chine unique\"", "id": "sound-41AA5E96-E5F0-4457-A97D-130F17C4B486", "durationSec": 93, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Etats-Unis ne sont pas forc\u00e9ment tenus de se conformer au principe de la \"Chine unique\", comme ils le font depuis 40 ans. C'est ce que le pr\u00e9sident \u00e9lu Donald Trump a affirm\u00e9 dimanche.\r\n\r\n* * Donald Trump ne se sent pas li\u00e9 par le principe de la \"Chine unique\" 12h30 Trump - Chine\r\nC'est une petite phrase qui secoue la diplomatie chinoise. Donald Trump a menac\u00e9 hier soirsur la cha\u00eene am\u00e9ricaine de t\u00e9l\u00e9vision Fox, de ne plus reconna\u00eetre le principe d'une \u00abChine unique\u00bb. Donald Trump semble ainsi pr\u00eat \u00e0 vouloir ren\u00e9gocier les relations diplomatiques entre Washington et P\u00e9kin. Ceci notamment si la Chine ne fait pas de concessions, en mati\u00e8re commerciale. La Chine se dit d'ailleurs \u00abgravement pr\u00e9occup\u00e9es\u00bb. Shanga\u00ef  Rapha\u00ebl Grand\r\n \u00a0 1'07''\r\n((En ne reconnaissant pas la principe d'une cHine unique, Donald TRump pourrait \u00a0rompre avec 40 nn\u00e9es de diplomaties sino-am\u00e9rcinaine,. En claire, il veut rediscuter un principe indiscutable aux yeux de P\u00e9kin. Car En Asie, il n'y a qu'un repr\u00e9sentant offciel de la cHine.. Ta\u00efwan. c est aussi la Chine et toute relatiosn diplomatique avec la petite \u00eele est impossible quand on est en affaire avec P\u00e9kin.\r\nApr\u00e8s le coup de t\u00e9l\u00e9phone avec la pr\u00e9sdiente ta\u00efwanaise \u00a0il y 10 jours et ces nouvelles d\u00e9lcariaiton, La Chine est clairement sortie de sa r\u00e9serve. P\u00e9kin se dit \u00a0gravement pr\u00e9occup\u00e9,. Et Les menaces envers Donald Trump commencent \u00e0 appara\u00eetre dans la presse \u00a0officielle. LE Global Time, journal proche du PCC , qualifie le futur pr\u00e9sident am\u00e9ricain d'ignorant, d'immature.. un pr\u00e9sident conseill\u00e9 par des forces obscures. \r\nDonald Trump semble en tout cas pr\u00eat \u00e0 traverser une crise avec la Chine. Il \u00a0avance ses pions de mani\u00e8re cibl\u00e9. IL sait l\u00e0 o\u00f9 \u00e7a fait mal. Ta\u00efwan.. la souverainet\u00e9 chinoise. O\u00f9 cela va-t-il mener\u00a0?\u00a0 Entre la Chine et les Etats-Unis, IL va falloir svouse pr\u00e9parer aux montagne russes. LA formule est du Global Times. LE journal chinois qui termine par un conseil\u00a0: attachez vos ceintures. Rg rtsinfo SH))", "alternativeExcerpt": ["Les Etats-Unis ne sont pas forc\u00e9ment tenus de se conformer au principe de la \"Chine unique\", comme ils le font depuis 40 ans. C'est ce que le pr\u00e9sident \u00e9lu Donald Trump a affirm\u00e9 dimanche."], "alternativeTitle": ["Donald Trump ne se sent pas li\u00e9 par le principe de la \"Chine unique\" / 12H30_2016-12-12T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 12.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8164149.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8214587", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8214577"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Les Etats europ\u00e9ens peinent \u00e0 trouver un accord sur le contr\u00f4le des armes", "id": "sound-E7617A3C-0820-4510-A1F5-0BCC44879F3F", "durationSec": 315, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Andr\u00e9 Jacob, ancien responsable du service de s\u00e9curit\u00e9 de l'Etat en Belgique\r\nLe projet de loi propos\u00e9 par la Commission europ\u00e9enne au lendemain des attentats de Paris aurait d\u00fb passer la rampe tr\u00e8s facilement dans un contexte tr\u00e8s \u00e9motionnel, mais ce n'est pas le cas.\r\n\r\n* * Les Etats europ\u00e9ens peinent \u00e0 trouver un accord sur le contr\u00f4le des armes LANCEMENT 2 / UE ET CONTROLE DES ARMES\r\n***Les Etats-Unis ne sont pas seuls... l'Union europ\u00e9enne aussi, nourrit son propre d\u00e9bat sur le contr\u00f4le des armes \u00e0 feu... et \u00e7a n'avance pas vite. Les Etats ont du mal \u00e0 trouver un accord pour renforcer l'encadrement des armes et \u00e9viter plus encore qu'aujourd'hui qu'elles ne tombent dans de mauvaises mains.\r\nOn pouvait s'attendre \u00e0 ce qu'un projet de loi propos\u00e9 par la Comission peu apr\u00e8s les attentats du 13 novembre 2015, \u00e0 Paris, passe facilement la rampe, vu le contexte... mais NON, Vincent Stocklin...\r\nDIR STU LS\r\nNon, au contraire, les ambitions sur le contr\u00f4le des armes de la Commission ont \u00e9t\u00e9 revues \u00e0 la baisse et les lobbies pro-armes sont mont\u00e9s au cr\u00e9nau \u00e0 Bruxelles. Avec pour r\u00e9sultat, un blocage du projet depuis une ann\u00e9e. \r\nC'est sur l'interdiction des armes automatiques et semi-automatiques que les Etats Europ\u00e9ens n'arrivent pas \u00e0 se mettre d'accord. \r\nEt paradoxalement, l'argument anti-terroriste qui devait servir d'argument massue \u00e0 un interdition de ces cat\u00e9gories d'arme s'est heurt\u00e9e \u00e0 une farouche r\u00e9sistance de la part des chasseurs et autre tireurs sportifs. \r\nAndr\u00e9 Jacob, est l'ancien responsable du service de s\u00e9curit\u00e9 de l'Etat en Belgique. Il est aussi commissaire divisionaire honoraire et il conna\u00eet bien la question. Il croit dans la necessit\u00e9 d'une loi de contr\u00f4le, mais il en limite sa port\u00e9e.\r\n  Andr\u00e9 Jacob EXTRAIT 1  ((le terrorisme d'origine islamique))\r\n***Alors, contr\u00f4ler les armes oui mais pas forc\u00e9ment pour aider la lutte contre le terrorisme...\r\nC'est ce qui se dessine, oui, car m\u00eame si le projet de loi a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 au lendemain des attentats de Paris de novembre 2015, le contr\u00f4le des armes touche avant tout le grand banditisme et le crime organis\u00e9. Ce sont eux les v\u00e9ritables utilisateurs d'armes en Europe.\r\n Andr\u00e9 Jacob EXTRAIT 2  ((contre le grand banditisme en g\u00e9n\u00e9ral)\r\nOn voit bien ici la complexit\u00e9 de la situation... Les lobbies ont eu beau jeu de dire et redire que contr\u00f4ler les armes ne permettra pas de lutter contre les attaques terroristes, ce que confirme Andr\u00e9 Jacob on l'a entendu, mais c'est oublier un peu vite que l'Europe n'est pas \u00e9pargn\u00e9e par les massacres de masse \u00e0 l'arme semi-automatique. \r\nLe cas le plus spectaculaire a \u00e9t\u00e9 celui de l'\u00e9t\u00e9 2011 en Norv\u00e8ge lorsqu'Anders Breivik arm\u00e9 d'un pistolet automatique a tu\u00e9 69 personnes. Breivik avait un permis de chasse et il \u00e9tait membre d'un club de tir.\r\nEn Europe depuis 2007, on ne compte pas moins de 6 tueries de masse avec plus de 120 morts et des bless\u00e9s par dizaines.\r\n Andr\u00e9 Jacob EXTRAIT 3 ((au sein des diff\u00e9rents codes p\u00e9nals))\r\n***Pourtant, les Eurod\u00e9put\u00e9s ne veulent pas entrer en mati\u00e8re sur une interdiction des armes automatiques et semi-automatiques...\r\nOui...Alors comment expliquer ce refus?... il y a plusieurs \u00e9l\u00e9ments, la pression des lobbies sont une partie de la r\u00e9ponse, notamment les chasseurs et les tireurs sportifs qui refusent une interdiction, mais il y aussi des Etats, notamment la Finlande et... la Suisse. Oui, la Suisse qui s'est mobilis\u00e9es contre cette interdiction, incompatible avec notre arm\u00e9e de milice et l'arme que chaque soldat suisse conserve \u00e0 la maison...\r\nEnfin, un dernier \u00e9l\u00e9ment semble jouer un r\u00f4le, c'est la tendance grandissante \u00e0 vouloir se d\u00e9fendre soi-m\u00eame. Les stands de tir connaissent un succ\u00e8s grandissant. Une tendance qu'Andr\u00e9 Jacob confirme, en tout cas pour la Belgique.\r\n Andr\u00e9 Jacob EXTRAIT 4 \r\n***L\u00e0, c'est le policier qui parle... Mais \u00e0 Bruxelles, qu'est-ce qui reste de ce grand projet de contr\u00f4le des armes au sein de l'Union Europ\u00e9enne ?\r\nAu final, la nouvelle loi sera certainement un compromis. Un compromis limit\u00e9, mais avec quelques avanc\u00e9es: notamment l'enregistrement et la tracabilit\u00e9 des armes ainsi que des \u00e9changes syst\u00e9matiques de donn\u00e9es entre les \u00e9tats membres. Enfin, les ventes officielles d'armes seront-elles aussi plus encadr\u00e9es et il y aura probablement des obligations m\u00e9dicales li\u00e9es \u00e0 l'obtention d'une arme.\r\n>>> VIRGULE IDENT", "alternativeExcerpt": ["Le projet de loi propos\u00e9 par la Commission europ\u00e9enne au lendemain des attentats de Paris aurait d\u00fb passer la rampe tr\u00e8s facilement dans un contexte tr\u00e8s \u00e9motionnel, mais ce n'est pas le cas."], "alternativeTitle": ["Les Etats europ\u00e9ens peinent \u00e0 trouver un accord sur le contr\u00f4le des armes / TUM_2016-12-12T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 12.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/4780471.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8214562", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "St\u00f6cklin, Vincent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8214557"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les soutiens politiques d'Emmanuel Macron restent encore discrets", "id": "sound-559704A5-1592-4D03-998C-0BDFD6634F9F", "durationSec": 593, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard Ferrand, conseiller r\u00e9gional de Bretagne, d\u00e9put\u00e9 du Finist\u00e8re, PS\r\nEmmanuel Macron p\u00e8se d\u00e9sormais 15% des intentions de vote dans la primaire de la gauche en France, mais il doit encore faire sa place et convaincre les personnalit\u00e9s du monde politique. Interview de Richard Ferrand, d\u00e9put\u00e9 PS et secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du mouvement En Marche.\r\n\r\n* * Les soutiens politiques d'Emmanuel Macron restent encore discrets Virgule\r\nC'est un Emmanuel Macron pour le moins survolt\u00e9 qui est mont\u00e9 sur sc\u00e8ne ce samedi \u00e0 Paris devant 10 \u00e0 15 000 de ses partisans... Une v\u00e9ritable d\u00e9monstration de force pour l'ancien ministre de l'\u00e9conomie qui tenait son premier grand meeting de campagne... Emmanuel Macron p\u00e8se d\u00e9sormais 15% des intentions de vote, mais il doit encore faire sa place et convaincre les personnalit\u00e9s du monde politique de se rallier \u00e0 son mouvement...\r\nBonsoir Richard Ferrand!", "alternativeExcerpt": ["Emmanuel Macron p\u00e8se d\u00e9sormais 15% des intentions de vote dans la primaire de la gauche en France, mais il doit encore faire sa place et convaincre les personnalit\u00e9s du monde politique. Interview de Richard Ferrand, d\u00e9put\u00e9 PS et secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du mouvement En Marche."], "alternativeTitle": ["Les soutiens politiques d'Emmanuel Macron restent encore discrets / FOR_2016-12-12T18:08:00_developpement-5", "Forum du 12.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8236539.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8214604", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zahno, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8214593"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 12.12.2016", "id": "sound-917CB573-1943-46A4-898F-15306BFB74F0", "durationSec": 3556, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis la Fondation Beau-S\u00e9jour, Rue des Communaux 2 - 1800 Vevey\r\n\r\n* Infotrafic: 12:05:54-12:06:16 / * Les Dicodeurs sont: Fr\u00e9d\u00e9ric G\u00e9rard, Kaya G\u00fcner, Daniel Rausis, Pascal Vincent, Sandrine Viglino (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Dominique Stalder (r\u00e9alisation), Thierry Galeuchet  Jean-Pascal Mages (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 12.12.2016", "A Vevey avec Brigitte Romanens, directrice du Th\u00e9\u00e2tre de Vevey \"Le Reflet\" (1/5 / DIC_2016-12-12T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 12.12.2016", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2016-12-12T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "A Vevey avec Brigitte Romanens, directrice du Th\u00e9\u00e2tre de Vevey \"Le Reflet\" (1/5 / DIC_2016-12-12T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis la Fondation Beau-S\u00e9jour, Rue des Communaux 2 \u2013 1800 Vevey", "L'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis la Fondation Beau-S\u00e9jour, Rue des Communaux 2 \u2013 1800 Vevey"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8198023", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8198023", "ece-8198022"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Football Leaks: ces fonds d'investissement qui g\u00e8rent les revenus des joueurs", "id": "sound-E20128C7-BE00-44B7-AAD1-0FE677BEB4E8", "durationSec": 134, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Cristiano Ronaldo a fait les gros titres en raison de pratiques d'optimisation fiscales controvers\u00e9es. D'autres joueurs ont \u00e9t\u00e9 \u00e9pingl\u00e9s avec la publication de ces documents baptis\u00e9s Football Leaks, qui ont mis en \u00e9vidence le r\u00f4le jou\u00e9 par certains fonds d'investissement un peu particuliers.\r\n\r\n* * Football Leaks: ces fonds d'investissement qui g\u00e8rent les revenus des joueurs 12h30 Foot doyen sport\r\nC'est un quatri\u00e8me Ballon d'or qui est promis ce soir \u00e0 Ronaldo. Sacr\u00e9 cette ann\u00e9e en Ligue des Champions et lors de l'Euro, le Portugais du Real Madrid a domin\u00e9 l'ann\u00e9e 2016. Mais il a fait aussi les gros titres ces derniers jours en raisons de pratiques d'optimisation fiscales controvers\u00e9es. D'autres joueurs ont \u00e9t\u00e9 \u00e9pingl\u00e9s avec la publication de ces documents baptis\u00e9s \"Football Leaks\", Olivier Schorderet, ils ont mis en \u00e9vidence le r\u00f4le jou\u00e9 aujourd'hui par certains fonds d'investissements un peu particuliers\r\nPrenez Doyen Sports. C'est \u00e0 lui que l'Argentin Angel di Maria a confi\u00e9 ses int\u00e9r\u00eats. Et c'est \u00e0 lui que l'attaquant du PSG demande que son nom ne figure pas sur les documents li\u00e9s \u00e0 la gestion de ses revenus publicitaires. Comme les agents de joueurs, accus\u00e9s de faire la pluie et le beau temps dans les transferts de joueur, ces soci\u00e9t\u00e9s apparaissent aujourd'hui incontournables. Fond\u00e9 \u00e0 Malte en 2011, bas\u00e9 \u00e0 Londres, Doyen Sport s'est fait un nom en achetant pendant des ann\u00e9es des droits de propri\u00e9t\u00e9 sur des joueurs. Pendant longtemps, lors de transferts, il y avait le club vendeur et le club acheteur. Puis est arriv\u00e9 un troisi\u00e8me acteur, la troisi\u00e8me partie propri\u00e9taire ou TPO. Un exemple, aujourd'hui r\u00e9f\u00e9rence: celui d'Eliaquim Mangala, Fran\u00e7ais, transf\u00e9r\u00e9 en 2014 de Porto \u00e0 Manchester City pour 54 millions d'euros. Un record pour un d\u00e9fenseur. Mais le joueur appartenait \u00e0 trois partis: le club portugais, et deux fonds d'investissements. Dont Doyen Sports. A hauteur de 33%. Le TPO, une pratique aujourd'hui interdite par la FIFA.\r\nMais cela n'emp\u00eache pas ces soci\u00e9t\u00e9s de continuer \u00e0 jouer un r\u00f4le essentiel dans le football d'aujourd'hui.\r\n\"Le football  a besoin d'argent et d'investissements pour \u00eatre comp\u00e9titif\", dixit Nelio Lucas, le sulfureux patron du myst\u00e9rieux Doyen Sports. Le vaisseau-amiral d'une holding, derri\u00e8re laquelle se trouve des milliardaires d'origine turc en relation d'affaires qui avec le pr\u00e9sident Erdogan qui avec le pr\u00e9sident-lu Trump, mais aussi un milliardaire indon\u00e9sien propri\u00e9taire de l'Inter de Milan. Plusieurs familles, et des milliards \u00e0 investir. Longtemps Doyen Sports \u00e9tait pressenti pour reprendre l'Olympique de Marseille. Dans le carnet d'adresses de son patron, des dizaines de numeros de telephones. De joueurs, d'entra\u00eeneurs. De dirigeants de club, qui ont fait appel \u00e0 lui pour se sauver de la faillite. L'Atletico de Madrid, par exemple.  Des fonds d'investissements accus\u00e9s par leurs d\u00e9tracteurs de participer \u00e0 la financia-risation du monde du football. \r\nOlivier Schorderet de notre rubrique \u00e9conomique...\r\nVIRGULE IDENTIF", "alternativeExcerpt": ["Cristiano Ronaldo a fait les gros titres en raison de pratiques d'optimisation fiscales controvers\u00e9es. D'autres joueurs ont \u00e9t\u00e9 \u00e9pingl\u00e9s avec la publication de ces documents baptis\u00e9s Football Leaks, qui ont mis en \u00e9vidence le r\u00f4le jou\u00e9 par certains fonds d'investissement un peu particuliers."], "alternativeTitle": ["Football Leaks: ces fonds d'investissement qui g\u00e8rent les revenus des joueurs / 12H30_2016-12-12T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 12.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/6988336.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8214587", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8214582"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 12.12.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-94ED8937-9C84-4A20-89EF-8B2925329E22", "durationSec": 120, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2016-12-12T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2016-12-12T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8197742", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8197742", "ece-8197726"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cool Cha\u00eene", "source": "siranau", "title": "Cool Cha\u00eene 12.12.2016", "id": "sound-DDABBCFD-03B1-4737-A51C-C410BC461625", "durationSec": 235, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Cool Cha\u00eene / SUPER_2016-12-12T16:15:00_cool-chaine", "Supersonic du 12.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8197756", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8197749"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sales recettes", "source": "siranau", "title": "Les sales recettes : Spaghetti carbonara", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-888E53D3-24D5-4C69-82D0-61C9B0C9BD9B", "durationSec": 136, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Spaghetti carbonara", "Spaghetti carbonara / NMT_2016-12-12T06:43:53_les-sales-recettes", "Spaghetti carbonara / NMT_2016-12-12T06:43:53_les-sales-recettes"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8197741", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7963634.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kominek, Alexandre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8197741", "ece-8197725"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "365 pens\u00e9es philosophiques", "source": "siranau", "title": "365 pens\u00e9es philosophiques 12.12.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6E95A8C7-7BBB-4C43-9A7E-A2FE4E9B2C73", "durationSec": 110, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["365 pens\u00e9es philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2016-12-12T11:35:00_365-pensees-philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2016-12-12T11:35:00_365-pensees-philosophiques"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8197770", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8114002.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8197770", "ece-8197761"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Martin Vetterli, math\u00e9maticien et futur pr\u00e9sident de l'EPFL", "genres": ["Interview"], "id": "sound-565D3E29-0E73-48D5-8FB5-57B86CFB011F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1444, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EPFL", "Vetterli, Martin"], "thematicThemes": ["\u00e9tudiant", "population \u00e9trang\u00e8re", "formation", "universit\u00e9", "diffusion de l'information", "recherche scientifique", "financement"], "excerpt": "Patrick Aebischer passera le t\u00e9moin \u00e0 son successeur Martin Vetterli, qui acc\u00e9dera jeudi 15 d\u00e9cembre 2016 \u00e0 la t\u00eate de l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne. Le math\u00e9maticien n'entend pas se contenter de g\u00e9rer la succession de Patrick Aebischer. Martin Vetterli entend pousser ses r\u00e9formes, notamment celle de l'\u00e9valuation de la science en acc\u00e9l\u00e9rant la diffusion gratuite des r\u00e9sultats de la recherche. ", "alternativeExcerpt": ["Martin Vetterli acc\u00e8de ce jeudi \u00e0 la t\u00eate de l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne. Le math\u00e9maticien n'entend pas se contenter de g\u00e9rer la succession de Patrick Aebischer. Il entend pousser ses r\u00e9formes, notamment celle de l'\u00e9valuation de la science. Son interview.", "Martin Vetterli acc\u00e8de ce jeudi \u00e0 la t\u00eate de l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne. Le math\u00e9maticien n'entend pas se contenter de g\u00e9rer la succession de Patrick Aebischer. Il entend pousser ses r\u00e9formes, notamment celle de l'\u00e9valuation de la science.", "Martin Vetterli acc\u00e8de ce jeudi \u00e0 la t\u00eate de l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne. Le math\u00e9maticien n'entend pas se contenter de g\u00e9rer la succession de Patrick Aebischer. Il entend pousser ses r\u00e9formes, notamment celle de l'\u00e9valuation de la science. Son interview.", "Martin Vetterli acc\u00e8de ce jeudi \u00e0 la t\u00eate de l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne. Le math\u00e9maticien n'entend pas se contenter de g\u00e9rer la succession de Patrick Aebischer. Il entend pousser ses r\u00e9formes, notamment celle de l'\u00e9valuation de la science. Son interview."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Martin Vetterli, futur pr\u00e9sident de l'EPFL", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Martin Vetterli", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Martin Vetterli, futur pr\u00e9sident de l'EPFL / JDM_2016-12-12T07:37:00_l-invite-du-journal", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Martin Vetterli, futur pr\u00e9sident de l'EPFL / JDM_2016-12-12T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8214631", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "math\u00e9maticien, pr\u00e9sident du Conseil national de la recherche et futur pr\u00e9sident de l'EPFL", "name": "Vetterli, Martin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8214631", "ece-8214613"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Doris Leuthard estime que la Suisse romande b\u00e9n\u00e9ficierait du fonds FORTA", "id": "sound-D286A4CB-FEC5-4233-9647-66C723F15D6A", "durationSec": 206, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Doris Leuthard est venue d\u00e9fendre le Fonds pour les routes nationales et d'agglom\u00e9ration (FORTA) ce lundi. Eliminer les bouchons sur les autoroutes ou fluidifier le trafic en ville sont deux des objectifs pr\u00e9sent\u00e9s en vue de la votation du 12 f\u00e9vrier. Interview de Doris Leuthard.\r\n\r\n* * Doris Leuthard estime que la Suisse romande b\u00e9n\u00e9ficierait du fonds FORTA 12h30 Forta dialogue \r\nConf\u00e9d\u00e9ration, cantons, villes \u00e9taient r\u00e9unis ce matin \u00e0 Berne pour lancer leur campagne en faveur du FORTA. Le nouveau fond pour les routes nationales et le traffic d'agglom\u00e9ration est soumis au vote le 12 f\u00e9vrier. Cet outil sera ancr\u00e9 dans la constitution et sera illimit\u00e9 dans le temps. Il doit permettre d'entretenir, de terminer le r\u00e9seau autoroutier, de co-financer des infrastructures de transports dans les agglom\u00e9ration. St\u00e9phane Deleury, vous \u00eates l'un de nos correspondant au palais f\u00e9d\u00e9ral. Ce sont 3 milliards de francs qui vont alimenter chaque ann\u00e9e ce nouveau fond...\r\nPapier : \r\nUne somme largement n\u00e9cessaire selon la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale en charge des transport Doris Leuthard. Pensez donc. Le r\u00e9seau autoroutier datant des ann\u00e9es 60 est en mauvais \u00e9tat. La conf\u00e9d\u00e9ration a reces\u00e9 des centaines de ponts et de tunnels qu'il faudra assainir dans les prochaines ann\u00e9es. Ajoutez \u00e0 cel\u00e0 l'augmentation du traffic et les \u00e9largissement qu'il faut construire. Et vous avez une bonne partie de l'adition. \r\nLe nerf de la guerre St\u00e9phane...  Qui va payer ? \r\nEssentiellement les contribuables par un pr\u00e9l\u00e8vement plus important dans les caisses g\u00e9n\u00e9rales de la conf\u00e9d\u00e9ration et un peu les automobilistes. Les usagers de la routes paieront 4 centimes suppl\u00e9mentaires de surtaxe par litre d'essence. Les cantons vont aussi payer 60 milions par an. Mais en \u00e9change il pourront remettre 400 kilom\u00e8tres de routes cantonales \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration. \r\nL'union des villes suisse \u00e9tait aussi pr\u00e9sente ce matin pour soutenir ce nouveau Fond. Qu'ont donc a gagner les grandes villes du pays ?\r\nLes agglom\u00e9ration pourront b\u00e9n\u00e9ficier de plus de moyens f\u00e9d\u00e9raux pour financer des infrastructures de transports dans et autour des grands centres urbains. On parle de lignes de tram, ou de bus ou m\u00eame de m\u00e9tro. Le m\u00e9tro lausannois M3 devrait \u00eatre co-financ\u00e9 par ce fonds. 390 millions de francs par an sont pr\u00e9vus pour relever le d\u00e9fi des pendulaires : sur l'arc l\u00e9manique, 75 % des travailleurs sont des pendulairs. Ils n'\u00e9taient que 30 % dans les anne\u00e9s 70.", "alternativeExcerpt": ["Doris Leuthard est venue d\u00e9fendre le Fonds pour les routes nationales et d'agglom\u00e9ration (FORTA) ce lundi. Eliminer les bouchons sur les autoroutes ou fluidifier le trafic en ville sont deux des objectifs pr\u00e9sent\u00e9s en vue de la votation du 12 f\u00e9vrier. Interview de Doris Leuthard."], "alternativeTitle": ["Doris Leuthard estime que la Suisse romande b\u00e9n\u00e9ficierait du fonds FORTA / 12H30_2016-12-12T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 12.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8174192.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8214587", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8214579"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande zappette", "source": "siranau", "title": "La Grande Zappette : Alain Morisod f\u00eate No\u00ebl", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A438C63E-2326-4301-820F-64CF4754E27D", "durationSec": 104, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Grande Zappette / SUPER_2016-12-12T16:50:00_la-grande-zappette", "Supersonic du 12.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8197756", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8197751"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mots nouveaux", "source": "siranau", "title": "Les mots Nouveau(x) : Finet", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-354A3077-200F-40D4-9B50-B1B6C12CE680", "durationSec": 154, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Finet", "Finet / NMT_2016-12-12T07:50:00_les-mots-nouveau-x", "Finet / NMT_2016-12-12T07:50:00_les-mots-nouveau-x"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8197745", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7963630.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8197745", "ece-8197729"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Parler aux arbres, \u00e9couter les fonds de sauce, y r\u00e9fl\u00e9chir avec les pandas. Reportage au Mus\u00e9e ethnographique de Gen\u00e8ve (1/5)", "id": "sound-08C934AE-56F5-4D2E-ABE4-B33992EF2BC3", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1679, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mus\u00e9e d'ethnographie de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["chamanisme", "mus\u00e9e"], "excerpt": "Cette semaine, Bille en T\u00eate va d\u00e9finitivement d\u00e9go\u00fbter les qu\u00e9rullents qui critiquent l'\u00e9mission mais l'\u00e9coutent tout le temps en cachette !\r\nNous d\u00e9collons pour l'Amazonie genevoise, et plus pr\u00e9cis\u00e9ment au Mus\u00e9e ethnographique de Gen\u00e8ve (MEG), pour une exposition consacr\u00e9e au chamanisme.\r\nAvec nous, le directeur Boris Wastiau et ses fl\u00e9chettes au curare, ainsi que Marie Cartier, la femme qui s'est enamourach\u00e9 d'un arbre dans la jungle. \r\nDu myst\u00e8re et des dimensions parall\u00e8les, lors d'une incursion audacieuse dans le monde de l'invisible, sur les traces du Serpent Cosmique.\r\nRetour sur terre (quoique.) dans le quartier de Plainpalais o\u00f9 Ali Reza Perroud nous en met plein le  palais avec ses sublimes fonds de sauces.\r\nCa se termine dans le d\u00e9lire le plus complet avec une d\u00e9gustation de \" Couille de Panda \", qui rappelle \u00e0 Philippe que sa Fiat schlingue les \u00e9pluchures de carottes.\r\nEt du jus de carottes, y'en a dans les shots de No\u00ebl ?\r\n\r\n* * Cette semaine, Bille en T\u00eate va d\u00e9finitivement d\u00e9go\u00fbter les qu\u00e9rullents qui critiquent l'\u00e9mission mais l'\u00e9coutent tout le temps en cachette !\r\nNous d\u00e9collons pour l'Amazonie genevoise, et plus pr\u00e9cis\u00e9ment au Mus\u00e9e ethnographique de Gen\u00e8ve (MEG), pour une exposition consacr\u00e9e au chamanisme.\r\nAvec nous, le directeur Boris Wastiau et ses fl\u00e9chettes au curare, ainsi que Marie Cartier, la femme qui s'est enamourach\u00e9 d'un arbre dans la jungle. \r\nDu myst\u00e8re et des dimensions parall\u00e8les, lors d'une incursion audacieuse dans le monde de l'invisible, sur les traces du Serpent Cosmique.\r\nRetour sur terre (quoique.) dans le quartier de Plainpalais o\u00f9 Ali Reza Perroud nous en met plein le  palais avec ses sublimes fonds de sauces.\r\nCa se termine dans le d\u00e9lire le plus complet avec une d\u00e9gustation de \" Couille de Panda \", qui rappelle \u00e0 Philippe que sa Fiat schlingue les \u00e9pluchures de carottes.\r\nEt du jus de carottes, y'en a dans les shots de No\u00ebl ?", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 12.12.2016", "Parler aux arbres, \u00e9couter les fonds de sauce, y r\u00e9fl\u00e9chir avec les pandas. (1/5) / BIL_2016-12-12T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 12.12.2016", "Parler aux arbres, \u00e9couter les fonds de sauce, y r\u00e9fl\u00e9chir avec les pandas. (1/5) / BIL_2016-12-12T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Cette semaine, Bille en T\u00eate va d\u00e9finitivement d\u00e9go\u00fbter les qu\u00e9rullents qui critiquent l\u02b9\u00e9mission mais l\u02b9\u00e9coutent tout le temps en cachette !\nNous d\u00e9collons pour l\u02b9Amazonie genevoise, et plus pr\u00e9cis\u00e9ment au Mus\u00e9e ethnographique de Gen\u00e8ve (MEG), pour une exposition consacr\u00e9e au chamanisme.\nAvec nous, le directeur Boris Wastiau et ses fl\u00e9chettes au curare, ainsi que Marie Cartier, la femme qui s\u02b9est enamourach\u00e9 d\u02b9un arbre dans la jungle. \nDu myst\u00e8re et des dimensions parall\u00e8les, lors d\u02b9une incursion audacieuse dans le monde de l\u02b9invisible, sur les traces du Serpent Cosmique.\nRetour sur terre (quoique\u2026) dans le quartier de Plainpalais o\u00f9 Ali Reza Perroud nous en met plein le  palais avec ses sublimes fonds de sauces.\nCa se termine dans le d\u00e9lire le plus complet avec une d\u00e9gustation de \" Couille de Panda \", qui rappelle \u00e0 Philippe que sa Fiat schlingue les \u00e9pluchures de carottes.\nEt du jus de carottes, y\u02b9en a dans les shots de No\u00ebl ?", "Cette semaine, Bille en T\u00eate va d\u00e9finitivement d\u00e9go\u00fbter les qu\u00e9rullents qui critiquent l\u02b9\u00e9mission mais l\u02b9\u00e9coutent tout le temps en cachette !\nNous d\u00e9collons pour l\u02b9Amazonie genevoise, et plus pr\u00e9cis\u00e9ment au Mus\u00e9e ethnographique de Gen\u00e8ve (MEG), pour une exposition consacr\u00e9e au chamanisme.\nAvec nous, le directeur Boris Wastiau et ses fl\u00e9chettes au curare, ainsi que Marie Cartier, la femme qui s\u02b9est enamourach\u00e9 d\u02b9un arbre dans la jungle. \nDu myst\u00e8re et des dimensions parall\u00e8les, lors d\u02b9une incursion audacieuse dans le monde de l\u02b9invisible, sur les traces du Serpent Cosmique.\nRetour sur terre (quoique\u2026) dans le quartier de Plainpalais o\u00f9 Ali Reza Perroud nous en met plein le  palais avec ses sublimes fonds de sauces.\nCa se termine dans le d\u00e9lire le plus complet avec une d\u00e9gustation de \" Couille de Panda \", qui rappelle \u00e0 Philippe que sa Fiat schlingue les \u00e9pluchures de carottes.\nEt du jus de carottes, y\u02b9en a dans les shots de No\u00ebl ?"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8197955", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8197955", "ece-8197954"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Th\u00e9\u00e2tre: Forbidden di sporgersi", "id": "sound-F0965CDB-A908-41C0-9013-3BB2C294DF86", "durationSec": 457, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un spectacle fou, comprenez libre et salutaire. Musique, installation, accidents, paroles et jeux de com\u00e9diens donnent vie et corps aux \u00e9crits de Babouillec, une auteure fran\u00e7aise autiste au verbe fulgurant. Imagin\u00e9 par Pierre Meunier et Marguerite Bordat, inspir\u00e9 du texte \"Algorithme \u00e9ponyme\" de Babouillec, \"Forbidden di sporgersi\" a cr\u00e9\u00e9 l'\u00e9v\u00e9nement au Festival d'Avignon l'an pass\u00e9. Le voici qui passe \u00e0 La Com\u00e9die de Gen\u00e8ve du mardi 13 au dimanche 18 d\u00e9cembre 2016. \r\nEclairages de Pierre Meunier au micro de Thierry Sartoretti.", "alternativeExcerpt": ["Un spectacle fou, comprenez libre et salutaire. Musique, installation, accidents, paroles et jeux de com\u00e9diens donnent vie et corps aux \u00e9crits de Babouillec, une auteure fran\u00e7aise autiste au verbe fulgurant. Imagin\u00e9 par Pierre Meunier et Marguerite Bordat, inspir\u00e9 du texte \"Algorithme \u00e9ponyme\" de Babouillec, \"Forbidden di sporgersi\" a cr\u00e9\u00e9 l'\u00e9v\u00e9nement au Festival d\u02b9Avignon l\u02b9an pass\u00e9. Le voici qui passe \u00e0 La Com\u00e9die de Gen\u00e8ve du mardi 13 au dimanche 18 d\u00e9cembre 2016. \n\nEclairages de Pierre Meunier au micro de Thierry Sartoretti."], "alternativeTitle": ["Th\u00e9\u00e2tre: Forbidden di sporgersi / VER_2016-12-12T16:45:45_theatre-forbidden-di-sporgersi", "Vertigo du 12.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8197993", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8197982"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-0A2F7E33-131C-47A6-AA54-3C13A4111FEF", "durationSec": 895, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Nashkim Iseni, politologue et directeur d'Albinfo.ch;Paolo Gentiloni, premier ministre italien;Meyer, Guillaume;Fran\u00e7ois Seppey, directeur de la HES-SO Valais;Marcel Maurer, pr\u00e9sident de la ville de Sion;Buccianti Alex;Eric Berseth, directeur ex\u00e9cutif de Philanthropy Advisors \u00e0 Gen\u00e8ve;Steve Guerdat, cavalier suisse de saut d'obstacles, champion olympique individuel aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2012;Maiorana, Marie-Jos\u00e9\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(05/PISA LANGUES ETRANGERES ITV ISENI (Reprise 22h30)) Un \u00e9colier sur 5, en Suisse, peine \u00e0 lire et \u00e0 comprendre un texte simple \u00e0 l'\u00e2ge de 15 ans ! \r\nCe constat dress\u00e9 par la fameuse \u00e9tude PISA inqui\u00e8te tous les responsables de l'enseignement. \r\nPour y rem\u00e9dier, l'un d'entre eux lance une id\u00e9e pol\u00e9mique dans la NZZ am Sonntag... \r\nLes \u00e9l\u00e8ves issus de la migration devraient suivre des cours dans leur langue maternelle \u00e0 l'\u00e9cole, et pas en fran\u00e7ais. \r\nUne proposition que conteste absolument le politologue et directeur d'Albinfo, Bashkim Iseni. Il l'a dit \u00e0 Roger Guignard... \r\n  0'52''\r\n(06/PISA EGALITE DES CHANCES PA) Plusieurs langues... une richesse donc pour les \u00e9coliers suisses... \r\nMais autre constat r\u00e9v\u00e9l\u00e9 par l'un des responsables de l'\u00e9tudes Pisa, cette \u00e9tude sur l'\u00e9ducation: la Suisse a un probl\u00e8me d'\u00e9galit\u00e9 des chances \u00e0 l'\u00e9cole... C'est le constat que dresse l'un des responsables de l'\u00e9tude dans l'hebdommadaire Schweiz am Sonntag.. \r\nPour l'Allemand Andreas Schleicher, le syst\u00e8me scolaire helv\u00e9tique continue de favoriser les \u00e9l\u00e8ves issus de milieux sociaux privil\u00e9gi\u00e9s. \r\nSimon Corthay...\r\n  0'42''\r\n((Andreas Schleicher se dit impressionn\u00e9 par l'influence du milieu social sur les performances scolaires en Suisse. Le syst\u00e8me helv\u00e9tique, explique-t-il, ne r\u00e9ussit pas \u00e0 surmonter les handicaps des \u00e9l\u00e8ves issus de milieux d\u00e9favoris\u00e9s. Par contre, le probl\u00e8me semble ma\u00eetris\u00e9 en Grande-Bretagne, en Europe du nord et dans la plupart des pays asiatiques.\r\nCe talon d'Achille est connu. Un rapport national sur l'\u00e9ducation command\u00e9 il y a deux ans par la Conf\u00e9d\u00e9ration et les cantons donne cet exemple. Des \u00e9coli\u00e8res zurichoises issues de milieux privil\u00e9gi\u00e9s ont deux fois plus de chances d'entrer en voie pr\u00e9gymnasiale que leurs camarades qui grandissent dans un milieu modeste. Et pourtant toutes les \u00e9l\u00e8ves ont obtenu les m\u00eames bonnes notes - en allemand et en maths.)) \r\n***Egalit\u00e9 des chances, on pourra en parler avec Martin Vetterli. Le nouveau pr\u00e9sident de l'EPFL est notre invit\u00e9 \u00e0 7h35.\r\n(Br\u00e8ve Alep) L'arm\u00e9e syrienne avance encore dans Alep Est... Au point que les rebelles sont d\u00e9sormais confin\u00e9s dans une infime partie de la ville... L'arm\u00e9e de Bachar Al Assad et ses alli\u00e9s ont repris hier deux nouveaux quartiers... Et 10 mille civils ont fui les zones rebelles pour des secteurs sous contr\u00f4le du r\u00e9gime... \u00e0 cause des combats...\r\nEt pendant ce temps \u00e0 Gen\u00e8ve, responsables russes et am\u00e9ricains continuent \u00e0 discuter d'une possible \u00e9vacuation des rebelles... Sans toutefois parvenir \u00e0 un accord pour l'instant... Les discussions se sont poursuivis cette nuit...\r\nEt puis, le groupe djihadiste Etat Islamique a repris Palmyre.. Huit mois apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 d\u00e9log\u00e9 de la ville antique par l'arm\u00e9e syrienne... \r\nLes djihadistes ont profit\u00e9 de la mobilisation des forces syriennes sur Alep pour reprendre Palmyre...  \r\n(((Et puis toujours dans le dossier syrien, un responsable de l'Unicef d\u00e9clare que les enfants d'Alep souffrent de traumatismes psychologiques... Puisqu'ils sont des milliers, \u00e0 n'avoir connu d\u00e8s leur naissance que la guerre... Le chef du bureau du fond des Nations Unies pour l'enfance estime qu'un demi million d'enfants ont besoin d'un soutien psycho-social, 100 mille autres d'une assistance sp\u00e9ciale... \r\nLes enfants d'Alep, consid\u00e8rent qu'il est quotidien et normal d'\u00eatre bombard\u00e9, de devoir fuir, ou d'avoir faim... Certains m\u00eame rient lorsque les adultes sursautent \u00e0 un bombardement...)))\r\n(12/GENTILONI ITV) En Italie, apr\u00e8s trois jours de consultations, le chef de l'Etat Sergio Mattarella a charg\u00e9 hier Paolo Gentiloni, de former un nouveau gouvernement... Paolo Gentiloni, ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res sortant... Cadre du parti d\u00e9mocrate, il est d\u00e9j\u00e0 d\u00e9nonc\u00e9 par l'opposition, comme la solution de la continuit\u00e9... \r\nEt son nouveau cabinet devrait ressembler \u00e0 un gouvernement Renzi sans Matteo Renzi. \r\nOn \u00e9coute Paolo Gentiloni \u00e0 la sortie de son entretien avec le chef de l'Etat...\r\n  45''\r\n((A TRADUIRE: Les consultations ont permis de confirmer la d\u00e9cision du pr\u00e9sident Matteo Renzi de ne pas accepter une nouvelle investiture, conform\u00e9ment \u00e0 l'engagement que Renzi avait manifest\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises au cours de la campagne r\u00e9f\u00e9rendaire. Il est aussi apparu, au cours des consultations,  que les principales forces de l'opposition n'\u00e9taient pas dispos\u00e9es \u00e0 partager les responsabilit\u00e9s au sein d'un nouveau gouvernement. Et donc ce n'est pas par choix mais par sens des responsabilit\u00e9s que nous agirons dans le cadre du gouvernement et de la majorit\u00e9 sortants.\r\n))\r\nEn Mac\u00e9doine, l'incertitude est totale... apr\u00e8sles l\u00e9gislatives de dimanche... Puisque les r\u00e9sultats sont tr\u00e8s serr\u00e9s... Majorit\u00e9 de droite et opposition de centre gauche ont revendiqu\u00e9 leur victoire... \r\nSelon des r\u00e9sultats provisoires de la commission \u00e9lectorale... le centre droit sortant r\u00e9colterait 37% des voix, 36 pour la gauche... Une situation qui risque d'agraver l'instabilit\u00e9 dans le pays...\r\n(16/RESEAU MIGROS - PHARMACIE PA) Migros s'attaque au march\u00e9 des pharmacies. \r\nOn l'a appris hier dans Le Matin Dimanche: le g\u00e9ant orange a conclu une alliance avec un groupe thurgovien, Zur Ros\u00e9. \r\nCe poids lourd du commerce en ligne des m\u00e9dicaments va s'implanter dans plusieurs magasins Migros...  Des petits espaces de vente dans la migros...  \r\nAvec cette initiative, le distributeur veut renforcer ses positions dans le domaine de la sant\u00e9. Guillaume Meyer...\r\n  0'49''\r\n((Mine de rien, Migros p\u00e8se de plus en plus lourd sur le march\u00e9 de la sant\u00e9. Le groupe est d\u00e9j\u00e0 un acteur important des soins m\u00e9dicaux en Suisse al\u00e9manique. Il exploite aussi des centres de fitness. Et voil\u00e0 qu'il attaque le segment des pharmacies. Avec un concept in\u00e9dit, puisque pour la premi\u00e8re fois de son histoire, Migros va ouvrir sa surface de vente \u00e0 une entreprise externe.\r\nCette entreprise, Zur Rose, va d'abord s'installer dans la succursale Migros de la Marktgasse, en ville de Berne. Ce sera en \u00e9t\u00e9 2017. Et si \u00e7a marche, des emplacements seront ouverts dans d'autres grandes Migros. Le potentiel est estim\u00e9 \u00e0 une cinquantaine d'\u00e9choppes pour l'instant.\r\nOn conna\u00eet mal Zur Rose en Suisse romande, mais il ne faut pas sous-estimer sa force de frappe. C'est la plus grande pharmacie en ligne d'Europe, elle vend des m\u00e9dicaments avec et sans ordonnance, et elle les vend moins cher que la concurrence. Autant dire que Migros et Zur Rose ont les moyens de bousculer le march\u00e9 des pharmacies.))\r\n(D2/HES SO EPFL VALAIS PI) En Valais, la Haute \u00e9cole d'ing\u00e9ni\u00e9rie va prendre de l'ampleur. \r\nLa premi\u00e8re pierre de ses nouveaux b\u00e2timents sera pos\u00e9e ce matin \u00e0 Sion. \r\nAu del\u00e0 du symbole, c'est une \u00e9tape importante dans le d\u00e9veloppement du campus Energypolis avec l'EPFL, qui se concr\u00e9tise. \r\nD'ici quatre ans, un millier de sp\u00e9cialistes des domaines de l'\u00e9nergie, de la biotechnologie ou encore de la sant\u00e9 seront regroup\u00e9s. \r\nUn p\u00f4le de recherche et de formation ambitieux. \r\nMarie Giovanola.\r\n  1'25''\r\n((30 mille m2, c'est \u00e0 peu pr\u00e8s la taille de ces nouveaux locaux pr\u00e8s de la gare de Sion qui devraient accueillir d\u00e8s 2020 plus de 400 ing\u00e9nieurs, soit environ 25% de plus qu'aujourd'hui. L'EPFL, d\u00e9j\u00e0 install\u00e9e dans un b\u00e2timent \u00e0 c\u00f4t\u00e9, et des entreprises, investiront \u00e9galement les lieux.\r\nDe quoi accro\u00eetre les synergies et l'interdisciplinarit\u00e9.\r\nFran\u00e7ois Seppey, directeur de la HES-SO Valais\r\nSON1\r\nLe Valais et Sion qui deviennent toujours plus partie int\u00e9grante du campus \u00e9tendu de l'EPFL\r\nMarcel Maurer, pr\u00e9sident de la ville.\r\nSON2\r\nEnergypolis qui fait d'ores et d\u00e9j\u00e0 partie du Parc Suisse de l'innovation, qui veut positionner le pays comme un leader mondial dans ce domaine.))\r\n(Br\u00e8ve Turquie) En Turquie, un groupe arm\u00e9 kurde a revendiqu\u00e9 hier la responsabilit\u00e9 d'un double attentat, perp\u00e9tr\u00e9 samedi soir \u00e0 Istanbul... Il a fait 38 morts et 155 bless\u00e9s... \r\nUne attaque dans un quartier touristique de la ville apr\u00e8s la fin d'un match de football... avec l'explosion d'une voiture pi\u00e9g\u00e9e... Puis un kamikaze s'est fait explos\u00e9 dans un parc proche du stade du club de Bechiktass... \r\nUne organisation s\u00e9paratiste kurde a revendiqu\u00e9 l'attaque... Les autorit\u00e9s ont d\u00e9clar\u00e9 ce dimanche jour de deuil national...\r\n(11/SUITE ATTENTAT LE CAIRE PA (Reprise 22h30)) En Egypte, un attentat \u00e0 la bombe  a tu\u00e9 23 personnes et en a bless\u00e9 46 autres dimanche dans un attentat contre la cath\u00e9drale copte orthodoxe du Caire... \r\nL'attaque a eu lieu pendant la messe... 12 kilos d'explosif ont \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9s selon l'enqu\u00eate pr\u00e9liminaire... \r\n Trois journ\u00e9es de deuil national ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9cr\u00e9t\u00e9es dans le pays.\r\nAlexandre Buchianti... \r\n   0'55''\r\n((L'attentat de dimanche a vis\u00e9 le symbole du christianisme \u00e9gyptien. La cath\u00e9drale Morcossiya est, en effet, le si\u00e8ge papal v\u00e9n\u00e9r\u00e9 par les neuf millions de coptes orthodoxes d'Egypte et les deux millions de la diaspora. En 2010 un attentat \u00e0 la bombe avait fait des dizaines de morts dans une \u00e9glise d'Alexandrie. A une exception pr\u00e8s, toutes les victimes de l'attentat de dimanche sont des femmes et des enfants, la bombe ayant \u00e9t\u00e9 plac\u00e9e dans la partie qui leur est r\u00e9serv\u00e9e dans l'\u00e9glise. La cath\u00e9drale copte avait \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9e par des centaines d'islamistes en avril 2013 quand le pr\u00e9sident Fr\u00e8re musulman Mohamad Morsi \u00e9tait au pouvoir. Des dizaines d'\u00e9glises avaient \u00e9t\u00e9 incendi\u00e9es en ao\u00fbt 2013 apr\u00e8s la dispersion sanglante du sit-in islamiste de Rabaa.\r\nAB pour RTSinfo LC))\r\n(D4/15M DONS CARITATIFS PI) Les f\u00eates de fin d'ann\u00e9e, c'est le moment saison des cadeaux, et des dons aussi...\r\nNotre pays d\u00e9tient le palmar\u00e8s pour sa g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 envers les ONG. \r\nDes organisations qui doivent, elles r\u00e9pondre \u00e0 des donateurs de plus en plus exigeants. \r\nC'est un changement de paradigme. \r\nEt cette semaine c'est le sujet de notre magazine de reportage 15 minutes... Jordan Davis... \r\n  1'18''\r\n((En Suisse nous sommes d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s sollicit\u00e9s. Les asosications caritiatives nous attendent \u00e0 l'ext\u00e9rieur des supermarch\u00e9s et les gares. Elles nous interpellent jusque dans nos bo\u00eetres aux lettres. Mais nous, nous sommes de plus en plus exigeants avec nos dons. Que l'on soit petits donateurs ou grands philanthropes, nous voulons plus de tra\u00e7abilit\u00e9 pour notre argent. Eric Berseth est directeur \u00e9xecutif de Philanthropy Advisors \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\n(SON)\r\nEt \u00e0 l'\u00e8re num\u00e9rique, les donateurs exigent de plus en plus de transparence. \r\n(SON)\r\nLe donateur d'aujourd'hui se comporterait presque en consummateur. Pour chaque don il veut en avoir le maximum.))\r\n(22/LA FIN DE NINO ITV STEVE GUERDAT) Clap de fin pour Steve Guerdat et son cheval Nino des Buissonnets. Le couple, champion olympique \u00e0 Londres, a particip\u00e9 \u00e0 sa derni\u00e8re comp\u00e9tition, hier au Concours hippique international de Gen\u00e8ve. \r\nSteve Guerdat a termin\u00e9 au 12e rang du Grand Prix, la faute \u00e0 un refus sur le 2e obstacle dans le barrage. \r\nPour marquer son d\u00e9part \u00e0 la retraite, Nino des Buissonnets, \u00e2g\u00e9 de 15 ans, a eu droit \u00e0 des banannes, son p\u00e9ch\u00e9 mignon! Ansi qu'\u00e0 un hommage vibrant de son cavalier. Steve Guerdat. \r\n   0'41''\r\nLe Grand Prix est revenu au Br\u00e9silien Pedro Veniss. \r\nEt puis, en football,\r\nUne victoire avant No\u00ebl et la tr\u00eave hivernale pour le FC Sion. \r\nLes S\u00e9dunois ont battu Lucerne 3 \u00e0 1 hier \u00e0 Tourbillon. Une victoire qui permet au FC Sion de reprendre aux Lucernois la 3e place au classement de la Super League. \r\nGrasshopper et Lugano ont fait match nul 0  partout  au Letzigrund. Ce point permet aux Tessinois de compter deux longueurs d'avance sur la lanterne rouge Vaduz. \r\nDernier match de championnat de l'ann\u00e9e, le derby bernois entre Thoune et Young Boys a tourn\u00e9 en faveur des visiteurs. Young Boys s'est impos\u00e9  sur le score de 3-2.\r\nEn Challenge League, Le Mont a partag\u00e9 l'enjeu 0 \u00e0 0 avec Aarau.\r\n(Br\u00e8ve foot) Deux rendez vous football \u00e0 suivre ce lundi..\r\nA midi,  le tirage au sort \u00e0 Nyon au si\u00e9ge de l'UEFA des 8e de finale de la ligue des champions, qui d\u00e9buteront le 14 fevrier. \r\nDes 8es de finales de la Champions league qui ne concerneront que seulement  6 pays cette ann\u00e9e, un record...\r\nJuste apr\u00e9s \u00e0 13h aura ensuite lieu le tirage au sort des 16es de finale de la Ligue Europa. \r\nL'autre rendez vous ce sera en soir\u00e9e avec l'annonce du Ballon d'Or 2016...\r\nTueur des surfaces et de suspense. Cristiano Ronaldo est le grandissime favori pour la conqu\u00eate d'un quatri\u00e8me Ballon d'Or apr\u00e8s ses sacres en Ligue des champions avec le Real Madrid, et \u00e0 l'Euro avec le Portugal.\r\nDepuis huit ans, l'attaquant portugais et son rival argentin du Barca, Lionel Messi, confisquent la r\u00e9compense individuelle supreme...\r\n(M\u00e9t\u00e9o suisse) Il y aura quelques bancs de brouillard en d\u00e9but de matin\u00e9e... Avec un sommet vers 800 m\u00e8tres... \r\nEnsuite, le temps sera bien ensoleill\u00e9... Il fera -2 en plaine sur le Plateau, -4 en Valais... 3 \u00e0 5 degr\u00e9s au meilleur de la journ\u00e9e... \r\nAvec un vent faible en montagne et une tendance \u00e0 la bise sur le Plateau...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Br\u00e8ve Trump) \r\n(M\u00e9t\u00e9o Simon) R\u00e9sum\u00e9 :\r\nGrisaille matinale sur le Plateau, soleil ailleurs.\r\nPr\u00e9vision jusqu'\u00e0 mardi 13 d\u00e9cembre 2016 et tendance\r\nLa matin\u00e9e d\u00e9butera avec de nombreux brouillards parfois givrants sur le Plateau et dans la plaine du Chablais. Au-dessus de 800 m\u00e8tres et ailleurs le temps sera bien ensoleill\u00e9 malgr\u00e9 quelques voiles de cirrus. Dans le courant de la journ\u00e9e, ces brouillards devraient se dissiper en bonne partie mais quelques poches pourraient r\u00e9sister localement. \r\nLes temp\u00e9ratures n'\u00e9volueront pas beaucoup par rapport \u00e0 la veille et s'\u00e9chelonneront de 2 \u00e0 5 degr\u00e9s en fonction de l'ensoleillement. Il fera -1 degr\u00e9 2000 m\u00e8tres par un vent faible \u00e0 mod\u00e9r\u00e9 du nord. \r\nSur le Plateau une tr\u00e8s faible bise se fera sentir l'apr\u00e8s-midi. Pas de grands changements mardi avec de nombreuses grisailles sur le Plateau qui seront souvent tenaces, Au-dessus de 800 m\u00e8tres et dans les autres r\u00e9gions le soleil sera toujours de la partie avec des temp\u00e9ratures en l\u00e9g\u00e8re hausse.\r\nAvis:\r\nChauss\u00e9es parfois glissantes dans les brouillards givrants.\r\n(Mac\u00e9doine)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-12-12T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-12-12T06:00:00_le-journal-de-6h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8214640", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jozsef, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davis, Jordan", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Buccianti, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8214640", "ece-8214622"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Disques en lice", "source": "siranau", "title": "Maurice Ravel: Concerto en sol majeur", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-887873AC-3DBE-406A-975B-41CFEB9BA7B3", "durationSec": 8934, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ravel, Maurice"], "thematicThemes": ["interpr\u00e9tation musicale", "critique musicale"], "excerpt": "Les versions retenues : Yan-Pascal Tortelier, BBC Symphony Orchestra, London, Jean-Efflam Bavouzet (Piano) - Chandos. Claudio Abbado, Berliner Philharmoniker, Martha Argerich (Piano) - DG. Louis Langr\u00e9e, Orchestre Philharmonique Royal, Li\u00e8ge, Claire-Marie Le Guay - Accord. Armin Jordan, Orchestre de la Suisse Romande, Gen\u00e8ve, Fran\u00e7ois-Ren\u00e9 Duch\u00e2ble - Erato. Lionel Bringuier, Tonhalle-Orchester, Z\u00fcrich, Yuja Wang (Piano) - DG. \r\nPierre Boulez, Cleveland Orchestra, Krystian Zimerman (Piano) - DG.", "alternativeTitle": ["Disques en lice du 12.12.2016", "Maurice Ravel: Concerto en sol majeur / DEL_2016-12-12T20:00:00_disques-en-lice", "Disques en lice du 12.12.2016", "Maurice Ravel: Concerto en sol majeur / DEL_2016-12-12T20:00:00_disques-en-lice"], "alternativeExcerpt": ["Nos invit\u00e9s: Virginie Falquet, Marie Favre et Alain P\u00e2ris\nLes versions retenues, et le palmar\u00e8s:\n1.Yan-Pascal Tortelier, BBC Symphony Orchestra, London, Jean-Efflam Bavouzet (Piano) - Chandos\n1.Claudio Abbado, Berliner Philharmoniker, Martha Argerich (Piano) - DG\n1.Louis Langr\u00e9e, Orchestre Philharmonique Royal, Li\u00e8ge, Claire-Marie Le Guay - Accord\nArmin Jordan, Orchestre de la Suisse Romande, Gen\u00e8ve, Fran\u00e7ois-Ren\u00e9 Duch\u00e2ble - Erato\nLionel Bringuier, Tonhalle-Orchester, Z\u00fcrich, Yuja Wang (Piano) - DG\nPierre Boulez, Cleveland Orchestra, Krystian Zimerman (Piano) - DG", "Nos invit\u00e9s: Virginie Falquet, Marie Favre et Alain P\u00e2ris\nLes versions retenues, et le palmar\u00e8s:\n1.Yan-Pascal Tortelier, BBC Symphony Orchestra, London, Jean-Efflam Bavouzet (Piano) - Chandos\n1.Claudio Abbado, Berliner Philharmoniker, Martha Argerich (Piano) - DG\n1.Louis Langr\u00e9e, Orchestre Philharmonique Royal, Li\u00e8ge, Claire-Marie Le Guay - Accord\nArmin Jordan, Orchestre de la Suisse Romande, Gen\u00e8ve, Fran\u00e7ois-Ren\u00e9 Duch\u00e2ble - Erato\nLionel Bringuier, Tonhalle-Orchester, Z\u00fcrich, Yuja Wang (Piano) - DG\nPierre Boulez, Cleveland Orchestra, Krystian Zimerman (Piano) - DG"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8197661", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423778.image", "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "chef d'orchestre, musicologue", "name": "P\u00e2ris, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS, pianiste", "name": "Falquet, Virginie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS, musicologue, chef de choeur", "name": "Favre, Marie", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8197661", "ece-8197660"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : Egypte: attentat contre les coptes au Caire", "id": "sound-333498C0-CD1D-4EB3-B044-4D30BFF9707F", "durationSec": 130, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dimanche un attentat \u00e0 la bombe a \u00e9t\u00e9 perp\u00e9tr\u00e9 dans une \u00e9glise copte au Caire, la capitale \u00e9gyptienne. Un attentat qui intervient dans un contexte tr\u00e8s tendu.\r\n\r\n* * Egypte: attentat contre les coptes au Caire (RTS RELIFGION 12.12 STATUT DE L'EGLISE COPTE)  \r\nLa chronique de RTSreligion, Bernard Litzler....Hier un attentat \u00e0 la bombe a \u00e9t\u00e9 perp\u00e9tr\u00e9 dans une \u00e9glise copte au Caire, la capitale \u00e9gyptienne. Un attentat qui intervient dans un contexte tr\u00e8s tendu.\r\nL'explosion a eu lieu hier matin dans l'\u00e9glise Saint-Pierre et Saint-Paul, au centre du Caire. La bombe a tu\u00e9 25 personnes et fait une trentaine de bless\u00e9s.\r\nLe pr\u00e9sident Al-Sissi a aussit\u00f4t d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 un deuil national de trois jours en parlant d'un \u00abacte de guerre\u00bb. Et la mosqu\u00e9e Al-Azhar, la plus haute autorit\u00e9 musulmane sunnite, a qualifi\u00e9 cette attaque d'\u00abinf\u00e2me\u00bb.\r\nPourquoi cette attaque contre la communaut\u00e9 copte?\r\nLe fait que les coptes soient discrimin\u00e9s n'est pas nouveau. Alors qu'ils repr\u00e9sentent entre 10% et 15% de la population - environ 10 millions de personnes - les coptes sont marginalis\u00e9s.\r\nEt la mont\u00e9e de l'islam rigoriste accentue ce sentiment d'exclusion. L'aggravation des tensions serait due au fait que la construction d'\u00e9glises a \u00e9t\u00e9 rendue plus favorable depuis quelques mois.\r\nMais pourquoi les coptes sont-ils si attach\u00e9s \u00e0 leur religion?\r\nIls se consid\u00e8rent comme les \u00abvrais\u00bb Egyptiens. Le mot copte viendrait du grec, aigyptos, qui a donn\u00e9 kyptaios, copte en fran\u00e7ais, qoubt en arabe...\r\nDe plus, l'Eglise copte est l'une des plus anciennes au monde: c'est celle de l'\u00e9vang\u00e9liste Marc.\r\nLes coptes seront-ils accept\u00e9s un jour?\r\nDifficile \u00e0 dire, tant leur histoire r\u00e9cente est un vrai chemin de croix. Le 1er janvier 2011, grave attentat contre une \u00e9glise copte d'Alexandrie. Puis le d\u00e9part du pr\u00e9sident Moubarak fait na\u00eetre des espoirs. Mais le pouvoir militaire qui suit r\u00e9prime brutalement une manifestation copte en octobre 2011.\r\nEn 2013, apr\u00e8s la chute du pr\u00e9sident Morsi, les coptes sont pris pour cibles par les Fr\u00e8res musulmans qui br\u00fblent une cinquantaine d'\u00e9glises et s'en prennent \u00e0 ceux qui portent des croix.\r\nLes coptes sont clairement l'une des communaut\u00e9s chr\u00e9tiennes d'Orient les plus menac\u00e9es. Mais ils r\u00e9sistent, souvent au prix du sang...", "alternativeExcerpt": ["Dimanche un attentat \u00e0 la bombe a \u00e9t\u00e9 perp\u00e9tr\u00e9 dans une \u00e9glise copte au Caire, la capitale \u00e9gyptienne. Un attentat qui intervient dans un contexte tr\u00e8s tendu.", "Dimanche un attentat \u00e0 la bombe a \u00e9t\u00e9 perp\u00e9tr\u00e9 dans une \u00e9glise copte au Caire, la capitale \u00e9gyptienne. Un attentat qui intervient dans un contexte tr\u00e8s tendu.", "Dimanche un attentat \u00e0 la bombe a \u00e9t\u00e9 perp\u00e9tr\u00e9 dans une \u00e9glise copte au Caire, la capitale \u00e9gyptienne. Un attentat qui intervient dans un contexte tr\u00e8s tendu."], "alternativeTitle": ["RTSReligion - Egypte: attentat contre les coptes au Caire", "Egypte: attentat contre les coptes au Caire / JDM_2016-12-12T06:27:00_rtsreligion", "Egypte: attentat contre les coptes au Caire / JDM_2016-12-12T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/8235167.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8214636", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Litzler, Bernard", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8214636", "ece-8214617"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Interview d'un repr\u00e9sentant anonyme du mouvement de Fethullah G\u00fclen en Turquie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2FE69863-5BDC-4071-A3A4-3D4F34E0DFC4", "thematicGeographicals": ["Turquie", "Istanbul"], "durationSec": 395, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G\u00fclen, Fethullah"], "thematicThemes": ["mouvement politique", "r\u00e9pression politique", "islam"], "excerpt": "Le pr\u00e9sident turc Recep Tayyip Erdogan avait d\u00e9sign\u00e9 Fethullah G\u00fclen comme le responsable du coup d'Etat avort\u00e9 au mois de juillet 2016. Il s'en est suivi une chasse aux sorci\u00e8res contre les \"g\u00fcl\u00e9nistes\" et ils sont nombreux \u00e0 avoir subi les purges, perdu leur travail ou ont \u00e9t\u00e9 pass\u00e9s \u00e0 tabac. T\u00e9moignage de Kazim (nom d'emprunt) qui perdu son travail de professeur dans une \u00e9cole priv\u00e9e, tout comme sa femme, fonctionnaire.  Kazim partira d\u00e8s que son b\u00e9b\u00e9 sera assez grand pour supporter une travers\u00e9e clandestine de la fronti\u00e8re. Mais le temps presse, le lendemain de cette rencontre, les m\u00e9dias ont annonc\u00e9 une nouvelle rafle parmi les sympathisans du mouvement g\u00fcl\u00e9niste. ", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident turc Recep Tayyip Erdogan avait d\u00e9sign\u00e9 Fethullah G\u00fclen comme le responsable du coup d'Etat avort\u00e9 de juillet. Il s\u2019en est suivi une chasse aux sorci\u00e8res contre les \"gul\u00e9nistes\" et ils sont nombreux \u00e0 avoir subi les purges, perdu leur travail ou \u00e9t\u00e9 pass\u00e9s \u00e0 tabac."], "alternativeTitle": ["Rencontre avec un repr\u00e9sentant du mouvement de Fethullah G\u00fclen en Turquie / TUM_2016-12-12T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 12.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8055772.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8214562", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Kazim, un r\u00e9presentant anonyme du mouvement Fethullah G\u00fclen", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RTS Istanbul", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8214561"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Antonio Conte, la nouvelle r\u00e9f\u00e9rence des entraineurs de football?", "id": "sound-B89A652C-F004-4624-ACB7-5155711ED3A9", "durationSec": 280, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : G\u00e9rard Castella, consultant RTS;Valentin Pauluzi, sp\u00e9cialiste du calcio, pour Sport Premi\u00e8re\r\nCoup de projecteur sur Antonio Conte, ancien entra\u00eeneur de la Juventus et l'\u00e9quipe d'Italie, d\u00e9sormais \u00e0 la t\u00eate de Chelsea. Une \u00e9quipe moribonde que l'Italien a ressuscit\u00e9e en quelques mois.\r\n\r\n* * Antonio Conte, la nouvelle r\u00e9f\u00e9rence des entraineurs de football? (JDM Sports Matin) \r\n(SPORT MATIN 12.12 ANTONIO CONTE, LA REFERENCE? PI) 12.12 SPORT MATIN: ANTONIO CONTE, LA NOUVELLE REFERENCE DES ENTRAINEURS DE FOOTBALL?\r\nJ\u00e9r\u00f4me Jeannin bonjour... \r\nCoup de projecteur sur Antonio Conte, ancien entra\u00eeneur de la Juventus et l'\u00e9quipe d'Italie. D\u00e9sormais \u00e0 la t\u00eate de Chelsea. Une \u00e9quipe moribonde que l'Italien a ressucit\u00e9e en quelques mois... \r\nLa comparaison est \u00e9loquente.\r\nLa saison derni\u00e8re, Chelsea n'a termin\u00e9 que 10e de Premier League.  Pas de place europ\u00e9enne donc, ce qui ne lui \u00e9tait plus arriv\u00e9 depuis 15 ans.\r\nCette saison, apr\u00e8s 15 matchs, Chelsea caracole en t\u00eate de la Premier League avec 37 points... contre 15 seulement l'ann\u00e9e derni\u00e8re \u00e0 m\u00eame \u00e9poque. Le club de Stamford Bridge reste sur neuf victoires cons\u00e9cutive.\r\nEn plus, ce redressement s'est fait sans transfert fracassant, Conte travail avec le m\u00eame effectif que Mourinho et Hiddink la saison derni\u00e8re.\r\nComment Antonio Conte a-t-il op\u00e9r\u00e9 cette metamorphose?\r\nIl puise se aquis dans sa carri\u00e8re de joueur... Conte a \u00e9t\u00e9 entra\u00een\u00e9 par des ma\u00eetres comme Trapattoni, Lippi, Ancelotti et Sacchi....  Ce qui lui a permis de d\u00e9velopper une formidable science du jeu.\r\nConte s'inscrit donc  dans cette lign\u00e9e de grands tacticiens italiens...\r\nA seulement 47 ans, Conte perp\u00e9tue cette tradition, qu'il a su moderniser ... en se basant sur une d\u00e9fense \u00e0 trois, sur une transition tr\u00e8s rapide et sur une grande flexibilit\u00e9 tactique... Ecoutez l'un de nos consultants, G\u00e9rard Castella... il se trouvait juste derri\u00e8re Antonio Conte lors du match Italie - Belgique, l'\u00e9t\u00e9 dernier, \u00e0 l'Euro.  Un moment qu'il n'est pas pr\u00eat d'oublier...\r\n   0'26''\r\nAu-del\u00e0 de ses aptitudes tactiques, Conte sait donner confiance \u00e0 ses joueurs... \r\nConte excelle dans la gestion d'un groupe. A Chelsea il a su redonner confiance \u00e0 ceux qui l'avaient perdue... comme Eden Hazard, Diego Costa... et surtout David Luis, m\u00e9diocre avec le PSG et d\u00e9sormais  imp\u00e9rial avec les Blues... G\u00e9rard Castella... \r\n   0'29''\r\nA Chelsea, Conte fait du recyclage... Il a aussi remis en service des joueurs mal aim\u00e9s, comme Pedro ou le Nig\u00e9rian Voctor Moses.... tout en parvenant \u00e0 maintenir les rempla\u00e7ant mobilis\u00e9s. Je pense surtout \u00e0 Willian et \u00e0  Fabregas.\r\nIl n'a donc aucun point faible?\r\nPeut-\u00eatre le fait que cet enfant de Lecce ne parle que l'italien.  Ce qui aurait pu repr\u00e9senter un frein pour s'imposer en Angleterre... C'\u00e9tait d'ailleurs la crainte de Valentin Pauluzi, sp\u00e9cialiste du calcio, pour Sport Premi\u00e8re notamment... \r\n   0'52''\r\nPour G\u00e9rard Castela, cette usure  - si elle existe - n'est pas physique, mais plut\u00f4t mentale. Elle s'expliquerait  de tr\u00e8s longues s\u00e9ances de tactique et par une mobilisation de tous les instants. Mais c'est aussi ce qui fait de Conte, peut-\u00eatre plus que Guardiola et Mourinho, la r\u00e9f\u00e9rence actuelle du m\u00e9tier d'entra\u00eeneur de football.", "alternativeExcerpt": ["Coup de projecteur sur Antonio Conte, ancien entra\u00eeneur de la Juventus et l'\u00e9quipe d'Italie, d\u00e9sormais \u00e0 la t\u00eate de Chelsea. Une \u00e9quipe moribonde que l'Italien a ressuscit\u00e9e en quelques mois.", "Coup de projecteur sur Antonio Conte, ancien entra\u00eeneur de la Juventus et l'\u00e9quipe d'Italie, d\u00e9sormais \u00e0 la t\u00eate de Chelsea. Une \u00e9quipe moribonde que l'Italien a ressuscit\u00e9e en quelques mois.", "Coup de projecteur sur Antonio Conte, ancien entra\u00eeneur de la Juventus et l'\u00e9quipe d'Italie, d\u00e9sormais \u00e0 la t\u00eate de Chelsea. Une \u00e9quipe moribonde que l'Italien a ressuscit\u00e9e en quelques mois."], "alternativeTitle": ["Antonio Conte, la nouvelle r\u00e9f\u00e9rence des entraineurs de football?", "Antonio Conte, la nouvelle r\u00e9f\u00e9rence des entraineurs de football? / JDM_2016-12-12T06:36:00_sport-matin", "Antonio Conte, la nouvelle r\u00e9f\u00e9rence des entraineurs de football? / JDM_2016-12-12T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/7726829.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8214633", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8214633", "ece-8214614"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Interview de La Femme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-76B967CE-7FF1-4671-9970-406A4B483F56", "durationSec": 3388, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "rock"], "excerpt": "La Femme en interview\r\nEllen s'est entretenue avec Melvin et Sacha, deux des membres du groupe, \u00e0 l'occasion de leur passage aux Docks de Lausanne le 8 d\u00e9cembre dernier.\r\nAlbum de la semaine : \"Sad and Horny\" de Fai Baba\r\nLe duo zurichois de Psycho Pop Fai Baba est de retour avec un nouvel album intitul\u00e9 \"Sad and Horny\". On le d\u00e9couvre toute la semaine dans \"pl3in le poste\".\r\nPLES The Renegades of Jazz et Gypsy Sound System Orchestra\r\nDeux groupes, deux nouveaux albums. Le premier, dernier n\u00e9 du groupe allemand The Renegades of Jazz, est intitul\u00e9 \"Moyo Wangu\". Le second, du groupe de World Elcetro-Accoustique, \"Gypsysoundsystem Volume 2\".\r\nLRC3 Les rep\u00e9rages Couleur3", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 12.12.2016", "La Femme en interview / PLP_2016-12-12T19:00:00_Asset00_04:21:47", "La Femme - Plein Sud - Fai Baba / PLP_2016-12-12T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 12.12.2016", "The Renegades of Jazz et Gypsy Sound System Orchestra / PLP_2016-12-12T19:20:00_plein-sud", "Les rep\u00e9rages Couleur3 / PLP_2016-12-12T19:45:00_les-reperages-couleur3", "La Femme - Plein Sud - Fai Baba / PLP_2016-12-12T19:00:00_plein-le-poste"], "alternativeExcerpt": ["Ellen s\u2019est entretenue avec Melvin et Sacha, deux des membres du groupe, \u00e0 l\u2019occasion de leur passage aux Docks de Lausanne le 8 d\u00e9cembre dernier.", "La Femme en interview\nEllen s\u2019est entretenue avec Melvin et Sacha, deux des membres du groupe, \u00e0 l\u2019occasion de leur passage aux Docks de Lausanne le 8 d\u00e9cembre dernier.\n\nAlbum de la semaine : \"Sad and Horny\" de Fai Baba\nLe duo zurichois de Psycho Pop Fai Baba est de retour avec un nouvel album intitul\u00e9 \"Sad and Horny\". On le d\u00e9couvre toute la semaine dans \"pl3in le poste\".", "Deux groupes, deux nouveaux albums. Le premier, dernier n\u00e9 du groupe allemand The Renegades of Jazz, est intitul\u00e9 \"Moyo Wangu\". Le second, du groupe de World Elcetro-Accoustique, \"Gypsysoundsystem Volume 2\".", "La Femme en interview\nEllen s\u2019est entretenue avec Melvin et Sacha, deux des membres du groupe, \u00e0 l\u2019occasion de leur passage aux Docks de Lausanne le 8 d\u00e9cembre dernier.\n\nAlbum de la semaine : \"Sad and Horny\" de Fai Baba\nLe duo zurichois de Psycho Pop Fai Baba est de retour avec un nouvel album intitul\u00e9 \"Sad and Horny\". On le d\u00e9couvre toute la semaine dans \"pl3in le poste\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8197690", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe de musique ", "name": "La Femme", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8197690", "ece-8197687"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso : Interview et live de Michel B\u00fchler", "id": "sound-5E0C6910-3B36-4EEE-B84D-EA4280B72073", "durationSec": 3365, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Interview et live de Michel B\u00fchler\r\nInterview de Kery James\r\n\r\n* * Interview et live de Michel B\u00fchler\r\nInterview de Kery James", "alternativeTitle": ["Paradiso du 12.12.2016", "Paradiso / RAP_2016-12-12T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 12.12.2016", "Paradiso / RAP_2016-12-12T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Interview et live de Michel B\u00fchler\nInterview de Kery James", "Interview et live de Michel B\u00fchler\nInterview de Kery James"], "imageURL": "//www.rts.ch/7308934.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8198019", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8198019", "ece-8198018"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-3BB1C681-913B-4816-9E78-EAF30F848021", "durationSec": 932, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : ClaudeCo ;CATINFO_DEC2016;Radoslaw Rzehak, chef du bureau du Fond des Nations unies;Bourreau Marie;Bourreau-de-Gant\u00e8s, Marie ;Andlauer Anne;G\u00f6khan, employ\u00e9 dans la boutique du stade de Besiktas;Philippe Nantermod, conseiller national valaisan;Franz Ruppen, conseiller national;Monika Maire-Hefti, pr\u00e9sidente socialiste de la Conf\u00e9rence latine des directeurs cantonaux de l'Instruction publique;Degott, Camille;Jean-Marc Triscone, vice-recteur de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve;DeletroPa\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(23+direct/SYRIE UNICEF EXTRAIT? PA?) Tous les enfants d'Alep souffrent. Tous sont traumatis\u00e9s...\r\nHier le responsable du bureau de l'Unicef \u00e0 sur place a livr\u00e9 un t\u00e9moignage...\r\n\u00e9loquant...\r\nIl parle d'enfants qui n'ont parfois connu que la guerre...\r\nqui ne r\u00e9agissent plus au son des bombes...\r\nPlus grave encore...qui rigolent lorsqu'une personne sursaute lors d'une explosion...\r\nRadoslaw Rzehak, responsable du bureau de l'Unicef \u00e0 Alep s'est confi\u00e9 hier \u00e0 des journalistes de l'AFP...\r\n  41''\r\n((Je travaille \u00e0 l'Unicef depuis 15 ans...j'ai \u00e9t\u00e9 en poste \u00e0 des endroits tr\u00e8s diff\u00e9rents, mais je n'ai jamais vu une situation aussi dramatique que celle que vivent les enfants affect\u00e9s par le conflit ici en Syrie et \u00e0 Alep. \r\nCertains enfants sont n\u00e9s il y a 5 ans et tous ce qu'ils connaissent ce sont les bombardements, la guerre. Ils ne r\u00e9agissent m\u00eame plus lorsque les explosions se produisent. Ils font preuve de r\u00e9silience. Du coup, ils sont beaucoup plus vuln\u00e9rables face \u00e0 la violence, aux attaques. parce que pour eux, la guerre c'est normal.\r\nOn parle d'un demi-million d'enfants qui ont besoin de soutien...et d'assistance psychologique pour plus de 100 mille d'entre eux.))\r\n...voil\u00e0 pour ce t\u00e9moignage du responsable du bureau de l'Unicef \u00e0 Alep...\r\nAlep o\u00f9 l'arm\u00e9e syrienne vient de s'emparer d'un grand quartier du sud-est...selon l'observatoire syrien des droits l'homme..\r\nLe r\u00e9gime contr\u00f4lerait 90% des quartiers est...\r\ndes quartiers rebelles que 10 mille civils auraient fui rien qu'hier selon l'ONG.\r\nDes habitants contraints de fuire...faute de tr\u00eave...\r\nJacques Allaman, les discussions entre russes et am\u00e9ricains ce week-end \u00e0 Gen\u00e8ve n'ont rien donn\u00e9...elles devaient se poursuivre cette nuit...\r\nEffectivement \u00e0 Gen\u00e8ve, les Russes, soutiens du r\u00e9gime du pr\u00e9sident syrien Bachar al-Assad, et les Am\u00e9ricains, qui appuient l'opposition, ont continu\u00e9 leurs discussions durant toute la nuit  pour tenter d'obtenir un cessez-le-feu \u00e0 Alep, ainsi que des \u00e9vacuations humanitaires. Samedi, le secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain John Kerry avait tent\u00e9 de faire appel \u00e0 la \"compassion\" de la Russie.\r\nTout \u00e0 l'heure une source au sein du d\u00e9partement d'Etat indiquait qu'\"il n'y a rien de nouveau \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\nDes n\u00e9gociations pour l'instant dans l'impasse\r\nLe ministre britannique de la D\u00e9fense Michael Fallon a r\u00e9sum\u00e9 le sentiment de nombreux responsables \u00e9trangers en d\u00e9clarant s'attendre, \"malheureusement\", \u00e0 \"la chute d'Alep\".\r\nUne mani\u00e8re de dire que l'id\u00e9e que le r\u00e9gime de Bachar el-Assad puisse \u00eatre renvers\u00e9 militairement est abandonn\u00e9e plus de cinq ans et demi apr\u00e8s le d\u00e9but de la guerre.\r\nToujours est-il que  l'arm\u00e9e syrienne, dont les effectifs sont r\u00e9duits, reste tr\u00e8s d\u00e9pendante de ses alli\u00e9s russe et iranien, comme l'illustre l'offensive lanc\u00e9e par le Groupe Etat Islamique sur la ville antique de Palmyre.\r\nProfitant du fait que le gros des troupes du r\u00e9gime de Bachar est  mobilis\u00e9 \u00e0 Alep, les djihadistes ont repris hier la totalit\u00e9 de cette ville class\u00e9e au patrimoine mondial de l'Humanit\u00e9, o\u00f9 il avait d\u00e9truit ou endommag\u00e9 une partie des ruines antiques.\r\nCC: Et c'est dans ce contexte qu'une d\u00e9l\u00e9gation de trois d\u00e9put\u00e9s fran\u00e7ais se rendra aujourd'hui en Syrie pour obtenir une aide humanitaire \u00e0 la ville d'Alep.\r\nIl s'agit de la d\u00e9put\u00e9e \u00e9cologiste C\u00e9cile Duflot  du socialiste Patrick Menucci, ainsi que du d\u00e9put\u00e9 de l'opposition Herv\u00e9 Mariton.\r\n\"Cette d\u00e9l\u00e9gation appelle \u00e0 un cessez le feu imm\u00e9diat et l'\u00e9vacuation des civils de la ville d'Alep, sous le feu de l'arm\u00e9e russe et de celle de Bachar El-Assad\", indique un communiqu\u00e9 de C\u00e9cile Duflot.\r\nLa d\u00e9l\u00e9gation \"a \u00e9galement pour objectif d'apporter un message de soutien \u00e0 la population d'Alep, qui se sent l\u00e9gitimement abandonn\u00e9e par la communaut\u00e9 internationale\", a  ajout\u00e9 la d\u00e9put\u00e9e.\r\n(Br\u00e8ve Palmyre) ...et en parall\u00e8le...\r\nle r\u00e9gime syrien a perdu Palmyre...le gros de ses troupes sont mobilis\u00e9es \u00e0 Alep...ce qui a permis \u00e0 l'Etat islamique de reprendre hier le contr\u00f4le de toute la cit\u00e9 antique...dont il avait \u00e9t\u00e9 chass\u00e9 en mars dernier...\r\nLes frappes de l'aviation russe n'ont pas emp\u00each\u00e9 la chute de la ville.\r\n(D5/LES ENJEUX QUI ATTENDENT GUTERRES) ***La Syrie...le nouveau secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU veut en faire sa priorit\u00e9!\r\nAntonio Guterres...pr\u00eatera serment aujourd'hui..mais ce n'est que le 1er janvier qu'il succ\u00e9dera \u00e0 Ban Ki Moon. \r\nReste que son premier discours de politique g\u00e9n\u00e9ral est tr\u00e8s attendu.\r\nA quoi ressemblera l'ONU sous sa pr\u00e9sidence?\r\navec Donald Trump \u00e0 la pr\u00e9sidence...des Etats-Unis...\r\nNotre correspondante au si\u00e8ges des Nations Unies nous en donne un avant-go\u00fbt...Marie Bourreau.\r\n  1'30''\r\n((Un homme de t\u00eate et de coeur, c'est ainsi que Samantha Power la repr\u00e9sentante am\u00e9ricaine \u00e0 l'ONU d\u00e9crit Antonio Guterres. Mais il devra \u00eatre aussi un homme de poigne pour faire face au pr\u00e9sident nouvellement \u00e9lu des Etats-Unis, Donald Trump, qui ne porte pas vraiment les Nations Unies dans son coeur. Il s'exprimait ainsi en mars dernier \u00e0 la conf\u00e9rence de l'AIPAC qui r\u00e9unit les amis des Etats-Unis et d'Isra\u00ebl.\r\n\u00ab  Les Nations Unies ne sont pas l'amie de la d\u00e9mocratie, ne sont pas l'amie de la libert\u00e9, ce ne sont pas non plus l'amie des Etats-Unis m\u00eame si nous accueillons son si\u00e8ge sur notre territoire \u00bb\r\nLes deux hommes seront pourtant investi \u00e0 moins de trois semaines d'intervalles et ils devront travailler ensemble rapidement sur les dossiers les plus br\u00fblants. Antonio Guterres l'a dit, la Syrie sera sa priorit\u00e9.\r\n\u00ab  Ce peuple ne m\u00e9rite pas cette situation. Ce peuple m\u00e9rite la solidarit\u00e9 de la communaut\u00e9 internationale et il faut tout faire pour que cette guerre puisse terminer. La crise syrienne est tellement dangereuse pour nous tous que j'ai l'espoir que ses acteurs essentiels puissent le comprendre. Et j'esp\u00e8re que ce sera le plus t\u00f4t possible. \u00bb\r\nLa marge de manoeuvre du nouveau secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral sera cependant tr\u00e8s faible face \u00e0 la diplomatie flottante de Donald Trump. Et s'il y a finalement un sujet sur lequel les deux hommes pourraient s'entendre : c'est la r\u00e9forme de l'ONU pour rendre l'organisation plus efficace et plus dynamique. L'homme d'affaire devenu pr\u00e9sident pourrait reconsid\u00e9rer alors l'ONU d'un oeil plus amical.))\r\nDonald Trump qui ne se sent pas forc\u00e9ment li\u00e9 au principe de la Chine unique. Il a d\u00e9clar\u00e9 hier sur Fox News...qu'il ne voyait pas pourquoi les Etats-Unis seraient tenus \u00e0 respecter cette politique...et donc l'id\u00e9e que Ta\u00efwann par exemple fasse partie de la Chine...\r\nIl r\u00e9pond \u00e0 P\u00e9kin qui n'avait pas appr\u00e9ci\u00e9 son coup de fil \u00e0 la pr\u00e9sidente de Ta\u00efwan...\r\n(10/SUITE ATTENTAT TURQUIE - ITW) A l'\u00e9tranger encore...\r\nCes deux attentats qui ont marqu\u00e9 l'actualit\u00e9 internationale ce week-end...\r\nEn Turquie et en Egypte...\r\nAu Caire c'est une \u00e9glise copte qui a \u00e9t\u00e9 la cible d'un attentat \u00e0 la bombe hier...en pleine c\u00e9l\u00e9bration. Bilan: 23 morts...La pire attaque \r\ncontre la minorit\u00e9 chr\u00e9tienne d'Egypte depuis 2011.\r\n***Et puis en Turquie...Un double attentat a frapp\u00e9 Istanbul samedi soir pr\u00e8s du stade de Besiktas (Bechi-ktasse).\r\nIl a \u00e9t\u00e9 revendiqu\u00e9 par les Faucons pour la libert\u00e9 du Kurdistan...\r\nun groupe s\u00e9paratiste...\r\nLeurs attaques ont co\u00fbt\u00e9 la vie \u00e0 38 personnes...\r\ndes policiers pour la plupart. mais aussi des civils...\r\ndont l'un des employ\u00e9s de la boutique du stade...\r\nG\u00f6khan...travaillait avec lui...il \u00e9tait l\u00e0 samedi...\r\nson t\u00e9moignage...\r\n  40''\r\n((D'un coup, tout le stade a trembl\u00e9 et je suis tomb\u00e9. J'ai d'abord cru \u00e0 un s\u00e9isme. Mais quelques secondes plus tard, j'ai ressenti la deuxi\u00e8me explosion, et j'ai vu des dizaines de gens paniqu\u00e9s entrer en courant dans le magasin. Un ami a cri\u00e9 \"Il y a eu une explosion !\" Puis nous avons entendu des coups de feu. L'un des civils tu\u00e9s \u00e9tait mon coll\u00e8ge et ami Tun\u00e7 (prononc\u00e9 \u00ab Tountche \u00bb). Il \u00e9tait parti en avance, nous nous \u00e9tions dit au revoir. Et juste apr\u00e8s, il y a eu l'explosion. Pendant toute la nuit, j'ai cherch\u00e9 son nom sur les listes des bless\u00e9s admis dans les h\u00f4pitaux. Puis j'ai appris la terrible nouvelle. C'est dur, mais je me dis qu'il faut continuer \u00e0 vivre. Si on a peur et qu'on montre sa peur, \u00e7a ne cessera jamais ! C'est pour \u00e7a que je suis all\u00e9 travailler au magasin juste apr\u00e8s ses fun\u00e9railles. ))\r\nt\u00e9moignage recueilli par Anne And-lauer \u00e0 Istanbul...et l'aviation turque a men\u00e9 une s\u00e9rie de frappes a\u00e9riennes contre des\r\npositions du Parti des travailleurs du Kurdistan\r\ndans le nord de l'Irak hier...pour Ankara le PKK et les faucons de la libert\u00e9 ne font qu'un.\r\n(D3/DROIT DES FAMILLES PI) ***On revient en Suisse avec un sujet qui occupera le conseil national cette semaine: le droit successoral...\r\nil a plus d'un si\u00e8cle...\r\net il n'est pas adapt\u00e9 aux familles recompos\u00e9es...toujours plus nombreuses..\r\nCertains enfants pourraient donc subir des injustices en mati\u00e8re d'h\u00e9ritage...\r\nd'o\u00f9 la n\u00e9cessist\u00e9 d'adapter la loi. \r\nLe vice-pr\u00e9sident du PLR Philippe Nantermod le demande au conseil f\u00e9d\u00e9ral, dans un postulat qui sera examin\u00e9 cette semaine...\r\nSt\u00e9phane Deleury...\r\n  1'27''\r\n((Le droit des successions date de 1907 et n'a encore jamais subit de lifting complet. Il ne correspond donc plus \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 sociologique des familles recompos\u00e9es. Philippe Nantermod, l'auteur du postulat.\r\nSON : 24\r\nAujourd'hui, un mariage sur trois est un remariage. Et dans certains cas, les r\u00e8gles en mati\u00e8re d'h\u00e9ritage octroyent plus d'argent aux enfant d'un des deux conjoints. Le Conseiller national Franz Ruppen reconnait l'in\u00e9quit\u00e9 du syst\u00e8me, mais il refuse de revoir la loi. \r\nSON : 26\r\nContrairement \u00e0 Franz Ruppen, lui-m\u00eame Notaire, le Conseil f\u00e9dr\u00e9al propose de d'accepter postulat et d'int\u00e9grer cet aspect dans sa r\u00e9forme du droit des successions actuellement en consultation. ))\r\n(04/PISA LANGUES ETRANGERES  ITV MAIRE HEFTI) ...cette proposition qui fait pol\u00e9mique...\r\net si les \u00e9l\u00e8ves issus de la migrations suivaient des cours dans leur langue maternelle \u00e0 l'\u00e9cole, et pas en fran\u00e7ais. \r\n***C'est l'id\u00e9e avanc\u00e9e hier dans la presse dominicale par un sp\u00e9cialiste du syndicat des enseignants al\u00e9maniques...\r\nLe but: am\u00e9liorer les comp\u00e9tences des \u00e9coliers en lecture...\r\nla derni\u00e8re \u00e9tude Pisa conclue qu'un \u00e9colier sur 5, en Suisse, peine \u00e0 lire et \u00e0 comprendre un texte simple \u00e0 l'\u00e2ge de 15 ans ! \r\nalors des cours dans une autre langue que nationale??\r\n\u00e9coutez ce qu'en pense la pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9rence latine des directeurs cantonaux de l'Instruction publique.\r\nla socialiste Monika Maire-Hefti.\r\n  0'49''\r\nMonika Maire-Hefti r\u00e9pondait \u00e0 Roger Guignard.\r\n(13/GENTILONI PA) Il devrait \u00eatre le nouveau visage politique de l'Italie...Paolo Gentiloni.\r\nAncien ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res sous Matteo Renzi...\r\nLe pr\u00e9sident l'a charg\u00e9 hier de former le nouveau gouvernement italien.\r\nIl devrait pr\u00e9senter son \u00e9quipe dans les prochaines heures. \r\nelle devrait devrait \u00eatre assez conforme \u00e0 la pr\u00e9c\u00e9dente. \r\nCe qui f\u00e2che l'opposition. \r\nA Rome, correspondance d'Eric Jozsef.\r\n  0'58''\r\n((En acceptant de former le gouvernement, Paolo Gentiloni n'a pas cach\u00e9 hier que son cabinet s'appuiera sur la m\u00eame majorit\u00e9 de centre-gauche que le gouvernement sortant. \"Les autres forces politiques se sont d\u00e9clar\u00e9es indisponibles\" pour une autre solution a fait savoir Paolo Gentiloni qui a ainsi justifi\u00e9 la continuit\u00e9 par rapport au gouvernement pr\u00e9c\u00e9dent. Le nouveau premier ministre a par ailleurs expliqu\u00e9 qu'il avait accept\u00e9 la charge en raison de l'urgence \u00e0 affronter les questions internationale, sociale et \u00e9conomique. Et cela au moment o\u00f9 le syst\u00e8me bancaire italien est fragilis\u00e9 par la crise du Monte Paschi du Siena. Reste que l'opposition qui demandait des \u00e9lections anticip\u00e9es et un gouvernement se limitant \u00e0 g\u00e9rer les affaires courantes monte au cr\u00e9neau. \"Gentiloni est l'avatar de Renzi\" s'insurge Luigi Di Maio, le jeune responsable du Mouvement 5 \u00e9toiles tandis que pour le leader de la Ligue du Nord Matteo Salvini \"Gentiloni est la photocopie perdante de Renzi\".))\r\n(D1/OPEN ACCESS  PI) ...Savez-vous combien co\u00fbte l'abonnement \u00e0 une revue scientifique de r\u00e9f\u00e9rence? \r\n....\r\n18 milles 688 francs, c'est la somme pay\u00e9e par la biblioth\u00e8que de l'EPFL chaque ann\u00e9e, pour pouvoir consulter le magazine Science. \r\n\u00e7a fait cher pay\u00e9, la revue...\r\nMais il existe une alternative: le libre acc\u00e8s, ou open access pour la version anglophone. \r\nCamille Degott nous en dit pluS. \r\n  1'32''\r\n((Partager gratuitement un article sur internet, l'id\u00e9e fait son chemin parmi les scientifiques. Des scientifiques toujours tr\u00e8s d\u00e9pendants du syst\u00e8me actuel des grandes revues: elles sont le nerfs de la guerre. Un chercheur peut voir sa carri\u00e8re s'envoler, ou s'\u00e9craser, selons leurs choix \u00e9ditoriaux. Mais ces choix garantissent des crit\u00e8res d'\u00e9valuation identiques pour tous. Jean-Marc Triscone, vice-recteur de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\r\nITW TRISCONE OPEN ACCESS SON 1 - 19''\r\nC'est in\u00e9luctable, le syst\u00e8me des publications scientifiques va changer. Dans quelle direction? Plusieurs pistes sont envisageables. Jean-Marc Triscone.\r\nSON TRISCONE OPEN ACCESS SON 2 - 35\"\r\n Si la voie du libre acc\u00e8s semble bien trac\u00e9e, reste \u00e0 savoir jusqu'o\u00f9 ce mod\u00e8le va changer un syst\u00e8me bien ancr\u00e9.))\r\n****et nous reviendrons sur les enjeux de ce partage des recherches scientifiques avec Martin Vetterli. qui sera l'invit\u00e9 de la r\u00e9daction .. \u00e0 7h36.\r\n(Br\u00e8ve sport) dans l'imm\u00e9diat...\r\nles voyants sont au rouge pour Fribourg Gott\u00e9ron...\r\nnouvelle lanterne rouge en Ligue nationale A de hockey sur glace. \r\nLes Fribourgeois sont all\u00e9s perdre 6 \u00e0 3, hier \u00e0 Ambri..\r\nils h\u00e9ritent de la derni\u00e8re place du classement occup\u00e9e jusque-l\u00e0 par les Tessinois. \r\nEt en football...\r\nUne victoire avant No\u00ebl et la tr\u00eave hivernale pour le FC Sion. \r\nLes S\u00e9dunois ont battu Lucerne 3 \u00e0 1 hier \u00e0 Tourbillon. \r\n 3e place au classement de la Super League. \r\n((Ski alpin           \r\nWendy Holdener a pris la 3e place du slalom de Sestri\u00e8res, derri\u00e8re la Slovaque Veronika Velez Zuzulova et l'Am\u00e9ricaine Mikaela d\r\nChez les hommes, le Norv\u00e9gien Henrik Kristoffersen a domin\u00e9 la slalom de Val d'Is\u00e8re. Le meilleur Suiss, Daniel Yule, s'est class\u00e9 au 11e rang.\r\n(20/SKI WEEK-END PA) Un podium pour conclure un weekend tr\u00e8s positif pour l'\u00e9quipe de Suisse f\u00e9minine de ski alpin. \r\nApr\u00e8s la 3e place de Lara Gut en G\u00e9ant samedi, Wendy Holdener est mont\u00e9e hier sur la 3e place du podium du slalom de Sestri\u00e8res. Une course remport\u00e9e par l'Am\u00e9ricaine Mikaela Shiffrin. Autres satisfactions dans le camp suisse: les 6e et 11e places de Michelle Gisin et M\u00e9lanie Meillard. \r\nChez les hommes, Daniel Yule a \u00e9t\u00e9 le meilleur suisse dans le slalom de Val d'Is\u00e8re avec son 11e rang. La victoire est revenue au Norv\u00e9gien Henrik Kristoffersen. \r\nDans le camp suisse, depuis le d\u00e9but de la saison, les femmes performent, les hommes d\u00e9\u00e7oivent. Patrick D\u00e9l\u00e9troz. \r\n  0'57''\r\n(R\u00e9sum\u00e9 m\u00e9t\u00e9o) Il y aura quelques bancs de brouillard en d\u00e9but de matin\u00e9e... Avec un sommet vers 800 m\u00e8tres... \r\nEnsuite, le temps sera bien ensoleill\u00e9... Il fera -2 en plaine sur le Plateau, -4 en Valais... 3 \u00e0 5 degr\u00e9s au meilleur de la journ\u00e9e... \r\nAvec un vent faible en montagne et une tendance \u00e0 la bise sur le Plateau...\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-12-12T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-12-12T07:00:00_le-journal-de-7h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8214634", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Andlauer, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jozsef, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8214634", "ece-8214615"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le pr\u00e9sident des Verts'lib\u00e9raux critiqu\u00e9 sur la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique", "id": "sound-2F3D7164-E51E-4D9B-B5DC-FCD8D176FB04", "durationSec": 153, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le pr\u00e9sident des Verts'lib\u00e9raux Martin B\u00e4umle, dont le parti est favorable \u00e0 la sortie du nucl\u00e9aire, a sign\u00e9 le r\u00e9f\u00e9rendum de l'UDC contre la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050. Il explique avoir agi pour favoriser le d\u00e9bat et pour donner une base populaire et d\u00e9mocratique \u00e0 l'abandon de l'atome.\r\n\r\n* * Le pr\u00e9sident des Verts'lib\u00e9raux critiqu\u00e9 sur la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique  \r\nDIRECT Studio Lausanne\r\nDIALOGUE 2 RELANCES: \"Mise en sc\u00e8ne ridicule\", \"l'expression d'un parti qui n'a aucun programme\", \"incompr\u00e9hensible\". C'est une pluie de critiques qui s'abat sur le pr\u00e9sident des Verts'lib\u00e9raux. Martin B\u00e4umle, dont le parti est favorable \u00e0 la sortie du nucl\u00e9aire... mais qui a pourtant sign\u00e9 le referendum de l'UDC contre la fameuse strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique. Le Zurichois explique avoir agi pour favoriser le d\u00e9bat, et pour donner une base populaire et d\u00e9mocratique \u00e0 l'anadon de l'atome. Une explication qui ne convainc pas, mais alors pas du tout, sous la coupole, Thibaut Schaller.\r\nPas grand monde en effet pour d\u00e9fendre le pr\u00e9sident du parti Vert'lib\u00e9ral. Signer un referendum contre un projet que l'on soutient... voil\u00e0 qui est tout simplement incompr\u00e9hensible\r\n\u00e0 part du c\u00f4t\u00e9 des soutiens\r\nL'ampleur de la critique... les quotes\r\n***RELANCE 1: Comment Martin B\u00e4umle se d\u00e9fend-il?\r\narena tient sa parole\r\nfond\u00e9, tr\u00e8s confiant\r\nprofitable pour l'UDC\r\n***RELANCE 2: Cette maladresse est symbolique d'un parti qui se cherche... on peut", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident des Verts'lib\u00e9raux Martin B\u00e4umle, dont le parti est favorable \u00e0 la sortie du nucl\u00e9aire, a sign\u00e9 le r\u00e9f\u00e9rendum de l'UDC contre la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050. Il explique avoir agi pour favoriser le d\u00e9bat et pour donner une base populaire et d\u00e9mocratique \u00e0 l'abandon de l'atome."], "alternativeTitle": ["Le pr\u00e9sident des Verts'lib\u00e9raux critiqu\u00e9 sur la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique / FOR_2016-12-12T18:04:00_developpement-3", "Forum du 12.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8236533.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8214604", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8214594"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: Antonio Albanese, auteur", "id": "sound-2EE99073-C55B-4E66-A4A1-E6700F2FB5CF", "durationSec": 2673, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Antonio Albanese partage son temps entre l'\u00e9criture, l'enseignement et la musique (ensembles de musique contemporaine baBel et CH.AU). Il publie un roman policier aux \u00e9ditions BSN Press \"Voir Venise et vomir\": il s'agit du deuxi\u00e8me \u00e9pisode des enqu\u00eates de Matteo Di Genaro, personnage atypique et irr\u00e9v\u00e9rencieux, plus occup\u00e9 \u00e0 s'en prendre \u00e0 son lecteur qu'\u00e0 r\u00e9soudre les crimes qui croisent immanquablement son chemin de milliardaire de gauche. H\u00e9doniste joyeux, partisan d'une \u00e9thique minimale, il c\u00e9l\u00e8bre l'amour de tous les genres et tous les genres d'amour. (source: bsnpress.com).\r\nAntonio Albanese est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["Antonio Albanese partage son temps entre l\u02b9\u00e9criture, l\u02b9enseignement et la musique (ensembles de musique contemporaine baBel et CH.AU). Il publie un roman policier aux \u00e9ditions BSN Press \"Voir Venise et vomir\": il s'agit du deuxi\u00e8me \u00e9pisode des enqu\u00eates de Matteo Di Genaro, personnage atypique et irr\u00e9v\u00e9rencieux, plus occup\u00e9 \u00e0 s\u02b9en prendre \u00e0 son lecteur qu\u02b9\u00e0 r\u00e9soudre les crimes qui croisent immanquablement son chemin de milliardaire de gauche. H\u00e9doniste joyeux, partisan d\u02b9une \u00e9thique minimale, il c\u00e9l\u00e8bre l\u02b9amour de tous les genres et tous les genres d\u02b9amour. (source: bsnpress.com).\n\nAntonio Albanese est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: Antonio Albanese, auteur / VER_2016-12-12T16:30:45_l-invite-antonio-albanese-auteur", "Vertigo du 12.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8231639.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8197993", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8197990"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "Les bourreaux meurent aussi: que faire de leurs corps?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-05B72630-2712-43D9-867E-FB290568872F", "durationSec": 2137, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philosophie", "dictature", "bourreau", "enterrement", "mort (philosophie)", "cadavre"], "excerpt": "De Mussolini \u00e0 Slobodan Milosevic, d'Oussama Ben Laden \u00e0 Saddam Husein ou encore Mouammar Kadhafi, les g\u00e9nocidaires, criminels de guerre, dictateurs ou agents du terrorisme international meurent aussi. Dans tous les cas, en d\u00e9pit de la diversit\u00e9 des contextes, ces morts singuli\u00e8res posent des questions identiques: Que faire de leur d\u00e9pouille? Comment appr\u00e9hender leur h\u00e9ritage, la m\u00e9moire de leur personne et de leurs crimes? Est-il possible d'\u00e9viter le culte du bourreau? Malgr\u00e9 leur caract\u00e8re crucial, ces questions n'ont pour l'heure suscit\u00e9 que peu de travaux. Fruit d'une r\u00e9flexion interdisciplinaire, un ouvrage vise \u00e0 combler ce manque, en explorant trois th\u00e9matiques principales: les modalit\u00e9s de la mise \u00e0 mort du bourreau, le traitement post-mortem de son corps et la question de la patrimonalisation face aux exigences de justice et de r\u00e9paration. Avec, en direct, S\u00e9vane Garibian, professeure assistante au D\u00e9partement de droit p\u00e9nal \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. A lire: \"La mort du bourreau. R\u00e9flexions interdisciplinaires sur le cadavre des criminels de masse\" paru sous la direction de S\u00e9vane Garibian (Ed. Petra, 2016).", "alternativeExcerpt": ["De Mussolini \u00e0 Slobodan Milosevic, d' Oussama Ben Laden \u00e0 Saddam Husein ou encore Mouammar Kadhafi, les g\u00e9nocidaires, criminels de guerre, dictateurs ou agents du terrorisme international meurent aussi. Dans tous les cas, en d\u00e9pit de la diversit\u00e9 des contextes, ces morts singuli\u00e8res posent des questions identiques:\nQue faire de leur d\u00e9pouille? Comment appr\u00e9hender leur h\u00e9ritage, la m\u00e9moire de leur personne et de leurs crimes? Est-il possible d'\u00e9viter le culte du bourreau? Malgr\u00e9 leur caract\u00e8re crucial, ces questions n'ont pour l'heure suscit\u00e9 que peu de travaux. \nFruit d'une r\u00e9flexion interdisciplinaire, un ouvrage vise \u00e0 combler ce manque, en explorant trois th\u00e9matiques principales: les modalit\u00e9s de la mise \u00e0 mort du bourreau, le traitement post-mortem de son corps et la question de la patrimonalisation face aux exigences de justice et de r\u00e9paration.\nAvec, en direct, S\u00e9vane Garibian, professeure assistante au D\u00e9partement de droit p\u00e9nal \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\nA lire: \"La mort du bourreau. R\u00e9flexions interdisciplinaires sur le cadavre des criminels de masse\" paru sous la direction de S\u00e9vane Garibian, aux \u00e9ditions Petra.\nPar Nicole Duparc", "De Mussolini \u00e0 Slobodan Milosevic, d' Oussama Ben Laden \u00e0 Saddam Husein ou encore Mouammar Kadhafi, les g\u00e9nocidaires, criminels de guerre, dictateurs ou agents du terrorisme international meurent aussi. Dans tous les cas, en d\u00e9pit de la diversit\u00e9 des contextes, ces morts singuli\u00e8res posent des questions identiques:\nQue faire de leur d\u00e9pouille? Comment appr\u00e9hender leur h\u00e9ritage, la m\u00e9moire de leur personne et de leurs crimes? Est-il possible d'\u00e9viter le culte du bourreau? Malgr\u00e9 leur caract\u00e8re crucial, ces questions n'ont pour l'heure suscit\u00e9 que peu de travaux. \nFruit d'une r\u00e9flexion interdisciplinaire, un ouvrage vise \u00e0 combler ce manque, en explorant trois th\u00e9matiques principales: les modalit\u00e9s de la mise \u00e0 mort du bourreau, le traitement post-mortem de son corps et la question de la patrimonalisation face aux exigences de justice et de r\u00e9paration.\nAvec, en direct, S\u00e9vane Garibian, professeure assistante au D\u00e9partement de droit p\u00e9nal \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\nA lire: \"La mort du bourreau. R\u00e9flexions interdisciplinaires sur le cadavre des criminels de masse\" paru sous la direction de S\u00e9vane Garibian, aux \u00e9ditions Petra.\nPar Nicole Duparc", "De Mussolini \u00e0 Slobodan Milosevic, d' Oussama Ben Laden \u00e0 Saddam Husein ou encore Mouammar Kadhafi, les g\u00e9nocidaires, criminels de guerre, dictateurs ou agents du terrorisme international meurent aussi. Dans tous les cas, en d\u00e9pit de la diversit\u00e9 des contextes, ces morts singuli\u00e8res posent des questions identiques:\nQue faire de leur d\u00e9pouille? Comment appr\u00e9hender leur h\u00e9ritage, la m\u00e9moire de leur personne et de leurs crimes? Est-il possible d'\u00e9viter le culte du bourreau? Malgr\u00e9 leur caract\u00e8re crucial, ces questions n'ont pour l'heure suscit\u00e9 que peu de travaux. \nFruit d'une r\u00e9flexion interdisciplinaire, un ouvrage vise \u00e0 combler ce manque, en explorant trois th\u00e9matiques principales: les modalit\u00e9s de la mise \u00e0 mort du bourreau, le traitement post-mortem de son corps et la question de la patrimonalisation face aux exigences de justice et de r\u00e9paration.\nAvec, en direct, S\u00e9vane Garibian, professeure assistante au D\u00e9partement de droit p\u00e9nal \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\nA lire: \"La mort du bourreau. R\u00e9flexions interdisciplinaires sur le cadavre des criminels de masse\" paru sous la direction de S\u00e9vane Garibian, aux \u00e9ditions Petra.\nPar Nicole Duparc"], "alternativeTitle": ["Les bourreaux meurent aussi: que faire de leurs corps?", "Les bourreaux meurent aussi: que faire de leurs corps? / VSS_2016-12-12T09:10:00_versus-penser", "Les bourreaux meurent aussi: que faire de leurs corps? / VSS_2016-12-12T09:10:00_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8228256.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8197650", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeure assistante au d\u00e9partement de droit p\u00e9nal \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "name": "Garibian, S\u00e9vane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8197650", "ece-8197646"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "Maurice Ravel (1/3) : Le Bol\u00e9ro de Ravel est depuis 2016 libre de tous droits d'auteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-914BF392-CD18-477C-9EB4-F3E635C018F5", "durationSec": 2068, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ravel, Maurice"], "thematicThemes": ["compositeur", "droit d'auteur", "musique classique"], "excerpt": "Depuis le 1er mai 2016, le \"Bol\u00e9ro\" de Maurice Ravel appartient au domaine public. Cette partition c\u00e9l\u00e8bre, l'une des plus jou\u00e9es au monde, occupait jusqu'en 1994 la premi\u00e8re place du classement mondial des droits d'auteur et g\u00e9n\u00e9rait des millions de royalties. En 2015, elle \u00e9tait encore \u00e0 la 103e position. De quoi susciter toutes les convoitises. Le chef d'orchestre et musicologue Alain P\u00e2ris l\u00e8ve le voile sur l'incroyable imbroglio juridique qui accompagne aujourd'hui encore l'h\u00e9ritage musical du compositeur fran\u00e7ais et r\u00e9v\u00e8le ainsi le fonctionnement des diff\u00e9rents syst\u00e8mes de droits d'auteurs.", "alternativeExcerpt": ["Depuis le 1er mai 2016, le \"Bol\u00e9ro\" de Maurice Ravel appartient au domaine public. Cette partition c\u00e9l\u00e8bre, l\u02b9une des plus jou\u00e9es au monde, occupait jusqu\u02b9en 1994 la premi\u00e8re place du classement mondial des droits d\u02b9auteur et g\u00e9n\u00e9rait des millions de royalties. En 2015, elle \u00e9tait encore \u00e0 la 103e position. De quoi susciter toutes les convoitises. \nLe chef d\u02b9orchestre et musicologue Alain P\u00e2ris l\u00e8ve le voile sur l\u02b9incroyable imbroglio juridique qui accompagne aujourd\u02b9hui encore l\u02b9h\u00e9ritage musical du compositeur fran\u00e7ais et r\u00e9v\u00e8le ainsi le fonctionnement des diff\u00e9rents syst\u00e8mes de droits d\u02b9auteurs.", "Depuis le 1er mai 2016, le \"Bol\u00e9ro\" de Maurice Ravel appartient au domaine public. Cette partition c\u00e9l\u00e8bre, l\u02b9une des plus jou\u00e9es au monde, occupait jusqu\u02b9en 1994 la premi\u00e8re place du classement mondial des droits d\u02b9auteur et g\u00e9n\u00e9rait des millions de royalties. En 2015, elle \u00e9tait encore \u00e0 la 103e position. De quoi susciter toutes les convoitises. \nLe chef d\u02b9orchestre et musicologue Alain P\u00e2ris l\u00e8ve le voile sur l\u02b9incroyable imbroglio juridique qui accompagne aujourd\u02b9hui encore l\u02b9h\u00e9ritage musical du compositeur fran\u00e7ais et r\u00e9v\u00e8le ainsi le fonctionnement des diff\u00e9rents syst\u00e8mes de droits d\u02b9auteurs.", "Depuis le 1er mai 2016, le \"Bol\u00e9ro\" de Maurice Ravel appartient au domaine public. Cette partition c\u00e9l\u00e8bre, l\u02b9une des plus jou\u00e9es au monde, occupait jusqu\u02b9en 1994 la premi\u00e8re place du classement mondial des droits d\u02b9auteur et g\u00e9n\u00e9rait des millions de royalties. En 2015, elle \u00e9tait encore \u00e0 la 103e position. De quoi susciter toutes les convoitises. \nLe chef d\u02b9orchestre et musicologue Alain P\u00e2ris l\u00e8ve le voile sur l\u02b9incroyable imbroglio juridique qui accompagne aujourd\u02b9hui encore l\u02b9h\u00e9ritage musical du compositeur fran\u00e7ais et r\u00e9v\u00e8le ainsi le fonctionnement des diff\u00e9rents syst\u00e8mes de droits d\u02b9auteurs."], "alternativeTitle": ["Le Bol\u00e9ro de Ravel est depuis 2016 libre de tous droits d\u02b9auteur (1/3)", "Le Bol\u00e9ro de Ravel est depuis 2016 libre de tous droits d\u02b9auteur (1/3) / VSS_2016-12-12T10:10:00_versus-ecouter", "Le Bol\u00e9ro de Ravel est depuis 2016 libre de tous droits d\u02b9auteur (1/3) / VSS_2016-12-12T10:10:00_versus-ecouter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8197653", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949982.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, chef d'orchestre", "name": "P\u00e2ris, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8197653", "ece-8197649"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Plein Sud", "source": "siranau", "title": "Plein Sud : The Renegades of Jazz et Gypsy Sound System Orchestra", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-08DA79DA-8BF5-4D5E-8AF0-D57D7FC44122", "durationSec": 327, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Deux groupes, deux nouveaux albums. Le premier, dernier n\u00e9 du groupe allemand The Renegades of Jazz, est intitul\u00e9 \"Moyo Wangu\". Le second, du groupe de World Elcetro-Accoustique, \"Gypsysoundsystem Volume 2\".", "alternativeExcerpt": ["Deux groupes, deux nouveaux albums. Le premier, dernier n\u00e9 du groupe allemand The Renegades of Jazz, est intitul\u00e9 \"Moyo Wangu\". Le second, du groupe de World Elcetro-Accoustique, \"Gypsysoundsystem Volume 2\".", "Deux groupes, deux nouveaux albums. Le premier, dernier n\u00e9 du groupe allemand The Renegades of Jazz, est intitul\u00e9 \"Moyo Wangu\". Le second, du groupe de World Elcetro-Accoustique, \"Gypsysoundsystem Volume 2\".", "Deux groupes, deux nouveaux albums. Le premier, dernier n\u00e9 du groupe allemand The Renegades of Jazz, est intitul\u00e9 \"Moyo Wangu\". Le second, du groupe de World Elcetro-Accoustique, \"Gypsysoundsystem Volume 2\"."], "alternativeTitle": ["The Renegades of Jazz et Gypsy Sound System Orchestra", "The Renegades of Jazz et Gypsy Sound System Orchestra / PLP_2016-12-12T19:20:00_plein-sud", "The Renegades of Jazz et Gypsy Sound System Orchestra / PLP_2016-12-12T19:20:00_plein-sud"], "imageURL": "//www.rts.ch/8230767.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8197692", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8197692", "ece-8197688"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Go !", "source": "siranau", "title": "Go ! : Super March\u00e9 - La Chaux de fonds", "genres": ["Interview"], "id": "sound-06B6C7FE-7226-4949-ABC4-F073EDE2E9F4", "durationSec": 248, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Quartier G\u00e9n\u00e9ral de la Chaux de Fonds, alias QG, vous propose cette ann\u00e9e encore son Super March\u00e9: un march\u00e9 de No\u00ebl avec des artistes et designers, qui se tient du  16 au 18 d\u00e9cembre 2016.", "alternativeExcerpt": ["Le Quartier G\u00e9n\u00e9ral de la Chaux de Fonds, alias QG, vous propose cette ann\u00e9e encore son Super March\u00e9: un march\u00e9 de No\u00ebl avec des artistes et designers, qui se tient du  16 au 18 d\u00e9cembre 2016.", "Le Quartier G\u00e9n\u00e9ral de la Chaux de Fonds, alias QG, vous propose cette ann\u00e9e encore son Super March\u00e9: un march\u00e9 de No\u00ebl avec des artistes et designers, qui se tient du  16 au 18 d\u00e9cembre 2016.", "Le Quartier G\u00e9n\u00e9ral de la Chaux de Fonds, alias QG, vous propose cette ann\u00e9e encore son Super March\u00e9: un march\u00e9 de No\u00ebl avec des artistes et designers, qui se tient du  16 au 18 d\u00e9cembre 2016."], "alternativeTitle": ["Super March\u00e9 - La Chaux de fonds", "Super March\u00e9 - La Chaux de fonds / NMT_2016-12-12T07:34:27_go", "Super March\u00e9 - La Chaux de fonds / NMT_2016-12-12T07:34:27_go"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8197744", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067137.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8197744", "ece-8197728"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Bollywood affect\u00e9 par la d\u00e9t\u00e9rioration des relations entre l'Inde et le Pakistan", "id": "sound-62D58DDC-4C3C-40CB-BDF2-9CD6264A78B9", "durationSec": 167, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Farcis Seb\r\nLes relations entre l'Inde et le Pakistan sont extr\u00eamement tendues depuis deux mois. Le cin\u00e9ma n'a pas \u00e9t\u00e9 \u00e9pargn\u00e9 par ces rivalit\u00e9s nationalistes: le Pakistan a interdit la diffusion de films indiens dans ses salles, tandis que Bollywood est forc\u00e9 de limiter le recrutement d'artistes pakistanais.\r\n\r\n* * Bollywood affect\u00e9 par la d\u00e9t\u00e9rioration des relations entre l'Inde et le Pakistan LANCEMENT 4 / NATIONALISME A BOLLYWOOD\r\n***Depuis deux mois, les relations entre l'Inde et le Pakistan se sont encore tendues: des dizaines d'attaques contre des bases et des postes frontaliers ont eu lieu des deux c\u00f4t\u00e9s de la fronti\u00e8re, et ont co\u00fbt\u00e9 la vie \u00e0 des soldats et des civils.\r\nM\u00eame le cin\u00e9ma n'a pas \u00e9t\u00e9 \u00e9pargn\u00e9 par ces rivalit\u00e9s nationalistes: le Pakistan vient d'interdire la diffusion de films indiens dans les salles, et de l'autre c\u00f4t\u00e9, Bollywood est forc\u00e9 de limiter le recrutement d'artistes pakistanais... \r\nS\u00e9bastien Farcis, d\u00e9crivez-nous d'abord comment cette fi\u00e8vre nationaliste a touch\u00e9 Bollywood...\r\n DIGAS 40''\r\n(Tout a commenc\u00e9 apr\u00e8s la sanglante attaque contre une base militaire indienne, \u00e0 la mi septembre. 19 soldats sont alors tu\u00e9s, par des assaillants qui seraient venus du Pakistan. Et cela entraine une r\u00e9ponse politique vive et enflamme les esprits. Un parti ultra nationaliste de Bombay exige alors il y a un mois que, par solidarit\u00e9 et patriotisme, plus aucun artiste pakistanais ne soit engag\u00e9 dans des films indiens. Et ces politiciens menacent d'emp\u00eacher la sortie de l'un des long m\u00e9trages les plus attendus de la fin de l'ann\u00e9e, o\u00f9 un Pakistanais joue un petit r\u00f4le. Une menace prise au s\u00e9rieux, car ces groupes d'extr\u00eame droite ont d\u00e9j\u00e0 sacag\u00e9 des salles de cin\u00e9ma et mis en p\u00e9ril le succ\u00e8s commercial de ces films. )\r\n***Le producteur a donc d\u00fb n\u00e9gocier avec ces extr\u00eamistes. \r\n DIGAS 43''\r\nEn effet, le gouvernement central a dit qu'il assurerait la s\u00e9curit\u00e9 des salles de cin\u00e9mas, mais cela ne semble pas avoir suffi \u00e0 l'\u00e9quipe du film : le producteur a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 c\u00e9der au chantage de ce parti nationaliste, et a accept\u00e9, en \u00e9change d'une sortie pacifique du long m\u00e9trage, de s'engager \u00e0 ne plus employer d'artiste pakistanais dans le futur, et \u00e0 verser en plus l'\u00e9quivalent de 80 000 francs au fond de soutien des v\u00e9t\u00e9rans de l'arm\u00e9e. Une des associations de producteurs, dans un z\u00e8le patriotique, a \u00e9galement promis d'exclure tout pakistanais de ses films. Ce qui est probl\u00e9matique, car ces derniers sont assez nombreux \u00e0 Bollywood : comme ils ressemblent aux Indiens et parlent une langue quasiment identique, ils sont engag\u00e9s comme seconds r\u00f4les, chanteurs ou compositeurs de musiques.\r\n***Depuis cette crise, est ce que la tension reste vive ? \r\n DIGAS 48''\r\nUn producteur que j'ai interrog\u00e9, et qui est en total d\u00e9saccord avec l'exclusion des artistes Pakistanais, me disait derni\u00e8rement qu'il vallait mieux respecter ce diktat pendant quelques mois, le temps que les choses se calment. Et de fait, cela est d\u00e9j\u00e0 en train de se calmer, car les politiciens et le pays dans son entier sont depuis deux semaines pr\u00e9occup\u00e9s par un autre probl\u00e8me majeur : le manque d'argent liquide, suite \u00e0 la d\u00e9cision du gouvernement d'invalider une partie des billets de banque pour lutter contre l'\u00e9conomie parrall\u00e8le. Or les nationalistes ont besoin de ce liquide pour organiser leurs manifestations et payer leurs hommes de main. Cela est trop difficile \u00e0 pr\u00e9sent et les Indiens, eux, ont des soucis bien plus pratiques . Du coup, un film \u00e0 gros budget, menac\u00e9 auparavant car il comprend un acteur pakistanais, a pu sortir sans encombres la semaine derni\u00e8re. \r\n=== FIN ===\r\nPour nous \u00e9crire: ToutUnMonde@rts.ch\r\nPour nous r\u00e9\u00e9couter ou nous podcaster: rts.ch/toutunmonde\r\nIl est 8hXX. Coralie Claude pour les informations. A demain !", "alternativeExcerpt": ["Les relations entre l'Inde et le Pakistan sont extr\u00eamement tendues depuis deux mois. Le cin\u00e9ma n'a pas \u00e9t\u00e9 \u00e9pargn\u00e9 par ces rivalit\u00e9s nationalistes: le Pakistan a interdit la diffusion de films indiens dans ses salles, tandis que Bollywood est forc\u00e9 de limiter le recrutement d'artistes pakistanais."], "alternativeTitle": ["Bollywood affect\u00e9 par la d\u00e9t\u00e9rioration des relations entre l'Inde et le Pakistan / TUM_2016-12-12T08:25:00_sequence-4", "Tout un monde du 12.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8234755.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8214562", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Farcis, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8214558"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Passag\u00e8re", "id": "sound-4E9E5004-E039-4C0E-A619-9744888B15E5", "durationSec": 1768, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Passag\u00e8re du 12.12.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-12-12T13:30:00_passagere", "Passag\u00e8re du 12.12.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-12-12T13:30:00_passagere"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8197946", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197869.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8197946", "ece-8197945"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Portrait: Riond de tout, de rien, et avec n'importe qui", "id": "sound-D1235124-69FA-4EF3-9B26-93AA3F861FE0", "durationSec": 311, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Riond est n\u00e9 en mai 68 (ce qui explique son insoumission), mange des mars, conclut ses phrases par \"bon bref\", chausse du 45, v\u00e9n\u00e8re Ultraman et Dranem, curieux de tout, de Courteline aux navets d'Elvis Prestley. Ah! Et il fait des \"films \u00e0 la con\".\r\nUn portrait de Christine Gonzalez.", "alternativeExcerpt": ["Riond est n\u00e9 en mai 68 (ce qui explique son insoumission), mange des mars, conclut ses phrases par \"bon bref\", chausse du 45, v\u00e9n\u00e8re Ultraman et Dranem, curieux de tout, de Courteline aux navets d'Elvis Prestley. Ah! Et il fait des \"films \u00e0 la con\".\n\nUn portrait de Christine Gonzalez."], "alternativeTitle": ["Portrait: Riond de tout, de rien, et avec n'importe qui / VER_2016-12-12T16:35:45_portrait-riond-de-tout-de-rien-et-avec-n", "Vertigo du 12.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8236239.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8197993", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8197991"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "M\u00e9dias: Quand la RTBF trollait la Belgique en 2006", "id": "sound-3869E689-3D83-48B0-8E6A-8A0C5A070208", "durationSec": 424, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Il y a 10 ans, la RTBF interrompait ses programmes pour une \u00e9dition sp\u00e9ciale qui annon\u00e7ait l'ind\u00e9pendance de la Flandre et donc la fin de la Belgique. Il s'agissait en fait d'un \"docu-fiction\" qui a servi de v\u00e9ritable \u00e9lectrochoc en Belgique. Impertinent, politiquement incorrect, d\u00e9passant tous les codes journalistiques de l'\u00e9poque, un tel projet pourrait-il ressurgir aujourd'hui?\r\nPar Magali Philip.", "alternativeExcerpt": ["Il y a 10 ans, la RTBF interrompait ses programmes pour une \u00e9dition sp\u00e9ciale qui annon\u00e7ait l'ind\u00e9pendance de la Flandre et donc la fin de la Belgique. Il s'agissait en fait d\u02b9un \"docu-fiction\" qui a servi de v\u00e9ritable \u00e9lectrochoc en Belgique. Impertinent, politiquement incorrect, d\u00e9passant tous les codes journalistiques de l\u02b9\u00e9poque, un tel projet pourrait-il ressurgir aujourd'hui?\n\nPar Magali Philip."], "alternativeTitle": ["M\u00e9dias: Quand la RTBF trollait la Belgique en 2006 / VER_2016-12-12T16:51:45_medias-quand-la-rtbf-trollait-la-belgiqu", "Vertigo du 12.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8197993", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8197992"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'Etat italien pr\u00eat \u00e0 aider la banque Monte dei Paschi di Siena", "id": "sound-9FFCF665-5F05-4C3D-A379-DBDA81BE31A5", "durationSec": 74, "publicationDate": "2016-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La banque italienne Monte dei Paschi di Siena (MPS) doit imp\u00e9rativement trouver cinq milliards d'euros d'ici la fin de l'ann\u00e9e. En cas d'\u00e9chec, le minist\u00e8re du Tr\u00e9sor italien pourrait intervenir pour sauver la troisi\u00e8me banque du pays.\r\n\r\n* * L'Etat italien pr\u00eat \u00e0 aider la banque Monte dei Paschi di Siena 12h30 Etat italien recapitalise\r\nEn Italie, le compte \u00e0 rebours a commenc\u00e9 pour la banque Mont\u00e9 Paski di Siena. Cette derni\u00e8re doit imp\u00e9rativement trouver 5 milliards d'euros d'ici la fin de l'ann\u00e9e. En cas d'\u00e9chec, le minist\u00e8re du Tr\u00e9sor italien pourrait intervenir pour sauver la troisi\u00e8me banque du pays. Rome Eric Jozef. \r\n  55''\r\n((L'Etat italien est pr\u00eat \u00e0 injecter des fonds dans Monte Paschi di Siena si la banque \u00e9choue \u00e0 lever aupr\u00e8s d'investisseurs priv\u00e9s les 5 milliards d'euros dont elle a besoin pour rester en activit\u00e9. Le minist\u00e8re du tr\u00e9sor a officieusement confirm\u00e9 cette hypoth\u00e8se ce matin en pr\u00e9cisant que \"l'existence de la banque et l'\u00e9pargne de ses clients seront pr\u00e9serv\u00e9es quelque que soient les circonstances\". Concr\u00e8tement, l'Etat italien laisse encore quelques jours \u00e0 Monte Paschi di Siena pour trouver des investisseurs sur le march\u00e9. Ce qui semble de plus en plus al\u00e9atoire apr\u00e8s le refus vendredi dernier de la Bce europ\u00e9enne de lui accorder un d\u00e9lai de 20 jours pour mener \u00e0 bien son op\u00e9ration. Puis, en cas d'\u00e9chec, l'Etat interviendra. Car la faillite de la troisi\u00e8me banque de la p\u00e9ninsule provoquerait un choc sur tout le syst\u00e8me financier du pays, d\u00e9j\u00e0 fragilis\u00e9 par 360 milliards de cr\u00e9ances douteuses.))", "alternativeExcerpt": ["La banque italienne Monte dei Paschi di Siena (MPS) doit imp\u00e9rativement trouver cinq milliards d'euros d'ici la fin de l'ann\u00e9e. En cas d'\u00e9chec, le minist\u00e8re du Tr\u00e9sor italien pourrait intervenir pour sauver la troisi\u00e8me banque du pays."], "alternativeTitle": ["L'Etat italien pr\u00eat \u00e0 aider la banque Monte dei Paschi di Siena / 12H30_2016-12-12T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 12.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7909000.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8214587", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jozsef, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8214576"]}]}}