{"response": {"numFound": 31344, "start": 28400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date [\u00e9ph\u00e9m\u00e9ride] 02.02.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B7E9A7BF-6D2D-4B39-8059-A76A06F6BE9F", "durationSec": 157, "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-02-02T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-02-02T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7423926", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7423926", "ece-7423919"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Interview int\u00e9grale de Tobias Richter, directeur du Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve, \u00e0 la veille de l'inauguration de l'Op\u00e9ra Nations de Gen\u00e8ve [Bonus web - non diffus\u00e9 en l'\u00e9tat sur l'antenne]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-62615A5B-66B4-4BBE-A6E6-B4BF2742DD34", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 959, "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Op\u00e9ra des Nations (Gen\u00e8ve)", "Grand-Th\u00e9\u00e2tre (Gen\u00e8ve)"], "thematicThemes": ["travaux publics", "op\u00e9ra (b\u00e2timent)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Grand-Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve", "name": "Richter, Tobias", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Karlheinz Stockhausen, un mystique rh\u00e9nan (2/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-B87CF72B-3EFD-4509-994A-06549619535E", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 3189, "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stockhausen, Karlheinz"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique contemporaine"], "excerpt": "Retour sur l'enfance, cette enfance marqu\u00e9e par le tragique de la guerre, mais aussi par la d\u00e9couverte de la musique et les premiers pas dans ce royaume enchant\u00e9 - malgr\u00e9 tout. Et redisons qu'ici, biographie et musique \u00e0 venir sont intim\u00e9ment, profond\u00e9ment li\u00e9s. Dans l'\u00e9pisode pr\u00e9c\u00e9dent nous avions d\u00e9couvert un enfant, l'enfant Stockhausen, attir\u00e9 - profond\u00e9ment l\u00e0 aussi - par le divin, la transcendance. C'est un orphelin que nous retrouvons dans ce nouvel \u00e9pisode. Apr\u00e8s les horreurs de la guerre (brancardier, il voit la mort au quotidien), celles inflig\u00e9es \u00e0 son p\u00e8re mort au combat, \u00e0 sa m\u00e8re euthanasi\u00e9e par les nazis, Stockhausen, d\u00e9sormais seul au monde, fera la musique de son choix, de son go\u00fbt, sans se soucier de plaire.", "alternativeTitle": ["D'un air entendu du 02.02.2016", "Karlheinz Stockhausen, un mystique rh\u00e9nan I (2/5) / DAE_2016-02-02T17:06:45_d-un-air-entendu", "D'un air entendu du 02.02.2016", "Karlheinz Stockhausen, un mystique rh\u00e9nan I (2/5) / DAE_2016-02-02T17:06:45_d-un-air-entendu"], "alternativeExcerpt": ["Artiste g\u00e9nial qui aimait plus que tout la musique et la recherche compositionnelle au nom du progr\u00e8s humain, tel fut Karlheinz Stockhausen pour qui la musique n\u2019aura jamais \u00e9t\u00e9 un art \"r\u00e9serv\u00e9\", mais aussi une image du monde et de nous-m\u00eames. Comme tous les mystiques, Stockhausen \u00e9tait habit\u00e9 par la passion des \u00e9toiles, du ciel, du cosmos, de l\u2019Univers. Autant celui du dedans que celui du dehors (sont-ils si diff\u00e9rents?).\nCitation: \"Les sons sont comme des \u00e9toiles au soir. On pense que c\u2019est un chaos, mais quand on commence \u00e0 l\u2019\u00e9tudier, on s\u2019aper\u00e7oit que c\u2019est une composition fantastique qui tient ensemble avec ses constellations, ses plan\u00e8tes\u2026\".\n\n\u00c0 lire:\n- Michel Rigoni. \"Stockhausen... un vaisseau lanc\u00e9 vers le ciel\". \u00c9d. Mill\u00e9naire III, 1998\n- Ivanka Sto\u00efanova. \"Karlheinz Stockhausen. Je suis les sons...\". \u00c9d. Beauchesne, 2014\n- Jonathan Cott. \"Conversations avec Stockhausen\". \u00c9d. J.-C. Latt\u00e8s, 1979\n- Paul Antony Dirmeikis et Karlheinz Stockhausen. \"Le souffle du temps: Quodlibet pour Karlheinz Stockhausen\". \u00c9d. Telo Martius, 1999\n\nAujourd'hui: Retour sur l'enfance, cette enfance marqu\u00e9e par le tragique de la guerre, mais aussi par la d\u00e9couverte de la musique et les premiers pas dans ce royaume enchant\u00e9 - malgr\u00e9 tout. Et redisons qu'ici, biographie et musique \u00e0 venir sont intim\u00e9ment, profond\u00e9ment li\u00e9s. Dans l'\u00e9pisode pr\u00e9c\u00e9dent nous avions d\u00e9couvert un enfant, l'enfant Stockhausen, attir\u00e9 - profond\u00e9ment l\u00e0 aussi - par le divin, la transcendance. C'est un orphelin que nous retrouvons dans ce nouvel \u00e9pisode. Apr\u00e8s les horreurs de la guerre (brancardier, il voit la mort au quotidien), celles inflig\u00e9es \u00e0 son p\u00e8re mort au combat, \u00e0 sa m\u00e8re euthanasi\u00e9e par les nazis, Stockhausen, d\u00e9sormais seul au monde, fera la musique de son choix, de son go\u00fbt, sans se soucier de plaire.", "Artiste g\u00e9nial qui aimait plus que tout la musique et la recherche compositionnelle au nom du progr\u00e8s humain, tel fut Karlheinz Stockhausen pour qui la musique n\u2019aura jamais \u00e9t\u00e9 un art \"r\u00e9serv\u00e9\", mais aussi une image du monde et de nous-m\u00eames. Comme tous les mystiques, Stockhausen \u00e9tait habit\u00e9 par la passion des \u00e9toiles, du ciel, du cosmos, de l\u2019Univers. Autant celui du dedans que celui du dehors (sont-ils si diff\u00e9rents?).\nCitation: \"Les sons sont comme des \u00e9toiles au soir. On pense que c\u2019est un chaos, mais quand on commence \u00e0 l\u2019\u00e9tudier, on s\u2019aper\u00e7oit que c\u2019est une composition fantastique qui tient ensemble avec ses constellations, ses plan\u00e8tes\u2026\".\n\n\u00c0 lire:\n- Michel Rigoni. \"Stockhausen... un vaisseau lanc\u00e9 vers le ciel\". \u00c9d. Mill\u00e9naire III, 1998\n- Ivanka Sto\u00efanova. \"Karlheinz Stockhausen. Je suis les sons...\". \u00c9d. Beauchesne, 2014\n- Jonathan Cott. \"Conversations avec Stockhausen\". \u00c9d. J.-C. Latt\u00e8s, 1979\n- Paul Antony Dirmeikis et Karlheinz Stockhausen. \"Le souffle du temps: Quodlibet pour Karlheinz Stockhausen\". \u00c9d. Telo Martius, 1999\n\nAujourd'hui: Retour sur l'enfance, cette enfance marqu\u00e9e par le tragique de la guerre, mais aussi par la d\u00e9couverte de la musique et les premiers pas dans ce royaume enchant\u00e9 - malgr\u00e9 tout. Et redisons qu'ici, biographie et musique \u00e0 venir sont intim\u00e9ment, profond\u00e9ment li\u00e9s. Dans l'\u00e9pisode pr\u00e9c\u00e9dent nous avions d\u00e9couvert un enfant, l'enfant Stockhausen, attir\u00e9 - profond\u00e9ment l\u00e0 aussi - par le divin, la transcendance. C'est un orphelin que nous retrouvons dans ce nouvel \u00e9pisode. Apr\u00e8s les horreurs de la guerre (brancardier, il voit la mort au quotidien), celles inflig\u00e9es \u00e0 son p\u00e8re mort au combat, \u00e0 sa m\u00e8re euthanasi\u00e9e par les nazis, Stockhausen, d\u00e9sormais seul au monde, fera la musique de son choix, de son go\u00fbt, sans se soucier de plaire."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7316670", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423779.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7316670", "ece-7316669"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Interview du groupe Dope D.O.D.", "genres": ["Interview"], "id": "sound-78E3A9BC-2DCD-41BD-9B12-072FE304CB46", "durationSec": 3401, "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dope D.O.D."], "thematicThemes": ["musique", "hip-hop"], "excerpt": "DOPE D.O.D: itw de Mike \u00e0 l'occasion de leur passage au PTR \u00e0 Gen\u00e8ve le vendredi 29 janvier 2016.\r\n+ \r\nAlbum de la semaine: \"Songs For Our Mothers\" - Fat White Family", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 02.02.2016", "Dope D.O.D. - Fat White Family / PLP_2016-02-02T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 02.02.2016", "Dope D.O.D. - Fat White Family / PLP_2016-02-02T19:00:00_plein-le-poste"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7423967", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Groupe de hip-hop n\u00e9erlandais", "name": "Dope D.O.D.", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7423967", "ece-7423966"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Face \u00e0 face sur l'initiative du PDC pour la d\u00e9p\u00e9nalisation fiscale du mariage", "id": "sound-76191125-277E-4ABA-A51C-AA84C684ACE3", "durationSec": 998, "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Darbellay , Christophe \r\n* * Face \u00e0 face sur l'initiative du PDC pour la d\u00e9p\u00e9nalisation fiscale du mariage  \r\nLes couples mari\u00e9s paient davantage d'imp\u00f4ts que les concubins, il faut donc mettre un terme \u00e0 la p\u00e9nalisation fiscale du mariage.\r\nC'est ce que demande l'initiative du parti d\u00e9mocrate chr\u00e9tien, qui sera soumise aux Suisses le 28 f\u00e9vrier prochain.\r\nOr si cette in\u00e9galit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9e depuis plus de 30 ans par le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral, aucune correction n'a pass\u00e9 la rampe. Le probl\u00e8me, c'es l'impact sur les finances de la conf\u00e9d\u00e9ration, il est estim\u00e9 \u00e0 plusieurs centaines de millions de francs.\r\nAlors, dans une p\u00e9riode budg\u00e9taire de vaches maigres, est-ce risqu\u00e9 ? est-ce m\u00eame p\u00e9nalisant pour toutes les personnes qui vont devoir en assumer les cons\u00e9quences financi\u00e8res ? \r\nChristophe Darbellay, pr\u00e9sident du PDC\r\nChrsitian Levrat, pr\u00e9sident du parti socialiste suisse, \u00e9galement Conseiller aux Etats FR, et soyons transparents vous \u00eates \u00e9galement candidat au l\u00e9gislatif de la commune de Vuadens.\r\nChristophe Darbellay\r\n-\tParole aux initiants : on comprend bien votre volont\u00e9 de mettre fin \u00e0 une in\u00e9galit\u00e9, c'est l\u00e9gitime, or le co\u00fbt pose probl\u00e8me ! la Suisse doit \u00e9conomiser un milliard par an d\u00e8s 2017, en a-t-elle tout simplement les moyens ??\r\n-\tSeuls les riches profiteront de votre initiative, nous disent les opposants . pas plus de 80 000 personnes, 5% des familles ??\r\n-\tLe fait est qu'elle va co\u00fbter cher ; entre 1 et 2 milliards . faux ??\r\n-\tIl va quand m\u00eame falloir compenser le manque \u00e0 gagner !! et ca tout le monde va le payer, donc vous corriger une injustice mais vous en cr\u00e9ez d'autres . \r\n-\tOn coupe ou, pour commencer ?? propositions ?? agriculture ? formation ?? arm\u00e9e ?? transports ?? aide au d\u00e9veloppement ?? \r\n-\tDans le 12h30 : les milieux patronaux (Christophe Reymond) nous disent que si on prend en compte l'ensemble des assurances sociales (avs) par exemple, les mari\u00e9s ne sont pas d\u00e9saventag\u00e9s !! \r\n-\tXavier Oberson : la solution a \u00e9t\u00e9 amlior\u00e9e dans les cantons, les couples mari\u00e9s dans plusieurs cantons sont mieux trait\u00e9s ; seules restent des exceptions avec l'IFD\r\nChristian Levrat\r\n-\tVotre slogan au PS c'est \u00ab pour tous, sans privil\u00e8ges \u00bb . du coup se battre contre une in\u00e9galit\u00e9, en l'occurrence celle des couples mari\u00e9s, ca devrait plut\u00f4t vous parler ??\r\n-\tDarbellay nous dit : l'Etat remplit ces caisses sur le dos des couples mari\u00e9s . \r\n-\tVous avez lanc\u00e9 votre campagne sur le mariage pour tous, car ce texte inscrit \u00e9galement dans la constitution que le mariage est l'union d'un homme et d'une femme . or vu les sondages, n'\u00e9tait-ce pas une erreur ?? \r\n-\tInquiet ?? 61% des suisses sont favorables selon GFS . suffisamment pour que vous fassiez une conf\u00e9rence de presse commune avec PHilipp M\u00fcller, il doit y avoir le feu \u00e0 la maison Christian Levrat . \r\n-\tImposition individuelle : pas le d\u00e9bat d'aujourd'hui !! on en reparle quand le parlement tombe d'accord sur un projet, or il n'y arrive pas depuis X ann\u00e9es . (et en plus ca co\u00fbte aussi tr\u00e8s cher)", "alternativeExcerpt": ["Les couples mari\u00e9s paient davantage d\u2019imp\u00f4ts que les concubins, raison pour laquelle il faut mettre un terme \u00e0 la p\u00e9nalisation fiscale du mariage. C\u2019est ce que demande l\u2019initiative du PDC, qui sera soumise aux Suisses le 28 f\u00e9vrier prochain. D\u00e9bat entre Christian Levrat, pr\u00e9sident du Parti socialiste suisse, et Christophe Darbellay, pr\u00e9sident du PDC suisse."], "alternativeTitle": ["Face \u00e0 face sur l'initiative du PDC pour la d\u00e9p\u00e9nalisation fiscale du mariage / FOR_2016-02-02T18:10:00_developpement-6", "Forum du 02.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7443498", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pr\u00e9sident / Conseiller aux Etats FR", "name": "Levrat, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7443490"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "B\u00e2timent pour la recherche m\u00e9dicale en votation le 28 f\u00e9vrier \u00e0 Berne", "id": "sound-2096BE3A-DF21-45DE-A89E-AE731B204E32", "durationSec": 89, "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * B\u00e2timent pour la recherche m\u00e9dicale en votation le 28 f\u00e9vrier \u00e0 Berne Les citoyens du canton de Berne se prononcent le 28 f\u00e9vrier sur la construction d'un b\u00e2timent pour accueillir la m\u00e9decine l\u00e9gale et la recherche clinique. ...\r\nUn cr\u00e9dit de plus de 140 millions de francs contest\u00e9 par les d\u00e9fenseurs des animaux, \u00e0 l'origine du r\u00e9f\u00e9rendum... \r\nIls d\u00e9noncent un projet d\u00e9mesur\u00e9, et qui - surtout - encouragera l'exp\u00e9rimentation animale.\r\n\"Pas du tout\", s'est d\u00e9fendu ce matin le gouvernement bernois..\r\nAlain Arnaud y \u00e9tait ....\r\n((Des souris toutes contentes, parce qu'elles disposeront de locaux flambant neufs qui favoriseront leur reproduction et leur \u00e9levage. Mieux portantes, elles se pr\u00eateront mieux aux exp\u00e9riences, dont le nombre n'augmentera pas, foi de conseill\u00e8re d'\u00e9tat bernoise. C'est vrai qu'aujourd'hui, le d\u00e9partement de recherche clinique de l'universit\u00e9 de Berne est diss\u00e9min\u00e9 dans onze sites en ville de Berne. Pas optimal dans un canton qui mise beaucoup sur la\u00a0 technique m\u00e9dicale et la recherche de pointe pour s'affirmer comme site d'excellence. Et qui par ailleurs s'engage pour la cause animale. L'universit\u00e9 de Berne est la premi\u00e8re du pays \u00e0 avoir cr\u00e9\u00e9 une chaire de protection des animaux. Bref, les opposants d\u00e9tournent le d\u00e9bat pour relancer la question des exp\u00e9riences animales, c'est d\u00e9plac\u00e9, estime le gouvernement.\r\nLe nouvel \u00e9difice doit aussi accueillir l'institut de m\u00e9decine l\u00e9gale, qui op\u00e8re aujourd'hui dans des installations v\u00e9tustes. Quant \u00e0 son co\u00fbt, plus de 140 millions, il est jug\u00e9 exorbitant par les opposants, pr\u00e8s de 16'000 francs au m\u00e8tre carr\u00e9, 2 \u00e0 3 fois plus que celui d'un logement. \"Peut-\u00eatre, mais nous parlons l\u00e0 de laboratoires de haute technologie, c'est toute la diff\u00e9rence\", leur r\u00e9pond le gouvernement, qui estime son projet simple, \u00e9pur\u00e9 et fonctionnel.))", "alternativeExcerpt": ["Les citoyens du canton de Berne se prononcent le 28 f\u00e9vrier sur la construction d'un b\u00e2timent pour accueillir la m\u00e9decine l\u00e9gale et la recherche clinique. Un cr\u00e9dit de plus de 140 millions de francs contest\u00e9 par les d\u00e9fenseurs des animaux \u00e0 l'origine du r\u00e9f\u00e9rendum. Ils d\u00e9noncent un projet d\u00e9mesur\u00e9 qui encouragera l'exp\u00e9rimentation animale."], "alternativeTitle": ["Cr\u00e9dit de r\u00e9novation de l'H\u00f4pital de l'Ile en votation le 28 f\u00e9vrier \u00e0 Berne / 12H30_2016-02-02T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 02.02.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7464088.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7443481", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7443469"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Passag\u00e8re", "id": "sound-25A05D04-64AB-43FC-B2D0-017E9DAD6B76", "durationSec": 1615, "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* *", "alternativeTitle": ["Passag\u00e8re du 02.02.2016", "Passag\u00e8re du 02.02.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-02-02T13:33:00_passagere", "Passag\u00e8re / PSE_2016-02-02T13:33:00_passagere"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197869.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7442679", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7442679", "ece-7442678"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : \"Green Shoot Soup\" d'Aleksandra Kingo", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8781F346-72D7-475D-B22B-1DFB002A6A4E", "durationSec": 166, "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Aujourd'hui on vous sert la soupe avec le projet GREEN SHOOT SOUPS de la photographe Aleksandra Kingo.\r\nA la base c'est une campagne de pub pour une marque de soupe fran\u00e7aise. Ici Miss Kingo met en sc\u00e8ne avec beaucoup d'humour et de couleurs ce moment g\u00eanant o\u00f9 quelque chose se met \u00e0 flotter \u00e0 la surface de notre assiette.\r\nL'organisation des sujets et des objets, du d\u00e9cor, de la lumi\u00e8re participe \u00e0 une recherche esth\u00e9tique tr\u00e8s pouss\u00e9e d'un moment \u00e0 la base plut\u00f4t anecdotique et banal.", "alternativeExcerpt": ["On vous sert la soupe avec le projet \"Green Shoot Soup\" de la photographe Aleksandra Kingo. A la base, c'est une campagne de pub pour une marque de soupe fran\u00e7aise. Ici, Miss Kingo met en sc\u00e8ne avec beaucoup d\u2019humour et de couleurs ce moment g\u00eanant o\u00f9 quelque chose se met \u00e0 flotter \u00e0 la surface de notre assiette.\nL'organisation des sujets et des objets, du d\u00e9cor et de la lumi\u00e8re participe \u00e0 une recherche esth\u00e9tique tr\u00e8s pouss\u00e9e d'un moment \u00e0 la base plut\u00f4t anecdotique et banal.", "On vous sert la soupe avec le projet \"Green Shoot Soup\" de la photographe Aleksandra Kingo. A la base, c'est une campagne de pub pour une marque de soupe fran\u00e7aise. Ici, Miss Kingo met en sc\u00e8ne avec beaucoup d\u2019humour et de couleurs ce moment g\u00eanant o\u00f9 quelque chose se met \u00e0 flotter \u00e0 la surface de notre assiette.\nL'organisation des sujets et des objets, du d\u00e9cor et de la lumi\u00e8re participe \u00e0 une recherche esth\u00e9tique tr\u00e8s pouss\u00e9e d'un moment \u00e0 la base plut\u00f4t anecdotique et banal.", "On vous sert la soupe avec le projet \"Green Shoot Soup\" de la photographe Aleksandra Kingo. A la base, c'est une campagne de pub pour une marque de soupe fran\u00e7aise. Ici, Miss Kingo met en sc\u00e8ne avec beaucoup d\u2019humour et de couleurs ce moment g\u00eanant o\u00f9 quelque chose se met \u00e0 flotter \u00e0 la surface de notre assiette.\nL'organisation des sujets et des objets, du d\u00e9cor et de la lumi\u00e8re participe \u00e0 une recherche esth\u00e9tique tr\u00e8s pouss\u00e9e d'un moment \u00e0 la base plut\u00f4t anecdotique et banal."], "alternativeTitle": ["\"Green Shoot Soup\" d'Aleksandra Kingo", "\"Green Shoot Soup\" d'Aleksandra Kingo / HAP_2016-02-02T18:40:00_happy-pics", "\"Green Shoot Soup\" d'Aleksandra Kingo / HAP_2016-02-02T18:40:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7423950", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7423950", "ece-7423945"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 02.02.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B61BFF02-ADA0-438D-A5D0-0C357DB22612", "durationSec": 100, "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2016-02-02T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 02.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7423924", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7423916"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Ga\u00eblle Josse: \"L'Ombre de nos nuits\" (Ed. Noir sur Blanc, 2016)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-AEEC7C29-D35D-4FD8-B442-0C69D4694F13", "durationSec": 3344, "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature", "peinture"], "excerpt": "Par un jour de pluie, une femme pousse la porte d'un mus\u00e9e et d\u00e9couvre une toile d'apr\u00e8s Georges de La Tour. Alors surgit en elle le douloureux souvenir d'une liaison passionnelle. Au r\u00e9cit de la femme, se m\u00ealent les confessions du peintre lors de la cr\u00e9ation du tableau. Et les observations de son apprenti. Subtils jeux de miroirs et de regards. Du tableau peint par de La Tour, ne subsistent plus que quelques copies dont un exemplaire est expos\u00e9 au mus\u00e9e des Beaux-Arts de Rouen. A la lueur de la lanterne, Ir\u00e8ne extrait une fl\u00e8che de la cuisse gauche de S\u00e9bastien. Par un jeu de clair-obscur, le regard est dirig\u00e9 vers le visage irradiant de la sainte, enti\u00e8rement d\u00e9vou\u00e9e \u00e0 sa t\u00e2che. \" Tu vois, c'est ainsi que je t'ai aim\u00e9. Comme cette jeune femme pench\u00e9e sur ce corps martyris\u00e9 \u00e0 tenter de retirer cette fl\u00e8che qui l'a bless\u00e9. \" Ainsi commence le r\u00e9cit d'une femme an\u00e9antie par une relation passionnelle qu'elle a v\u00e9cue avec un homme aujourd'hui disparu. Amant qu'elle a cru pouvoir gu\u00e9rir de ses blessures et d\u00e9mons int\u00e9rieurs. Avant que celui-ci ne se perde dans sa nuit. En parall\u00e8le, se m\u00eale la voix de Georges de La Tour \u00e9voquant jour apr\u00e8s jour l'avancement de sa composition. On est en 1639, \u00e0 Lun\u00e9ville en Lorraine. C'est Claude, la fille du peintre, qui sert de mod\u00e8le pour la figure d'Ir\u00e8ne. Claude, une jeune femme qui secr\u00e8tement se meurt d'amour pour un beau soldat. En coulisse, p\u00e9tri d'admiration pour son ma\u00eetre, le jeune apprenti observe. Dans la p\u00e9nombre, il regarde le peintre scruter son mod\u00e8le. Dans son for int\u00e9rieur, le jeune homme livre sa fascination pour le myst\u00e8re de la cr\u00e9ation et son amour pour Claude. Regards ench\u00e2ss\u00e9s.\r\nL'Ombre de nos nuits, un roman pluriel aux multiples reflets de sens et de lumi\u00e8re. ", "alternativeTitle": ["Entre les lignes du 02.02.2016", "Ga\u00eblle Josse : \"L\u2019Ombre de nos nuits\" / ELL_2016-02-02T11:04:15_entre-les-lignes", "Entre les lignes du 02.02.2016", "Ga\u00eblle Josse : \"L\u2019Ombre de nos nuits\" / ELL_2016-02-02T11:04:15_entre-les-lignes"], "alternativeExcerpt": ["Par un jour de pluie, une femme pousse la porte d\u2019un mus\u00e9e et d\u00e9couvre une toile d\u2019apr\u00e8s Georges de La Tour. Alors surgit en elle le douloureux souvenir d\u2019une liaison passionnelle.\n\nAu r\u00e9cit de la femme, se m\u00ealent les confessions du peintre lors de la cr\u00e9ation du tableau. Et les observations de son apprenti. Subtils jeux de miroirs et de regards.", "Par un jour de pluie, une femme pousse la porte d\u2019un mus\u00e9e et d\u00e9couvre une toile d\u2019apr\u00e8s Georges de La Tour. Alors surgit en elle le douloureux souvenir d\u2019une liaison passionnelle.\n\nAu r\u00e9cit de la femme, se m\u00ealent les confessions du peintre lors de la cr\u00e9ation du tableau. Et les observations de son apprenti. Subtils jeux de miroirs et de regards."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7316676", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423780.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Josse, Ga\u00eblle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Kipfer, Heidi", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Josse, Ga\u00eblle", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-7316676", "ece-7316675"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "PNR 63: le bilan apr\u00e8s 5 ans", "id": "sound-93095F14-CA08-48EB-8882-0CD423F0EB54", "durationSec": 606, "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz dresse le bilan de cinq ans du Programme national de recherches d\u00e9di\u00e9 aux cellules souches et \u00e0 la m\u00e9decine r\u00e9g\u00e9n\u00e9rative (PNR 63). Les r\u00e9sultats de ces recherches ont \u00e9t\u00e9 compil\u00e9s dans une brochure qui vient de para\u00eetre. On en parle avec Bernard Thorens, pr\u00e9sident du comit\u00e9 de direction du PNR 63."], "alternativeTitle": ["PNR 63: le bilan apr\u00e8s 5 ans / CQFD_2016-02-02T10:04:15_actu", "CQFD du 02.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7424276", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeur au centre int\u00e9gratif de g\u00e9nomique ", "name": "Thorens, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7424273"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'Union europ\u00e9enne pr\u00e9sente ses r\u00e9formes pour \u00e9viter un \"Brexit\"", "id": "sound-38EF27F5-0C9B-43E9-A4FD-0DCE8B846CE9", "durationSec": 135, "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * L'Union europ\u00e9enne pr\u00e9sente ses r\u00e9formes pour \u00e9viter un \"Brexit\"  \r\nVal\u00e9rie : on commence cette \u00e9mission avec un bras de fer, celui entre Londres et Bruxelles autour du Brexit. Et cette fois le d\u00e9bat est lanc\u00e9, Christian . \r\n\u00ab \u00catre ou ne pas \u00eatre ensemble \u00bb, c'est en faisant du Shakespeare que le pr\u00e9sident du Conseil europ\u00e9en Donald Tusk a r\u00e9sum\u00e9 la question qui se pose entre le Royaume-Uni et l'Union europ\u00e9enne.\r\nC'est en fin de matin\u00e9e que les r\u00e9sultats des premi\u00e8res discussions ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s.\r\nRomain Clivaz on vous retrouve \u00e0 Bruxelles. David Cameron a d\u00e9j\u00e0 obtenu une victoire symbolique : la reconnaissance d'un probl\u00e8me sp\u00e9cifiquement britannique.\r\nEn moins d'une ann\u00e9e ce changement est spectaculaire.il y a quelques mois, on entendait r\u00e9guli\u00e8rement \u00e0 Bruxelles, dans l'environnement de la Commission europ\u00e9enne, la gardienne des trait\u00e9s,\r\nou encore de la part de nombreuses d\u00e9l\u00e9gations nationales, que le premier ministre Cameron en campagne \u00e9lectoral, faisait du populisme eurosceptique.\r\net bien si le opinion n'ont peut-\u00eatre pas \u00e9volu\u00e9, une victoire \u00e9lectorales plus tard, et une r\u00e9elle peur de voir un probl\u00e8me suppl\u00e9mentaire s'ajouter aux crises grecque et migratoires, les dirigeants europ\u00e9ens semblent pr\u00eats \u00e0 des compromis plus que cosm\u00e9tiques.\r\n*** Vous dites plus (+) que cosm\u00e9tiques Romain. peut-on aller jusqu'\u00e0 parler de sur-mesure ?\r\nLa Commission le r\u00e9fute, mais sur un des points certainement, et le plus important, cela y ressemble : l'octroi d'un \u00ab frein d'urgence \u00bb migratoire se concr\u00e9tise.\r\nCela passe par un m\u00e9canisme qui permet \u00e0 Londres de limiter l'acc\u00e8s \u00e0 certaines prestations sociales en emploi pour les nouveaux arrivants, un syst\u00e8me caract\u00e9ristique des ouvres sociales britanniques.une entr\u00e9e progressive dans ce syst\u00e8me est accept\u00e9e.\r\nDans d'autres domaines moins controvers\u00e9s un compromis est propos\u00e9, notamment en mati\u00e8re de pouvoir des parlements nationaux sur la l\u00e9gislation communautaire, une sorte de carton rouge si 16 ,\r\nou encore un instrument pour contester des d\u00e9cisions prises dans la zone euro.\r\n*** Mais le d\u00e9bat de ne fait que commencer.\r\nLes semaines qui nous s\u00e9parent des 18 et 18 f\u00e9vrier seront certainement anim\u00e9s entre les capitales, mais le terrain a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9par\u00e9 en amont.\r\nLa R\u00e9publique tch\u00e8que, un des pays qui pourrait craindre des discriminations sur le march\u00e9 du travail, estime par exemple que les propositions acceptables, m\u00eame si les d\u00e9tails doivent \u00eatre discut\u00e9.\r\nEt David Cameron va prendre son b\u00e2ton de p\u00e8lerin d'ici au sommet europ\u00e9en, il se rendra en Pologne en fin de semaine, un autre sceptique potentiel de la classe europ\u00e9enne.", "alternativeExcerpt": ["\"\u00catre ou ne pas \u00eatre ensemble\": c\u2019est en faisant du Shakespeare que le pr\u00e9sident du Conseil europ\u00e9en Donald Tusk a r\u00e9sum\u00e9 la question qui se pose entre le Royaume-Uni et l\u2019Union europ\u00e9enne (UE). Ce mardi, David Cameron a obtenu une victoire symbolique: la reconnaissance d\u2019un probl\u00e8me sp\u00e9cifiquement britannique."], "alternativeTitle": ["L'Union europ\u00e9enne pr\u00e9sente ses r\u00e9formes pour \u00e9viter un \"Brexit\" / FOR_2016-02-02T18:00:00_developpement-1", "Forum du 02.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7443498", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant RTS \u00e0 Bruxelles", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7443489"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Selina Gasparin revient \u00e0 la comp\u00e9tition apr\u00e8s une saison blanche", "id": "sound-E865214E-F79D-4255-814D-143A5EDE2A9E", "durationSec": 324, "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Sybille Matter, m\u00e9decin du sport \u00e0 Berne et ancienne triathl\u00e8te;Aur\u00e9lie Ledon, psychologue \u00e0 l'INSEP\r\n* * Selina Gasparin revient \u00e0 la comp\u00e9tition apr\u00e8s une saison blanche (JDM Sports Matin) \r\n(SPORT - SELINA GASPARIN LE RETOUR)  \r\nC'est Sport Matin, bonjour Caroline Reymond...\r\nVous nous parlez ce matin de Selina Gasparin. Une athl\u00e8te qui a fait sensation il y a 2 ans \u00e0 Sotchi en remportant la premi\u00e8re m\u00e9daille olympique pour la Suisse en biathlon. La Grisonne s'\u00e9tait par\u00e9e d'argent en Russie. Une m\u00e9daille puis une saison blanche en 2015. La Grisonne est devenue m\u00e8re l'ann\u00e9e derni\u00e8re. Elle est d\u00e9j\u00e0 de retour en Coupe du monde. Et revient progressivement en forme. \r\nSelina Gasparin a eu un de peine \u00e0 se relancer en d\u00e9but de saison, apr\u00e8s une ann\u00e9e sans comp\u00e9tition. \r\nSon meilleur r\u00e9sultat \u00e9tait une 11e place en d\u00e9cembre. Mais 2016 semble lui sourire. Elle a obtenu une 2e et une 5e et place ce mois de janvier. Selina Gasparin est en passe de r\u00e9ussir son retour avec en ligne de mire les mondiaux d'Oslo d\u00e9but mars.\r\n***R\u00e9int\u00e9grer le cercle des meilleurs biathl\u00e8tes apr\u00e8s une pause maternit\u00e9, ce n'\u00e9tait pas gagn\u00e9 d'avance!\r\nC'est vrai, Selina Gasparin a pris un risque si on ne se concentre uniquement sur sa carri\u00e8re sportive. \r\nLes femmes ne savent pas \u00e0 l'avance comment va se d\u00e9rouler leur grossesse, comment leur corps va r\u00e9agir \u00e0 l'accouchement, sans parler du mode de vie qui est boulevers\u00e9 par l'arriv\u00e9e d'un enfant. \r\nPourtant de plus en plus de sportives d\u00e9cident de devenir m\u00e8re durant leur carri\u00e8re. Et la plupart des comeback sont des succ\u00e8s. \r\n****Comment on explique ces retour gagnants?\r\nLes sportives ne veulent plus repousser leurs d\u00e9sir d'enfant jusqu'\u00e0 l'heure de leur retraite sportive. Pour Aur\u00e9lie Ledon, psychologue du sport \u00e0 l'INSEP \u00e0 Paris, la performance ne se construit plus uniquement sur les entra\u00eenements. Elle passe \u00e9galement par l'\u00e9panouissement personnel des athl\u00e8tes. Pour certaines femmes, cet \u00e9panouissement est synonyme de maternit\u00e9. \r\n**** N'emp\u00eache revenir \u00e0 son pic de forme apr\u00e8s une grossesse, \u00e7a n'est pas si \u00e9vident!\r\noui, s'il y a des complications c'est vrai que les conditions du retour seront plus complexes \u00e0 g\u00e9rer. Mais la grossesse ne veut pas dire arr\u00eat des entra\u00eenements. C'est l'intensit\u00e9 des entra\u00eenements qui va diminuer et puis la grossesse a aussi ses bienfaits et cela signifie que les sportives vont vite r\u00e9cup\u00e9rer.Sybille Matter, m\u00e9decin du sport \u00e0 Berne et ancienne triathl\u00e8te. \r\n son: 0'38\r\nCet effet boostant, Selina Gasparin l'a ressenti. L'\u00e9t\u00e9 pass\u00e9, la Grisonne a pass\u00e9 des tests physiques \u00e0 Macolin qui ont montr\u00e9 notamment que son endurance et sa capacit\u00e9 pulmonaire maximale \u00e9taient encore meilleures que lors des pr\u00e9c\u00e9dents tests en 2013!\r\n***Bon, les sportives r\u00e9cup\u00e8rent rapidement sur le plan physique, mais elles doivent encore g\u00e9rer leur nouvelle vie avec leur enfant.\r\nEt l\u00e0 vous mettez le doigt sur une question essentielle, l'organisation familiale! \r\nElle est fondamentale pour r\u00e9ussir un retour au sport de haut niveau. L'athl\u00e8te qui a eu l'habitude de centrer toute son attention sur ses performances va devoir changer ses habitudes , prendre en compte le rythme de son enfant  dans l'organisation des phases d'entra\u00eenement. Les d\u00e9parts en camp d'entra\u00eenement et en comp\u00e9tition sont aussi complexes \u00e0 g\u00e9rer. \r\n***Comment s'est-elle organis\u00e9e Selina Gasparin?\r\nElle a engag\u00e9 une nounon qui l'accompagne partout avec sa fille.  Elle a de la chance parce que toutes les f\u00e9d\u00e9rations ne permettent pas \u00e0 leurs athl\u00e8tes de voyager en famille. \r\nC'est aussi un bouleversement des habitudes. La Grisonne doit trouver des h\u00f4tels dans lesquels elle peut loger sa fille et sa nounou, elle ne mange plus avec l'\u00e9quipe, son rapport avec ses co\u00e9quipiers et ses entra\u00eeneurs a aussi chang\u00e9. \r\n***Vous dites que Selina Gasparin a de la chance, alors que se passe-t-il pour les autres sportives?\r\nElles se d\u00e9brouillent, parfois leur mari s'occupe de l'enfant, parfois c'est un m\u00e9lange, mari-cr\u00e8che et famille proche. \r\nEn France, Le pays qui prend le plus au s\u00e9rieux cette probl\u00e9matique de la maternit\u00e9 des sportives, les athl\u00e8tes, poussent aujourd'hui pour obtenir davantage de soutien. Aur\u00e9lie Ledon, psychologue \u00e0 l'INSEP. \r\n SON: \r\nSe sentir des h\u00e9ros, donner l'exemple c'est une source de motivation qui touche aussi les hommes. \r\nP\u00e8res ou m\u00e8res, tous disent qu'ils se sentent plus sereins, qu'ils arrivent \u00e0 prendre de la distance par rapport \u00e0 des p\u00e9riodes difficiles et qu'ils se sentent tout simplement plus forts depuis l'arriv\u00e9e de leur enfant.", "alternativeExcerpt": ["La biathl\u00e8te grisonne Selina Gasparin s'\u00e9tait par\u00e9e d'argent aux Jeux olympiques de Sotchi, avant d'encha\u00eener sur une saison blanche en 2015. Apr\u00e8s avoir donn\u00e9 naissance \u00e0 son premier enfant l'ann\u00e9e derni\u00e8re, elle est d\u00e9j\u00e0 de retour \u00e0 la comp\u00e9tition et revient progressivement en forme.", "La biathl\u00e8te grisonne Selina Gasparin s'\u00e9tait par\u00e9e d'argent aux Jeux olympiques de Sotchi, avant d'encha\u00eener sur une saison blanche en 2015. Apr\u00e8s avoir donn\u00e9 naissance \u00e0 son premier enfant l'ann\u00e9e derni\u00e8re, elle est d\u00e9j\u00e0 de retour \u00e0 la comp\u00e9tition et revient progressivement en forme.", "La biathl\u00e8te grisonne Selina Gasparin s'\u00e9tait par\u00e9e d'argent aux Jeux olympiques de Sotchi, avant d'encha\u00eener sur une saison blanche en 2015. Apr\u00e8s avoir donn\u00e9 naissance \u00e0 son premier enfant l'ann\u00e9e derni\u00e8re, elle est d\u00e9j\u00e0 de retour \u00e0 la comp\u00e9tition et revient progressivement en forme."], "alternativeTitle": ["Selina Gasparin revient \u00e0 la comp\u00e9tition apr\u00e8s une saison blanche", "Selina Gasparin revient \u00e0 la comp\u00e9tition apr\u00e8s une saison blanche / JDM_2016-02-02T06:36:00_sport-matin", "Selina Gasparin revient \u00e0 la comp\u00e9tition apr\u00e8s une saison blanche / JDM_2016-02-02T06:36:00_sport-matin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7443537", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Reymond, Caroline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7443537", "ece-7443519"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Poux, puces, punaises. une autre histoire des hommes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-69E6E510-643F-44CA-9C37-2141397CB78B", "durationSec": 3167, "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "hygi\u00e8ne", "parasite"], "excerpt": "Si aujourd'hui, gr\u00e2ce aux progr\u00e8s de l'hygi\u00e8ne, les parasites des humains ne sont plus une obsession, ils ont longtemps \u00e9t\u00e9 au cour d'une chasse perdue d'avance pour les hommes. Leur d\u00e9couverte, leur description et leur extermination \u00e0 travers les si\u00e8cles sont retrac\u00e9es dans un ouvrage passionnant. Parmi les nuisances du quotidien, en des temps d'hygi\u00e8ne sommaire et de promiscuit\u00e9, les parasites de l'homme que sont poux, puces et punaises ont tenu une place rien moins qu'anecdotique. Mais leur trivialit\u00e9 a longtemps d\u00e9tourn\u00e9 le regard des historiens de ces cr\u00e9atures minuscules. O\u00f9 et comment a-t-on pens\u00e9, d\u00e9crit, r\u00e9pertori\u00e9 et repr\u00e9sent\u00e9 ce qui ne se nomme \" parasites \" que depuis le XVIIIe si\u00e8cle ? Comment a-t-on expliqu\u00e9 \u00e0 la fois leur origine, leurs modes d'existence et leurs modes d'action ? Comment a-t-on interpr\u00e9t\u00e9 leur pr\u00e9sence ? Sujets de consid\u00e9rations scientifiques, ils sont aussi objets de cr\u00e9ation artistique et langagi\u00e8re, et source de mythes. Plus pr\u00e8s de nous, si les poux gardent leur place dans les tignasses des enfants, leur omnipr\u00e9sence mobilisait les enseignants et les infirmi\u00e8res scolaires des quartiers populaires de nos villes au milieu du si\u00e8cle, comme le raconte Philippe Jean-Yves Fontannaz-Barrault dans son livre \"La lente m\u00e9moire des poux\" (Ed. Davide Verioni). Avec en direct le Professeur d'histoire m\u00e9di\u00e9vale Franck Collard et \u00c9velyne Samama, Professeure d'histoire ancienne, tous deux directeurs de l'ouvrage \"Poux, puces et punaises, la vermine de l'homme - D\u00e9couverte, descriptions et traitements. Antiquit\u00e9, Moyen-Age, \u00c9poque moderne\" (Ed. de L'Harmattan).", "alternativeTitle": ["Babylone du 02.02.2016", "Poux, puces, punaises\u2026 une autre histoire des hommes / BAB_2016-02-02T09:06:45_babylone", "Babylone du 02.02.2016", "Poux, puces, punaises\u2026 une autre histoire des hommes / BAB_2016-02-02T09:06:45_babylone"], "alternativeExcerpt": ["Si aujourd'hui, gr\u00e2ce aux progr\u00e8s de l'hygi\u00e8ne, les parasites des humains ne sont plus une obsession, ils ont longtemps \u00e9t\u00e9 au c\u0153ur d'une chasse perdue d'avance pour les hommes.\n\nLeur d\u00e9couverte, leur description et leur extermination \u00e0 travers les si\u00e8cles sont retrac\u00e9es dans un ouvrage passionnant.", "Si aujourd'hui, gr\u00e2ce aux progr\u00e8s de l'hygi\u00e8ne, les parasites des humains ne sont plus une obsession, ils ont longtemps \u00e9t\u00e9 au c\u0153ur d'une chasse perdue d'avance pour les hommes.\n\nLeur d\u00e9couverte, leur description et leur extermination \u00e0 travers les si\u00e8cles sont retrac\u00e9es dans un ouvrage passionnant."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7316564", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380923.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur de \"La m\u00e9moire lente des poux\" (Ed. Davide Verioni)", "name": "Fontannaz-Barrault, Jean-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'histoire m\u00e9di\u00e9vale", "name": "Collard, Franck", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'histoire ancienne", "name": "Samama, Evelyne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7316564", "ece-7316563"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Victor", "source": "siranau", "title": "Victor : Bullet Proof Coffee", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E089F33B-489D-48A1-B747-13AC701628FC", "durationSec": 229, "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Victor", "Victor / OTWO_2016-02-02T09:45:00_victor", "Victor / OTWO_2016-02-02T09:45:00_victor"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7423943", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200714.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7423943", "ece-7423934"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Loi des s\u00e9ries", "source": "siranau", "title": "La loi des s\u00e9ries : Baskets", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5FA48552-EA40-49BA-BCA5-0AF0406C4733", "durationSec": 168, "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La loi des s\u00e9ries", "La loi des s\u00e9ries / SUPER_2016-02-02T16:15:00_la-loi-des-series", "La loi des s\u00e9ries / SUPER_2016-02-02T16:15:00_la-loi-des-series"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7423925", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137705.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7423925", "ece-7423915"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Photographier l'invisible", "id": "sound-AFB1C1A0-F089-4DEE-9AA4-155F00F2721C", "durationSec": 580, "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Le photographe argentin vivant \u00e0 Londres Seba Kurtis est l\u2019h\u00f4te de la galerie Quai Num\u00e9ro 1 \u00e0 Vevey. Dans son exposition intitul\u00e9e \"Thicker than water\", \u00e0 voir jusqu'au 27 f\u00e9vrier 2016, l\u2019artiste fait \u00e9tat de la condition des r\u00e9fugi\u00e9s clandestins sous un angle tr\u00e8s personnel. Il a lui-m\u00eame v\u00e9cu dans l\u2019ill\u00e9galit\u00e9 durant plusieurs ann\u00e9es en Espagne. Comment montrer l\u2019invisibilit\u00e9 de ces vies \u00e9chou\u00e9es et d\u00e9racin\u00e9es?\n\nSeba Kurtis r\u00e9pond aux questions de Nicolas Pahlisch."], "alternativeTitle": ["Photographier l'invisible / MAT_2016-02-02T07:32:15_chronique-1", "Les matinales d'Espace 2 du 02.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7316598", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7316595"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Chacun pour tous", "id": "sound-E4D46F81-E613-40D0-AB43-10E755C11FD1", "durationSec": 147, "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\n* * Recherche de b\u00e9n\u00e9voles pour ce projet d\u00e9velopp\u00e9 par cette fondation depuis 2011 dans les communes de Lausanne et Yverdon afin de favoriser l'int\u00e9gration sociale des personnes migrantes et qui souhaite, d\u00e8s le printemps 2016, ouvrir \u00e0 Bex, Neuch\u00e2tel et Gen\u00e8ve de nouveaux lieux de jardinage.\r\n--- plus value ---\r\nL'appel se poursuit ce matin pour souvenir la demande de l'Entraide Protestante Suisse (EPER) qui continue actuellement de d\u00e9velopper en Suisse romande le projet intitul\u00e9 Nouveaux Jardins qui s'adresse aux personnes migrantes pr\u00e9caris\u00e9es, arriv\u00e9es depuis peu sur le territoire suisse ou qui n'ont pas encore de r\u00e9seau social. Il vise \u00e0 soutenir l'int\u00e9gration de ces personnes \u00e0 travers le jardinage, une activit\u00e9 famili\u00e8re, constructive et durable.Concr\u00e8tement, l'EPER loue des parcelles au sein de potagers urbains facilement accessibles et les b\u00e9n\u00e9ficiaires signent un contrat avec la fondation pour une saison de jardinage (de mars \u00e0 octobre). Ils s'engagent ainsi non seulement \u00e0 entretenir leur jardinet mais aussi \u00e0 participer aux ateliers de jardinage anim\u00e9s par la fondation. Ces moments de convivialit\u00e9 organis\u00e9s chaque semaine durant 2h30 dans chacun des sites permettent aux b\u00e9n\u00e9ficiaires d'\u00e9changer sur leurs plantations, de pratiquer le fran\u00e7ais, d'aborder des sujets li\u00e9s \u00e0 la vie quotidienne en Suisse, et d'apprendre les uns des autres. L'acquisition de nouvelles connaissances est \u00e9galement facilit\u00e9e par l'\u00e9change de savoirs au sein du jardin et la mise \u00e0 disposition d'informations sur les services d'aide \u00e0 l'int\u00e9gration. De plus, le travail physique r\u00e9gulier en plein air dans un jardin est bon pour la sant\u00e9 et le moral, il fortifie l'organisme et d\u00e9veloppe l'estime de soi tout en offrant aux enfants la possibilit\u00e9 d'\u00eatre en contact avec la nature et de disposer d'un lieu de jeu convivial. Les conseils et astuces donn\u00e9s lors des ateliers hebdomadaires donnent une certaine satisfaction du travail accompli puisque les l\u00e9gumes, fruits et plantes aromatiques cultiv\u00e9s sont r\u00e9colt\u00e9s par les b\u00e9n\u00e9ficiaires pour leur propre consommation. Afin que l'EPER puisse poursuivre le d\u00e9veloppement de ce projet ainsi que le mettre en place dans de nouvelles villes, ses responsables recherchent: Des personnes disponibles au min. une apr\u00e8s-midi tous les 15 jours (de mars \u00e0 octobre), \u00e0 Yverdon, Bex, Lausanne, Neuch\u00e2tel et Gen\u00e8ve afin d'accompagner des personnes migrantes (travaux de jardinage et activit\u00e9s diverses)", "alternativeExcerpt": ["Recherche de b\u00e9n\u00e9voles pour ce projet d\u00e9velopp\u00e9 par cette fondation depuis 2011 dans les communes de Lausanne et Yverdon afin de favoriser l\u2019int\u00e9gration sociale des personnes migrantes et qui souhaite, d\u00e8s le printemps 2016, ouvrir \u00e0 Bex, Neuch\u00e2tel et Gen\u00e8ve de nouveaux lieux de jardinage. ", "Recherche de b\u00e9n\u00e9voles pour ce projet d\u00e9velopp\u00e9 par cette fondation depuis 2011 dans les communes de Lausanne et Yverdon afin de favoriser l\u2019int\u00e9gration sociale des personnes migrantes et qui souhaite, d\u00e8s le printemps 2016, ouvrir \u00e0 Bex, Neuch\u00e2tel et Gen\u00e8ve de nouveaux lieux de jardinage. ", "Recherche de b\u00e9n\u00e9voles pour ce projet d\u00e9velopp\u00e9 par cette fondation depuis 2011 dans les communes de Lausanne et Yverdon afin de favoriser l\u2019int\u00e9gration sociale des personnes migrantes et qui souhaite, d\u00e8s le printemps 2016, ouvrir \u00e0 Bex, Neuch\u00e2tel et Gen\u00e8ve de nouveaux lieux de jardinage. "], "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 02.02.2016", "Chacun pour tous / CPT_2016-02-02T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 02.02.2016", "Chacun pour tous / CPT_2016-02-02T09:29:00_chacun-pour-tous"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7424226", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7424226", "ece-7424225"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les couples mari\u00e9s sont-ils vraiment d\u00e9savantag\u00e9s par rapport aux concubins?", "id": "sound-AD41C07A-9960-4A6C-B142-864F4CAD3359", "durationSec": 151, "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Christophe Reymond, directeur g\u00e9n\u00e9ral du Centre patronal;Xavier Oberson, professeur de droit fiscal \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve;Yves Noel, professeur de droit fiscal \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne\r\n* * Les couples mari\u00e9s sont-ils vraiment d\u00e9savantag\u00e9s par rapport aux concubins? Les couples mari\u00e9s sont-ils vraiment d\u00e9savantag\u00e9s par rapport aux concubins? \r\nOui, selon l'initiative du PDC, sur laquelle les Suisses votent le 28 f\u00e9vrier.. il y a une discrimination fiscale qu'il faut \u00e9liminer....\r\nC'est vrai pour certains couples....\r\nMais le mariage reste encore avantageux, surtout si on prend en compte l'ensemble des assurances sociales et pas uniquement la fiscalit\u00e9... \r\nC'est le constat des experts que vous avez contact\u00e9s, Alexandra Richard:\r\nPour l'AVS, les concubins touchent deux rentes enti\u00e8res (200%) alors qu'un couple mari\u00e9 ne re\u00e7oit que 150%. C'est le constat que pose l'initiative du PDC. Et c'est vrai. Mais ce plafonnement est compens\u00e9 par toute une s\u00e9rie d'autres avantages, selon Christophe Reymond, directeur g\u00e9n\u00e9ral du Centre patronal:\r\n...\r\n*** Un avantage donc pour les couples mari\u00e9s sur l'ensemble des assurances sociales. Et si on prend en compte seulement l'aspect fiscal?\r\nM\u00eame l\u00e0, les couples mari\u00e9s ne sont pas forc\u00e9ment perdants. Au contraire... Xavier Oberson, professeur de droit fiscal \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve:\r\n...\r\nEt c'est bien le probl\u00e8me pour Yves No\u00ebl, professeur de droit fiscal \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, puisque c'est le travail des femmes qui est p\u00e9nalis\u00e9:\r\n...\r\nUne in\u00e9galit\u00e9 qu'il faut supprimer. Tous s'accordent sur ce point. Reste \u00e0 voir avec quelle philosophie de taxation: deux mod\u00e8les s'opposent: l'imposition individuelle ou l'imposition commune - que d\u00e9fend le PDC.\r\n(EXTRO teasing forum... Et on en d\u00e9battra ce soir dans Forum avec le PDC Christophe Darbellay et le socialiste Christian Levrat)", "alternativeExcerpt": ["Selon l'initiative du PDC, les couples mari\u00e9s sont d\u00e9savantag\u00e9s par rapport aux concubins. C'est vrai pour certains couples, mais le mariage reste encore avantageux. Surtout si on prend en compte l'ensemble des assurances sociales et pas uniquement la fiscalit\u00e9."], "alternativeTitle": ["Les couples mari\u00e9s sont-ils vraiment d\u00e9savantag\u00e9s par rapport aux concubins? / 12H30_2016-02-02T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 02.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7443481", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondante", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7443479"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau : \"Russian Railways\" de Alexandre Petrov", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F7206871-36C5-45AB-8081-CB19A259224C", "durationSec": 162, "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["\"Russian Railways\" de Alexandre Petrov", "\"Russian Railways\" de Alexandre Petrov / HAP_2016-02-02T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "\"Russian Railways\" de Alexandre Petrov / HAP_2016-02-02T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7423953", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7423953", "ece-7423947"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Conseils de s\u00e9curit\u00e9 de la 3", "source": "siranau", "title": "Les Conseils de S\u00e9curit\u00e9 de la 3 : D\u00e9pression saisonni\u00e8re", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-030F5621-8EF9-4522-9E68-D975B093E49F", "durationSec": 117, "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["D\u00e9pression saisonni\u00e8re", "D\u00e9pression saisonni\u00e8re / NMT_2016-02-02T07:50:47_les-conseils-de-securite-de-la-3", "D\u00e9pression saisonni\u00e8re / NMT_2016-02-02T07:50:47_les-conseils-de-securite-de-la-3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7423999", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653684.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7423999", "ece-7423984"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Roger Guignard: quand les mots ne suffisent plus!", "id": "sound-25D88375-FD80-4886-8F79-6A503DE2A521", "durationSec": 93, "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Roger Guignard: quand les mots ne suffisent plus! (SIGNATURE : QUAND LES MOTS NE SUFFISENT PLUS !) \"Quand les mots ne suffisent plus\u00a0!\", le commentaire de Roger Guignard\r\n  MAG 1'28\r\n((Yvan Perrin dans sa baignoire, Luc Barthassat exhibant son \u00e9paule pour r\u00e9v\u00e9ler un tatouage bien myst\u00e9rieux, Roger K\u00f6ppel sur ses toilettes\u00a0? Que cherchent ces politiciens en d\u00e9voilant leur intimit\u00e9\u00a0? Ceux-l\u00e0, et d'autres encore, comme Oskar Freysinger, n'ont pourtant pas la langue dans leur poche. Et une langue, une parole qui sait assez \u00eatre percutante quand les circonstances l'exigent.\r\nMais les mots, banalis\u00e9s, entendus, r\u00e9pandus partout, sur les r\u00e9seaux sociaux notamment, ne suffisent plus \u00e0 \u00ab\u00a0singulariser\u00a0\u00bb un politicien, \u00e0 le d\u00e9marquer. Alors, on ose de nouveaux chemins, comme en France ou aux Etats-Unis. On cherche \u00e0 donner une image diff\u00e9rente de soi, on essaie de s\u00e9duire les \u00e9lecteurs sur un autre terrain que celui, de plus en plus brutal, de la politique\u00a0! Cet \u00e9talage consenti de sa vie priv\u00e9e, quel est son objectif\u00a0? Se montrer cool et accessible,\u00a0 pour mieux \u00e9mouvoir le chaland\u00a0? Gommer ce sentiment d'\u00e9loignement des pr\u00e9sum\u00e9es \u00e9lites avec le bon peuple\u00a0?\u00a0 Donner une r\u00e9ponse au \u00ab\u00a0d\u00e9senchantement d\u00e9mocratique\u00a0\u00bb, comme l'affirment certains sociologues\u00a0? \r\nUn peu de tout \u00e7a, s\u00fbrement. Mais cette volont\u00e9 de faire sympa, de se montrer sous un autre jour,\u00a0 a son revers\u00a0: elle participe, selon nous, d'un discr\u00e9dit port\u00e9 \u00e0 la politique, d'un abaissement de celle-ci au niveau du divertissement. D\u00e9j\u00e0, qu'elle jouit d'une consid\u00e9ration en perte de vitesse. La voil\u00e0 qui, de plus en plus, sacrifie \u00e0 la forme et \u00e0 l'image. Il faut \u00eatre dans le vent, \u00e0 quoi un politicien, justement, r\u00e9pondait\u00a0: \u00ab\u00a0\u00eatre dans le vent, c'est avoir un destin de feuille morte\u00a0!\u00a0\u00bb. ))\r\nrts.ch/signature", "alternativeExcerpt": ["Yvan Perrin dans sa baignoire, Luc Barthassat exhibant son \u00e9paule pour r\u00e9v\u00e9ler un tatouage bien myst\u00e9rieux, Roger K\u00f6ppel sur ses toilettes? Que cherchent ces politiciens en d\u00e9voilant leur intimit\u00e9? Ceux-l\u00e0, et d\u2019autres encore, comme Oskar Freysinger, n\u2019ont pourtant pas la langue dans leur poche. Et une langue, une parole qui sait assez \u00eatre percutante quand les circonstances l\u2019exigent\u2026", "Yvan Perrin dans sa baignoire, Luc Barthassat exhibant son \u00e9paule pour r\u00e9v\u00e9ler un tatouage bien myst\u00e9rieux, Roger K\u00f6ppel sur ses toilettes? Que cherchent ces politiciens en d\u00e9voilant leur intimit\u00e9? Ceux-l\u00e0, et d\u2019autres encore, comme Oskar Freysinger, n\u2019ont pourtant pas la langue dans leur poche. Et une langue, une parole qui sait assez \u00eatre percutante quand les circonstances l\u2019exigent\u2026", "Yvan Perrin dans sa baignoire, Luc Barthassat exhibant son \u00e9paule pour r\u00e9v\u00e9ler un tatouage bien myst\u00e9rieux, Roger K\u00f6ppel sur ses toilettes? Que cherchent ces politiciens en d\u00e9voilant leur intimit\u00e9? Ceux-l\u00e0, et d\u2019autres encore, comme Oskar Freysinger, n\u2019ont pourtant pas la langue dans leur poche. Et une langue, une parole qui sait assez \u00eatre percutante quand les circonstances l\u2019exigent\u2026"], "alternativeTitle": ["Roger Guignard: quand les mots ne suffisent plus!", "Roger Guignard: quand les mots ne suffisent plus! / JDM_2016-02-02T06:51:00_signature", "Roger Guignard: quand les mots ne suffisent plus! / JDM_2016-02-02T06:51:00_signature"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7443541", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677655.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7443541", "ece-7443523"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Toulouse l'Espagnole (R)", "id": "sound-79A518B1-9EEE-4864-BB3C-6285830DCE13", "durationSec": 3347, "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * On dit que Toulouse est la ville la plus espagnole de France.\r\nTravers\u00e9e depuis le Moyen-\u00c2ge par de nombreuses vagues d'immigrations politiques et \u00e9conomiques, la \"ville rose\" abrite aujourd'hui quelques 25'000 Espagnols qui y vivent ou y travaillent.\r\nVivent \u00e9galement \u00e0 Toulouse les nombreux immigr\u00e9s sud-am\u00e9ricains et les descendants de r\u00e9fugi\u00e9s r\u00e9publicains espagnols. Car, apr\u00e8s la guerre civile en Espagne (1936-1939), pr\u00e8s de 450'000 Espagnols se sont exil\u00e9s dans le sud de la France. Certains sont pass\u00e9s par des camps de concentration, d'autres sont entr\u00e9s dans la r\u00e9sistance pendant la Seconde guerre mondiale et, apr\u00e8s 1945, on estime qu'un Toulousain sur dix \u00e9tait espagnol.\r\nAujourd'hui, la culture hispanique est encore tr\u00e8s pr\u00e9sente \u00e0 Toulouse avec ses festivals comme Cinespana, Cinelatino, les soir\u00e9es de tango, de flamenco, ou encore gr\u00e2ce au succ\u00e8s de ses musiciens d'origine espagnole comme Bernardo Sandoval ou Vicente Pradal.\r\nSophia Marchesin s'est balad\u00e9e dans cette ville aux accents espagnols, \u00e0 la rencontre des derniers exil\u00e9s r\u00e9publicains et des nouveaux expatri\u00e9s \u00e9conomiques.\r\nUn reportage r\u00e9alis\u00e9 par Jean-Daniel Mottet.", "alternativeTitle": ["D\u00e9tours du 02.02.2016", "Toulouse l'Espagnole / DET_2016-02-02T15:04:15_detours", "D\u00e9tours du 02.02.2016", "Toulouse l'Espagnole / DET_2016-02-02T15:04:15_detours"], "alternativeExcerpt": ["La culture hispanique est tr\u00e8s pr\u00e9sente \u00e0 Toulouse avec ses festivals comme Cinespana, Cinelatino, les soir\u00e9es de tango, de flamenco, ou encore gr\u00e2ce au succ\u00e8s de ses musiciens d'origine espagnole comme Bernardo Sandoval ou Vicente Pradal.\n\nSophia Marchesin s'est balad\u00e9e dans cette ville aux accents espagnols, \u00e0 la rencontre des derniers exil\u00e9s r\u00e9publicains et des nouveaux expatri\u00e9s \u00e9conomiques. Un reportage r\u00e9alis\u00e9 par Jean-Daniel Mottet.\n\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 29 septembre 2015.", "La culture hispanique est tr\u00e8s pr\u00e9sente \u00e0 Toulouse avec ses festivals comme Cinespana, Cinelatino, les soir\u00e9es de tango, de flamenco, ou encore gr\u00e2ce au succ\u00e8s de ses musiciens d'origine espagnole comme Bernardo Sandoval ou Vicente Pradal.\n\nSophia Marchesin s'est balad\u00e9e dans cette ville aux accents espagnols, \u00e0 la rencontre des derniers exil\u00e9s r\u00e9publicains et des nouveaux expatri\u00e9s \u00e9conomiques. Un reportage r\u00e9alis\u00e9 par Jean-Daniel Mottet.\n\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 29 septembre 2015."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7424195", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4376661.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste", "name": "Marchesin, Sophia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7424195", "ece-7424194"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-B49C8484-B39C-4303-B879-65504EC69D10", "durationSec": 3379, "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Au programme:\r\n- Dans le cadre du festival \"\u00d4 MALI\", rencontre avec Afel Bocoum et Mamadou Kelly, deux des compagnons de route de feu Ali Farka Tour\u00e9, le ma\u00eetre du blues sah\u00e9lien.\r\n- R\u00e9mi Bruggman, programmateur du Romandie, pr\u00e9sente le programme de \"R\u00f6schti Mon Amour\" qui a lieu du 18 au 20 f\u00e9vrier 2016. Cr\u00e9\u00e9 en 2015, le mini-festival R\u00f6schti Sounds s'est donn\u00e9 pour but de cr\u00e9er un pont musical entre la Suisse romande et la Suisse allemande. Le Romandie rejoint l'aventure et propose \"R\u00f6schti Mon Amour\", en collaboration avec le Festival de la Cit\u00e9 Lausanne et le Lauter festival.", "alternativeTitle": ["Paradiso du 02.02.2016", "Paradiso / RAP_2016-02-02T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 02.02.2016", "Paradiso / RAP_2016-02-02T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Au programme:\n- Dans le cadre du festival \"\u00d4 MALI\", rencontre avec Afel Bocoum et Mamadou Kelly, deux des compagnons de route de feu Ali Farka Tour\u00e9, le ma\u00eetre du blues sah\u00e9lien.\n- R\u00e9mi Bruggman, programmateur du Romandie, pr\u00e9sente le programme de \"R\u00f6schti Mon Amour\" qui a lieu du 18 au 20 f\u00e9vrier 2016. Cr\u00e9\u00e9 en 2015, le mini-festival R\u00f6schti Sounds s\u2019est donn\u00e9 pour but de cr\u00e9er un pont musical entre la Suisse romande et la Suisse allemande. Le Romandie rejoint l\u2019aventure et propose \"R\u00f6schti Mon Amour\", en collaboration avec le Festival de la Cit\u00e9 Lausanne et le Lauter festival.", "Au programme:\n- Dans le cadre du festival \"\u00d4 MALI\", rencontre avec Afel Bocoum et Mamadou Kelly, deux des compagnons de route de feu Ali Farka Tour\u00e9, le ma\u00eetre du blues sah\u00e9lien.\n- R\u00e9mi Bruggman, programmateur du Romandie, pr\u00e9sente le programme de \"R\u00f6schti Mon Amour\" qui a lieu du 18 au 20 f\u00e9vrier 2016. Cr\u00e9\u00e9 en 2015, le mini-festival R\u00f6schti Sounds s\u2019est donn\u00e9 pour but de cr\u00e9er un pont musical entre la Suisse romande et la Suisse allemande. Le Romandie rejoint l\u2019aventure et propose \"R\u00f6schti Mon Amour\", en collaboration avec le Festival de la Cit\u00e9 Lausanne et le Lauter festival."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7424236", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7424236", "ece-7424235"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Avis de recherche", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche : Comment faire pour arr\u00eater d'ingurgiter n'importe quoi? (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BC42C5DA-9F75-41D6-8E63-CEED2D5818C6", "durationSec": 292, "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Comment faire pour arr\u00eater d'ingurgiter n'importe quoi? (2/5)", "Comment faire pour arr\u00eater d'ingurgiter n'importe quoi? (2/5) / NMT_2016-02-02T07:15:00_avis-de-recherche", "Comment faire pour arr\u00eater d'ingurgiter n'importe quoi? (2/5) / NMT_2016-02-02T07:15:00_avis-de-recherche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7423990", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015953.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7423990", "ece-7423976"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le ballet des d\u00e9l\u00e9gations se poursuit \u00e0 Gen\u00e8ve sur la crise en Syrie", "id": "sound-67F6D995-DB85-4A09-9EDB-BDC99225A0A2", "durationSec": 101, "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Le ballet des d\u00e9l\u00e9gations se poursuit \u00e0 Gen\u00e8ve sur la crise en Syrie  \r\nA Gen\u00e8ve, les entrevues se succ\u00e8dent sur la question syrienne.. \r\nLa d\u00e9l\u00e9gation du gouvernement de damas a entam\u00e9 il y a un peu plus d'une heure une nouvelle r\u00e9union avec l'\u00e9missaire de l'ONU pour la crise en Syrie... \r\nAlexandre Habay, on vous retrouve au Palais des Nations o\u00f9 les discussions entrent dans le vif du sujet.\r\nOui le ballet des d\u00e9l\u00e9gations se poursuit. Hier soir c'\u00e9tait l'opposition qui rencontrait Staffan de Mistura, le m\u00e9diateur de l'ONU. ce midi c'est au tour de l'ambassadeur syrien aupr\u00e8s des nations unies Bashar Jafari. Il \u00e9tait accompagn\u00e9 d'une bonne quizaine de personnes et n'a pas fait de commentaires \u00e0 son arriv\u00e9e. Au menu des discussions, un cessez-le-feu. C'est en tout cas la volont\u00e9 exprim\u00e9e hier soir par Staffan de Mistura. Il a vraiment insist\u00e9 sur ce point, il faut des actes concrets.. Donc avant d'aborder les questions politiques, il veut prouver au peuple syrien,  -c'est ce qu'il a dit, - que ces pourparlers de Gen\u00e8ve 3 peuvent produire des effets tangibles\r\n***Du c\u00f4t\u00e9 de l'opposition, il y aura \u00e9galement une rencontre cet apr\u00e8s-midi\r\nLa d\u00e9l\u00e9gation est emmen\u00e9e cette fois par un chef rebelle controvers\u00e9, Mohamed Alloush, qui vient d'arriver \u00e0 gen\u00a8\u00a8ve, un responsables du groupe Jaysh al islam, l'arm\u00e9e de l'islam. Un mouvement islamiste radical ce qui \u00e9videmment braque la d\u00e9l\u00e9gation du r\u00e9gime syrien. Un r\u00e9gime qui d'ailleurs n'a pas forc\u00e9ment avantage \u00e0 obtenir un cessez le feu imm\u00e9diat. Puisqu'il gagne en ce moment du terrain dans la r\u00e9gion d'Alep. Pendant que les discussions \u00e0 Gen\u00e8ve progressent lentement, l'arm\u00e9e r\u00e9guli\u00e8re syrienne appuy\u00e9 par l'aviation russe a lanc\u00e9 sa premi\u00e8re grande offensive depuis pr\u00e8s d'un an dans cette r\u00e9gion d'Alep. Donc des tr\u00eaves locales, peut-\u00eatre, mais un cessez le feu \u00e9largi qui doit s'appliquer aux russes, \u00e7a semble tr\u00e8s peu r\u00e9aliste mais les discussions se poursuivent.", "alternativeExcerpt": ["A Gen\u00e8ve, les entrevues se succ\u00e8dent. La d\u00e9l\u00e9gation du gouvernement syrien a entam\u00e9 mardi une nouvelle r\u00e9union avec l'\u00e9missaire de l'ONU pour la crise en Syrie."], "alternativeTitle": ["Le ballet des d\u00e9l\u00e9gations se poursuit \u00e0 Gen\u00e8ve sur la crise en Syrie / 12H30_2016-02-02T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 02.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7443481", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste Inter", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7443472"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Acad\u00e9mie des C\u00e9sars", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-001F2C3E-62C6-44CE-BB27-BDF719D9D021", "durationSec": 166, "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Acad\u00e9mie des C\u00e9sars", "Acad\u00e9mie des C\u00e9sars / SUPER_2016-02-02T17:11:22_le-supplement-du-nourjal", "Acad\u00e9mie des C\u00e9sars / SUPER_2016-02-02T17:11:22_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7423923", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7423923", "ece-7423914"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Journal de br\u00e8ves", "id": "sound-D527B501-E64D-4ACC-A671-BB1DF5C6100C", "durationSec": 539, "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * L'actualit\u00e9 conso et sant\u00e9 en trois nouvelles: Virus Zika, quatre premiers cas ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9s en Suisse - Un vendeur sur internet peut-il modifier le prix d'un article apr\u00e8s le versement du client? - Les centres r\u00e9gionaux de pr\u00e9vention et de s\u00e9curit\u00e9 sensibilisent les jeunes contre les comportements \u00e0 risques. Par Sophie Proust.", "alternativeExcerpt": ["L'actualit\u00e9 conso et sant\u00e9 en trois nouvelles: Virus Zika, quatre premiers cas ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9s en Suisse - Un vendeur sur internet peut-il modifier le prix d\u2019un article apr\u00e8s le versement du client? - Les centres r\u00e9gionaux de pr\u00e9vention et de s\u00e9curit\u00e9 sensibilisent les jeunes contre les comportements \u00e0 risques. Par Sophie Proust."], "alternativeTitle": ["Journal de br\u00e8ves / OEP_2016-02-02T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 02.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7424266", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7424260"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Anton Reicha (1770 - 1836), le novateur (2/5) : Les ann\u00e9es germaniques (1770-1808)", "genres": ["DIV", "Interview"], "id": "sound-E0EF7F16-0D27-4675-9B02-C17E06DACC1F", "thematicGeographicals": ["Boh\u00eame"], "durationSec": 3338, "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Reicha, Antoine"], "thematicThemes": ["composition musicale", "compositeur", "enseignement de la musique", "musique classique"], "excerpt": "Anton\u00edn Rejcha, appel\u00e9 aussi Antoine ou Anton Reicha, compte parmi les personnalit\u00e9s les plus \u00e9tonnantes de l'histoire de la musique au tournant du 19e si\u00e8cle. Berlioz voyait en lui un \" aventurier de la nouveaut\u00e9 \" et un \" exp\u00e9rimentateur \". Ce musicien d'origine tch\u00e8que a longtemps \u00e9t\u00e9 consid\u00e9r\u00e9 davantage comme th\u00e9oricien que comme compositeur. Dans certaines de ses oeuvres comme dans ses Ecrits, Reicha manifeste des vues tr\u00e8s hardies qui prendront de l'importance \u00e0 la fin du XIXe si\u00e8cle. N\u00e9 \u00e0 Prague en 1770, Anton Reicha apprend le violon et la fl\u00fbte avec son oncle Josef Reicha. Il commence sa carri\u00e8re professionnelle \u00e0 l'\u00e2ge de 15 ans, au sein de l'orchestre de la chapelle de la cour de Bonn o\u00f9 il rencontre Beethoven, n\u00e9 en 1770 comme lui, qui joue de l'alto. Les deux artistes se lient d'amiti\u00e9 et \u00e9changent bon nombre d'id\u00e9es. Reicha passe ensuite quelques ann\u00e9es \u00e0 Hambourg avant de se retrouver \u00e0 Vienne o\u00f9 il entre au service de Joseph Haydn en qualit\u00e9 de secr\u00e9taire. En 1808, il quitte l'Autriche pour la France et d\u00e9croche en 1818 un poste de professeur de contrepoint et de fugue au Conservatoire de Paris. Il s'impose rapidement comme un formidable p\u00e9dagogue, sollicit\u00e9 par toute une g\u00e9n\u00e9ration de compositeurs parmi lesquels figurent Berlioz, Onslow, Liszt, Gounod ou encore C\u00e9sar Franck. En 1835, un an avant sa mort, il entre \u00e0 l'acad\u00e9mie des Beaux-Arts.Ccompositeur inventif et prolifique, Reicha laisse une ouvre monumentale que les musicologues n'ont pas encore fini de d\u00e9couvrir et d'explorer. Sa r\u00e9putation repose aujourd'hui surtout sur ses nombreux quintettes \u00e0 vent qui constituent des mod\u00e8les du genre. Reicha est l'un des premiers \u00e0 avoir per\u00e7u ce que les instruments \u00e0 vent, s\u00e9par\u00e9ment ou en groupe, peuvent apporter \u00e0 la couleur d'un orchestre. Reicha a \u00e9galement beaucoup \u00e9crit pour le piano. Il a renouvel\u00e9 le genre de la fugue qu'il porte vers des sommets annonciateurs du XXe si\u00e8cle. On lui doit \u00e9galement un nombre consid\u00e9rable de Trait\u00e9s, d'\u00e9crits th\u00e9oriques et d'ouvrages p\u00e9dagogiques qui ont surpass\u00e9 et remplac\u00e9 les ouvrages en vigueur \u00e0 son \u00e9poque et t\u00e9moignent d'une inventivit\u00e9 hors du commun. Le pianiste am\u00e9ricano-serbe Ivan Ilic montre une pr\u00e9dilection pour les r\u00e9pertoires m\u00e9connus. Apr\u00e8s avoir explor\u00e9 l'ouvre de Morton Feldman et de l'\u00e9cole am\u00e9ricaine, celle deL\u00e9opold Godowski et du r\u00e9pertoire pour la main gauche, il partage cette semaine son enthousiasme pour l'ouvre de Reicha qu'il explore avec une curiosit\u00e9 gourmande et d\u00e9fend avec conviction. Il envisage de porter au disque plusieurs ouvres in\u00e9dites pour piano de ce grand musicien, dont vous pourrez entendre certaines, pour la premi\u00e8re fois \u00e0 la radio, cette semaine dans Musique en M\u00e9moire.", "alternativeTitle": ["Musique en m\u00e9moire du 02.02.2016", "Anton Reicha (1770 \u2013 1836), le novateur 1/5 / MEM_2016-02-02T10:04:15_musique-en-memoire", "Musique en m\u00e9moire du 02.02.2016", "Anton Reicha (1770 \u2013 1836), le novateur 1/5 / MEM_2016-02-02T10:04:15_musique-en-memoire"], "alternativeExcerpt": ["Anton\u00edn Rejcha, appel\u00e9 aussi Antoine ou Anton Reicha, compte parmi les personnalit\u00e9s les plus \u00e9tonnantes de l\u02b9histoire de la musique au tournant du 19e si\u00e8cle. \n\nBerlioz voyait en lui un \" aventurier de la nouveaut\u00e9 \" et un \" exp\u00e9rimentateur \". Ce musicien d\u02b9origine tch\u00e8que a longtemps \u00e9t\u00e9 consid\u00e9r\u00e9 davantage comme th\u00e9oricien que comme compositeur.", "Anton\u00edn Rejcha, appel\u00e9 aussi Antoine ou Anton Reicha, compte parmi les personnalit\u00e9s les plus \u00e9tonnantes de l\u02b9histoire de la musique au tournant du 19e si\u00e8cle. \n\nBerlioz voyait en lui un \" aventurier de la nouveaut\u00e9 \" et un \" exp\u00e9rimentateur \". Ce musicien d\u02b9origine tch\u00e8que a longtemps \u00e9t\u00e9 consid\u00e9r\u00e9 davantage comme th\u00e9oricien que comme compositeur."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7316682", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423797.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste et musicologue", "name": "Ilic, Ivan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Ilic, Ivan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7316682", "ece-7316681"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Pascal Rambert", "id": "sound-7027DE27-9BC2-445E-B9C6-BFB6716769BC", "durationSec": 261, "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pascal Rambert, metteur en sc\u00e8ne et chor\u00e9graphe\r\n* * Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Pascal Rambert (MP3 PASCAL RAMBERT MARDI) Notre invit\u00e9 cette semaine est le metteur en sc\u00e8ne et chor\u00e9graphe PASCAL RAMBERT. \r\nDirecteur du th\u00e9\u00e2tre de Gennevilliers \u00e0 Paris, qu'il a transform\u00e9 en centre national de cr\u00e9ation contemporaine.\r\nSur sc\u00e8ne, sa modernit\u00e9 est intuitive, radicale, percutante... Souvent, les corps se m\u00e9langent.\r\nDans son esprit, les id\u00e9es aiment se bousculer...\r\n  MAG 7'29 (FIN PAROLE 3'26)\r\nMARDI\r\nSerge Gainsbourg\u00a0: La Javanaise\r\nMozart\u00a0: Cosi Fan tutte\u00a0: soave il vento et Ah guarda sorella", "alternativeExcerpt": ["- \"Javanaise\", Serge Gainsbourg - \"Cosi Fan tutte\", soave il vento et Ah guarda sorella, Mozart", "- \"Javanaise\", Serge Gainsbourg - \"Cosi Fan tutte\", soave il vento et Ah guarda sorella, Mozart", "- \"Javanaise\", Serge Gainsbourg - \"Cosi Fan tutte\", soave il vento et Ah guarda sorella, Mozart"], "alternativeTitle": ["Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Pascal Rambert", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Pascal Rambert / JDM_2016-02-02T06:53:00_mp3", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Pascal Rambert / JDM_2016-02-02T06:53:00_mp3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7443528", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677653.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7443528", "ece-7443509"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le nouveau gouvernement birman est sans repr\u00e9sentant musulman", "id": "sound-2348D1E5-E48E-4245-A038-B5E8AEE93736", "durationSec": 185, "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Myo Thant, secr\u00e9taire d'un parti politique compos\u00e9 de nombreux musulmans;U Ko Ni,  avocat, membre du parti LND;U Nyan Win,  porte-parole de la LND\r\n* * Le nouveau gouvernement birman est sans repr\u00e9sentant musulman C'est une mar\u00e9e orange. la couleur de leur costume. en Birmanie.. \r\nLe nouveau parlement a fait s'est r\u00e9uni pour la premi\u00e8re fois hier.. \r\nPr\u00e8s de 60% des si\u00e8ges sont d\u00e9sormais occup\u00e9s par les d\u00e9put\u00e9s de la LND. la Ligue nationale pour la d\u00e9mocratie. le parti de l'opposante Aung San Suu Kyi.\r\nla LND a largement remport\u00e9 les l\u00e9gislatives de novembre dernier dans un pays domin\u00e9 depuis 50 ans par les militaires et leurs alli\u00e9s. \r\nMais il n'y a pas un seul musulman dans ce nouveau parlement . la communaut\u00e9 a \u00e9t\u00e9 exclue.\r\nreportage de R\u00e9my Favre.\r\n  DIGAS TRADUIT OK \r\n((SCRIPT.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 . ils \u00e9taient trois pendant la pr\u00e9c\u00e9dente l\u00e9gislature. il n'y en a plus un seul. pour la premi\u00e8re fois depuis l'ind\u00e9pendance en 1948, le parlement birman ne compte aucun d\u00e9put\u00e9 musulman. aucun rohingya.. cette minorit\u00e9 tr\u00e8s pers\u00e9cut\u00e9e de l'ouest du pays. Myo Thant, le secr\u00e9taire d'un parti politique compos\u00e9 de nombreux musulmans. \r\nMYO THANT - 29 SEC\r\n\u00ab\u00a0. nous sommes particuli\u00e8rement inquiets en ce qui concerne les Rohingyas. ils ne peuvent pas se d\u00e9placer. ils sont clo\u00eetr\u00e9s dans une localit\u00e9. une sorte de camp de concentration. je crois qu'elle [Aung San Suu Kyi] devra au moins faire un petit quelque chose pour les musulmans et les Rohingyas \u00e0 cause de la pression internationale. mais pour le moment, je ne vois aucune preuve indiquant qu'elle soit pr\u00eate \u00e0 faire quoi que ce soit pour les Rohingyas. nous perdons parfois espoir.\u00a0\u00bb\r\nAMBIANCE\r\n. les musulmans plus proches de la LND sont plus optimistes. comme U Ko Ni. un avocat, membre du parti. il pense qu'Aung San Suu Kyi saura \u00e9couter sa communaut\u00e9. apr\u00e8s la passation de pouvoir. \r\nU KO NI - 28 SEC\r\n\u00ab\u00a0. nous pourrons demander, exiger, revendiquer aupr\u00e8s de la LND. parce que tous les musulmans ont donn\u00e9 leur voix \u00e0 la LND [aux derni\u00e8res l\u00e9gislatives de novembre]. par exemple, dans le township de Pabedan [au centre-ville de Rangoon], plus de 70% des habitants sont musulmans. tous les musulmans ont\u00a0 vot\u00e9 pour le candidat bouddhiste de la LND. pour cette raison, je pense qu'Aung San Suu Kyi va consid\u00e9rer les demandes de la communaut\u00e9 musulmane.\u00a0\u00bb\r\n. U Ko Ni veut notamment abolir les quatre lois sur \u00ab\u00a0la protection de la race et de la religion\u00a0\u00bb - c'est ainsi qu'elles sont intitul\u00e9es. des lois qui restreignent les conversions et les mariages interreligieux. il veut aussi r\u00e9viser la loi sur la nationalit\u00e9 de 1982 qui emp\u00eache les Rohingyas d'obtenir des papiers d'identit\u00e9. U Nyan Win, le porte-parole de la LND, ne promet rien aux musulmans.\r\nU NYAN WIN - 11 SEC\r\n\u00ab\u00a0. la loi sur la citoyennet\u00e9 de 1982 doit \u00eatre r\u00e9vis\u00e9e. je suis d'accord.\u00a0\u00bb\r\n. c'est votre opinion. qu'en dit le parti\u00a0?\r\n. je ne sais pas.\u00a0\u00bb\r\n. interrog\u00e9 par ailleurs sur la mani\u00e8re dont la LND compte inclure la communaut\u00e9 musulmane dans le d\u00e9bat politique, le porte-parole du parti ne donne aucune explication. \r\nU NYAN WIN - 9 SEC\r\n\u00ab\u00a0. je ne sais pas s'il y a des d\u00e9put\u00e9s musulmans au parlement. s'ils ne se sont pas pr\u00e9sent\u00e9s aux \u00e9lections, c'est leur probl\u00e8me.\u00a0\u00bb\r\n. la LND avait en fait exclu tous les pr\u00e9tendants musulmans de sa liste de candidats aux l\u00e9gislatives. sur crit\u00e8res religieux. afin de limiter les critiques des extr\u00e9mistes bouddhistes. les musulmans repr\u00e9sentent environ 5% des 51 millions d'habitants en Birmanie. R\u00e9my Favre. pour RTS-Info. Rangoon.))", "alternativeExcerpt": ["En Birmanie, le nouveau Parlement s'est r\u00e9uni pour la premi\u00e8re fois lundi. Pr\u00e8s de 60% des si\u00e8ges sont d\u00e9sormais occup\u00e9s par les d\u00e9put\u00e9s de la Ligue nationale pour la d\u00e9mocratie (LND). Mais la communaut\u00e9 musulmane a \u00e9t\u00e9 exclue et n'est plus repr\u00e9sent\u00e9e."], "alternativeTitle": ["Le nouveau gouvernement birman est sans repr\u00e9sentant musulman / 12H30_2016-02-02T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 02.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7443481", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Boruszewski, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7443477"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : USA: Ted Cruz a battu Donald Trump lors du caucus des r\u00e9publicains en Iowa", "id": "sound-24223F0F-2B82-46B5-BB83-B6E9CFFD22F6", "durationSec": 442, "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * USA: Ted Cruz a battu Donald Trump lors du caucus des r\u00e9publicains en Iowa  \r\nDavid SYLVAN\r\nProfesseur de sciences politiques au Graduate Institute\r\nDirect T\u00e9l priv\u00e9:  ** 33\r\nportable    ** 80\r\nSIMON : Demande \u00e0 Philippe Revaz et Georges Pop un coup de main pour le Canvevas , car les r\u00e9sultats N'\u00e9taient pas encore tomb\u00e9s hier soir !!!\r\nLe long rituel de l'\u00e9lection du pr\u00e9sident des Etats-Unis a d\u00e9but\u00e9 hier soir (lu) dans l'Etat de l'Iowa. Dans plus de 1100 \u00e9coles, \u00e9glises, biblioth\u00e8ques ou salles de sport, les \u00e9lecteurs se sont r\u00e9unis lors d'un \"caucus\". Le caucus de l'Iowa engage le d\u00e9but du processus de d\u00e9signation des candidats de chaque parti qui se met en place\r\nCe caucus exerce sur le processus des primaires une influence bien sup\u00e9rieure au poids qu'il repr\u00e9sente en terme de population. Nous aurons une bonne estimation du c\u00f4t\u00e9 des R\u00e9publicains vers 3-5 heures demain matin, vers 5h-6h pour les D\u00e9mocrates). C'est Georges qui affine le canevas en fonction des r\u00e9sultats.\r\nIl engage le processus de d\u00e9signation des candidats de chaque parti - les primaires qui s'ach\u00e8veront en juin.\r\n-Trump battu par Cruz\r\n-\r\n(A v\u00e9rifier\u00a0:dans le camp r\u00e9publicain, un sondage Des Moines Register/Bloomberg News publi\u00e9 samedi donnait \r\n28% des intentions de vote au milliardaire Donald Trump, qui fait \u00e9galement la course en t\u00eate\r\ndans les intentions de vote sur le plan national. Le s\u00e9nateur texan Ted Cruz suit avec 23% des\r\nintentions de vote, Marco Rubio, \u00e9lu de Floride au S\u00e9nat, vient en troisi\u00e8me position avec 15%. \r\n    C\u00f4t\u00e9 d\u00e9mocrate, le m\u00eame sondage donnait 45% \u00e0 Hillary Clinton et 42% au s\u00e9nateur du Vermont\r\nBernie Sanders, incarnation de l'aide gauche du Parti d\u00e9mocrate.\r\n    Le successeur du d\u00e9mocrate Barack Obama \u00e0 la Maison blanche sera \u00e9lu le 8 novembre).\r\nQuels enseignements tirer de ces r\u00e9sultats\u00a0?  Quid de Hillary Clinton\u00a0? De Donald Trump\u00a0? De Marco Rubio\u00a0?\r\nQuelle typologie\u00a0affrontement D\u00e9mocrates / R\u00e9publicains\u00a0?", "alternativeExcerpt": ["Le long rituel de l'\u00e9lection du pr\u00e9sident des Etats-Unis a d\u00e9but\u00e9 lundi soir dans l'Etat de l'Iowa. Les \u00e9lecteurs se sont r\u00e9unis lors d'un \"caucus\". Le caucus de l\u2019Iowa engage le d\u00e9but du processus de d\u00e9signation des candidats de chaque parti qui se met en place. Cette r\u00e9union exerce sur le processus des primaires une influence bien sup\u00e9rieure au poids qu'il repr\u00e9sente en terme de population. L'interview de David Sylvan, professeur de sciences politiques au Graduate Institute"], "alternativeTitle": ["USA: Ted Cruz a battu Donald Trump lors du caucus des r\u00e9publicains en Iowa / JDM_2016-02-02T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 02.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7443527", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeur de sciences politiques au Graduate Insitute ", "name": "Sylvan, David", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7443525"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "La chronique de Jean-Pierre Amann", "id": "sound-77455464-8FF8-48A0-BC24-B6EE91775691", "durationSec": 868, "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "-\tLe Prix Siemens attribu\u00e9 au compositeur danois Per N\u00f8rg\u00e5rd\r\n<http://www.nmz.de/online/ernst-von-siemens-musikpreis-2016-geht-an-per-norgard>\r\n-\tLa police p\u00e9n\u00e8tre de force dans l'appartement d'un \" chanteur d'op\u00e9ra \"\r\n<http://slippedisc.com/2016/01/police-kick-down-opera-singers-door-after-reports-of-terrifying-screams/>\r\n-\tWilliam Christie chef honoraire de l'Orchestre des Lumi\u00e8res\r\n<http://www.francemusique.fr/actu-musicale/william-christie-nomme-chef-honoraire-de-l-orchestre-de-l-age-des-lumieres-120729>\r\n-\tUn nouveau chef \u00e0 la t\u00eate du Philharmonic de New York\r\n<http://www.newyorker.com/culture/cultural-comment/jaap-van-zweden-new-york-philharmonic>\r\nou \r\n<http://www.nytimes.com/2016/01/28/arts/jaap-van-zweden-and-the-future-of-the-new-york-philharmonic.html?_r=0>\r\n-\tLe Prix L\u00e9onie Sonning 2017 pour le violoniste Leonidas Kavakos\r\n<http://www.thestrad.com/cpt-latests/violinist-leonidas-kavakos-wins-leonie-sonning-music-prize-2017/>", "alternativeExcerpt": ["- Le Prix Siemens attribu\u00e9 au compositeur danois Per N\u00f8rg\u00e5rd\n- La police p\u00e9n\u00e8tre de force dans l'appartement d'un \"chanteur d'op\u00e9ra\"\n- William Christie chef honoraire de l'Orchestre des Lumi\u00e8res\n- Un nouveau chef \u00e0 la t\u00eate du Philharmonic de New York\n- Le Prix L\u00e9onie Sonning 2017 pour le violoniste Leonidas Kavakos"], "alternativeTitle": ["La chronique de Jean-Pierre Amann / MAG_2016-02-02T12:06:45_chronique-1", "Magma du 02.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7316606", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7316604"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "J'ai transform\u00e9 mon appartement en mini restaurant", "id": "sound-444E2642-CF93-4A17-A95D-C1B1BD710801", "durationSec": 800, "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Sandrine adore cuisiner. A Monthey (VS), elle re\u00e7oit plusieurs fois par mois \u00e0 sa table, dans son salon, des inconnus qui sont inscrits pour d\u00e9guster un de ses copieux menus. Mais gare \u00e0 la jalousie: Sandrine a \u00e9t\u00e9 d\u00e9nonc\u00e9e aux autorit\u00e9s par un courageux anonyme. T\u00e9moignage.  Albert Von Braun, chef de la police du commerce du canton de Vaud, rappelle quelles sont les d\u00e9marches et les r\u00e8gles \u00e0 respecter pour ouvrir un table d'h\u00f4te \u00e0 son domicile. Par Xavier Bloch.", "alternativeExcerpt": ["Sandrine adore cuisiner. A Monthey (VS), elle re\u00e7oit plusieurs fois par mois \u00e0 sa table, dans son salon, des inconnus qui sont inscrits pour d\u00e9guster un de ses copieux menus. Mais gare \u00e0 la jalousie: Sandrine a \u00e9t\u00e9 d\u00e9nonc\u00e9e aux autorit\u00e9s par un courageux anonyme. T\u00e9moignage.  Albert Von Braun, chef de la police du commerce du canton de Vaud, rappelle quelles sont les d\u00e9marches et les r\u00e8gles \u00e0 respecter pour ouvrir un table d'h\u00f4te \u00e0 son domicile. Par Xavier Bloch."], "alternativeTitle": ["J'ai transform\u00e9 mon appartement en mini restaurant / OEP_2016-02-02T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 02.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7424266", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7424264"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Que cachent les bons r\u00e9sultats de l'UBS?", "id": "sound-711535B4-1AC0-4942-A23B-A5D8005D5351", "durationSec": 108, "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Que cachent les bons r\u00e9sultats de l'UBS? L'action UBS s'effondre \u00e0 la Bourse suisse... \r\nLe titre a perdu jusqu'\u00e0 pass\u00e9 8% ce matin, alors que la banque a publi\u00e9 des r\u00e9sultats annuel en forte hausse...\r\nFr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs, que se passe-t-il avec le num\u00e9ro un bancaire helv\u00e9tique?\r\nC'est simple: les investisseurs lisent les chiffres, tous les chiffres et rien que les chiffres. Ce matin, UBS annonce bel et bien un b\u00e9n\u00e9fice net en hausse de 79% \u00e0 plus de 6 milliards de francs pour 2015. \r\nMais l'annonce fait long feu...\r\nRegardons dans le d\u00e9tail: \r\nL'essentiel du b\u00e9n\u00e9fice du quatri\u00e8me trimestre provient d'une remise d'imp\u00f4t. \r\nMais surtout....UBS a essuy\u00e9 des sorties d'argent gigantesques dans la gestion de fortune sur les trois derniers mois: plus de trois milliards et demi de francs, du jamais vu depuis 2010. \r\nVoil\u00e0 qui inqui\u00e8te, car la gestion de fortune, c'est la priorit\u00e9, le coeur de m\u00e9tier d'UBS.\r\nL'autre division, la banque d'investissement, subit aussi des d\u00e9convenues. \r\nCe matin, un analyste disait: je ne comprends pas pourquoi UBS oscille \u00e0 ce point entre la perfection et l'horreur d'un r\u00e9sultat \u00e0 l'autre.\r\nPour soigner ses actionnaires, le directeur d'UBS a annonc\u00e9 ce matin un futur dividende de 5%, tr\u00e8s g\u00e9n\u00e9reux. Pas de quoi les rassurer pour l'instant.\r\nRELANCE : Une remise d'imp\u00f4t fausse un peu la donne au quatri\u00e8me trimestre. Fr\u00e9d\u00e9ric, pourquoi UBS ne paie-elle pas d'imp\u00f4t en Suisse ?\r\nPour comprendre la situation, il faut remonter \u00e0 2008. Souvenez-vous, le sauvetage d'UBS par la Conf\u00e9d\u00e9ration et la Banque nationale : 32 milliards de francs. Ensuite, en convalescence, la banque va continuer \u00e0 subir une s\u00e9rie de pertes et des remises d'imp\u00f4ts. En fait, UBS n'a pas pay\u00e9 d'imp\u00f4ts en Suisse depuis 2008. \r\nMais il y a un an, Sergio Ermotti, le directeur d'UBS a annonc\u00e9 que la banque paiera \u00e0 nouveau des imp\u00f4ts cette ann\u00e9e sur la base de son exercice 2015.", "alternativeExcerpt": ["L'action UBS s'effondre \u00e0 la Bourse suisse. Le titre a perdu jusqu'\u00e0 7,8% mardi matin, alors que la banque a publi\u00e9 des r\u00e9sultats annuels en forte hausse."], "alternativeTitle": ["Que cachent les bons r\u00e9sultats de l'UBS? / 12H30_2016-02-02T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 02.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7443481", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7443473"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 02.02.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D6F713FD-96F1-4B46-A32F-A64BFCC9A63F", "durationSec": 55, "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2016-02-02T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 02.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7423924", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7423920"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : Un grand-p\u00e8re prudent", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DD26B1CC-3629-404C-ACE2-A3D43E9A138B", "durationSec": 179, "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mythologie", "hindouisme"], "alternativeTitle": ["Un grand-p\u00e8re prudent", "Un grand-p\u00e8re prudent / OTWO_2016-02-02T10:48:48_la-grosse-mytho", "Un grand-p\u00e8re prudent / OTWO_2016-02-02T10:48:48_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7423939", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7423939", "ece-7423930"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma: Roschdy Zem et Omar Sy ressuscitent \"Chocolat\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1D7A8D31-C0C4-428F-BE3F-580DC0A2ADD1", "durationSec": 488, "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Sortie demain dans les salles de \" Chocolat \", r\u00e9alis\u00e9 par Roschdy Zem. L'histoire vraie de Rafa\u00ebl Padilla, qui deviendra le premier artiste noir de France. Il conna\u00eetra un succ\u00e8s ph\u00e9nom\u00e9nal au cirque en formant un duo comique avec le clown Footit, incarn\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cran par le petit-fils de Charlie Chaplin, James Thi\u00e9rr\u00e9e. Rafael Wolf a pu rencontrer Omar Sy et Roschdy Zem.\r\n<https://fr.wikipedia.org/wiki/Roschdy_Zem> \r\n<https://fr.wikipedia.org/wiki/Omar_Sy>", "alternativeExcerpt": ["Sortie mercredi 3 f\u00e9vrier 2016 dans les salles de \"Chocolat\", r\u00e9alis\u00e9 par Roschdy Zem. L\u02b9histoire vraie de Rafa\u00ebl Padilla, qui deviendra le premier artiste noir de France. Il conna\u00eetra un succ\u00e8s ph\u00e9nom\u00e9nal au cirque en formant un duo comique avec le clown Footit, incarn\u00e9 \u00e0 l\u02b9\u00e9cran par le petit-fils de Charlie Chaplin, James Thi\u00e9rr\u00e9e. \n\nRafael Wolf a pu rencontrer Omar Sy et Roschdy Zem."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma: Roschdy Zem et Omar Sy ressuscitent \"Chocolat\" / VER_2016-02-02T16:30:45_sequence-3", "Vertigo du 02.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7424256", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7424250"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Des r\u00eaves d'Orient", "id": "sound-C4FD4710-0ED5-4FD3-95C8-B1CF9988013C", "durationSec": 3389, "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* *  \"  L'Oued et le consul \" extrait de \" Tu n'as rien compris \u00e0 Hassan II \" de Fouad Laroui, aux \u00e9ditions Julliard\r\n\"  La petite \u00e0 la burqa rouge \" extrait de \"  Mes contes de Perrault. \" de Tahar Ben Jelloun, aux \u00e9ditions Points\r\n\"  Les trois diamants. \" extrait de \"  Contes des sages juifs, chr\u00e9tiens et musulmans. \"  de Jean- Jacques Fdida, aux \u00e9ditions Seuil", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 02.02.2016", "Des r\u00eaves d'Orient / REVE_2016-02-02T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 02.02.2016", "Des r\u00eaves d'Orient / REVE_2016-02-02T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["- \"L\u02b9Oued et le consul \", extrait de \"Tu n\u02b9as rien compris \u00e0 Hassan II\" de Fouad Laroui, aux \u00e9ditions Julliard\n- \"La petite \u00e0 la burqa rouge\", extrait de \"Mes contes de Perrault\" de Tahar Ben Jelloun, aux \u00e9ditions Points\n- \"Les trois diamants\", extrait de \"Contes des sages juifs, chr\u00e9tiens et musulmans\" de Jean- Jacques Fdida, aux \u00e9ditions Seuil", "- \"L\u02b9Oued et le consul \", extrait de \"Tu n\u02b9as rien compris \u00e0 Hassan II\" de Fouad Laroui, aux \u00e9ditions Julliard\n- \"La petite \u00e0 la burqa rouge\", extrait de \"Mes contes de Perrault\" de Tahar Ben Jelloun, aux \u00e9ditions Points\n- \"Les trois diamants\", extrait de \"Contes des sages juifs, chr\u00e9tiens et musulmans\" de Jean- Jacques Fdida, aux \u00e9ditions Seuil"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7424211", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197806.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7424211", "ece-7424210"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "PEntagruel", "source": "siranau", "title": "Les 5 faits scientifiques amusants les plus \u00e9tonnants", "id": "sound-EA87D7E6-BBC0-496F-B9A5-B33D3B6A61D6", "durationSec": 1598, "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* Infotrafic: 16:29:29-16:29:42 / *", "alternativeTitle": ["Pentagruel du 02.02.2016", "Les 5 faits scientifiques amusants les plus \u00e9tonnants / PEN_2016-02-02T16:04:15_pentagruel", "Le claquement d'un fouet est supersonique / PEN_2016-02-02T16:04:00_Asset00_15:38:05", "Pentagruel du 02.02.2016", "Les 5 faits scientifiques amusants les plus \u00e9tonnants / PEN_2016-02-02T16:04:15_pentagruel"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7424242", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197886.image", "alternativeExcerpt": ["Pouvant atteindre la vitesse de 3200 km/h, le fouet pourrait \u00eatre un moyen de transport id\u00e9al pour atteindre la lune. Il d\u00e9passe donc doublement le mur du son. Explications."], "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7424242", "ece-7424241"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Les secrets du vertige", "id": "sound-B8EF0E08-8E89-4504-BA13-A0E3D6B9C664", "durationSec": 403, "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["De nombreuses personnes ne se sentent pas bien face au vide. Elles souffrent d'acrophobie, la peur des hauteurs, ou, plus rarement de vertige. Les explications de Jean-Philippe Guyot, m\u00e9decin-chef de service ORL des H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve. Un sujet propos\u00e9 par Silvio Dolzan."], "alternativeTitle": ["Les secrets du vertige / CQFD_2016-02-02T10:04:15_chronique", "CQFD du 02.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7424276", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "M\u00e9decin, Chef du service ORL, HUG", "name": "Guyot, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7424274"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Musique: Le nouveau son des townships", "genres": ["Interview"], "id": "sound-91033705-614B-4B1E-ABC2-A118E37760C5", "durationSec": 544, "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["L\u02b9Afrique du Sud conna\u00eet un vrai renouveau de sa sc\u00e8ne artistique. Le festival Antigel met en avant les jeunes talents de ce pays tant sur le plan de la danse que sur celui de la musique. \n\nCard On Spokes, un des DJs et producteurs invit\u00e9s, r\u00e9pond aux questions de Michel Masserey."], "alternativeTitle": ["Musique: Le nouveau son des townships / VER_2016-02-02T16:30:45_sequence-6", "Vertigo du 02.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7424256", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7424244"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : \"The Witness\": le\u00e7on de game design", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A2B20A76-4B59-4785-A039-AD4ABAE01A2C", "durationSec": 167, "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s 8 ans de gestation dans l\u2019esprit tortur\u00e9 de l\u2019Am\u00e9ricain Jonathan Blow, \"The Witness\" d\u00e9barque enfin sur PS4 et PC.\nEn route pour une aventure singuli\u00e8re, \u00e0 mi-chemin entre une \u0153uvre d\u2019art philosophique, et un casse-t\u00eate g\u00e9ant, force 12.", "Apr\u00e8s 8 ans de gestation dans l\u2019esprit tortur\u00e9 de l\u2019Am\u00e9ricain Jonathan Blow, \"The Witness\" d\u00e9barque enfin sur PS4 et PC.\nEn route pour une aventure singuli\u00e8re, \u00e0 mi-chemin entre une \u0153uvre d\u2019art philosophique, et un casse-t\u00eate g\u00e9ant, force 12.", "Apr\u00e8s 8 ans de gestation dans l\u2019esprit tortur\u00e9 de l\u2019Am\u00e9ricain Jonathan Blow, \"The Witness\" d\u00e9barque enfin sur PS4 et PC.\nEn route pour une aventure singuli\u00e8re, \u00e0 mi-chemin entre une \u0153uvre d\u2019art philosophique, et un casse-t\u00eate g\u00e9ant, force 12."], "alternativeTitle": ["\"The Witness\": le\u00e7on de game design", "\"The Witness\": le\u00e7on de game design / NMT_2016-02-02T08:38:57_clic", "\"The Witness\": le\u00e7on de game design / NMT_2016-02-02T08:38:57_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7423992", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7423992", "ece-7423978"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 02.02.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-31F2D876-A330-4D6E-8C5A-64089DAEC404", "durationSec": 261, "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2016-02-02T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2016-02-02T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7423997", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7423997", "ece-7423982"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande zappette", "source": "siranau", "title": "La Grande Zappette : Option Moustique", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E0DF6A13-7D61-484B-9566-D864D6559A15", "durationSec": 61, "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Grande Zappette / SUPER_2016-02-02T16:50:00_la-grande-zappette", "Supersonic du 02.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7423924", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7423918"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Peut-on modifier sa plaque sans en prendre pour son matricule?", "id": "sound-4B753720-7D4D-4C3B-9123-45075628C33C", "durationSec": 251, "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Un auditeur a crois\u00e9 la route d'un v\u00e9hicule dont la plaque d'immatriculation \u00e9tait personnalis\u00e9e: l'\u00e9cusson cantonal \u00e9tait peint en noir. Est-ce bien l\u00e9gal de \"retoucher\" une plaque min\u00e9ralogique officielle? Philippe Girard et Th\u00e9o Chavaillaz posent la question \u00e0 Daniel Herrmann, capitaine de la police routi\u00e8re \u00e0 la gendarmerie cantonale genevoise.", "alternativeExcerpt": ["Un auditeur a crois\u00e9 la route d\u2019un v\u00e9hicule dont la plaque d\u2019immatriculation \u00e9tait personnalis\u00e9e: l\u2019\u00e9cusson cantonal \u00e9tait peint en noir. Est-ce bien l\u00e9gal de \"retoucher\" une plaque min\u00e9ralogique officielle? Philippe Girard et Th\u00e9o Chavaillaz posent la question \u00e0 Daniel Herrmann, capitaine de la police routi\u00e8re \u00e0 la gendarmerie cantonale genevoise."], "alternativeTitle": ["Peut-on modifier sa plaque sans en prendre pour son matricule? / OEP_2016-02-02T08:36:45_sequence-3", "On en parle du 02.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7424266", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7424258"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Nous serons t\u00e9nor ou nous ne serons pas", "genres": ["Animation"], "id": "sound-5C5B060A-05FA-43DD-A867-455C0EDE1DCD", "durationSec": 4646, "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jazz", "t\u00e9nor"], "alternativeTitle": ["JazzZ du 02.02.2016", "JazzZ du 02.02.2016", "Le saxophoniste Buddy Tate compte parmi les t\u00e9nors des t\u00e9nors\u2026 depuis les ann\u00e9es \u02b940. / JAZ_2016-02-02T22:42:45_jazzz", "Le saxophoniste Buddy Tate compte parmi les t\u00e9nors des t\u00e9nors\u2026 depuis les ann\u00e9es \u02b940. / JAZ_2016-02-02T22:42:45_jazzz"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423783.image", "alternativeExcerpt": ["\" Basien \" de la premi\u00e8re heure, il a port\u00e9 loin \u00e0 la ronde pendant des d\u00e9cennies la bonne parole de l\u02b9esprit de la musique de Kansas City.", "\" Basien \" de la premi\u00e8re heure, il a port\u00e9 loin \u00e0 la ronde pendant des d\u00e9cennies la bonne parole de l\u02b9esprit de la musique de Kansas City."], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7454213", "ece-7454212"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pig\u00e9 !", "source": "siranau", "title": "Pig\u00e9 ! : Caucus de l'Iowa", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C3B6754E-447E-4360-8A5F-50D6F85A064D", "durationSec": 224, "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Caucus de l'Iowa", "Caucus de l'Iowa / NMT_2016-02-02T07:43:00_pige", "Caucus de l'Iowa / NMT_2016-02-02T07:43:00_pige"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7423995", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067145.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7423995", "ece-7423980"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hotline", "source": "siranau", "title": "Hotline : Tromper sa femme", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4DC7E361-CB0C-4718-AF9A-23953A5B4419", "durationSec": 77, "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Tromper sa femme", "Tromper sa femme / OTWO_2016-02-02T11:30:48_hotline", "Tromper sa femme / OTWO_2016-02-02T11:30:48_hotline"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7423937", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015957.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7423937", "ece-7423929"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-DD608F63-13A9-45DE-91BE-C7CE1392C9E7", "durationSec": 956, "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ted Cruz, r\u00e9publicain texan vainqueur du Caucus de l'Iowa;Franz Gr\u00fcte,pr\u00e9sident de l'UDC lucernoise;David Roth, pr\u00e9sident des socialistes lucernois;Marco Romano, CN PDC TI;Samuel Bendahan, \u00e9conomiste, d\u00e9put\u00e9 P$ LS\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(Br\u00e8ve UBS) \r\n(D0+D1/PREMIER CAUCUS IOWA) lancer son!!!!\r\n D0/Ted cruz\r\n...Dieu b\u00e9nisse le grand  Etat d'Iowa...les premiers mots de Ted Cruz...le s\u00e9nateur texan a donc sabr\u00e9 le champagne tout \u00e0 l'heure \u00e0 l'issue des Caucus de l'Iowa. \r\nLe texan a battu Donald TRUMP et le S\u00e9nateur de Floride Marco Rubio, le 3\u00e8me homme...\r\nC\u00f4t\u00e9 d\u00e9mocrate, c'est l'\u00e9galit\u00e9 quasi absolue entre Hillary Clinton et Bernie Sanders. \r\nPhilippe Revaz, bonjour...\r\nVous \u00eates notre correspondant aux Etats-Unis. \r\nDonald TRUMP a domin\u00e9 les sondages pendants des mois...aujourd'hui il prend une veste...et subit une claire d\u00e9faite...\r\nDIALOGUE\r\nD'autant plus dure que les attentes, les sondages etaient \u00e9lev\u00e9s. En soi c'est un bon resultat pour un candidat qui n'a que peu visit\u00e9 l'etat et qui a debarqu\u00e9 de nulle part cet \u00e9t\u00e9. mais trump fait moins bien que prevu, c'est \u00e7a qui est important en iowa. et surtout il perd son aura d'in-vin-cibilit\u00e9, il a perdu, \u00e7a va etre difficile a gerer pour un homme qui partage le monde en perdants et gagnants, losers et winners.  Meme la participation HISTORIQUE n'aura pas suffit a le porter a la victoire. La bete politique TRUMP est bless\u00e9e.\r\nCC: Le grand vainqueur, c\u00f4t\u00e9 r\u00e9publicain, c'est le s\u00e9nateur texan Ted Cruz, avec 28% des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s.\r\nOui d'abord c'est un vainqueur plutot classique pour l' iowa, c'est un chretien conservateur dans un Etat o\u00f9 les evangelistes ont l'habiutude de plebisciter ce genre de candidats. Mais attention ted cruz est d'un autre calibre que les precendents vainquieurs, huckabee ou santorum, il a bcp d'argent, il a une organisation redoutable, il est de facto un gros favori de la suite de la campagne. \r\nCC: Un troisi\u00e8me candidat a cr\u00e9\u00e9 la surprise, c'est Marco Rubio, qui monte sur le podium de ces caucus\r\nOui et c'est peutetre la pricnipale information de ces caucus. Marco rubio est troisieme avec 23% c'est bcp plus que les sondages, il talonne trump et surtout il se place en favori de l'establishmennt republicain. l'argent va affluer vers lui. Les bush, christie et autrs kasich cvont tout tenter pour l'arreter au new hampshire mais pour eux il est peutetre trop tard. qu'on s'imagine que jeb bush ne fait que 3 malheureux, riducules pour cent. Marco rubio, est peutetre le vrai grand vainqueur de la nuit chez les republicain.s \r\nCC: Chez les d\u00e9mocrates, Philippe. c'est une course incroyablement serr\u00e9e entre Clinton et Sanders.\r\nce match nul quasi parfait  ic'est d'abord une victoire pour sanders ! Qui eut cru il y a quelques mois encore que l'archi favorite clinton devrait se battre de telle mani\u00e8re pour arracher simplement un match nul en iowa. clinton evite le pire, elle evite le cauchemar de la defaite contre obama en 2008... mais la lutte s'annonce acharn\u00e9e. Sanders est d'ores et d\u00e9j\u00e0 en tete des sondages dans le new hampshire mardi prochain. Et meme  si clinton finit par emporter la nomination.  cette lutte acharnee avec sanders pourrait endommager sa candidature suffisamment pour lui faire perdre l'election generale.\r\n(27/BREXIT GB-UE) ...Comment \u00e9viter un Brexit?\r\nR\u00e9ponse \u00e0 l'heure du d\u00eener...\r\nDonald Tusk pr\u00e9sident du conseil europ\u00e9en rend sa copie sur le coup de midi...\r\nBruxelles et Londres auraient trouv\u00e9 un accord cette nuit.\r\nfranchi un pas suppl\u00e9mentaire....dans leur n\u00e9gociations...\r\nRomain Clivaz on vous retrouve \u00e0 Bruxelles...\r\nUn projet d'accord sera pr\u00e9sent\u00e9 ce matin, une sorte de base de n\u00e9gociation qui devra ensuite \u00eatre examin\u00e9e par les Etats membres de l'Union.\r\n(Br\u00e8ve Syrie) ***...de Bruxelles \u00e0 Gen\u00e8ve o\u00f9 les discussions de paix sur la Syrie ont officiellement d\u00e9but\u00e9 hier...\r\nStaffan de Mistura l'\u00e9missaire de l'oNU pour la syrie l'a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 hier \u00e0 plusieurs reprises et dans plusieurs langues...\r\nc'est peut-\u00eatre une nuance diplomatique pour vous, mais pour l'ONU \u00e7a veut dire beaucoup.\r\nle r\u00e9gime syrien a donn\u00e9 son accord \u00e0 l'envoi de convois humanitaires dans la ville assi\u00e9g\u00e9e et affamm\u00e9e de Madaya...et dans deux autres villes. \r\nUn geste de bonne volont\u00e9... qui pourrait pousser les repr\u00e9sentants de l'opposition \u00e0 entrer dans la n\u00e9gociation. elle qui nie avoir formellement un pied dedans.\r\n(D2/VOTATION ASILE UDC A LUCERNE/PI) En Suisse...l'asile toujours \u00e0 la Une....\r\nPlus particuli\u00e8rement dans le canton de Lucerne.\r\nLes citoyoens votent le 28 f\u00e9vrier prochain sur une initative de l'UDC qui veut durcir la politique d'accueil cantonale. \r\nLe scrutin rev\u00eat aussi des allures de test sur la politique d'asile au niveau national. \r\nRouven Gueissaz vous explique pourquoi....\r\n  MAG 1'33\r\n(01/ANALYSE CENTRES MIGRANTS/PA) ...la politique d'asile de la Suisse...et la planification romande des centres f\u00e9d\u00e9raux d'asile...\r\nElle a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e hier. \r\nEt elle s'invitera dans une autre votation! \r\n***la campagne sur la nouvelle loi sur l'asile. On votera le 5 juin prochain...\r\nla r\u00e9forme est combattue par l'UDC. Elle est cens\u00e9e acc\u00e9l\u00e9rer les proc\u00e9dures, notamment via la cr\u00e9ation de ces centres f\u00e9d\u00e9raux. \r\nEt cette planification romande, m\u00eame incompl\u00e8te, est un argument de poids pour les partisans de la nouvelle loi.\r\nPietro Bugnon...\r\n  MAG 52''\r\n(D3/L'IMPOSITION INDIVIDUELLE/PI) question d'argent \u00e0 pr\u00e9sent...\r\nmais pas seulement...\r\nVaut-il mieux une imposition individuelle, ou une imposition commune, comme le veut le PDC? \r\nL'initiative des d\u00e9mocrates chr\u00e9tiens pour le couple et la famille, sur laquelle la population votera \u00e0 la fin du mois, propose d'inscrire dans la constitution le couple mari\u00e9 comme une communaut\u00e9 \u00e9conomique. \r\nUn syst\u00e8me loin d'\u00eatre \u00e9quitable pour ses opposants. \r\nen faite ce sont deux visions de la taxation qui s'affrontent.  Muriel Ballaman...\r\n  MAG 1'32\r\n((Une communaut\u00e9 \u00e9conomique, c'est une seule feuille d'impot pour le couple. Pour les d\u00e9mocrates chr\u00e9tiens, cela ne fait que refl\u00e9ter une r\u00e9alit\u00e9. Marco Romano, conseiller national PDC. \r\nSON 15\"\r\nL'initiative PDC vise \u00e0 r\u00e9duire une in\u00e9galit\u00e9, mais elle a un co\u00fbt: le manque \u00e0 gagner serait d'un \u00e0 deux milliards de francs. \r\nAutre vision: la taxation individelle. Elle plait bien au PLR, mais aussi au PS. Pour l'\u00e9conomiste de gauche Samuel Bendahan, l'imposition individuelle est la seule \u00e0 \u00eatre \u00e9quitable. \r\nSON 21\"\r\nMais l\u00e0 aussi, \u00e7a a son prix: dans un rapport de juin dernier, le conseil f\u00e9d\u00e9ral estimait que l'introduction de l'imposition individuelle co\u00fbterait 240 millions \u00e0 deux milliards et demi, selon les variantes. Mais elle est un serpent de mer: jamais jusqu'ici le parlement n'a r\u00e9ussi \u00e0 se mettre d'accord sur un projet concret. Une nouvelle tentative a toutefois \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e en fin de semaine derni\u00e8re: la commission des finances du national propose de relancer les travaux sur l'imposition individuelle, mais seulement si l'initiative PDC est refus\u00e9e le 28 f\u00e9vrier.\r\n(26/OMS ZIKA/PA) ***Cette question \u00e0 pr\u00e9sent: o\u00f9 s'arr\u00eatera Zika? \r\n...pas \u00e0 la fronti\u00e8re avec le Honduras...\r\npuisque le pays a d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 hier l'\u00e9tat d'urgence national.\r\nLe Honduras a enregistr\u00e9 3 mille 700 cas depuis mi-d\u00e9cembre. \r\nSon gouvernement a d\u00e9bloqu\u00e9 10 millions de dollars pour lutter contre la propagation du virus...\r\n***Et hier justement l'Organisation mondiale de la sant\u00e9 a d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 que le lien entre Zika et les malformations observ\u00e9es chez les nouveaux n\u00e9s constitue une urgence de sant\u00e9 publique de port\u00e9e internationale. \r\nl'OMS d\u00e9conseille d'ailleurs aux femmes enceintes d'assister aux Jeux olympiques cet \u00e9t\u00e9 au Br\u00e9sil. pays le plus touch\u00e9 avec pr\u00e8s d'un million et demi de cas...\r\nPour l'organisation il y a urgence: il faut coordonner les efforts pour tenter de mieux comprendre l'assocation entre le virus Zika et la microc\u00e9phalie...\r\nexplications Virginie Matter.\r\n(24/DIR. EXECUTIF DE L'OSR VIRE/PA) Une valse en plusieurs temps...\u00e0 pr\u00e9sent...\r\nLa valse des directeur \u00e0 L'Orchestre de la Suisse Romande....\r\nIl n'a plus de directeur g\u00e9n\u00e9ral. Trois ans jour pour jour apr\u00e8s sa nomination, un message de la Pr\u00e9sidente de l'ensemble musical nous l'apprenait (hier apr\u00e8s-midi LUN); Henk Swinnen et la fondation se \"s\u00e9parent\". \r\nUn divorce, Sophie Iselin, qui va d\u00e9concerter le public de l'OSR fond\u00e9 par Ernest Ansermet en 1918.\r\n  MAG 1'02\"\r\n(Br\u00e8ve WhatsApp et ALPHABET)  \r\n...((bip))...((excusez-moi je crois que j'ai re\u00e7u un message...je fais partie du milliard d'utilisateurs de WhatsApp)).\r\nLe chiffre du jour: 1 milliard!\r\nC'est le nombre d'utilisateurs de WhatsApp...\r\nLa messagerie mobile, filiale de Facebook, a franchi le seuil symbolique du milliard d'utilisateurs!\r\nannonce faite hier. \r\nC'est presque une personne sur 7 sur la terre...\r\nDans le secteur technologique un autre chiffre qui donne le vertige.\r\n534 milliards 700 millions de dollars.\r\nC'est tr\u00e9sor de guerre d'Alphabet, la maison m\u00e8re de Google qui devrait ravir \u00e0 Apple sa place de premi\u00e8re capitalisation boursi\u00e8re au monde! virituellement d'ailleurs c'est d\u00e9j\u00e0 le cas puisque apr\u00e8s la cloture de Wall Street hier soir, le nouveau Google d\u00e9passait la pomme croqu\u00e9e.\r\n(R\u00e9sum\u00e9 m\u00e9t\u00e9o) R\u00e9sum\u00e9 m\u00e9t\u00e9o:\r\n***La m\u00e9t\u00e9o en quelques mots: des nuages ce matin, des \u00e9claircies dans la journ\u00e9e, jusqu'\u00e0 14 degr\u00e9s cet apr\u00e8s-midi. Cete nuit retour des nuages et du froid....puisque la limite pluie neige s'abaissera \u00e0 1000 m\u00e8tres et elle ne devrait pas bouger demain.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(17/NEGO SYRIE/PA) En Syrie, selon l'ONU, le gouvernement a donn\u00e9 son accord de principe pour que les convois humanitaires puissent enfin acc\u00e9der \u00e0 Madaya, cette ville assi\u00e9g\u00e9e  ... o\u00f9 ses habitants sont affam\u00e9s depuis d\u00e9cembre. Aucun calendrier n'est fix\u00e9. Mais est-ce le geste de bonne volont\u00e9 qu'attendait l'opposition syrienne aux n\u00e9gociations \u00e0 Gen\u00e8ve ? Cette opposition qui a eu sa premi\u00e8re r\u00e9union officielle avec le m\u00e9diateur hier, et exige des gestes humanitaires dans les jours \u00e0 venir, Jordan Davis...\r\n  L'opposition a beau avoir rencontre l'envoy\u00e9 sp\u00e9cial de l'ONU au palais des nations, elle nie \u00eatre entr\u00e9 officiellement dans le processus de n\u00e9giciations. Une nuance s\u00e9mantique. Mais l'opposition garde toujours un pied dedans, un pied dehors... mena\u00e7ant de claquer la porte si ses exigences humanitaires ne sont pas rapidement remplies. Les diplomates occidentaux tentent de convaincre les opposants de ne pas placer la barre trop haut... et de ne pas fixer d'ultimatum non plus. L'\u00e9missaire onusien, Staffan de Mistura, lui, est d'accord qu'il faut des progr\u00e8s sur le terrain. Mais il tente de commencer par des gestes plus petits. Hier soir il a cit\u00e9 la lib\u00e9ration des femmes et enfants dans les prisons du r\u00e9gime serait un bon point de d\u00e9part. Il en discutera avec le gouvernement syrien ce matin. Mais Staffan de Mistura en appelle aussi \u00e0 la communaut\u00e9 internationale. Il demande aux pays impliqu\u00e9 dans la guerre syrienne... de discuter d'un v\u00e9ritable cessez-le-feu.\r\n(Br\u00e8ve Embolo)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-02-02T07:00:00_le-journal-de-7h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-02-02T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7443530", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Virginie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davis, Jordan", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7443530", "ece-7443512"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Trois parlementaires f\u00e9d\u00e9raux vont se rendre tour \u00e0 tour en Erythr\u00e9e pour comprendre pourquoi autant d'Erythr\u00e9ens demandent l'asile en Suisse. Le voyage risque-t-il d'\u00eatre instrumentalis\u00e9?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D111D620-A2C9-484E-9EBD-1EF52BA143CC", "thematicGeographicals": ["Erythr\u00e9e", "Suisse"], "durationSec": 344, "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "migration de population", "l\u00e9gislatif national", "asile politique"], "excerpt": "Les erythr\u00e9ens sont une des communaut\u00e9s les plus importante en suisse. Mais ce d\u00e9placement des parlementaire suisse en Afrique d\u00e9range, car l'organisateur n'est autre que Toni Locher, consul honoraire d'Erythr\u00e9e en Suisse.", "alternativeExcerpt": ["Interview de Veronica Almedom, Genevoise d\u2019origine \u00e9rythr\u00e9enne, membre de l\u2019association \"Stop Slavery in Eritrea\" et de la Commission f\u00e9d\u00e9rale des migrations (CFM)."], "alternativeTitle": ["Le voyage des parlementaires suisses en Erythr\u00e9e risque-t-il d'\u00eatre instrumentalis\u00e9? / FOR_2016-02-02T18:08:00_developpement-5", "Forum du 02.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7443498", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "bi-nationale Suisse et Erythr\u00e9enne, membre de l'association \"Stop Slavery in Eritrea\" et de la Commission f\u00e9d\u00e9rale des migrations (CFM)", "name": "Almedom, Veronica", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7443495"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Bonus-web: entretien int\u00e9gral avec Tobias Richter", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B5FBB926-8B06-42C6-839D-DE241220D898", "durationSec": 959, "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Bonus-web: entretien int\u00e9gral avec Tobias Richter / VER_2016-02-02T16:31:00_extra-1", "Vertigo du 02.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7424256", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "variantIds": ["ece-7465327"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "100 ans du CIO: l\u00e0 Lausanne: le spectacle \"Champions!\" d\u00e9g\u00e9n\u00e8re en pugilat politique", "id": "sound-F7596994-FBAA-4D65-80AF-F24588172B4C", "durationSec": 501, "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * 100 ans du CIO: l\u00e0 Lausanne: le spectacle \"Champions!\" d\u00e9g\u00e9n\u00e8re en pugilat politique  \r\nOn termine ce forum avec un spectacle qui aurait du rester dans les m\u00e9moires comme LA grande f\u00eate de l'olympisme...  Au final... on s'en souviendra surtout comme un show d\u00e9ficitaire... qui est en train de se transformer en v\u00e9ritable pugilat politique.\r\nLe spectacle \"Champions!\".... \u00e0 Lausanne... pour les 100 ans du CIO en terre vaudoise... du patinage... de la musique... et un d\u00e9ficit d'1 mio de francs sur un budget total de 2 mio 250 milles francs. \r\nMarc Menichini, la ville et le canton promettent d'\u00e9ponger cette perte... ce qui f\u00e2che tous les partis politiques.\r\nDIR\r\nImpossible pour les partis de ne pas se positionner sur ce qui apparait de plus en plus comme un \u00e9norme fiasco... dans quelques semaines, les vaudois renouvelleront leurs autorit\u00e9s communales... Et comme elections rhyment avec interpellations... elles sont d\u00e9pos\u00e9es en nombre cette apr\u00e8s midi au Grand conseil vaudois puis ce soir au conseil communal de la ville de Lausanne. Des questions par dizaine qui ciblent les organisateurs de la manifestation... parmi lesquels le municipal popiste Marc Vuilleumier et le conseiller d'Etat PLR Philippe Leuba. \r\n**** Cible pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e des partis... \r\nCeux de gauche qui s'en prennent r\u00e9guli\u00e8rement \u00e0 Philippe Leuba, leur adversaire pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 au conseil d'Etat \u00e0 majorit\u00e9 rose-verte.  \r\nOn se demande comment lui et son d\u00e9partement g\u00e8re je cite des manifestations g\u00e9n\u00e9rant de tels risques financiers. \r\nUne mani\u00e8re aussi de d\u00e9tourner l'attention qui se focalise beaucoup dans cette affaire sur Marc Vuilleumier, le municipal popiste bient\u00f4t \u00e0 la retraite... dont le si\u00e8ge pourrait bien revenir \u00e0 la droite. Le PLR donc qui fait de cette affaire... une nouvelle preuve de la gestion bien trop dispendieuse, selon eux, des finances de la Ville... dirig\u00e9e faut il le rappeler par une majorit\u00e9 de gauche. \r\n****  Reste aussi la question du silence de la classe politique avant que l'affaire n'\u00e9clate dans le quotidien La Libert\u00e9...\r\nBen oui... pourquoi la classe politique, si mobilis\u00e9e aujourd'hui, ne s'est-elle pas inqui\u00e9t\u00e9e plus t\u00f4t de la gestion de ce spectacle. Peut-\u00eatre a-t-on ferm\u00e9 les yeux pour \u00e9viter de d\u00e9plaire au CIO, les s\u00e9duire avec une manifestation tr\u00e8s ambitieuse...Une mani\u00e8re aussi de montrer qu'en mati\u00e8re de show en plein air, ville et canton osent prendre des risques. Faut pas oublier que la Ville de Lausanne va accueillir les Jeux Olympiques de la Jeunesse en 2020. Enfin certains s'\u00e9tonnent d'une telle mobilisation politique. bien plus discr\u00e8te au moment de la disparition des festivals For Noise ou Electrosanne. Eux leurs difficult\u00e9s financi\u00e8res, les ont fait couler.", "alternativeExcerpt": ["A Lausanne, le spectacle \"Champions!\" - un show de patinage et musique - pour les 100 ans de l'installation du Comit\u00e9 international olympique (CIO) en terres vaudoises, affiche un d\u00e9ficit d'un millions de francs, sur un budget total de quelques 2,25 millions. La Ville et le canton promettent d'\u00e9ponger cette perte, ce qui f\u00e2che tous les partis politiques. Interview d'Olivier Meylan, cofondateur du For Noise Festival."], "alternativeTitle": ["100 ans du CIO: l\u00e0 Lausanne: le spectacle \"Champions!\" d\u00e9g\u00e9n\u00e8re en pugilat politique / FOR_2016-02-02T18:16:00_developpement-9", "Forum du 02.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7443498", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7443491"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Agenda-speakerine", "source": "siranau", "title": "Agenda-speakerine 02.02.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E5B64C35-6E71-45FD-B213-F63218F3E7E6", "durationSec": 136, "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Agenda-speakerine / OTWO_2016-02-02T09:15:00_agenda-speakerine", "One-Two du 02.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7423938", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168247.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7423935"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Go !", "source": "siranau", "title": "Go ! : Night Peace & Love - Mus\u00e9e de la Main", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E0C685A5-245A-457B-B06F-E7FE80C744D4", "durationSec": 186, "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Initiative \u00e9tonnate, exp\u00e9rience originale, les nights du mus\u00e9e de la main sont en passe de devenir une institution des nuits lausannoises! Profitez donc du mois des amoureux pour participer \u00e0 la cette night \"peace & love\". Qui sait avec qui vous repartirez...?", "alternativeExcerpt": ["Initiative \u00e9tonnate, exp\u00e9rience originale, les nuit du Mus\u00e9e de la Main sont en passe de devenir une institution des nuits lausannoises! Profitez donc du mois des amoureux pour participer \u00e0 la cette night \"peace & love\". Qui sait avec qui vous repartirez...", "Initiative \u00e9tonnate, exp\u00e9rience originale, les nuit du Mus\u00e9e de la Main sont en passe de devenir une institution des nuits lausannoises! Profitez donc du mois des amoureux pour participer \u00e0 la cette night \"peace & love\". Qui sait avec qui vous repartirez...", "Initiative \u00e9tonnate, exp\u00e9rience originale, les nuit du Mus\u00e9e de la Main sont en passe de devenir une institution des nuits lausannoises! Profitez donc du mois des amoureux pour participer \u00e0 la cette night \"peace & love\". Qui sait avec qui vous repartirez..."], "alternativeTitle": ["Night Peace & Love - Mus\u00e9e de la Main", "Night Peace & Love - Mus\u00e9e de la Main / NMT_2016-02-02T08:05:00_go", "Night Peace & Love - Mus\u00e9e de la Main / NMT_2016-02-02T08:05:00_go"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7424002", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067137.image", "contributors": {"vide": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7424002", "ece-7423987"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : \"Hommes du XXIe si\u00e8cle\" par Hans Eijkelboom", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3E4324C6-EA0C-49B3-98BA-F2298B05DEBB", "durationSec": 249, "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["\"Tous les m\u00eames\" dit Stromae dans sa chanson et \"tous les m\u00eames\" confirme Hans Eijkelboom dans son livre \"Hommes du XXIe si\u00e8cle\". Un livre qui rassemble 6000 photographies pr\u00e9sent\u00e9es sous la forme de 500 planches d\u2019images qui donnent une vision unique des looks et des attitudes de notre \u00e9poque.\n\nToute l\u2019ambigu\u00eft\u00e9 de cette enqu\u00eate est de savoir si nous ne sommes qu\u2019un pur produit de la mode ou si elle souligne que de la ressemblance peut na\u00eetre la diff\u00e9rence, cette diff\u00e9rence qui fa\u00e7onne notre v\u00e9ritable identit\u00e9...", "\"Tous les m\u00eames\" dit Stromae dans sa chanson et \"tous les m\u00eames\" confirme Hans Eijkelboom dans son livre \"Hommes du XXIe si\u00e8cle\". Un livre qui rassemble 6000 photographies pr\u00e9sent\u00e9es sous la forme de 500 planches d\u2019images qui donnent une vision unique des looks et des attitudes de notre \u00e9poque.\n\nToute l\u2019ambigu\u00eft\u00e9 de cette enqu\u00eate est de savoir si nous ne sommes qu\u2019un pur produit de la mode ou si elle souligne que de la ressemblance peut na\u00eetre la diff\u00e9rence, cette diff\u00e9rence qui fa\u00e7onne notre v\u00e9ritable identit\u00e9...", "\"Tous les m\u00eames\" dit Stromae dans sa chanson et \"tous les m\u00eames\" confirme Hans Eijkelboom dans son livre \"Hommes du XXIe si\u00e8cle\". Un livre qui rassemble 6000 photographies pr\u00e9sent\u00e9es sous la forme de 500 planches d\u2019images qui donnent une vision unique des looks et des attitudes de notre \u00e9poque.\n\nToute l\u2019ambigu\u00eft\u00e9 de cette enqu\u00eate est de savoir si nous ne sommes qu\u2019un pur produit de la mode ou si elle souligne que de la ressemblance peut na\u00eetre la diff\u00e9rence, cette diff\u00e9rence qui fa\u00e7onne notre v\u00e9ritable identit\u00e9..."], "alternativeTitle": ["\"Hommes du XXIe si\u00e8cle\" par Hans Eijkelboom", "\"Hommes du XXIe si\u00e8cle\" par Hans Eijkelboom / HAP_2016-02-02T18:10:00_happy-pics", "\"Hommes du XXIe si\u00e8cle\" par Hans Eijkelboom / HAP_2016-02-02T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7423954", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7423954", "ece-7423948"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Tobias Richter et l'Op\u00e9ra des Nations", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7B9630AA-65A6-4E30-B553-8A311C5B4237", "durationSec": 354, "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un nouvel op\u00e9ra provisoire et en bois. Inaugur\u00e9 ce matin \u00e0 deux pas de l'ONU, c'est l'Op\u00e9ra des Nations, un b\u00e2timent qui remplace le Grand Th\u00e9\u00e2tre durant les deux ans que dure sa r\u00e9novation. Au micro de Thierry Sartoretti, le directeur Tobias Richter commente la bonne nouvelle, parle des tumultes que traverse la culture genevoise et d\u00e9crit sa prochaine mise en sc\u00e8ne. au pays de Galles.\r\nwww.operadesnations.ch <http://www.operadesnations.ch> \r\nwww.geneveopera.ch <http://www.geneveopera.ch>", "alternativeExcerpt": ["Un nouvel op\u00e9ra provisoire et en bois. Inaugur\u00e9 ce matin \u00e0 deux pas de l\u02b9ONU, c\u02b9est l\u02b9Op\u00e9ra des Nations, un b\u00e2timent qui remplace le Grand Th\u00e9\u00e2tre durant les deux ans que dure sa r\u00e9novation. \n\nAu micro de Thierry Sartoretti, le directeur Tobias Richter commente la bonne nouvelle, parle des tumultes que traverse la culture genevoise et d\u00e9crit sa prochaine mise en sc\u00e8ne\u2026 au pays de Galles."], "alternativeTitle": ["Tobias Richter et l\u02b9Op\u00e9ra des Nations / VER_2016-02-02T16:30:45_sequence-5", "Vertigo du 02.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7424256", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7424249"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'UE propose un frein pour limiter les aides sociales aux travailleurs migrants", "id": "sound-83CBD24E-A37B-483E-8187-9D9DA81BEF11", "durationSec": 70, "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * L'UE propose un frein pour limiter les aides sociales aux travailleurs migrants  \r\nL'Union europ\u00e9enne doit d\u00e9voiler ses propositions pour \u00e9viter un Brexit.. une sortie de la Grande Bretagne de l'UE.. \r\nLe pr\u00e9sident du conseil europ\u00e9en Donald Tusk.. s'est d\u00e9clar\u00e9 confiant hier.. \r\nCot\u00e9 britannique on affirme avoir fait des progr\u00e8s.. \r\nRomain Clivaz..", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident du Conseil europ\u00e9en, Donald Tusk, a propos\u00e9 mardi un m\u00e9canisme de \"sauvegarde\" pour limiter jusqu'\u00e0 quatre ans les aides sociales aux travailleurs migrants intra-europ\u00e9ens qui s'installent au Royaume-Uni, afin d'\u00e9viter une sortie de Londres de l'Union europ\u00e9enne."], "alternativeTitle": ["L'UE propose un frein pour limiter les aides sociales aux travailleurs migrants  / 12H30_2016-02-02T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 02.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7443481", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant RTS \u00e0 Bruxelles", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7443478"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Le sexe, une \u00e9nigme?", "id": "sound-F313CFEE-F644-4FEF-87FC-9E01936ECE56", "durationSec": 380, "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["\"A quoi sert le sexe?\" (Belin) pose une dr\u00f4le de question qui d'ordinaire ne se pose pas. Pourtant, il n'existe pas d'\u00e9tat de nature de la sexualit\u00e9 humaine. De plus, le triomphe du sexe dans le monde du vivant surprend, quand se cloner est plus simple et plus efficace d\u00e9mographiquement.\n\nTrois regards ont \u00e9t\u00e9 convi\u00e9s pour d\u00e9crypter l'\u00e9nigme du sexe: ceux de Mireille Bonierbale, sexologue et psychanalyste, Michel Bozon, anthropologue et sociologue, et Pierre-Henri Gouyon, biologiste. Par Nicole Duparc."], "alternativeTitle": ["Le sexe, une \u00e9nigme? / MAT_2016-02-02T07:27:15_chronique-2", "Les matinales d'Espace 2 du 02.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7316598", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7316593"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 02.02.2016", "id": "sound-9C48D2A1-4932-43ED-86A9-9760B239ABAA", "durationSec": 3559, "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Les Dicodeurs sont en compagnie de Rapha\u00ebl Pedroli du groupe Les p'tits chanteurs \u00e0 la gueule (PCGB) de bois dont le prochain spectacle est cr\u00e9\u00e9 du 17 au 19 mars 2016 au Caf\u00e9-Th\u00e9\u00e2tre Le Bilboquet \u00e0 Fribourg.\r\nAvec ce nouveau spectacle le PCGB se lancent dans la cr\u00e9ation d'un r\u00e9pertoire \u00e9rotico-paillard strictement r\u00e9serv\u00e9 aux adultes.\r\n--- plus value ---\r\nLes Dicodeurs sont: Didier Gendraud, Marc Donnet-Monay, Pascal Vincent, Marc Boivin, Olivier Magarotto (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Jean-Daniel Mottet (r\u00e9alisation), Laurent D\u00e9chanez et Jean-Pascal Mages (techniciens), Francine Dind et Val\u00e9rie Dentan (assistantes), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 02.02.2016", "PCGB fait de la po\u00e9sie coquine (2/5) / DIC_2016-02-02T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 02.02.2016", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2016-02-02T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "PCGB fait de la po\u00e9sie coquine (2/5) / DIC_2016-02-02T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de Rapha\u00ebl Pedroli du groupe Les p'tits chanteurs \u00e0 la gueule (PCGB) de bois dont le prochain spectacle est cr\u00e9\u00e9 du 17 au 19 mars 2016 au Caf\u00e9-Th\u00e9\u00e2tre Le Bilboquet \u00e0 Fribourg.\n\nAvec ce nouveau spectacle le PCGB se lancent dans la cr\u00e9ation d'un r\u00e9pertoire \u00e9rotico-paillard strictement r\u00e9serv\u00e9 aux adultes.", "Les Dicodeurs sont en compagnie de Rapha\u00ebl Pedroli du groupe Les p'tits chanteurs \u00e0 la gueule (PCGB) de bois dont le prochain spectacle est cr\u00e9\u00e9 du 17 au 19 mars 2016 au Caf\u00e9-Th\u00e9\u00e2tre Le Bilboquet \u00e0 Fribourg.\n\nAvec ce nouveau spectacle le PCGB se lancent dans la cr\u00e9ation d'un r\u00e9pertoire \u00e9rotico-paillard strictement r\u00e9serv\u00e9 aux adultes."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7424233", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7424233", "ece-7424231"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Courrier des lecteurs", "source": "siranau", "title": "Le courrier des lecteurs : R\u00e9gler son horloge", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-38576FA7-CDCF-472B-9FAA-D5983A51B964", "durationSec": 124, "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["R\u00e9gler son horloge", "R\u00e9gler son horloge / NMT_2016-02-02T07:20:43_le-courrier-des-lecteurs", "R\u00e9gler son horloge / NMT_2016-02-02T07:20:43_le-courrier-des-lecteurs"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7424000", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067149.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7424000", "ece-7423985"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bande originale", "source": "siranau", "title": "Bande originale : \"Singing in the Rain\", Arthur Freed", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FC9AE6EE-7A18-4D3A-8F92-F5625FC68E8F", "durationSec": 529, "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Freed, Arthur"], "thematicThemes": ["musique de film"], "alternativeTitle": ["Bande originale", "Bande originale / OTWO_2016-02-02T09:30:00_bande-originale", "Bande originale / OTWO_2016-02-02T09:30:00_bande-originale"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7423941", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200710.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7423941", "ece-7423932"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Le m\u00e9tro parisien [archive]", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4E3C35B7-58E5-4125-9D04-E7D6789ADD1E", "durationSec": 65, "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-02-02T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-02-02T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7423961", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7423961", "ece-7423958"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Virtual Gloss Magazine", "source": "siranau", "title": "Virtual Gloss Magazine : L'enclume presse-agrume", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AA9B0B7F-BC55-45C6-9776-9BFBD61476F6", "durationSec": 164, "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Virtual Gloss Magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2016-02-02T10:30:00_virtual-gloss-magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2016-02-02T10:30:00_virtual-gloss-magazine"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7423940", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010096.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7423940", "ece-7423931"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "Ma m\u00e9moire, c'est moi! (2/5)", "id": "sound-9FA40EE9-B645-4110-872B-FA950E7BF24C", "durationSec": 1620, "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rueger, Marc\r\n* * Scribe de nos faits, gestes et \u00e9motions, garante du temps qui passe et totalement subjective, notre m\u00e9moire forge peu \u00e0 peu notre identit\u00e9. Aussi, quand elle vient \u00e0 d\u00e9faillir, c'est la panique. On peut s'entra\u00eener avec des techniques idoines comme le font certains \"athl\u00e8tes de la m\u00e9moire\", mais bien souvent on s'en plaint car la m\u00e9moire conna\u00eet des bugs, des absences, des trous.Est-ce un trouble passager li\u00e9 au stress, \u00e0 la d\u00e9pression? Est-ce le vieillissement normal? Ou un signe avant-coureur de d\u00e9mence?\u00a0Dans une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 la performance cognitive est constamment \u00e9valu\u00e9e, la m\u00e9moire fragile et mall\u00e9able interroge notre rapport \u00e0 l'identit\u00e9 et notre lien aux autres.\r\n--- plus value ---\r\nDix ans sans souvenirsSuite \u00e0 une \u00e9lectrocution, Marc Rueger se r\u00e9veille aphasique et amn\u00e9sique. Les souvenirs des dix derni\u00e8res ann\u00e9es de sa vie se sont envol\u00e9s pour toujours. La vie avec sa famille et ses amis devient alors difficile. Comment retrouver le fil de son identit\u00e9 et construire le futur quand son propre\u00a0pass\u00e9 s'est \u00e9chapp\u00e9 ? Dix ans apr\u00e8s cet accident, alors qu'il s'est patiemment reconstruit, Marc Rueger t\u00e9moigne pour Vacarme des tours et d\u00e9tours jou\u00e9s par sa m\u00e9moire.\u00a0 \u00a0Bibliographie:M\u00e9moire sans paroles, Marc Rueger, Faits divers\u00a0Reportage: C\u00e9cile Gu\u00e9rinR\u00e9alisation: Matthieu RamsauerProduction: V\u00e9ronique Marti", "alternativeTitle": ["Vacarme du 02.02.2016", "Vacarme / VAC_2016-02-02T13:07:00_vacarme", "Vacarme du 02.02.2016", "Vacarme / VAC_2016-02-02T13:07:00_vacarme"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7442662", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "amn\u00e9sique et aphasique", "name": "Rueger, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7442662", "ece-7442661"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Inauguration de l'Op\u00e9ra des Nations \u00e0 Gen\u00e8ve", "id": "sound-097F22AB-BC0E-4050-BD30-FB1E2D362B4A", "durationSec": 76, "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Inauguration de l'Op\u00e9ra des Nations \u00e0 Gen\u00e8ve  \r\nCe matin \u00e0 Gen\u00e8ve avait lieu l'inauguration de l'op\u00e9ra des nations.. \r\nJusqu'en 2018 il accueillera des repr\u00e9sentations d'art lyrique le temps des r\u00e9novations du Grand Th\u00e9\u00e2tre... On retrouve sur place Tania Sazpinar...\r\nDIRECT\r\nExtro: et la premi\u00e8re repr\u00e9sentation aura lieu le 15 f\u00e9vrier...", "alternativeExcerpt": ["A Gen\u00e8ve avait lieu l'inauguration de l'Op\u00e9ra des Nations mardi. Jusqu'en 2018 il accueillera des repr\u00e9sentations d'art lyrique le temps des r\u00e9novations du Grand Th\u00e9\u00e2tre."], "alternativeTitle": ["Inauguration de l'Op\u00e9ra des Nations \u00e0 Gen\u00e8ve / 12H30_2016-02-02T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 02.02.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7464184.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7443481", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7443475"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Pop Culture: L'art du booktubing", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C0D55857-370E-462A-921E-8324A1E81A87", "durationSec": 354, "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["De plus en plus d'adolescentes romandes d\u00e9cident de se lancer dans le booktubing afin de partager sur YouTube leur passion de la litt\u00e9rature. Reportage \u00e0 Lausanne lors d'un atelier de booktubing men\u00e9 par Margaud Liseuse.\n\nUn sujet de Christine Gonzalez"], "alternativeTitle": ["Pop Culture: L'art du booktubing / VER_2016-02-02T16:30:45_sequence-4", "Vertigo du 02.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7424256", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7424254"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Richard Stallman, cr\u00e9ateur du syst\u00e8me d'exploitation GNU, devenu Gnu-Linux, selon qui le citoyen doit se lib\u00e9rer du contr\u00f4le des logiciels standarts, des syst\u00e8mes mercantiles et verrouill\u00e9s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6D85D843-02AE-4FA9-8340-7A4F322EC039", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 239, "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stallman, Richard"], "thematicThemes": ["logiciel libre"], "excerpt": "Infatigable d\u00e9fenseur de la libert\u00e9 sous toutes ces formes, Richard Stallman a profit\u00e9 de son passage \u00e0 Fribourg pour critiquer le projet de loi sur les droits d'auteurs. Selon lui le partage des oeuvres publi\u00e9es est l'un des fondements d'une soci\u00e9t\u00e9 libre. Le logociel libre GNU, contrairement aux logiciels tels que Windows ou Mac OS, il a l'avantage d'\u00eatre modifiable et copiable.", "alternativeExcerpt": ["Richard Stallman, le p\u00e8re du logiciel libre, \u00e9tait \u00e0 Fribourg lundi soir pour une conf\u00e9rence. L'Am\u00e9ricain de 63 a cr\u00e9\u00e9, au d\u00e9but des ann\u00e9es 80, le syst\u00e8me d'exploitation GNU (gnou), devenu par la suite Gnu-Linux. Contrairement aux logiciels tels que Windows ou Mac OS, il a l'avantage d'\u00eatre modifiable et copiable. Depuis 30 ans, il sillonne la plan\u00e8te pour pr\u00eacher la bonne parole, tel un David contre les Goliath de l'informatique."], "alternativeTitle": ["Richard Stallman, p\u00e8re du logiciel libre, en conf\u00e9rence \u00e0 Fribourg / JDM_2016-02-02T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 02.02.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7464174.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7443527", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cr\u00e9ateur du syst\u00e8me d'exploitation GNU ", "name": "Stallman, Richard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7443515"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Economiesuisse veut plus s'engager dans une politique europ\u00e9enne", "id": "sound-5F06D78A-BAD4-431B-AC23-8C0FCD3DD342", "durationSec": 80, "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Economiesuisse veut plus s'engager dans une politique europ\u00e9enne  \r\nEconomiesuisse entend s'investir davantage dans la politique europ\u00e9enne dans l'ann\u00e9e \u00e0 venir. Elle l'a fait savoir ce matin \u00e0 Berne lors de sa conf\u00e9rence de presse annuelle. Elle veut monter en puissance sur la question europ\u00e9enne et sur son soutien aux accords bilat\u00e9raux notamment via les r\u00e9seaux sociaux. Une campagne destin\u00e9e \u00e0 d\u00e9velopper une politique europ\u00e9enne \"constructive\". Muriel Ballaman. \r\nOuverte+souveraine. C'est sur cette campagne qu'Economiesuisse veut s'engager dans la politique europ\u00e9enne. C'est que 2016 est l'ann\u00e9e d\u00e9cisive en ce qui concerne la mise en oeuvre de l'initiative du 9 f\u00e9vrier contre l'immigration de masse. Avec la clause de sauvegarde, la f\u00e9d\u00e9ration des entreprises suisses salue la solution du conseil f\u00e9d\u00e9ral, une solution qui ne met pas en danger la place \u00e9conomique. Economiesuisse applaudit \u00e9galement la d\u00e9cision de l'appliquer unilat\u00e9ralement s'il le faut. Ouverte+souveraine donc. \r\nQuant \u00e0 l'initiative UDC sur laquelle le peuple est amen\u00e9 \u00e0 voter \u00e0 la fin du mois, celle sur le renvoi effectif des criminels \u00e9trangers, Economiesuisse s'y oppose. Mais oralement. \r\nEt m\u00eame si notre sondage de la mi janvier annonce cette initiative au coude \u00e0 coude, pas question d'y injecter des moyens financiers pour la f\u00e9d\u00e9raltion des entreprises suisses. Economiesuisse l'avait dit clairement au d\u00e9but de la campagne: cette initiative de l'UDC, elle n'entre pas dans ses priorit\u00e9s m\u00eame si elle pourrait avoir une incidence sur les relations de la Suisse avec l'Union Europ\u00e9enne. \r\nEconomieSuisse estime donc que sa parole a assez de poids pour faire pencher la", "alternativeExcerpt": ["Economiesuisse entend s'investir davantage dans la politique europ\u00e9enne dans l'ann\u00e9e \u00e0 venir. Elle l'a fait savoir mardi \u00e0 Berne lors de sa conf\u00e9rence de presse annuelle. Elle veut montrer son soutien aux accords bilat\u00e9raux."], "alternativeTitle": ["Economiesuisse veut plus s'engager dans une politique europ\u00e9enne / 12H30_2016-02-02T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 02.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7443481", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7443474"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute !", "source": "siranau", "title": "Minute ! Banques sauv\u00e9es par l'Etat", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E22A5619-4210-44B3-9F30-7E4B59BFDFF0", "durationSec": 109, "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Minute !", "Minute ! / NMT_2016-02-02T08:15:00_minute", "Minute ! / NMT_2016-02-02T08:15:00_minute"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7423998", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6282485.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7423998", "ece-7423983"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le r\u00e9gime cubain en passe de devenir respectable", "id": "sound-4095642F-8285-4C8C-B18E-887E73F29DA8", "durationSec": 608, "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Le r\u00e9gime cubain en passe de devenir respectable LANCEMENT 3 / Cuba\r\nC'est \u00e0 France que le pr\u00e9sident cubain Raul Castro a r\u00e9serv\u00e9 sa premi\u00e8re visite dans l'Union europ\u00e9enne depuis son accession au pouvoir en 2006. Une r\u00e9ponse \u00e0 la visite de Fran\u00e7ois Hollande \u00e0 Cuba l'ann\u00e9e derni\u00e8re. Hier, \u00e0 Paris, le pr\u00e9sident Hollande a appel\u00e9 les Etats-Unis \u00e0 lever leur embargo commercial qui frappe l'\u00eele des Cara\u00efbes et il a lui-m\u00eame annonc\u00e9 un geste suppl\u00e9mentaire sur les int\u00e9r\u00eats de la dette cubaine.\r\nUn pas vers la respectabilit\u00e9 d'un r\u00e9gime cubain qui ne le m\u00e9rite pas, aux yeux de beaucoup d'exil\u00e9s cubains. Dont vous fa\u00eetes partie, Jacobo Machover, bonjour !\r\n DIR TEL  //  00 33\u00a01\u00a043\u00a071\u00a076\u00a073  //  00 33 6 62 72 53 56\r\nCubain en France depuis 1963. Dissident, \u00e9crivain et ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'universit\u00e9 d'Avignon. Votre dernier ouvrage \"Cuba: une utopie cauchemardesque\", aux Editions Les Editions de Paris-Max Chaleil (8 octobre 2015).\r\n- l'ouverture de Cuba se fait au b\u00e9n\u00e9fice du peuple cubain, non !?\r\n\t- libre de voyager, de commercer, investissements, etc. ???\r\n- Raul Castro, homme de l'ombre au pouvoir depuis 2008, est g\u00e9n\u00e9ralement associ\u00e9 \u00e0 une forme d'ouverture du r\u00e9gime... l'homme de l'ouverture ?!\r\n\t- au moins sur le plan \u00e9conomique avec ce d\u00e9but de normalisation avec les Etats-Unis en d\u00e9cembre 2014...\r\n\t- il a stimul\u00e9 le petit commerce priv\u00e9, stimul\u00e9 - m\u00eame l\u00e9g\u00e8rement la croissance ...\r\n- en quoi l'ouverture est mauvaise ? Il faut bien commencer quelque part ? Cuba a le gouvernement qu'il a mais il faut bien commencer quelque part ?!\r\n- le r\u00e9gime cubain de 2016 a \u00e9volu\u00e9... ou pour vous, c'est toujours le m\u00eame ? Ne s'est-il pas adouci ?\r\n- comment vivent les Cubains sur le plan mat\u00e9riel aujourd'hui ?\r\n- transition Cuba: qui apr\u00e8s Raul ?\r\n(fin de son mandat en 2018, dit ne pas vouloir se repr\u00e9senter)\r\n\t- sa fille Mariela, succession dynastique ?\r\n\t(Mariela per\u00e7ue comme progressiste, active ds la d\u00e9fense des homos etc.)\r\n- Et dans quel \u00e9tat est la dissidence ? Qui l'incarne aujourd'hui ? Qui pour reprendre le flambeau ?\r\n(tr\u00e8s \u00e9clat\u00e9e, pas de leader qui se d\u00e9tache)\r\n==================================================================\r\n- La gauche en France comme ailleurs en Europe a eu et a toujours parfois tendance \u00e0 porter un regard enthousiaste sur le r\u00e9gime cubain. Ou alors une certaine complaisance, banalisation.\r\nVous racontez dans votre dernier ouvrage qu'il vous avait fallu beaucoup de ersusaion pour faire publier une tribune critique sur la r\u00e9gime par Fran\u00e7ois Hollande, alors premier secr\u00e9taire du PS et que Nicolas Sarkozy avait dans son bureau, par autod\u00e9rision, quand il \u00e9tait pr\u00e9sident, une photo de Fidel avec deux montres au poignet \u00bb\r\nHors, dans votre appel publi\u00e9 vendredi sur le site Atlantico, ce que vous d\u00e9crivez de Raul Castro est \u00e0 mille lieues de l'image d'un homme de l'ouverture.\r\n(\u00ab  C'est lui qui a pris le pouvoir en janvier 1959 et fait le premier fusiller des dizaines de prisonniers en une nuit. \u00bb, \u00ab un tyran de la pire esp\u00e8ce \u00bb).\r\n>>> VIRGULE 3", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident cubain Raul Castro a r\u00e9serv\u00e9 sa premi\u00e8re visite dans l'Union europ\u00e9enne \u00e0 la France. Une r\u00e9ponse \u00e0 la visite de Fran\u00e7ois Hollande \u00e0 Cuba l'ann\u00e9e derni\u00e8re. Le pr\u00e9sident Hollande a appel\u00e9 les Etats-Unis \u00e0 lever leur embargo commercial qui frappe l'\u00eele des Cara\u00efbes. Un pas vers la respectabilit\u00e9 d'un r\u00e9gime cubain. L'interview de Jacobo Machover, Cubain en France depuis 1963, dissident, \u00e9crivain et ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'universit\u00e9 d'Avignon, \u00e9crivain de: \"Cuba: une utopie cauchemardesque\", aux Editions Les Editions de Paris-Max Chaleil."], "alternativeTitle": ["Le r\u00e9gime cubain en passe de devenir respectable / TUM_2016-02-02T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 02.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7443506", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Machover, Jacobo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7443504"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["FONDATION", "INTERVIEW", "INTERVIEW", "QUARTIER", "PROSTITUTION"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, MORITZ", "COUCHEPIN, PASCAL", "BLOCHER, CHRISTOPH", "INFANTINO, GIANNI", "FIGO, LUIS"], "id": "asset-1491067", "durationSec": 1857, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "LAC DE SCHIFFENEN", "SUISSE", "SION", "LONDRES", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "backgrounds": ["Londres Royaume-Uni, portrait du candidat suisse \u00e0 la pr\u00e9sidence de la FIFA Gianni Infantino."], "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "FR: le procureur g\u00e9n\u00e9ral ouvre une proc\u00e9dure pour homicide par n\u00e9gligence dans l'affaire \u00c9milie", "Gianni Infantino pourrait devenir le prochain pr\u00e9sident de la FIFA", "Initiative \"Pour le couple et la famille - non \u00e0 la p\u00e9nalisation du mariage\": une phrase dans le texte pose probl\u00e8me", "Les fraudeurs font preuve d'imagination pour faire passer des armes ou des stup\u00e9fiants \u00e0 la douane", "Le mini-mag : Le quartier de la Plume \u00e0 La Chaux-de-Fonds", "Virus Zika: l'OMS qualifie l'\u00e9pid\u00e9mie \"d'urgence de sant\u00e9 publique de port\u00e9e mondiale\"", "Onze anciens conseillers f\u00e9d\u00e9raux prennent position contre l'initiative de l'UDC", "Primaires pr\u00e9sidentielles (USA): les explications de Pierre Gobet, depuis\u00a0Des Moines dans l'Iowa", "Les primaires dans l'Iowa ont r\u00e9serv\u00e9 des surprises", "L'invit\u00e9 culturel: Samir vient nous parler de son film documentaire Iraqi Odyssey"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7342554", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["La proc\u00e9dure est ouverte \u00e0 l'encontre de la directrice de l\u2019Institution et de l\u2019ancien stagiaire qui surveillait l\u2019adolescente de 15 ans.", "Il est n\u00e9 \u00e0 Brig et est l'actuel secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'UEFA.", "Interview de G\u00e9raldine Marchand-Balet, conseilli\u00e8re natianal PDC, depuis Sion.", "Les garde-fronti\u00e8res en ont fait encore r\u00e9cemment l'exp\u00e9rience \u00e0 la douane de Th\u00f4nex-Vallard.", "Le gouvernement du Honduras d\u00e9cr\u00e8te l'\u00e9tat d'urgence national.", "Ils ont sign\u00e9 un manifeste appelant \u00e0 voter contre l'initiative le 28 f\u00e9vrier.", "Donald Trump essuie son premier revers tandis que Hillary Clinton et Bernie Sanders sont au coude-\u00e0-coude.", "Ce film documentaire retrace, \u00e0 travers l\u2019histoire de sa famille, un si\u00e8cle dans l'histoire de l'Irak."], "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Des Moines", "name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7344290", "ece-7342554"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["SPORTIF PROFESSIONNEL", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "SKI DE RANDONN\u00c9E", "PRODUIT C\u00c9R\u00c9ALIER", "PRODUIT C\u00c9R\u00c9ALIER", "SKI DE RANDONN\u00c9E"], "id": "asset-1486315", "durationSec": 2353, "mediaType": "video", "title": "DE L'\u00c9NERGIE EN BARRE, VRAIMENT?", "visualGeographicals": ["SUISSE", "MACOLIN", "LAUSANNE", "PLATEAU", "VAUD", "LUCENS", "GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "genres": ["Consommation"], "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["De l'\u00e9nergie en barre, vraiment?", "Le dirigeant de Swiss s'explique sur la pratique g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e du surbooking dans les compagnies a\u00e9riennes.", "Le dirigeant de Swiss s'explique sur la pratique g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e du surbooking dans les compagnies a\u00e9riennes.", "Les barres ou les gels \u00e9nerg\u00e9tiques sont aujourd'hui bourr\u00e9s d'ingr\u00e9dients sophistiqu\u00e9s, vendus \u00e0 prix d'or et \u00e0 grand renfort de marketing. Ces produits sont tr\u00e8s pris\u00e9s des sportifs mais pas seulement. V\u00e9ritables concentr\u00e9s d'\u00e9nergie ou effet placebo ? A quelle fr\u00e9quence peut-on prendre ces aliments d'appoint et sont-ils adapt\u00e9s aux enfants ?", "Depuis des mill\u00e9naires, les \u00eatres humains consomment des aliments sous forme de barres \u00e0 haute teneur \u00e9nerg\u00e9tique. Ce qui n'\u00e9tait \u00e0 la pr\u00e9histoire qu'un concentr\u00e9 de noix, de graisse et de viande s\u00e9ch\u00e9e est aujourd'hui bourr\u00e9 d'ingr\u00e9dients sophistiqu\u00e9s. Certaines barres ou autres gels sont vendus \u00e0 prix d'or et \u00e0 grand renfort de marketing.", "Pour garder le rythme, les sportifs, tant amateurs que d'\u00e9lite, doivent bien se nourrir. Cela se passe notamment avant le d\u00e9but de l'effort mais \u00e9galement pendant. Pour compenser les calories br\u00fbl\u00e9es et pour retrouver de l'\u00e9nergie, les athl\u00e8tes peuvent consommer des barres \u00e9nerg\u00e9tiques.", "Le surbooking est une pratique courante pour toutes les compagnies a\u00e9riennes. Que se passe-t-il quand la compagnie vous envoie sur un autre vol parce que celui que sur lequel vous avez r\u00e9serv\u00e9 une place est complet?", "Sucres, graisses ou encore prot\u00e9ines sont indispensables au bon fonctionnement de notre organisme, particuli\u00e8rement dans l'effort. Les barres pour le sport peuvent apporter une partie de ces \u00e9l\u00e9ments, avec toutefois une r\u00e9partition sucres/graisses/prot\u00e9ines pas toujours optimale.", "Douze barres \u00e9nerg\u00e9tiques, cinq barres de c\u00e9r\u00e9ales et sept gels ont \u00e9t\u00e9 soumis au laboratoire cantonal vaudois. Celui-ci a proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 une analyse d\u2019\u00e9tiquetage et \u00e9galement \u00e0 une recherche d\u2019OGM.", "En Suisse, l'anc\u00eatre de la barre \u00e9nerg\u00e9tique se pr\u00e9nomme \"Ovaltine\" et na\u00eet en 1937. Mais l'histoire ne s'arr\u00eate pas l\u00e0. L'ancien sportif d'endurance Iwan Schuwey d\u00e9cide de lancer sa propre barre \u00e9nerg\u00e9tique baptis\u00e9e Mulaff.", "De l'\u00e9nergie en barre, vraiment?", "Les barres ou les gels \u00e9nerg\u00e9tiques sont aujourd'hui bourr\u00e9s d'ingr\u00e9dients sophistiqu\u00e9s, vendus \u00e0 prix d'or et \u00e0 grand renfort de marketing. Ces produits sont tr\u00e8s pris\u00e9s des sportifs mais pas seulement. V\u00e9ritables concentr\u00e9s d'\u00e9nergie ou effet placebo ? A quelle fr\u00e9quence peut-on prendre ces aliments d'appoint et sont-ils adapt\u00e9s aux enfants ?", "De l'\u00e9nergie en barre, vraiment?", "Les barres ou les gels \u00e9nerg\u00e9tiques sont aujourd'hui bourr\u00e9s d'ingr\u00e9dients sophistiqu\u00e9s, vendus \u00e0 prix d'or et \u00e0 grand renfort de marketing. Ces produits sont tr\u00e8s pris\u00e9s des sportifs mais pas seulement. V\u00e9ritables concentr\u00e9s d'\u00e9nergie ou effet placebo ? A quelle fr\u00e9quence peut-on prendre ces aliments d'appoint et sont-ils adapt\u00e9s aux enfants ?", "De l'\u00e9nergie en barre, vraiment?", "Les barres ou les gels \u00e9nerg\u00e9tiques sont aujourd'hui bourr\u00e9s d'ingr\u00e9dients sophistiqu\u00e9s, vendus \u00e0 prix d'or et \u00e0 grand renfort de marketing. Ces produits sont tr\u00e8s pris\u00e9s des sportifs mais pas seulement. V\u00e9ritables concentr\u00e9s d'\u00e9nergie ou effet placebo ? A quelle fr\u00e9quence peut-on prendre ces aliments d'appoint et sont-ils adapt\u00e9s aux enfants ?", "De l'\u00e9nergie en barre, vraiment?", "Les barres ou les gels \u00e9nerg\u00e9tiques sont aujourd'hui bourr\u00e9s d'ingr\u00e9dients sophistiqu\u00e9s, vendus \u00e0 prix d'or et \u00e0 grand renfort de marketing. Ces produits sont tr\u00e8s pris\u00e9s des sportifs mais pas seulement. V\u00e9ritables concentr\u00e9s d'\u00e9nergie ou effet placebo ? A quelle fr\u00e9quence peut-on prendre ces aliments d'appoint et sont-ils adapt\u00e9s aux enfants ?"], "alternativeTitle": ["A bon entendeur", "Surbooking: entretien avec Lorenzo Stoll, Directeur g\u00e9n\u00e9ral Suisse romande de Swiss", "Bonus: entretien (2/2) avec Lorenzo Stoll, Directeur g\u00e9n\u00e9ral Suisse romande de Swiss", "De l'\u00e9nergie en barre, vraiment?", "De l'\u00e9nergie en barre, vraiment?", "Des barres \u00e9nerg\u00e9tiques pour se surpasser?", "Rubrique: vous avez achet\u00e9 votre billet d'avion? Vous pourriez ne pas partir!", "Am\u00e9liorer ses performances avec quel carburant?", "Le test: barres et gels \u00e9nerg\u00e9tiques, barres c\u00e9r\u00e9ales", "L'histoire de la barre suisse Mulaff", "A bon entendeur", "De l'\u00e9nergie en barre, vraiment?", "A bon entendeur", "De l'\u00e9nergie en barre, vraiment?", "A bon entendeur", "De l'\u00e9nergie en barre, vraiment?", "A bon entendeur", "De l'\u00e9nergie en barre, vraiment?"], "imageURL": "//www.rts.ch/7406907.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7342530", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Productrice Editoriale": [{"name": "PERNOUD-NUSSBAUM, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7342530", "ece-7344262", "ece-7344244", "ece-7448886", "ece-7344179"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Allocutions, d\u00e9clarations", "source": "gico", "title": "Allocution de Guy Parmelin, Conseiller f\u00e9d\u00e9ral, sign\u00e9e", "genres": ["Elections ou votations"], "id": "asset-1490879", "durationSec": 300, "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Initiative contre la sp\u00e9culation sur les denr\u00e9es alimentaires"], "alternativeTitle": ["Allocution de Guy Parmelin, Conseiller f\u00e9d\u00e9ral, sign\u00e9e", "Initiative contre la sp\u00e9culation sur les denr\u00e9es alimentaires", "Allocution de Guy Parmelin, Conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7445282", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-7445282"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUNESSE", "TOURNOI (TENNIS)", "N\u00c9GOCIATION", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "DISCOURS", "TUNNEL", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "MARA\u00ceCHER", "CULTURE MARA\u00ceCH\u00c8RE"], "visualPersons": ["HINGIS, MARTINA", "BACSINSZKY, TIMEA", "DE MISTURA, STAFFAN", "CLINTON, HILLARY", "RUBIO, MARCO", "CRUZ, TED", "TRUMP, DONALD", "SANDERS, BERNIE", "LEUTHARD, DORIS"], "id": "asset-1491069", "durationSec": 1916, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["HAUTES-PYRENEES", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "IOWA", "GOTHARD", "BERNE-VILLE", "GENEVE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["ONU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "backgrounds": ["Gothard Suisse, du tunnel du Gothard avec du trafic routier."], "alternativeTitle": ["19h30", "Tennis: le tournoi des Petits As est le vivier des meilleurs joueurs mondiaux de moins de 14 ans", "Les r\u00e9sultats des primaires dans l'Iowa sont tr\u00e8s serr\u00e9s", "La bataille pour un deuxi\u00e8me tube routier au Gothard est lanc\u00e9e", "Votations / Tunnel du Gothard: l'analyse de Linda Bourget", "Le suicide cause 1000 d\u00e9c\u00e8s en Suisse chaque ann\u00e9e", "La m\u00e9t\u00e9o bouleverse le travail des mara\u00eechers", "Bruxelles met ses propositions sur la table pour \u00e9viter le Brexit", "Le GIF est devenu une arme redoutable dans la course aux \u00e9lections am\u00e9ricaines", "Primaires pr\u00e9sidentielles (USA): les explications de Pierre Gobet, depuis Des Moines dans l'Iowa", "Le PIB du canton de Vaud est l\u2019un des meilleurs de Suisse", "Syrie / N\u00e9gociations: interview de Staffan de Mistura, envoy\u00e9 sp\u00e9cial de l'ONU", "Syrie: les n\u00e9gociations reposent sur les \u00e9paules de l'envoy\u00e9 sp\u00e9cial de l'ONU", "Le film \"Heidi\" d\u00e9barque en Suisse romande", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Tous les champions actuels y sont pass\u00e9s.", "Donald Trump termine derri\u00e8re Ted Cruz, tandis que Hillary Clinton et Bernie Sanders sont au coude-\u00e0-coude.", "Les co\u00fbts diff\u00e8rent selon les alternatives.", "Entretien avec Dr Fran\u00e7oise Riquier, psychiatre.", "Les temp\u00e9ratures sont exceptionnellement douces pour la saison.", "Londres obtiendrait gain de cause sur une de ses revendications majeures.", "Tous les candidats y passent et c'est souvent dr\u00f4le.", "Il peut s\u2019appuyer surtout sur un secteur secondaire qui a su se renouveler.", "Le sort de millions d'hommes, de femmes et d'enfants victimes de la guerre de Syrie se joue \u00e0 Gen\u00e8ve.", "C'est un souvenir de lecture d'enfance qui a accompagn\u00e9 des g\u00e9n\u00e9rations."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7342516", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BOURGET, Linda", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Des Moines", "name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7342516", "ece-7342514"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CLASSE", "D\u00c9M\u00c9NAGEMENT", "OP\u00c9RA (B\u00c2TIMENT)"], "visualPersons": ["BERSET, ALAIN"], "id": "asset-1491068", "durationSec": 1143, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["BIENNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "backgrounds": ["Bienne Suisse, le conseiller f\u00e9d\u00e9ral chef du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de l'Int\u00e9rieur (DFI) Alain Berset a doubl\u00e9 le film Heidi avec des \u00e9coliers d'une classe primaire.", "Gen\u00e8ve Suisse, le Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve d\u00e9m\u00e9nage et se r\u00e9installe de mani\u00e8re temporaire pr\u00e8s de la Villa Rigot en s'appelant Op\u00e9ra des Nations."], "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "FR: la rel\u00e8ve politique tente de dynamiser la campagne pour les communales", "BE: des \u00e9l\u00e8ves s'essayent au doublage et \u00e0 la traduction du film \"Heidi\"", "VD: se lancer dans une exp\u00e9rience humanitaire n'est pas une mince affaire", "GE: l'Op\u00e9ra des Nations est inaugur\u00e9", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7342524", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Ils \u00e9voquent leur vision du futur et la difficult\u00e9 d'int\u00e9resser les jeunes \u00e0 ces \u00e9lections.", "Le film est d\u00e9j\u00e0 sorti en Suisse allemande et d\u00e9barque sur les \u00e9crans romands.", "Sania avait d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9colter un maximum d'affaires pour les acheminer elle-m\u00eame dans un camp en Croatie, mais cela a \u00e9t\u00e9 plus compliqu\u00e9 que pr\u00e9vu.", "Cette grande sc\u00e8ne \u00e9ph\u00e9m\u00e8re a \u00e9t\u00e9 construite en seulement dix mois."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Gen\u00e8ve", "name": "PAMBIANCO CARELLA, Fabienne", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7344256", "ece-7342522", "ece-7342524"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Allocutions, d\u00e9clarations", "source": "gico", "title": "Allocution de Guy Parmelin, Conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Elections ou votations"], "id": "asset-1490876", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 232, "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["DISCOURS T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "VOTATION", "INITIATIVE POPULAIRE"], "excerpt": "Allocution t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e du conseiller f\u00e9d\u00e9ral Guy Parmelin contre l'initiative populaire \"Pas de sp\u00e9culation sur les denr\u00e9es alimentaires\" en votation f\u00e9d\u00e9rale le 28.02.2016.", "alternativeExcerpt": ["Initiative contre la sp\u00e9culation sur les denr\u00e9es alimentaires"], "alternativeTitle": ["Allocution de Guy Parmelin, Conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "Initiative contre la sp\u00e9culation sur les denr\u00e9es alimentaires", "Allocution de Guy Parmelin, Conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7445247", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-7445247"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Jean-Christophe Geiser - Fantasia & Lux \u00e0 la Cath\u00e9drale de Lausanne", "id": "sound-096FB4F5-E1C0-4791-BD56-A1992B5D321F", "durationSec": 862, "publicationDate": "2016-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fantasia & Lux \u00e0 la Cath\u00e9drale de Lausanne\r\n\" FANTASIA & LUX \", r\u00e9cital d'orgue donn\u00e9 par Jean-Christophe Geiser et mis en images par Nicolas Wintsch, dont la forme musicale de la fantaisie pour orgue utilis\u00e9e par Bach, Mozart, Liszt et Vierne constitue le fil rouge du concert. Un concert \" live \" accompagn\u00e9 de projections dont le vid\u00e9aste contr\u00f4le la diffusion en temps r\u00e9el.\r\nLa palette sonore infiniment riche des 7'396 tuyaux des Grandes Orgues superlatives de la Cath\u00e9drale de Lausanne permet des climats musicaux in\u00e9dits. En employant les techniques du vid\u00e9o mapping, une partition visuelle est interpr\u00e9t\u00e9e en direct pour \u00eatre en phase rythmiquement et harmoniquement avec la musique jou\u00e9e par Jean-Christophe Geiser. \r\nRencontre avec Jean-Christophe Geiser, organiste titulaire de la Cath\u00e9drale de Lausanne.\r\nA d\u00e9couvrir du 30 janvier au 13 f\u00e9vrier 2016 \u00e0 la Cath\u00e9drale de Lausanne.\r\nwww.grandesorgues.ch <http://www.grandesorgues.ch>", "alternativeExcerpt": ["\"Fantasia & Lux\", r\u00e9cital d\u2019orgue donn\u00e9 par Jean-Christophe Geiser et mis en images par Nicolas Wintsch, dont la forme musicale de la fantaisie pour orgue utilis\u00e9e par Bach, Mozart, Liszt et Vierne constitue le fil rouge du concert. Un concert \"live\" accompagn\u00e9 de projections dont le vid\u00e9aste contr\u00f4le la diffusion en temps r\u00e9el.\n \nA d\u00e9couvrir du 30 janvier au 13 f\u00e9vrier 2016 \u00e0 la Cath\u00e9drale de Lausanne. Rencontre avec Jean-Christophe Geiser, organiste titulaire de la Cath\u00e9drale de Lausanne."], "alternativeTitle": ["Jean-Christophe Geiser - Fantasia & Lux \u00e0 la Cath\u00e9drale de Lausanne / MAT_2016-02-02T07:37:15_l-invite", "Les matinales d'Espace 2 du 02.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7316598", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "organiste", "name": "Geiser, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7316596"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Faut-il enterrer d\u00e9finitivement le secret bancaire aussi en Suisse?", "id": "sound-B009E29F-08E7-431D-992A-2B8310ABD0DA", "durationSec": 487, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Carlo Lombardini, avocat d'affaires;L\u00fcscher, Christian\r\n* * Faut-il enterrer d\u00e9finitivement le secret bancaire aussi en Suisse? (extrait Lombardini et SLV L\u00fcscher)  \r\nVal: Faut-il enterrer d\u00e9finitivement le secret bancaire aussi en Suisse, Christian? \r\nChristian: alors qu'au niveau international, la Suisse va passer \u00e0 l'\u00e9change automatique d'informations, le secret bancaire existe toujours \u00e0 l'int\u00e9rieur des fronti\u00e8res helv\u00e9tiques. Il pourrait m\u00eame \u00eatre b\u00e9tonn\u00e9 dans la Constitution si l'inititiave pour la protection de la sph\u00e8re priv\u00e9 est maintenue. Une l\u00e9gislation trop restrictive estiment certains. Elle serait en contraction avec les normes internationales.\r\nParmi ces sceptiques, l'avocat d'affaires Carlo Lombardini. Pour lui, il faut tourner la page du secret bancaire en Suisse, moyennant une g\u00e9n\u00e9reuse amnistie fiscale. C'\u00e9tait hier soir dans Forum.\r\nDigas\r\nBonsoir Christian L\u00fcscher !\r\nvice-pr\u00e9sident du PLR, CN GE\r\n-  on a clairement chang\u00e9 d'\u00e9poque nous dit Carlo Lombardini, vous \u00eates un des fers de lance de l'initiative pour la protection de la sph\u00e8re priv\u00e9e ... si je m'appuie sur les dires de votre \u00e9minent confr\u00e8re, on pourrait se demander si vous n'avez manqu\u00e9 un train Christian L\u00fcscher, vous \u00eates un peu rest\u00e9 coinc\u00e9 dans le pass\u00e9 ?\r\n- quand m\u00eame : propos forts ! \u00ab l'\u00e9vasion fiscale a \u00e9t\u00e9 un ph\u00e9nom\u00e8ne \u00e0 la mode apr\u00e8s la 2e guerre mondiale \u00bb . les Suisses ont bcp cach\u00e9 d'argent au fisc . c'est bien la preuve que l'Etat y perd, que ca vaut la peine de changer de paradigme !! \r\n- Carlo Lombardini : on trompe les citoyens \u00e0 qui ont promet - avec ces initiatives - de garder le secret bancaire, car la Suisse sera contrainte de changer d'\u00e8re...\r\n- renoncer au secret bancaire en Suisse mais en offrant aux fraudeurs la possibilit\u00e9 de se r\u00e9gulariser, est-ce que ce ne serait pas la meilleure solution?\r\n- politiquement \u00e7a demande un peu de courage et de realpolitik... majorit\u00e9 possible au parlement?\r\n- Le conseil f\u00e9d\u00e9ral a gel\u00e9 en novembre dernier son projet d'abolir le secret bancaire pour les contribuables suisses. Gel\u00e9 \u00e9galement le projet d'alourdir les sanctions en cas de soustraction fiscale. Maintenant, on s'achemine peut-\u00eatre vers un contre-projet \u00e0 l'initiative de l'UDC. Au fond, Carlo Lombardini et vous, vous tirez \u00e0 la m\u00eame corde... Vous voulez aussi une amnistie fiscale et la plus g\u00e9n\u00e9reuse possible...\r\n- ca proment un gros d\u00e9bat ! c'est tr\u00e8s favorable aux fraudeurs !!", "alternativeExcerpt": ["Le professeur de droit et avocat genevois Carlo Lombardini plaidait dimanche soir, dans l'\u00e9mission Forum, pour l'abandon du secret bancaire en Suisse. D'autres d\u00e9fendent au contraire son maintien et son inscription dans la Constitution, dont Christian L\u00fcscher, avocat et conseiller national PLR genevois. Son interview."], "alternativeTitle": ["Faut-il enterrer d\u00e9finitivement le secret bancaire aussi en Suisse? / FOR_2016-02-01T18:00:00_developpement-1", "Forum du 01.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7440659", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7440658"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Horrorscope", "source": "siranau", "title": "L'Horrorscope 01.02.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5627136F-3481-4463-9FEB-2C3E350A8A1A", "durationSec": 56, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'Horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2016-02-01T07:35:00_l-horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2016-02-01T07:35:00_l-horrorscope"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7420645", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398824.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7420645", "ece-7420629"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Libre circulation: la Suisse pourrait-elle obtenir un meilleur accord que Londres?", "id": "sound-D7B13620-B04B-47A6-BB32-2EA97FB78955", "durationSec": 201, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Libre circulation: la Suisse pourrait-elle obtenir un meilleur accord que Londres?  \r\nLondres et Bruxelles jouent les prolongations. Le premier ministre britannique David Cameron et le pr\u00e9sident du Conseil europ\u00e9en Donald Tusk (TOUSKE) ont d\u00e9cid\u00e9 hier de prolonger d'un jour leurs discussions pour pr\u00e9senter une base de n\u00e9gociation aux Etats membre de l'Union. \r\nRomain Clivaz on vous retrouve \u00e0 Bruxelles. Difficile d'observer ces discussions Londres-Bruxelles sans avoir \u00e0 l'esprit celles entre Berne et Bruxelles.\r\nDIR\r\nM\u00eame si aucun lien formel n'existe, que les situations sont diff\u00e9rentes, avec un pays membre de l'Union et un Etat tiers, \r\nEt le Royaume-Uni qui veut limiter l'acc\u00e8s aux assurance sociale et la Suisse au march\u00e9 du travail\r\nMais dans les deux cas il est question de limiter la libert\u00e9 de circuler des personnes, certes avec des instruments diff\u00e9rents.la th\u00e9matique est la m\u00eame---\r\ncertains m\u00e9dias britanniques font d'ailleurs volontiers la comparaison, \u00e9voquant la possibilit\u00e9 quasi cauchemardesque pour David Cameron : que la Suisse obtienne \u00ab a better deal \u00bb, un meilleur accord, que la Grande-Bretagne \r\n*** Le pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration Johann Schneider Ammann a d'ailleurs admis que les deux dossiers sont li\u00e9s.\r\nC'\u00e9tait lors de sa visite \u00e0 Bruxelles. suite \u00e0 sa rencontre avec le pr\u00e9sident de la commission Jean-Claude Juncker---\r\nJohann Schneider Ammann a rapport\u00e9 les propos du chef de l'ex\u00e9cutif europ\u00e9en selon lesquels il serait difficile d'avancer sur la question de la libre circulation des personnes tant que la question britannique n'aurait pas trouv\u00e9 de r\u00e9ponse.\r\n\u00ab Une prise d'otage \u00bb selon un responsable europ\u00e9en, mais une prise d'otage avec laquelle le Conseil f\u00e9d\u00e9ral doit vivre...ce qu'il semble d'ailleurs faire en envisageant d'introduire une clause de sauvegarde unilat\u00e9rale sur la libre-circulation des personnes d'ici \u00e0 mars, en attendant un \u00e9ventuel compromis avec Bruxelles.\r\nEt puis il y a aussi c\u00f4t\u00e9 suisse l'espoir que si la Grande-Bretagne obtient quelque chose, cela pourrait ouvrir un peu le jeu.\r\n*** Espoir que l'on s'efforce de doucher du c\u00f4t\u00e9 de la commission. \r\nOui, m\u00eame si officiellement personne ne veut faire le lien entre les deux dossiers, sauf sur le calendrier.\r\nEn coulisse le message est clair : la Suisse ne doit pas r\u00eaver d'une solution favorable, dans le sillage de la Grande-Bretagne si elle obtient une solution. Les deux dossiers n'ont rien \u00e0 voir. \r\nHors micro, c'est le message que l'on peut entendre \u00e0 l'adresse des m\u00e9dias suisses notamment, mais on sent bien que le lien entre les deux cas \u00e9nerve.\r\n*** Des propos peu encourageants c\u00f4t\u00e9 europ\u00e9en en coulisse, mais un ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res Didier Burkhalter assez optimiste hier dans le Matin Dimanche.Comment expliquer cette diff\u00e9rence ?\r\nChacun est dans son r\u00f4le dans cette phase d\u00e9licate---\r\nBruxelles ne veut pas donner l'impression que la Suisse va facilement obtenir des concessions, m\u00eame si Londres devait obtenir quelques chose.\r\nDidier Burkhalter pour sa part assure que les discussions ne pi\u00e9tinent pas, il est dans son r\u00f4le, aussi au niveau de la politique int\u00e9rieure---\r\nIl se veut rassurant, avec un message : le Conseil f\u00e9d\u00e9ral avance pour mettre en ouvre l'initiative contre l'immigration de masse.\r\nL'\u00e9tat des discussions est probablement entre les deux, mais chacun y va de sa lecture des m\u00eames \u00e9v\u00e9nements.c'est de bonne guerre.\r\nIl y a peut-\u00eatre une d\u00e9claration un peu t\u00e9m\u00e9raire du c\u00f4t\u00e9 de Didier Burkhalter.\r\nBLA BLA BLA", "alternativeExcerpt": ["Les discussions entre Londres et Bruxelles s'apparentent \u00e0 celles que Berne m\u00e8ne avec la Commission europ\u00e9enne. Dans les deux cas, il est question de limiter la libert\u00e9 de circuler des personnes, mais avec des instruments diff\u00e9rents."], "alternativeTitle": ["Libre circulation: la Suisse pourrait-elle obtenir un meilleur accord que Londres? / FOR_2016-02-01T18:02:00_developpement-2", "Forum du 01.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7440659", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant RTS \u00e0 Bruxelles", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7440649"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Hommage au fl\u00fbtiste Aur\u00e8le Nicolet", "id": "sound-BE71731B-E969-4502-86A9-387BCA00A9B2", "durationSec": 985, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le fl\u00fbtiste suisse Aur\u00e8le Nicolet, n\u00e9 \u00e0 Neuch\u00e2tel, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 vendredi 29 janvier 2016 \u00e0 l'\u00e2ge de 90 ans. Il comptait parmi les musiciens suisses les plus r\u00e9put\u00e9s du XXe si\u00e8cle. Conversation t\u00e9l\u00e9phonique entre Yves Bron et le fl\u00fbtiste Pierre Wavre, ancien directeur du Conservatoire de Lausanne, pour \u00e9voquer la carri\u00e8re de ce grand musicien disparu.", "alternativeExcerpt": ["Le fl\u00fbtiste suisse Aur\u00e8le Nicolet, n\u00e9 \u00e0 Neuch\u00e2tel, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 vendredi 29 janvier 2016 \u00e0 l'\u00e2ge de 90 ans. Il comptait parmi les musiciens suisses les plus r\u00e9put\u00e9s du XXe si\u00e8cle. Conversation t\u00e9l\u00e9phonique entre Yves Bron et le fl\u00fbtiste Pierre Wavre, ancien directeur du Conservatoire de Lausanne, pour \u00e9voquer la carri\u00e8re de ce grand musicien disparu."], "alternativeTitle": ["Hommage au fl\u00fbtiste Aur\u00e8le Nicolet / MAG_2016-02-01T12:06:45_chronique-2", "Magma du 01.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7420597", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7420596"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La mort du chef cuisinier Beno\u00eet Violier suscite stupeur et incompr\u00e9hension", "id": "sound-212A4434-2044-44F9-AE92-313D88127540", "durationSec": 308, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "CATINFO_FEV2016 Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_FEV2016 ;Fredy Girardet, cuisinier, ancien chef de l'H\u00f4tel de Ville de Crissier\r\n* * La mort du chef cuisinier Beno\u00eet Violier suscite stupeur et incompr\u00e9hension Le guide Michelin France devait annoncer aujour'dhui  le nouveau palmar\u00e8s .. en pr\u00e9sence de Benoit Violier.. \r\nMais le chef \u00e9toil\u00e9 franco.suisse a mis fin \u00e0 ses jours hier.. \r\ndepuis hier soir.. c'est l'incompr\u00e9hension .. \r\nLe chef de l'h\u00f4tel de ville de Crissier.. avait obtenu le titre du meilleur restaurant du monde.. \r\nFredy Girardet avait dirig\u00e9 l'\u00e9tablissement jusqu'en 1997.. \r\nIl t\u00e9moigne du travail exceptionnel accompli par Benoit Violier.. \r\nSOn t\u00e9moignage..", "alternativeExcerpt": ["Le guide Michelin France devait annoncer ce lundi matin le nouveau palmar\u00e8s, en pr\u00e9sence de Beno\u00eet Violier. Mais le chef \u00e9toil\u00e9 franco-suisse a mis fin \u00e0 ses jours dimanche. L'H\u00f4tel de Ville de Crissier avait obtenu le titre du meilleur restaurant du monde. T\u00e9moignage de Fr\u00e9dy Girardet, ancien directeur de l'\u00e9tablissement."], "alternativeTitle": ["La mort du chef cuisinier Beno\u00eet Violier suscite stupeur et incompr\u00e9hension / 12H30_2016-02-01T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 01.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7440676", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7440669"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Petites histoires des grandes soir\u00e9es", "source": "siranau", "title": "Les petites histoires des grandes soir\u00e9es : Joyeux anniversaire Eddie Barclay", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B472F314-92FD-4EEE-A785-48611ED45D7D", "durationSec": 214, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Joyeux anniversaire Eddie Barclay", "Joyeux anniversaire Eddie Barclay / NMT_2016-02-01T08:09:36_petites-histoires-des-grandes-soirees", "Joyeux anniversaire Eddie Barclay / NMT_2016-02-01T08:09:36_petites-histoires-des-grandes-soirees"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7420656", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7033931.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kominek, Alexandre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7420656", "ece-7420641"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Mike Horn, aventurier de l'extr\u00eame (R)", "id": "sound-55B25DEC-FB4D-4586-BB1D-4A0C16CBC2F1", "durationSec": 3356, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Mike Horn est un aventurier de l'extr\u00eame connu dans le monde entier pour repousser les limites du possible.\r\nIl a descendu l'Amazone, suivi la ligne de l'\u00e9quateur sur 40'000 km, boucl\u00e9 le tour du P\u00f4le Nord durant la longue nuit polaire. Il a march\u00e9 sur la glace, parcouru le d\u00e9sert, descendu des rapides, fray\u00e9 son chemin dans la jungle.\r\nDans son nouveau livre, \"Vouloir toucher les \u00e9toiles\", il revient sur certaines de ses aventures pass\u00e9es et \u00e9voque ce pari fou: gravir avec trois amis montagnards quatre 8'000 \u00e0 la suite dans l'Himalaya, sans oxyg\u00e8ne, sans cordes, en style alpin le plus pur.\r\nPour la premi\u00e8re fois aussi, ce conqu\u00e9rant de l'impossible se d\u00e9voile, et nous donne la force d'inventer nos r\u00eaves.\r\nMike Horn est l'invit\u00e9 de \"D\u00e9tours\" au micro de Madeleine Caboche.\r\nMike Horn, \"Vouloir toucher les \u00e9toiles\" (XO Editions, 2015)", "alternativeTitle": ["D\u00e9tours du 01.02.2016", "Mike Horn, aventurier de l'extr\u00eame / DET_2016-02-01T15:04:15_detours", "D\u00e9tours du 01.02.2016", "Mike Horn, aventurier de l'extr\u00eame / DET_2016-02-01T15:04:15_detours"], "alternativeExcerpt": ["Mike Horn est un aventurier de l'extr\u00eame connu dans le monde entier pour repousser les limites du possible.\n\nIl a descendu l'Amazone, suivi la ligne d\u2019\u00e9quateur sur 40 000kms, boucl\u00e9 le tour du P\u00f4le Nord durant la longue nuit polaire. Il a march\u00e9 sur la glace, parcouru le d\u00e9sert, descendu des rapides, fray\u00e9 son chemin dans la jungle.\n\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 27 novembre 2015.", "Mike Horn est un aventurier de l'extr\u00eame connu dans le monde entier pour repousser les limites du possible.\n\nIl a descendu l'Amazone, suivi la ligne d\u2019\u00e9quateur sur 40 000kms, boucl\u00e9 le tour du P\u00f4le Nord durant la longue nuit polaire. Il a march\u00e9 sur la glace, parcouru le d\u00e9sert, descendu des rapides, fray\u00e9 son chemin dans la jungle.\n\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 27 novembre 2015."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7420924", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4376661.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Aventurier,", "name": "Horn, Mike", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7420924", "ece-7420923"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "InterCit\u00e9s : Elections communales 2016: le manque de candidats dans les petites communes", "id": "sound-CF30B103-006F-44A3-80B7-2FC1DDD3B5D7", "durationSec": 497, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Olivier Devantay, syndic de la commune vaudoise de Grancy;Joseph Catilla, d\u00e9put\u00e9 socialiste de Tavel;Gaston Waeber, UDC de Tavel;Delaloye, Cam\u00e9lia;Guerry-Berchier, Micheline\r\n* * Elections communales 2016: le manque de candidats dans les petites communes (ELECTIONS COMMUNALES FRIBOIRGEOISES ET VAUDOISES) Invit\u00e9e: Micheline Guerry-Berchier, Pr\u00e9sidente de la Formation romande des cadres communaux et secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de l'association des communes fribourgeoises...  ** 00 et ** 25\r\nDans Intercit\u00e9s, nous ouvrons aujourd'hui notre s\u00e9rie consacr\u00e9e aux \u00e9lections communales qui auront lieux le 28 f\u00e9vrier prochain, dans les cantons de Fribourg et de Vaud. Nous \u00e9voquons ce matin un probl\u00e8me qui concerne les deux cantons, \u00e0 savoir : le manque de candidats dans les petites communes. Les pr\u00e9tendants sont en effet moins nombreux que les places \u00e0 prendre et c'est un probl\u00e8me Maurice Doucas..\r\n  MAG 2'28\r\n((L'app\u00e9tit du pouvoir ne semble d\u00e9cid\u00e9ment pas toujours tr\u00e8s d\u00e9velopp\u00e9 dans les petites communes et celles de taille moyenne. Dans le canton de Fribourg, 8 communes n'ont pas assez de candidats d\u00e9clar\u00e9s pour pourvoir leur ex\u00e9cutif et dans le canton de Vaud 34 communes manque de candidats. Le syndic de la commune vaudoise de Grancy Olivier Devantay a son explication... \r\nMag\r\nPendant ce temps \u00e0 Tavel dans le canton de Fribourg le Chr\u00e9tien social Robert Sturny a contact\u00e9 en vain 32 personnes. Il nous \u00e9num\u00e8re les raisons des diff\u00e9rents refus..\r\nMag\r\nA Tavel toujours, le manque de candidats a pouss\u00e9 le PS et le parti chr\u00e9tien spocial \u00e0 cr\u00e9er une liste commune avec eh oui l'UDC... Une d\u00e9marche qui a surpris une partie de la population... comme le confirme le socialiste Joseph Catilla... \r\nMag\r\nDu c\u00f4t\u00e9 de l'UDC, cette d\u00e9marche ne semble pas l'incommoder... Gaston Waeber... \r\nMag\r\nOn le voit, \u00e0 Tavel, les consid\u00e9rations partisanes ne semblent pas perturber les s\u00e9ances du conseil communal...  ))\r\nAlors pour en parler nous recevons... Micheline Guerry-Berchier, Pr\u00e9sidente de la Formation romande des cadres communaux et secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de l'association des communes fribourgeoises.\r\n-Solliciter, en vain, 32 personnes... C'est quelque chose de plus en plus courant... dans les communes de petites et de moyennes tailles... ???\r\n-N'est-ce pas curieux d'avoir une telle p\u00e9nurie de candidats alors qu'il y a eu tellement de fusions de communes en Suisse romande... ??? \r\n-Outres les raisons qui sont \u00e9voqu\u00e9s dans le sujet de Maurice Doucas... les citadins, qui ont construit des villas dans de petites communes, ont de la peine \u00e0 s'impliquer et \u00e0 s'indientifer \u00e0 leur nouveau village... Est-ce bien le cas??? \r\n-Est-ce que le monde du travail, qui est toujours plus exigeant, ne tue pas le syst\u00e8me d\u00e9mocratique, tel qu'on l'a connu jusqu'ici en Suisse... \r\n-On l'a entendu, la complexit\u00e9 des dossiers communaux freine aussi les vocations... C'est un probl\u00e8me objectif...     \r\n-Le fait que les 30-40-50 ans, personnes dans la force de l'\u00e2ge, s'impliquent de moins en moins. dans les affaires de la commune. Est-ce une fatalit\u00e9..???   \r\n-Ne risque-t-on pas de voir \u00e0 l'avenir des communes dirig\u00e9es que par des personnes retrait\u00e9es...? Ce sont les seules \u00e0 encore pouvoir/vouloir s'impliquer dans la politique communale...  \r\n-Ne risque-t-on pas de s'orienter vers une concentration du pouvoir dans un cercle restreint avec des gens qui se cooptent pour figurer sur des listes... Est-ce que la d\u00e9mocratie ne risque pas de souffrir de cette situation... ???\r\n-Quelles sont les pistes que vous \u00e9tudiez pour rem\u00e9dier au probl\u00e8me: revaloriser la fonction, augmenter les r\u00e9mun\u00e9rations, sensibiliser les employeurs...???\r\n(JDM INTERCITE JINGLE F) \r\n(JDM INTERCITE JINGLE F)", "alternativeExcerpt": ["Nous d\u00e9butons ce lundi notre s\u00e9rie consacr\u00e9e aux \u00e9lections communales qui auront lieu le 28 f\u00e9vrier prochain, dans les cantons de Fribourg et de Vaud. Ce premier \u00e9pisode s\u2019int\u00e9resse \u00e0 un probl\u00e8me qui concerne les deux cantons: le manque de candidats dans les petites communes. Les pr\u00e9tendants sont en effet moins nombreux que les places \u00e0 prendre, et c'est un probl\u00e8me\u2026  Invit\u00e9e: Micheline Guerry-Berchier, pr\u00e9sidente de la Formation romande des cadres communaux et secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de l'association des communes fribourgeoises.", "Nous d\u00e9butons ce lundi notre s\u00e9rie consacr\u00e9e aux \u00e9lections communales qui auront lieu le 28 f\u00e9vrier prochain, dans les cantons de Fribourg et de Vaud. Ce premier \u00e9pisode s\u2019int\u00e9resse \u00e0 un probl\u00e8me qui concerne les deux cantons: le manque de candidats dans les petites communes. Les pr\u00e9tendants sont en effet moins nombreux que les places \u00e0 prendre, et c'est un probl\u00e8me\u2026  Invit\u00e9e: Micheline Guerry-Berchier, pr\u00e9sidente de la Formation romande des cadres communaux et secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de l'association des communes fribourgeoises.", "Nous d\u00e9butons ce lundi notre s\u00e9rie consacr\u00e9e aux \u00e9lections communales qui auront lieu le 28 f\u00e9vrier prochain, dans les cantons de Fribourg et de Vaud. Ce premier \u00e9pisode s\u2019int\u00e9resse \u00e0 un probl\u00e8me qui concerne les deux cantons: le manque de candidats dans les petites communes. Les pr\u00e9tendants sont en effet moins nombreux que les places \u00e0 prendre, et c'est un probl\u00e8me\u2026  Invit\u00e9e: Micheline Guerry-Berchier, pr\u00e9sidente de la Formation romande des cadres communaux et secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de l'association des communes fribourgeoises."], "alternativeTitle": ["Elections communales 2016: le manque de candidats dans les petites communes", "Elections communales 2016: le manque de candidats dans les petites communes / JDM_2016-02-01T06:18:00_intercites", "Elections communales 2016: le manque de candidats dans les petites communes / JDM_2016-02-01T06:18:00_intercites"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7440643", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677646.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7440643", "ece-7440625"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les CFF r\u00e9pondent aux perdants du nouvel horaire", "id": "sound-A1D7C8ED-4D51-4B16-9DA8-52ED6F36AB5A", "durationSec": 610, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * 50 jours apr\u00e8s le plus important changement d'horaire depuis Rail 2000, nous avons recens\u00e9 les principales r\u00e9clamations des usagers sur une carte interactive (ci-dessous). Au micro d'Yves-Alain Cornu, Donatella Del Vecchio, porte-parole des CFF, r\u00e9pond \u00e0 ces r\u00e9clamations et pr\u00e9sente les mesures d'accompagnements envisag\u00e9es le 23 d\u00e9cembre 2015.\r\n--- plus value ---\r\n\u00a0\u00a0\u00a0Les gagnants et perdants du nouvel horaire CFF:", "alternativeExcerpt": ["50 jours apr\u00e8s le plus important changement d\u2019horaire depuis Rail 2000, nous avons recens\u00e9 les principales r\u00e9clamations des usagers sur une carte interactive (ci-dessous). Au micro d\u2019Yves-Alain Cornu, Donatella Del Vecchio, porte-parole des CFF, r\u00e9pond \u00e0 ces r\u00e9clamations et pr\u00e9sente les mesures d\u2019accompagnements envisag\u00e9es le 23 d\u00e9cembre 2015."], "alternativeTitle": ["Les CFF r\u00e9pondent aux perdants du nouvel horaire / OEP_2016-02-01T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 01.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7420981", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7420978"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 01.02.2016", "id": "sound-D613475A-D7DE-4DC1-A2E2-531D1AB45203", "durationSec": 3565, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Les Dicodeurs sont en compagnie de Rapha\u00ebl Pedroli du groupe Les p'tits chanteurs \u00e0 la gueule (PCGB) de bois dont le prochain spectacle est cr\u00e9\u00e9 du 17 au 19 mars 2016 au Caf\u00e9-Th\u00e9\u00e2tre Le Bilboquet \u00e0 Fribourg.\r\nAvec ce nouveau spectacle le PCGB se lancent dans la cr\u00e9ation d'un r\u00e9pertoire \u00e9rotico-paillard strictement r\u00e9serv\u00e9 aux adultes.\r\n--- plus value ---\r\nLes Dicodeurs sont: Didier Gendraud, Marc Donnet-Monay, Pascal Vincent, Marc Boivin, Olivier Magarotto (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Jean-Daniel Mottet (r\u00e9alisation), Laurent D\u00e9chanez et Jean-Pascal Mages (techniciens), Francine Dind et Val\u00e9rie Dentan (assistantes), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 01.02.2016", "PCGB fait de la po\u00e9sie coquine (1/5) / DIC_2016-02-01T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 01.02.2016", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2016-02-01T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "PCGB fait de la po\u00e9sie coquine (1/5) / DIC_2016-02-01T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de Rapha\u00ebl Pedroli du groupe Les p'tits chanteurs \u00e0 la gueule (PCGB) de bois dont le prochain spectacle est cr\u00e9\u00e9 du 17 au 19 mars 2016 au Caf\u00e9-Th\u00e9\u00e2tre Le Bilboquet \u00e0 Fribourg.\n\nAvec ce nouveau spectacle le PCGB se lancent dans la cr\u00e9ation d'un r\u00e9pertoire \u00e9rotico-paillard strictement r\u00e9serv\u00e9 aux adultes.", "Les Dicodeurs sont en compagnie de Rapha\u00ebl Pedroli du groupe Les p'tits chanteurs \u00e0 la gueule (PCGB) de bois dont le prochain spectacle est cr\u00e9\u00e9 du 17 au 19 mars 2016 au Caf\u00e9-Th\u00e9\u00e2tre Le Bilboquet \u00e0 Fribourg.\n\nAvec ce nouveau spectacle le PCGB se lancent dans la cr\u00e9ation d'un r\u00e9pertoire \u00e9rotico-paillard strictement r\u00e9serv\u00e9 aux adultes."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7420906", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7420906", "ece-7420904"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "PEntagruel", "source": "siranau", "title": "Les 5 premi\u00e8res villes suisses \u00e9clair\u00e9es \u00e9lectriquement", "id": "sound-9DA34E4C-2103-425B-9B9D-F7FF88341620", "durationSec": 1601, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* Infotrafic: 16:15:47-16:16:03 / Infotrafic: 16:29:50-16:30:04 / *", "alternativeTitle": ["Pentagruel du 01.02.2016", "Les 5 premi\u00e8res villes suisses \u00e9clair\u00e9es \u00e9lectriquement / PEN_2016-02-01T16:04:15_pentagruel", "Pentagruel du 01.02.2016", "Les 5 premi\u00e8res villes suisses \u00e9clair\u00e9es \u00e9lectriquement / PEN_2016-02-01T16:04:15_pentagruel"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7420930", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197886.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7420930", "ece-7420929"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "De Waco \u00e0 Daesh, l'endoctrinement religieux (1/5) : Daesh une secte destructive", "genres": ["Interview"], "id": "sound-27E3A19B-064B-47D6-BEEB-586F8A78FADB", "durationSec": 1796, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "thematicThemes": ["secte", "religion et croyances", "manipulation psychologique"], "excerpt": "Le \" groupe Etat islamique \" fonctionne-t-il comme une secte ? Quelle pertinence y a-t-il \u00e0 parler d'endoctrinement ou de manipulation mentale \u00e0 propos d'un groupe terroriste ? Dans les ann\u00e9es 1990 plusieurs drames ont mis \u00e0 la Une des groupements religieux de type sectaire, que l'on pense \u00e0 l'Ordre du Temple solaire dont les massacres ont fait 74 victimes, aux davidiens de Waco au Texas, dont le si\u00e8ge militaire s'est sold\u00e9 par la mort de 82 personnes, ou encore \u00e0 la secte Aum Shinrikyo c\u00e9l\u00e8bre pour son attentat au gaz sarin dans le m\u00e9tro de Tokyo en 1995. Depuis le 11 septembre 2001, ce sont les groupes djihadistes terroristes qui font la Une. Or nous les regardons avec les lunettes des discours anti-secte des ann\u00e9es 1990. Parler de manipulation mentale ou de lavage de cerveaux pose la question du libre-arbitre d'un membre d'une organisation religieuse et/ou terroriste. L'ex-membre doit-il \u00eatre soign\u00e9 ou alors jug\u00e9 et condamn\u00e9 pour ses actions ill\u00e9gales commises ? Parler de manipulation mentale, ne serait-ce pas un moyen trop simple de rendre compte d'un choix qui nous parait inconcevable, comme celui de rejoindre le groupe \u00e9tat islamique ? A vue d'esprit s'entretient cette semaine avec Masoud Banisadr, Dounia Bouzar, G\u00e9raldine Casutt, Jean-Nicolas Bitter et Jean-Fran\u00e7ois Mayer.\r\n1/5 : Masoud Banisadr a \u00e9t\u00e9 membre durant 20 ans de l'organisation terroriste iranienne des moudjahidines du peuple. Il explique les diff\u00e9rentes phases de son endoctrinement. Selon lui toute organisation terroriste, si elle veut survivre dans la dur\u00e9e, doit se transformer en secte destructive. Ceci s'applique \u00e9galement au \" groupe Etat islamique \".", "alternativeTitle": ["A vue d'esprit du 01.02.2016", "De Waco \u00e0 Daesh, l\u2019endoctrinement religieux (1/5) / AVE_2016-02-01T16:30:45_a-vue-d-esprit", "A vue d'esprit du 01.02.2016", "De Waco \u00e0 Daesh, l\u2019endoctrinement religieux (1/5) / AVE_2016-02-01T16:30:45_a-vue-d-esprit"], "alternativeExcerpt": ["Daesh une secte destructive.\nMasoud Banisadr a \u00e9t\u00e9 membre durant 20 ans de l\u2019organisation terroriste iranienne des moudjahidines du peuple. Il explique les diff\u00e9rentes phases de son endoctrinement.\nSelon lui toute organisation terroriste, si elle veut survivre dans la dur\u00e9e, doit se transformer en secte destructive. Ceci s\u2019applique \u00e9galement au \"groupe Etat islamique\".", "Daesh une secte destructive.\nMasoud Banisadr a \u00e9t\u00e9 membre durant 20 ans de l\u2019organisation terroriste iranienne des moudjahidines du peuple. Il explique les diff\u00e9rentes phases de son endoctrinement.\nSelon lui toute organisation terroriste, si elle veut survivre dans la dur\u00e9e, doit se transformer en secte destructive. Ceci s\u2019applique \u00e9galement au \"groupe Etat islamique\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7420580", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785432.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien membre des moudjahidines du peuple", "name": "Banisadr, Masoud", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7420580", "ece-7420579"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Oscar Wiggli", "id": "sound-6D10014C-9E75-405C-8429-53864501B086", "durationSec": 644, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Disparu mardi dernier \u00e0 l'\u00e2ge de 88 ans, Oscar Wiggli a travers\u00e9 la seconde moiti\u00e9 du XXe si\u00e8cle de son art aussi coh\u00e9rent que multiple. Sculpteur, dessinateur, photographe et musicien, l'artiste jurassien est aussi r\u00e9put\u00e9 pour ses sculptures monumentales en fer que pour ses cr\u00e9ations musicales, joyaux d'\u00e9lectroacoustique et de musique concr\u00e8te cr\u00e9\u00e9s dans son studio de Muriaux (JU). Nicolas Julliard l'avait rencontr\u00e9 en 2007, \u00e0 l'occasion de la r\u00e9trospective que lui consacrait alors le Kunstmuseum de Berne et le Centre Paul Klee.", "alternativeExcerpt": ["Disparu mardi dernier \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 88 ans, Oscar Wiggli a travers\u00e9 la seconde moiti\u00e9 du XXe si\u00e8cle de son art aussi coh\u00e9rent que multiple. Sculpteur, dessinateur, photographe et musicien, l\u2019artiste jurassien est aussi r\u00e9put\u00e9 pour ses sculptures monumentales en fer que pour ses cr\u00e9ations musicales, joyaux d\u2019\u00e9lectroacoustique et de musique concr\u00e8te cr\u00e9\u00e9s dans son studio de Muriaux (JU). Nicolas Julliard l\u2019avait rencontr\u00e9 en 2007, \u00e0 l\u2019occasion de la r\u00e9trospective que lui consacrait alors le Kunstmuseum de Berne et le Centre Paul Klee."], "alternativeTitle": ["Hommage \u00e0 Oscar Wiggli / MAG_2016-02-01T12:06:45_chronique-1", "Magma du 01.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7420597", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7420594"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les coop\u00e9ratives d'habitation", "id": "sound-1510A1F9-E54E-4AF4-B728-5551F1763F74", "durationSec": 1289, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Entre la propri\u00e9t\u00e9 et la location, il existe une 3\u00e8me forme hybride d'habitation: la coop\u00e9rative. Qu'est ce que c'est? Comment ca fonctionne? A qui s'adressent ces logements?D\u00e9couvrez cette forme d'habitat interm\u00e9diaire \u00e0 travers les t\u00e9moignages de Jean Stocker, de la coop\u00e9rative Fleur d'\u00e9pine, et de Martine Perret, de la Coop\u00e9rative d'En Face, et avec les explications de Luc Recordon, avocat et pr\u00e9sident de la coop\u00e9rative Tunnel-Riponne. Par Pauline Seiterle.", "alternativeExcerpt": ["Par Pauline Seiterle."], "alternativeTitle": ["Les coop\u00e9ratives d'habitation / OEP_2016-02-01T08:36:45_sequence-3", "On en parle du 01.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7420981", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7420979"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-D55C60E3-19B3-4337-8B08-927AB4A3ED6E", "durationSec": 934, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "CATINFO_FEV2016 Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_FEV2016; G\u00e9rard Rabaey, patron du Pont-de-Brent;Beno\u00eet Violier, cuisinier franco-suisse, chef d\u00e9c\u00e9d\u00e9 de l'H\u00f4tel de Ville de Crissier;Adolf Ogi, ex-CF UDC BE;Bassna Kodmani, repr\u00e9sentante d'une des oppositions au r\u00e9gime syrien, le HCN, le Haut Comit\u00e9 de N\u00e9gociations;Patrick Odier, pr\u00e9sident le l'Asssociation suissse des banquiers;Jean Laville, vice pr\u00e9sident de swiss sustainable finance;Extrait du film Iraki Odysse;Samir, r\u00e9alisateur Zurichois;Henri Leconte, ancien joueur de tennis professionnel fran\u00e7ais;mattheysi\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(20/MULTI DECES VIOLIER ITV RABAEY) Il venait d'\u00eatre sacr\u00e9 meilleur cuisinier du monde...  par \"la Liste\", un jury international... \r\nBeno\u00eet Violier, le chef de l'H\u00f4tel de Ville \u00e0 Crissier est mort hier soir \u00e0 l'\u00e2ge de 44 ans... La police vaudoise parle d'un suicide... \r\nEt depuis hier le monde de la gastronomie est en deuil... Le chef fran\u00e7ais Marc Veyrat s'est dit an\u00e9anti... Jean Fran\u00e7ois Pi\u00e8ge a lui salu\u00e9 un \"immense chef\" et fait part de son \"immense tristesse\"... \r\nSes proches sont att\u00e9r\u00e9s et abasourdis par sa disparition. \r\nEcoutez le chef \u00e9toil\u00e9 G\u00e9rard Rabaey, l'ancien patron du Pont-de-Brun, sur les hauts de Montreux.\r\n  MAG 30''\r\nDes propos recueillis par Patrick Le Fort... \r\nBernard Violier, c'est aussi la success story de l'h\u00f4tel de Ville de Crissier... L'h\u00e9ritier de Girardet et de Rochat... Ses proches parle d'un homme qui rayonnait de bonheur et de r\u00e9ussite, plein de projets... Il devait se rendre \u00e0 Paris aujourd'hui pour la sortie du guide Michelin 2016... \r\nCe franco-suisse n\u00e9 en Charentes-Maritimes, dans l'ouest de la France \u00e9tait aussi un amoureux de la nature... Et un sp\u00e9cialiste du gibier... Il avait \u00e9galement publi\u00e9 \u00e0 l'automne dernier un livre, \"La cuisine du gibier \u00e0 plumes d'Europe\". \r\nAntoine Droux l'avait rencontr\u00e9 \u00e0 la sortie de cet ouvrage.\r\n(24/MULTI DECES VIOLIER ARCHIVE 6-9SAMEDI)  \r\nMAG 50''\r\nBeno\u00eet Violier... qui avait donc succ\u00e9d\u00e9 en 2012 \u00e0 une autre l\u00e9gende de la gastronomie Philippe Rochat...lui m\u00eame d\u00e9c\u00e9d\u00e9 sur son v\u00e9lo, en juillet dernier... \r\nAvant cela, Beno\u00eet Violet \u00e9tait pass\u00e9 chez Jo\u00ebl Robuchon \u00e0 Paris...  Il avait aussi \u00e9tait sacr\u00e9 meilleur ouvrier de France, avant de rejoindre l'H\u00f4tel de Ville...qu'il dirigeait avec son \u00e9pouse...\r\n(01/MULTI CAMPAGNE INIT. MISE EN OEUVRE, ANALYSE PAPIER/REP 22H30) ***Dans l'actualit\u00e9 aussi... Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral qui sort de sa r\u00e9serve dans la campagne contre l'initiative sur \"le renvoi effectif des \u00e9trangers criminels\"...\r\nUn texte soumis au peuple le 28 f\u00e9vrier prochain... Et ce week-end, deux conseillers f\u00e9d\u00e9raux ont exprim\u00e9 leurs critiques dans la presse... Simonetta Sommaruga samedi, Didier Burkhalter hier. \r\nLe ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res estime que l'initiative pour l'expulsion des criminels \u00e9trangers \"ne colle pas aux valeurs de la Suisse\". Et Pietro Bugnon, on assiste d\u00e9cid\u00e9ment \u00e0 une campagne d'un genre particulier...\r\n  MAG 1'02''\r\n(03/MULTI CAMPAGNE INIT. MISE EN OEUVRE, ITV OGI) Parmi les signataires de ce manifeste contre l'initiative dite de mise en oeuvre, cinq anciens conseillers f\u00e9d\u00e9raux: Eveline Widmer-Schlumpf, Moritz Leuenberger, Joseph Deiss, Elisabeth Kopp ou encore Pierre Aubert... Sur les 18 anciens ministres encore en vie, sept ont toutefois refus\u00e9 de s'immiscer dans la campagne. \r\nParmi eux, l'UDC bernois Adolf Ogi. Pour lui, c'est une question de principe.\r\n  SON 34''\r\nAdolf Ogi avec Pietro Bugnon. \r\nEt quant \u00e0 l'appel, lanc\u00e9 la semaine pass\u00e9e par un autre comit\u00e9, lui aussi oppos\u00e9 \u00e0 l'initiative UDC; il a rencontr\u00e9 un vif succ\u00e8s... 40 mille signatures ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9colt\u00e9es et des dons pour pr\u00e8s de 670 mille francs. \r\nUn montant qui doit servir \u00e0 publier des annonces contre l'initiative dans la presse.\r\n(08/MULTI NEGO SYRIE ITV KODMANI 2) ***A Gen\u00e8ve... Les n\u00e9gociations se poursuivent pour trouver une issue au conflit syrien... \r\nDans un climat de d\u00e9fiance toujours entre les deux parties... Qui ne se rencontrent pas pour le moment... L'opposition syrienne s'est f\u00e9licit\u00e9e toutefois de son premier entretien avec l'envoy\u00e9 sp\u00e9cial de l'ONU pour la Syrie... Staffan De Mistrata qui doit aussi rencontrer des r\u00e9pr\u00e9sentants du gouvernement syrien... \r\nDes n\u00e9gociations unilat\u00e9rales pour l'instant... Elles n'ont pas lieu autour de la m\u00eame table... Puisque l'opposition demande toujours un geste humanitaire, l'arr\u00eat des bombardement ou l'acc\u00e8s des humanitaires aux villes assi\u00e9g\u00e9es... Bassma Kodmani repr\u00e9sente l'une des oppositions au r\u00e9gime syrien, le HCN, le Haut Comit\u00e9 de n\u00e9gociation...\r\n  MAG 30''\r\nBassna Kodmani interrog\u00e9e par Jordan Davis...\r\n(04/ENFANTS MIGRANTS DISPARUS PAPIER) On a perdu toute trace de 10 mille enfants, en Europe ces deux derni\u00e8res ann\u00e9es environs...\r\nDes enfants migrants non accompagn\u00e9s... qui ont disparu, selon Europol... L'agence de police europ\u00e9enne \u00e9voque plusieurs explications... Certains pourraient \u00eatre entre les mains du crime organis\u00e9s... D'autres sont peut-\u00eatre partis ailleurs en Europe sans pr\u00e9venir... Un ph\u00e9nom\u00e8ne tr\u00e8s inqui\u00e9tant qui r\u00e9v\u00e8le combien il est difficile d'assurer le suivi des r\u00e9fugi\u00e9s...  \r\nMichael Peuker...\r\n  MAG 48''\r\nLe gouvernement britannique avait annonc\u00e9 jeudi dernier, qu'il accueillerait des enfants r\u00e9gugi\u00e9s, s\u00e9par\u00e9s de leur famille par les conflits en Syrie et dans d'autres pays...\r\n(D2/LE BOUM DE LA FINANCE DURABLE, INT. ODIER) ***La place financi\u00e8re suisse veut se profiler comme un centre mondial pour la finance durable, et le plus vite possiblee. \r\nDans le sillage de la Cop 21, le G20, pr\u00e9sid\u00e9 cettte ann\u00e9e par la Chine, a mis les investissements \u00e0 caract\u00e8re environnemental et social au sommet de ses priorit\u00e9s. \r\nEt la Suisse a r\u00e9ussi \u00e0 int\u00e9grer un groupe de r\u00e9flexion sur cette question... Francesca Argiroffo...\r\n  MAG 1'33\r\n.\r\n(D3/LE FILM SUISSE IRAQI ODYSSEY POUR LES OSCARS) Un film maintenant, celui que la Suisse a choisit pour la repr\u00e9senter aux Oscars. \r\nIraky Odyssey, du r\u00e9alisateur zurichois Samir, revient sur l'histoire de sa famille, oblig\u00e9e de fuir l'Irak sous Sadam Hussein. \r\n\u00c0 travers cette \u00e9pop\u00e9e, c'est toute la destin\u00e9e d'un pays qui est projet\u00e9e sur grand \u00e9cran, avec un regard.. celui de ces migrants oblig\u00e9s de quitter leur pays. Sophie Iselin...\r\n  MAG 1'33 (FIN PAROLE 1'21)\r\nIraki Odyssey, documentaire du r\u00e9alisateur Zurichois Samir qui sort cette semaine en Suisse romande. Samir que vous retrouverez aujourd'hui en invit\u00e9 dans le journal de midi 30, pr\u00e9sent\u00e9 par Karin Vasarino..\r\n((L' Odyss\u00e9e irakienne de Samir part de  Bagdad et nous emm\u00e8ne au 4 coins de la plan\u00e8te... Une histoire vraie; celle de sa famille... qui comme 4 millions d'irakiens vit aujourd'hui dispers\u00e9e \u00e0 travers le Monde.... Et qui dans leurs souvenirs gardent l'image d'un pays libre,o\u00f9 il y a quelques dizaines d'ann\u00e9es,  les femmes se balladaient en jupe et la musique r\u00e9sonnait dans les rues de la capitale \r\nExtrait\r\nDe la premi\u00e8re r\u00e9volution en 1958 \u00e0 la chute de sadam Hussein en 2003, le documentaire retrace le destin d'un peuple secou\u00e9 par les guerres et la mont\u00e9e du fondamentalisme.. A travers les yeux de la diapora, on d\u00e9couvre un pays tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9 des images vehicul\u00e9es par l'actualit\u00e9...\r\nExtrait 10 SEC\r\nIraki Odyssey: L'histoire d'un moyen-orient moderne, englouti par la violence et l'obscurantisme... une histoire racont\u00e9e par ceux qui ont d\u00fb fuir mais qui carressent un doux r\u00eave.. celui de retourner un jour au pays..\r\n(D5/TENNIS DJOKOVIC) En tennis Novak Djokovic a remport\u00e9 sans surprise l'Open d'Australie hier \u00e0 Melbourne. Il a battu en finale Andy Murray en trois manches : 6-1, 7-5, 7-6. \r\nIl s'agit de son onzi\u00e8me succ\u00e8s en grand chelem, le sixi\u00e8me en Australie et, Bernardin Allemann, il semble que le Serbe soit vraiment seul au monde \u00e0 \u00e9voluer \u00e0 ce niveau\r\n  1'34''\r\nEt puis un mot de hockey sur glace... En ligue A, Lausanne a battu Bienne 5 \u00e0 2. \r\nFribourg Gott\u00e9ron, 6\u00e8me au classement, s'est par contre inclin\u00e9 hier face \u00e0 Davos, 5 \u00e0 3.\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Au Nord des Alpes, peu de soleil, voire m\u00eame beaucoup de nuages le long du Jura et en Ajoie.\r\nDans les Alpes et les Pr\u00e9alpes, derni\u00e8res gouttes en fin de nuit et des nuages bas dans les vall\u00e9es, puis passage \u00e0 un temps bien ensoleill\u00e9 en seconde partie de journ\u00e9e. \r\nLes temp\u00e9rature en plaine restent douces 8 \u00e0 12 degr\u00e9s... , jusqu'\u00e0 14 en Valais central! 0\u00b0 vers 3800 m. En montagne, vent d'ouest \u00e0 nord-ouest encore mod\u00e9r\u00e9 \u00e0 fort le matin, puis devenant faible l'apr\u00e8s-midi. Sur le Plateau, vent de sud-ouest mod\u00e9r\u00e9.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(m\u00e9t\u00e9o Simon) Cette journ\u00e9e sera caract\u00e9ris\u00e9e par une extr\u00eame douceur. En cette fin de nuit, on rel\u00e8ve des valeurs\r\nentre 8 et 11 degr\u00e9s d\u00e9j\u00e0. Cet apr\u00e8s-midi, M\u00e9t\u00e9oSuisse pr\u00e9voit jusqu'\u00e0 14 degr\u00e9s en plaine, 7 \u00e0\r\n2000 m\u00e8tres. C\u00f4t\u00e9 ciel, les nuages seront encore nombreux ce matin, mais des \u00e9claircies se\r\nd\u00e9velopperont en cours de journ\u00e9e. Dans le Jura, le ciel restera nuageux tout au long de la\r\njourn\u00e9e. Dans les Alpes, l'am\u00e9lioration sera plus rapide,\r\nMardi, peu de changement avec toujours de la douceur et de nombreux passages nuageux. Le soleil sera toujours plus pr\u00e9sent dans les Alpes.\r\nMercredi, arriv\u00e9e d'une nouvelle perturbation avec quelques pluies et surtout un net\r\nrefroidissement.\r\n(Actu) Le long rituel de\r\nl'\u00e9lection du pr\u00e9sident des Etats-Unis d\u00e9bute ce lundi dans\r\nl'Etat de l'Iowa, o\u00f9 dans plus de 1.100 \u00e9coles, \u00e9glises,\r\nbiblioth\u00e8ques ou salles de sport, les \u00e9lecteurs vont se r\u00e9unir\r\nlors d'un \"caucus\" et engager le processus de d\u00e9signation des\r\ncandidats de chaque parti - les primaires qui s'ach\u00e8veront en\r\njuin.\r\nL'Iowa est loin d'\u00eatre un Etat important en termes de\r\npopulation : il n'occupe que le 30e rang aux Etats-Unis. Mais le\r\nr\u00f4le d'\"\u00e9claireur\" qu'a ce petit Etat du Middle West depuis une\r\nquarantaine d'ann\u00e9es lors des primaires est un sujet de fiert\u00e9\r\npour ses \u00e9lecteurs, qui passent des mois \u00e0 \u00e9valuer les candidats\r\net \u00e0 leur poser des questions.\r\nPlus de 10.000 enfants migrants non accompagn\u00e9s ont disparu en Europe sur les 18 \u00e0 24 derniers mois, a affirm\u00e9 dimanche l'agence de coordination polici\u00e8re Europol, craignant que nombre d'entre eux soient exploit\u00e9s, notamment sexuellement, par le crime organis\u00e9.\r\nL'organisation, bas\u00e9e \u00e0 La Haye, a regrett\u00e9 le d\u00e9veloppement d'une \"infrastructure criminelle\" paneurop\u00e9enne visant \u00e0 tirer profit de la pire crise migratoire en Europe depuis la Seconde Guerre mondiale.\r\nLe gouvernement autrichien a\r\nannonc\u00e9 dimanche son intention d'expulser davantage de migrants\r\net a inscrit le Maroc, l'Alg\u00e9rie ainsi que la Tunisie sur sa\r\nliste des pays s\u00fbrs, ce qui permettra d'acc\u00e9l\u00e9rer les\r\nexpulsions.\r\nVienne avait d\u00e9j\u00e0 plafonn\u00e9 r\u00e9cemment le nombre de demandes\r\nd'asile \u00e0 127.500 sur quatre ans, ce qui repr\u00e9sente 1,5% de la\r\npopulation. Selon un accord entre les minist\u00e8res de l'Int\u00e9rieur,\r\nde la D\u00e9fense et de l'Int\u00e9gration publi\u00e9 dimanche, 50.000\r\nexpulsions devront \u00eatre effectu\u00e9es sur la m\u00eame p\u00e9riode et 500\r\neuros seront allou\u00e9s aux migrants qui accepteront d'\u00eatre\r\nrapatri\u00e9s.\r\nDiscussions se poursuivent encore pour 24 heures... Sur les quatres points de discussion, \r\ndiminuer les aides sociales aux migrants en cas d'exc\u00e8s. \r\nHabitants des iles grecques pourraient \u00eatre en lice pour le Prix Nobel de la Paix. \r\nUniversitaires britanniques, danois\r\nDeux hommes arr\u00eat\u00e9s en Gr\u00e8ce, jeunes, 18 et 19 ans, bosniaque et y\u00e9m\u00e9nite\r\nJacqueline Sauvage partiellement graci\u00e9e, diminution de peine \u00e0 deux ans et quatre mois:  --- sortie de prison en Avril\r\nSport Salminen quitte fribourg\r\nLausanne - Bienne 5-2\r\nDavos - Fribourg Gott\u00e9ron : 5-3", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-02-01T06:00:00_le-journal-de-6h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-02-01T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7440627", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davis, Jordan", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Le Fort, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7440627", "ece-7440609"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Avis de recherche", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche : Comment faire pour arr\u00eater d'ingurgiter n'importe quoi? (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-605FD202-220D-4E78-A182-58DC90C70A2B", "durationSec": 61, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Comment faire pour arr\u00eater d'ingurgiter n'importe quoi? (1/5)", "Comment faire pour arr\u00eater d'ingurgiter n'importe quoi? (1/5) / NMT_2016-02-01T07:12:27_avis-de-recherche", "Comment faire pour arr\u00eater d'ingurgiter n'importe quoi? (1/5) / NMT_2016-02-01T07:12:27_avis-de-recherche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7420644", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015953.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7420644", "ece-7420628"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Raoul Castro re\u00e7u \u00e0 Paris: la diplomatie du ch\u00e9quier", "id": "sound-09DA82AC-7CA8-4A37-A2A2-261A3CE525FE", "durationSec": 326, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Revault d'Allonnes, David\r\n* * Raoul Castro re\u00e7u \u00e0 Paris: la diplomatie du ch\u00e9quier  \r\nBonsoir David Revault d'Allonnes, \r\njournaliste au journal Le Monde, auteur du livre consacr\u00e9 \u00e0 la politique \u00e9trang\u00e8re de Fran\u00e7ois Hollande, \u00ab Les guerre du Pr\u00e9sident \u00bb, aux Editions du Seuil\r\nOn va \u00e9voquer avec vous la toute premi\u00e8re visite officielle en France d'un pr\u00e9sident cubain, en l'occurrence Raoul Castro. Objectif : convertir des milliards de dettes cubaines en projets industriels fran\u00e7ais sur l'ile.\r\nDavid Revault d'Allonnes: rappellons-nous 1995, Fidel Castro, le p\u00e8re de la r\u00e9volution cubaine \u00e9tait venu \u00e0 Paris, ce n'\u00e9tait pas une visite officielle, mais pas mal d'observateurs avaient \u00e9t\u00e9 choqu\u00e9s, notamment au vu de la situation des droits de l'homme \u00e0 Cuba.\r\nAujourd'hui Raoul est recu comme un grand de ce monde  . les temps ont chang\u00e9 !!\r\nRelations commerciales avec l'Arabie Soaudite, avec l'Iran, maintenant avec Cuba : quelle lisibilit\u00e9 pour la politique \u00e9conomique de la France ? l'argent n'a pas d'odeur ? les contrats d'abord, les droits de l'homme ensuite ?? politique du ch\u00e9quier ??\r\n- la France d\u00e9s\u00e9sp\u00e9r\u00e9e de relancer sa politique industrielle ?? \r\n- c\u00e9r\u00e9monie officielle, minute de silence en l'honneur du soldat inconnu, honneurs militaires \u00e0 l'Elys\u00e9e, diner officiel . pourquoi tant d'honneurs? Pourquoi tant d'\u00e9gards pour le chef cubain consid\u00e9r\u00e9 encore il y a peu de temps comme le dirigeant implacable d'une dictature militaire?\r\n- int\u00e9r\u00eat pour Cuba de s\u00e9duire la France? Ne pas \u00eatre seulement \u00e0 la merci d'un seul \"parrain\" (les US)?\r\n- quel int\u00e9r\u00eat pour Hollande? Voyage en 2015 \u00e0 Cuba avec des industriels fran\u00e7ais... ne pas laisser les industriels US tout rafler?\r\n-\tComment la gauche francaise accueille-t-elle cette visite ?? \r\n- Raul Castro a aussi aid\u00e9 Hollande sur la COP21?", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident cubain Raoul Castro a entam\u00e9 ce lundi une visite d'Etat \u00e0 Paris qui t\u00e9moigne de la volont\u00e9 fran\u00e7aise de profiter de l'ouverture de l'\u00eele en convertissant des milliards de dettes cubaines en projets industriels fran\u00e7ais. Interview de David Revault d\u2019Allonnes, journaliste au Monde et auteur du livre consacr\u00e9 \u00e0 la politique \u00e9trang\u00e8re de Fran\u00e7ois Hollande, \"Les guerres du Pr\u00e9sident\" (Seuil)."], "alternativeTitle": ["Raoul Castro re\u00e7u \u00e0 Paris: la diplomatie du ch\u00e9quier / FOR_2016-02-01T18:06:00_developpement-4", "Forum du 01.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7440659", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7440648"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Lucinda Childs, danseuse et chor\u00e9graphe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6DF35F58-F378-4ADF-9634-C31226178462", "durationSec": 2496, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La danseuse et chor\u00e9graphe am\u00e9ricaine Lucinda Childs est de passage \u00e0 Gen\u00e8ve \u00e0 l'affiche du Festival Antigel qui se d\u00e9roule pour sa 6\u00e8me \u00e9dition. \r\nElle est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert.\r\nAu sein du Festival Antigel, le publique peut (re)d\u00e9couvrir \"Dance\", une des pi\u00e8ces ma\u00eetresses de la \"post modern dance\" et fruit de la collaboration en 1979 entre la chor\u00e9graphe Lucinda Childs, le sc\u00e9nographe Sol Lewitt, et le compositeur Philip Glass, au B\u00e2timent des Forces Motrices, du 1er au 3 f\u00e9vrier 2016. Et aussi, pour trois soirs \u00e0 la salle des Eaux-Vives, du 4 au 7 f\u00e9vrier 2016, c'est au tour de Ruth Childs d'interpr\u00e9ter \"Pastime\", \"Carnation\" et \"Museum Piece\", trois solos minimalistes \u00e0 l'humour dada\u00efste cr\u00e9\u00e9s cinquante ans plus t\u00f4t par sa tante Lucinda. \r\nLe Festival Antigel est \u00e0 suivre jusqu'au 14 f\u00e9vrier 2016 \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\n<https://antigel.ch/spectacle/lucinda-childs/>\r\n<https://antigel.ch/spectacle/ruth-childs/>", "alternativeExcerpt": ["La danseuse et chor\u00e9graphe am\u00e9ricaine Lucinda Childs est de passage \u00e0 Gen\u00e8ve \u00e0 l'affiche du Festival Antigel qui se d\u00e9roule pour sa 6\u00e8me \u00e9dition. \n\nElle est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["Lucinda Childs, danseuse et chor\u00e9graphe / VER_2016-02-01T16:30:45_sequence-1", "Vertigo du 01.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7420971", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7420962"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bande originale", "source": "siranau", "title": "Bande originale : \"Steve Jobs\", Daniel Pemberton", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CAFEC7B3-B097-489D-A097-6CB889CEB758", "durationSec": 568, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pemberton, Daniel"], "thematicThemes": ["musique de film"], "alternativeTitle": ["Bande originale", "Bande originale / OTWO_2016-02-01T09:30:00_bande-originale", "Bande originale / OTWO_2016-02-01T09:30:00_bande-originale"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7420671", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200710.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7420671", "ece-7420661"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Le service public, entre marketing et besoins sociaux (1/5) : Changement de courrier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A2DDD4B8-14B5-4FB2-B7F0-96436016B3DD", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 406, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PTT", "La Poste"], "thematicThemes": ["poste", "service public"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. 1/5 : Le 1er f\u00e9vrier 1991, les PTT introduisaient le courrier A \u00e0 distribution rapide et le B \u00e0 distribution lente, voire trop lente. Pris par l'injonction de l'efficacit\u00e9, le g\u00e9ant jaune a connu depuis une privatisation qui a boulevers\u00e9 les usages et fait craindre une restriction s\u00e9v\u00e8re du service universel \u00e0 la population.", "alternativeExcerpt": ["Changement de courrier.\nLe 1er f\u00e9vrier 1991, les PTT introduisaient le courrier A \u00e0 distribution rapide et le B \u00e0 distribution lente, voire trop lente. Pris par l\u2019injonction de l\u2019efficacit\u00e9, le g\u00e9ant jaune a connu depuis une privatisation qui a boulevers\u00e9 les usages et fait craindre une restriction s\u00e9v\u00e8re du service universel \u00e0 la population.\nPar Bastien Moeckli et Christian Ciocca.", "Changement de courrier.\nLe 1er f\u00e9vrier 1991, les PTT introduisaient le courrier A \u00e0 distribution rapide et le B \u00e0 distribution lente, voire trop lente. Pris par l\u2019injonction de l\u2019efficacit\u00e9, le g\u00e9ant jaune a connu depuis une privatisation qui a boulevers\u00e9 les usages et fait craindre une restriction s\u00e9v\u00e8re du service universel \u00e0 la population.\nPar Bastien Moeckli et Christian Ciocca.", "Changement de courrier.\nLe 1er f\u00e9vrier 1991, les PTT introduisaient le courrier A \u00e0 distribution rapide et le B \u00e0 distribution lente, voire trop lente. Pris par l\u2019injonction de l\u2019efficacit\u00e9, le g\u00e9ant jaune a connu depuis une privatisation qui a boulevers\u00e9 les usages et fait craindre une restriction s\u00e9v\u00e8re du service universel \u00e0 la population.\nPar Bastien Moeckli et Christian Ciocca."], "alternativeTitle": ["Le service public, entre marketing et besoins sociaux (1/5)", "Le service public, entre marketing et besoins sociaux (1/5) / MAT_2016-02-01T07:50:00_helvetica", "Le service public, entre marketing et besoins sociaux (1/5) / MAT_2016-02-01T07:50:00_helvetica"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7420590", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4200594.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7420590", "ece-7420583"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Passer l'hiver", "id": "sound-90E45339-2A58-4191-8A6C-9A0FBFC33322", "durationSec": 3382, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * \"  Cendres \"  et \"  Sous la neige \" deux r\u00e9cits extraits du recueil \"  Passer l'hiver \" de Olivier Adam, aux \u00e9ditions de L'Olivier.\r\n\"  Toute petite avalanche \"  extrait du recueil \"  38 mini westerns avec des fant\u00f4mes \"  de Mathias Malzieu, aux \u00e9ditions J'ai Lu\r\n\" Lettre d'adieu \u00e0 l'hiver\"  extrait du recueil  \"  Lettres d'adieu \" de Daniel Pr\u00e9vost, aux \u00e9ditions Le cherche midi", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 01.02.2016", "Passer l'hiver / REVE_2016-02-01T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 01.02.2016", "Passer l'hiver / REVE_2016-02-01T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["\"Cendres\" et \"Sous la neige\", deux r\u00e9cits extraits du recueil \"Passer l\u02b9hiver\" de Olivier Adam, aux \u00e9ditions de L\u02b9Olivier. \n\n\"Toute petite avalanche\", extrait du recueil \"38 mini westerns avec des fant\u00f4mes\" de Mathias Malzieu, aux \u00e9ditions J\u02b9ai Lu.", "\"Cendres\" et \"Sous la neige\", deux r\u00e9cits extraits du recueil \"Passer l\u02b9hiver\" de Olivier Adam, aux \u00e9ditions de L\u02b9Olivier. \n\n\"Toute petite avalanche\", extrait du recueil \"38 mini westerns avec des fant\u00f4mes\" de Mathias Malzieu, aux \u00e9ditions J\u02b9ai Lu."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7420939", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197806.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7420939", "ece-7420938"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Les rep\u00e9rages Couleur3 01.02.2016", "id": "sound-402E7E92-CD81-42F4-8C41-DABA2AC6B1BE", "durationSec": 120, "publicationDate": "2016-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les rep\u00e9rages Couleur3", "Les rep\u00e9rages Couleur3 / PLP_2016-02-01T19:45:00_les-reperages-couleur3", "Les rep\u00e9rages Couleur3 / PLP_2016-02-01T19:45:00_les-reperages-couleur3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7453952", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059243.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7453952", "ece-7453951"]}]}}