{"response": {"numFound": 31344, "start": 3800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Tu vois l'engin? Reportage au ch\u00e2teau de Valangin (4/5)", "id": "sound-1C28EFEA-FA6B-4574-B51F-71BE395867ED", "thematicGeographicals": ["Valangin", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 1665, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9verb\u00e8re", "gastronomie", "ch\u00e2teau"], "excerpt": "* *", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 17.11.2016", "Bille en t\u00eate / BIL_2016-11-17T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 17.11.2016", "Bille en t\u00eate / BIL_2016-11-17T09:31:30_bille-en-tete"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8138602", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8138602", "ece-8138601"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-B6C2D206-5C41-43F8-B8CE-799751AAABEF", "durationSec": 3355, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Phoner avec le chanteur pour enfants \"Ga\u00ebtan\" au sujet de son concert exceptionnel le 27 novembre \u00e0 la salle M\u00e9tropole\r\nInterview de Pascal Auberson au sujet de son dernier album\r\n\r\n* * Phoner avec le chanteur pour enfants \"Ga\u00ebtan\" au sujet de son concert exceptionnel le 27 novembre \u00e0 la salle M\u00e9tropole\r\nInterview de Pascal Auberson au sujet de son dernier album", "alternativeTitle": ["Paradiso du 17.11.2016", "Paradiso / RAP_2016-11-17T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 17.11.2016", "Paradiso / RAP_2016-11-17T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Phoner avec le chanteur pour enfants \"Ga\u00ebtan\" au sujet de son concert exceptionnel le 27 novembre \u00e0 la salle M\u00e9tropole\nInterview de Pascal Auberson au sujet de son dernier album", "Phoner avec le chanteur pour enfants \"Ga\u00ebtan\" au sujet de son concert exceptionnel le 27 novembre \u00e0 la salle M\u00e9tropole\nInterview de Pascal Auberson au sujet de son dernier album"], "imageURL": "//www.rts.ch/7123274.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8138609", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8138609", "ece-8138608"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Nilun (fr\u00e8re de Nilautre) aime le go\u00fbt des vieilles choses ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7184EA1B-FCB0-4EFB-817E-6D09B1EA2C2E", "durationSec": 170, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["go\u00fbt"], "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2016-11-17T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2016-11-17T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8138377", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8138377", "ece-8138369"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vie des gens", "source": "siranau", "title": "La Vie des gens : Victor et les effets n\u00e9fastes de la malbouffe sur le cortex des adolescents ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-115CF08F-9435-4C79-8865-6D6F9482D971", "durationSec": 167, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Vie des gens", "La Vie des gens / OTWO_2016-11-17T09:45:00_la-vie-des-gens", "La Vie des gens / OTWO_2016-11-17T09:45:00_la-vie-des-gens"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8138376", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966497.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8138376", "ece-8138368"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Panorama", "source": "siranau", "title": "Le magazine chanson", "id": "sound-0F9DBA21-45A9-4D87-B91A-88D8BA04D34F", "durationSec": 3425, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jeudi 17 novembre 2016 \u00e0 20h, Eric Grosjean vous emm\u00e8ne au cour du monde de la chanson dans le magazine \"Panorama\".\r\nAvec Hubert-F\u00e9lix Thi\u00e9faine, Anach Cuan, RIVE, Hildebrandt, Saratoga, Jacques Higelin et Radio Elvis.\r\n\r\nIls font l'actualit\u00e9 dans Panorama cette semaine : Hubert-F\u00e9lix Thi\u00e9faine \u00e0 propos de son plaisir d'\u00eatre sur sc\u00e8ne, comme dans son live \" VIXI TOUR XVII \", mais le jeudi 17 novembre au th\u00e9\u00e2tre de Beausobre \u00e0 Morges ; le groupe valaisan Anah Cuan, toujours aussi remuant sur son quatri\u00e8me album \" The beast goes on \"; le duo bruxellois RIVE avec un doux m\u00e9lange de claviers electro et de chansons pop, \u00e0 d\u00e9couvrir avant leur concert dans notre Panorama Live du jeudi 8 d\u00e9cembre au studio 15 de la RTS \u00e0 Lausanne ; l'\u00e9curie Le Terrier Productions, actuellement emmen\u00e9e par Hildebrandt, artiste de la Rochelle d\u00e9j\u00e0 entendu dans le groupe Coup d' marron ; de nouveaux titres du duo canadien Saratoga, de Jacques Higelin et de Radio Elvis, pr\u00e9sent\u00e9 comme LA rel\u00e8ve du rock francophone et attendu pour une unique date en Suisse romande le vendredi 16 d\u00e9cembre \u00e0 l'Echandole d'Yverdon-les-bains.", "alternativeTitle": ["Panorama du 17.11.2016", "Panorama du 17.11.2016", "Le magazine chanson / PAMA_2016-11-17T20:03:00_panorama", "Le magazine chanson / PAMA_2016-11-17T20:03:00_panorama"], "imageURL": "//www.rts.ch/8224137.image", "alternativeExcerpt": ["Jeudi 17 novembre 2016 \u00e0 20h, Eric Grosjean vous emm\u00e8ne au c\u0153ur du monde de la chanson dans le magazine \"Panorama\".\n\nAvec Hubert-F\u00e9lix Thi\u00e9faine, Anach Cuan, RIVE, Hildebrandt, Saratoga, Jacques Higelin et Radio Elvis.", "Jeudi 17 novembre 2016 \u00e0 20h, Eric Grosjean vous emm\u00e8ne au c\u0153ur du monde de la chanson dans le magazine \"Panorama\".\n\nAvec Hubert-F\u00e9lix Thi\u00e9faine, Anach Cuan, RIVE, Hildebrandt, Saratoga, Jacques Higelin et Radio Elvis."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8138431", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe valaisan de musique celtique, ", "name": "Anach Cuan", "type": "Participant"}, {"name": "Thi\u00e9faine, Hubert-F\u00e9lix", "type": "Participant"}, {"role": "duo belge \u00e9lectro-pop de chanson fran\u00e7aise, ", "name": "Rive", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8138431", "ece-8138430"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 17.11.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2E2E9866-04E5-4079-8C7F-D648F1DEC2E6", "durationSec": 72, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2016-11-17T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 17.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8138353", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8138345"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui3 17.11.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8D0428ED-D9A5-4682-9454-DC8FAD4C2622", "durationSec": 15, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui3", "J'ai cuicui3 / NMT_2016-11-17T08:03:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui3 / NMT_2016-11-17T08:03:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8138342", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "variantIds": ["ece-8138342", "ece-8138320"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics2 : \"Twisted Landscapes\" par Nate Hill", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-20A390EB-C783-4FF9-9CD4-DAA3E733BDD4", "durationSec": 184, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Nate Hill a toujours aim\u00e9 photographier des paysages, mais son travail a pris une toute nouvelle dimension dans sa s\u00e9rie \"Twisted Landscapes\". Sur les photos de Nate Hill, les paysages sont tordus jusqu'\u00e0 l'\u00e9tourdissment et deviennent un vortex qui m\u00e8ne droit vers une nouvelle r\u00e9alit\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Nate Hill a toujours aim\u00e9 photographier des paysages, mais son travail a pris une toute nouvelle dimension dans sa s\u00e9rie \"Twisted Landscapes\". Sur les photos de Nate Hill, les paysages sont tordus jusqu'\u00e0 l'\u00e9tourdissment et deviennent un vortex qui m\u00e8ne droit vers une nouvelle r\u00e9alit\u00e9.", "Nate Hill a toujours aim\u00e9 photographier des paysages, mais son travail a pris une toute nouvelle dimension dans sa s\u00e9rie \"Twisted Landscapes\". Sur les photos de Nate Hill, les paysages sont tordus jusqu'\u00e0 l'\u00e9tourdissment et deviennent un vortex qui m\u00e8ne droit vers une nouvelle r\u00e9alit\u00e9.", "Nate Hill a toujours aim\u00e9 photographier des paysages, mais son travail a pris une toute nouvelle dimension dans sa s\u00e9rie \"Twisted Landscapes\". Sur les photos de Nate Hill, les paysages sont tordus jusqu'\u00e0 l'\u00e9tourdissment et deviennent un vortex qui m\u00e8ne droit vers une nouvelle r\u00e9alit\u00e9."], "alternativeTitle": ["\"Twisted Landscapes\" par Nate Hill", "\"Twisted Landscapes\" par Nate Hill / HAP_2016-11-17T18:40:00_happy-pics", "\"Twisted Landscapes\" par Nate Hill / HAP_2016-11-17T18:40:00_happy-pics"], "imageURL": "//www.rts.ch/8174131.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8138386", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8138386", "ece-8138381"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Orties", "source": "siranau", "title": "Les Orties : Les politiquement incorrects", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9C311595-E2EE-4D0E-BFB7-C6C0A98CD85C", "durationSec": 295, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["extr\u00eame droite", "Internet"], "alternativeTitle": ["Les Orties", "Les Orties : Politiquement incorrect", "Les Orties / SUPER_2016-11-17T16:45:00_les-orties", "Les Orties / SUPER_2016-11-17T16:45:00_les-orties"], "alternativeExcerpt": ["Les Orties, c'est d\u00e9sagr\u00e9able mais c'est pas m\u00e9chant... Mais c'est d\u00e9sagr\u00e9able."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8138354", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7491454.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8138354", "ece-8138346"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Lausanne, capitale du polar", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DB76CFF3-C241-4741-A953-D4DB1A113093", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Suisse"], "durationSec": 2192, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival Lausan'Noir"], "thematicThemes": ["roman policier", "festival"], "excerpt": "On l'appellera Lausan'noir. Emanation de la Fondation pour l'Ecrit en coproduction avec la ville de Lausanne, ce premier festival suisse du polar c\u00e9l\u00e8brera les 18 et 19 novembre 2016 l'extraordinaire engouement pour le genre dans nos contr\u00e9es. Apr\u00e8s les pionniers qui, d\u00e8s les ann\u00e9es 1970, ont situ\u00e9 leurs intrigues dans le paysage urbain romand, une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration d'auteurs s'est empar\u00e9e du polar pour en d\u00e9tourner les codes. En y trouvant un terrain de jeu favorable \u00e0 leurs exp\u00e9rimentations stylistiques. Pour saluer cette 1\u00e8re \u00e9dition du festival, la revue Le Persil publie un num\u00e9ro sp\u00e9cial polar romand. Son ma\u00eetre d'oeuvre, l'\u00e9diteur Giuseppe Merrone, l'affirme dans l'\u00e9dito: \"Le polar est d'abord une \u00e9ducation du regard.\"", "alternativeExcerpt": ["On l\u02b9appellera LAUSAN\u02b9NOIR. Emanation de la Fondation pour l\u02b9Ecrit en coproduction avec la ville de Lausanne, ce premier festival suisse du polar c\u00e9l\u00e8brera les 18 et 19 novembre 2016 l\u02b9extraordinaire engouement pour le genre dans nos contr\u00e9es. \nApr\u00e8s les pionniers qui, d\u00e8s les ann\u00e9es 1970, ont situ\u00e9 leurs intrigues dans le paysage urbain romand, une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration d\u02b9auteurs s\u02b9est empar\u00e9e du polar pour en d\u00e9tourner les codes. En y trouvant un terrain de jeu favorable \u00e0 leurs exp\u00e9rimentations stylistiques. \nPour saluer cette 1\u00e8re \u00e9dition du festival, la revue Le Persil publie un num\u00e9ro sp\u00e9cial polar romand. Son ma\u00eetre d\u02b9\u0153uvre, l\u02b9\u00e9diteur Giuseppe Merrone, l\u02b9affirme dans l\u02b9\u00e9dito: \"Le polar est d\u02b9abord une \u00e9ducation du regard.\"\n\nPar Jean-Marie F\u00e9lix\nInvit\u00e9s Giuseppe Merrone et Daniel Abimi, \u00e9crivain", "On l\u02b9appellera LAUSAN\u02b9NOIR. Emanation de la Fondation pour l\u02b9Ecrit en coproduction avec la ville de Lausanne, ce premier festival suisse du polar c\u00e9l\u00e8brera les 18 et 19 novembre 2016 l\u02b9extraordinaire engouement pour le genre dans nos contr\u00e9es. \nApr\u00e8s les pionniers qui, d\u00e8s les ann\u00e9es 1970, ont situ\u00e9 leurs intrigues dans le paysage urbain romand, une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration d\u02b9auteurs s\u02b9est empar\u00e9e du polar pour en d\u00e9tourner les codes. En y trouvant un terrain de jeu favorable \u00e0 leurs exp\u00e9rimentations stylistiques. \nPour saluer cette 1\u00e8re \u00e9dition du festival, la revue Le Persil publie un num\u00e9ro sp\u00e9cial polar romand. Son ma\u00eetre d\u02b9\u0153uvre, l\u02b9\u00e9diteur Giuseppe Merrone, l\u02b9affirme dans l\u02b9\u00e9dito: \"Le polar est d\u02b9abord une \u00e9ducation du regard.\"\n\nPar Jean-Marie F\u00e9lix\nInvit\u00e9s Giuseppe Merrone et Daniel Abimi, \u00e9crivain", "On l\u02b9appellera LAUSAN\u02b9NOIR. Emanation de la Fondation pour l\u02b9Ecrit en coproduction avec la ville de Lausanne, ce premier festival suisse du polar c\u00e9l\u00e8brera les 18 et 19 novembre 2016 l\u02b9extraordinaire engouement pour le genre dans nos contr\u00e9es. \nApr\u00e8s les pionniers qui, d\u00e8s les ann\u00e9es 1970, ont situ\u00e9 leurs intrigues dans le paysage urbain romand, une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration d\u02b9auteurs s\u02b9est empar\u00e9e du polar pour en d\u00e9tourner les codes. En y trouvant un terrain de jeu favorable \u00e0 leurs exp\u00e9rimentations stylistiques. \nPour saluer cette 1\u00e8re \u00e9dition du festival, la revue Le Persil publie un num\u00e9ro sp\u00e9cial polar romand. Son ma\u00eetre d\u02b9\u0153uvre, l\u02b9\u00e9diteur Giuseppe Merrone, l\u02b9affirme dans l\u02b9\u00e9dito: \"Le polar est d\u02b9abord une \u00e9ducation du regard.\"\n\nPar Jean-Marie F\u00e9lix\nInvit\u00e9s Giuseppe Merrone et Daniel Abimi, \u00e9crivain"], "alternativeTitle": ["Lausanne, capitale du polar", "Lausanne, capitale du polar / VSS_2016-11-17T11:10:00_versus-lire", "Lausanne, capitale du polar / VSS_2016-11-17T11:10:00_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8138267", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Abimi, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9diteur", "name": "Merrone, Giuseppe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8138267", "ece-8138263"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les critiques pleuvent sur le projet de virage \u00e0 gauche du Parti socialiste suisse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-73EE77B0-7ED5-4600-966B-D559713E0854", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 133, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Parti socialiste suisse"], "thematicThemes": ["parti politique"], "excerpt": "Son nouveau programme \u00e9conomique vise \u00e0 dompter \u00e0 nouveau le capitalisme: plus de pouvoir de d\u00e9cision octroy\u00e9 aux employ\u00e9s, plus d'intervention de l'Etat, plus d'encouragements aux structures alternatives comme les coop\u00e9ratives.", "alternativeExcerpt": ["Les critiques pleuvent sur le projet de virage \u00e0 gauche du PS. Son nouveau programme \u00e9conomique vise \u00e0 dompter \u00e0 nouveau le capitalisme: plus de pouvoir de d\u00e9cision octroy\u00e9 aux employ\u00e9s, plus d'intervention de l'Etat, plus d'encouragements aux structures alternatives comme les coop\u00e9ratives."], "alternativeTitle": ["Crise d'identit\u00e9 au sein du Parti socialiste suisse / FOR_2016-11-17T18:04:00_developpement-3", "Forum du 17.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7756345.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8155639", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8155630"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Intereview de Vitalic", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C2364B7A-FD58-4241-8A25-B91693650D27", "durationSec": 3387, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vitalic"], "thematicThemes": ["\u00e9lectro (musique)", "musique", "techno (musique)"], "excerpt": "Ellen Ichters a rencontr\u00e9 Pascal Arbez-Nicolas aka Vitalic \u00e0 l'occasion de son live dans le cadre du festival Metropop le 10 novembre dernier \u00e0 Lausanne.Son prochain album s'intitule \"Voyager\" et para\u00eetra le 20 janvier 2017.", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 17.11.2016", "Vitalic - A Tribe Called Quest / PLP_2016-11-17T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 17.11.2016", "Vitalic - A Tribe Called Quest / PLP_2016-11-17T19:00:00_plein-le-poste"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8138311", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Vitalic", "name": "Arbez-Nicolas, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8138311", "ece-8138310"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les Suisses s'informent toujours plus via les journaux gratuits ou les r\u00e9seaux sociaux", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B8102AC0-74CF-4376-A247-B91C3E2869EC", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 67, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mass m\u00e9dia", "information", "r\u00e9seau social", "presse gratuite"], "excerpt": "C'est l'un des constats des annales 2016 sur la qualit\u00e9 des m\u00e9dias, publi\u00e9es chaque ann\u00e9e par des chercheurs de l'Universit\u00e9 de Zurich.", "alternativeExcerpt": ["Plus de la moiti\u00e9 des Suisses ne paient plus pour la presse \u00e9crite et s'informent surtout via les journaux gratuits ou les r\u00e9seaux sociaux. C'est l'un des constats des annales 2016 sur la qualit\u00e9 des m\u00e9dias, publi\u00e9es chaque ann\u00e9e par des chercheurs de l'Universit\u00e9 de Zurich."], "alternativeTitle": ["Les Suisses s'informent toujours plus via les gratuits ou les r\u00e9seaux sociaux / 12H30_2016-11-17T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 17.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8154003.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8155655", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8155641"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Signature de Roger Guignard - Le POP neuch\u00e2telois et le syndrome M\u00e9lenchon", "id": "sound-FF54AFE0-85B4-41EC-A2A0-1C18F02C1A9C", "durationSec": 112, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ah, l'ivresse de la voie solitaire, la pr\u00e9tention d'incarner la seule vraie gauche, celle qui s'affiche r\u00e9solument anticapitaliste et antilib\u00e9rale. Le POP, le Parti ouvrier populaire du canton de Neuch\u00e2tel, vient de c\u00e9der \u00e0 la tentation: il refuse de s'apparenter aux socialistes et aux Verts pour les \u00e9lections cantonales d'avril prochain.\r\n\r\n* * Signature de Roger Guignard - Le POP neuch\u00e2telois et le syndrome M\u00e9lenchon (SIGNATURE 17.11 POP NEUCHATELOIS) Signature: Le POP neuch\u00e2telois et le syndrome M\u00e9lenchon, le commentaire de Roger Guignard. \r\n  1'37\r\n((Ah, l'ivresse de la voie solitaire, la pr\u00e9tention d'incarner la seule vraie gauche, celle qui s'affiche r\u00e9solument anticapitaliste et antilib\u00e9rale. Le POP, le Parti ouvrier populaire du canton de Neuch\u00e2tel, vient de c\u00e9der \u00e0 la tentation\u00a0: il refuse de s'apparenter aux socialistes et aux Verts pour les \u00e9lections cantonales d'avril prochain. Le motif invoqu\u00e9 rappelle les invectives enflamm\u00e9es d'un certain Jean-Luc M\u00e9lenchon\u00a0: le POP d\u00e9nonce la \u00ab\u00a0d\u00e9rive socio lib\u00e9rale des trois conseillers d'Etat et du groupe socialistes\u00a0\u00bb. Voil\u00e0 donc les conseillers d'Etat Kurth, Karakash et Monika Maire-Hefti accus\u00e9s de pactiser avec le diable, de renier leurs valeurs. \u00ab\u00a0Faire alliance avec eux, d\u00e9clare un d\u00e9put\u00e9 POP, signifierait la mort de la gauche\u00a0!\u00a0\u00bb. \u00a0Rien que \u00e7a. \r\nA moins de cinq mois des \u00e9lections cantonales, la d\u00e9marche exhale un triste parfum d'\u00e9lectoralisme facile. Mais elle dit aussi que, partout en Europe, la marche vers les extr\u00eames, quels qu'ils soient, a de beaux jours devant elle. Soyez excessifs, martelez que les camarades sont des tra\u00eetres qui ont reni\u00e9 leurs id\u00e9aux, et tant pis pour l'impitoyable rigueur des contraintes. Tant pis, surtout, pour ces chiffres rouges qui s'abattent sur l'Etat\u00a0: ils ne p\u00e8sent pas lourd quand l'id\u00e9ologie est s\u00fbre de sa vision du monde. Le r\u00e9sultat \u00e9lectoral de cette d\u00e9cision \u00e0 courte vue\u00a0? La gauche plurielle, d\u00e9faite, perdra des si\u00e8ges au Parlement cantonal , o\u00f9 elle est d\u00e9j\u00e0 minoritaire. Et la th\u00e9rapie de choc de la droite s'abattra plus fort encore sur celles et ceux que le POP pr\u00e9tend d\u00e9fendre. En football comme en politique, on appelle cela un autogoal\u00a0! Les esprits plus mesur\u00e9s parleront d'un coupable aveuglement.))", "alternativeExcerpt": ["Ah, l\u2019ivresse de la voie solitaire, la pr\u00e9tention d\u2019incarner la seule vraie gauche, celle qui s\u2019affiche r\u00e9solument anticapitaliste et antilib\u00e9rale. Le POP, le Parti ouvrier populaire du canton de Neuch\u00e2tel, vient de c\u00e9der \u00e0 la tentation: il refuse de s\u2019apparenter aux socialistes et aux Verts pour les \u00e9lections cantonales d\u2019avril prochain.", "Ah, l\u2019ivresse de la voie solitaire, la pr\u00e9tention d\u2019incarner la seule vraie gauche, celle qui s\u2019affiche r\u00e9solument anticapitaliste et antilib\u00e9rale. Le POP, le Parti ouvrier populaire du canton de Neuch\u00e2tel, vient de c\u00e9der \u00e0 la tentation: il refuse de s\u2019apparenter aux socialistes et aux Verts pour les \u00e9lections cantonales d\u2019avril prochain.", "Ah, l\u2019ivresse de la voie solitaire, la pr\u00e9tention d\u2019incarner la seule vraie gauche, celle qui s\u2019affiche r\u00e9solument anticapitaliste et antilib\u00e9rale. Le POP, le Parti ouvrier populaire du canton de Neuch\u00e2tel, vient de c\u00e9der \u00e0 la tentation: il refuse de s\u2019apparenter aux socialistes et aux Verts pour les \u00e9lections cantonales d\u2019avril prochain."], "alternativeTitle": ["Signature de Roger Guignard - Le POP neuch\u00e2telois et le syndrome M\u00e9lenchon", "Signature de Roger Guignard - Le POP neuch\u00e2telois et le syndrome M\u00e9lenchon / JDM_2016-11-17T06:49:00_signature", "Signature de Roger Guignard - Le POP neuch\u00e2telois et le syndrome M\u00e9lenchon / JDM_2016-11-17T06:49:00_signature"], "imageURL": "//www.rts.ch/5715795.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8155610", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8155610", "ece-8155591"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Les relations internationales (4/5) : Rencontre avec Hubert V\u00e9drine ", "id": "sound-77AB0BB0-D537-462D-87A8-A2054BE1D8E6", "durationSec": 3426, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Rencontre avec Hubert V\u00e9drine \r\nNous accueillons Hubert V\u00e9drine, diplomate, homme politique fran\u00e7ais membre du Parti socialiste, qui a \u00e9t\u00e9 ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res de 1997 \u00e0 mai 2002. Il a r\u00e9cemment publi\u00e9 \"Le monde au d\u00e9fi\" (Fayard, 2016) et avec Pascal Boniface \" Atlas du monde global. 100 cartes pour comprendre un monde chaotique\" (Armand Colin, 2015)\r\n\r\n* * Nous accueillons Hubert V\u00e9drine, diplomate, homme politique fran\u00e7ais membre du Parti socialiste, qui a \u00e9t\u00e9 ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res de 1997 \u00e0 mai 2002. Il a r\u00e9cemment publi\u00e9 \" Le monde au d\u00e9fi \" (Fayard, 2016) et avec Pascal Boniface \" Atlas du monde global. 100 cartes pour comprendre un monde chaotique \" (Armand Colin, 2015)", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 17.11.2016", "Histoire vivante du 17.11.2016", "Les relations internationales (4/5) / HV_2016-11-17T20:03:45_histoire-vivante", "Les relations internationales (4/5) / HV_2016-11-17T20:03:45_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Rencontre avec Hubert V\u00e9drine \nNous accueillons Hubert V\u00e9drine, diplomate, homme politique fran\u00e7ais membre du Parti socialiste, qui a \u00e9t\u00e9 ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res de 1997 \u00e0 mai 2002. Il a r\u00e9cemment publi\u00e9 \"Le monde au d\u00e9fi\" (Fayard, 2016) et avec Pascal Boniface \" Atlas du monde global. 100 cartes pour comprendre un monde chaotique\" (Armand Colin, 2015)", "Rencontre avec Hubert V\u00e9drine \nNous accueillons Hubert V\u00e9drine, diplomate, homme politique fran\u00e7ais membre du Parti socialiste, qui a \u00e9t\u00e9 ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res de 1997 \u00e0 mai 2002. Il a r\u00e9cemment publi\u00e9 \"Le monde au d\u00e9fi\" (Fayard, 2016) et avec Pascal Boniface \" Atlas du monde global. 100 cartes pour comprendre un monde chaotique\" (Armand Colin, 2015)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8138596", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8138596", "ece-8138595"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "id": "sound-F14DB8AC-5C86-44CC-989A-951B346C518C", "durationSec": 1218, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Yannick Buttet, vice-pr\u00e9sident PDC suisse et conseiller national VS;PrabonnFr;Prabonnaud, Fr\u00e9d\u00e9rique  ;Dominic Thiem, joueur de tennis autrichien;Robin Eymann, sp\u00e9cialiste pour f\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs;Laurent Paccaud est co-pr\u00e9sident de Pink Cross;Marianne Prigaux, responsable du bonheur des salari\u00e9s au sein de l'entreprise fran\u00e7aise Morning\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(6H(1) 03 GFS) Une poign\u00e9e de cantons pourraient bien d\u00e9cider du sort de l'initiative \"pour une sortie programm\u00e9e du nucl\u00e9aire\". Les camps du \"oui\" et du \"non\" sont d\u00e9sormais aux coudes \u00e0 coude: 48% de \"oui\" et 46% de \"non\". L'avance que l'on a pu observer en d\u00e9but de campagne s'est \u00e9rod\u00e9e...selon le second sondage GFS Bern r\u00e9alis\u00e9 pour le compte de la SSR. Mais la majorit\u00e9 du peuple ne suffira pas. Pour que l'initiative passe, il faut aussi une majorit\u00e9 des cantons. Et certains d'entre-eux seront d\u00e9cisifs, Pietro Bugnon...\r\n(6H(2) 01 GFS) Les \u00e9lecteurs du PDC aussi auront un r\u00f4le cl\u00e9 dans le vote du 27 novembre...ils sont toujours majoritairement favorables \u00e0 l'initative...m\u00eame si leur conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, Doris Leuthard m\u00e8ne la campagne du NON. Le vice-pr\u00e9sident du parti suisse et conseiller national valaisan Yannick Buttet admet qu'il faut encore faire un s\u00e9rieux effort d'explication. \r\nYannick Buttet avec St\u00e9phane Deleury.\r\nNotre sondage GFS parle d'une errosion du oui....celui publi\u00e9 hier par le groupe TAMEDIA dit exactement le contraire....selon lui le camp du OUI se renforce l\u00e9g\u00e8rement \u00e0 57%!\r\nEt la centrale de Beznau a d\u00e9pos\u00e9 hier sur le bureau de l'inspection f\u00e9d\u00e9rale de la s\u00e9curit\u00e9 nucl\u00e9aire...le dossier de son r\u00e9acteur num\u00e9ro 1....bon pour repartir....selon l'exploitant...Axpo....l'IFSN devra trancher....Greenpeace doute des preuves apport\u00e9es sur sa s\u00e9curit\u00e9....\r\n(6H(3) 17 COP22 KERRY) ***A Marrakech...John Kerry s'est voulu rassurant hier....\r\nLe secr\u00e9taire d'\u00e9tat am\u00e9ricain a promis aux participants \u00e0 la COP 22 sur le climat...que Donald Trump ne pourrait pas sans autre d\u00e9noncer l'accord sur le climat sign\u00e9 il y a un an \u00e0 Paris....Fr\u00e9d\u00e9rique Prabonnaud. \r\nIl faut dire aussi que 360 entreprises ont \u00e9crit au pr\u00e9sident \u00e9lu pour lui demander de respecter l'accord sur le climat!\r\nAngela Merkel en Barack Obama d'une seule voix pour dire tout le bien de l'accord de libre \u00e9change transatlantique actuellement n\u00e9goci\u00e9...ce sera demain dans un magazine \u00e9conomique allemand...mais l'article fuite d\u00e9j\u00e0 dans la presse allemande...alors que le futur ex-pr\u00e9sident am\u00e9ricain est \u00e0 Berlin pour faire ses adieux \u00e0 l'Europe et \u00e0 la chanceli\u00e8re allemande....pour eux...ce TTIP permettra de fa\u00e7onner la mondialisation selon les valeurs am\u00e9ricaines et europ\u00e9ennes!\r\n(6H(4) 06 GE RIEIII) ****Gen\u00e8ve...la mouture d\u00e9finitive de la troisi\u00e8me r\u00e9forme de l'imposition des entreprises, la fameuse RIE3 est connue...\r\nle taux unique d'imposition fix\u00e9 \u00e0 13,49%....devrait faire perdre 350 mio \u00e0 l'Etat de Gen\u00e8ve...mais gr\u00e2ce \u00e0 une s\u00e9rie de mesures compensatoires, le Conseil d'Etat esp\u00e8re emporter une large adh\u00e9sion des milieux politiques et \u00e9conomiques. Mathieu Cupelin.\r\nUne liste ouverte \u00e0 deux candidats...le PS valaisan devrait l'accepter lors de son congr\u00e8s demain soir....la haut valaisanne Esther Waeber Kalbermatten confirmait hier son envie de 3\u00e8me mandat....son colistier devrait \u00eatre l'ancien conseille rnational St\u00e9phane Rossini d\u00e9j\u00e0 adoub\u00e9 par le valais romand....\r\n(6H(5) D4 TENNIS THIEM) ****Londres....Stan est redevenu Stanimal! \r\nStan Wawrinka se relance dans le masters de tennis en remportant 7-6, 7-6 son duel contre le croate Marin Cilic....Stan peut r\u00eaver demi-finale...s'il bat Andy Murray demain...\r\nEt ce soir un autre joueur rejoindra Novak Djokovic d\u00e9j\u00e0 en demi...le vainqueur du match entre l'autrichien Dominic Thim et le canadien Milos Raonic. Thim....le joueur le moins connu des 8 qualifi\u00e9s du Masters...un acharn\u00e9 du travail qui a tout pour r\u00e9ussir. Bernardin Allemann...\r\n(6H(6) 05 CFF DEDOMAGEMENT) Fois deux....la conf\u00e9d\u00e9ration double sa contribution aux cantons pour les frais de s\u00e9curit\u00e9 des centres d'asile sp\u00e9cifiques....parce que ces centres accueillent les migrants r\u00e9calcitrants et que cela implique de lourds frais d'encadrement....le centre des Verri\u00e8res dans le canton de Neuch\u00e2tel est en premi\u00e8re ligne! \r\n***La FRC satisfaite des retards d\u00e9sormais ind\u00e9mnis\u00e9s par les CFF...\r\nLe conseil f\u00e9d\u00e9ral soumet au parlement une modificaiton de la loi qui impose aux chemins de fer f\u00e9d\u00e9raux de rembourser les billets sir le train a plus d'une heure de retard....Les compagnies seront \u00e9galement oblig\u00e9es d'ouvrir un bureau des r\u00e9clamations et d'informer acctivement les usagers de leurs nouveaux droits. D'o\u00f9 la satisfaction de Robin Eymann de la f\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs. \r\ndes propos recueillis par St\u00e9phane Deleury.\r\n(6H(7) D1 PLATEFORME LGBT) \u00ab Stop Hate Crime \u00bb - \u00ab stop aux crimes de haine \u00bb .pourra-t-on lire ces prochains jours sur les murs suisses....pour le lancement d'une plateforme internet et d'une ligne t\u00e9l\u00e9phonique nationale destin\u00e9e aux victimes de violences li\u00e9es \u00e0 l'identit\u00e9 et \u00e0 l'orientation sexuelle. 14 associations LGBT du pays veulent ainsi venir en aide aux victimes...et recenser les cas de violences...car aujourd'hui, les statistiques sont tr\u00e8s lacunaires. Alain Arnaud .\r\nUne plateforme accessible \u00e0 l'adresse www.lgbt-helpline.ch\r\n(6H(8) D2 CHIEF HAPPINESS OFFICER) ***Un Institut de l'\u00e9conomie du bonheur ouvre ce matin \u00e0 Paris. \r\nLes patrons se pr\u00e9occupent d\u00e9sormais  que leurs employ\u00e9s soient heureux au travail....car leur productivit\u00e9 en d\u00e9pend....d'o\u00f9 la cr\u00e9ation de plus en plus nombreuse de postes de responsable du bonheur. Une nouvelle tendance du c\u00f4t\u00e9 des ressources humaines qui nous vient tout droit des Etats-Unis, de la Sillicon Valley plus pr\u00e9cis\u00e9ment. D'abord cr\u00e9\u00e9es dans les start-up et dans les services, ces postes se d\u00e9ploient progressivement dans tous les types d'activit\u00e9s et de structure de l'\u00e9conomie traditionnelle, Estelle Braconnier...\r\nA 7h15, nous entendrons Mickael Mangot, \u00e9conomiste et directeur g\u00e9n\u00e9ral du tout nouvel institut de l'\u00e9conomie du bonheur qui ouvre ses portes ce matin \u00e0 Paris.\r\n(6H FIN) Quelques \u00e9claircies sur le Jura, le Plateau et le bassin l\u00e9manique ...encore quelques gouttes sur le nord du Jura et l'Ajoie...sinon soleil.....\r\net la douceur au menu de ce jeudi....12\u00b0 en plaine et +2\u00b0 \u00e0 2000 m. Le foehn va se lever en soir\u00e9e...avant l'arriv\u00e9e d'une perturbation demain.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(METEO SIMON) Du Jura aux Pr\u00e9alpes, cette journ\u00e9e d\u00e9butera souvent sous les nuages. De petites pluies tomberont par moments en matin\u00e9e, notamment dans le Jura. Cet apr\u00e8s-midi, le temps deviendra assez ensoleill\u00e9 sur le Plateau et dans les Pr\u00e9alpes. En revanche, les nuages domineront toujours dans le Jura.\r\nEn Valais, apr\u00e8s les passages nuageux en d\u00e9but de journ\u00e9e, le soleil s'imposera.\r\nLa douceur sera de mise avec des maxima entre 12 et 14\u00b0 en plaine et encore 2\u00b0 \u00e0 2000 m. En soir\u00e9e, le vent de sud-ouest deviendra fort sur les cr\u00eates et le foehn se l\u00e8vera dans les Alpes.\r\nVendredi, une d\u00e9gradation est attendue, avec des pr\u00e9cipitations parfois soutenue et une limite pluie-neige s'abaissant de 1800 \u00e0 1300 m d'ici la soir\u00e9e. Les pluies n'atteindront le Valais qu'\u00e0 partir de la mi-journ\u00e9e.\r\nLe vent de sud-ouest sera fort dans le Jura et sur le Plateau. Il fera toujours doux avec de 11 \u00e0 14\u00b0.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2016-11-17T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2016-11-17T06:00:00_le-journal-de-6h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8155609", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8155609", "ece-8155590"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dans la peau d'Anne", "source": "siranau", "title": "Dans la peau d'Anne : Abstract Figures in the Dark", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3BAE644E-8AC1-4D90-A40D-C77124A99713", "durationSec": 416, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le 2e album des Tigercub est plut\u00f4t sombre et parfois violent, avec pas mal de nuances cependant: \"Abstract Figures in the Dark\" s'ouvre sur une rage contenue, passe par un d\u00e9ferlement de violence sonore pour finir dans une ambiance plus calme et plus apais\u00e9e, mais pas forc\u00e9ment plus positive. \r\nC'est une tentative de comprendre l'incompr\u00e9hensible et de se r\u00e9concilier avec le monde qui nous entoure, servie par un jeu impeccable et un impressionnant sens de la rythmique.", "alternativeExcerpt": ["Le 2e album des Tigercub est plut\u00f4t sombre et parfois violent, avec pas mal de nuances cependant: \"Abstract Figures in the Dark\" s'ouvre sur une rage contenue, passe par un d\u00e9ferlement de violence sonore pour finir dans une ambiance plus calme et plus apais\u00e9e, mais pas forc\u00e9ment plus positive. \n\nC'est une tentative de comprendre l'incompr\u00e9hensible et de se r\u00e9concilier avec le monde qui nous entoure, servie par un jeu impeccable et un impressionnant sens de la rythmique.", "Le 2e album des Tigercub est plut\u00f4t sombre et parfois violent, avec pas mal de nuances cependant: \"Abstract Figures in the Dark\" s'ouvre sur une rage contenue, passe par un d\u00e9ferlement de violence sonore pour finir dans une ambiance plus calme et plus apais\u00e9e, mais pas forc\u00e9ment plus positive. \n\nC'est une tentative de comprendre l'incompr\u00e9hensible et de se r\u00e9concilier avec le monde qui nous entoure, servie par un jeu impeccable et un impressionnant sens de la rythmique.", "Le 2e album des Tigercub est plut\u00f4t sombre et parfois violent, avec pas mal de nuances cependant: \"Abstract Figures in the Dark\" s'ouvre sur une rage contenue, passe par un d\u00e9ferlement de violence sonore pour finir dans une ambiance plus calme et plus apais\u00e9e, mais pas forc\u00e9ment plus positive. \n\nC'est une tentative de comprendre l'incompr\u00e9hensible et de se r\u00e9concilier avec le monde qui nous entoure, servie par un jeu impeccable et un impressionnant sens de la rythmique."], "alternativeTitle": ["Abstract Figures in the Dark", "Abstract Figures in the Dark / NMT_2016-11-17T08:19:46_dans-la-peau-d-anne", "Abstract Figures in the Dark / NMT_2016-11-17T08:19:46_dans-la-peau-d-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8138338", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398533.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8138338", "ece-8138327"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "Fonder une famille nombreuse: d\u00e9fi ou inconscience? (4/5) : EN VOITURE TOUT L'MONDE!", "id": "sound-0E84BC59-8091-487D-BBBD-9AEAD0F2FC66", "durationSec": 1650, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "EN VOITURE TOUT L'MONDE!\r\nJo\u00eblle et Rapha\u00ebl, \u00e0 Tramelan, ont la trentaine \u00e9panouie et 6 enfants \u00e2g\u00e9s de 18 mois \u00e0 12 ans. Nous les rencontrons \u00e0 la veille d'un d\u00e9part en vacances. Faire les valises est un moment joyeux ou petits et grands d\u00e9couvrent les charmes de l'autonomie et le partage des t\u00e2ches.\r\nReportages de Lydia Gabor dans une r\u00e9alisation de Jean-Daniel Mottet et une production de Marc Giouse.\r\nPour r\u00e9agir: 058/236 236 0\r\n\r\n* * EN VOITURE TOUT L'MONDE!\r\nJo\u00eblle et Rapha\u00ebl, \u00e0 Tramelan, ont la trentaine \u00e9panouie et 6 enfants \u00e2g\u00e9s de 18 mois \u00e0 12 ans. Nous les rencontrons \u00e0 la veille d'un d\u00e9part en vacances. Faire les valises est un moment joyeux ou petits et grands d\u00e9couvrent les charmes de l'autonomie et le partage des t\u00e2ches.\r\nReportages de Lydia Gabor dans une r\u00e9alisation de Jean-Daniel Mottet et une production de Marc Giouse.\r\nPour r\u00e9agir: 058/236 236 0", "alternativeTitle": ["Vacarme du 17.11.2016", "Fonder une famille nombreuse: d\u00e9fi ou inconscience? (4/5) / VAC_2016-11-17T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 17.11.2016", "Fonder une famille nombreuse: d\u00e9fi ou inconscience? (4/5) / VAC_2016-11-17T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["EN VOITURE TOUT L'MONDE!\n\nJo\u00eblle et Rapha\u00ebl, \u00e0 Tramelan, ont la trentaine \u00e9panouie et 6 enfants \u00e2g\u00e9s de 18 mois \u00e0 12 ans. Nous les rencontrons \u00e0 la veille d\u2019un d\u00e9part en vacances. Faire les valises est un moment joyeux ou petits et grands d\u00e9couvrent les charmes de l\u2019autonomie et le partage des t\u00e2ches.\n\nReportages de Lydia Gabor dans une r\u00e9alisation de Jean-Daniel Mottet et une production de Marc Giouse.\n\nPour r\u00e9agir: 058/236 236 0", "EN VOITURE TOUT L'MONDE!\n\nJo\u00eblle et Rapha\u00ebl, \u00e0 Tramelan, ont la trentaine \u00e9panouie et 6 enfants \u00e2g\u00e9s de 18 mois \u00e0 12 ans. Nous les rencontrons \u00e0 la veille d\u2019un d\u00e9part en vacances. Faire les valises est un moment joyeux ou petits et grands d\u00e9couvrent les charmes de l\u2019autonomie et le partage des t\u00e2ches.\n\nReportages de Lydia Gabor dans une r\u00e9alisation de Jean-Daniel Mottet et une production de Marc Giouse.\n\nPour r\u00e9agir: 058/236 236 0"], "imageURL": "//www.rts.ch/8153653.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8138581", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8138581", "ece-8138580"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La Suisse renonce \u00e0 renvoyer une Erythr\u00e9enne et son enfant de Belp", "id": "sound-9FA99ABB-9260-4FAD-A5C6-9B26E395B38A", "durationSec": 111, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Michel Wuillemin, pasteur \u00e0 Belp\r\nLe Secr\u00e9tariat d'Etat aux migrations (SEM) renonce \u00e0 renvoyer une Erythr\u00e9enne et son enfant. Ils \u00e9taient menac\u00e9s d'expulsion vers la Sicile, en vertu du trait\u00e9 de Dublin, et avaient trouv\u00e9 refuge dans l'\u00e9glise de Belp, pr\u00e8s de Berne. Ils pourront d\u00e9poser une demande d'asile en Suisse.\r\n\r\n* * La Suisse renonce \u00e0 renvoyer une Erythr\u00e9enne et son enfant de Belp Ils \u00e9taient menac\u00e9s d'expulsion vers la Sicile, en vertu du trait\u00e9 de Dublin, et avaient trouv\u00e9 refuge dans l'\u00e9glise de Belp, pr\u00e8s de Berne... \r\nUne m\u00e8re  \u00e9rythr\u00e9enne et son enfant de 8 an.. pourront finalement d\u00e9poser une  demande d'asile en Suisse...   Le Secr\u00e9tariat d'\u00e9tat aux migrations  annonce cette semaine qu'il renonce \u00e0 les renvoyer en Italie... \r\n Alain Arnaud .\r\nMAG   1'30''\r\n((Une m\u00e8re et son enfant qui disent avoir v\u00e9cu l'enfer, en Lybie, captur\u00e9s et tortur\u00e9s par les bourreaux de l'\u00e9tat islamique. Leur sort avait \u00e9mu la paroisse r\u00e9form\u00e9e de Belp, qui les accueillait dans son \u00e9glise il y a un mois, pour \u00e9viter leur expulsion vers l'Italie. Michel Wuillemin, pasteur \u00e0 Belp .\r\nMAG 23'' ASILE EGLISE BELP ITV WUILLEMIN 1\r\nTraduction : 1\r\n17'' - 40'' Cette jeune femme \u00e9tait tr\u00e8s fortement traumatis\u00e9e lorsqu'elle a cherch\u00e9 refuge chez nous, dans un d\u00e9sespoir profond, avec son fils de 8 ans. On avait des raisons de craindre qu'elle attente \u00e0 ses jours dans cette situation de d\u00e9tresse totale et d'extr\u00eame vuln\u00e9rabilit\u00e9. Donc je pense qu'il \u00e9tait de n\u00e9cessit\u00e9 vitale de l'accueillir chez nous.\r\nUn mois plus tard, les autorit\u00e9s cantonales et f\u00e9d\u00e9rales renoncent \u00e0 l'expulsion. Le secr\u00e9tariat d'\u00e9tat aux migrations affirme que la d\u00e9cision n'est pas li\u00e9e \u00e0 l'activisme de la paroisse de Belp, qui a aussi r\u00e9colt\u00e9 plus de 1000 signatures pour une p\u00e9tition en faveur des deux r\u00e9fugi\u00e9s. Quoi qu'il en soit, il fallait leur venir en aide. Michel Wuillemin .\r\nMAG 23'' ASILE EGLISE BELP ITV WUILLEMIN 2\r\nTraduction : 2\r\n59'' - 1'23'' C'est du devoir de l'\u00e9glise, mais aussi de tout citoyen et de toute organisation de s'engager pour les droits humains, et de rappeler \u00e0 l'\u00e9tat ses responsabilit\u00e9s. Notre d\u00e9mocratie se base sur les droits humains fondamentaux. Dans le cas pr\u00e9sent, l'\u00e9tat a analys\u00e9 la situation une seconde fois, et pris une nouvelle d\u00e9cision qui s'inscrit dans le cadre l\u00e9gal.\r\nD\u00e9cision qui permet donc \u00e0 la m\u00e8re et son enfant de d\u00e9poser une demande d'asile en Suisse, et d'\u00eatre h\u00e9berg\u00e9s dans un centre pour requ\u00e9rants.))", "alternativeExcerpt": ["Le Secr\u00e9tariat d\u2019Etat aux migrations (SEM) renonce \u00e0 renvoyer une Erythr\u00e9enne et son enfant. Ils \u00e9taient menac\u00e9s d\u2019expulsion vers la Sicile, en vertu du trait\u00e9 de Dublin, et avaient trouv\u00e9 refuge dans l\u2019\u00e9glise de Belp, pr\u00e8s de Berne. Ils pourront d\u00e9poser une demande d\u2019asile en Suisse."], "alternativeTitle": ["La Suisse renonce \u00e0 renvoyer une Erythr\u00e9enne et son enfant de Belp / 12H30_2016-11-17T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 17.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8173492.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8155655", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8155654"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Facebook attaque \u00e0 nouveau Snapchat en rachetant FacioMetrics", "id": "sound-14C5B9B9-362A-44DE-937F-BC93C8FB4AB9", "durationSec": 129, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Facebook a annonc\u00e9 mercredi racheter la startup FacioMetrics, une startup am\u00e9ricaine sp\u00e9cialis\u00e9e dans les technologies de reconnaissance faciale. Cette acquisition est en r\u00e9alit\u00e9 une attaque lanc\u00e9e une fois de plus contre Snapchat, un autre r\u00e9seau social.\r\n\r\n* * Facebook attaque \u00e0 nouveau Snapchat en rachetant FacioMetrics  \r\nFacebook qui poursuit sa contre attaque contre Snapshat.. \r\nIl va racheter FacioMetrics.. une startup am\u00e9ricaine sp\u00e9cialis\u00e9e dans les technologies de reconnaissance faciale.. ... . le  mastodonte des r\u00e9seaux sociaux l'a annonc\u00e9 hier... \r\nCette attaque contre Snapshat.. est .. en fait..  une fronde de plus.. \r\n, Romain Bardet.\r\nOui c'est loin d'\u00eatre la premi\u00e8re. Au point que c'est presque devenu une blague dans le cercle des entreprises actives dans les nouvelles technologies. Depuis 2012 Facebook tente de copier celui qui est volontiers d\u00e9crit comme son ennemi num\u00e9ro 1. Snapchat. Snapchat c'est cette application qui permet d'envoyer des photo et vid\u00e9os \u00e9ph\u00e9m\u00e8res. Les adolescents adorent. On peut rajouter des filtres...modifier le visage, int\u00e9grer une moustache pourquoi pas. Et ce qui frappe dans l'acquisition de FacioMetrics par Facebook...c'est justement cette volont\u00e9e affich\u00e9e de rendre le partage de photographie et vid\u00e9os plus ludiques. On fait vite le lien.\r\n*** RELANCE: Et depuis 2012 donc Facebook tente le cl\u00f4nage.\r\nD'abord avec Poke...et ses messages qui disparaissent presque instantan\u00e9ment. Echec. Facebook met donc rapidmeent une offre sur la table: 3 milliards de francs en 2013 pour RACHETER Snapchat...\u00e9chec \u00e0 nouveau. D'autres tentatives de copie feront plouf. Alors depuis cet \u00e9t\u00e9 sur messenger, l'application de messagerie de facebook, on pewut envoyer ces messages \u00e9ph\u00e9m\u00e8res...M\u00eame chose sur Instagram, propri\u00e9t\u00e9 de Facebook...avec des options qui ressemblent furieusement \u00e0 celles de Snapchat...Et en Asie, il existe un clone de Snaphat....Snow....Snow que Facebook aurait tent\u00e9 de racheter selon des m\u00e9dias. Ca virerait presque \u00e0 l'obsession.\r\n*** Justement Romain,  pourquoi cette obsession de Facebook pour Snapchat\r\nParce que \u00e7a marche! Snapchat revendique 150 millions d'utilisateurs sur la plan\u00e8te. Evidemment c'est bien moin que les 1,7 milliards de facebook...mais SnapChat grandit tr\u00e8s vite, son chiffre d'affaire explose. ce partage \u00e9hp\u00e9m\u00e8re attire le public....et les marques qui utilisent toujours plus l'application. Snapchat...c'est un public jeune, ultra actif sur le r\u00e9seau, 10 milliards de vid\u00e9os vues chaque jour, un public...cible privil\u00e9gi\u00e9e des publicirtaires. La publicit\u00e9 au coeur du mod\u00e8le \u00e9conomique de ces plateformes. Voil\u00e0 de quoi faire peur \u00e0 Facebook.\r\nD'aileurs Hier le Wall Street Journal nous apprenait que Snap, maison m\u00e8re de Snapchat, pr\u00e9parait son introduction en bourse pour le mois de mars prochain...Une entr\u00e9e en bourse qui pourrait \u00eatre la plus importante depuis celle de facebook il y a 4 ans.", "alternativeExcerpt": ["Facebook a annonc\u00e9 mercredi racheter la startup FacioMetrics, une startup am\u00e9ricaine sp\u00e9cialis\u00e9e dans les technologies de reconnaissance faciale. Cette acquisition est en r\u00e9alit\u00e9 une attaque lanc\u00e9e une fois de plus contre Snapchat, un autre r\u00e9seau social."], "alternativeTitle": ["Facebook attaque \u00e0 nouveau Snapchat en rachetant FacioMetrics  / 12H30_2016-11-17T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 17.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8173356.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8155655", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Stagiaire Journaliste", "name": "Bardet, Romain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8155648"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "L'attente. Un coin de ciel bleu", "id": "sound-C69633C2-4C6D-4186-B7C2-076673924E0F", "durationSec": 3392, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Dans les eaux du temps\", du livre \"Histoires r\u00eav\u00e9r\u00e9es\", de Mia Couto, ed. Chandeigne.\r\nUn extrait de \"l'insoutenable l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 de l'\u00eatre\", de Kundera, ed. Gallimard.\r\nUn extrait de \"L'inconnu sur la terre\", de J.M.G. Le Cl\u00e9zio, ed. Gallimard.\r\n\r\n* Infotrafic: 21:52:40-21:53:15 / * -Dans les eaux du temps\", du livre \"Histoires r\u00eav\u00e9r\u00e9es\", de Mia Couto, ed. Chandeigne.-Un extrait de \"l'insoutenable l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 de l'\u00eatre\", de Kundera, ed. Gallimard.-Un extrait de \"L'inconnu sur la terre\", de J.M.G. Le Cl\u00e9zio, ed. Gallimard.", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 17.11.2016", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 17.11.2016", "L'attente. Un coin de ciel bleu / REVE_2016-11-17T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "L'attente. Un coin de ciel bleu / REVE_2016-11-17T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197806.image", "alternativeExcerpt": ["\"Dans les eaux du temps\", du livre \"Histoires r\u00eav\u00e9r\u00e9es\", de Mia Couto, ed. Chandeigne.\n\nUn extrait de \"l'insoutenable l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 de l'\u00eatre\", de Kundera, ed. Gallimard.\n\nUn extrait de \"L'inconnu sur la terre\", de J.M.G. Le Cl\u00e9zio, ed. Gallimard.", "\"Dans les eaux du temps\", du livre \"Histoires r\u00eav\u00e9r\u00e9es\", de Mia Couto, ed. Chandeigne.\n\nUn extrait de \"l'insoutenable l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 de l'\u00eatre\", de Kundera, ed. Gallimard.\n\nUn extrait de \"L'inconnu sur la terre\", de J.M.G. Le Cl\u00e9zio, ed. Gallimard."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8138612", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8138612", "ece-8138611"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nota Bene : Nota Bene - Tous sur la ligne de d\u00e9part pour la voiture connect\u00e9e", "id": "sound-057F90F0-DAE4-4FF0-BF8A-AAE41553040D", "durationSec": 132, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Samsung a fait une irruption fracassante cette semaine sur le march\u00e9 de la voiture connect\u00e9e. Le g\u00e9ant sud-cor\u00e9en a d\u00e9bours\u00e9 huit milliards de dollars cash pour racheter l'\u00e9quipementier automobile am\u00e9ricain Harman.\r\n\r\n* * Nota Bene - Tous sur la ligne de d\u00e9part pour la voiture connect\u00e9e  *** NB, FG.\r\nSamsung a fait une irruption fracassante. cette semaine. sur le march\u00e9 de la voiture connect\u00e9e. Le g\u00e9ant sud-cor\u00e9en a d\u00e9bours\u00e9 8 milliards de dollars cash. pour racheter l'\u00e9quipementier automobile am\u00e9ricain Harman.. \r\nM\u00eame si c'est \u00ab peanuts \u00bb.\r\nDonc des cacahou\u00e8tes. pour le tr\u00e9sor de Samsung.\r\nLa mise.  \r\nReste faramineuse. \r\nMais c'est le prix \u00e0 payer. \r\nPour d\u00e9marrer au quart de tour. \r\nSur march\u00e9 de la voiture connect\u00e9e.\r\nEt peut-\u00eatre m\u00eame. semer quelques concurrents.\r\n*** Jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent. Samsung \u00e9tait distanc\u00e9.\r\nD'o\u00f9 ce rachat agressif. \r\nLe plus important jamais r\u00e9alis\u00e9.\r\nPar le conglom\u00e9rat sud-cor\u00e9en. \r\nHarman. c'est plus qu'un accessoire de \u00ab tuning \u00bb :\r\nC'est l'inventeur de l'auto-radio. \r\nC'est la \u00ab Rolls \u00bb de l'audio en auto.\r\nEt c'est surtout un leader. \r\nDe tout ce qu'il y de branch\u00e9. dans l'auto !\r\n*** Samsung estime que le march\u00e9 de la voiture connect\u00e9e vaut 100 milliards de dollars !\r\nD'o\u00f9 l'importance de mettre la main.\r\nSur une v\u00e9ritable expertise. \r\nPour tout ce qui est li\u00e9 aux syst\u00e8mes embarqu\u00e9s. \r\n. Solutions et logiciels.\r\nA bord des v\u00e9hicules...\r\nCe choix marque d'ailleurs une nouvelle acc\u00e9l\u00e9ration.\r\nDans la course effr\u00e9n\u00e9e.\r\n\u00c0 la voiture intelligente..\r\nCar d\u00e9sormais. \r\nAvec Samsung.\r\nToutes les grosses \u00e9curies de l'\u00e9conomie mondiale.\r\nSont en piste !\r\n*** Il faut dire que la voiture connect\u00e9e est LA destination. vers laquelle de nombreuses industries convergent.\r\nDes constructeurs. \r\nAux t\u00e9nors de l'\u00e9conomie num\u00e9rique. \r\nEn passant par les \u00e9quipementiers. les sous-traitants.\r\nOu encore les g\u00e9ants des puces. et des semi-conducteurs.\r\nTous visent la \u00ab pole position \u00bb.\r\nPour d\u00e9crocher le Graal. \r\nDe la voiture de demain.\r\n*** Est-ce que ce n'est pas. aussi. un effet de mode ?\r\nEn tout cas.\r\nC'est +. qu'un r\u00e9troviseur aux alouettes !\r\nLa voiture connect\u00e9e. \u00e9lectrique. et sans pilote.\r\nC'est d\u00e9j\u00e0 une r\u00e9alit\u00e9.\r\nEn revanche. \r\nDifficile de jauger.\r\nQui franchira le 1er. la ligne d'arriv\u00e9e.\r\nCar pour l'instant.\r\nC'est du parechocs contre parechocs !", "alternativeExcerpt": ["Samsung a fait une irruption fracassante cette semaine sur le march\u00e9 de la voiture connect\u00e9e. Le g\u00e9ant sud-cor\u00e9en a d\u00e9bours\u00e9 huit milliards de dollars cash pour racheter l\u2019\u00e9quipementier automobile am\u00e9ricain Harman.", "Samsung a fait une irruption fracassante cette semaine sur le march\u00e9 de la voiture connect\u00e9e. Le g\u00e9ant sud-cor\u00e9en a d\u00e9bours\u00e9 huit milliards de dollars cash pour racheter l\u2019\u00e9quipementier automobile am\u00e9ricain Harman.", "Samsung a fait une irruption fracassante cette semaine sur le march\u00e9 de la voiture connect\u00e9e. Le g\u00e9ant sud-cor\u00e9en a d\u00e9bours\u00e9 huit milliards de dollars cash pour racheter l\u2019\u00e9quipementier automobile am\u00e9ricain Harman."], "alternativeTitle": ["Nota Bene - Tous sur la ligne de d\u00e9part pour la voiture connect\u00e9e", "Nota Bene - Tous sur la ligne de d\u00e9part pour la voiture connect\u00e9e / JDM_2016-11-17T07:26:00_nota-bene", "Nota Bene - Tous sur la ligne de d\u00e9part pour la voiture connect\u00e9e / JDM_2016-11-17T07:26:00_nota-bene"], "imageURL": "//www.rts.ch/6498979.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8155614", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8155614", "ece-8155595"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Suisse, les associations de quartiers retrouvent un second souffle : 1. Reportage de Maurice Doucas. - 2. Interview d'Alexandre Sacerdoti, pr\u00e9sident de l'Association du Quartier du Bourg \u00e0 Fribourg", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-859A9737-E8DE-47A4-BAE4-1D0B4A2AC764", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)", "Suisse"], "durationSec": 585, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mouvement de quartier", "ville", "quartier", "activit\u00e9 sociale", "association"], "excerpt": "Alors que les villes suisses s'agrandissent et voient leur population augmenter, les associations de quartiers sont de plus en plus dynamiques. Elles retrouvent un nouveau souffle et ont un r\u00f4le s\u00e9curisant dans des villes qui sont en constantes mutations.", "alternativeExcerpt": ["Alors que les villes suisses s'agrandissent et voient leur population augmenter, les associations de quartiers sont de plus en plus dynamiques. Elles retrouvent un nouveau souffle et ont un r\u00f4le s\u00e9curisant dans des villes qui sont en constantes mutations.  Invit\u00e9: Alexandre Sacerdoti, pr\u00e9sident de l'Association du Quartier du Bourg \u00e0 Fribourg.", "Alors que les villes suisses s'agrandissent et voient leur population augmenter, les associations de quartiers sont de plus en plus dynamiques. Elles retrouvent un nouveau souffle et ont un r\u00f4le s\u00e9curisant dans des villes qui sont en constantes mutations.  Invit\u00e9: Alexandre Sacerdoti, pr\u00e9sident de l'Association du Quartier du Bourg \u00e0 Fribourg.", "Alors que les villes suisses s'agrandissent et voient leur population augmenter, les associations de quartiers sont de plus en plus dynamiques. Elles retrouvent un nouveau souffle et ont un r\u00f4le s\u00e9curisant dans des villes qui sont en constantes mutations.  Invit\u00e9: Alexandre Sacerdoti, pr\u00e9sident de l'Association du Quartier du Bourg \u00e0 Fribourg."], "alternativeTitle": ["InterCit\u00e9s \u2013 Les associations de quartiers retrouvent un second souffle", "InterCit\u00e9s \u2013 Les associations de quartiers retrouvent un second souffle / JDM_2016-11-17T06:18:00_intercites", "InterCit\u00e9s \u2013 Les associations de quartiers retrouvent un second souffle / JDM_2016-11-17T06:18:00_intercites"], "imageURL": "//www.rts.ch/7529665.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8155612", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Association du Quartier du Bourg de Fribourg", "name": "Sacerdoti, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "membre de l'association du quartier d'Alt \u00e0 Fribourg", "name": "Sorgue-Guigma, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Participant"}, {"role": "co-pr\u00e9sidente du quartier d'Alt \u00e0 Fribourg", "name": "Longchamp Schneider, Elisabeth", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00e8re de famille venant faire le v\u00e9lo de son fils dans la maison de quartier d'Alt \u00e0 Fribourg ", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8155612", "ece-8155593"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Dialoguer sur l'islam \u00e0 Istanbul", "id": "sound-BC38E2EC-4219-4229-B7D0-1DEA30B71EA8", "durationSec": 3363, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En Turquie, le \"Centre de dialogue inter-culturel\" s'est fix\u00e9 comme objectif d'expliquer l'Islam mais aussi la culture aux non musulmans. Post\u00e9s dans les mosqu\u00e9es d'Istanbul, ses b\u00e9n\u00e9voles haranguent les \u00e9trangers dans un soucis de combattre les pr\u00e9jug\u00e9s et l'islamophobie. \r\nDe la mosqu\u00e9e S\u00fcleymaniye dans le quartier de Fatih \u00e0 la rive asiatique d'Uskudar, nous suivons les membres de l'association \u00e0 travers leur d\u00e9vouement et leur qu\u00eate personnelle dans cette m\u00e9galopole o\u00f9 diff\u00e9rents mondes cohabitent.\r\nUn reportage de Camille Lafrance r\u00e9alis\u00e9 par Christian Morerod\r\n\r\n* * En Turquie, le \"Centre de dialogue inter-culturel\" s'est fix\u00e9 comme objectif d'expliquer l'Islam mais aussi la culture aux non musulmans. Post\u00e9s dans les mosqu\u00e9es d'Istanbul, ses b\u00e9n\u00e9voles haranguent les \u00e9trangers dans un soucis de combattre les pr\u00e9jug\u00e9s et l'islamophobie. \r\nDe la mosqu\u00e9e S\u00fcleymaniye dans le quartier de Fatih \u00e0 la rive asiatique d'Uskudar, nous suivons les membres de l'association \u00e0 travers leur d\u00e9vouement et leur qu\u00eate personnelle dans cette m\u00e9galopole o\u00f9 diff\u00e9rents mondes cohabitent.\r\nUn reportage de Camille Lafrance r\u00e9alis\u00e9 par Christian Morerod", "alternativeTitle": ["D\u00e9tours du 17.11.2016", "Dialoguer sur l'islam \u00e0 Istanbul  / DET_2016-11-17T15:04:15_detours", "D\u00e9tours du 17.11.2016", "Dialoguer sur l'islam \u00e0 Istanbul  / DET_2016-11-17T15:04:15_detours"], "alternativeExcerpt": ["En Turquie, le \"Centre de dialogue inter-culturel\" s'est fix\u00e9 comme objectif d'expliquer l'Islam mais aussi la culture aux non musulmans. Post\u00e9s dans les mosqu\u00e9es d'Istanbul, ses b\u00e9n\u00e9voles haranguent les \u00e9trangers dans un soucis de combattre les pr\u00e9jug\u00e9s et l\u2019islamophobie. \n\nDe la mosqu\u00e9e S\u00fcleymaniye dans le quartier de Fatih \u00e0 la rive asiatique d\u2019Uskudar, nous suivons les membres de l\u2019association \u00e0 travers leur d\u00e9vouement et leur qu\u00eate personnelle dans cette m\u00e9galopole o\u00f9 diff\u00e9rents mondes cohabitent.\n            \nUn reportage de Camille Lafrance r\u00e9alis\u00e9 par Christian Morerod", "En Turquie, le \"Centre de dialogue inter-culturel\" s'est fix\u00e9 comme objectif d'expliquer l'Islam mais aussi la culture aux non musulmans. Post\u00e9s dans les mosqu\u00e9es d'Istanbul, ses b\u00e9n\u00e9voles haranguent les \u00e9trangers dans un soucis de combattre les pr\u00e9jug\u00e9s et l\u2019islamophobie. \n\nDe la mosqu\u00e9e S\u00fcleymaniye dans le quartier de Fatih \u00e0 la rive asiatique d\u2019Uskudar, nous suivons les membres de l\u2019association \u00e0 travers leur d\u00e9vouement et leur qu\u00eate personnelle dans cette m\u00e9galopole o\u00f9 diff\u00e9rents mondes cohabitent.\n            \nUn reportage de Camille Lafrance r\u00e9alis\u00e9 par Christian Morerod"], "imageURL": "//www.rts.ch/8154619.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8138569", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Lafrance, Camille", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8138569", "ece-8138568"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau : MAMON: Latinos Vs Trump", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A56520BA-74F4-4FCE-8B2E-0E2A1FDEE968", "durationSec": 202, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["MAMON: Latinos Vs Trump", "MAMON: Latinos Vs Trump / HAP_2016-11-17T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "MAMON: Latinos Vs Trump / HAP_2016-11-17T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8138388", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8138388", "ece-8138383"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le r\u00e9chauffement climatique, une chance pour le vin?", "id": "sound-E9A02652-13EE-4217-BF91-1308B6B83AFF", "durationSec": 348, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pierre Thomas, journaliste et sp\u00e9cialiste du vin\r\nDans le canton de Vaud, les professionnels de la vigne plaident pour l'instauration d'une \"r\u00e9serve climatique\" afin de s'adapter aux al\u00e9as de la m\u00e9t\u00e9o. Interview de Pierre Thomas, journaliste et sp\u00e9cialiste des vins.\r\n\r\n* * Le r\u00e9chauffement climatique, une chance pour le vin? On va parler viticulture et changement climatique pour terminer ce Forum...  Des changements climatiques qui ont un impact sur le travail des vignerons. On le voit d'ailleurs dans le canton de Vaud o\u00f9 les professionnels de la vigne discuteront demain d'une proposition du Conseil d'Etat d'instaurer une \"r\u00e9serve climatique\".  Un m\u00e9canisme qui permettrait de jouer avec les quotas pour s'adapter aux al\u00e9as climatiques: les bonnes ann\u00e9es, on produit un peu plus, les mauvaises ann\u00e9es un peu moins, un fa\u00e7on de lisser un peu la production sur plusieurs ann\u00e9es.\r\nInstaurer une \"r\u00e9serve climatique\"? pour le journaliste et sp\u00e9cialiste du vin, Pierre Thomas,  l'id\u00e9e est s\u00e9duisante:\r\n  6'46''\r\nLe prestige de l'\u00e9tiquette... c'\u00e9tait le journaliste et sp\u00e9cialiste du vin, Pierre Thomas.", "alternativeExcerpt": ["Dans le canton de Vaud, les professionnels de la vigne plaident pour l'instauration d'une \"r\u00e9serve climatique\" afin de s'adapter aux al\u00e9as de la m\u00e9t\u00e9o. Interview de Pierre Thomas, journaliste et sp\u00e9cialiste des vins."], "alternativeTitle": ["Le r\u00e9chauffement climatique, une chance pour le vin? / FOR_2016-11-17T18:16:00_developpement-9", "Forum du 17.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8171706.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8155639", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8155637"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Annonce de film \"Thierry Chatel ne r\u00e9pond plus\"", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-665AAC6E-AECD-4EFA-8B8F-85A923E75ED1", "durationSec": 164, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-11-17T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-11-17T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8138308", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8138308", "ece-8138305"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Poussi\u00e8re d'\u00e9toile", "source": "siranau", "title": "Premiers bourgeons... de g\u00e9nie", "genres": ["Animation"], "id": "sound-3C23D19D-E695-4CE7-AB2D-5E239FED194B", "durationSec": 4666, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique"], "alternativeTitle": ["Poussi\u00e8re d'\u00e9toile du 17.11.2016", "Poussi\u00e8re d'\u00e9toile du 17.11.2016", "Premiers bourgeons... de g\u00e9nie / PDE_2016-11-17T22:42:00_poussiere-d-etoile", "Premiers bourgeons... de g\u00e9nie / PDE_2016-11-17T22:42:00_poussiere-d-etoile"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949581.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8138233", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8138233", "ece-8138232"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La pr\u00e9sence suisse au Kosovo divise la gauche", "id": "sound-0A61429F-120F-4497-A647-6292215210B8", "durationSec": 823, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Guy Parmelin fera savoir ce qu'il souhaite pour la mission de paix suisse au Kosovo. Faut-il maintenir ou redimensionner la Swisscoy en vue de son retrait? D\u00e9bat entre Lisa Mazzone, conseill\u00e8re nationale (Verts/GE) et Pierre-Alain Fridez, conseiller national (PS/JU).\r\n\r\n* * La pr\u00e9sence suisse au Kosovo divise la gauche  FRIDEZ ** 26\r\n MAZZONE DIR ST GE\r\nQuel avenir pour la Swisscoy?\r\nD'ici la fin de l'ann\u00e9e, le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Guy Parmelin va pr\u00e9ciser ce que doit \u00eatre \u00e0 l'avenir la mission de paix suisse au Kosovo. \r\n2 options sont en jeu : la maintenir tel quel. Ou la redimensionner en vue de son retrait.\r\nLa question est donc bien celle-ci : a-t-elle encore son utilit\u00e9 la Swisscoy ?\r\nDeux \u00e9lus membres de la commission de s\u00e9curit\u00e9 du conseil national sont avec nous pour en d\u00e9battre : \r\nLiza Mazone, CN V GE\r\nPierre-Alain Fridez, CN PS JU\r\nVous revenez tous deux du Kosovo justement, o\u00f9 vous \u00e9tiez la semaine derni\u00e8re pour visiter la Swisscoy\r\nQUESTION A MAZZONE\r\nLa Swisscoy est-il encore utile au Kosovo, et si non pourquoi ??\r\nQue souhaitez-vous voir dans le message de Guy Parmelin? une situation de tranition avant son d\u00e9part?\r\nVous trouvez l'engagement international au Kosovo paternaliste? \r\nOn l'entendait dans le reportage de Muriel Ballaman \u00e0 12h30: les soldats suisses sont appr\u00e9ci\u00e9s par la population. Finalement \u00e7a se passe bien, et ce sont des volontaires sur place. L'arm\u00e9e sert \u00e0 quelque chose, \u00e0 la paix !\r\nIl n'y a pas qu'au Kosovo que l'arm\u00e9e suisse est active: il y a aussi le Mali, le Liban ou encore la Cor\u00e9e, pou rne donner que quelques exemples. Il faut se retirer de partout? \r\nVous tombez d'accord avec l'UDC sur cette question: eux veulent aussi voir la Swisscoy se retirer, pour d'autres raisons que vous... \u00e7a vous fait mal cette alliance de circonstance? \r\nMuriel Ballaman, vous \u00eates notre correspondante au Palais federal . vous aussi vous rentrez du Kosovo, \u00e9galement pour y visiter la Swisscoy . est-ce que son utilit\u00e9 saute aux yeux ??  \r\nQUESTION A FRIDEZ\r\nPourquoi c'est n\u00e9cessairement l'arm\u00e9e qui doit intervenir... pourquoi pas des ONG?\r\nN'est il pas temps, 17 ans apr\u00e8s l'intervention de l'OTAN, de retirer les troupes suisses?\r\nPlusieurs nations redimensionnent leurs effectifs, qui deviennent plus  modestes. Pourquoi la Suisse devrait maintenir les siennes?\r\nLe programme d'\u00e9conomies de la conf\u00e9d\u00e9ration fait de nombreux m\u00e9contants. L'arm\u00e9e s'en sort toujours relativement bien. A l'UDC, on ne serait pas f\u00e2ch\u00e9 de voir les 44 millions de budget de la Swisscoy se r\u00e9duire. Au lieu de saigner la formation, pourquoi ne pas retirer quelques millions l\u00e0?\r\nLes suisses travaillent sous commandemant turc dans la partie sud du Kosovo. Avec ce qu'il se passe actuellement en Turquie - l'opportunit\u00e9 de r\u00e9introduire la peine de mort - est-ce souhaitable?\r\nFACTSHEET\r\nmax 235 soldats suisses, actuellement ** soldats de la KFOR (Kosovo Force), dont la Swisscoy fait partie (5% des forces). c'est le 2\u00e8me engagement militaire apr\u00e8s l'Autriche pour les pays non membres de l'OTAN. \r\nengagement revu tous les 3 ans par les chambres\r\n1999 intervention de l'OTAN. Depuis le kosovo est administ\u00e9 par les nations unies. les suisses ont le commandement du nord, les trucs du sud, et au centre les italiens. \r\nMazzone et Fridez \u00e9taient au Kosovo la semaine derni\u00e8re avec la commission de s\u00e9curit\u00e9", "alternativeExcerpt": ["Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Guy Parmelin fera savoir ce qu'il souhaite pour la mission de paix suisse au Kosovo. Faut-il maintenir ou redimensionner la Swisscoy en vue de son retrait? D\u00e9bat entre Lisa Mazzone, conseill\u00e8re nationale (Verts/GE) et Pierre-Alain Fridez, conseiller national (PS/JU)."], "alternativeTitle": ["La pr\u00e9sence suisse au Kosovo divise la gauche / FOR_2016-11-17T18:10:00_developpement-6", "Forum du 17.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8174133.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8155639", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Conseiller National 2011-, M\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste ", "name": "Fridez, Pierre-Alain", "type": "Participant"}, {"role": "Pdte, d\u00e9put\u00e9e, conseill\u00e8re nationale Les Verts", "name": "Mazzone, Lisa", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Abidi, Hasni", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8155634"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Moinat", "source": "siranau", "title": "Les Moinat : Alain veut faire de la cuisine mol\u00e9culaire pour ses invit\u00e9s ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-32FE2A90-A675-476C-AAEB-60A60ABB4673", "durationSec": 103, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cuisine mol\u00e9culaire"], "alternativeTitle": ["Les Moinat", "Les Moinat / OTWO_2016-11-17T10:30:00_les-moinat", "Les Moinat / OTWO_2016-11-17T10:30:00_les-moinat"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8138373", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966509.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8138373", "ece-8138365"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui2 17.11.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CE22837B-D0D8-4E53-91BF-CF2C17476BA4", "durationSec": 20, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui2", "J'ai cuicui2 / NMT_2016-11-17T07:03:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui2 / NMT_2016-11-17T07:03:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8138330", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "variantIds": ["ece-8138330", "ece-8138318"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui 17.11.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-36391F14-6196-4EE5-A7B0-6BE4905628C3", "durationSec": 20, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui", "J'ai cuicui / NMT_2016-11-17T06:06:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui / NMT_2016-11-17T06:06:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8138334", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "variantIds": ["ece-8138334", "ece-8138324"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Les pr\u00e9paratifs de l'exp\u00e9dition Antarctic Circumnavigation Expedition (ACE)", "id": "sound-81362B71-DE59-4A2F-BB2B-6C221338F930", "durationSec": 1494, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le projet Antarctic Circumnavigation Expedition se pr\u00e9pare \u00e0 larguer les amarres, du moins le navire russe sur lequel les chercheurs d'une trentaine de pays embarqueront dimanche. Ils feront le tour complet du contient Antarctique et r\u00e9aliseront vingt-deux recherches scientifiques. Une exp\u00e9dition exceptionnelle initi\u00e9e par l'Institut polaire suisse, qui largue les amarres ce dimanche. L'invit\u00e9: Christel Hassler, Professeur au d\u00e9partement FA Forel des sciences de l'environnement et de l'eau \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et Damien Cabanes, Doctorant dans le m\u00eame d\u00e9partement r\u00e9pondent aux questions de Huma Khamis.", "alternativeExcerpt": ["Le projet Antarctic Circumnavigation Expedition se pr\u00e9pare \u00e0 larguer les amarres, du moins le navire russe sur lequel les chercheurs d'une trentaine de pays embarqueront dimanche. Ils feront le tour complet du contient Antarctique et r\u00e9aliseront vingt-deux recherches scientifiques. Une exp\u00e9dition exceptionnelle initi\u00e9e par l'Institut polaire suisse, qui largue les amarres ce dimanche. L'invit\u00e9: Christel Hassler, Professeur au d\u00e9partement FA Forel des sciences de l'environnement et de l'eau \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et Damien Cabanes, Doctorant dans le m\u00eame d\u00e9partement r\u00e9pondent aux questions de Huma Khamis."], "alternativeTitle": ["Les pr\u00e9paratifs de l'exp\u00e9dition Antarctic Circumnavigation Expedition (ACE) / CQFD_2016-11-17T10:04:15_dossier", "CQFD du 17.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8138656", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Doctorant au d\u00e9partement FA Forel des sciences de l'environnement et de l'eau \u00e0 l'UNIGE", "name": "Cabanes, Damien", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du groupe de biog\u00e9ochimie marine et lacustre \u00e0 l'institut Forel ", "name": "Hassler, Christel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8138655"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date 17.11.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0AAFA4DF-52E0-4F04-96A9-BE26EA454AA2", "durationSec": 125, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-11-17T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-11-17T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8138358", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8138358", "ece-8138350"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "Kirk Douglas a 100 ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2BC03A11-BF7B-46FF-9A35-BF754C1C8CC1", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3234, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Douglas, Kirk"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Kirk Douglas, l'acteur \u00e0 la fossette, l\u00e9gende d'Hollywood, f\u00eatera ses 100 ans le 9 d\u00e9cembre 2016. Jusqu'au 21 d\u00e9cembre 2016, la Cin\u00e9math\u00e8que \u00e0 Lausanne lui consacre une r\u00e9trospective. On peut voir et revoir seize films qui ont marqu\u00e9 sa carri\u00e8re, \"Spartacus\", \"La Captive aux yeux clairs\", \"20 000 lieues sous les mers\", \"Les Ensorcel\u00e9s\", \"La Vie passionn\u00e9e de Vincent Van Gogh\". Retour sur une carri\u00e8re d'exception avec Rapha\u00eble Bouchet et Christophe Damour, sp\u00e9cialiste de cin\u00e9ma am\u00e9ricain \u00e0 l'Universit\u00e9 de Strasbourg", "alternativeTitle": ["Nectar du 17.11.2016", "Nectar du 17.11.2016", "Kirk Douglas a 100 ans / NTR_2016-11-17T12:06:00_nectar", "Kirk Douglas a 100 ans / NTR_2016-11-17T12:06:00_nectar"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949568.image", "alternativeExcerpt": ["Kirk Douglas, l\u02b9acteur \u00e0 la fossette, l\u00e9gende d\u02b9Hollywood, f\u00eatera ses 100 ans le 9 d\u00e9cembre 2016. Jusqu'au 21 d\u00e9cembre 2016, la Cin\u00e9math\u00e8que \u00e0 Lausanne lui consacre une r\u00e9trospective. On peut voir et revoir seize films qui ont marqu\u00e9 sa carri\u00e8re, \"Spartacus\", \"La Captive aux yeux clairs\", \"20 000 lieues sous les mers\", \"Les Ensorcel\u00e9s\", \"La Vie passionn\u00e9e de Vincent Van Gogh\"\u2026 \n\nRetour sur une carri\u00e8re d\u02b9exception avec Rapha\u00eble Bouchet et Christophe Damour, sp\u00e9cialiste de cin\u00e9ma am\u00e9ricain \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Strasbourg", "Kirk Douglas, l\u02b9acteur \u00e0 la fossette, l\u00e9gende d\u02b9Hollywood, f\u00eatera ses 100 ans le 9 d\u00e9cembre 2016. Jusqu'au 21 d\u00e9cembre 2016, la Cin\u00e9math\u00e8que \u00e0 Lausanne lui consacre une r\u00e9trospective. On peut voir et revoir seize films qui ont marqu\u00e9 sa carri\u00e8re, \"Spartacus\", \"La Captive aux yeux clairs\", \"20 000 lieues sous les mers\", \"Les Ensorcel\u00e9s\", \"La Vie passionn\u00e9e de Vincent Van Gogh\"\u2026 \n\nRetour sur une carri\u00e8re d\u02b9exception avec Rapha\u00eble Bouchet et Christophe Damour, sp\u00e9cialiste de cin\u00e9ma am\u00e9ricain \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Strasbourg"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8138236", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste de cin\u00e9ma am\u00e9ricain \u00e0 l'Universit\u00e9 de Strasbourg", "name": "Damour, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8138236", "ece-8138235"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "PEntagruel", "source": "siranau", "title": "Les 5 premiers vaccins modernes", "id": "sound-6DEDCF70-48E1-4CF2-B024-B5E703C11DCD", "durationSec": 1664, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Pentagruel du 17.11.2016", "Pentagruel du 17.11.2016", "Les 5 premiers vaccins modernes / PEN_2016-11-17T16:04:15_pentagruel", "Les 5 premiers vaccins modernes / PEN_2016-11-17T16:04:15_pentagruel"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197886.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8138615", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8138615", "ece-8138614"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Tennis: premier et dernier match pour David Goffin au Masters de Londres", "id": "sound-3DBFE4DC-82D0-4C69-9011-9FD94A2F1F21", "durationSec": 97, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "David Goffin va livrer un match de tennis un peu particulier ce jeudi. Le Belge affronte Novak Djokovic au Masters de Londres. S'il s'agit du troisi\u00e8me match du Serbe, David Goffin effectue son entr\u00e9e en lice mais aussi son dernier match.\r\n\r\n* * Tennis: premier et dernier match pour David Goffin au Masters de Londres En tennis...C'est un match un peu particulier que va livrer aujourd'hui David Goffin. Le Belge affronte Novak Djokovic au Masters de Londres. Or, s'il s'agit du 3\u00e8me match du Serbe, Goffin effectue son entr\u00e9e en lice, mais aussi son dernier match! Explications, Bernardin Allemann...\r\n  SON 1'09''\r\n((Avec un seul match par sessin, les organisateurs du Masters ont tout int\u00e9r\u00eat \u00e0 ce qu'il ait lieu. Raison pour laquelle un rempla\u00e7ant, 2 m\u00eame sont invit\u00e9s chaque ann\u00e9e \u00e0 se m\u00ealer \u00e0 la f\u00eate. G\u00e9n\u00e9ralement les deux premiers viennent ensuite du classement. Sauf que venir une semaine \u00e0 Londres, pour ne pas jouer, en fin d'ann\u00e9e, \u00e7a n'int\u00e9resse pas grand'monde. Thomas Berdych et Jo-Wilfried Tsonga avaient d\u00e9j\u00e0 d\u00e9clin\u00e9 leur invitation. Malg\u00e9r les 100'000 francs environ de primes d\u00e9di\u00e9 au rempl\u00e7ant. En 2008 \u00e0 Shanghai, les organsateurs d\u00e9esp\u00e9raient m\u00eame de convaincre quicnque de se d\u00e9placer.Ce sont donc souvent des joueurs qui n'ont jamais eu la possibilit\u00e0\u00e9 auparavant de participer \u00e0 la compp\u00e9tition qui acceptent. Comme Goffin. Qui a pris sa semaine tr\u00e8s au s\u00e9rieux n\u00e9anmoins. Il n'\u00e9tait pas rare de le voir effecteur diff\u00e9rents exercices physiques et taper longuement dans la balle avec les autres. Goffin d\u00e9fiera tout \u00e0 l'heure Djokovic pour un match sans int\u00e9r\u00eat, puisuqe le Serbe est d\u00e9j\u00e0 assur\u00e9 de la premi\u00e8re place du groupe. Goffin rentrera lui \u00e0 la maison apr\u00e8s cette exhibition. Qui peut tpout de m\u00eame lui rapporter 200 points ATP et quelque 180'000 francsa en cas de succ\u00e8s. CE qui lui permettrait un peu de shopping londonien avant de rentrer. BA, RTSSports, Londres))\r\nExtro: Goffin - Djokovic, c'est \u00e0 15h. Et ce soir, \u00e0 21h, Milos Raonic et Dominic Thiem se disputeront une place en demi-finales. Des matchs \u00e0 suivre sur RTSdeux.", "alternativeExcerpt": ["David Goffin va livrer un match de tennis un peu particulier ce jeudi. Le Belge affronte Novak Djokovic au Masters de Londres. S'il s'agit du troisi\u00e8me match du Serbe, David Goffin effectue son entr\u00e9e en lice mais aussi son dernier match."], "alternativeTitle": ["Tennis: premier et dernier match pour David Goffin au Masters de Londres / 12H30_2016-11-17T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 17.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8121808.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8155655", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8155649"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Marc Roche publie \"Histoire secr\u00e8te d'un krach qui dure\"", "id": "sound-F14ABF19-1441-4D87-9E15-A724A3CF2583", "durationSec": 544, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Marc Roche, journaliste, auteur de  \u00abHistoire secr\u00e8te d'un krach qui dure\u00bb, aux \u00e9ditions Albin Michel\r\nMarc Roche, journaliste et essayiste sp\u00e9cialiste des banques et de la finance, publie une nouvelle enqu\u00eate, \"Histoire secr\u00e8te d'un krach qui dure\"(Albin Michel). Il r\u00e9v\u00e8le que la crise financi\u00e8re n'a pas d\u00e9but\u00e9 le 15 septembre 2008, avec la chute de Lehman Brothers, mais un an plus t\u00f4t, en France.\r\n\r\n* * Marc Roche publie \"Histoire secr\u00e8te d'un krach qui dure\" (* INVITE MARC ROCHE) L'invit\u00e9 du 12h30 est un grand connaisseur de la finances et des banques.. Le journaliste et essayitste Marc Roche est notamment l'auteur de La Banque.. prix du meilleur livre financier.. Il a co-r\u00e9alis\u00e9 un documentaire sur la Pieuvre Goldman Sachs.. Il publie ces jours une nouvelle enqu\u00eate.. sur les \u00e9v\u00e9nements entre 2007 et 2008.. l'\u00e9clatement de l'affaire Lehman Brothers.. et la crise des subprimes.. \r\nUne \u00ab\u00a0histoire secr\u00e8te d'un krach qui dure\u00a0\u00bb fait une r\u00e9v\u00e9lation\u00a0: \r\nLa crise financi\u00e8re n'a pas d\u00e9but\u00e9 comme tout Le monde le croit le 15 septembre 2008.. avec la chute de Lehman Brothers.. mais un an plus t\u00f4t .. en France.. Marc Roche nous explique que c'est BNP Paribas qui a \u00e9t\u00e9 l'\u00e9tincelle.. \u00e0 cause d'une maladresse de communiqu\u00e9.. \u00e9voquant un probl\u00e8me de liquidit\u00e9s.. \r\nMAG\r\nMarc Roche.. le journaliste et essaysite signe \u00ab\u00a0histoire secr\u00e8te d'un krach qui dure\u00a0\u00bb.. c'est aux \u00e9ditions albin Michel,,", "alternativeExcerpt": ["Marc Roche, journaliste et essayiste sp\u00e9cialiste des banques et de la finance, publie une nouvelle enqu\u00eate, \"Histoire secr\u00e8te d\u2019un krach qui dure\"(Albin Michel). Il r\u00e9v\u00e8le que la crise financi\u00e8re n\u2019a pas d\u00e9but\u00e9 le 15 septembre 2008, avec la chute de Lehman Brothers, mais un an plus t\u00f4t, en France.", "Marc Roche, journaliste et essayiste sp\u00e9cialiste des banques et de la finance, publie une nouvelle enqu\u00eate, \"Histoire secr\u00e8te d\u2019un krach qui dure\"(Albin Michel). Il r\u00e9v\u00e8le que la crise financi\u00e8re n\u2019a pas d\u00e9but\u00e9 le 15 septembre 2008, avec la chute de Lehman Brothers, mais un an plus t\u00f4t, en France.", "Marc Roche, journaliste et essayiste sp\u00e9cialiste des banques et de la finance, publie une nouvelle enqu\u00eate, \"Histoire secr\u00e8te d\u2019un krach qui dure\"(Albin Michel). Il r\u00e9v\u00e8le que la crise financi\u00e8re n\u2019a pas d\u00e9but\u00e9 le 15 septembre 2008, avec la chute de Lehman Brothers, mais un an plus t\u00f4t, en France."], "alternativeTitle": ["Marc Roche publie \"Histoire secr\u00e8te d'un krach qui dure\"", "Marc Roche publie \"Histoire secr\u00e8te d'un krach qui dure\" / 12H30_2016-11-17T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Marc Roche publie \"Histoire secr\u00e8te d'un krach qui dure\" / 12H30_2016-11-17T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/6674975.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8155656", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8155656", "ece-8155646"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 17.11.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A088E9A6-E282-4B1D-9A71-BA079E8985A5", "durationSec": 95, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2016-11-17T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 17.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8138353", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8138347"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le dernier d\u00e9bat avant la primaire de droite s'annonce tendu en France", "id": "sound-6B941D8E-6B8D-43E2-A1C1-A162D9D5F725", "durationSec": 140, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La soir\u00e9e sera cruciale pour les sept candidats \u00e0 la primaire de la droite et du centre. Le dernier d\u00e9bat s'annonce tendu avec les changements de rapports de force: Alain Jupp\u00e9 reste en t\u00eate des sondages, mais l'\u00e9cart avec Nicolas Sarkozy se resserre.\r\n\r\n* * Le dernier d\u00e9bat avant la primaire de droite s'annonce tendu en France  \r\nEn France, la soir\u00e9e sera cruciale pour les 7 candidats \u00e0 la primaire de la droite et du centre. 21h c'est l'heure du troisi\u00e8me et dernier d\u00e9bat sur France 2.\u00a0 Un d\u00e9bat qui s'annonce tendu avec les changements de rapports de force. Alain Jupp\u00e9 reste en t\u00eate des sondages, mais l'\u00e9cart avec Nicolas Sarkozy se resserre.\u00a0et un troisi\u00e8me homme qu'on n'attendait plus fait une remont\u00e9e spectaculaire,  c'est Fran\u00e7ois Fillon, l'ancien premier ministre.  \u00a0 Ariane Hasler on vous retrouve \u00e0 Paris.. plus on approche de ce premier tour des primaires, dimanche, moins le r\u00e9sultat est certain. Il va y avoir de l'ambiance sur le plateau ce soir...\r\nDIR\r\nRELANCE: Ariane quels th\u00e8mes seront abord\u00e9s dans ce troisi\u00e8me d\u00e9bat ?\u00a0\r\nDIR", "alternativeExcerpt": ["La soir\u00e9e sera cruciale pour les sept candidats \u00e0 la primaire de la droite et du centre. Le dernier d\u00e9bat s'annonce tendu avec les changements de rapports de force: Alain Jupp\u00e9 reste en t\u00eate des sondages, mais l\u2019\u00e9cart avec Nicolas Sarkozy se resserre."], "alternativeTitle": ["Le dernier d\u00e9bat avant la primaire de droite s'annonce tendu en France / FOR_2016-11-17T18:12:00_developpement-7", "Forum du 17.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8174161.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8155639", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8155631"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Lors de sa rencontre avec la chanceli\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale allemande Angela Merkel \u00e0 Berlin, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Barack Obama a insist\u00e9 sur les valeurs communes \u00e0 l'Europe et aux Etats-Unis : Interview de Florence Autret, journaliste \u00e0 Bruxelles et auteure d'une biographie intitul\u00e9e \"Angela Merkel, une allemande presque commes les autres\" (\u00c9d. Tallandier, 2013)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6CB4D354-86CE-43B4-A589-A183BC5B6FBA", "thematicGeographicals": ["Europe", "Allemagne", "Etats-Unis"], "durationSec": 482, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Merkel, Angela"], "thematicThemes": ["politique internationale", "relations internationales"], "excerpt": "Barack Obama a rappel\u00e9 la n\u00e9cessit\u00e9 d'une bonne relation transatlantique et l'importance du libre-\u00e9change.", "alternativeExcerpt": ["Lors de sa rencontre avec Angela Merkel \u00e0 Berlin, Barack Obama a insist\u00e9 sur les valeurs communes \u00e0 l'Europe et aux Etats-Unis et notamment sur la n\u00e9cessit\u00e9 d'une bonne relation transatlantique et sur l'importance du libre-\u00e9change. Interview de Florence Autret, journaliste \u00e0 Bruxelles."], "alternativeTitle": ["Des airs de passage de t\u00e9moin entre Barack Obama et Angela Merkel / FOR_2016-11-17T18:02:00_developpement-2", "Forum du 17.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8173997.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8155639", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste \u00e0 Bruxelles", "name": "Autret, Florence", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8155625"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "1. R\u00e9sonances magn\u00e9tiques. -2. Nomade \u00e0 Gen\u00e8ve", "id": "sound-92AB5950-2B0F-4C68-8A12-AD8B25D9D99D", "durationSec": 5040, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Yves Bron \u00e0 Gen\u00e8ve re\u00e7oit le directeur des Ateliers d'ethnomusicologie Laurent Aubert \u00e0 l'occasion du Festival Voix du monde au f\u00e9minin et Ivor Malherbe nous propose ses r\u00e9sonances magn\u00e9tiques.\r\n1.D'un monde magn\u00e9tique \u00e0 un monde de r\u00e9sonances, irr\u00e9m\u00e9diablement attir\u00e9s pour votre voyage musical de fin d'apr\u00e8s-midi. Sans styles mais avec style, nous instillons surprises et magn\u00e9tisme pour vous faire r\u00e9sonner. Raisonnable ?\r\nPar Ivor Malherbe\r\n. -2.A Gen\u00e8ve, Yves Bron s'entretient avec Laurent Aubert, directeur des Ateliers d'ethnomusicologie, au sujet notamment du Festival Voix du monde au f\u00e9minin qui propose des concerts jusqu'au 20 novembre 2016. Rencontre.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 17.11.2016", "Chronique / MTC_2016-11-17T17:06:00_chronique", "News / MTC_2016-11-17T17:06:00_news", "Narcisse / MTC_2016-11-17T17:06:00_narcisse", "Magn\u00e9tique du 17.11.2016", "Le sommaire / MTC_2016-11-17T17:06:00_magnetique", "R\u00e9sonances magn\u00e9tiques / MTC_2016-11-17T17:06:00_resonances-magnetiques", "Nomade \u00e0 Gen\u00e8ve / MTC_2016-11-17T17:06:00_nomade-a-geneve", "Le sommaire / MTC_2016-11-17T17:06:00_magnetique"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949561.image", "alternativeExcerpt": ["Yves Bron \u00e0 Gen\u00e8ve re\u00e7oit le directeur des Ateliers d'ethnomusicologie Laurent Aubert \u00e0 l\u02b9occasion du Festival Voix du monde au f\u00e9minin et Ivor Malherbe nous propose ses r\u00e9sonances magn\u00e9tiques.", "D\u02b9un monde magn\u00e9tique \u00e0 un monde de r\u00e9sonances, irr\u00e9m\u00e9diablement attir\u00e9s pour votre voyage musical de fin d\u02b9apr\u00e8s-midi. Sans styles mais avec style, nous instillons surprises et magn\u00e9tisme pour vous faire r\u00e9sonner. Raisonnable ?\nPar Ivor Malherbe", "A Gen\u00e8ve, Yves Bron s\u02b9entretient avec Laurent Aubert, directeur des Ateliers d'ethnomusicologie, au sujet notamment du Festival Voix du monde au f\u00e9minin qui propose des concerts jusqu\u02b9au 20 novembre 2016. Rencontre.", "Yves Bron \u00e0 Gen\u00e8ve re\u00e7oit le directeur des Ateliers d'ethnomusicologie Laurent Aubert \u00e0 l\u02b9occasion du Festival Voix du monde au f\u00e9minin et Ivor Malherbe nous propose ses r\u00e9sonances magn\u00e9tiques."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8138260", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ethnomusicologue", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8138260", "ece-8138258"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "3\u00e8me d\u00e9veloppement : Un Institut de l'\u00e9conomie du bonheur ouvre ses portes \u00e0 Paris", "id": "sound-726D2E27-57E6-457D-9CA2-BEB0BA80F68C", "durationSec": 244, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Mickael Mangot, \u00e9conomiste et directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Institut de l'\u00e9conomie du bonheur\r\nL'objectif est de diffuser la recherche en \u00e9conomie du bonheur et d'accompagner les entreprises qui le souhaitent, parce qu'il est acquis aujourd'hui que le bonheur peut favoriser la croissance. Interview de Micka\u00ebl Mangot, \u00e9conomiste, directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Institut de l'\u00e9conomie du bonheur.\r\n\r\n* Infotrafic: 07:24:26-07:25:02 / * Un Institut de l'\u00e9conomie du bonheur ouvre ses portes \u00e0 Paris Un Institut de l'\u00e9conomie du bonheur ouvre ce matin ses portes \u00e0 Paris. \r\nObjectif : diffuser la recherche en \u00e9conomie du bonheur et accompagner les entreprises qui le souhaitent, parce qu'il est acquis aujourd'hui que le bonheur peut favoriser la croissance. Le bonheur, un objectif tr\u00e8s tendance mais aussi une qu\u00eate \u00e9ternelle: le droit am\u00e9ricain par exemple \u00e9rige le droit au bonheur en droit fondamental depuis le 18\u00e8me si\u00e8cle, dans sa constitution, quand le Bouthan mesure, lui, le bonheur national brut. Si la Suisse a \u00e9t\u00e9 un temps, en 2015, le pays le plus heureux du monde, c'est aujourd'hui le Danemark qui peut se targuer de ce titre, d\u00e9livr\u00e9 par le World Happiness Report r\u00e9alis\u00e9 par l'ONU.\r\nAlors le bonheur aujourd'hui est-il un devoir, un argument \u00e9conomique ou tout simplement un leurre, d'autant plus en \u00e9conomie ? \r\nMickael Mangot est \u00e9conomiste et le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Institut de l'\u00e9conomie du bonheur, il estime aujourd'hui que pour produire plus, la cl\u00e9, c'est le bonheur au travail , il l'a dit \u00e0 Estelle Braconnier...\r\n  2' 57", "alternativeExcerpt": ["L'objectif est de diffuser la recherche en \u00e9conomie du bonheur et d'accompagner les entreprises qui le souhaitent, parce qu'il est acquis aujourd'hui que le bonheur peut favoriser la croissance. Interview de Micka\u00ebl Mangot, \u00e9conomiste, directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Institut de l'\u00e9conomie du bonheur."], "alternativeTitle": ["L'Institut de l'\u00e9conomie du bonheur ouvre ses portes \u00e0 Paris / JDM_2016-11-17T07:22:00_3eme-developpement", "Le Journal du matin du 17.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8173089.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8155608", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8155602"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Barack Obama rencontre Angela Merkel pour faire ses adieux \u00e0 l'Europe", "id": "sound-ED8D74A3-8B1C-44A8-93AB-63D1824D4504", "durationSec": 122, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Barack Obama et Angela Merkel tiendront un ultime rendez-vous de chefs d'Etat jeudi \u00e0 Berlin. Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a choisi l'Allemagne pour sa tourn\u00e9e d'adieux \u00e0 l'Europe. Angela Merkel fait de plus en plus figure de \"chanceli\u00e8re du monde libre\".\r\n\r\n* * Barack Obama rencontre Angela Merkel pour faire ses adieux \u00e0 l'Europe  \r\nUne derni\u00e8re rencontre en forme de passage de t\u00e9moin.. cet apr\u00e8s midi \u00e0 Berlin... \r\nBarack Obama et angela Merkel tiendront un ultime rendez vous de cgefs d'\u00e9tat .. \r\nLe pr\u00e9sident am\u00e9ricain a choisi l'Allemagne, et sa chanceli\u00e8re pour sa tourn\u00e9e d'adieux \u00e0 l'Europe... Nathalie Versieux.. on vou sretrouve en direct de Berlin.. \r\n Angela Merkel fait de plus en plus figure de chanceli\u00e8re du monde libre\r\nscript:\r\nLorsqu'Obama veut s'adresser \u00e0 l'Europe, c'est tout naturellement qu'il vient voir Angela Merkel... C'est li\u00e9 \u00e0 sa personnalit\u00e9 avec son incroyable biographie d'Allemande de l'est devenue chanceli\u00e8re. Mais c'est aussi li\u00e9 \u00e0 sa long\u00e9vit\u00e9. Elle aura connu trois pr\u00e9sidents am\u00e9ricains, trois pr\u00e9sidents fran\u00e7ais, sans doute bient\u00f4t 4. Cette long\u00e9vit\u00e9 contribue\u00e0 lui donner une stature d'autorit\u00e9 morale face aux populistes Trump, Poutine, Erdogan ou aux d\u00e9fenseurs du brexit. L\u00e0 o\u00f9 les \u00e9lecteurs am\u00e9ricains ou britanniques ont sanctionn\u00e9 l'establishment, les \u00e9lecteurs allemands eux plebiscitent plut\u00f4t la continuit\u00e9. \r\n** Angela Merkel est au pouvoir depuis 11 ans. Elle n'a que 62 ans. Va-t-elle se repr\u00e9senter pour un quatri\u00e8me mandat?\r\nscript:\r\nElle \u00e9tait donn\u00e9e moribonde dans les sondages apr\u00e8s l'ouverture des fronti\u00e8res aux migrants en 2015. Mais l'\u00e9lection de Donald Trump inqui\u00e8te en Allemagne o\u00f9 l'opinion semble d\u00e9sormais pr\u00eate \u00e0 se regrouper autour de sa chanceli\u00e8re per\u00e7ue comme garante de la stabilit\u00e9 et d\u00e9fenseuse du monde libre. Selon un sondage r\u00e9alis\u00e9 la semaine derni\u00e8re 54% des Allemands ont une opinion positive de son action. 59% souhaitent la voir se repr\u00e9senter pour un quatri\u00e8me mandat.\r\nAngela Merkel, qui ne s'est pas prononc\u00e9e sur la question, pourrait se d\u00e9clarer dimanche ou lors du prochain congr\u00e8s de la CDU en d\u00e9cembre selon ses observateurs. Les politologues sont convaincus que persuad\u00e9e que sa t\u00e2che \u00e0 la t\u00eate de l'Union europ\u00e9enne n'est pas achev\u00e9e, elle rempilera pour un quatri\u00e8me mandat en septembre 2017.", "alternativeExcerpt": ["Barack Obama et Angela Merkel tiendront un ultime rendez-vous de chefs d'Etat jeudi \u00e0 Berlin. Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a choisi l'Allemagne pour sa tourn\u00e9e d'adieux \u00e0 l'Europe. Angela Merkel fait de plus en plus figure de \"chanceli\u00e8re du monde libre\"."], "alternativeTitle": ["Barack Obama rencontre Angela Merkel pour faire ses adieux \u00e0 l'Europe / 12H30_2016-11-17T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 17.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8173319.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8155655", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Versieux, Nathalie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8155643"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - Isra\u00ebl veut r\u00e9duire la voix des muezzins", "id": "sound-2DDC338E-52F5-4A40-8865-64468971787B", "durationSec": 134, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Isra\u00ebl a adopt\u00e9 dimanche un projet de loi visant \u00e0 r\u00e9duire la voix des muezzins pour l'appel \u00e0 la pri\u00e8re musulmane, ce qui a provoqu\u00e9 une lev\u00e9e de boucliers au sein de sa population arabe.\r\n\r\n* * RTSreligion - Isra\u00ebl veut r\u00e9duire la voix des muezzins (RTS RELIGION 17.11 ISRAEL MUEZZINS) La chronique de RTSreligion et c'est avec vous Gabrielle Desarzens. Isra\u00ebl a adopt\u00e9 dimanche un projet de loi visant \u00e0 r\u00e9duire la voix des muezzins pour l'appel \u00e0 la pri\u00e8re musulmane. ce qui a provoqu\u00e9 une lev\u00e9e de boucliers au sein de sa population arabe.\r\n  32''\r\n((Oui, le projet de loi \u00e9manant du parti nationaliste le Foyer juif vise \u00e0 interdire aux muezzins l'usage de haut-parleurs sur tout le territoire isra\u00e9lien. Il concerne la minorit\u00e9 arabe, soit quelque 18% environ de la population isra\u00e9lienne. Mahmoud Abbas, pr\u00e9sident de l'Autorit\u00e9 palestinienne, et plusieurs responsables de son parti, le Fatah, se sont vivement prononc\u00e9s contre ce projet. et \u00e0 la Knesset, un d\u00e9put\u00e9 arabe isra\u00e9lien a m\u00eame imit\u00e9 l'appel \u00e0 la pri\u00e8re du muezzin devant les autres d\u00e9put\u00e9s en signe de protestation.))\r\n*** Quelles sont les principales villes concern\u00e9es par la mesure ?\r\n  18''\r\n((Notamment J\u00e9rusalem-est occup\u00e9e et annex\u00e9e par Isra\u00ebl, o\u00f9 vivent plus de 300'000 Palestiniens. Mais Jaffa, ville arabe rattach\u00e9e \u00e0 Tel Aviv, l'est aussi. En 2012, des policiers s'y \u00e9taient empar\u00e9s de haut-parleurs fra\u00eechement install\u00e9s dans une mosqu\u00e9e \u00e0 cause de plaintes du voisinage...)\r\n*** La mesure concerne-t-elle d'autres minorit\u00e9s que les musulmans ?\r\n  25''\r\n((Oui, la minorit\u00e9 palestinienne chr\u00e9tienne... Une minorit\u00e9 qui s'\u00e9l\u00e8ve  aussi contre ce projet de loi. Car \u00e0 y regarder de plus pr\u00e8s, le texte \u00e9pingle les lieux de culte et non seulement les mosqu\u00e9es. Le son des cloches des \u00e9glises pourrait donc se voir un jour aussi dans le collimateur. Le premier ministre Benjamin Netanyahou a d'ailleurs dit avoir re\u00e7u beaucoup de plaintes contre le bruit excessif issu de \u00ab maisons de pri\u00e8re. \u00bb))\r\n*** Est-ce que ce projet de loi est une surprise ?\r\n  34''\r\n((Cette proposition a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 formul\u00e9e \u00e0 plusieurs reprises. Mais elle semble cette fois b\u00e9n\u00e9ficier d'un large soutien, dont celui du premier ministre. De nombreux isra\u00e9liens jugent en effet que les muezzins haussent volontairement le son des haut-parleurs \u00e0 des fins politiques et religieuses, montrant ainsi que la Palestine est terre d'islam. Derri\u00e8re le diktat qu'on pourrait r\u00e9sumer par les mots \u00ab Vis ta foi mais en silence \u00bb. il pourrait, selon un Palestinien chr\u00e9tien, s'agir en fait de, je cite, \u00ab gommer l'identit\u00e9 palestinienne \u00bb. une identit\u00e9 qui se traduit aussi par l'exercice de sa religion. Gabrielle Desarzens))", "alternativeExcerpt": ["Isra\u00ebl a adopt\u00e9 dimanche un projet de loi visant \u00e0 r\u00e9duire la voix des muezzins pour l\u2019appel \u00e0 la pri\u00e8re musulmane, ce qui a provoqu\u00e9 une lev\u00e9e de boucliers au sein de sa population arabe.", "Isra\u00ebl a adopt\u00e9 dimanche un projet de loi visant \u00e0 r\u00e9duire la voix des muezzins pour l\u2019appel \u00e0 la pri\u00e8re musulmane, ce qui a provoqu\u00e9 une lev\u00e9e de boucliers au sein de sa population arabe.", "Isra\u00ebl a adopt\u00e9 dimanche un projet de loi visant \u00e0 r\u00e9duire la voix des muezzins pour l\u2019appel \u00e0 la pri\u00e8re musulmane, ce qui a provoqu\u00e9 une lev\u00e9e de boucliers au sein de sa population arabe."], "alternativeTitle": ["RTSreligion - Isra\u00ebl veut r\u00e9duire la voix des muezzins", "RTSreligion - Isra\u00ebl veut r\u00e9duire la voix des muezzins / JDM_2016-11-17T06:27:00_rtsreligion", "RTSreligion - Isra\u00ebl veut r\u00e9duire la voix des muezzins / JDM_2016-11-17T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/8172899.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8155613", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8155613", "ece-8155594"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'impossible positionnement politique de Marie Garnier", "id": "sound-353CAF6C-47B4-44EE-BCD7-D6E2A43FA9B5", "durationSec": 343, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Anne - Claude Demierre, Conseill\u00e8re d'Etat et directrice et de la sant\u00e9 et des affaires sociales (DSAS). , socialiste;Marmier , Bruno \r\nL'un des enjeux des \u00e9lections au Conseil d'Etat fribourgeois est l'avenir de la Verte Marie Garnier. Elle figure sur une liste de gauche, mais s'est positionn\u00e9e au centre durant la campagne et s'est m\u00eame d\u00e9clar\u00e9e ind\u00e9pendante. Interview de Bruno Marmier, pr\u00e9sident des Verts fribourgeois.\r\n\r\n* * L'impossible positionnement politique de Marie Garnier  \r\nBonsoir Bruno Marmier !\r\nVous \u00eates le pr\u00e9sident des Verts fribourgeois. Et vous n'avez pas la t\u00e2che facile. Votre candidate pour le gouvernement Marie Garnier n'a pas fait tr\u00e8s bonne figure au 1e tour. Seulement 8e, alors qu'elle est quand m\u00eame pr\u00e9sidente du Conseil d'Etat. \r\nDu coup le 2e tour - le 27 novembre - s'annonce d\u00e9licat. D'autant plus, et c'est l\u00e0 qu'on veut en venir - que sa campagne est pas facile \u00e0 suivre. \r\nElle est Verte. Or elle n'a cess\u00e9 de dire qu'elle \u00e9tait du centre. Voir m\u00eame ind\u00e9pendante. Et tout cas pas de gauche. Probl\u00e8me : c'est les socialistes qu'elle s\u00e9duire sauver sa place.\r\n-\tBruno Marmier : \u00e0 force de vouloir plaire \u00e0 tout le monde, elle a surtout interloqu\u00e9 ses \u00e9lecteurs et ses alli\u00e9s .. elle va se retrouver toute seule Marie Garnier !!\r\n-\ton a dit de Marie Garnier qu'elle \u00e9tait votre candidate, vous le pr\u00e9sident des Verts fribourgeois . mais est-ce vraiment le cas ?? elle est ind\u00e9pendante ? \r\n-\tEst-elle fiable ?? vous avez dit quoi quand elle s'est dite \u00ab du centre \u00bb, et \u00ab ind\u00e9pendante \u00bb ?? \r\n-\tLes Verts fribourgeois : un parti du centre, ou un parti de gauche ?? vos proches alli\u00e9s : les socialistes ou le PDC ??  \r\n-\tLe questionnaire r\u00e9alis\u00e9 sur Smartvote montre que Marie Garnier est comme une majorit\u00e9 des candidats de droite...elle soutient par exemple le durcissement des proc\u00e9dures de naturalisation et elle n'adh\u00e8re pas non plus \u00e0 l'un des grands compats du parti socialiste... le salaire minimum... pourquoi les \u00e9lecteurs de gauche devraient voter pour elle ??\r\n-\tLa gauche doit sauver ces 2 fauteuils . ca va pas les aider \u00e0 vous soutenir .\r\n-\tIllustration : Anne - Claude Demierre... qui est en danger... appel plut\u00f4t \u00e0 voter PS... plut\u00f4t que soutenir deux femmes... c'est ce qu'elle a dit \u00e0 nos confr\u00e8res de RTS-T\u00e9l\u00e9vision... 19'. reax\r\n    0'19''\r\n-\tS'il devait en rester que 2 \u00e0 gauche : 2 femmes ? prioritaire ?? \r\n-\tOBLIGATOIRE : Mais au fond, quelle est la l\u00e9gitimit\u00e9 pour les Verts d'avoir un si\u00e8ge au Conseil d'Etat alors que vous n'avez que 6 si\u00e8ges au Parlement - et l'UDC 21 sans aucun conseiller d'Etat . pourquoi l'UDC St\u00e9phane Peiry n'est-il pas plus l\u00e9gitime ??", "alternativeExcerpt": ["L'un des enjeux des \u00e9lections au Conseil d'Etat fribourgeois est l'avenir de la Verte Marie Garnier. Elle figure sur une liste de gauche, mais s'est positionn\u00e9e au centre durant la campagne et s'est m\u00eame d\u00e9clar\u00e9e ind\u00e9pendante. Interview de Bruno Marmier, pr\u00e9sident des Verts fribourgeois."], "alternativeTitle": ["L'impossible positionnement politique de Marie Garnier / FOR_2016-11-17T18:14:00_developpement-8", "Forum du 17.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8174138.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8155639", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8155626"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Thomas Borer, consultant et conseiller strat\u00e9gique pour des entreprises actives aux Etats-Unis", "id": "sound-2A272055-A1FC-4312-B709-D76575A88FCA", "durationSec": 1236, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Croisement entre les peurs de l'Am\u00e9rique profonde, la sous-culture de la t\u00e9l\u00e9vision et l'obsession de la c\u00e9l\u00e9brit\u00e9, Donald Trump, 45e pr\u00e9sident \u00e9lu des Etats-Unis, n'en finit pas de d\u00e9cha\u00eener les passions. Depuis sa victoire, m\u00eame si le mouvement a un peu perdu en intensit\u00e9, les rassemblements anti-Trump restent quotidiens.\r\n\r\n* * L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Thomas Borer, consultant et conseiller strat\u00e9gique pour des entreprises actives aux Etats-Unis (THOMAS BORER) INVITE MATINALE - THOMAS BORER\r\n Thomas Borer, ancien diplomate, aujourd'hui consultant et conseiller strat\u00e9gique pour des entreprises - son portable le ** 64 - en direct du studio de Zurich accueilli par Rouven Gueissaz. \r\nHeure\r\nCroisement a-t-on dit, entre les peurs de l'Am\u00e9rique profonde, la sous-culture de la t\u00e9l\u00e9vision et l'obsession de la c\u00e9l\u00e9brit\u00e9, Donald Trump, 45\u00e8me pr\u00e9sident \u00e9lu des Etats-Unis, n'en finit  pas de d\u00e9cha\u00eener les passions. Depuis sa victoire, m\u00eame si le mouvement a un peu perdu en intensit\u00e9, de Los Angeles \u00e0 Portland en passant par New-York, les rassemblements anti-Trump restent quotidiens. ll faut dire que le milliardaire n'a pas m\u00e9nag\u00e9 ses efforts dans le registre de la provocation. Mais est-il pour autant le monstre qu'on a si souvent d\u00e9crit ? Notre invit\u00e9 du jour est loin d'en \u00eatre persuad\u00e9. Le plaisir de recevoir ce matin en direct de notre studio de Zurich, un ancien diplomate suisse qui a tr\u00e8s fr\u00e9quemment s\u00e9journ\u00e9 aux Etats-Unis. Thomas Borer, qui dirigea au milieu des ann\u00e9es 90 la fameuse task force sur les fonds en d\u00e9sh\u00e9rence, qui fut ambassadeur en Allemagne, et qui oeuvre aujourd'hui comme consultant et conseiller strat\u00e9gique notamment pour des entreprises actives aux Etats-Unis.\r\nBonjour Thomas Borer... studio ZH\r\nCaricature\r\n-On l'a dit et r\u00e9p\u00e9t\u00e9, le candidat r\u00e9publicain a su, mieux que quiconque, interpr\u00e9ter ce qu'on pourrait appeler la r\u00e9bellion de base, en jouant largement de la provocation... mais pour vous on s'en fait assez clairement une fausse image... une forme de caricature...\r\n-Sur quoi vous appuyez-vous pour proposer une correction de son image ?\r\nManifs anti-Trump\r\n-Une chose est s\u00fbre, aux Etats-Unis il continue pour l'heure \u00e0 d\u00e9cha\u00eener les passions, c'est un peu paradoxal dans un pays qui a plut\u00f4t tendance \u00e0 privil\u00e9gier le fair-play..\r\n-Les v\u00e9lleit\u00e9s californiennes de faire s\u00e9cession, d'organiser un r\u00e9f\u00e9rendum sur l'ind\u00e9pendance pour se s\u00e9parer des Etats-Unis... c'est anecdotique ?\r\nGouffre\r\n-Vous qui connaissez le pays de l'int\u00e9rieur, force est de constater qu'il y a ind\u00e9niablement un gouffre culturel qui s\u00e9pare en gros la c\u00f4te Est, la c\u00f4te Ouest du reste du pays...  ce gouffre va-t-il pouvoir \u00eatre combl\u00e9 ?\r\nEQUIPE TRUMP VIA PRESSE\r\n-Et visiblement ce ne sont pas les premi\u00e8res nominations de la future \u00e9quipe de Trump qui vont calmer le jeu... \u00e0 commencer par son nouveau conseiller strat\u00e9gique Stephen Bannon, une fonction que vous connaissez bien ? \r\n-Une \u00e9quipe qui va devoir certifier qu'aucun conflit d'int\u00e9r\u00eat n'implique ses membres... pensez-vous raisonnablement Donald Trump capable de couper tous ses ponts avec sa fameuses Trump Organization. Jamais encore un pr\u00e9sident n'\u00e9tait entr\u00e9 \u00e0 la Maison-Blanche avec un tel empire et pareils relations d'affaires notamment avec de grandes banques \u00e9trang\u00e8res...\r\nIra-t'il au bout de son mandat?\r\n-Ca pourrait singuli\u00e8rement brouiller l'action du 4\u00e8me pr\u00e9sident des Etats-UnisAlors vous dites volontiers que Donald Trump est nettement plus intelligent et subtil qu'il n'en a l'air... vous ne croyez donc pas du tout aux cassandres, \u00e9minents professeurs d'Universit\u00e9 en t\u00eate, qui pr\u00e9tendent que  le nouveau pr\u00e9sident \u00e9lu n'ira pas au bout de son mandat ? \r\n-Qu'il pourrait \u00eatre poursuivi pour fraude et racket  ce qui pourrait d\u00e9boucher sur sa destitution ? ou qu'il pourrait mettre en danger la s\u00e9curit\u00e9 nationale par des d\u00e9cisions intempestives ?\r\n-Mais le camp r\u00e9publicain n'aurait-il pas avantage \u00e0 pousser \u00e0 un pareill sc\u00e9nario, Mike Pence le vice-pr\u00e9sident est apparemment nettement plus contr\u00f4lable que le nouveau pr\u00e9sident \u00e9lu ?\r\nSa force: ses connaissances \u00e9conomiques\r\n-Pour vous la grande force de Trump ce sont ses connaissances \u00e9conomiques... visiblement il va mettre tout son poids dans ce secteur ? \r\n-Une politique \u00e9conomique ax\u00e9e principalement sur le march\u00e9 int\u00e9rieur am\u00e9ricain... \u00e7a veut dire davantage de protectionnisme ?\r\nCons\u00e9quences sur la Suisse\r\n-Tous ceux qui ont une structure largement bas\u00e9e sur l'industrie d'exportation, Suisse en t\u00eate, ont quelques soucis \u00e0 se faire ?\r\n-M\u00eame si vous dites qu'historiquement les administrations r\u00e9publicaines ont \u00e9t\u00e9 plus favorables \u00e0 l'\u00e9conomie suisse que les administrations d\u00e9mocrates, la donne risque cette fois de changer?\r\n-Une priorit\u00e9 \u00e9conomique qui pourrait l'amener \u00e0 tr\u00e8s largement d\u00e9l\u00e9guer la politique internationale \u00e0 d'autres membre de son \u00e9quipe... avec quelles cons\u00e9quences \u00e0 vos yeux... on parle notamment de Rudy Giuliani aux affaires \u00e9trang\u00e8res ...\r\nUSA et OTAN\r\n-Doit on craindre par exemple un d\u00e9sinvestissement des USA au sein de l'OTAN, une perspective qui inqui\u00e8tent \u00e0 commencer par les pays de l'Est... A tort ou \u00e0 raison ? \r\n-Il pourrait monnayer la pr\u00e9sence am\u00e9ricaine ?\r\n-Globalement, les USA pourrait abandonner encore davantage leur r\u00f4le de gendarme du monde...  \u00e7a pourrait d\u00e9boucher sur de grands boulversements dans les \u00e9quilibres g\u00e9o-strat\u00e9giques ?\r\nl", "alternativeExcerpt": ["Croisement entre les peurs de l\u2019Am\u00e9rique profonde, la sous-culture de la t\u00e9l\u00e9vision et l\u2019obsession de la c\u00e9l\u00e9brit\u00e9, Donald Trump, 45e pr\u00e9sident \u00e9lu des Etats-Unis, n'en finit pas de d\u00e9cha\u00eener les passions. Depuis sa victoire, m\u00eame si le mouvement a un peu perdu en intensit\u00e9, les rassemblements anti-Trump restent quotidiens.", "Croisement entre les peurs de l\u2019Am\u00e9rique profonde, la sous-culture de la t\u00e9l\u00e9vision et l\u2019obsession de la c\u00e9l\u00e9brit\u00e9, Donald Trump, 45e pr\u00e9sident \u00e9lu des Etats-Unis, n'en finit pas de d\u00e9cha\u00eener les passions. Depuis sa victoire, m\u00eame si le mouvement a un peu perdu en intensit\u00e9, les rassemblements anti-Trump restent quotidiens.", "Croisement entre les peurs de l\u2019Am\u00e9rique profonde, la sous-culture de la t\u00e9l\u00e9vision et l\u2019obsession de la c\u00e9l\u00e9brit\u00e9, Donald Trump, 45e pr\u00e9sident \u00e9lu des Etats-Unis, n'en finit pas de d\u00e9cha\u00eener les passions. Depuis sa victoire, m\u00eame si le mouvement a un peu perdu en intensit\u00e9, les rassemblements anti-Trump restent quotidiens."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Thomas Borer, consultant et conseiller strat\u00e9gique pour des entreprises actives aux Etats-Unis", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Thomas Borer, consultant et conseiller strat\u00e9gique pour des entreprises actives aux Etats-Unis / JDM_2016-11-17T07:37:00_l-invite-du-journal", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Thomas Borer, consultant et conseiller strat\u00e9gique pour des entreprises actives aux Etats-Unis / JDM_2016-11-17T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8155620", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ancien ambassadeur dr Suisse en Allemagne", "name": "Borer, Thomas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "De Preux, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8155620", "ece-8155603"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Sport Matin - De la difficult\u00e9 d'\u00eatre le fils d'un sportif c\u00e9l\u00e8bre", "id": "sound-3CBBC206-8754-4697-88CD-3BAA971E03D1", "durationSec": 242, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : St\u00e9phane Chapuisat, footballeur vaudois, fils de Gabet Chapuisat\r\nDans moins de deux semaines aux Emirats arabes Unis, Nico Rosberg, fils de Keke Rosberg, tentera comme son p\u00e8re de devenir champion du monde de Formule 1. R\u00e9ussir, rejoindre, voire faire mieux que ses parents champions, qui plus est dans la m\u00eame discipline: c'est souvent tr\u00e8s compliqu\u00e9.\r\n\r\n* * Sport Matin - De la difficult\u00e9 d'\u00eatre le fils d'un sportif c\u00e9l\u00e8bre (JDM Sports Matin) \r\n(SPORT MATIN 17.11 FILS DE... PAS SI FACILE)  DIR ST LSNE\r\nDans moins de deux semaines,  aux Emirats Arabe Unis, Nico Rosberg,  fils  de K\u00e9k\u00e9 Rosberg,  tentera comme son p\u00e8re de devenir champion du monde de formule 1.R\u00e9ussir, rejoindre, voir faire mieux que ses parents champions,  qui plus est dans la m\u00eame discipline, c'est souvent tr\u00e8s compliqu\u00e9 ...Herv\u00e9 Borsier\r\nIl s'appelle St\u00e9phane Chapuisat, S\u00e9bastien Barberis, Andrei Bykov, Joachim Noah .Leur p\u00e8re ont \u00e9t\u00e9 des champions de haut niveau dans leur sport respectif. Mais si tout \u00e9tait r\u00e9uni au d\u00e9but du moins, ce n'\u00e9tait pas \u00e9crit, voir plus facile au contraire..\r\nPour quelles raisons\u00a0?\r\nLes fils de champions h\u00e9ritent bien souvent des g\u00e8nes de leur parents . Mais porter le nom d'un sportif connu et performant ne suffit pas et ces graines de sportifs doivent d'abord faire leurs preuves s'ils ne veulent pas \u00eatre victimes d'une sortie de terrain. Parfois, la pression est tr\u00e8s forte, trop forte, il s'agit d\u00e8s lors de ce faire un pr\u00e9nom. St\u00e9phane Chapuisat, fils de Gabet a v\u00e9cu \u00e7a \r\n  30'' Mag\u00a0: St\u00e9phane Chapuisat \r\nS'affirmer, devenir champion \u00e0 part enti\u00e8re, mais Est-ce plus facile de devenir sportif de haut niveau quand ses parents l'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0?\r\nSans doute au d\u00e9but, en raison du m\u00e9tier de ses parents, on est initi\u00e9 plus t\u00f4t, on le vit quelque part \u00e0 travers la carri\u00e8re de son g\u00e9niteur,  le voit \u00e0 l'ouvre et on suit sa carri\u00e8re  Inconsciemment, un sportif de haut niveau veut que son fils ou sa fille suive sa voie. S'il comprend \u00e7a, l'enfant fait tout pour le satisfaire et peut avoir rapidement les pistes et les contacts pour y parvenir.\r\nLe pire c'est les parents qui ont d\u00e9cid\u00e9 que leur prog\u00e9niture sera un champion?\r\nOui ,mais pas dans tous les cas, prenons deux exemples dans le monde du tennis, Vous serez des championnes mes  filles, c'\u00e9tait le vou, qui s'est exhauss\u00e9 de Richard Williams le p\u00e8re de Serena et Venus Willams. Sauf que Monsieur Williams leur a donn\u00e9 une v\u00e9ritable \u00e9ducation aussi \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du tennis. On  bien loin des p\u00e8res tyrannique de Marie Pierce, Jelena Dokic ou encore Jennifer Capriati , ses p\u00e8res qui frustr\u00e9 de ne pas avoir r\u00e9ussi dans un sport se r\u00e9incarne \u00e0 travers leur prog\u00e9niture et leur mettent une pression beaucoup trop forte.\r\nOn peut aussi r\u00e9ussir si son p\u00e8re \u00e9tait un crack, mais n'est plus pr\u00e9sent' \r\nL'exemple de deux pilotes de Formule 1 est \u00e9loquant,  Damon Hill \u00e0 \u00e9t\u00e9  champion du monde de pourtant son p\u00e8re Graham est  mort dans un accident d'avion en 1975  et le britannique n'avait que 15 ans? Jacques Villeneuve a perdu son p\u00e8re \u00e0 l'\u00e2ge de 11 ans  et Gilles Villeneuve a perdu   la vie sur le circuit de Zolder en 1982. Jacques Villeneuve qui a d\u00e9clar\u00e9 \u00ab\u00a0Si mon p\u00e8re avait \u00e9t\u00e9 la  , je suis s\u00fbr que ma carri\u00e8re aurait \u00e9t\u00e9 diff\u00e9rente et qu'elle n'aurait pas \u00e9t\u00e9 bonne .Etonnant, il s'explique \u00ab\u00a0il y a toujours l'oppression paternelle, il n'y a pas de libert\u00e9. En mourant, il m'a donn\u00e9 cette libert\u00e9. Il m'a permis de devenir un homme.", "alternativeExcerpt": ["Dans moins de deux semaines, aux Emirats arabes Unis, Nico Rosberg, fils de Keke Rosberg, tentera comme son p\u00e8re de devenir champion du monde de Formule 1. R\u00e9ussir, rejoindre, voire faire mieux que ses parents champions, qui plus est dans la m\u00eame discipline: c\u2019est souvent tr\u00e8s compliqu\u00e9.", "Dans moins de deux semaines aux Emirats arabes Unis, Nico Rosberg, fils de Keke Rosberg, tentera comme son p\u00e8re de devenir champion du monde de Formule 1. R\u00e9ussir, rejoindre, voire faire mieux que ses parents champions, qui plus est dans la m\u00eame discipline: c\u2019est souvent tr\u00e8s compliqu\u00e9.", "Dans moins de deux semaines aux Emirats arabes Unis, Nico Rosberg, fils de Keke Rosberg, tentera comme son p\u00e8re de devenir champion du monde de Formule 1. R\u00e9ussir, rejoindre, voire faire mieux que ses parents champions, qui plus est dans la m\u00eame discipline: c\u2019est souvent tr\u00e8s compliqu\u00e9."], "alternativeTitle": ["Sport Matin - De la difficult\u00e9 d'\u00eatre le fils d'un sportif c\u00e9l\u00e8bre", "Sport Matin - De la difficult\u00e9 d'\u00eatre le fils d'un sportif c\u00e9l\u00e8bre / JDM_2016-11-17T06:36:00_sport-matin", "Sport Matin - De la difficult\u00e9 d'\u00eatre le fils d'un sportif c\u00e9l\u00e8bre / JDM_2016-11-17T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/7256077.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8155611", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8155611", "ece-8155592"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Go !", "source": "siranau", "title": "Go ! 17.11.2016", "genres": ["Interview"], "id": "sound-33DA951A-6EE0-44D2-B4DF-4200E122AFB7", "durationSec": 205, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Go !", "Go ! / NMT_2016-11-17T08:05:00_go", "Go ! / NMT_2016-11-17T08:05:00_go"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8138341", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067137.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8138341", "ece-8138317"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Jean-Claude Lebensztejn, \"Figures pissantes\", Macula", "id": "sound-F88CC808-A3A3-4A8A-8FB8-4F2D234986EF", "durationSec": 365, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Huit si\u00e8cles de personnages qui urinent dans les coins des tableaux. C'est le sujet de dernier livre de l'historien de l'art Jean-Claude Lebensztejn, intitul\u00e9 \"Figures pissantes, 1280-2014\". Un livre \u00e9tonnant et richement illustr\u00e9 qui nous apprend que ce liquide souvent honni jouait un r\u00f4le central dans l'alchimie, qu'il \u00e9tait une promesse de prosp\u00e9rit\u00e9 et de virilit\u00e9, que Michel-Ange s'en servait pour r\u00e9inventer les bacchanales, que Freud l'associait au sentiment de toute-puissance, et qu'avec le temps, ce th\u00e8me, rest\u00e9 scandaleux, est devenu contestataire et parfois f\u00e9ministe. Jean-Claude Lebensztejn est au micro de Linn L\u00e9vy.", "alternativeExcerpt": ["Huit si\u00e8cles de personnages qui urinent dans les coins des tableaux\u2026 C\u02b9est le sujet de dernier livre de l\u02b9historien de l\u02b9art Jean-Claude Lebensztejn, intitul\u00e9 \"Figures pissantes, 1280-2014\". Un livre \u00e9tonnant et richement illustr\u00e9 qui nous apprend que ce liquide souvent honni jouait un r\u00f4le central dans l\u02b9alchimie, qu\u02b9il \u00e9tait une promesse de prosp\u00e9rit\u00e9 et de virilit\u00e9, que Michel-Ange s\u02b9en servait pour r\u00e9inventer les bacchanales, que Freud l\u02b9associait au sentiment de toute-puissance, et qu\u02b9avec le temps, ce th\u00e8me, rest\u00e9 scandaleux, est devenu contestataire et parfois f\u00e9ministe\u2026 Jean-Claude Lebensztejn est au micro de Linn L\u00e9vy."], "alternativeTitle": ["Jean-Claude Lebensztejn, \"Figures pissantes\", Macula / VER_2016-11-17T16:51:45_jean-claude-lebensztejn-figures-pissante", "Vertigo du 17.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8174035.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8138646", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8138645"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "G\u00e9opo selon Tintin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DB750F81-44AC-400E-A5E0-4632CD6FCEE5", "durationSec": 2215, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tintin", "Herg\u00e9"], "thematicThemes": ["g\u00e9opolitique", "bande dessin\u00e9e"], "excerpt": "Auteur de cinq ouvrages sur l'oeuvre de Herg\u00e9: \"Tintin au pays du polar\", \"Tintin \u00e0 Baker Street\", \"Jules Verne et Herg\u00e9, d'un mythe \u00e0 l'autre\", \"Herg\u00e9, la biblioth\u00e8que imaginaire\", et \"Herg\u00e9 et le 7e art\", Bob Garcia est \u00e9galement, journaliste/chroniqueur litt\u00e9raire, pr\u00e9sentateur de chroniques r\u00e9guli\u00e8res \"Polars et BD\" sur plusieurs m\u00e9dias et \"tintinophile\" averti. Il nous offre en direct sa vision de l'oeuvre de Herg\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Auteur de cinq ouvrages sur l'oeuvre de Herg\u00e9: \"Tintin au pays du polar\", \"Tintin \u00e0 Baker Street\", \"Jules Verne et Herg\u00e9, d\u02b9un mythe \u00e0 l\u02b9autre\", \"Herg\u00e9, la biblioth\u00e8que imaginaire\", et \"Herg\u00e9 et le 7e art\", Bob Garcia est \u00e9galement, journaliste/chroniqueur litt\u00e9raire, pr\u00e9sentateur de chroniques r\u00e9guli\u00e8res \"Polars et BD\" sur plusieurs m\u00e9dias et \"tintinophile\" averti.\nIl nous offre en direct sa vision de l'oeuvre de Herg\u00e9.\nPar Anouck Merz", "Auteur de cinq ouvrages sur l'oeuvre de Herg\u00e9: \"Tintin au pays du polar\", \"Tintin \u00e0 Baker Street\", \"Jules Verne et Herg\u00e9, d\u02b9un mythe \u00e0 l\u02b9autre\", \"Herg\u00e9, la biblioth\u00e8que imaginaire\", et \"Herg\u00e9 et le 7e art\", Bob Garcia est \u00e9galement, journaliste/chroniqueur litt\u00e9raire, pr\u00e9sentateur de chroniques r\u00e9guli\u00e8res \"Polars et BD\" sur plusieurs m\u00e9dias et \"tintinophile\" averti.\nIl nous offre en direct sa vision de l'oeuvre de Herg\u00e9.\nPar Anouck Merz", "Auteur de cinq ouvrages sur l'oeuvre de Herg\u00e9: \"Tintin au pays du polar\", \"Tintin \u00e0 Baker Street\", \"Jules Verne et Herg\u00e9, d\u02b9un mythe \u00e0 l\u02b9autre\", \"Herg\u00e9, la biblioth\u00e8que imaginaire\", et \"Herg\u00e9 et le 7e art\", Bob Garcia est \u00e9galement, journaliste/chroniqueur litt\u00e9raire, pr\u00e9sentateur de chroniques r\u00e9guli\u00e8res \"Polars et BD\" sur plusieurs m\u00e9dias et \"tintinophile\" averti.\nIl nous offre en direct sa vision de l'oeuvre de Herg\u00e9.\nPar Anouck Merz"], "alternativeTitle": ["G\u00e9opo selon Tintin", "G\u00e9opo selon Tintin / VSS_2016-11-17T09:10:00_versus-penser", "G\u00e9opo selon Tintin / VSS_2016-11-17T09:10:00_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/4965310.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8138269", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Garcia, Bob", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8138269", "ece-8138265"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : Comment expliquer les 71% de votes pour Trump dans un petit comt\u00e9 rural de l'Ohio?", "id": "sound-3BF4CC1D-D56B-4E6D-832B-3EE3BB27C603", "durationSec": 244, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "71% des votants ont gliss\u00e9 le nom \"Trump\" dans l'urne pour les \u00e9lections pr\u00e9sidentielles am\u00e9ricaines dans le comt\u00e9 Hardin dans l'ouest de l'Ohio. Quelles sont les pr\u00e9occupations qui ont pu susciter une telle adh\u00e9sion au milliardaire new-yorkais dans ce petit comt\u00e9 rural?\r\n\r\n* * Comment expliquer les 71% de votes pour Trump dans un petit comt\u00e9 rural de l'Ohio? Au lendemain de la victoire de Donald Trump, Cette semaine l'\u00e9mission 15 minutes plonge dans l'Am\u00e9rique de Trump. Aujourd'hui Jordan Davis nous am\u00e8ne dans le comt\u00e9 Hardin dans l'ouest de l'Ohio, o\u00f9 71,1 pourcent de votants on gliss\u00e9 le nom \"Trump\" dans l'urne. Dans ce petit comt\u00e9 rural, quelles sont les pr\u00e9ocuppations qui ont pu susciter une telle adh\u00e9sion au milliardaire new-yorkais ? Reportage, Jordan Davis. \r\n   03'38''", "alternativeExcerpt": ["71% des votants ont gliss\u00e9 le nom \"Trump\" dans l'urne pour les \u00e9lections pr\u00e9sidentielles am\u00e9ricaines dans le comt\u00e9 Hardin dans l'ouest de l'Ohio. Quelles sont les pr\u00e9occupations qui ont pu susciter une telle adh\u00e9sion au milliardaire new-yorkais dans ce petit comt\u00e9 rural?"], "alternativeTitle": ["Comment expliquer les 71% de votes pour Trump dans un petit comt\u00e9 rural de l'Ohio? / JDM_2016-11-17T07:16:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 17.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8164345.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8155608", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davis, Jordan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8155597"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mots nouveaux", "source": "siranau", "title": "Les mots Nouveau(x) : Rodomont", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F068988A-9EF5-4B08-9D66-37645061F544", "durationSec": 78, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Rodomont", "Rodomont  / NMT_2016-11-17T07:50:00_les-mots-nouveau-x", "Rodomont  / NMT_2016-11-17T07:50:00_les-mots-nouveau-x"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8138333", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7963630.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8138333", "ece-8138323"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'airspace", "id": "sound-43C86B02-CEF4-4ABA-AB37-377B45240124", "durationSec": 333, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le m\u00eame latte machiatto et la m\u00eame d\u00e9co industrielle d'un bout \u00e0 l'autre de la plan\u00e8te.bienvenue dans l'airspace, cet espace g\u00e9ographique fa\u00e7onn\u00e9 par les entreprises tech de la Silicon Valley. Cet airspace s'immisce m\u00eame jusque dans nos appartements. Par Agathe Birden.", "alternativeExcerpt": ["Le m\u00eame latte machiatto et la m\u00eame d\u00e9co industrielle d\u02b9un bout \u00e0 l\u02b9autre de la plan\u00e8te\u2026bienvenue dans l\u02b9airspace, cet espace g\u00e9ographique fa\u00e7onn\u00e9 par les entreprises tech de la Silicon Valley. Cet airspace s\u02b9immisce m\u00eame jusque dans nos appartements. Par Agathe Birden."], "alternativeTitle": ["L\u02b9airspace / VER_2016-11-17T16:45:45_l-airspace", "Vertigo du 17.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8174062.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8138646", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8138639"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La Swisscoy joue le m\u00e9diateur du peuple kosovar", "id": "sound-31D047F7-B436-4D9E-86B2-51165A6256DC", "durationSec": 190, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La force de paix suisse au Kosovo, la Swisscoy, a pour mission de sentir le pouls de la population kosovare. Une quarantaine de jeunes soldats suisses sont les premiers interlocuteurs du peuple.\r\n\r\n* * La Swisscoy joue le m\u00e9diateur du peuple kosovar Berne va r\u00e9\u00e9valuer la pr\u00e9sence de la Swisscoy au Kosovo dans les mois \u00e0 venir...  \r\nQuelle est actuellement la mission de  de  la force de paix suisse au Kosovo?\r\nMuriel Ballaman s'est rendu.. sur place..\r\nDes soldats suisses sont les premiers interlocuteurs des habitants sur palce..  leur travail : Sentir le pouls de la population.. \r\nIls sont une quarantaine de jeunes soldats qui arpentent les villes et posent des questions.. \r\nComment sont ils accueillis? quelles sont les limites de l'exercice? \r\nReportage.. \r\nMAG\r\nUn reportage au Kosovo de Muriel Ballaman. .. \r\nLa force de paix suisse doit elle continuer ou passer la main, et \u00e0 quelle rythme? D\u00e9bat ce soir dans forum. ..", "alternativeExcerpt": ["La force de paix suisse au Kosovo, la Swisscoy, a pour mission de sentir le pouls de la population kosovare. Une quarantaine de jeunes soldats suisses sont les premiers interlocuteurs du peuple."], "alternativeTitle": ["La Swisscoy joue le m\u00e9diateur du peuple kosovar / 12H30_2016-11-17T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 17.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/6409315.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8155655", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8155653"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Adieu de Barack Obama \u00e0 Angela Merkel, sa \"partenaire internationale la plus proche\"", "id": "sound-D0C8AEA7-EF9A-46C0-8A3D-40E04AB94F35", "durationSec": 206, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Baraka Obama, pr\u00e9sident d\u00e9mocrate des Etats-Unis\r\nBarack Obama poursuit sa tourn\u00e9e d'adieu ce jeudi \u00e0 Berlin pour rencontrer Angela Merkel, sa \"partenaire internationale probablement la plus proche\", selon ses termes. Ce sera l'occasion, pour les deux dirigeants, de rappeler les valeurs communes \u00e0 l'Europe et aux Etats-Unis.\r\n\r\n* * Adieu de Barack Obama \u00e0 Angela Merkel, sa \"partenaire internationale la plus proche\" LANCEMENT 2 / RP INTER: OBAMA EN EUROPE\r\n***. et pendant ce temps, \u00e0 Berlin, Barack Obama poursuit sa tourn\u00e9e d'adieu. Il va rencontrer tout \u00e0 l'heure Angela Merkel - sa \u00ab\u00a0partenaire internationale probablement la plus proche\u00a0\u00bb, selon ses termes. Ce sera l'occasion, pour les deux dirigeants, de rappeler les valeurs communes \u00e0 l'Europe et aux Etats-Unis.\r\nIl faut bien dire, Patrick Chaboudez, qu'avec la chanceli\u00e8re - et les Allemands en g\u00e9n\u00e9ral, la relation a \u00e9t\u00e9 forte. \r\n DIR STU LS\r\nEntre les Allemands et Barak Obama, cela a \u00e9t\u00e9 Liebe auf den ersten Blick. un coup de foudre. l'expression est de la Frankfurter Allgemeine Zeitung. Lors de sa premi\u00e8re visite \u00e0 Berlin - il n'\u00e9tait alors que candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence - en juillet 2**0 personnes \u00e9taient rassembl\u00e9s sous la colonne de la Victoire. On \u00e9tait en pleine Obamania. L'affaire des \u00e9coutes du t\u00e9l\u00e9phone portable d'Angela Merkel par la NSA a passag\u00e8rement refroidi l'ambiance. Mais les relations sont rest\u00e9es fortes. Et c'est un adieu dans la nostalgie, selon la formule du quotidien allemand. et teint\u00e9 de crainte \u00e9galement apr\u00e8s l'\u00e9lection de Donald Trump.\r\n*** Et ce lien, un texte commun d'Angela Merkel et de Barak Obama vient encore le souligner.\r\nUne d\u00e9fense commune du libre-\u00e9change et de la coop\u00e9ration transatlantique. publi\u00e9e dans l'hebdomadaire \u00e9conomique Wirtschaftswoche. \u00ab\u00a0Il n'y aura pas de retour au monde d'avant la mondialisation\u00a0\u00bb. Il s'agit, disent-ils, de la fa\u00e7onner selon nos valeurs. Et cette profession de foi\u00a0: \u00ab\u00a0Nous sommes plus fort quand nous travaillons ensemble\u00a0\u00bb. R\u00e9plique explicite \u00e0 l'America First incarn\u00e9 par Donald Trump.\r\n*** Et hier \u00e0 Ath\u00e8nes, Obama a fait l'\u00e9loge de la d\u00e9mocratie.\r\nNos d\u00e9mocraties se montrent plus fortes que les terroristes, les int\u00e9gristes, les absolutistes, qui ne tol\u00e8rent pas la diff\u00e9rence. dit-il. Et la d\u00e9mocratie s'est aussi un transfert de pouvoir en douceur.\r\n DIGAS Obama 1 // 25''\r\nBarak Obama croit \u00e0 la d\u00e9mocratie. m\u00eame contre Donald Trump. cela peut sembler na\u00eff, \u00e9crit die Zeit. Mais son discours d'Ath\u00e8nes sonne comme un appel \u00e0 tous\u00a0: les accomplissements, les r\u00e9ussites d'un monde libre et lib\u00e9ral valent la peine de mener le combat. \r\n*** Avec cet autre message de Barack Obama\u00a0: il faut tenir compte des avertissements que repr\u00e9sentent le Brexit et l'\u00e9lection de Donald Trump.\r\nUn appel \u00e0 infl\u00e9chir la politique pour mieux partager les b\u00e9n\u00e9fices de la globalisation, selon une formule du Guardian. On ne peut pas revenir en arri\u00e8re. mais quand on voit les peuples et les \u00e9lites globales, les corporations vivre selon des r\u00e8gles diff\u00e9rentes, contourner le fisc. cela alimente un profond sentiment d'injustice, estime Barack Obama. \r\n DIGAS Obama 2 // 29''\r\nObama a mis le doigt sur la blessure des d\u00e9mocraties occidentales. commente la FAZ. Quand les pr\u00e9occupations des peuples sont ignor\u00e9es, les populistes ont le terrain libre.", "alternativeExcerpt": ["Barack Obama poursuit sa tourn\u00e9e d\u2019adieu ce jeudi \u00e0 Berlin pour rencontrer Angela Merkel, sa \"partenaire internationale probablement la plus proche\", selon ses termes. Ce sera l\u2019occasion, pour les deux dirigeants, de rappeler les valeurs communes \u00e0 l\u2019Europe et aux Etats-Unis."], "alternativeTitle": ["Adieu de Barack Obama \u00e0 Angela Merkel, sa \"partenaire internationale la plus proche\"  / TUM_2016-11-17T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 17.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7673748.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8155585", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste Radio", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8155583"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vues d'Europe : Vues d'Europe - Le troisi\u00e8me a\u00e9roport d'Istanbul ouvrira ses portes plus t\u00f4t que pr\u00e9vu", "id": "sound-CFF9FDB4-D18C-433F-993D-22C828346910", "durationSec": 93, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Billette\r\nLe plus grand a\u00e9roport du monde, avec le plus grand parking d'Europe et la plus grande zone duty-free de la plan\u00e8te: c'est le troisi\u00e8me a\u00e9roport d'Istanbul, qui va ouvrir ses portes plus t\u00f4t que pr\u00e9vu, soit d\u00e9but 2018, a annonc\u00e9 il y a quatre jours le pr\u00e9sident turc.\r\n\r\n* * Vues d'Europe - Le troisi\u00e8me a\u00e9roport d'Istanbul ouvrira ses portes plus t\u00f4t que pr\u00e9vu Vues d'Europe avec Alexandre Billette \u00e0 Istanbul \r\n  1'27\r\n((Le plus grand a\u00e9roport du Monde, avec le plus grand parking d'Europe et la plus grande zone duty-free de la plan\u00e8te : c'est le troisi\u00e8me a\u00e9roport d'Istanbul, qui va ouvrir ses portes plus t\u00f4t que pr\u00e9vu, d\u00e9but 2018, a annonc\u00e9 il y a quatre jours le Pr\u00e9sident turc.\r\nL'a\u00e9roport devrait accueillir \u00e0 terme 200 millions de passagers par an, soit plus que le trafic actuel de tous les a\u00e9roports de Londres.\r\nC'est l'un des m\u00e9ga-projets chers \u00e0 Recep Tayyip Erdogan avec le troisi\u00e8me pont d'Istanbul inaugur\u00e9 cet \u00e9t\u00e9, ou encore le Canal Istanbul, un projet de canal maritime parall\u00e8le au Bosphore. Ce nouvel a\u00e9roport avec ses six pistes d'atterrissage est le bienvenu puisque les deux a\u00e9roports de la ville sont satur\u00e9s, mais le projet soul\u00e8ve plusieurs questions : d'abord environnementales, puisqu'il a \u00e9t\u00e9 construit sur une zone naturelle qui accueille par exemple les oiseaux migrateurs. Ensuite des questions de taille, certains s'interrogent sur la pertinence de b\u00e2tir un tel monstre, alors que le tourisme est en berne et que la compagnie nationale Turkish Airlines ferme des routes plut\u00f4t que d'en ouvrir de nouvelles. Des associations ont contest\u00e9 en Cour la validit\u00e9 l\u00e9gale du projet mais le chantier a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 malgr\u00e9 tout, d\u00e9j\u00e0 le quart des installations sont sorties de terre. Reste une question, celle du nom de cet a\u00e9roport : certains \u00e9voquent d\u00e9j\u00e0 une hypoth\u00e8se, ironiquement ou pour certains, plus s\u00e9rieusement. Le nom du pr\u00e9sident lui-m\u00eame : l'a\u00e9roport international Recep Tayyip Erdogan.))", "alternativeExcerpt": ["Le plus grand a\u00e9roport du monde, avec le plus grand parking d\u2019Europe et la plus grande zone duty-free de la plan\u00e8te: c\u2019est le troisi\u00e8me a\u00e9roport d\u2019Istanbul, qui va ouvrir ses portes plus t\u00f4t que pr\u00e9vu, soit d\u00e9but 2018, a annonc\u00e9 il y a quatre jours le pr\u00e9sident turc.", "Le plus grand a\u00e9roport du monde, avec le plus grand parking d\u2019Europe et la plus grande zone duty-free de la plan\u00e8te: c\u2019est le troisi\u00e8me a\u00e9roport d\u2019Istanbul, qui va ouvrir ses portes plus t\u00f4t que pr\u00e9vu, soit d\u00e9but 2018, a annonc\u00e9 il y a quatre jours le pr\u00e9sident turc.", "Le plus grand a\u00e9roport du monde, avec le plus grand parking d\u2019Europe et la plus grande zone duty-free de la plan\u00e8te: c\u2019est le troisi\u00e8me a\u00e9roport d\u2019Istanbul, qui va ouvrir ses portes plus t\u00f4t que pr\u00e9vu, soit d\u00e9but 2018, a annonc\u00e9 il y a quatre jours le pr\u00e9sident turc."], "alternativeTitle": ["Vues d'Europe - Le troisi\u00e8me a\u00e9roport d\u2019Istanbul ouvrira ses portes plus t\u00f4t que pr\u00e9vu", "Vues d'Europe - Le troisi\u00e8me a\u00e9roport d\u2019Istanbul ouvrira ses portes plus t\u00f4t que pr\u00e9vu / JDM_2016-11-17T06:40:00_vues-d-europe", "Vues d'Europe - Le troisi\u00e8me a\u00e9roport d\u2019Istanbul ouvrira ses portes plus t\u00f4t que pr\u00e9vu / JDM_2016-11-17T06:40:00_vues-d-europe"], "imageURL": "//www.rts.ch/7845530.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8155615", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Billette, Alexandre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8155615", "ece-8155596"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "En Europe, des milliers de r\u00e9fugi\u00e9s afghans sont renvoy\u00e9s vers Kaboul", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-60483217-707A-459D-9A6C-FD01631DE8E3", "thematicGeographicals": ["Kaboul", "Europe", "Afghanistan"], "durationSec": 175, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["expulsion", "droit d'asile", "r\u00e9fugi\u00e9"], "excerpt": "L'accord sign\u00e9 le 2 octobre 2016 entre l'Union europ\u00e9enne et les autorit\u00e9s afghanes est en vigueur. 80'000 r\u00e9fugi\u00e9s dont les demandes d'asile ont \u00e9t\u00e9 refus\u00e9es en Europe peuvent \u00eatre renvoy\u00e9s vers l'Afghanistan. Certains pays n'avaient pas attendu la signature de ce texte pour proc\u00e9der \u00e0 des expulsions.", "alternativeExcerpt": ["L'accord sign\u00e9 le 2 octobre entre l'Union europ\u00e9enne et les autorit\u00e9s afghanes est en vigueur. 80'000 r\u00e9fugi\u00e9s dont les demandes d'asile ont \u00e9t\u00e9 refus\u00e9es en Europe peuvent \u00eatre renvoy\u00e9s vers l'Afghanistan. Certains pays n'avaient pas attendu la signature de ce texte pour proc\u00e9der \u00e0 des expulsions."], "alternativeTitle": ["Des milliers de r\u00e9fugi\u00e9s afghans en Europe renvoy\u00e9s vers Kaboul / 12H30_2016-11-17T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 17.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8173466.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8155655", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du vice-pr\u00e9sident Abdullah Abdullah", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9fugi\u00e9s afghans", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "militant pour les r\u00e9fugi\u00e9s", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Afghanistan", "name": "Ghezali, Sonia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8155650"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: Zep, dessinateur de bande dessin\u00e9e", "id": "sound-E546F4BA-724E-4587-9C22-E8F571F5CFB6", "durationSec": 2642, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le dessinateur de bande dessin\u00e9e Zep, papa de Titeuf, publie le deuxi\u00e8me volume de \"What a Wonderful World\" (Delcourt) qui regroupe les dessins publi\u00e9s sur son blog \u00e9ponyme h\u00e9berg\u00e9 par lemonde.fr. Il publie aussi \"Un bruit \u00e9trange et beau\" (Rue de S\u00e8vres) et collabore \u00e0 \"Infinity 8\", une s\u00e9rie de bandes dessin\u00e9es SF cr\u00e9\u00e9e par Trondheim et Vatine (sortie en janvier 2017).\r\nZep est au micro de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["Le dessinateur de bande dessin\u00e9e Zep, papa de Titeuf, publie le deuxi\u00e8me volume de \"What a Wonderful World\" (Delcourt) qui regroupe les dessins publi\u00e9s sur son blog \u00e9ponyme h\u00e9berg\u00e9 par lemonde.fr. Il publie aussi \"Un bruit \u00e9trange et beau\" (Rue de S\u00e8vres) et collabore \u00e0 \"Infinity 8\", une s\u00e9rie de bandes dessin\u00e9es SF cr\u00e9\u00e9e par Trondheim et Vatine (sortie en janvier 2017).\n\nZep est au micro de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: Zep, dessinateur de bande dessin\u00e9e / VER_2016-11-17T16:30:45_l-invite-zep-dessinateur-de-bande-dessin", "Vertigo du 17.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8173570.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8138646", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8138644"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'art est-il transmissible g\u00e9n\u00e9tiquement?", "id": "sound-D101C496-45DA-4228-9270-E2A30C0935CC", "durationSec": 373, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Deux expositions pr\u00e9sentent les travaux d'un p\u00e8re et de son fils, Yves Zbinden et F\u00e9lix Robin et d'un p\u00e8re et de sa fille, Mix&Remix et Louiza. Si leurs univers artistiques sont divers, la question de la filiation demeure. Comment la vit-on et existe-t-elle vraiment? Florence Grivel a enqu\u00eat\u00e9. \r\nYves Zbinden versus F\u00e9lix Robin, une exposition \u00e0 d\u00e9couvrir \u00e0 la Villa Moyard de Morges, du 19 novembre 2016 au 21 janvier 2017. L'exposition qui r\u00e9unit Mix&Remix et sa fille Louiza est \u00e0 d\u00e9couvrir du 24 novembre 2016 au 21 janvier 2017 \u00e0 l'espace Richterbuxtorf \u00e0 Lausanne.", "alternativeExcerpt": ["Deux expositions pr\u00e9sentent les travaux d\u02b9un p\u00e8re et de son fils, Yves Zbinden et F\u00e9lix Robin et d\u02b9un p\u00e8re et de sa fille, Mix&Remix et Louiza. Si leurs univers artistiques sont divers, la question de la filiation demeure. Comment la vit-on et existe-t-elle vraiment? Florence Grivel a enqu\u00eat\u00e9. \n\nYves Zbinden versus F\u00e9lix Robin, une exposition \u00e0 d\u00e9couvrir \u00e0 la Villa Moyard de Morges, du 19 novembre 2016 au 21 janvier 2017. L'exposition qui r\u00e9unit Mix&Remix et sa fille Louiza est \u00e0 d\u00e9couvrir du 24 novembre 2016 au 21 janvier 2017 \u00e0 l\u02b9espace Richterbuxtorf \u00e0 Lausanne."], "alternativeTitle": ["L\u02b9art est-il transmissible g\u00e9n\u00e9tiquement? / VER_2016-11-17T16:35:45_l-art-est-il-transmissible-genetiquement", "Vertigo du 17.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8173657.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8138646", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8138636"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : News High Tech", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AFAB4170-6459-4900-8EA1-E34B07A123E1", "durationSec": 103, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'actu de la semaine en mode quickie.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019actu de la semaine en mode quickie.", "L\u2019actu de la semaine en mode quickie.", "L\u2019actu de la semaine en mode quickie."], "alternativeTitle": ["News High Tech", "News High Tech / NMT_2016-11-17T08:42:48_clic", "News High Tech / NMT_2016-11-17T08:42:48_clic"], "imageURL": "//www.rts.ch/8159521.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8138335", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8138335", "ece-8138325"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les petits cin\u00e9mas suisses expos\u00e9s dans un livre de photographies", "id": "sound-6B010508-4784-480D-B5B4-AB7603916B30", "durationSec": 152, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Lo\u00efc Valceschini, programateur au festival de Ne\u00fbchatel et co- auteurs de l'ouvrage de photos \"Rex Roxy Royal\"\r\nL'ouvrage \"Rex, Roxy, Royal\" est pr\u00e9sent\u00e9 jeudi au cin\u00e9ma Capitole de Lausanne. Ce livre de photos illustre l'univers fascinant des cin\u00e9mas les plus mythiques de Suisse, qui t\u00e9moignent d'un patrimoine riche autour du 7e art mais qui soulignent \u00e9galement sa fonction sociale.\r\n\r\n* * Les petits cin\u00e9mas suisses expos\u00e9s dans un livre de photographies Un tour de Suisse... \u00e0 la d\u00e9couverte des plus belles salles obsures... \r\nRex, Roxy, Royal sera pr\u00e9sent\u00e9 ce soir \u00e0 Lausanne.. au cin\u00e9ma Capitole...\r\nCe livre de photos nous plonge dans l'univers fascinant des cin\u00e9mas les plus mythiques du pays...\r\nDes salles qui t\u00e9moignent d'un patrimoine riche autour du 7\u00e8me art et qui soulignent \u00e9galement leur fonction sociale. Sophie Iselin\r\nPapier:\r\nUne fonction sociale qui perdure encore aujourd'hui... \r\nSurtout dans les petites communes ou les villages isol\u00e9s... o\u00f9 les cin\u00e9mas ne se limitent pas \u00e0 accueillir des films, mais aussi \u00e0 f\u00e9d\u00e9rer la population. \r\n2 exemple;  A Chateau d'Oex, on organise parfois des pi\u00e8ces de th\u00e9atre au cin\u00e9ma Eden.. Et \u00e0 Sainte Croix, le Royal met son \u00e9cran g\u00e9ant \u00e0 disposition des fans de foots qui prennent d'assaut la salle lors des grands championnats..\r\n*** Un fa\u00e7on de se diversifier...  Mais quand m\u00eame le mod\u00e8le du multiplexe menace ces petites salles...Qu'est-ce qu'il fait qu'elles sont toujours l\u00e0 aujourd'hui?\"\r\nEn fait, derri\u00e8re les 111 cin\u00e9mas pr\u00e9sent\u00e9es dans ce livre.. il y a toujours une \u00e9quipe de passion\u00e9s...\r\nDes cin\u00e9philes que conna\u00eet bien Lo\u00efc Valceschini, programateur au festival de Ne\u00fbchatel et co- auteurs de Rex Roxy Royal\r\n  SON 35 sec\r\n**Des cin\u00e9mas sauv\u00e9s des ap\u00e9tits des promoteurs par des passionn\u00e9s...  Heureusement car souvent ce sont des lieux importants pour notre patrimoine***\r\nOui, parmi les salles qui ont surv\u00e9cu... il y a de tr\u00e8s beaux b\u00e2timents et des histoires parfois assez incongrues\r\n  SON 22 \r\n**** Rex Rox Royal... ouvrage en 3 langues dont les photos couleurs sont sign\u00e9es Olivier Lang. Un beau livre qui parra\u00eet aux \u00e9ditions Merian Verlag***\r\n et le vernissage a lieu ce soir au Capitole de Lausanne", "alternativeExcerpt": ["L'ouvrage \"Rex, Roxy, Royal\" est pr\u00e9sent\u00e9 jeudi au cin\u00e9ma Capitole de Lausanne. Ce livre de photos illustre l'univers fascinant des cin\u00e9mas les plus mythiques de Suisse, qui t\u00e9moignent d'un patrimoine riche autour du 7e art mais qui soulignent \u00e9galement sa fonction sociale."], "alternativeTitle": ["Les petits cin\u00e9mas suisses expos\u00e9s dans un livre de photographies / 12H30_2016-11-17T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 17.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8173374.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8155655", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8155651"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Union des festivals d'humour de Morges et Champ\u00e9ry", "id": "sound-BDA917ED-F160-48B4-BC7D-9C211AF93BED", "durationSec": 197, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Festival Morges-sous-Rire et le Maxi-Rires Festival de Champ\u00e9ry annoncent leur mariage d'humour. Leur collaboration portera essentiellement sur la programmation. \r\nRoxane Aybek, directrice du Th\u00e9\u00e2tre de Beausobre et directrice du festival Morge-sous-rire est au t\u00e9l\u00e9phone de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["Le Festival Morges-sous-Rire et le Maxi-Rires Festival de Champ\u00e9ry annoncent leur mariage d\u02b9humour. Leur collaboration portera essentiellement sur la programmation. \n\nRoxane Aybek, directrice du Th\u00e9\u00e2tre de Beausobre et directrice du festival Morge-sous-rire est au t\u00e9l\u00e9phone de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["Union des festivals d'humour de Morges et Champ\u00e9ry / VER_2016-11-17T17:06:00_union-des-festivals-d-humour-de-morges-e", "Vertigo du 17.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8138646", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8138643"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "La nouvelle Biblioth\u00e8que d'Alexandrie face aux enjeux de l'\u00e8re num\u00e9rique", "id": "sound-7BB45E9E-F558-4726-A807-9C5C2357D4D9", "durationSec": 336, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ismail Serageldin, directeur la nouvelle Biblioth\u00e8que d'Alexandrie, inaugur\u00e9e en 2002\r\nLa Biblioth\u00e8que d'Alexandrie en Egypte, v\u00e9ritable carrefour de culture et de science, a rayonn\u00e9 sur l'Antiquit\u00e9 avant de dispara\u00eetre sans laisser aucune trace mat\u00e9rielle. Inaugur\u00e9e en 2002, la nouvelle biblioth\u00e8que  porte la m\u00eame ambition. Interview de son directeur Isma\u00efl Serageldin.\r\n\r\n* * La nouvelle Biblioth\u00e8que d'Alexandrie face aux enjeux de l'\u00e8re num\u00e9rique LANCEMENT 4 / BIBLIOTHEQUE D'ALEXANDRIE - ITV ISMAIL SERAGELDIN\r\nUn carrefour de culture et de science: la Biblioth\u00e8que d'Alexandrie a rayonn\u00e9 sur l'Antiquit\u00e9 avant de dispara\u00eetre sans laisser aucune trace mat\u00e9rielle... et aujourd'hui, la NOUVELLE Biblioth\u00e8que d'Alexandrie, inaugur\u00e9e en 2002, porte la m\u00eame ambition. Nous avons profit\u00e9 du passage en Suisse de son directeur, Ismail Serageldin, pour parler ce ce que repr\u00e9sente cette bilblioth\u00e8que \u00e0 l'\u00e8re du num\u00e9rique. Il \u00e9tait invit\u00e9 par le CSEM -- C.S.E.M. -- \u00e0 un colloque sur les bouleversements technologiques qui se tenait hier \u00e0 Z\u00fcrich...\r\n DIGAS 5'03''\r\n===========================================================================================\r\n DIGAS\r\n>>> Arabella Kushner: r\u00e9cite en chinois des po\u00e8mes de la dynastie Tang... \u00e7a remonte au mois de f\u00e9vrier, \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e du singe. Une vid\u00e9o qui fait le tour des r\u00e9saux sociaux en Chine depuis l'\u00e9lection de Donald Trump... \"so cute\"... \u00e7a tranche avec les d\u00e9clarations de son grand-p\u00e8re qui traite r\u00e9guli\u00e8rement la Chine de manipulatrice ! Des internautes chinois relevaient qu'on \u00e9tait vraiment intelligent chez les Trump: car malgr\u00e9 tout ce que dit Donald, les enfants de la famille apprennent la langue qui compte vraiment...\r\n=== FIN ===\r\nPour nous \u00e9crire: ToutUnMonde@rts.ch\r\nPour nous r\u00e9\u00e9couter ou nous podcaster: rts.ch/toutunmonde\r\nIl est 8hXX. Coralie Claude pour les informations. A demain !", "alternativeExcerpt": ["La Biblioth\u00e8que d'Alexandrie en Egypte, v\u00e9ritable carrefour de culture et de science, a rayonn\u00e9 sur l'Antiquit\u00e9 avant de dispara\u00eetre sans laisser aucune trace mat\u00e9rielle. Inaugur\u00e9e en 2002, la nouvelle biblioth\u00e8que  porte la m\u00eame ambition. Interview de son directeur Isma\u00efl Serageldin."], "alternativeTitle": ["La nouvelle Biblioth\u00e8que d'Alexandrie face aux enjeux de l'\u00e8re num\u00e9rique  / TUM_2016-11-17T08:25:00_sequence-4", "Tout un monde du 17.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8173313.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8155585", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8155581"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse : La presse - Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-81A24578-9FE2-4E2F-84C5-9D19D6BCFF7E", "durationSec": 494, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La presse - Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux (Presse al\u00e9manique du 17 novembre) *** C'est le chaos \u00e0 Washington, et Moscou en profite, titres du Tagesanzeiger et du Bund ce matin ..\r\nDonald Trump peine \u00e0 former son gouvernement et son administration. Normal ont relev\u00e9 les m\u00e9dias am\u00e9ricains, le R\u00e9publicain a \u00e9t\u00e9 lui-m\u00eame surpris par son \u00e9lection. ET ses intentions en mati\u00e8re de politique \u00e9trang\u00e8re restent floues. Le r\u00e9publicain Johan Mac Caine a mis en garde Donald Trump contre sa volont\u00e9 de se rapprocher de Moscou: les efforts de Barack Obama dans ce sens ont conduit \u00e0 l'invasion de l'Ukraine. Mais d\u00e9j\u00e0, la Russie profite de la paralysie ambiante \u00e0 Washington. Vladimir Poutine s'appuie sur les d\u00e9clarations de Donald Trump qui a d\u00e9clar\u00e9 qu'il voulait en finir avec le soutien des Etats-Unis aux rebelles syriens.  Depuis mardi, les positions des rebelles sont bombard\u00e9es par des avions de combat et des missiles de croisi\u00e8re. Et pour la premi\u00e8re fois des porte-avions russes ont \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9s. Conclusion tir\u00e9e par la presse al\u00e9manique ce matin:  Vladimir Poutine en profite pour conduire la politique \u00e9trang\u00e8re en Syrie tout seul.\r\n(7h50 La presse) ***La presse, Esther Coquoz, Val\u00e9rie Droux...\r\n***Des tensions apparaissent au coeur de l'\u00e9quipe de transition de Donald Trump...\r\nC'est le Temps qui s'en fait l'\u00e9cho ce matin.\r\nIl y a d'abord eu deux d\u00e9parts, au sein de l'\u00e9quipe, Mike Rogers et Chris Christie, gouverneur du New Jersey, qui lui a \u00e9t\u00e9 \u00e9cart\u00e9. Derri\u00e8re ces d\u00e9parts, il y aurait le beau-fils de Donald Trump, le mari de sa fille Ivanka, Jared Kushner. Il semble exercer une grande influence au sein de cette \u00e9quipe de transition: s'il a \u00e9cart\u00e9 Chris Christie, c'est parce que ce dernier avait fait condamner le p\u00e8re de Jared Kushner pour \u00e9vasion fiscale, du temps o\u00f9 il \u00e9tait procureur g\u00e9n\u00e9ral. \r\nLes enfants, de Donald Trump font aussi partie de cette cellule de transition, de quoi s'interroger sur leur futur r\u00f4le politique, alors qu'ils \u00e9taient plut\u00f4t cens\u00e9s reprendre les affaires de leur p\u00e8re.\r\nSelon CBS, une demande aurait \u00e9t\u00e9 faite pour qu'ils aient acc\u00e8s aux informations class\u00e9es. Donald Trump semble en tout cas constituer son gouvernement  comme un homme d'affaire, entour\u00e9 de son clan et de se fid\u00e8les... mais pour l'instant, l'\u00e9qui\u00e8e s'active surtout \u00e0 balayer les accusations d'improvisation et d'impr\u00e9paration.\r\n*** C'est le chaos \u00e0 Washington, et Moscou en profite, titres du Tagesanzeiger et du Bund ce matin ..\r\nDonald Trump peine \u00e0 former son gouvernement et son administration. Normal ont relev\u00e9 les m\u00e9dias am\u00e9ricains, le R\u00e9publicain a \u00e9t\u00e9 lui-m\u00eame surpris par son \u00e9lection. ET ses intentions en mati\u00e8re de politique \u00e9tramg\u00e8re restent floues. Le r\u00e9publicain Johan Mac Caine a mis en garde Donald Trump contre sa volont\u00e9 de se rapprocher de Moscou: les efforts de Barack Obama dans ce sens ont conduit \u00e0 l'invasion de l'Ukraine. Mais d\u00e9j\u00e0, la Russie profite de la paralysie ambiante \u00e0 Washington. Vladimir Poutine s'appuie sur les d\u00e9clarations de Donald Trump qui a d\u00e9clar\u00e9 qu'il voulait en finir avec le soutien des Etats-Unis aux rebelles syriens.  Depuis mardi, les positions des rebelles sont bombard\u00e9es par des avions de combat et des missiles de croisi\u00e8re. Et pour la premi\u00e8re fois des porte-avions russes ont \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9s. Conclusion tir\u00e9e par la presse al\u00e9manique ce matin:  Vladimir Poutine en profite pour conduire la politique \u00e9trang\u00e8re en Syrie tout seul.\r\n***Angela Merkel, la chanceli\u00e8re du \"monde libre\"...\r\nC'est comme \u00e7a qu'elle est qualifi\u00e9e dans le Temps. Apr\u00e8s l'\u00e9lection de Donald Trump, elle fait figure de cheffe des d\u00e9mocraties lib\u00e9rales. C'est en tout cas l'Allemagne, que Barack Obama a choisi pour sa tourn\u00e9e d'adieu \u00e0 l'Europe. \r\nAngela Merkel a frapp\u00e9 les esprits dans son message de f\u00e9licitation au pr\u00e9sident \u00e9lu: rappelant les valeurs communes aux Etats-Unis et \u00e0 l'Allemagne: la d\u00e9mocratie, la libert\u00e9 et la dignit\u00e9 de chacun ind\u00e9pendamment de ses origines, de la couleur de sa peau, de son sexe, de l'orientation sexuelle ou des choix politiques. Une responsabilit\u00e9 historique pour l'Allemagne, que d'\u00eatre en pointe pour contrer les tendances anti-d\u00e9mocratiques, r\u00e9sumait un commentateur.", "alternativeTitle": ["La presse - Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "La presse - Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-11-17T06:42:00_revue-de-presse", "La presse - Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-11-17T06:42:00_revue-de-presse"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8155619", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8155619", "ece-8155601"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Rencontre avec Kevin Gilbert, porte-parole de Donald Trump \u00e0 Cancun", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DE850664-4AA2-4362-9379-9DC4B6FB8685", "durationSec": 178, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le suppl\u00e9ment du Nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2016-11-17T17:10:00_le-supplement-du-nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2016-11-17T17:10:00_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8138359", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8138359", "ece-8138351"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Transition chaotique entre l'actuel et le futur pr\u00e9sident des Etats-Unis", "id": "sound-5C3AEC17-05C3-4F9F-990D-9307E86545A5", "durationSec": 319, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Durant cette p\u00e9riode de transition entre l'actuel et le futur pr\u00e9sident des Etats-Unis, Washington est en pleine effervescence politique. Il semblerait que le changement de r\u00e9gime se met en place dans une ambiance plut\u00f4t chaotique.\r\n\r\n* * Transition chaotique entre l'actuel et le futur pr\u00e9sident des Etats-Unis LANCEMENT 1 / USA: TUMULTUEUX CHANGEMENT DE REGIME\r\nWashington, une capitale des Etats-Unis en pleine effervescence politique, durant cette p\u00e9riode de transition entre l'actuel et le futur Pr\u00e9sident. Le changement de r\u00e9gime se met en place dans une ambiance plut\u00f4t chaotique, semble-t-il. Philippe Revaz, vous \u00eates notre correspondant aux Etats-Unis. on ne va pas parler de Donald Trump pour commencer, mais d'un autre homme qui observe, lui, ce processus avec beaucoup de s\u00e9r\u00e9nit\u00e9. c'est Paul Ryan.\r\n DIGAS 34''\r\nOui au moment ou l'on parle, c'est lui l'homme fort de washington. Paul ryan, leader republicain au congres, un air epanoui. Lui qui \u00e9tait menac\u00e9 il y a  eux semai9nes encore estplus puissant que jamais, a la tete d^'une armee origanis\u00e9e,m rassembl\u00e9e derriere lui, et prete \u00e0 faire avancer de fa\u00e7On inesperee tout son agenda politique. Paul ryan pourra peut-etre meme profiter des difficult\u00e9s de trump a mettre en place son equipe et \u00e0 s'organiser. Le president sera alors plus dependant encore de l'organisation de Paul Ryan, dont les lois vont s'accumuler sur le bureau du president trump d\u00e8s le 20 janvier 2017.\r\n***C'est vrai qu'en ce moment, Donald Trump a d'autres soucis: il doit nommer un gouvernement et plus de 4'000 hauts-fonctionnaires en quelques semaines \u00e0 peine. Et \u00e7a ne va pas peut-\u00eatre pas aussi vite qu'esp\u00e9r\u00e9.\r\n DIGAS 1'\r\nOui du retard a d'abors \u00e9t\u00e9 pris apres l'eviction de chris christie, president dechu de l'equipe de transition, et ses proches ont \u00e9t\u00e9 debarqu\u00e9s egalement. christie peutetre victime d'un reglement de comptes avec le beau fils de donald trump. il avait mis son p\u00e8re en prison. il a fallu nommer mike pence president dde la transition, qui semble vouloir ecarter les nobreux lobbyistes de cette qeuipe, ils faisaient mauvais genre pour un candidat qui veut nettoyer le marecage de sinterets particuliers de washington.  Mais du coup \u00e7a retarde encore le procesusus. Il y a le manque de moyens humains dans cette qeuipe trump, qui a fonctionn\u00e9 en petit comit\u00e9 seule contre tous. A cela s'ajoute le flou sur la oligne politique de trump. on ne sait pas vraiment quel sera son programme. Parfois c'est contradictoire, par exemple lorsque le nom de johnb bolton a circul\u00e9 un neo consrvateur par5tisan de la guerre en irsk, a<lors que trump a construit sa pooitique etrangere contre celle de bush. Bref, trump n'a plus beaucoup de temps pour clarifier tout \u00e7a.\r\n***Philippe: la pr\u00e9sence du journaliste et lobbyiste d'extr\u00eame-droite Steve Bannon aux c\u00f4t\u00e9s du Pr\u00e9sident, peut dissuader des candidats.\r\n DIGAS 1'12''\r\nBien sur, le sulfureux bannon a l\u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 conseiller de donald trump a la maison blanche, sur un pied d'egalit\u00e9 hierarchique avec le chef de cabinet. C'est le patron sortant du groupe de presse breitbart, la droite identitaire ameriocaine ,  plateforme des conspirationnistes, suspremacistes..a la maison blanche il aura acces aux informations de premiere mains, certains craignent d'ailleurs que breitbart en devienne une sorte de media d'etat du president trump . la presence l\u00e0 de bannon inquiete meme un animateur de droite conservatrcie comme glenn beck.elle sert de repoussoir aux democrates. mais elle fait peur a l'establisnement repilicain, qui veut faire comme s'il n'\u00e9tait pas l\u00e0. bannon a \u00e9t\u00e9 accus\u00e9 par sa femme, en proces, de propos antisemites. Trum p donne acces inedit a la deroite altertnative, la droite nationaliste au plus haut niveau de l,p'etat. Et cela juste au moment o\u00f9 un movement inverse commence sur les reseaux sociaux, TWITTER a suspendu plusieurs comptes de leaders de cette droite identittaire.  Alors Quand on est un honorable ancien haut fonctionnaire americain, bien install\u00e9 dans son manoir de bethesda, dans la banlieue de washington, confortavbeolement stipendi\u00e9 par un think tank p0restigieux, on hesite a deux fois a  rejoindre trump. \r\n***L'ORGANISATION de l'\u00e9quipe Trump est aussi susceptible d'inqui\u00e9ter les pr\u00e9tendants \u00e0 un poste.\r\n DIGAS 40''\r\nOui vous avec reince priebus, le chef de cabinet, republicain canal historique. Steve bannon, on vient d'en parler, le conseiller gardien de l'ideologie. Mike pence, le vice president,. qui a gagn\u00e9 en pouvoir en presidant l'equipe de transition et qui dit lui-m\u00eame s'inspirer du role de dick cheney. Enfin, et peutetre surtout, vous avez jared kushner, le beau fils de trump, 35 ans, le conseiller de l'ombre de donald trump, qu'on s'attend a obtenir un poste strategique pres du president.  il  a d\u00e9j\u00e0 une belle reputation de coupeur de tetes dans cette equipe. Bref, la presideence trump pourrait se developper en baronnies rivales.  l\u00e0 aussi \u00e7a peut dissuader quelques volontaires.  \r\n***Pendant ce temps, l'administration sortante, l'administration Obama, s'inqui\u00e8te.\r\n DIGAS 59''\r\nOui c'est de bonne guerre, il y a un peu de schadefreude. il faut quand meme relativiser ces flottements de la campagne trump, parce que du flottemrnt, il y en a toujours eu dans cette periode de transition. Mais trump semble clairement en retard par rapport a ses derniers predecesseurs . et puis  obama avait justement voulu professionaliser le processud de transition, mis en palce des processus, des equipes dedi\u00e9es dans chaque departement. et pour l'ionstant dans ces ministeres, on signale qu'on attend toujours un coup de fil de l'equipe trump, que les bureaux qui leur sont reserv\u00e9s, sont vides. pour sa defense, le president elu trump a gard\u00e9 les methodes du candidat trump, il emet de tweets pour jurer que tout se passe a merveille, et se repand en anathemes contre les meedias. pour prouver qu'il est accessible pour les alli\u00e9s de l'amerique, Il a publi\u00e9 une liste exhaustive des chefs d'etat avec lesquels il a discut\u00e9. la suisse n'y figure pas encore. rien d'etonnant jusque l\u00e0, nous ne sommes pas un alli\u00e9 strategique.. mais les services de johann schneider ammann sont peut-\u00eatre en train de chercher leur chemin dans la centrale telephonique de la trump tower de manhattan.", "alternativeExcerpt": ["Durant cette p\u00e9riode de transition entre l\u2019actuel et le futur pr\u00e9sident des Etats-Unis, Washington est en pleine effervescence politique. Il semblerait que le changement de r\u00e9gime se met en place dans une ambiance plut\u00f4t chaotique."], "alternativeTitle": ["Transition chaotique entre l'actuel et le futur pr\u00e9sident des Etats-Unis / TUM_2016-11-17T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 17.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8157545.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8155585", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8155580"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "365 pens\u00e9es philosophiques", "source": "siranau", "title": "365 pens\u00e9es philosophiques 17.11.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4175ADA5-873D-4386-8F75-93AA3EED23F3", "durationSec": 99, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["365 pens\u00e9es philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2016-11-17T11:35:00_365-pensees-philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2016-11-17T11:35:00_365-pensees-philosophiques"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8138372", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8114002.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8138372", "ece-8138364"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cadeau musical", "source": "siranau", "title": "Cadeau musical : Poly Rythmo", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-31772104-3BA0-4C5F-AE42-93832F2C1FEF", "durationSec": 356, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rythmo, Poly"], "thematicThemes": ["musique", "soul music"], "alternativeTitle": ["Cadeau musical", "Cadeau musical / OTWO_2016-11-17T09:30:00_cadeau-musical", "Cadeau musical / OTWO_2016-11-17T09:30:00_cadeau-musical"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8138371", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966467.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8138371", "ece-8138362"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Avis de recherche", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche : Quel est l'animal le plus cool de Suisse? (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DA41154D-23CE-415D-9F02-8D80CC811DF4", "durationSec": 238, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Quel est l'animal le plus cool de Suisse? (4/5)", "Quel est l'animal le plus cool de Suisse? (4/5) / NMT_2016-11-17T07:15:00_avis-de-recherche", "Quel est l'animal le plus cool de Suisse? (4/5) / NMT_2016-11-17T07:15:00_avis-de-recherche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8138337", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015953.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8138337", "ece-8138328"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Annemarie Schwarzenbach, une Suissesse paradoxale (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D9622EBC-B28D-45D3-BB40-ED0E1EC2FB8D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 433, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schwarzenbach, Annemarie"], "thematicThemes": ["femme", "journaliste", "\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS].", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : L'Afterboum sur OK FM. La Playlist", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-13A9614D-3C45-4A24-93ED-9BE2C08AC6D7", "durationSec": 177, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-11-17T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-11-17T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8138306", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8138306", "ece-8138303"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rencard en terre pas connue", "source": "siranau", "title": "Rencard en terre pas connue : Charles Duchemin (1/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-31F7301B-3B59-4F9F-91CF-65FD8437A2FF", "durationSec": 215, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Charles Duchemin (1/2)", "Charles Duchemin (1/2) / SUPER_2016-11-17T16:16:24_rencard-en-terre-pas-connue", "Charles Duchemin (1/2) / SUPER_2016-11-17T16:16:24_rencard-en-terre-pas-connue"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8138357", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015959.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8138357", "ece-8138349"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rencard en terre pas connue", "source": "siranau", "title": "Rencard en terre pas connue2 : Charles Duchemin (2/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EDD5EF91-D50D-46A5-896C-6ADBD0B3FF20", "durationSec": 222, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Charles Duchemin (2/2)", "Charles Duchemin (2/2) / SUPER_2016-11-17T16:23:37_rencard-en-terre-pas-connue", "Charles Duchemin (2/2) / SUPER_2016-11-17T16:23:37_rencard-en-terre-pas-connue"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8138356", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015959.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8138356", "ece-8138348"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "id": "sound-C3F2D180-3B33-4B81-9CD1-FAE335549C76", "durationSec": 618, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Yannick Buttet, vice-pr\u00e9sident PDC suisse et conseiller national VS;Alain Gilli\u00e8ron,syndic de Prilly\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(8H(1) 28 OBAMA-MERKEL TAFTA) Barack obama en t\u00eate \u00e0 t\u00eate avec Angela Merkel...aujourd'hui \u00e0 Berlin. Apr\u00e8s la Gr\u00e8ce hier, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a choisi l'Allemagne pour rencontrer une derni\u00e8re fois les leaders europ\u00e9ens. Et leur rappeler qu'il compte sur eux pour mener quelques combats qui s'annoncent difficiles sous la pr\u00e9sidence Trump.C\u00e9line Tzaud\r\n DIR\r\nCe n'est pas un hasard si l'Am\u00e9ricain a choisi Berlin pour faire ses adieux europ\u00e9ens. \r\nDepuis 8 ans, Angela Merkel a souvent \u00e9t\u00e9 l'interlocutrice privil\u00e9gi\u00e9e de Barack obama en Europe. \r\nEt aujourd'hui, elle l'est plus que jamais. Aux yeux de beaucoup, elle seule peut \u00eatre la garante d'un monde libre et d'une Europe soud\u00e9e face \u00e0 Poutine, Erdogan.et Trump. Malgr\u00e9 plusieurs diff\u00e9rents au cours des 8 derni\u00e8res ann\u00e9es, comme les fameuses \u00e9coutes t\u00e9l\u00e9phoniques, Obama veut donc lui passer son t\u00e9moin. \r\nLes 2 dirigeants ont d'ailleurs publi\u00e9 une lettre commune hier soir sur TAFTA\r\nUn texte commun pour d\u00e9fendre le trait\u00e9 de libre-\u00e9change entre l'Europe et les \u00c9tats-Unis. Face aux discours anti-mondialisation et anti libre-\u00e9change de Donal Trump, Obama et Merkel rappellent que leurs pays sont bien plus forts en travaillant ensemble, plut\u00f4t qu'en s'isolant.\r\nAutre dossiers dans lequel Obama esp\u00e8re que Merkel assure une continuit\u00e9 : l'accord sur le nucl\u00e9aire iranien. Et la position occidentale en Ukraine face \u00e0 la Russie.Forte pression donc sur les \u00e9paules de la chanceli\u00e8re allemande, qui pourrait se repr\u00e9senter en 2017.\r\nC'est \u00e9galement \u00e0 Berlin que Barack Obama rencontrera demain le Fran\u00e7ais Fran\u00e7ois Hollande, l'Italien Matteo Renzi l'Espagnol Mariano Rajoy et  la Britannique Theresa May.\r\n(8H(2) 18 LES ORACLES ET TRUMP) Wall Street a marqu\u00e9 le pas hier soir....apr\u00e8s une semaine de hausse dans l'euphorie des march\u00e9s avec l'av\u00e8nement de Donald Trump....la bourse de New York a termin\u00e9 en l\u00e9g\u00e8re baisse...un yoyo que certains oracles des march\u00e9s financiers avaient pr\u00e9dit....mais pas tous...comme si les grands investisseurs multiplient les d\u00e9clarations pour entretenir l'esprit festif, Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs. \r\nDonald Trump lui en tout cas...veut rassurer l'Asie...il re\u00e7oit aujourd'hui dans sa Trump Tower de New-York le premier ministre japonais Shinzo Abb\u00e9....le pr\u00e9sident \u00e9lu se dit aussi pr\u00eat \u00e0 rencontrer le futur ex secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU, Ban Ki Moon....\r\nL'Am\u00e9rique est toujours le plus grand pays du monde, c'est toujours l'endroit o\u00f9 quiconque peut r\u00e9ussir contre toute attente.....Hillary Clinton enfin sortie de sa r\u00e9verve depuis sa d\u00e9faite mercredi dernier....la d\u00e9mocrate exorte ses partisans \u00e0 ne rien l\u00e2cher...\u00e0 serrer les rangs autour de ses valeurs....\r\n(8H(3) 04 SPHERE PRIVEE FINANCIERE) Pas question d'ouvrir les vannes....l'\u00e9change automatique de renseignements sur les contribuables ind\u00e9licats pourrait \u00eatre limit\u00e9 sur le plan suisse. La commission de l'\u00e9conomie du National propose un contre-projet \u00e0 l'initiative de la droite \"pour la protection de la sph\u00e8re priv\u00e9e\". Une forme de renforcement du secret fiscal, Alexandra Richard\r\n(8H(4) 01 NEW GFS ITV BUTTET) Les \u00e9lecteurs du PDC sont toujours majoritairement favorables \u00e0 l'initative sur la sortie programm\u00e9e du nucl\u00e9aires. C'est l'un des enseignements de notre deuxi\u00e8me sondage SSR en vue de la votation du 27 novembre prochain. Le parti et sa conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Doris Leuthard sont pourtant au front pour pr\u00f4ner le NON. Le vice-pr\u00e9sident du parti suisse et conseiller national valaisan Yannick Buttet admet qu'il faut encore faire un s\u00e9rieux effort d'explication. \r\nYannick Buttet avec St\u00e9phane Deleury\r\n(8H(5) D3 PLAN AMENAGEMENT PRILLY I) Le 27 novembre...les habitants de Prilly, pr\u00e8s de Lausanne...voteront aussi sur le projet de d\u00e9veloppement de Malley-gare, l'une des pi\u00e8ces du puzzle pr\u00e9voyant la construction de deux tours... Premier volet d'un projet plus large baptis\u00e9 \"Malley-Centre\"... En jeu: la renaissance, la densification de la plus grande friche industrielle du canton de Vaud, situ\u00e9 \u00e0 l'ouest de Lausanne... Un projet cr\u00e9ateur de 1'100 logements susceptible d'h\u00e9berger jusqu'\u00e0 2'400 habitants... Avec ses bureaux et ses \u00e9coles, le complexe devrait aussi engendrer 1700 emplois... Mais pour l'heure, rien n'est gagn\u00e9... Les opposants donnent de la voix, Michael Peuker\r\n97 mio de francs....la Chine amende Tera Pak \u00e0 la suite d'une enqu\u00eate anti-monopole...regrettable r\u00e9agit le groupe su\u00e9dois sp\u00e9cialiste des enballages pour liquides alimentaires...mais il ne fera pas appel. L'enqu\u00eate d\u00e9bouche sur une accusation d'abus de position dominante pour obliger ses fournisseurs \u00e0 utiliser ses services et entraver leur collaboration avec des rivaux.\r\n(8H(6) 20 HOCKEY NOUVELLES REGLES) Hockey sur glace...la r\u00e9volution est en marche....l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale ordinaire de la Ligue nationale vient de supprimer d\u00e8s la saison prochaine...les tirs au but dans les matches de play-off de LNA et B. Laurent Bastardoz\r\nPeut-'\u00eatre aussi un match fleuve en perspective....\u00e0 Londres...Stan Wawrinka peut se qualifier pour les demi-finales du master de tennis...s'il bat Andy Murray demain...le vaudois vainqueur en 2 sets accroch\u00e9s du croate Marin Cilic...\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2016-11-17T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2016-11-17T08:00:00_le-journal-de-8h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8155607", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8155607", "ece-8155589"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Charlotte Le Bon", "id": "sound-85E123A9-9CAD-4391-B068-6950EAA6A315", "durationSec": 275, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Charlotte Lebon, com\u00e9dienne fran\u00e7aise\r\n\"The Suburbs\", Arcade Fire, \"Nikes\", Frank Ocean\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Charlotte Le Bon (MP3 CHARLOTTE LEBON EP 4) MP3 CHARLOTTE LE BON - semaine du 14 au 18 NOVEMBRE\r\nMusiques \u00e9lectro... pop rock aussi... la playlist de la com\u00e9dienne canadienne Charlotte LeBon, qui se raconte dans MP3, cette semaine...\r\n  6'35 ((fin parole 3'36''))\r\nJEUDI   dessiner, patiemment.\r\n-\tARCADE FIRE\u00a0: Suburbs\r\n-\tFRANK OCEAN\u00a0: Nikes", "alternativeExcerpt": ["\"The Suburbs\", Arcade Fire, \"Nikes\", Frank Ocean", "\"The Suburbs\", Arcade Fire, \"Nikes\", Frank Ocean", "\"The Suburbs\", Arcade Fire, \"Nikes\", Frank Ocean"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Charlotte Le Bon", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Charlotte Le Bon / JDM_2016-11-17T06:51:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Charlotte Le Bon / JDM_2016-11-17T06:51:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8154531.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8155618", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8155618", "ece-8155600"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CANDIDAT", "POMPIER", "CAMION DE POMPIER"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "LEYTRON"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1556845", "durationSec": 1129, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "FR: l'UDC St\u00e9phane Peiry pourrait rapporter un cinqui\u00e8me si\u00e8ge \u00e0 la droite", "L'association du Train Nostalgique du Trient se bat pour la pr\u00e9servation de la ligne du Martigny-Ch\u00e2telard", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "BE: les illuminations sur le Palais f\u00e9d\u00e9ral sont consacr\u00e9es \u00e0 la Croix-Rouge", "JU: un biologiste raconte sa passion pour les papillons \u00e0 travers un livre et une exposition", "Via sicura: le Conseil f\u00e9d\u00e9ral pr\u00e9voit un assouplissement exceptionnel quant au taux d'alcool\u00e9mie des sauveteurs en mission", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["St\u00e9phane Peiry suit de tr\u00e8s pr\u00e8s la ligne bloch\u00e9rienne de son parti, m\u00eame s\u2019il a d\u00fb apprendre \u00e0 se temp\u00e9rer au fil des ann\u00e9es.", "Cette voie plus que centenaire retrouve un peu de sa couleur d'antan gr\u00e2ce \u00e0 une incroyable \u00e9quipe de b\u00e9n\u00e9voles.", "Ce spectacle de sons et de lumi\u00e8res c\u00e9l\u00e8bre le 150\u00e8me anniversaire de la Croix-Rouge tous les soirs.", "Jean-Claude Gerber livre un aper\u00e7u de quarante ans de photos et d'aquarelles dans son livre \"Papillons du Jura\".", "Cette mesure est compliqu\u00e9e \u00e0 appliquer car les sauveteurs peuvent \u00eatre appel\u00e9s n'importe quand, m\u00eame pendant leur cong\u00e9."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8066010", "isOnline": true, "contributors": {"JRI": [{"role": "Duplex Berne", "name": "MOSSAZ, Stephen", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8066010", "ece-8065537", "ece-8066008"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["MASTERS", "H\u00d4TEL", "H\u00d4PITAL", "H\u00d4TEL", "H\u00d4PITAL", "R\u00c9SEAU SOCIAL", "MASS M\u00c9DIA", "INFORMATION", "BOULANGERIE (COMMERCE)", "P\u00c2TISSERIE (ALIMENT)"], "visualPersons": ["WAWRINKA, STANISLAS", "CILIC, MARIN"], "id": "asset-1556844", "durationSec": 1771, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["LONDRES", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "Obama rencontrera Merkel lors de sa derni\u00e8re tourn\u00e9e europ\u00e9enne", "Le Laos souffre \u00e9norm\u00e9ment de la pollution atmosph\u00e9rique", "Tennis / Masters de Londres: Wawrinka peut croire aux demi-finales", "Le CHUV inaugure le premier h\u00f4tel des patients de Suisse", "Des m\u00e9dias bien diff\u00e9rents usent des r\u00e9seaux sociaux", "L'invit\u00e9e culturelle: la chanteuse GiedR\u00e9 est en concert \u00e0 Gen\u00e8ve pour son dernier album", "Minimag: un magasin propose \u00e0 bas prix les invendus de boulangeries", "Votation f\u00e9d\u00e9rale \"sortir du nucl\u00e9aire\": interview de Beno\u00eet Genecand", "CHUV / H\u00f4tel des patients: entretien avec Philipp M\u00fcller", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Avec les pr\u00e9cisions d'Anne Mailliet, en direct de Berlin.", "Plus de 2800 enfants meurent chaque ann\u00e9e d\u2019infections respiratoires, et beaucoup d'entre elles sont dues aux fum\u00e9es de cuisine.", "Le Vaudois a battu Marin Cilic en pratiquant un tennis vari\u00e9 et de bien meilleure qualit\u00e9 que lors de son premier match du tournoi.", "Cet \u00e9tablissement \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du centre universitaire permettra aux malades en observation de b\u00e9n\u00e9ficier de plus d'autonomie.", "Cependant, ce qui est le plus consult\u00e9 n'est pas toujours de tr\u00e8s bonne qualit\u00e9.", "Intitul\u00e9 \"Lalala\", cet opus est fid\u00e8le \u00e0 sa cr\u00e9atrice, c'est-\u00e0-dire dr\u00f4le, cru et compl\u00e8tement d\u00e9cal\u00e9.", "Cette enseigne fribourgeoise s'appuie sur un r\u00e9seau de douze boulangeries partenaires.", "Ce conseiller national PLR livre son avis en direct de Gen\u00e8ve.", "Le directeur administratif et financier du CHUV s'exprime en direct de Lausanne."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8066043", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "MAILLIET, Anne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8066043", "ece-8065581"]}, {"publicationChannelNames": ["Youtube"], "program": "Les Orties", "source": "gico", "id": "asset-1623173", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 582, "mediaType": "video", "excerpt": "Chronique humoristique de Couleur3 en radio film\u00e9e, anim\u00e9e par l'humoriste Yann Marguet, qui s'int\u00e9resse aux \"politiquement incorrects\", aux gens qui expriment des positions politiques de droite.", "title": "Les politiquement incorrects", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["COULEUR3"], "backgrounds": ["Yann Marguet s'attaque au peuple de droite.", "A la fin de la s\u00e9quence, Yann Marguet se trompe dans son texte."], "thematicThemes": ["HUMOUR", "SKETCH", "ID\u00c9OLOGIE POLITIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"role": "Animateur et humoriste", "name": "MARGUET, Yann", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "COULEUR 3", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique : \"Scratch Tickets\", des followers \u00e0 gagner!", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5A31AA59-62B4-4A35-B711-A1A0B95EE1E5", "durationSec": 132, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Qui veut gagner des milliers... d'abonn\u00e9s Instagram et Twitter? L'artiste belge Dries Depoorter a imagin\u00e9 ce distributeur de tickets \u00e0 gratter sur lesquels il a al\u00e9atoirement r\u00e9parti de 10 \u00e0 25'000 \"followers\", achet\u00e9s au pr\u00e9alable sur le march\u00e9 noir.\r\nUne mani\u00e8re de souligner qu'aujourd'hui, m\u00eame la popularit\u00e9 s'ach\u00e8te... (D'ailleurs, d\u00e9p\u00eachez-vous, le ticket gagnant n'a pas encore trouv\u00e9 d'heureux \u00e9lu)!", "alternativeExcerpt": ["Qui veut gagner des milliers... d'abonn\u00e9s Instagram et Twitter? L'artiste belge Dries Depoorter a imagin\u00e9 ce distributeur de tickets \u00e0 gratter sur lesquels il a al\u00e9atoirement r\u00e9parti de 10 \u00e0 25'000 \"followers\", achet\u00e9s au pr\u00e9alable sur le march\u00e9 noir.\n\nUne mani\u00e8re de souligner qu'aujourd'hui, m\u00eame la popularit\u00e9 s'ach\u00e8te... (D'ailleurs, d\u00e9p\u00eachez-vous, le ticket gagnant n'a pas encore trouv\u00e9 d'heureux \u00e9lu)!", "Qui veut gagner des milliers... d'abonn\u00e9s Instagram et Twitter? L'artiste belge Dries Depoorter a imagin\u00e9 ce distributeur de tickets \u00e0 gratter sur lesquels il a al\u00e9atoirement r\u00e9parti de 10 \u00e0 25'000 \"followers\", achet\u00e9s au pr\u00e9alable sur le march\u00e9 noir.\n\nUne mani\u00e8re de souligner qu'aujourd'hui, m\u00eame la popularit\u00e9 s'ach\u00e8te... (D'ailleurs, d\u00e9p\u00eachez-vous, le ticket gagnant n'a pas encore trouv\u00e9 d'heureux \u00e9lu)!", "Qui veut gagner des milliers... d'abonn\u00e9s Instagram et Twitter? L'artiste belge Dries Depoorter a imagin\u00e9 ce distributeur de tickets \u00e0 gratter sur lesquels il a al\u00e9atoirement r\u00e9parti de 10 \u00e0 25'000 \"followers\", achet\u00e9s au pr\u00e9alable sur le march\u00e9 noir.\n\nUne mani\u00e8re de souligner qu'aujourd'hui, m\u00eame la popularit\u00e9 s'ach\u00e8te... (D'ailleurs, d\u00e9p\u00eachez-vous, le ticket gagnant n'a pas encore trouv\u00e9 d'heureux \u00e9lu)!"], "alternativeTitle": ["\"Scratch Tickets\", des followers \u00e0 gagner!", "\"Scratch Tickets\", des followers \u00e0 gagner! / HAP_2016-11-17T18:50:00_la-chronique-fantinstique", "\"Scratch Tickets\", des followers \u00e0 gagner! / HAP_2016-11-17T18:50:00_la-chronique-fantinstique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8138387", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7416081.image", "variantIds": ["ece-8138387", "ece-8138382"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["H\u00d4PITAL", "H\u00d4TEL", "GALILEO", "ARIANE", "SATELLITE DE NAVIGATION", "TAXE \u00c0 LA VALEUR AJOUT\u00c9E", "FISCALIT\u00c9", "IMP\u00d4T SUR LES SOCI\u00c9T\u00c9S", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "HORLOGERIE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "IMMIGRATION", "ADOLESCENT", "FAUX EN ART", "PEINTURE", "DESSIN"], "visualPersons": ["JUPPE, ALAIN", "SARKOZY, NICOLAS", "GODEL, GEORGES", "STEIERT, JEAN-FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-1556846", "durationSec": 1837, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "BORDEAUX", "BRASSUS, LE", "FRIBOURG-VILLE", "EMILIE-ROMAGNE", "PARIS", "AMSTERDAM", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CHUV", "UBER", "AIRBNB", "VACHERON CONSTANTIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Une op\u00e9ration pour st\u00e9riliser les chats errants a d\u00e9but\u00e9", "La restructuration du groupe Richemont nuit \u00e0 des centaines de personnes", "France / Primaire: la rivalit\u00e9 entre Alain Jupp\u00e9 et Nicolas Sarkozy se fait sentir", "France / Primaire \u00e0 droite: entretien avec Franz-Olivier Giesbert, \u00e9ditorialiste", "Italie: des adolescents albanais int\u00e8grent les structures d'accueil pour profiter de l'\u00e9ducation", "Uberisation: l'analyse de Pascal Jeannerat", "Un h\u00f4pital pour patients voit le jour \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du CHUV", "Les entreprises comme Uber \u00e9chappent parfois \u00e0 la TVA", "Economie / Horlogerie: les explications de Nicolas Ross\u00e9", "FR / Elections cantonales: la droite pourrait obtenir un cinqui\u00e8me si\u00e8ge au gouvernement", "La fus\u00e9e Ariane 5 d\u00e9colle avec l'espoir de concurrencer les Etats-Unis dans le domaine du GPS", "Les experts d'art ont un r\u00f4le important dans la d\u00e9termination du prix d'une oeuvre", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Cette action a pour but de r\u00e9duire les risques de contaminations pour les chats domestiques.", "La suppression de ces emplois met les employ\u00e9s touch\u00e9s en col\u00e8re d'autant que d'autres entreprises horlog\u00e8res se portent bien.", "Alain Jupp\u00e9 reste en t\u00eate dans des sondages mais l'\u00e9cart avec ses rivaux semble se r\u00e9duire.", "Une fois pris en charge par les services sociaux, ces mineurs peuvent suivre des cours pour obtenir un dipl\u00f4me.", "Cet \u00e9tablissement permet de r\u00e9duire les co\u00fbts de la sant\u00e9 car il contient moins de personnel et moins de technologies.", "L'\u00e9conomie du partage remet en question de nombreuses normes en vigueur dans les m\u00e9tiers du transport et de l'h\u00e9bergement.", "Avec quatre \u00e9lus de droite au premier tour, la gauche esp\u00e8re un r\u00e9\u00e9quilibrage pour conserver ses trois si\u00e8ges.", "Les enjeux sont militaires et consid\u00e9rables puisque s\u2019affranchir du GPS am\u00e9ricain repr\u00e9sente une avanc\u00e9e strat\u00e9gique.", "En cas de doute, la certification que l'oeuvre analys\u00e9e est authentique ne tient qu'\u00e0 leur avis d'experts."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8066000", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEANNERAT, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8066000", "ece-8065998"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La Puce \u00e0 l'Oreille", "source": "gico", "title": "La Puce au Ch\u00e2teau de Prangins", "genres": ["Magazines culturels"], "id": "asset-1542864", "thematicGeographicals": ["PRANGINS"], "durationSec": 3000, "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Iris Jimenez re\u00e7oit ses invit\u00e9s le chanteur et compositeur Pascal Auberson, le photographe Niels Ackermann, les chanteurs lyriques Leana Durney Davide Autieri au Ch\u00e2teau de Prangins pour \u00e9voquer l'actualit\u00e9 culturelle en Suisse romande. Chacun de ses invit\u00e9s teste une nouveaut\u00e9 culturelle pour les t\u00e9l\u00e9spectateurs et donne son opinion.", "alternativeExcerpt": ["Magazine culturel itin\u00e9rant\nCh\u00e2teau de Prangins", "Le chanteur sort son nouvel album \u00ab Seul sous la douche \u00bb qui contient 19 titres aux textes essentiels, dont une reprise du fameux \u00ab Dollar \u00bb de Jean Villard-Gilles, \u00e9crite en 1932.", "La chroniqueuse Laurence Froidevaux parle de ces deux expositions et nous pr\u00e9sentent sa s\u00e9lection.", "Les deux jeunes chanteurs lyriques Leana Durney et Davide Autieri visitent l\u2019exposition Swiss Press Photo \u00e0 Prangins.", "Leana Durney et Davide Autieri, deux jeunes chanteurs lyriques, ont fond\u00e9 la compagnie Comiqu\u2019Op\u00e9ra. L\u2019id\u00e9e est d\u2019essayer de s\u00e9duire un public plus jeune et \u00e9clectique avec des spectacles d\u00e9jant\u00e9s, tels que \u00abL\u2019Op\u00e9ra dans tous ses \u00e9tats\u00bb.", "Niels Ackermann assiste \u00e0 une repr\u00e9sentation de \u00ab Viva la Mamma \u00bb de Donizetti \u00e0 Neuch\u00e2tel.", "Le photographe suisse a remport\u00e9 le titre de Photographe suisse de l\u2019ann\u00e9e et le prix Swiss Photo Awards, cat\u00e9gorie reportage. Il nous parle de son travail, \u00e9dit\u00e9 notamment dans un ouvrage aux \u00e9ditions Noir-Blanc \u00ab L\u2019Ange Blanc \u00bb.  Son travail est \u00e9galement expos\u00e9 au Ch\u00e2teau de Prangins.", "Au Mus\u00e9e National Suisse de Prangins, on re\u00e7oit le photographe suisse de l'ann\u00e9e Niels Ackermann. Avec un couple neuch\u00e2telois qui tente de vulgariser l'op\u00e9ra: L\u00e9ana Durney et Davide Autieri. Et avec \"l'anartiste\" Pascal Auberson.", "Invit\u00e9s :\nPascal Auberson\nLeana Durney\nNiels Ackermann\nDavide Autieri", "Magazine culturel itin\u00e9rant\nCh\u00e2teau de Prangins", "Invit\u00e9s :\nPascal Auberson\nLeana Durney\nNiels Ackermann\nDavide Autieri", "Magazine culturel itin\u00e9rant\nCh\u00e2teau de Prangins", "Invit\u00e9s :\nPascal Auberson\nLeana Durney\nNiels Ackermann\nDavide Autieri"], "alternativeTitle": ["La Puce \u00e0 l'Oreille", "Un nouvel album pour Pascal Auberson", "Swiss Press et World Press", "L\u2019agenda de la semaine de Linn Levy", "Swiss Press Photo au Ch\u00e2teau de Prangins", "La Compagnie Comiqu\u2019Op\u00e9ra", "\u00ab Viva la Mamma \u00bb", "Niels Ackermann, photographe suisse de l\u2019ann\u00e9e", "Les photos de l'ann\u00e9e ", "Magazine culturel itin\u00e9rant", "La Puce \u00e0 l'Oreille", "Magazine culturel itin\u00e9rant", "La Puce \u00e0 l'Oreille", "Magazine culturel itin\u00e9rant"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8066014", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueuse": [{"name": "FROIDEVAUX, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "LEVY, Linn", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FAVARD, Micka\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "POINT PROD", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8066014", "ece-8065535", "ece-8065502"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "id": "asset-1546736", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz \u00e0 choix multiples, entre 2 candidats qui r\u00e9pondent aux questions de t\u00e9l\u00e9spectateur film\u00e9s en Suisse romande.", "title": "Emission 54", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2016-11-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["C'est ma question", "Dominique vs Christian", "C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question"], "alternativeExcerpt": ["Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8065992", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SCHNEITER, Jonas", "type": "Personne physique"}], "Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8065992", "ece-8065990"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Star \u00e0 la TV", "source": "gico", "title": "No 173", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1546383", "durationSec": 480, "publicationDate": "2016-11-16T17:35:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Star \u00e0 la TV", "16.11.2016", "Star \u00e0 la TV"], "alternativeExcerpt": ["Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey.", "Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8066107", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8066107"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "L'oreille des Kids", "source": "gico", "title": "Les chauves-souris", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-1519100", "durationSec": 720, "publicationDate": "2016-11-16T14:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Les chauves-souris", "Les chauves-souris sont-elles vraiment les descendantes des vampires comme le pense Chris? Comment se dirigent-elles et comment font-elles pour dormir la t\u00eate en bas? C'est \u00e0 ces questions et bien d'autres que Sandrine du Scienscope va r\u00e9pondre en nous emmenant visiter la grotte du Poteux \u00e0 Saillon.", "Les chauves-souris sont-elles vraiment les descendantes des vampires comme le pense Chris? Comment se dirigent-elles et comment font-elles pour dormir la t\u00eate en bas? C'est \u00e0 ces questions et bien d'autres que Sandrine du Scienscope va r\u00e9pondre en nous emmenant visiter la grotte du Poteux \u00e0 Saillon.", "Les chauves-souris", "Les chauves-souris sont-elles vraiment les descendantes des vampires comme le pense Chris? Comment se dirigent-elles et comment font-elles pour dormir la t\u00eate en bas? C'est \u00e0 ces questions et bien d'autres que Sandrine du Scienscope va r\u00e9pondre en nous emmenant visiter la grotte du Poteux \u00e0 Saillon."], "alternativeTitle": ["L'oreille des Kids", "Les chauves-souris", "Les chauves-souris", "L'oreille des Kids", "Les chauves-souris"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8048112", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8048112", "ece-8185611"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Einstein", "source": "gico", "title": "Emission 48 - Le g\u00e8ne de l'\u00e9tourderie - Petits investisseurs pour grandes inventions - M\u00e9moire ADN - Crowdfunding : collecter des fonds sur le Net", "genres": ["Techniques, nouveaut\u00e9s, d\u00e9couvertes"], "id": "asset-1442971", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2016-11-16T13:30:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Emission scientifique compos\u00e9e de plusieurs reportages adapt\u00e9s de l'\u00e9mission SRF Einstein, et pr\u00e9sent\u00e9e par Tania Chytil.", "alternativeExcerpt": ["Emission 48", "Le g\u00e8ne de l'\u00e9tourderie - Petits investisseurs pour grandes inventions - M\u00e9moire ADN - Crowdfunding : collecter des fonds sur le Net", "Emission 48", "Le g\u00e8ne de l'\u00e9tourderie - Petits investisseurs pour grandes inventions - M\u00e9moire ADN - Crowdfunding : collecter des fonds sur le Net", "Le g\u00e8ne de l'\u00e9tourderie - Petits investisseurs pour grandes inventions - M\u00e9moire ADN - Crowdfunding : collecter des fonds sur le Net"], "alternativeTitle": ["Einstein", "Emission 48", "Einstein", "Emission 48", "Emission 48"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8065141", "isOnline": true, "contributors": {"Commentatrice": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "SRF", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8913425", "ece-8065141"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse : La presse - Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-D258B9BF-D623-4C26-91C7-3A8BC64B9545", "durationSec": 510, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La presse - Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux (7h50 La presse) ***La presse, Val\u00e9rie Droux, Esther Coquoz...\r\n***Le concept d' \"\u00e9lite\", sur lequel a jou\u00e9 Donald Trump, est r\u00e9fut\u00e9 ce matin dans la presse...\r\nC'est dans Le Temps, et c'est le pr\u00e9sident du parti socialiste Christian Levrat qui s'\u00e9l\u00e8ve en faux: Il n'y a pas d'\u00e9lite socialiste, dit-il. Et m\u00eame plus: cette id\u00e9e d'\u00e9lite est un contresens. C'est une formule d'extr\u00eame-droite pour d\u00e9signer ceux qui ne pensent pas comme elle, et l'opposer \u00e0 un peuple dont elle se revendique. Et on se rend compte de l'absudirt\u00e9 de ce mot, quand on voit qu'il est utilis\u00e9 par des milliardraires qui font partie intr\u00e9grante du syst\u00e8me politique, comme Chrisotph Blocher ou Donald Trump, affirme Christian Levrat.\r\nApr\u00e8s les \u00e9lites politiques, les \u00e9lites journalistiques. Une journaliste, justement, se f\u00e2che, toujours dans le Temps, c'est Marie-Pierre Genecand. Dans une chronique intitul\u00e9e \"la faillite des \u00e9lites ? non, non et non !\"  Est-ce la faute, interroge-t-elle des journalistes, sociologues, politologues et philosophes si les \u00e9lecteurs ne lisent pas ou ne croient pas ce qu'ils lisents ?\r\nEst-ce la faute des \u00e9lites si des foyers plong\u00e9s dans la pr\u00e9carit\u00e9 \u00e0 cause d'un syst\u00e8me ultra-lib\u00e9ral \u00e9lisent un repr\u00e9setnant un homme qui s'est enrichi justement gr\u00e2ce \u00e0 ce syst\u00e8me ? C'est plut\u00f4t un refus de r\u00e9fl\u00e9chir et un path\u00e9tique sauve-qui-peut. \r\n*** Les petits cantons pourraient sauver les centrales nucl\u00e9aires ...\r\nL'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle aux Etats-Unis vient de le montrer, la majorit\u00e9 du peuple n'a pas toujours le dernier mot. En Suisse non plus, puisque les cantons p\u00e8sent aussi dans les d\u00e9cisions,  Et l'initiative pour une sortie programm\u00e9e du nucl\u00e9aire, sur laquelle on vote le 27 novembre prochain, pourrait en faire les frais, d\u00e9clare la Bernerzeitung ce matin: selon le dernier sondage Tamedia effectu\u00e9 sur 15'000 personnes, 57 % des Suisses sont toujours en faveur de la sortie du nucl\u00e9aire.  Mais rien n'est encore gagn\u00e9 pour les partisans, car la sortie de l'at\u00f4me est davantage souhait\u00e9e dans les villes que dans les autres r\u00e9gions du pays. La majorit\u00e9 des cantons est donc loin d'\u00eatre acquise. Les petits cantons conservateurs pourraient faire \u00e9chouer l'initiative des verts. \r\nQUESTION:\r\n*** On l'a vu aux Etats-Unis, plus de personnes ont vot\u00e9 en faveur d'Hillary Clinton mais c'est Donald TRump qui a gagn\u00e9 gr\u00e2ce au syst\u00e8me des grands \u00e9lecteurs, En Suisse on a la majorit\u00e9 des cantons, souvent plus conservatrice que la majorit\u00e9 de la population. Est-ce qu'il faudrait r\u00e9forme le syst\u00e8me ?\r\n*** La num\u00e9risation remet en cause les mod\u00e8les \u00e9conomiques traditionnels.  Et la paix sociale est en danger ... un article \u00e0 lire dans l'Argauerzeitung ...\r\n60 % des entreprises actives dans l'\u00eendustrie automobile, dans le domaine de la sant\u00e9, des finances ou dans le commerce craignent en Suisse pour leur survie dans les 3 \u00e0 5 ans \u00e0 venir. C'est le r\u00e9sultat d'une \u00e9tude de Dell Technologie men\u00e9e aupr\u00e8s de 4000 dirigeants d'entreprises \u00e0 travers le monde. Les nouvelles possibilit\u00e9s tecnologiques rendent les nouveaux clients, les jeunes plus difficiles: ils ont f^grandi avec internet, ils veulent tout raoidement et surtout de mani\u00e8re simple,. D\u00e9j\u00e0 l'insutrie horlog\u00e8re lutte avec cette tendance: les jeunes sont moins int\u00e9ress\u00e9s par le luxe, mais veulent tout faire depuis leur smart phone,. Et cette nouvelle industrie 4.0 va biffer plus d'emplois qu'elle ne va en crler. Pour el professeur en ing\u00e9nieurie Dietrer Fischer, Il faut donc cr\u00e9er de nouveaux concepts pour assurer la paix sociale.  blabla", "alternativeTitle": ["La presse - Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "La presse - Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-11-16T06:42:00_revue-de-presse", "La presse - Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-11-16T06:42:00_revue-de-presse"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8152707", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8152707", "ece-8152686"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le soutien \u00e0 l'initiative des Verts \"pour une sortie programm\u00e9e du nucl\u00e9aire\" s'effrite", "id": "sound-B7639E5A-3979-499D-AC20-310B0080336A", "durationSec": 120, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A dix jours de la votation, les Suisses accepteraient encore de justesse l'initiative \"Sortir du nucl\u00e9aire\", avec 48% de oui et 46% de non, selon le deuxi\u00e8me sondage SSR publi\u00e9 mercredi. La tendance penche vers un refus.\r\n\r\n* * Le soutien \u00e0 l'initiative des Verts \"pour une sortie programm\u00e9e du nucl\u00e9aire\" s'effrite  \r\nRenaud : et on va commencer ce Forum avec une initiative en perte de vitesse.\r\nLe soutien \u00e0 l'initiative des Verts \"pour une sortie programm\u00e9e du nucl\u00e9aire\" s'effrite. Le camp du \"oui\" a perdu 9% en 1 mois, pour s'\u00e9tablir \u00e0 48%. Le \"non\" a quant \u00e0 lui progress\u00e9. Il atteint 46% des intentions de vote. C'est ce qui ressort du second sondage r\u00e9alis\u00e9 par l'institut gfs.bern pour le compte de la SSR en vue de la votation du 27 novembre. Pietro Bugnon, l'issue du scrutin est tr\u00e8s incertaine...\r\nOui c'est l'\u00e9galit\u00e9 presque parfaite. L'avance observ\u00e9e il y a un mois s'est \u00e9rod\u00e9e. Le \"oui\" recule dans tous les partis. Dans presque tous les groupes de la population. Et dans toutes les r\u00e9gions linguistiques, hormis le Tessin.\r\nLa tendance montre une progression du \"non\", dit GFS Bern. Signe que la campagne des opposants porte ses fruits. Particuli\u00e8rement dans les rangs de la droite. Au PLR par exemple, le \"non\" est pass\u00e9 de 47 \u00e0 70% en l'espace de 4 semaines.\r\n*** Sur cet objet, il y a donc une forte polarisation...\r\nOui si on jette un coup d'oeil aux deux bords de l'\u00e9chiquier politique, les \u00e9carts sont \u00e9normes. 93% des sympathisants Verts soutiennent leur initiative. Assez logique. A l'oppos\u00e9, seuls 23% des sond\u00e9s proches de l'UDC se disent pr\u00eats \u00e0 glisser un \"oui\" dans l'urne... Il y a une diff\u00e9rence de 70%. C'est beaucoup, aux dires de l'institut GFS Bern.\r\n*** Un sc\u00e9nario assez classique pour une initiative port\u00e9e par la gauche...\r\nOui mais l'institut de sondage note quelques anomalies... Premi\u00e8re surprise, les sond\u00e9s qui se d\u00e9clarent sans partis sont tr\u00e8s int\u00e9ress\u00e9s par la question et voteraient en majorit\u00e9 \"oui\". Deuxi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment inhabituel, il y a encore beaucoup d'avis peu tranch\u00e9s aupr\u00e8s des synpathisants PDC. Idem en Suisse romande et au Tessin. Une part importante de ces sond\u00e9s n'a pas d'opinion d\u00e9finitive \u00e0 10 jours du scrutin. Leur vote pourrait donc \u00eatre d\u00e9cisif.\r\n*** Quels sont donc les sc\u00e9narios qui se dessinent?\r\nSc\u00e9nario 1, selon GFS Bern, la tendance au rejet de l'initiative se confirme. Le PDC arrive \u00e0 convaincre une majorit\u00e9 de sa base \u00e0 voter \"non\". Basculement aussi en Suisse romande et au Tessin. Deux r\u00e9gions pour l'instant toujours favorables \u00e0 l'initiative des Verts. Dans ce cas, l'initiative a peu de chances de passer la rampe.\r\nSc\u00e9nario 2. Toujours selon GFS. La tendance au rejet s'essoufle. Les ind\u00e9cis qui d'habitude penchent vers le \"non\" en fin de campagne ont un comportement inhabituel. Dans ce cas, une majorit\u00e9 du peuple est possible. Quant \u00e0 la majorit\u00e9 des cantons, elle se jouera sans doute \u00e0 quelques cantons pr\u00e8s.\r\nBref, quoiqu'il en soit, on se dirige le 27 novembre vers un vote tr\u00e8s serr\u00e9, selon ce sondage GFS.\r\n*** Bon, Pietro, impossible de ne pas \u00e9voquer ici un autre sondage paru aujourd'hui, celui publi\u00e9 par les \u00e9ditions du groupe Tamedia. Ses conclusions sont diff\u00e9rentes.\r\nOui, chez Tamedia le \"oui\" l'emporte l\u00e9g\u00e8rement: 57%. La tendance diff\u00e8re aussi. On parle dans cette \u00e9tude de relative stabilit\u00e9, alors que GFS Bern indique que le \"non\" a progress\u00e9.\r\nAlors on peut se demander \"quel sondage croire?\". Impossible de vous r\u00e9pondre. On ne peut pas comparer ces deux \u00e9tudes. Elles n'ont pas \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9es au m\u00eame moment de la campagne. Et la m\u00e9thodologie n'est pas la m\u00eame. Chez GFS Bern, on m\u00e8ne des entretiens par t\u00e9l\u00e9phone. En fonction d'un \u00e9chantillon repr\u00e9sentatif. Chez Tamedia on proc\u00e8de sur base volontaire. Chaque internaute est libre de r\u00e9pondre ou non. Et m\u00eame plusieurs fois. Les r\u00e9sultats sont ensuite pond\u00e9r\u00e9s, en \u00e9liminant certaines r\u00e9ponses. Bref, il faut voir ces sondages ind\u00e9pendamment l'un de l'autre. Ce sont deux instantan\u00e9s de l'opinion de ces derni\u00e8res semaines r\u00e9alis\u00e9s avec des appareils photo diff\u00e9rents. Et tous les deux se gardent bien de pr\u00e9dire le r\u00e9sultat du vote dans 11 jours.\r\n*** Le sondage GFS s'est d\u00e9roul\u00e9 du 2 au 9 novembre derniers aupr\u00e8s d'un \u00e9chantillon repr\u00e9sentatif de 1406 personnes. La marge d'erreur est de +/- 2,7%.", "alternativeExcerpt": ["A dix jours de la votation, les Suisses accepteraient encore de justesse l'initiative \"Sortir du nucl\u00e9aire\", avec 48% de oui et 46% de non, selon le deuxi\u00e8me sondage SSR publi\u00e9 mercredi. La tendance penche vers un refus."], "alternativeTitle": ["Le soutien \u00e0 l'initiative des Verts \"pour une sortie programm\u00e9e du nucl\u00e9aire\" s'effrite / FOR_2016-11-16T18:00:00_developpement-1", "Forum du 16.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8171238.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8152667", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondant", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8152654"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le mus\u00e9e Van Gogh convaincu de l'inauthenticit\u00e9 des dessins in\u00e9dits du peintre", "id": "sound-F6FBC193-5220-4C60-A1BC-314754E464B6", "durationSec": 120, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bernard Comment, \u00e9crivain, \u00e9diteur au Seuil\r\nUn carnet de croquis sign\u00e9 Vincent Van Gogh sort en libraire ce jeudi. Mais le mus\u00e9e Van Gogh d'Amsterdam est convaincu que ce sont des faux. Interview de Bernard Comment, \u00e9crivain jurassien, directeur de collection au Seuil.\r\n\r\n* * Le mus\u00e9e Van Gogh convaincu de l'inauthenticit\u00e9 des dessins in\u00e9dits du peintre On va terminer ce forum avec 65 dessins qui d\u00e9clenchent une guerre mondiale d'experts. C'est demain que para\u00eet en libraire un recueil sign\u00e9 Vincent Van Gogh... Il est pr\u00e9sent\u00e9 par ses \u00e9diteurs comme un carnet de croquis inconnus, r\u00e9alis\u00e9s dans le midi de la France quelques mois avant la mort de l'artiste. Mais voil\u00e0 que le Van Gogh Museum d'Amsterdam conteste cat\u00e9goriquement l'authenticit\u00e9 de ces dessins.\r\nBernard Comment bonsoir!", "alternativeExcerpt": ["Un carnet de croquis sign\u00e9 Vincent Van Gogh sort en libraire ce jeudi. Mais le mus\u00e9e Van Gogh d'Amsterdam est convaincu que ce sont des faux. Interview de Bernard Comment, \u00e9crivain jurassien, directeur de collection au Seuil."], "alternativeTitle": ["Le mus\u00e9e Van Gogh convaincu de l'inauthenticit\u00e9 des dessins in\u00e9dits du peintre  / FOR_2016-11-16T18:14:00_developpement-8", "Forum du 16.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/6841590.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8152667", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8152663"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Interview de Roger Ziegler, programmateur du Saint Ghetto Festival", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D15037BB-EA8E-462C-934B-4939F4379828", "durationSec": 3384, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "festival de musique"], "excerpt": "Roger Ziegler, programmateur du festival bernois pr\u00e9sente cette prochaine \u00e9dition qui se tient les 18 et 19 novembre 2016. Le Saint Ghetto Festival r\u00e9unit du pop-rock ainsi que de la musique d'avant-garde.\r\nLe groupe de hip hop am\u00e9ricain A Tribe Called Quest revient avec un sixi\u00e8me album \"We Got It From Here. Thank You 4 Your Service\" paru le 11 novembre 2016. L'album est \u00e0 savourer le long de toute la semaine dans \"pl3in le poste\".", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 16.11.2016", "Saint Ghetto Festival - A Tribe Called Quest / PLP_2016-11-16T19:00:00_plein-le-poste", "Saint Ghetto Festival  / PLP_2016-11-16T19:00:00_Asset00_04:25:29", "Coulcal / PLP_2016-11-16T19:30:00_coulcal", "pl3in le poste du 16.11.2016", "Saint Ghetto Festival - A Tribe Called Quest / PLP_2016-11-16T19:00:00_plein-le-poste"], "alternativeExcerpt": ["Roger Ziegler, programmateur du festival bernois pr\u00e9sente cette prochaine \u00e9dition qui se tient les 18 et 19 novembre 2016. Le Saint Ghetto Festival r\u00e9unit du pop-rock ainsi que de la musique d'avant-garde.\n\nLe groupe de hip hop am\u00e9ricain A Tribe Called Quest revient avec un sixi\u00e8me album \"We Got It From Here\u2026 Thank You 4 Your Service\" paru le 11 novembre 2016. L'album est \u00e0 savourer le long de toute la semaine dans \"pl3in le poste\".", "Roger Ziegler, programmateur du festival bernois pr\u00e9sente cette prochaine \u00e9dition qui se tient les 18 et 19 novembre 2016. \n\nLe Saint Ghetto Festival r\u00e9unit du pop-rock ainsi que de la musique d'avant-garde.", "Roger Ziegler, programmateur du festival bernois pr\u00e9sente cette prochaine \u00e9dition qui se tient les 18 et 19 novembre 2016. Le Saint Ghetto Festival r\u00e9unit du pop-rock ainsi que de la musique d'avant-garde.\n\nLe groupe de hip hop am\u00e9ricain A Tribe Called Quest revient avec un sixi\u00e8me album \"We Got It From Here\u2026 Thank You 4 Your Service\" paru le 11 novembre 2016. L'album est \u00e0 savourer le long de toute la semaine dans \"pl3in le poste\"."], "imageURL": "//www.rts.ch/8165039.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135503", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "programmateur du Saint Ghetto Festival", "name": "Ziegler, Roger", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8135503", "ece-8135502"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : P\u00e9nurie de familles d'accueil en Suisse romande", "id": "sound-8AAACFFA-0EA0-409F-B783-68BF8678DAE1", "durationSec": 184, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Francine Teylouni, directrice g\u00e9n\u00e9rale de l'office de l'enfance et de la jeunesse du canton de Gen\u00e8ve\r\nLes cantons romands ont du mal \u00e0 faire face au manque de familles d'accueil pour les enfants en attente de placements. Il manquerait actuellement 150 places environ en Suisse romande. Et l'on peut parler de v\u00e9ritable p\u00e9nurie.\r\n\r\n* * P\u00e9nurie de familles d'accueil en Suisse romande   \r\nIl manque des familles d'accueils pour les enfants en attente de placements en Suisse romande. Selon une estimation que vous avez r\u00e9alis\u00e9 Adrien Krause, il manquerait actuellement 130 places environ. Et l'on peut parler de v\u00e9ritable p\u00e9nurie.\r\nOui les cantons romands souffrent d'un manque de familles pr\u00eates \u00e0 s'investir dans la garde et l'\u00e9ducation d'enfants issus de situations familiales d\u00e9licates. (Un besoin estim\u00e9 \u00e0 40 environ dans le canton de Vaud pour que le syst\u00e8me soit v\u00e9ritablement op\u00e9rationnel. Un chiffre qui descend \u00e0 10 pour le Valais, le canton le moins en proie aux difficult\u00e9s.) \r\nAlors on parle  ici d'orphelins bien s\u00fbr mais aussi d'enfants dont l'entourage familial est d\u00e9l\u00e9t\u00e8re et parfois violent. Des enfants livr\u00e9s \u00e0 eux m\u00eame donc et qui ont besoin d'aide. La demande provient parfois des parents eux-m\u00eames. Des couples souvent d\u00e9chir\u00e9s qui n'arrivent plus \u00e0 prendre en charge leurs prog\u00e9nitures.\r\nAdrien, comment explique-t-on aujourd'hui ce manque ?\r\nAlors les familles d'accueil existent en Suisse romande, elles sont m\u00eame des centaines, d\u00e9clar\u00e9es au service de protection de la jeunesse des diff\u00e9rents cantons. Mais ce qui pose probl\u00e8me : ce sont les cas extr\u00eamement vari\u00e9s \u00e0 traiter. Il faut en effet compter avec des enfants issus de classes sociales diverses, d'horizons culturelles multiples \u00e9galement. Autant de parcours de vie qui doivent \u00eatre compatible avec les familles pr\u00eates \u00e0 l'accueil. Des familles examin\u00e9es, interrog\u00e9es avant une \u00e9ventuelle validation de leurs dossiers. Vous l'aurez compris la proc\u00e9dure est parfois lourde et peut d\u00e9courager. \r\nVoil\u00e0 pour les causes. Mais est-ce qu'il y a  des solutions pour tenter de pallier cette p\u00e9nurie ?\r\nOui des pistes en tous cas. Elles proviennent majoritairement du cercle familial \u00e9largi, lorsqu'il est apte \u00e0 pouvoir prendre en charge l'\u00e9ducation de ces enfants. Il y a ensuite le recours aux institutions. Mais ces structures sont elles aussi satur\u00e9es. Alors certains cantons ont r\u00e9cemment d\u00e9cid\u00e9 de passer \u00e0 l'action via internet. C'est le cas de Gen\u00e8ve qui cherche une trentaine de familles d'accueil. Francine Teylouni, directrice g\u00e9n\u00e9rale de l'office de l'enfance et de la jeunesse du canton.\r\n   MAG 37\"\r\nDifficult\u00e9s \u00e0 Gen\u00e8ve et en Suisse romande donc. Qu'en est-il outre Sarine ? \r\nEt bien le constat est similaire. Les listes d'attente sont longues du c\u00f4t\u00e9 al\u00e9manique \u00e9galement. Difficile cependant d'articuler un chiffre puisque les placements sont g\u00e9n\u00e9ralement effectu\u00e9s par des structures priv\u00e9es. En fait, il n'existe actuellement en Suisse aucun organe capable d'\u00e9tablir une vue d'ensemble de la probl\u00e9matique. D\u00e8s lors : on ne sait pas pr\u00e9cis\u00e9ment combien d'enfants sont r\u00e9ellement plac\u00e9s ni o\u00f9 ils se trouvent exactement. Une situation qui pr\u00e9occupe aujourd'hui les autorit\u00e9s.  L'office f\u00e9d\u00e9ral de la justice est en train de r\u00e9colter des donn\u00e9es pour saisir la situation sur l'ensemble du territoire. Les premiers r\u00e9sultats seront connus d\u00e8s 2020. \r\nAdrien Krause votre \u00e9clairage. Le journal de 12h30 reviendra sur le sujet aujourd'hui.", "alternativeExcerpt": ["Les cantons romands ont du mal \u00e0 faire face au manque de familles d\u2019accueil pour les enfants en attente de placements. Il manquerait actuellement 150 places environ en Suisse romande. Et l\u2019on peut parler de v\u00e9ritable p\u00e9nurie."], "alternativeTitle": ["P\u00e9nurie de familles d'accueil en Suisse romande / JDM_2016-11-16T07:18:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 16.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8131405.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8152698", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8152694"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Annemarie Schwarzenbach, une Suissesse paradoxale (3/5) : Une Suissesse tr\u00e8s peu patriote  ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E21235A1-FDA1-49EE-9BCE-70B4C978C888", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 437, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schwarzenbach, Annemarie"], "thematicThemes": ["journaliste", "litt\u00e9rature", "femme", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. A l'\u00e9vidence, lors des ann\u00e9es 1930 et la mont\u00e9e du p\u00e9ril totalitaire, Annemarie Schwarzenbach a-t-elle cultiv\u00e9 des valeurs antinomiques \u00e0 celles d\u00e9fendues alors par le conservatisme des \u00e9lites helv\u00e9tiques, tr\u00e8s moralisatrices.", "alternativeExcerpt": ["Une Suissesse tr\u00e8s peu patriote  \nA l\u2019\u00e9vidence, lors des ann\u00e9es 1930 et la mont\u00e9e du p\u00e9ril totalitaire, Annemarie Schwarzenbach a-t-elle cultiv\u00e9 des valeurs antinomiques \u00e0 celles d\u00e9fendues alors par le conservatisme des \u00e9lites helv\u00e9tiques, tr\u00e8s moralisatrices.", "Une Suissesse tr\u00e8s peu patriote  \nA l\u2019\u00e9vidence, lors des ann\u00e9es 1930 et la mont\u00e9e du p\u00e9ril totalitaire, Annemarie Schwarzenbach a-t-elle cultiv\u00e9 des valeurs antinomiques \u00e0 celles d\u00e9fendues alors par le conservatisme des \u00e9lites helv\u00e9tiques, tr\u00e8s moralisatrices.", "Une Suissesse tr\u00e8s peu patriote  \nA l\u2019\u00e9vidence, lors des ann\u00e9es 1930 et la mont\u00e9e du p\u00e9ril totalitaire, Annemarie Schwarzenbach a-t-elle cultiv\u00e9 des valeurs antinomiques \u00e0 celles d\u00e9fendues alors par le conservatisme des \u00e9lites helv\u00e9tiques, tr\u00e8s moralisatrices."], "alternativeTitle": ["Annemarie Schwarzenbach, une Suissesse paradoxale (3/5)", "Annemarie Schwarzenbach, une Suissesse paradoxale (3/5) / MAT_2016-11-16T07:50:00_helvetica", "Annemarie Schwarzenbach, une Suissesse paradoxale (3/5) / MAT_2016-11-16T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8149939.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135424", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8135424", "ece-8135422"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Signature de Vincent Bourquin - L'Afrique du Sud doit sauver la justice internationale", "id": "sound-DA8146A1-FCA5-4086-A0D6-A909643626F0", "durationSec": 110, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Nelson Mandela doit \u00eatre triste et d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9. Lui, le chantre de la libert\u00e9 et de l'\u00e9galit\u00e9, voit son pays sombrer. Jacob Zuma, son successeur, mais tout sauf son h\u00e9ritier, jette la honte sur l'Afrique du Sud.\r\n\r\n* * Signature de Vincent Bourquin - L'Afrique du Sud doit sauver la justice internationale (SIGNATURE/16.11/ JUSTICE INTERNATIONAL) L'Afrique du Sud doit sauver la justice internationale. Commentaire de Vincent Bourquin.\r\n  MAG 1'38\"\r\n((Nelson Mandela doit \u00eatre triste et d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9. Lui, le chantre de la libert\u00e9 et de l'\u00e9galit\u00e9 voit son pays sombrer. \r\nJacob Zuma, son successeur, mais tout sauf son h\u00e9ritier, jette la honte sur l'Afrique du Sud... \r\nAccus\u00e9 de corruption, de n\u00e9potisme, de gestion catastrophique de l'Etat, le pr\u00e9sident actuel n'est pas digne du p\u00e8re de la Nation arc-en-ciel. \r\nLa derni\u00e8re trahison de Jacob Zuma, c'est d'avoir claqu\u00e9 la porte de la Cour p\u00e9nale internationale... dont la cr\u00e9ation avait \u00e9t\u00e9 largement soutenue par Madiba, surnom affectueux donn\u00e9 \u00e0 Nelson Mandela.\r\n Pour l'homme d\u00e9tenu durant 27 ans, la CPI \u00e9tait une v\u00e9ritable avanc\u00e9e, une victoire pour la justice .... Un avertissement\u00a0 clair \u00e0 l'\u00e9gard des pr\u00e9sidents et autres chefs de guerres... l'impunit\u00e9 ne passerait plus. \r\nL'Afrique du Sud de Jacob Zuma avait d'ailleurs d\u00e9j\u00e0 faut\u00e9 sur ce terrain en refusant d'arr\u00eater le pr\u00e9sident soudanais Al-B\u00e9chir, accus\u00e9 de g\u00e9nocide et de crime contre l'humanit\u00e9.\r\nC'est vrai, la CPI n'a malheureusement pas la force qu'elle m\u00e9riterait. La faute aux Etats-Unis, \u00e0 la Chine et \u00e0 la Russie qui ont refus\u00e9 d'y adh\u00e9rer, de peur de poursuites contre leurs dirigeants.\r\nCette juridiction a toutefois l'immense m\u00e9rite d'exister... Et les Etats parties qui se retrouvent d\u00e8s aujourd'hui \u00e0 La Haye doivent la sauver... \u00e9viter que d'autres pays africains suivent le tr\u00e8s mauvais exemple de la Gambie, du Burundi et de l'Afrique du Sud. \r\nLe discours doit \u00eatre sans \u00e9quivoque: non, la CPI ne s'acharne pas sur l'Afrique, elle ne pratique pas une justice selective. Mais en Syrie, par exemple, elle est totalement baillon\u00e9e car Damas n'a pas ratifi\u00e9 le trait\u00e9.\r\nAu moment o\u00f9 les violations du droit international sont de plus en plus graves, l'Afrique du Sud, qui se veut leader d'un continent, doit r\u00e9int\u00e9grer au plus vite la CPI. Ne serait-ce qu'en m\u00e9moire de Mandela.))", "alternativeExcerpt": ["Nelson Mandela doit \u00eatre triste et d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9. Lui, le chantre de la libert\u00e9 et de l'\u00e9galit\u00e9, voit son pays sombrer. Jacob Zuma, son successeur, mais tout sauf son h\u00e9ritier, jette la honte sur l'Afrique du Sud.", "Nelson Mandela doit \u00eatre triste et d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9. Lui, le chantre de la libert\u00e9 et de l'\u00e9galit\u00e9, voit son pays sombrer. Jacob Zuma, son successeur, mais tout sauf son h\u00e9ritier, jette la honte sur l'Afrique du Sud.", "Nelson Mandela doit \u00eatre triste et d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9. Lui, le chantre de la libert\u00e9 et de l'\u00e9galit\u00e9, voit son pays sombrer. Jacob Zuma, son successeur, mais tout sauf son h\u00e9ritier, jette la honte sur l'Afrique du Sud."], "alternativeTitle": ["Signature de Vincent Bourquin - L'Afrique du Sud doit sauver la justice internationale", "Signature de Vincent Bourquin - L'Afrique du Sud doit sauver la justice internationale / JDM_2016-11-16T06:49:00_signature", "Signature de Vincent Bourquin - L'Afrique du Sud doit sauver la justice internationale / JDM_2016-11-16T06:49:00_signature"], "imageURL": "//www.rts.ch/6725628.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8152702", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8152702", "ece-8152682"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vues d'Europe : Vues d'Europe - L'\u00e9cole et la guerre des devoirs en Espagne", "id": "sound-9CFAC74A-F783-4EC1-A0DA-5596F1509D81", "durationSec": 106, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les petits Espagnols auraient-ils trop de devoirs \u00e0 l'\u00e9cole primaire? Une importante association de parents en est convaincue. Pour preuve, ce mouvement pour le moins original d\u00e9clench\u00e9 ce mois de novembre la gr\u00e8ve des devoirs toutes les fins de semaine.\r\n\r\n* * Vues d'Europe - L'\u00e9cole et la guerre des devoirs en Espagne Vues d'europe ce matin, en Espagne. L'\u00e9cole et la guerre des devoirs en Espagne. Val\u00e9rie Demon.\r\n  MAG 1'34\"\r\n((Les petits espagnols auraient-ils trop de devoirs \u00e0 l'\u00e9cole primaire ? Une importante association de parents en est convaincue. Pour preuve, ce mouvement pour le moins original d\u00e9clench\u00e9 ce mois de novembre : la gr\u00e8ve des devoirs toutes les fins de semaine. L'appel fait pol\u00e9mique en Espagne. Mais cette association n'en d\u00e9mord pas et s'appuie sur une \u00e9tude interne. Pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des parents de l'\u00e9cole publique consid\u00e8re que les devoirs de leurs enfants ont des cons\u00e9quences n\u00e9gatives sur la vie familiale. Un parent sur cinq estime que leurs prog\u00e9nitures passent deux heures par jour \u00e0 \u00e9tudier en dehors de l'\u00e9cole. Et selon l'OCDE, l'Espagne est le cinqui\u00e8me pays \u00e0 imposer le plus de travail \u00e0 la maison: 6 heures et demi par semaine en moyenne, contre 5 en France par exemple. Beaucoup trop pour cette association qui milite d'ailleurs pour la suppression totale des devoirs. Ils seraient source d'\u00e9chec et d'abandon scolaire. Les enfants seraient d\u00e9motiv\u00e9s. Et puis, selon eux, les devoirs augmentent les in\u00e9galit\u00e9s. entre Ceux dont les parents ont les moyens culturels, intellectuels ou financiers pour les aider b\u00e9n\u00e9ficient naturellement d'un avantage sur ceux qui doivent se d\u00e9brouiller tout seul. Une chose est s\u00fbre, ce surcro\u00eet de travail n'a pas permis d'am\u00e9liorer les r\u00e9sultats des petits Espagnols. Le pays reste en-dessous de la moyenne dans le ranking des tests PISA, le Programme international pour le suivi des acquis des \u00e9l\u00e8ves. Et l'Espagne  affiche un taux d'abandon scolaire de 20 %, alors que la moyenne europ\u00e9enne est deux fois moindre. Mais cette gr\u00e8ve des devoirs ne fait pas l'unanimit\u00e9. La conf\u00e9d\u00e9ration catholique des parents d'\u00e9l\u00e8ves d\u00e9nonce en effet cet appel \u00e0 la d\u00e9sob\u00e9issance. Les enfants, eux, se retrouvent pris en otage au cour de cette bataille.))", "alternativeExcerpt": ["Les petits Espagnols auraient-ils trop de devoirs \u00e0 l\u2019\u00e9cole primaire? Une importante association de parents en est convaincue. Pour preuve, ce mouvement pour le moins original d\u00e9clench\u00e9 ce mois de novembre la gr\u00e8ve des devoirs toutes les fins de semaine.", "Les petits Espagnols auraient-ils trop de devoirs \u00e0 l\u2019\u00e9cole primaire? Une importante association de parents en est convaincue. Pour preuve, ce mouvement pour le moins original d\u00e9clench\u00e9 ce mois de novembre la gr\u00e8ve des devoirs toutes les fins de semaine.", "Les petits Espagnols auraient-ils trop de devoirs \u00e0 l\u2019\u00e9cole primaire? Une importante association de parents en est convaincue. Pour preuve, ce mouvement pour le moins original d\u00e9clench\u00e9 ce mois de novembre la gr\u00e8ve des devoirs toutes les fins de semaine."], "alternativeTitle": ["Vues d'Europe - L'\u00e9cole et la guerre des devoirs en Espagne", "Vues d'Europe - L'\u00e9cole et la guerre des devoirs en Espagne / JDM_2016-11-16T06:40:00_vues-d-europe", "Vues d'Europe - L'\u00e9cole et la guerre des devoirs en Espagne / JDM_2016-11-16T06:40:00_vues-d-europe"], "imageURL": "//www.rts.ch/7992258.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8152697", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8152697", "ece-8152679"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Suite \u00e0 l'\u00e9lection de Donald Trump \u00e0 la pr\u00e9sidence des \u00c9tats-Unis, \u00e0 quoi ressembleront les relations entre l'Europe et l'administration Trump? : Interview d'Yves Bertoncini, directeur de l'institut Jacques Delors \u00e0 Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2599268A-954B-4780-973A-918021E2BC30", "thematicGeographicals": ["Europe", "Etats-Unis"], "durationSec": 621, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coop\u00e9ration internationale", "relations internationales", "g\u00e9opolitique"], "excerpt": "Barack Obama fait actuellement sa derni\u00e8re tourn\u00e9e en Europe avant de passer la main \u00e0 Donald Trump en janvier 2017. Ce changement de pr\u00e9sidence va in\u00e9vitablement avoir des cons\u00e9quences sur l'Europe. ", "alternativeExcerpt": ["Barack Obama fait actuellement sa derni\u00e8re tourn\u00e9e en Europe avant de passer la main \u00e0 Donald Trump en janvier. Ce changement de pr\u00e9sidence va in\u00e9vitablement avoir des cons\u00e9quences sur l\u2019Europe. Interview d'Yves Bertoncini, directeur de l'institut Jacques Delors \u00e0 Paris."], "alternativeTitle": ["A quoi ressembleront les relations entre l'Europe et l'administration Trump? / JDM_2016-11-16T07:16:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 16.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/6903092.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8152698", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'institut Jacques Delors \u00e0 Paris", "name": "Bertoncini, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8152690"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "La pression art\u00e9rielle depuis 40 ans", "id": "sound-D7735692-AD38-4D6F-A2A9-27C3E0B8D3CC", "durationSec": 576, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La pression art\u00e9rielle a globalement baiss\u00e9 au cours de ces 40 derni\u00e8res ann\u00e9es dans les pays d\u00e9velopp\u00e9s. C'est une bonne nouvelle, mais pas pour les pays \"en voie de d\u00e9veloppement\" o\u00f9 le ph\u00e9nom\u00e8ne est invers\u00e9. Les d\u00e9tails de cette vaste compilation de pr\u00e8s de 1'500 \u00e9tudes, coordonn\u00e9e par l'Imperial College de Londres, avec Pedro Marques-Vidal, professeur associ\u00e9 \u00e0 la Facult\u00e9 de biologie et m\u00e9decine de l'Universit\u00e9 de Lausanne, invit\u00e9 par Adrien Zerbini.", "alternativeExcerpt": ["La pression art\u00e9rielle a globalement baiss\u00e9 au cours de ces 40 derni\u00e8res ann\u00e9es dans les pays d\u00e9velopp\u00e9s. C'est une bonne nouvelle, mais pas pour les pays \"en voie de d\u00e9veloppement\" o\u00f9 le ph\u00e9nom\u00e8ne est invers\u00e9. Les d\u00e9tails de cette vaste compilation de pr\u00e8s de 1'500 \u00e9tudes, coordonn\u00e9e par l'Imperial College de Londres, avec Pedro Marques-Vidal, professeur associ\u00e9 \u00e0 la Facult\u00e9 de biologie et m\u00e9decine de l'Universit\u00e9 de Lausanne, invit\u00e9 par Adrien Zerbini."], "alternativeTitle": ["La pression art\u00e9rielle depuis 40 ans / CQFD_2016-11-16T10:04:15_actu", "CQFD du 16.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135761", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin Institut universitaire de m\u00e9decine sociale et pr\u00e9ventive", "name": "Marques-Vidal, Pedro", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8135757"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : News High Tech", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-25808875-BAEA-4184-B93E-866E20F27CE7", "durationSec": 103, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'actu de la semaine en mode quickie.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019actu de la semaine en mode quickie.", "L\u2019actu de la semaine en mode quickie.", "L\u2019actu de la semaine en mode quickie."], "alternativeTitle": ["News High Tech", "News High Tech / NMT_2016-11-16T08:39:50_clic", "News High Tech / NMT_2016-11-16T08:39:50_clic"], "imageURL": "//www.rts.ch/8159521.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135544", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8135544", "ece-8135528"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau : \"Biotope\" de Jola Bankowska - \"The Mermaid\" des studios Flying V", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2DFE8F44-69B0-4003-A32E-79FA3AA5A5D2", "durationSec": 142, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pr\u00e9vention en mode cartoon.\r\n\r\nBiotope de Jola Bankowska\r\nThe Mermaid des studios Flying V - Pr\u00e9vention en mode Cartoon", "alternativeExcerpt": ["Pr\u00e9vention en mode cartoon.", "Pr\u00e9vention en mode cartoon.", "Pr\u00e9vention en mode cartoon."], "alternativeTitle": ["\"Biotope\" de Jola Bankowska - \"The Mermaid\" des studios Flying V", "\"Biotope\" de Jola Bankowska - \"The Mermaid\" des studios Flying V / HAP_2016-11-16T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "\"Biotope\" de Jola Bankowska - \"The Mermaid\" des studios Flying V / HAP_2016-11-16T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135494", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8135494", "ece-8135488"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Ce que nos paiements r\u00e9v\u00e8lent de nous", "id": "sound-CD69769C-BBC4-4D4B-A5EE-AB90F2385FB6", "durationSec": 480, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les transactions financi\u00e8res, achats, factures, cr\u00e9dits et autres repr\u00e9sentent une empreinte unique et extr\u00eamement pr\u00e9cise. Des donn\u00e9es que d\u00e9tiennent les institutions financi\u00e8res qui nous connaissent mieux que nous-m\u00eames. Mais que font-elles de ce big data \u00e0 haute valeur ajout\u00e9e? Pas grand-chose, du moins pas \u00e0 l'ext\u00e9rieur de leurs murs, par contre \u00e0 l'interne, certaines s'en servent pour vous envoyer des offres de partenaires, d'autres pour d\u00e9velopper des outils utiles \u00e0 la gestion de vos avoirs. Et apr\u00e8s?\r\nLa question est pos\u00e9e dans \"On en Parle\" en compagnie d'Antoine Verdon, expert en digitalisation bancaire. Par Henry Buxant.", "alternativeExcerpt": ["Les transactions financi\u00e8res, achats, factures, cr\u00e9dits et autres repr\u00e9sentent une empreinte unique et extr\u00eamement pr\u00e9cise. Des donn\u00e9es que d\u00e9tiennent les institutions financi\u00e8res qui nous connaissent mieux que nous-m\u00eames. Mais que font-elles de ce big data \u00e0 haute valeur ajout\u00e9e? Pas grand-chose, du moins pas \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur de leurs murs, par contre \u00e0 l\u2019interne, certaines s\u2019en servent pour vous envoyer des offres de partenaires, d\u2019autres pour d\u00e9velopper des outils utiles \u00e0 la gestion de vos avoirs. Et apr\u00e8s?\n\nLa question est pos\u00e9e dans \"On en Parle\" en compagnie d\u2019Antoine Verdon, expert en digitalisation bancaire. Par Henry Buxant."], "alternativeTitle": ["Ce que nos paiements r\u00e9v\u00e8lent de nous / OEP_2016-11-16T08:36:45_sequence-3", "On en parle du 16.11.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8135801", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8135794"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "En Suisse romande, le manque de familles d'accueil peut s'expliquer par des changements soci\u00e9taux : Interview de Christian Fellrath, chef du Service de protection de l'adulte et de la jeunesse de Neuch\u00e2tel et pr\u00e9sident de la Conf\u00e9rence de promotion et de protection de la jeunesse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C0FE35BE-F43F-460C-BC9C-EE5A42831ACD", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 191, "publicationDate": "2016-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["placement familial", "protection de l'enfance", "p\u00e9nurie", "famille d'accueil", "orphelin"], "excerpt": "Il manquerait actuellement 130 places environ pour recevoir des enfants en attente de placements en Suisse romande. ", "alternativeExcerpt": ["Il manquerait actuellement 130 places environ pour recevoir des enfants en attente de placements en Suisse romande. Interview de Christian Fellrath, chef du Service de protection de l'adulte et de la jeunesse de Neuch\u00e2tel et pr\u00e9sident de la Conf\u00e9rence de promotion et de protection de la jeunesse."], "alternativeTitle": ["Le manque de familles d'accueil peut s'expliquer par des changements soci\u00e9taux / 12H30_2016-11-16T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 16.11.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8170789.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8152650", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du service de protection de l'adulte et de la jeunesse du canton de Neuch\u00e2tel, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9rence latine de promotion et de protection de la jeunesse", "name": "Fellrath, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8152644"]}]}}