{"response": {"numFound": 31344, "start": 20700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hotline", "source": "siranau", "title": "Hotline : Changer de chanson", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1D724ABF-4D9E-4D8A-839A-A0E677172B45", "durationSec": 276, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Changer de chanson", "Changer de chanson / OTWO_2016-04-26T11:32:46_hotline", "Changer de chanson / OTWO_2016-04-26T11:32:46_hotline"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7641042", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015957.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7641042", "ece-7641034"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve-Turquie: pour Didier Burkhalter, il faut privil\u00e9gier la libert\u00e9 d'expression", "id": "sound-4897580D-A82B-4D47-BE38-AD6177B93C2F", "durationSec": 118, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Ville de Gen\u00e8ve n'a pas acc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la demande de la Turquie. Elle a annonc\u00e9 mardi son refus de retirer une photographie expos\u00e9e sur la Place des Nations, mettant en cause le pr\u00e9sident Erdogan. Gen\u00e8ve privil\u00e9gie ainsi la libert\u00e9 d'expression. Un avis partag\u00e9 par le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res Didier Burkhalter. Son interview.\r\n\r\n* * Gen\u00e8ve-Turquie: pour Didier Burkhalter, il faut privil\u00e9gier la libert\u00e9 d'expression La Suisse doit appliquer l'accord sur la libre circulation des personnes aux ressortissants croates.Le Conseil national a donn\u00e9 tout \u00e0 l'heure par 122 voix contre 64 le feu vert \u00e0 ce protocole.Seule l'UDC y \u00e9tait oppos\u00e9e. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral l'avait suspendu apr\u00e8s la votation du 9 f\u00e9vrier.Le gouvernement cherche encore une solution pour appliquer l'initiative contre l'immigration de masse sans enfreindre l'accord sur la libre circulation des personnes. Les discussions avec Bruxelles sont interrompues jusqu'au r\u00e9f\u00e9rendum de la Grande-Bretagne sur sa sortie \u00e9ventuelle de l'UE le 23 juin.  \r\nLa Ville de Gen\u00e8ve n'a pas acc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la demande de la Turquie. Elle a annonc\u00e9 aujourd'hui son refus de retirer une photographie expos\u00e9e sur la Place des Nations, mettant en cause le pr\u00e9sident turc Recep Tayyip Erdogan. Pour le conseil administratif genevois, cette exposition de photographies -pr\u00e9vue jusqu'\u00e0 dimanche - participe \u00e0 la d\u00e9fense de la libert\u00e9 d'expression et \u00e0 la mise en valeur de Gen\u00e8ve en tant que capitale des droits humains.\r\nLa Bourse suisse a termin\u00e9 en l\u00e9g\u00e8re baisse aujourd'hui. L'indice SMI, regroupant ses valeurs vedettes, a cl\u00f4tur\u00e9 sur un repli de 0,03% \u00e0 un peu plus de 8077 points.\r\nLe minist\u00e8re norv\u00e9gien de la Justice a annonc\u00e9 aujourd'hui qu'Oslo ferait appel du verdict qui a partiellement donn\u00e9 gain de cause \u00e0 Anders Behring Breivik sur ses conditions de d\u00e9tention. Dans son jugement rendu le 20 avril le tribunal a jug\u00e9 que la Norv\u00e8ge avait viol\u00e9 les droits humains de Breivik en le maintenant dans un univers totalement clos. \r\nLe militant n\u00e9onazi, auteur de l'attentat d'Oslo et de la tuerie de l'\u00eele d'Utoya, qui ont fait 77 morts, a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 une peine de 21 ans d'emprisonnement.\r\nMalgr\u00e9 le scandale des tests d'\u00e9mission truqu\u00e9s, Volkswagen a ravi \u00e0 Toyota la premi\u00e8re place des ventes d'automobiles dans le monde au\r\npremier trimestre 2016., le constructeur automobile nippon ayant d\u00fb faire face \u00e0 des interruptions de production en s\u00e9rie.\r\nLes ventes  de Toyota ont baiss\u00e9 de 2,3% au premier\r\ntrimestre, \u00e0 2 millions 460 mille v\u00e9hicules.\r\nVolkswagen, de son c\u00f4t\u00e9, annonce que ses ventes\r\nmondiales ont augment\u00e9 de 0,8% \u00e0 un peu plus de 2 millions et demi de v\u00e9hicules.\r\nL'agence europ\u00e9enne de s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, l'EFSA a annonc\u00e9 aujourd'hui qu'elle allait r\u00e9examiner les effets du bisph\u00e9nol A sur le syst\u00e8me immunitaire. L'EFSA, va mettre en place un groupe de travail compos\u00e9 d'experts internationaux pour \u00e9valuer de nouveaux \u00e9l\u00e9ments scientifiques. \r\nMalgr\u00e9 les appels \u00e0 une interdiction de cette mati\u00e8re, consid\u00e9r\u00e9e comme un perturbateur endocrinien et bannie des biberons europ\u00e9ens depuis 2011, l'EFSA avait estim\u00e9 d\u00e9but 2015 que l'exposition au bisph\u00e9nol A ne pr\u00e9sentait pas de risque pour la sant\u00e9 des consommateurs.\r\nLe coureur cycliste espagnol Ion Izagirre a surpris les favoris en remportant aujourd'hui dans des conditions hivernales le prologue du Tour du Romandie, un contre-la-montre de 4 km disput\u00e9 dans les rues de la Chaux-de-Fonds. Il a devanc\u00e9 le N\u00e9erlandais Tom Dumoulin et le Polonais Michal Kwiatkoswki.Meilleur Suisse Reto Hollenstein, 7\u00e8me. \r\nLe Britannique Chris Froome, un des favoris de l'\u00e9preuve, a fini le parcours sous la neige, terminant 58\u00e8me \u00e0 pr\u00e8s de 30 secondes du vainqueur.\r\nVIRGULE\r\nLes nuages, abondants, donneront des averses jusqu'en\r\nmilieu de nuit. La limite de la neige actuellement proche de 1000 m\u00e8tres s'abaissera jusqu'\u00e0 700 m, voire un peu plus bas localement. En seconde partie de nuit les pr\u00e9cipitations diminueront.\r\nDemain \u00e0 l'aube, la temp\u00e9rature avoisinera 3\u00b0 en plaine. \r\nDurant la journ\u00e9e, passages nuageux et \u00e9claircies alterneront. Des averses isol\u00e9es sont\r\npossibles dans le Jura et les Pr\u00e9alpes, et quelques gouttes ne sont pas exclues en plaine. La limite de la neige sera proche de 600m. Au meilleur de la journ\u00e9e, les thermom\u00e8tres mesureront 9\u00b0 sur le Plateau et 12\u00b0 en Valais. \r\nJeudi et vendredi le soleil sera de retour, mais dans une atmosph\u00e8re tr\u00e8s fra\u00eeche.", "alternativeExcerpt": ["La Ville de Gen\u00e8ve n'a pas acc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la demande de la Turquie. Elle a annonc\u00e9 mardi son refus de retirer une photographie expos\u00e9e sur la Place des Nations, mettant en cause le pr\u00e9sident Erdogan. Gen\u00e8ve privil\u00e9gie ainsi la libert\u00e9 d\u2019expression. Un avis partag\u00e9 par le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res Didier Burkhalter. Son interview."], "alternativeTitle": ["Gen\u00e8ve-Turquie: pour Didier Burkhalter, il faut privil\u00e9gier la libert\u00e9 d\u2019expression / FOR_2016-04-26T18:02:00_developpement-2", "Forum du 26.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658415", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658409"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 26.04.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-16432A86-A6ED-492D-A040-BEA4B2CE5DAD", "durationSec": 88, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2016-04-26T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 26.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7641026", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7641023"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : Pr\u00e9sent\u00e9 par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-EBCA5574-3535-45D3-B735-67F65BECD8F9", "durationSec": 424, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux (Presse al\u00e9manique du 26 avril) La presse Esther Coquoz, Val\u00e9rie Droux, les deux conseillers f\u00e9d\u00e9raux UDC,  \r\nUeli Maurer et Guy Parmelin, ne r\u00e9pondent pas aux ordres de leur parti ... \r\nC'est la d\u00e9ception au sein de la direction de l'UDC: l'arriv\u00e9e d'un deuxi\u00e8me conseiller f\u00e9d\u00e9ral au gouvernement nedonne pas plus d'influence au parti. Christoph Blocher s'est r\u00e9joui de l'arriv\u00e9e de Guy Parmelin, le tribun UDC pensait alors  que la politique de son parti s'en trouverait facilit\u00e9e, plus besoin d'agir comme un parti d'opposition. Mais Guy Parmelin a jet\u00e9 par terre les espoirs d'avancer l'achat d'un nouvel avion de combat, il a refus\u00e9 de donner du grain \u00e0 moudre \u00e0 l'UDC pour critiquer le Conseil F\u00e9d\u00e9ral .. Adrian Amstutz, le chef de groupe de l'UDC, esp\u00e9rait tenir la bribe au nouveau conseiller f\u00e9d\u00e9ral vaudois, il fait peser sur lui un maximum de pression, selon un \u00e9lu. Sans succ\u00e8s.  Tandis que Ueli Maurer pratique sa propre la politique du personnel, il retenu le socialiste Serge Gaillard comme directeur des finances, et nomm\u00e9 un fid\u00e8le d'Evelyne Widmer Schlumpf secr\u00e9taire d'Etat ... Ce ne sont pas des soldats de l'UDC, et c'est bien ainsi,  se f\u00e9licite le Blick. \r\n*** L'Express et l'Impartial font la lumi\u00e8re ce matin sur les milliards de Chagaiev, ancien patron de Neuch\u00e2tel Xamax ...\r\nL'Express\r\nParticuli\u00e8rement \u00e9lev\u00e9: le taux de ch\u00f4mage en hiver atteint des niveaux tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9s: 30% dans l'h^tellerie tessinoise, alors qu'en \u00e9t\u00e9 il repasse sous la barre des 8 % ... l'H\u00f4tellerie fait passer l'hiver de ses employ\u00e9s sur le dos de l'Etat, remarque le Tagesaanzeiger ce matin. Ces \u00e9normes varaiations saisonni\u00e8res sont d\u00fb aux hotels qui ferment d'octobre \u00e0 Paques, notamment dans la r\u00e9gion de Locarno, faute de clients. L'association de l'hotellerie tessinois soutient un pprojet de la haute \u00e9cole technique de choire qui encourage les h\u00f4tels tessinois et grisons \u00e0 pratiquer l'\u00e9change des employs\u00e9s pour juguler ce ph\u00e9nom\u00e8ne. En Valais, selon les chiffres du SECO, le ch\u00f4mage hivernal, mais cette fois-ci dans le domaine de la construction,  atteint carr\u00e9ment 43 % . Les patrons licencient leurs employ\u00e9s en automne et les r\u00e9engage au printemps. \r\nAminona\r\n***  10 millions de francs: c'est le co\u00fbt de l'int\u00e9gration scolaire des migrants pour le canton de Bern\r\nC'est le co\u00fbt estim\u00e9 par Bernard Pulver, les chef de l'instruction publique du canton de Bern, en garnde interview dans la Bernerzeitung. L'enclassement des enfants de r\u00e9fugi\u00e9s est un v\u00e9ritable d\u00e9fi pour l'instruction publique, alors que le parlement a exig\u00e9 justement en 2013 des \u00e9conomies de 11 millions de francs. Bernard Pulver s'exprime aussi sur l'affaire de la poign\u00e9e de main, cet \u00e9tudiant qui a refus\u00e9 de serrer la main \u00e0 son enseignante pour des raisons religieuses. Selon lui, m\u00eame si aucun r\u00e8glmentr n'existe \u00e0 Bern sur la n\u00e9cessit\u00e9 de serrer la main \u00e0 son enisegnant, un tel comportement n'est pas acceptable, ce n'est pas une entorse \u00e0 la libert\u00e9 de religion. ..(Mais il n'exclut pas la possibilit\u00e9 d'accorder des dispenses dans des cas exceptionnels). Il parle aussi de la situation des r\u00e9fugi\u00e9s: on ne risque pas sa vie en fuyant, juste dans l'espoir de gagner 100 francs de plus par mois d\u00e9clare-t-il dans cette longue interview. \r\nItw Journal du Jura - Le Temps\r\nCa y'est le virage \u00e0 droite entre dans sa phase concr\u00e8te, titre ce matin l'Argauerzeitung .. Hier le conseil national de droite a marqu\u00e9 de son empreinte le programme de l\u00e9gilsature du gouvernement : le bloc de droite a exig\u00e9 des mesures d'\u00e9conomies, et en m\u00eame temps rendu les entreprises plus libres  ... notamment en refusant les quotas de femmes et la r\u00e9vision di droit d es actionnaires. Le d\u00e9bat a montr\u00e9 que le virage \u00e0 droite \u00e9tait plus qu'une th\u00e9orie m\u00e9diatique. \r\n*** Tchernobyl, la catastrophe nucl\u00e9aire, c'\u00e9tait il y a tout juste 30 ans aujourd'hui\r\nPresse romande - \r\nLa reconqu\u00eate des zones irradi\u00e9es: la nature reprend ses droits, raconte ce matin le Tagesanzeiger. Photos d'un loup. d'un troupeau d'\u00e9lan, d'un li\u00e8vre ou encore d'une loutre, qui ont repris posession de leur territoire et qui profite de cette zone d\u00e9peupl\u00e9e. Huit ans \u00e0 peine apr\u00e8s la catastrophe, les scientifiques observaient trois fois plus d'animaux qu'avant. Les effets n\u00e9gatifs de la radio activit\u00e9 sur les animaux sont visiblement moins importants que pr\u00e9vu.\r\n***  ET pour finir, tel est pris qui croyait prendre\r\n(6h45 Revue de presse) ***La revue de presse, Esther Coquoz, Val\u00e9rie Droux... les deux conseillers f\u00e9d\u00e9raux UDC Ueli Maurer et Guy Parmelin ne r\u00e9pondent pas aux ordres de leur parti...\r\nC'est la d\u00e9ception au sein de la direction de l'UDC: l'arriv\u00e9e d'un deuxi\u00e8me conseiller f\u00e9d\u00e9ral au gouvernement nedonne pas plus d'influence au parti. Christoph Blocher s'est r\u00e9joui de l'arriv\u00e9e de Guy Parmelin, le tribun UDC pensait alors  que la politique de son parti s'en trouverait facilit\u00e9e, plus besoin d'agir comme un parti d'opposition. Mais Guy Parmelin a jet\u00e9 par terre les espoirs d'avancer l'achat d'un nouvel avion de combat, il a refus\u00e9 de donner du grain \u00e0 moudre \u00e0 l'UDC pour critiquer le Conseil F\u00e9d\u00e9ral .. Adrian Amstutz, le chef de groupe de l'UDC, esp\u00e9rait tenir la bribe au nouveau conseiller f\u00e9d\u00e9ral vaudois, il fait peser sur lui un maximum de pression, selon un \u00e9lu. Sans succ\u00e8s.  Tandis que Ueli Maurer pratique sa propre la politique du personnel, il retenu le socialiste Serge Gaillard comme directeur des finances, et nomm\u00e9 un fid\u00e8le d'Evelyne Widmer Schlumpf secr\u00e9taire d'Etat ... Ce ne sont pas des soldats de l'UDC, et c'est bien ainsi,  se f\u00e9licite le Blick. \r\n***L'Express et l'Impartial font la lumi\u00e8re ce matin sur les milliards que Bulat Chagaev, ancien patron et fossoyeur de Neuch\u00e2tel Xamax a jet\u00e9s par la fen\u00eatre...\r\nEt la lumi\u00e8re est crue, et le constat d\u00e9solant, \u00e0 lire la question liminaire de l'article: la pr\u00e9sence de personnages douteux \u00e0 la t\u00eate du football de province serait-elle un \u00e9ternel recommencement ? R\u00e9f\u00e9rence aux d\u00e9boires actuels du FC Bienne. \r\nMais Chagaev, donc. Les quotidiens neuch\u00e2telois d\u00e9taillent l'acte d'accusation du tch\u00e9tch\u00e8ne, pour un proc\u00e8s dont la date n'est pas encore fix\u00e9e. Gestion fautive, d\u00e9tournement des imp\u00f4ts \u00e0 la source... mais aussi et surtout une gestion chaotique, avec des r\u00e9siliations de contrats hors d\u00e9lais, qui ont provoqu\u00e9 beaucoup de frais. Et aussi des voyages en jet priv\u00e9s, au frais du club, entre Gen\u00e8ve et Grozny, pour des raisons qui n'avaient rien \u00e0 voir avec Xamax. \r\nParticuli\u00e8rement \u00e9lev\u00e9: le taux de ch\u00f4mage en hiver atteint des niveaux tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9s: 30% dans l'h^tellerie tessinoise, alors qu'en \u00e9t\u00e9 il repasse sous la barre des 8 % ... l'H\u00f4tellerie fait passer l'hiver de ses employ\u00e9s sur le dos de l'Etat, remarque le Tagesaanzeiger ce matin. Ces \u00e9normes varaiations saisonni\u00e8res sont d\u00fb aux hotels qui ferment d'octobre \u00e0 Paques, notamment dans la r\u00e9gion de Locarno, faute de clients. L'association de l'hotellerie tessinois soutient un pprojet de la haute \u00e9cole technique de choire qui encourage les h\u00f4tels tessinois et grisons \u00e0 pratiquer l'\u00e9change des employs\u00e9s pour juguler ce ph\u00e9nom\u00e8ne. En Valais, selon les chiffres du SECO, le ch\u00f4mage hivernal, mais cette fois-ci dans le domaine de la construction,  atteint carr\u00e9ment 43 % . Les patrons licencient leurs employ\u00e9s en automne et les r\u00e9engage au printemps. \r\nOn reste en Valais, o\u00f9 un nouveau projet \u00e0 Aminona provoque les \u00e9cologistes, titre le Temps aujourd'hui. L'ancien directeur du village royal d'Aminona veut construire un nouveau complexe h\u00f4telier de 23 chalets. Et les organisations \u00e9cologistes d\u00e9noncent des contournements des lois. Elles estiment que la commune de Mollens (mollinsse), o\u00f9 se trouve le site, doit r\u00e9duire ses zones \u00e0 b\u00e2tir surdimensionn\u00e9es, comme deux tiers des communes valaisannes. Quant au projet, il n'offre aucune garantie quant au respect de la loi sur les r\u00e9diences secondaires, selon les organisations. \r\n*** Dix millions de francs, c'est le co\u00fbt de l'int\u00e9gration scolaire des migrants pour le canton de Berne...\r\nC'est le co\u00fbt estim\u00e9 par Bernard Pulver, les chef de l'instruction publique du canton de Bern, en garnde intervies dans la Bernerzeitung. L'enclassement des enfants de r\u00e9fugi\u00e9s est un v\u00e9ritable d\u00e9fi pour l'instruction publique, alors que le parlement a exig\u00e9 justement en 2013 des \u00e9conomies de 11 millions de francs. Bernard Pulver s'exprime aussi sur l'affaire de la poign\u00e9e de main, cet \u00e9tudiant qui a refus\u00e9 de serrer la main \u00e0 son enseignante pour des raisons religieuses. Selon lui, m\u00eame si aucxun r\u00e8glmentr n'existe \u00e0 Bern sur la n\u00e9cessit\u00e9 de seerrer la main \u00e0 son enisegnantr, un tel comporement n'est pas accpetable. ... Il parle de la sitiatzion des r\u00e9fugi\u00e9s: on ne risque pas sa vie en fuyant, juste dans l'espoiur de gangner 100 francs de plus par mois d\u00e9clare-t-il dans cette longue interview. \r\nCette bernerzeitung... qui n'avait pas rat\u00e9 le conseiller d'Etat bernois sur le d\u00e9part Philippe Perrenoud... elle avait notamment dit qu'il laissait une \"champ de ruine\" au moment de quitter son poste. Il est en interview ce matin dans le Temps. Et rel\u00e8ve les probl\u00e8mes de communications qu'a eu pour effet d'\u00eatre pris pour la t\u00eate de turc de la droite et des m\u00e9dias al\u00e9maniques. Une presse qui n'avait fait que descendre son travail, dit-il ce matin. \r\n^\u00e7a y'est le virage \u00e0 droite entre dans sa phase concr\u00e8te titre ce matin l'Argauerzeitung .. Hier le conseil national de droite a marqu\u00e9 de son empreinte le programme de l\u00e9gilsature du gouvernement : le bloc de droite a exig\u00e9e des mesures d'\u00e9conomies, et en m'\u00eame temps rendu ol'\u00e9cponomie plus libre  ... notamment en refusant les quotas de femmes et la r\u00e9vision di droit des actionnaires. Le d\u00e9bat a montr\u00e9 que le virage \u00e0 droizte \u00e9tait plus qu'une th\u00e9orie m\u00e9diatique.\r\n***Tchernobyl, la catastrophe nucl\u00e9aire, c'\u00e9tait il y a tout juste 30 ans aujourd'hui...\r\nC\u00f4t\u00e9 romand, tous les journaux y reviennent... Avec des reportages dans les zones contamin\u00e9es, des t\u00e9moignages, certains ouvrent sur la question nucl\u00e9aire en Suisse: comment tirer la prise, par exemple, dans 24h et la Tribune de Gen\u00e8ve. Tchernobyl, dont nous n'avons pas tir\u00e9 toutes les le\u00e7ons, dit l'\u00e9dito du Temps. L'ennemi est encore bien l\u00e0. Les propos de la vert-lib\u00e9rale Isabelle Chevalley dans la Libert\u00e9, le Nouvelliste ou l'Express-L'impartial. Elle s'est rendue dans le p\u00e9rim\u00e8tre d'exclusion.\r\nLe meilleur titre, c'est celui du Matin: Techernobyl fait toujours tic-tac. Et en photo, les unes des journaux de l'\u00e9poque: \"Silence de mort\", \"Sur nos t\u00eates\", \"la peur des suisses\". \r\nLa reconqu\u00eate des zones irradi\u00e9es: la nature reprend ses droits, raconte ce matin le Tagesanzeiger. Photos d'un loup. d'un troupeau d'\u00e9lan, d'un li\u00e8vre ou encore d'une loutre, qui ont repris posession de leur territoire et qui profite de cette zone d\u00e9peupl\u00e9e. Huit ans \u00e0 peine apr\u00e8s la catastrophe, les scientifiques observaient trois fois plus d'animaux qu'avant. Les effets n\u00e9gatifs de la radio activit\u00e9 sur les animaux sont visiblement moins importants que pr\u00e9vu.\r\n***Et pour finir...une histoire d'arroseur... arros\u00e9...\r\nCa se passe en Allemagne...  en cherchant sur Youtube des vid\u00e9os sur l'extr\u00eame droite ou les groupes anti-immigration, on tombe sur 9 petits films... \u00e9tonnants: des r\u00e9fugi\u00e9s, un par film, qui d\u00e9monte les id\u00e9es re\u00e7ues sur... les r\u00e9fugi\u00e9s. Non, il n'y a pas que l'argent qui  m'int\u00e9resse, je n'ai simplement plus de maison, ou alors: je n'ai jamais viol\u00e9 la loi, contrairement au patron de Pegida - le mouvement anti-immigr\u00e9s. Ceux qui ont mis sur pied cette campagne expliquent: tout est tellement polaris\u00e9 autour des r\u00e9fugi\u00e9s, qu'on est soit gauchiste si on les soutient, soit n\u00e9onazi si on est seulement sceptique sur la politique d'asile. Leur id\u00e9e, c'est de briser ce mur par l'humour.", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-04-26T06:44:00_revue-de-presse", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-04-26T06:44:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658377", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658377", "ece-7658359"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "La chronique de Jean-Pierre Amann", "id": "sound-05525F69-6F1B-4591-A630-D73A3A11353D", "durationSec": 694, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n-\tNe laissez pas votre hymne national jou\u00e9 par un orchestre \u00e9gyptien\r\n<http://www.lepoint.fr/insolite/l-orchestre-de-l-armee-egyptienne-massacre-la-marseillaise-18-04-2016-2033078_48.php>\r\no\u00f9 \r\n<https://www.youtube.com/watch?v=0yGJYryj-QY>\r\n-\tHommage tardif \u00e0 la chanteuse noire Marian Anderson qui figurera sur les nouveaux billets de 5$\r\n<http://slippedisc.com/2016/04/banned-from-the-met-marian-will-appear-on-the-5-bill/>\r\n-\tQuand l'amiante s'invite \u00e0 l'op\u00e9ra\r\n<http://www.francemusique.fr/actu-musicale/milan-et-seville-l-amiante-mine-les-operas-129307>\r\n-\tSe produire en concert avec un pied cass\u00e9\r\n<https://www.washingtonpost.com/news/style/wp/2016/04/18/violinist-breaks-a-leg-or-rather-a-foot/>\r\n-\tUn pianiste priv\u00e9 de ses deux mains\r\n<http://rbth.com/politics_and_society/2016/04/15/russian-teenager-proves-you-dont-need-hands-to-be-a-musician_585157>", "alternativeExcerpt": ["- Ne laissez pas votre hymne national jou\u00e9 par un orchestre \u00e9gyptien\n- Hommage tardif \u00e0 la chanteuse noire Marian Anderson qui figurera sur les nouveaux billets de 5$\n- Quand l'amiante s'invite \u00e0 l'op\u00e9ra\n- Se produire en concert avec un pied cass\u00e9\n- Un pianiste priv\u00e9 de ses deux mains"], "alternativeTitle": ["La chronique de Jean-Pierre Amann / MAG_2016-04-26T12:06:45_chronique-1", "Magma du 26.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7640944", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7640942"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "id": "sound-043F4541-0BD2-41D2-B1EE-D8D674A6AC63", "durationSec": 589, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Carlo Sommaruga, CN PS GE;Jozsef,Eric;Jean-Michel Cina, CE PDC VS, chef du Dpt de l'\u00e9conomie, de l'\u00e9nergie et du territoire;\u00e9r\u00f4me Desmeules, co-pr\u00e9sident de l'UDC du VS romand;Chris Froome,cycliste britannique\r\n\r\n\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(8H(1) 21 LUXLEAKS 8H) Il risque jusqu'\u00e0 10 ans de prisons pour avoir fait \u00e9clater le scandale des LuxLeaks. Le proc\u00e8s du lanceur d'alerte Antoine Deltour s'ouvre aujourd'hui dans le Grand-Duch\u00e9. Le Fran\u00e7ais est accus\u00e9 d'avoir fait fuiter des milliers de pages qui ont r\u00e9v\u00e9l\u00e9 l'\u00e9vasion fiscale massive des multinationales au Luxembourg \u00e0 l'aide du cabinet d'audit PriceWaterHouseCoopers. Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs, \r\nSur le banc des accus\u00e9s, Antoine Deltour, ancien collaborateur de Price. Il retrouvera un ex-coll\u00e8gue, lui aussi pr\u00e9venu de vol domestique, divulgation de secrets d'affaires, violation de secret professionnel et blanchiment. Comparaitra \u00e9galement le journaliste Edouard Perrin. Ce complice pr\u00e9sum\u00e9 avait r\u00e9v\u00e9l\u00e9 en premier le scandale en 2012 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise. Les LuxLeaks prendront leur dimension mondiale en 2014 sous la houlette du Consortium international des journalistes d'investigation... Celui-l\u00e0 m\u00eame qui vient de r\u00e9pandre les Panama Papers. \r\nIl ne faudra que sept jours pour r\u00e9gler le sort du lanceur d'alerte devant le tribunal. Un traitement \u00e9clair, alors qu'un an et demi apr\u00e8s l'\u00e9clatement des LuxLeaks, la question de l'\u00e9vasion fiscale est loin d'\u00eatre r\u00e9gl\u00e9e dans l'Union.\r\nRELANCE: Un absent de taille \u00e0 ce proc\u00e8s, c'est le pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne Jean-Claude Juncker\r\nL'artisan de ces arrangements fiscaux qui font scandale. Juncker prenait la t\u00eate de la Comission europ\u00e9enne quatre jours avant l'\u00e9clatement des LuxLeaks.\r\n L'ex\u00e9cutif europ\u00e9en qu'il pr\u00e9side admet, paradoxalement, que la fraude et l'\u00e9vasion fiscale co\u00fbtent chaque ann\u00e9e mille milliards d'euros \u00e0 l'Europe.\r\n(8H(2) 04 LIVRAISON DIESEL SYRIE) Nous vous le r\u00e9v\u00e9lions hier: un bateau suisse a ravitaill\u00e9 le r\u00e9gime syrien en carburant. 3 livraisons de diesel l'an dernier par un navire battant pavillon suisse dans le port de Banias en Syrie, sous le contr\u00f4le de Bachar el Assad. L'embargo concernait l'essence...mais pas le diesel...les livraisons \u00e9taient donc autoris\u00e9es...c'est une faille de la loi, estime le conseiller national socialiste genevois Carlo Sommaruga. \r\nCarlo Sommaruga avec Muriel Ballaman.\r\nLa d\u00e9l\u00e9gation du r\u00e9gime syrien aux pourparlers de Gen\u00e8ve pr\u00e9sentera tout \u00e0 l'heure \u00e0 midi....ses amendements constitutionnels au plan de paix de l'\u00e9missaire de l'ONU....Staffan de Mistura....on ne sait pas de quoi il s'agit exactement....de toute fa\u00e7on la d\u00e9l\u00e9gation de l'opposition n'est plus l\u00e0!\r\nEt si des navires de l'OTAN patrouillaient en M\u00e9diterran\u00e9e pour lutter contre les passeurs au large de la Libye...l'id\u00e9e de Matteo Renzi aurait s\u00e9duit Barack Obama....\u00e0 Hanovre...lors du sommet du pr\u00e9sident am\u00e9ricain, des premiers ministres britanique et italien, du pr\u00e9sident fran\u00e7ais et de la chanceli\u00e8re allemande...\r\n(8H(3) 12 UE-ITA ECHEC PLAN RELOCALISATIONS) Avec le retour des beaux jours, la Mare Nostrum est \u00e0 nouveau prise d'assaut par les migrants qui r\u00eavent du nord de l'Europe via l'Italie. Et cette derni\u00e8re d\u00e9nonce la frilosit\u00e9 des \u00e9tats \u00e0 appliquer le plan de relocalisation des r\u00e9fugi\u00e9s approuv\u00e9, en septembre dernier, par l'Union europ\u00e9enne....La fondation italienne Leone Moressa indique que ce programme qui pr\u00e9voit la redistribution d'environ 100 mille personnes sur deux ans dans les diff\u00e9rents pays membres est un \u00e9chec....Eric Jozsef. \r\nIls se pencheront pendant 10 jours sur la destitution de Dilma Rousseff...la commission du s\u00e9nat br\u00e9silien a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e hier...elle doit donner un pr\u00e9avis au s\u00e9ant qui votera \u00e0 la majorit\u00e9 simple en mai sur la poursuite ou non de la proc\u00e9dure engag\u00e9e contre la pr\u00e9sidente.\r\nUn \"acte terrible de d\u00e9sespoir\". \"Cela montre qu'ils sont faibles, qu'ils sont path\u00e9tiques\"...la r\u00e9action de Donald Trump \u00e0 l'alliance in\u00e9dite de ses derniers rivaux \u00e0 l'investiture r\u00e9publicaine pour l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine. Ted Cruz et John Kessik veulent \u00e9viter de se faire concurrence en Indiana, au Nouveau Mexique et dans l'Oregon...alors que 5 \u00e9tats d\u00e9signent cette nuit leur poulain et que le miliairdaire Trump est donn\u00e9 gagnant dans les 5!\r\n(8H(4) D3 VS APPLICATION LAT) Deux tiers des communes valaisannes vont devoir r\u00e9duire leurs zones \u00e0 b\u00e2tir...C'est peu, si on compare par exemple au canton de Vaud, o\u00f9 trois-quarts des communes sont concern\u00e9es par un tel d\u00e9zonage. Contraint \u00e0 l'exercice par la loi sur l'am\u00e9nagement du territoire, la LAT, vot\u00e9e en 2013, le Valais s'y est pli\u00e9 \u00e0 contrecoeur. Et il a pr\u00e9sent\u00e9 hier le plan directeur cantonal qu'il met \u00e0 l'enqu\u00eate. Marie Giovanola\r\n(8H(5) 07 SYNTHESE COMPTES ROMANDSA) 60'000 francs de b\u00e9n\u00e9fice au lieu des 11 mio de d\u00e9ficit du budget: les comptes 2015 du canton de Neuch\u00e2tel sont meilleures que pr\u00e9vus....un constat que l'on peut tirer pour l'ensemble des cantons romands.... Ils sont tous dans les chiffres noirs, sauf ceux du canton de Gen\u00e8ve... qui bouclent n\u00e9anmoins sur un r\u00e9sultat r\u00e9jouissant...  Maurice Doucas... \r\noutre sarine...Lucerne souhaite suspendre un an son syst\u00e8me de frein \u00e0 l'endettement pour permettre aux mesures d'\u00e9conomie pr\u00e9vues de d\u00e9ployer leurs effets. La grand conseil se prononcera en juin...\r\n(8H(6) 16 CYCLISME TDR) 4km de prologue dans les rues de la Chaux-de-Fonds: le 70e Tour cycliste de Romandie d\u00e9bute aujourd'hui...dans le froid et sous la pluie.  \r\nDeux grands favoris cette ann\u00e9e: le Colombien Nairo Quintana et le Britannique Chris Froome, qui tentera de s'imposer pour la troisi\u00e8me fois. Mais qui appr\u00e9hende les conditions atmosph\u00e9riques, surtout lors des arriv\u00e9es \u00e0 Morgins et \u00e0 Villars-sur-Ollon...\r\nDes propos recueillis par J\u00e9r\u00f4me Jeannin.\r\nUn prologue \u00e0 suivre en direct d\u00e8s 15H30 sur RTS.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2016-04-26T08:00:00_le-journal-de-8h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2016-04-26T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658373", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Jozsef, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658373", "ece-7658355"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Interview d'Adama Dieng, charg\u00e9 de la pr\u00e9vention du g\u00e9nocide \u00e0 l'ONU", "id": "sound-3E8E549F-9755-4A00-9989-4F37F5111E9A", "durationSec": 701, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Adama Dieng, Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral adjoint de l'ONU, Conseiller sp\u00e9cial pour la pr\u00e9vention du g\u00e9nocide\r\nApr\u00e8s les horreurs du Rwanda en 1994, puis des Balkans, l'ONU a nomm\u00e9 un haut responsable charg\u00e9 de la pr\u00e9vention du g\u00e9nocide. Adama Dieng, Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral adjoint des Nations-Unies assume ce r\u00f4le et participait lundi soir \u00e0 une table ronde organis\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve par le magazine continentpremier.com et le Club Suisse de la Presse sur le sujet, son interview.\r\n\r\n* * Interview d'Adama Dieng, charg\u00e9 de la pr\u00e9vention du g\u00e9nocide \u00e0 l'ONU LANCEMENT 2 / PREVENTION DES GENOCIDES - ADAMA DIENG\r\n  DIGAS VIRGULE 33''\r\n***Apr\u00e8s les horreurs du Rwanda en 1994, puis des Balkans, l'ONU a nomm\u00e9 un haut-responsable charg\u00e9 de la pr\u00e9vention du  g\u00e9nocide.\r\nCet homme, aujourd'hui, c'est Adama Dieng, Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral adjoint des Nations-Unies. Il participait hier soir \u00e0 une table ronde organis\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve par le magazine continentpremier.com et le Club Suisse de la Presse sur le sujet.\r\nJuste avant cela, Adama Dieng nous a accord\u00e9 un entretien. Il a commenc\u00e9 par nous dire sa pr\u00e9occupation quant \u00e0 la situation au Burundi: 500 morts, plus de 200'000 d\u00e9plac\u00e9s, suite aux violences d\u00e9clench\u00e9es par la r\u00e9-\u00e9lection du pr\u00e9sident Pierre Nkurunziza l'ann\u00e9e derni\u00e8re...\r\n  DIGAS 10'32''\r\n***EXTRO: Adama Dieng, Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral adjoint de l'ONU, Conseiller sp\u00e9cial pour la pr\u00e9vention du g\u00e9nocide.\r\n>>> VIRGULE IDENT", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s les horreurs du Rwanda en 1994, puis des Balkans, l'ONU a nomm\u00e9 un haut responsable charg\u00e9 de la pr\u00e9vention du g\u00e9nocide. Adama Dieng, Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral adjoint des Nations-Unies assume ce r\u00f4le et participait lundi soir \u00e0 une table ronde organis\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve par le magazine continentpremier.com et le Club Suisse de la Presse sur le sujet, son interview."], "alternativeTitle": ["Interview d'Adama Dieng, charg\u00e9 de la pr\u00e9vention du g\u00e9nocide de l'ONU / TUM_2016-04-26T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 26.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658344", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658342"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le Conseil national d\u00e9bat de l'extension de la libre circulation \u00e0 la Croatie", "id": "sound-60505EAE-6704-4FD0-8C3C-4F4E5C0A6B3F", "durationSec": 98, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Conseil national d\u00e9bat ce mardi de l'extension de la libre circulation avec la Croatie. La ratification de cet accord avait \u00e9t\u00e9 suspendue apr\u00e8s le 9 f\u00e9vrier 2014. Aujourd'hui, la mise en ouvre de l'initiative UDC n'est pas encore r\u00e9alis\u00e9e, mais une majorit\u00e9 politique veut avancer sur le dossier croate.\r\n\r\n* * Le Conseil national d\u00e9bat de l'extension de la libre circulation \u00e0 la Croatie  \r\nLe Conseil national d\u00e9bat en ce moment de l'extension de la libre-circulation avec la Croatie... \r\nLa ratification de cet accord avait \u00e9t\u00e9 suspendue apr\u00e8s le 9 f\u00e9vrier 2014, et l'acceptation de l'initiative de l'UDC dite \"contre l'immigration de masse\"...\r\nCons\u00e9quence: la Suisse avait \u00e9t\u00e9 exclue des accords avec l'Union Europ\u00e9enne sur la recherche, sur les \u00e9changes d'\u00e9tudiants et sur la culture. ...\r\nAujourd'hui, la mise en oeuvre de l'initiative UDC n'est pas encore r\u00e9alis\u00e9e... Et pourtant, une majorit\u00e9 politique veut avancer sur le dossier croate, \r\nThibaut Schaller.\r\nDIRECT", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil national d\u00e9bat ce mardi de l'extension de la libre circulation avec la Croatie. La ratification de cet accord avait \u00e9t\u00e9 suspendue apr\u00e8s le 9 f\u00e9vrier 2014. Aujourd'hui, la mise en \u0153uvre de l'initiative UDC n'est pas encore r\u00e9alis\u00e9e, mais une majorit\u00e9 politique veut avancer sur le dossier croate."], "alternativeTitle": ["Le Conseil national d\u00e9bat de l'extension de la libre circulation \u00e0 la Croatie / 12H30_2016-04-26T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 26.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658398", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658390"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Willy Brandt (2/5) : Une ville partag\u00e9e.", "id": "sound-19F7BD7F-7251-44E7-B95D-379AF17BC8A2", "durationSec": 3390, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une ville partag\u00e9e.\r\nApr\u00e8s une s\u00e9rie de missions entre la Norv\u00e8ge et l'Allemagne, c'est \u00e0 tout autre front que le jeune Willy Brandt va se frotter. Beaucoup plus au sud. Pour s'y rendre, il prend le train \u00e0 Oslo muni d'un laisser passer polonais monnay\u00e9 contre quelques billets gliss\u00e9s dans son passeport norv\u00e9gien, et de l\u00e0 encha\u00eene les \u00e9tapes. Dantzig tout d'abord, puis Copenhague, qu'il accoste \u00e0 bord d'un cargo danois. Sur place, il s'enquiert de quelque mission, rien ne lui est propos\u00e9 en dehors de ce poste d'agent de liaison en Espagne \u00e0 qui l'on promet une mission importante mais aucun moyen de survie. Brandt poursuit son p\u00e9riple:Jutland, Anvers d'o\u00f9 il prend le train pour Paris.\r\nUsant du m\u00eame m\u00e9canisme lui ayant permis d'obtenir un laisser passer polonais, il r\u00e9ussit \u00e0 repartir avec en poche, cette fois, le visa pour l'Espagne. D\u00e9part Gare d'Austerlitz premi\u00e8re \u00e9tape: Perpignan et de l\u00e0 les moyens du bord pour rejoindre avec les plus grandes difficult\u00e9s Barcelone.\r\n\r\n* * Apr\u00e8s une s\u00e9rie de missions entre la Norv\u00e8ge et l'Allemagne, c'est \u00e0 tout autre front que le jeune Willy Brandt va se frotter. Beaucoup plus au sud. Pour s'y rendre, il prend le train \u00e0 Oslo muni d'un laisser passer polonais monnay\u00e9 contre quelques billets gliss\u00e9s dans son passeport norv\u00e9gien, et de l\u00e0 encha\u00eene les \u00e9tapes. Dantzig tout d'abord, puis Copenhague, qu'il accoste \u00e0 bord d'un cargo danois. Sur place, il s'enquiert de quelque mission, rien ne lui est propos\u00e9 en dehors de ce poste d'agent de liaison en Espagne \u00e0 qui l'on promet une mission importante mais aucun moyen de survie. Brandt poursuit son p\u00e9riple Jutland, Anvers d'o\u00f9 il prend le train pour Paris.\r\nUsant du m\u00eame m\u00e9canisme lui ayant permis d'obtenir un laisser passer polonais, il r\u00e9ussit \u00e0 repartir avec en poche, cette fois, le visa pour l'Espagne.D\u00e9part Gare d'Austerlitz premi\u00e8re \u00e9tape : Perpignan et de l\u00e0 les moyens du bord pour rejoindre avec les plus grandes difficult\u00e9s Barcelone.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 26.04.2016", "Histoire vivante du 26.04.2016", "Willy Brandt (2/5) / HV_2016-04-26T20:03:45_histoire-vivante", "Willy Brandt (2/5) / HV_2016-04-26T20:03:45_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Une ville partag\u00e9e.\nApr\u00e8s une s\u00e9rie de missions entre la Norv\u00e8ge et l\u02b9Allemagne, c\u02b9est \u00e0 tout autre front que le jeune Willy Brandt va se frotter. Beaucoup plus au sud. Pour s\u02b9y rendre, il prend le train \u00e0 Oslo muni d\u02b9un laisser passer polonais monnay\u00e9 contre quelques billets gliss\u00e9s dans son passeport norv\u00e9gien, et de l\u00e0 encha\u00eene les \u00e9tapes. Dantzig tout d\u02b9abord, puis Copenhague, qu\u02b9il accoste \u00e0 bord d\u02b9un cargo danois. Sur place, il s\u02b9enquiert de quelque mission, rien ne lui est propos\u00e9 en dehors de ce poste d\u02b9agent de liaison en Espagne \u00e0 qui l\u02b9on promet une mission importante mais aucun moyen de survie. Brandt poursuit son p\u00e9riple:Jutland, Anvers d\u02b9o\u00f9 il prend le train pour Paris.\nUsant du m\u00eame m\u00e9canisme lui ayant permis d\u02b9obtenir un laisser passer polonais, il r\u00e9ussit \u00e0 repartir avec en poche, cette fois, le visa pour l\u02b9Espagne. D\u00e9part Gare d\u02b9Austerlitz premi\u00e8re \u00e9tape: Perpignan et de l\u00e0 les moyens du bord pour rejoindre avec les plus grandes difficult\u00e9s Barcelone.", "Une ville partag\u00e9e.\nApr\u00e8s une s\u00e9rie de missions entre la Norv\u00e8ge et l\u02b9Allemagne, c\u02b9est \u00e0 tout autre front que le jeune Willy Brandt va se frotter. Beaucoup plus au sud. Pour s\u02b9y rendre, il prend le train \u00e0 Oslo muni d\u02b9un laisser passer polonais monnay\u00e9 contre quelques billets gliss\u00e9s dans son passeport norv\u00e9gien, et de l\u00e0 encha\u00eene les \u00e9tapes. Dantzig tout d\u02b9abord, puis Copenhague, qu\u02b9il accoste \u00e0 bord d\u02b9un cargo danois. Sur place, il s\u02b9enquiert de quelque mission, rien ne lui est propos\u00e9 en dehors de ce poste d\u02b9agent de liaison en Espagne \u00e0 qui l\u02b9on promet une mission importante mais aucun moyen de survie. Brandt poursuit son p\u00e9riple:Jutland, Anvers d\u02b9o\u00f9 il prend le train pour Paris.\nUsant du m\u00eame m\u00e9canisme lui ayant permis d\u02b9obtenir un laisser passer polonais, il r\u00e9ussit \u00e0 repartir avec en poche, cette fois, le visa pour l\u02b9Espagne. D\u00e9part Gare d\u02b9Austerlitz premi\u00e8re \u00e9tape: Perpignan et de l\u00e0 les moyens du bord pour rejoindre avec les plus grandes difficult\u00e9s Barcelone."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7641301", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7641301", "ece-7641300"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Dominique Choffat", "id": "sound-9828EFFE-F06F-4464-A917-22FD21E81108", "durationSec": 877, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Elisabeth Schneider-Schneiter, CN PDC BS;Jean-Michel Cina, CE PDC VS, chef du Dpt de l'\u00e9conomie, de l'\u00e9nergie et du territoire;\u00e9r\u00f4me Desmeules, co-pr\u00e9sident de l'UDC du VS romand;Nadedzda Koutepova,, qui se bat pour faire reconna\u00eetre les victimes de la catastrophe de Tchernobyl;Alain Berset, CF PS FR, chef du DFI;Samy Kanaan, membre du comit\u00e9 de l'Union des Villes Suisses:;Bardet, Romain;Thierry Berney, chef du service de transplantation des HUG\r\n\r\n\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Dominique Choffat (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(01/RASA) Trouver une solution pour respecter \u00e0 la fois la volont\u00e9 populaire du 9 f\u00e9vrier et les accords bilat\u00e9raux.\r\nTel est l'objectif poursuivi par le laboratoire d'id\u00e9es Foraus. \r\nEt ce groupe de r\u00e9flexion n'h\u00e9site pas \u00e0 proposer de r\u00e9\u00e9crire, tout simplement, de r\u00e9\u00e9crire la constitution.\r\nIl pr\u00e9sente donc un contre-projet \u00e0 l'initiative RASA, une initiative qui veut biffer de la constitution le texte de l'UDC dit \"contre l'immigration de masse\". \r\nForaus propose une ligne m\u00e9diane, Thibaut Schaller, histoire d'\u00e9viter un quitte ou double risqu\u00e9 pour le gouvernement.\r\n  MAG 1'02\r\n(03/RASA) Alors, ce changement de la constitution, il aurait pour but d'\u00e9liminer le terme \"contingent\".\r\nTout en pr\u00e9cisant bien que la Suisse pourrait g\u00e9rer son immigration en fonction de ses int\u00e9r\u00eats \u00e9conomiques. \r\nEt cette propostion du groupe Foraus, Elisabeth Schneider-Schneiter y croit.\r\nLa conseill\u00e8re nationale PDC pr\u00e9voit m\u00eame un large soutien politique, y compris au sein du gouvernement.\r\nSON COURT!!!\r\n(D3/VS application LAT) *** Et c'est un autre sujet de discorde dont on va parler maintenant: la fameuse LAT, la loi sur l'am\u00e9nagement du territoire...\r\nDeux tiers des communes valaisannes vont devoir r\u00e9duire leurs zones \u00e0 b\u00e2tir.\r\nC'est peu, si l'on compare ce chiffre au canton de Vaud, par exemple, o\u00f9 trois-quarts des communes sont concern\u00e9es par un tel d\u00e9zonage. \r\nMais le Valais s'est pli\u00e9 \u00e0 contre-coeur \u00e0 cette loi, vot\u00e9e en 2013. \r\nIl a finalement pr\u00e9sent\u00e9 hier le plan directeur cantonal qu'il met \u00e0 l'enqu\u00eate. Marie Giovanola\r\n  MAG 1'32\r\n((Le Valais a toujours souhait\u00e9 limiter au strict minimum la r\u00e9duction des zones \u00e0 b\u00e2tir. Une r\u00e9duction pr\u00e9vue par la LAT si les r\u00e9serves de terrains constructibles d'une commune d\u00e9passent les besoins pour les 15 prochaines ann\u00e9es. Objectif: lutter contre le mitage du territoire. Pour d\u00e9zoner sans causer trop de douleur, le canton a pr\u00e9vu un concept sur 30 ans. Une fa\u00e7on de faire valid\u00e9e par la Conf\u00e9d\u00e9ration. Jean-Michel Cina, ministre valaisan de l'\u00e9conomie, de l'\u00e9nergie et du territoire.\r\n.....\r\nTout ce qui d\u00e9passe les besoins pour 15 ans sera toutefois plac\u00e9 en zone bloqu\u00e9e. L'UDC avait d\u00e9j\u00e0 fait part de son m\u00e9contentement l'an dernier lors des premiers d\u00e9bats au Parlement. Elle s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 nouveau pour critiquer un d\u00e9zonage massif, hors de toute proportionnalit\u00e9.\r\nJ\u00e9r\u00f4me Desmeules, co-pr\u00e9sident de l'UDC du Valais romand.\r\n..........\r\nLe Grand conseil valaisan remettra l'ouvrage sur le m\u00e9tier \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e ou au d\u00e9but 2017... Le projet sera ensuite soumis \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration pour une approbation esp\u00e9r\u00e9e en 2018...))\r\n(D1/Tchernobyl) *** C'\u00e9tait aussi un 26 avril, il y a tout juste 30 ans aujourd'hui. \r\nLe dramatique accident nucl\u00e9raire de Tchernobyl reste bien pr\u00e9sent dans nos esprits.\r\nEt pourtant, bien avant Tchernobyl, l'URSS a connu un autre d\u00e9sastre nucl\u00e9aire d'une grande ampleur, un d\u00e9sastre longtemps tenu cach\u00e9. \r\nIl s'agit de l'usine nucl\u00e9aire de Ma\u00efak, dans l'Oural.\r\nEt depuis quinze ans, une activiste de la r\u00e9gion, Nadej-da Kouti\u00e8-pova, se bat pour faire reconnaitre les victimes de cette catastrophe. Isabelle Cornaz. \r\n   MAG 1'38\"\r\n(10/Hanovre Syrie) *** Le menu \u00e9tait copieux hier \u00e0 Hanovre: entre la Syrie, la Lybie et la menace de l'\u00e9tat islamique.\r\nCes grands sujets d'actualit\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9battu dans le cadre d'un mini sommet, r\u00e9uni autour de la chanceli\u00e8re Angela Merkel. \r\nBarack Obama, Fran\u00e7ois Hollande, les premiers ministres britannique et italien, David Cameron et Matteo Renzi, tout ce petit monde s'est retrouv\u00e9 pour quelques heures, dans la capitale de la Basse Saxe. Blandine Milcent.\r\n  MAG 58\"\r\nLa Syrie, qui est donc au coeur des inqui\u00e9tudes internationales.\r\nLa Syrie, plus exactement, le r\u00e9gime syrien, s'est vue ravitaill\u00e9 en carburant par un bateau suisse. \r\nC'est une information de la RTS. \r\nLes faits remontent \u00e0 l'ann\u00e9e derni\u00e8re: \r\nTrois livraisons de diesel ont \u00e9t\u00e9 achemin\u00e9es par un navire battant pavillon suisse, dans le port de Banias en Syrie.\r\nLes autorit\u00e9s suisses confirment la l\u00e9galit\u00e9 de toute cette op\u00e9ration.\r\n(D2/culture) *** La Conf\u00e9d\u00e9ration, mais aussi les cantons, villes et communes se sont mis d'accord sur un programme culturel commun. \r\nTouss ensemble, ils se sont attel\u00e9s \u00e0 d\u00e9finir des priorit\u00e9s pour la p\u00e9riode allant de 2016 \u00e0 2020: \r\nIls veulent mieux promouvoir la littt\u00e9rature, davantage impliquer les citoyens dans la vie culturelle, ou encore d\u00e9finir le soutien aux mus\u00e9es.\r\nC'est la premi\u00e8re fois qu'ils \u00e9tablissent ainsi un plan d'action commun sur cinq ans. \r\nLeur objectif, Alexandra Richard, c'est de mener une politique culturelle nationale, mais dans un esprit f\u00e9d\u00e9raliste:\r\n MAG 1'20\r\n(08/bus B\u00e2le-ZH) *** Une heure est demie pour relier Zurich \u00e0 l'a\u00e9roport de B\u00e2le-Mulhouse.... en bus!\r\nMais oui, cette offre, c'est la compagnie allemande Mein Fernbus Flixbus qui la propose depuis hier.\r\nIl est donc possible de faire cet itin\u00e9raire dans les deux sens, et plusieurs fois par jour. \r\nCette compagnie allemande poursuit d\u00e9cid\u00e9ment son expansion, apr\u00e8s la lib\u00e9ralisation du march\u00e9 des bus en Europe.\r\nAu grand dam des transporteurs traditionnels. Romain Bardet.\r\n  SON 56''\r\n(20/ HUG) C'est une premi\u00e8re mondiale.\r\nUne personne s\u00e9ropositive a pu donner son foie \u00e0 un patient en attente de greffe, lui aussi porteur du VIH. \r\nEt cette transplantation, elle a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e aux H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve il y a six mois, elle a \u00e9t\u00e9 rendue publique hier. \r\nLa loi suisse est la seule au monde \u00e0 permettre aux personnes contamin\u00e9es d'\u00eatre donneuses d'organes. \r\nElle le permet depuis 2007 d\u00e9j\u00e0. \r\nVirginie Matter a demand\u00e9 \u00e0 Thierry Berney, chef du service de transplantation des HUG, pourquoi il a fallu attendre 9 ans pour que la premi\u00e8re greffe ait lieu.\r\n DIGAS 46\"\r\n(Cannes) Et on boucle ce journal avec panache.\r\nLe panache du 69\u00e8me festival de Cannes.\r\nLa s\u00e9lection est sous toit. Et puis, la composition du jury est connue. \r\nUn jury tr\u00e8s f\u00e9minin cette ann\u00e9e. 4 femmes sur neuf membres.\r\nUn jury tr\u00e8s professionnel aussi, puisque tous ceux qui le composent appartiennent au 7\u00e8me art.\r\nCe rendez-vous du cin\u00e9ma tiendra le haut de l'affiche du 11 au 22 mai prochains.\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Le ciel restera couvert aujourd'hui, avec de rares pr\u00e9cipitations encore possibles.\r\nC\u00f4t\u00e9 temp\u00e9ratures, il fera jusqu'\u00e0 9 degr\u00e9s au meilleur de la journ\u00e9e, 13 en Valais.\r\nDemain, le temps sera changeant, avant un retour du soleil d\u00e8s jeudi.\r\nUne embellie qui fera remonter quelque peu les temp\u00e9ratures.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Nouveau Traitement) \r\n(M\u00e9t\u00e9o Simon) C'est en Valais central que le soleil devrait faire quelques apparitions ce mardi, partout ailleurs il\r\nbrillera pas son absence. Les pr\u00e9cipitations qui arriveront par l'ouest resteront peu soutenues durant\r\nune grande partie de la journ\u00e9e, puis s'intensifieront la nuit prochaine. La limite des chutes de neige,\r\nvoisine de 900 m, s'abaissera vers 600 m d'ici \u00e0 mercredi matin. Les temp\u00e9ratures, d\u00e9j\u00e0 relativement\r\ndouces actuellement, avoisineront les 10 degr\u00e9s \u00e0 leur maximum. Le vent d'ouest restera soutenu\r\ntoute la journ\u00e9e au nord des Alpes.\r\nMercredi, le temps sera instable et frais avec des giboul\u00e9es, plus fr\u00e9quentes le long des Pr\u00e9alpes. Le\r\nvent soufflera fort dans la vall\u00e9e du Rh\u00f4ne, et les maxima resteront inf\u00e9rieurs \u00e0 10\u00b0. Gare au gel\r\ndurant la nuit suivante, il pourrait \u00eatre marqu\u00e9 !\r\nLe soleil sera de retour jeudi et vendredi, mais dans une ambiance toujours fra\u00eeche.", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Dominique Choffat", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Dominique Choffat / JDM_2016-04-26T06:00:00_le-journal-de-6h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Dominique Choffat / JDM_2016-04-26T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658380", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Virginie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658380", "ece-7658363"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : R\u00e9glement du camping [document d'archive]", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EDE274A5-3693-4DD2-874B-238D52EE3C0D", "durationSec": 90, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-04-26T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-04-26T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7640968", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7640968", "ece-7640965"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 26.04.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0D07EDA1-B0A7-4786-961C-E410B03BCB7E", "durationSec": 250, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2016-04-26T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2016-04-26T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7641010", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7641010", "ece-7640993"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "S\u00e9rie sur le Tour de Romandie (1/4): la lutte contre la triche m\u00e9canique", "id": "sound-AD58428B-F3F9-403B-A3F2-E18E1794C792", "durationSec": 129, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AVR2016\r\nLe Tour de Romandie d\u00e9bute ce mardi. Pour la premi\u00e8re fois cette ann\u00e9e, l'UCI va op\u00e9rer des contr\u00f4les sur les v\u00e9los pour tenter de d\u00e9busquer des moteurs \u00e9lectriques.\r\n\r\n* * S\u00e9rie sur le Tour de Romandie (1/4): la lutte contre la triche m\u00e9canique DIRECT Studio Lausanne\r\nLe Tour de Romandie d\u00e9bute cet apr\u00e8s-midi par un prologue de 4km dans les rues de La Chaux-de-Fonds.\r\nPour la premi\u00e8re fois cette ann\u00e9e, J\u00e9r\u00f4me Jeannin, des contr\u00f4les seront op\u00e9r\u00e9s sur les v\u00e9los, pour tenter de d\u00e9busquer des moteurs \u00e9lectriques...\r\nLe sujet n'a  jamais \u00e9t\u00e9 aussi sensible... surtout depuis la diffusion d'une enqu\u00eate de Stade 2, il y a dix jours. Enqu\u00eate qui comprend des images film\u00e9es en course avec des cam\u00e9ras thermiques, et qui r\u00e9v\u00e8lent des sources  d'\u00e9nergie suspectes dans les p\u00e9daliers de certains v\u00e9los... C'est dans ce contexte tendu qu'une \u00e9quipe de trois commissaires va op\u00e9rer des contr\u00f4les sur ce Tour de Romandie.\r\nUn moteur \u00e9lectrique, c'est si facile \u00e0 cacher?\r\nIl faut bien imaginer qu'on parle de mini-moteurs, de la taille d'un briquet. Avec un batterie au lithium qu'on peut dissimuler dans le tube de selle, dans le cadre, dans le p\u00e9dalier ou dans le moyeu arri\u00e8re. De tous petits moteurs, mais tr\u00e8s sophistiqu\u00e9s et \u00e9tonnement puissants, qui seraient capable de produire jusqu'\u00e0 250 watts... .\r\nLa technologie existe, mais a-t-elle d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9e en course?\r\nIl y a un seul cas de dopage m\u00e9canique av\u00e9r\u00e9: celui d'une coureuse belge attrap\u00e9e lors des mondiaux de cyclo-cross en d\u00e9but d'ann\u00e9e. Sinon, ce ne sont que des rumeurs, aliment\u00e9es par certaines performances suspectes. Par une tendance toujours plus fr\u00e9quente \u00e0 changer de v\u00e9los pendant la course. Et \u00e0 enlever les roues le plus vite possible apr\u00e8s l'arriv\u00e9e. Aliment\u00e9es aussi par un agent de coureur, qui affirme d\u00e9tenir la preuve que ces moteurs sont utilis\u00e9s depuis plusieurs ann\u00e9es.\r\nLes contr\u00f4les sont-ils suffisants?\r\nEn termes de quantit\u00e9 oui. Plus de 200 v\u00e9los ont \u00e9t\u00e9 contr\u00f4l\u00e9s ce printemps sur le Tour des Flandres et Paris-Roubaix.\r\nLa d\u00e9bat porte plut\u00f4t sur la m\u00e9thode d'investigation utilis\u00e9e.  L'UCI mise sur la r\u00e9sonnance magn\u00e9tique. Mais il existe d'autres technologies, dont les cam\u00e9ras thermiques... Elles offrent l'avantage de pouvoir \u00eatre utilis\u00e9es pendant la course, mais leurs images peuvent-elles constituer des preuves? Pour l'instant, l'UCI ne les utilise pas. Au contraire du Tour de France, qui devrait y avoir recours cet \u00e9t\u00e9.\r\nPour en revenir au Tour de Romandie, vous pourrez le suivre d\u00e8s cet apr\u00e8s-midi dans nos rende-vous d'information, sur sur RTSDeux et sur RTSSport.ch.", "alternativeExcerpt": ["Le Tour de Romandie d\u00e9bute ce mardi. Pour la premi\u00e8re fois cette ann\u00e9e, l'UCI va op\u00e9rer des contr\u00f4les sur les v\u00e9los pour tenter de d\u00e9busquer des moteurs \u00e9lectriques."], "alternativeTitle": ["S\u00e9rie sur le Tour de Romandie (1/4): la lutte contre la triche m\u00e9canique / 12H30_2016-04-26T12:41:00_developpement-12", "Le 12h30 du 26.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658398", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "actu radio, rubrique des sports", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658395"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pig\u00e9 !", "source": "siranau", "title": "Pig\u00e9 ! : F\u00e9minicide", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F70021BE-4AD3-40EB-AB04-FD0688CEAA5F", "durationSec": 238, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["F\u00e9minicide", "F\u00e9minicide / NMT_2016-04-26T07:45:38_pige", "F\u00e9minicide / NMT_2016-04-26T07:45:38_pige"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7641015", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067145.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7641015", "ece-7641000"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : \"Porn Portraits\" de l'artiste Patrick Struys", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8D2D7B9A-37E3-407F-9F67-F03A9638C8D0", "durationSec": 194, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Tu t'es vu devant un film de cul? Cela pourrait \u00eatre le sous-titre du projet \"Porn Portraits\" de l'artiste Patrick Struys. Il a demand\u00e9 a des amis et des inconnus via une annonce post\u00e9e sur Internet de venir participer \u00e0 une exp\u00e9rience sociale in\u00e9dite sans en dire plus.\r\nR\u00e9sultat: nos mod\u00e8les masculins et f\u00e9minins se sont retrouv\u00e9s \u00e0 l'insu de leur plein gr\u00e9 en train de regarder dans une cabine un film porno contenant des sc\u00e8nes gays et h\u00e9t\u00e9ros pendant que discr\u00e8tement Patrick prenait des photos. On passe dans cette s\u00e9rie de faci\u00e8s du rire \u00e0 la g\u00eane, de la satisfaction \u00e0 la d\u00e9ception...", "alternativeExcerpt": ["Tu t'es vu devant un film de cul? Cela pourrait \u00eatre le sous-titre du projet \"Porn Portraits\" de l'artiste Patrick Struys. Il a demand\u00e9 a des amis et des inconnus via une annonce post\u00e9e sur Internet de venir participer \u00e0 une exp\u00e9rience sociale in\u00e9dite sans en dire plus.\n\nR\u00e9sultat: nos mod\u00e8les masculins et f\u00e9minins se sont retrouv\u00e9s \u00e0 l'insu de leur plein gr\u00e9 en train de regarder dans une cabine un film porno contenant des sc\u00e8nes gays et h\u00e9t\u00e9ros pendant que discr\u00e8tement Patrick prenait des photos. On passe dans cette s\u00e9rie de faci\u00e8s du rire \u00e0 la g\u00eane, de la satisfaction \u00e0 la d\u00e9ception...", "Tu t'es vu devant un film de cul? Cela pourrait \u00eatre le sous-titre du projet \"Porn Portraits\" de l'artiste Patrick Struys. Il a demand\u00e9 a des amis et des inconnus via une annonce post\u00e9e sur Internet de venir participer \u00e0 une exp\u00e9rience sociale in\u00e9dite sans en dire plus.\n\nR\u00e9sultat: nos mod\u00e8les masculins et f\u00e9minins se sont retrouv\u00e9s \u00e0 l'insu de leur plein gr\u00e9 en train de regarder dans une cabine un film porno contenant des sc\u00e8nes gays et h\u00e9t\u00e9ros pendant que discr\u00e8tement Patrick prenait des photos. On passe dans cette s\u00e9rie de faci\u00e8s du rire \u00e0 la g\u00eane, de la satisfaction \u00e0 la d\u00e9ception...", "Tu t'es vu devant un film de cul? Cela pourrait \u00eatre le sous-titre du projet \"Porn Portraits\" de l'artiste Patrick Struys. Il a demand\u00e9 a des amis et des inconnus via une annonce post\u00e9e sur Internet de venir participer \u00e0 une exp\u00e9rience sociale in\u00e9dite sans en dire plus.\n\nR\u00e9sultat: nos mod\u00e8les masculins et f\u00e9minins se sont retrouv\u00e9s \u00e0 l'insu de leur plein gr\u00e9 en train de regarder dans une cabine un film porno contenant des sc\u00e8nes gays et h\u00e9t\u00e9ros pendant que discr\u00e8tement Patrick prenait des photos. On passe dans cette s\u00e9rie de faci\u00e8s du rire \u00e0 la g\u00eane, de la satisfaction \u00e0 la d\u00e9ception..."], "alternativeTitle": ["\"Porn Portraits\" de l'artiste Patrick Struys", "\"Porn Portraits\" de l'artiste Patrick Struys / HAP_2016-04-26T18:10:00_happy-pics", "\"Porn Portraits\" de l'artiste Patrick Struys / HAP_2016-04-26T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7641057", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7641057", "ece-7641052"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Vif d\u00e9bat \u00e0 Berne sur fond d'extension de la libre circulation \u00e0 la Croatie", "id": "sound-09D5E4D3-5286-4E64-9A18-F4E6A9C025FD", "durationSec": 154, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Conseil national a autoris\u00e9 le Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 \u00e9tendre la libre circulation \u00e0 la Croatie \u00e0 une large majorit\u00e9 ce mardi apr\u00e8s-midi. Seule l'UDC y \u00e9tait oppos\u00e9e. Mais le d\u00e9bat n'a pas \u00e9t\u00e9 un long fleuve tranquille. Sous les attaques de l'\u00e9ditorialiste Roger K\u00f6ppel, la ministre en charge du dossier, Simonetta Sommaruga, a quitt\u00e9 la salle, suivie de son groupe politique.\r\n\r\n* * Vif d\u00e9bat \u00e0 Berne sur fond d'extension de la libre circulation \u00e0 la Croatie  \r\nCela ne devait \u00eatre qu'une formalit\u00e9... le Conseil national a autoris\u00e9 le Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 \u00e9tendre la libre-circulation \u00e0 la Croatie, \u00e0 une large majorit\u00e9, tout \u00e0 l'heure, car seule l'UDC y \u00e9tait oppos\u00e9e. \r\nMais le d\u00e9bat n'a pas \u00e9t\u00e9 un long fleuve tranquille. Sous les attaques de l'\u00e9ditorialiste Roger Koeppel, la ministre en charge du dossier, Simonetta Sommaruga a quitt\u00e9 la salle, suivie de son groupe politique. \r\nRarissime sous la coupole, Thibaut Schaller... Que s'est-il produit pour en arriver l\u00e0?\r\nDIR\r\nFranchement dit: sur le fond, rien d'extraordinaire... L'UDC qui tire \u00e0 boulet rouge sur la ministre de Justice et police, c'est monnaie courante, en particulier sur ses dossiers chauds, asile et Europe. Mais sur la forme, cette fois-ci c'est all\u00e9 un peu plus loin. En effet, le nouveau tribun de l'UDC Roger Koeppel s'est attaqu\u00e9 directement \u00e0 Simonetta Sommaruga, l'accusant de ne pas nommer les choses par leur nom, de s'asseoir avec \"une frivole l\u00e9g\u00e8ret\u00e9\" sur la constitution, d'aller chercher avec sa politique des jeunes Africains... bref, la ligne rouge \u00e9tait franchie pour la ministre de Justice et police, bient\u00f4t suivie par l'entier des socialistes. L'attaque \u00e9tait en-dessous de la ceinture, a justifi\u00e9 le chef du groupe PS, Roger Nordmann... \r\n***RELANCE: Et Roger Koeppel qu'en dit-il...?\r\nEh bien lui \u00e9tait ass4ez\r\nl'apr\u00e8s-midi, nouvelle question\r\nr\u00e9ponse faiblarde... \r\nenfantillages\r\n***RELANCE: Et quelle est la morale politique de l'histoire...?", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil national a autoris\u00e9 le Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 \u00e9tendre la libre circulation \u00e0 la Croatie \u00e0 une large majorit\u00e9 ce mardi apr\u00e8s-midi. Seule l'UDC y \u00e9tait oppos\u00e9e. Mais le d\u00e9bat n'a pas \u00e9t\u00e9 un long fleuve tranquille. Sous les attaques de l'\u00e9ditorialiste Roger K\u00f6ppel, la ministre en charge du dossier, Simonetta Sommaruga, a quitt\u00e9 la salle, suivie de son groupe politique."], "alternativeTitle": ["Vif d\u00e9bat \u00e0 Berne sur fond d'extension de la libre circulation \u00e0 la Croatie / FOR_2016-04-26T18:06:00_developpement-4", "Forum du 26.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658415", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658411"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Un habitant de Fessenheim en lutte contre la centrale nucl\u00e9aire fran\u00e7aise", "id": "sound-2B6D99BA-2D9E-4C00-9BF6-F53365857969", "durationSec": 221, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gabriel Weisser, voicin de centrale nucl\u00e9aire;CATINFO_AVR2016\r\nGabriel Weisser, voisin de la centrale nucl\u00e9aire de Fessenheim, est l'un des rares habitants du village \u00e0 vouloir sa fermeture. Il a m\u00eame d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9poser plainte pour \"mise en danger de la vie d'autrui\". En marge de la journ\u00e9e de comm\u00e9morations de Tchernobyl, l'\u00e9quipe de Quinze Minutes s'int\u00e9resse aux deux centrales nucl\u00e9aires du Bugey et de Fessenheim.\r\n\r\n* * Un habitant de Fessenheim en lutte contre la centrale nucl\u00e9aire fran\u00e7aise Et en marge de cette journ\u00e9e de comm\u00e9morations. l'\u00e9quipe de Quinze Minutes s'int\u00e9resse cette semaine aux deux centrales nucl\u00e9aires du Bugey et de Fessenheim que de nombreux Suisses veulent fermer... \r\navec cette question : Comment s'organisent-ils pour y arrver ?\r\nNicolae Schiau a voulu visiter Fessenheim.. \r\nMais faute d'autorisation il a demand\u00e9 \u00e0 Gabriel Weisser de l'accompagner...\r\nCe dernier est le voisin de centrale nucl\u00e9aire alsacienne et surtout, il est l'un des rares habitants du village \u00e0 vouloir sa fermeture...\r\n Il y a quelques jours, il a m\u00eame d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9poser plainte pour \"mise en danger de la vie d'autrui\"... Sur le chemin qui m\u00e8ne \u00e0 la centrale, il explique sa motivation. \r\nExtro\u00a0: \r\nSoulignons que quelques instants apr\u00e8s l'enregistrement, Gabriel Weisser que l'on vient d'entendre et Nicolae Schiau ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s et contr\u00f4l\u00e9s par la gendarmerie. \r\nDes images, des vid\u00e9os et un reportage en continue c'est en ce momentsur les r\u00e9seaux sociaux.. avec le hashtag 15RTS...", "alternativeExcerpt": ["Gabriel Weisser, voisin de la centrale nucl\u00e9aire de Fessenheim, est l\u2019un des rares habitants du village \u00e0 vouloir sa fermeture. Il a m\u00eame d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9poser plainte pour \"mise en danger de la vie d'autrui\". En marge de la journ\u00e9e de comm\u00e9morations de Tchernobyl, l\u2019\u00e9quipe de Quinze Minutes s\u2019int\u00e9resse aux deux centrales nucl\u00e9aires du Bugey et de Fessenheim."], "alternativeTitle": ["Un habitant de Fessenheim en lutte contre la centrale nucl\u00e9aire fran\u00e7aise / 12H30_2016-04-26T12:40:00_developpement-11", "Le 12h30 du 26.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658398", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658386"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande zappette", "source": "siranau", "title": "La Grande Zappette : La triple vie de Ma\u00eetre Gims (avocat / chanteur)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B2603606-F749-4C86-BF0D-FFA7D9867EFD", "durationSec": 73, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Grande Zappette / SUPER_2016-04-26T16:50:00_la-grande-zappette", "Supersonic du 26.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7641026", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7641018"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Loi des s\u00e9ries", "source": "siranau", "title": "La loi des s\u00e9ries : \"Containment\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1AD0D05F-30AE-444E-B9D4-6C6AE6895963", "durationSec": 190, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La loi des s\u00e9ries", "La loi des s\u00e9ries / SUPER_2016-04-26T16:15:00_la-loi-des-series", "La loi des s\u00e9ries / SUPER_2016-04-26T16:15:00_la-loi-des-series"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7641028", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137705.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7641028", "ece-7641021"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Bach \u00e0 Halle, 1716-2016 (2/5) : Le Kantor de Halle", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-A55927DE-41F6-46ED-8EC8-EEEE91B75B91", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Halle"], "durationSec": 3351, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bach, Johann Sebastian"], "thematicThemes": ["gastronomie", "musique classique", "compositeur"], "excerpt": "Le dimanche 3 mai 1716, un banquet rest\u00e9 c\u00e9l\u00e8bre dans l'histoire de la musique r\u00e9unit J. S. Bach et ses homologues Johann Kuhnau et Christian Friedrich Rolle, \u00e0 l'issue du concert d'inauguration du nouvel orgue de la Marienkirche de Halle (Saxe-Anhalt) qu'ils ont examin\u00e9.\r\n\r\nLes archives paroissiales ont conserv\u00e9 non seulement le document de l'expertise, muni du cachet en cire de Bach, mais elles ont gard\u00e9 la trace de toutes les d\u00e9penses de ces jours fastes, des frais de voyage des musiciens aux d\u00e9penses de vin et de bi\u00e8re, du d\u00e9tail du menu \u00e0 la vaisselle cass\u00e9e.300 ans plus tard, David Meichtry suit les pas de Bach, s'arr\u00eatant d'abord lundi en Thuringe pour un concert et une visite de la maison natale, puis poursuivant le p\u00e8lerinage \u00e0 Halle, ville musicale s'il en est, qui a vu na\u00eetre Samuel Scheidt, Georg Friedrich H\u00e4ndel, Robert Franz. \u00c0 la Marienkirche, c'est le Kantor Ir\u00e9n\u00e9e Peyrot, lyonnais de naissance, qui nous re\u00e7oit. En 2005 il a succ\u00e9d\u00e9 \u00e0 Scheidt, \u00e0 W. Fr. Bach et \u00e0 des musiciens moins connus mais qui n'en ont pas moins marqu\u00e9 l'histoire, W. Brade, Fr. W. Zachow, G. Kirchhoff.La Biblioth\u00e8que paroissiale et les mus\u00e9es musicaux de la ville nous ouvrent aussi leurs portes et leurs manuscrits pr\u00e9cieux, gr\u00e2ce aux musicologues Konstanze Musketa de la H\u00e4ndel-Haus et Christiane Hausmann des Archives Bach de Leipzig, et \u00e0 la biblioth\u00e9caire de Ste-Marie, Anke Fiebiger.", "alternativeTitle": ["Musique en m\u00e9moire du 26.04.2016", "Bach \u00e0 Halle, 1716-2016 2/5 / MEM_2016-04-26T10:04:15_musique-en-memoire", "Musique en m\u00e9moire du 26.04.2016", "Bach \u00e0 Halle, 1716-2016 2/5 / MEM_2016-04-26T10:04:15_musique-en-memoire"], "alternativeExcerpt": ["Le dimanche 3 mai 1716, un banquet rest\u00e9 c\u00e9l\u00e8bre dans l\u02b9histoire de la musique r\u00e9unit J. S. Bach et ses homologues Johann Kuhnau et Christian Friedrich Rolle, \u00e0 l\u02b9issue du concert d\u02b9inauguration du nouvel orgue de la Marienkirche de Halle (Saxe-Anhalt) qu\u02b9ils ont examin\u00e9.", "Le dimanche 3 mai 1716, un banquet rest\u00e9 c\u00e9l\u00e8bre dans l\u02b9histoire de la musique r\u00e9unit J. S. Bach et ses homologues Johann Kuhnau et Christian Friedrich Rolle, \u00e0 l\u02b9issue du concert d\u02b9inauguration du nouvel orgue de la Marienkirche de Halle (Saxe-Anhalt) qu\u02b9ils ont examin\u00e9."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7640947", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423797.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "organiste", "name": "Peyrot, Ir\u00e9n\u00e9e", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue", "name": "Musketa, Konstanze", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Colpi, Barbara", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7640947", "ece-7640946"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Les \"investisseurs activistes\" arrivent en Europe", "id": "sound-8A31C505-7BA8-4A4E-9FEF-7ED7A9EE4296", "durationSec": 256, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le sort du groupe internet am\u00e9ricain Yahoo et du g\u00e9ant industriel zurichois ABBD pourrait bient\u00f4t d\u00e9pendre des \"actionnaires activistes\". Des investisseurs bien d\u00e9cid\u00e9s \u00e0 accro\u00eetre la valeur des soci\u00e9t\u00e9s cot\u00e9es dont ils ont achet\u00e9 des parts, quitte \u00e0 employer parfois la mani\u00e8re forte. Longtemps cantonn\u00e9s aux Etats-Unis, les actionnaires activistes d\u00e9ploient aujourd'hui leurs ailes en Europe et en Suisse.\r\n\r\n* * Les \"investisseurs activistes\" arrivent en Europe LANCEMENT 3 / INVESTISSEURS ACTIVISTES - OLIVIER SCHORDERET\r\n***Quel est le point commun entre le groupe internet am\u00e9ricain Yahoo et le g\u00e9ant industriel zurichois ABB ? Leur sort pourrait bient\u00f4t d\u00e9pendre des ceux qu'on appelle les \"actionnaires activistes\". Des investisseurs bien d\u00e9cid\u00e9s \u00e0 accro\u00eetre la valeur des soci\u00e9t\u00e9s cot\u00e9es dont ils ont achet\u00e9 des parts, quitte \u00e0 employer parfois la mani\u00e8re forte.\r\nLongtemps cantonn\u00e9s aux Etats-Unis, les actionnaires activistes d\u00e9ploient aujourd'hui leurs ailes en Europe et en Suisse, Olivier Schorderet...\r\n DIR STU LS\r\nRequins, vautours: autant d'images qui leur collent \u00e0 la peau depuis plus de vingt ans. Warren Buffet, m\u00eame s'il s'en d\u00e9fend, en a inspir\u00e9 beaucoup. Comme Carl Icahn, consid\u00e9r\u00e9 aujourd'hui comme leur doyen. Nelson Peltz. Bill Hackman. Et tant d'autres.\r\nDepuis 2010, une entreprise sur cinq parmi les 500 plus importantes cot\u00e9es aux EtatsUnis\r\nont subi leurs attaques. Et la liste de leurs proies, c'est un peu le Bottin de l'\u00e9conomie: d'Apple \u00e0 Sotheby's en passant par Coca Cola. Du Pont. Ebay. Microsoft. Procter et Gamble. Et tant d'autres encore.\r\n***Ce que veulent ces activistes, c'est am\u00e9liorer le rendement de l'action...\r\nOui, et une fois achet\u00e9e une part de la soci\u00e9t\u00e9 vis\u00e9e parfois un petit pour cent suffit, ils se mettent au travail. En essayant de placer leurs pions au sein du conseil d'administration, en tentant de modifier tout ou partie du casting de la direction op\u00e9rationnelle, comme chez Yahoo, ou en travaillant sur la strat\u00e9gie de la soci\u00e9t\u00e9 pour l'amener \u00e0 acheter parfois mais le plus souvent vendre ou fusionner.\r\n***Un travail d'approche qui se fait le plus souvent dans l'ombre. En tout cas au d\u00e9but !\r\nOn discute behind closed doors ...derri\u00e8re les portes closes, dans le jargon financier. Mais les activistes, aux Etats-Unis surtout, font para\u00eetre aussi des lettres ouvertes aux actionnaires. Sans parler des d\u00e9clarations publiques, parfois agressives, dont l'effet d'annonce fait parfois \u00e0 lui seul grimper le cours de l'action. \r\n***Bon: ce sont des pr\u00e9dateurs opportunistes ou des cr\u00e9ateurs de valeur ?\r\nCe qui leur est reproch\u00e9, c'est de se fixer un horizon limit\u00e9 \u00e0 quatre voire cinq ans, peu compatible avec une strat\u00e9gie \u00e0 long terme. Le patron de BlackRock, num\u00e9ro un mondial de la gestion d'actifs, a formellement appel\u00e9 les dirigeants des 500 plus grandes soci\u00e9t\u00e9s cot\u00e9es aux EtatsUnis \u00e0 ne pas succomber \u00e0 leur pression. Et Wall Street, sous l'impulsion de la banque JP Morgan, est en train d'\u00e9laobrer un code de bonne conduite de l'actionnaire activiste.\r\n***Eux-m\u00eames, ils se voient comment ?\r\nPlut\u00f4t comme des catalyseurs... du poil \u00e0 gratter des entreprises. Nos r\u00e9sultats plaident pour nous, disent-ils, se basant sur le rendement accru de leurs proies. Mais les st\u00e9r\u00e9optypes ont la vie dure: contact\u00e9s par nos soins, des activistes financiers bas\u00e9s en Suisse ont finalement refus\u00e9 de s'exprimer ouvertement. Peur des amalgames, peur de se retrouver sur la sellette.\r\n***Pourtant les temps changent !?\r\nOui, depuis la crise de 2008 la stigmatisation s'est quelque peu att\u00e9nu\u00e9e. Le professionnalisme, l'expertise des activistes sont aujourd'hui reconnus. Investisseurs institutionnels et autres fonds de pension se retrouvent d'ailleurs souvent \u00e0 leur c\u00f4t\u00e9. Des activistes aujourd'hui plus fr\u00e9quentables.\r\n***Et plus exportables..\r\nS'ils concentrent 80% de leur activit\u00e9 aux Etats-Unis, les activistes ne sont plus consid\u00e9r\u00e9s comme une r\u00e9ponse am\u00e9ricaine \u00e0 une probl\u00e9matique am\u00e9ricaine. Leurs incursions se multiplient en Europe, o\u00f9 ils n'ont jamais men\u00e9 autant de campagnes depuis 2012. Avec un peu plus de n\u00e9gociation, et un peu moins de coups d'\u00e9clat peut-\u00eatre.\r\n***On \u00e9voquait la Suisse au tout d\u00e9but... \u00e7a leur parle ?\r\nElle forme avec l'Irlande et l'Autriche notamment les pays les plus cibl\u00e9s derri\u00e8re la Grande-Bretagne et la France. Une \u00e9conomie lib\u00e9rale, des entreprises internationales, un actionariat tr\u00e8s morcel\u00e9 et \u00e0 forte dominance anglo-saxonne: la Suisse a tout pour plaire. Actelion, Sika, Gategroup, Syngenta, UBS, Cr\u00e9dit Suisse: ils sont ou ont \u00e9t\u00e9 la cible d'actionnaires activistes. \r\n***ABB aussi ?\r\nDans le r\u00f4le de l'activiste: Cevian Capital, surnomm\u00e9 \"le boucher\" en Su\u00e8de, o\u00f9 il a obtenu la t\u00eate du patron de Volvo. De la direction d'ABB, le fond exige une am\u00e9lioration de la performance, le d\u00e9membrement et la vente des activit\u00e9s les moins rentables. Mais le clash est dans l'air, nous a confi\u00e9 un activiste financier. \r\n***Et de l'\u00e9lectricit\u00e9, il risque d'y en avoir vendredi \u00e0 Zurich, pour l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du Cr\u00e9dit Suisse...\r\nLa fondation Ethos va endosser le costume de l'activiste pour contester les bonus et autres salaires des dirigeants de la banque, jug\u00e9s trop importants par rapport aux r\u00e9sultats financiers. Sans aucune chance toutefois de r\u00e9\u00e9diter l'exploit du 14 avril 2010: ce jour-l\u00e0, sous l'impulsion d'Ethos notamment, les actionnaires d'UBS avaient refus\u00e9 de valider les comptes de la banque. \r\n=== FIN ===\r\nPour nous \u00e9crire: ToutUnMonde@rts.ch\r\nPour nous r\u00e9\u00e9couter ou nous podcaster: rts.ch.\r\nIl est 8hXX. Coralie Claude pour les informations. A demain !", "alternativeExcerpt": ["Le sort du groupe internet am\u00e9ricain Yahoo et du g\u00e9ant industriel zurichois ABBD pourrait bient\u00f4t d\u00e9pendre des \"actionnaires activistes\". Des investisseurs bien d\u00e9cid\u00e9s \u00e0 accro\u00eetre la valeur des soci\u00e9t\u00e9s cot\u00e9es dont ils ont achet\u00e9 des parts, quitte \u00e0 employer parfois la mani\u00e8re forte. Longtemps cantonn\u00e9s aux Etats-Unis, les actionnaires activistes d\u00e9ploient aujourd\u2019hui leurs ailes en Europe et en Suisse."], "alternativeTitle": ["Les \"investisseurs activistes\" arrivent en Europe / TUM_2016-04-26T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 26.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658344", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658341"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le groupe islamiste philippin Abu Sayyaf a ex\u00e9cut\u00e9 l'un de ses otages", "id": "sound-FE56CCC5-A2CE-4066-9726-7F3C24D52A39", "durationSec": 88, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Le groupe arm\u00e9 islamiste philippin Abu Sayyaf a mis sa menace \u00e0 ex\u00e9cution et a ex\u00e9cut\u00e9 l'un de ses otages canadiens. Il exigeait plusieurs millions de dollars pour lui laisser la vie sauve et d\u00e9tient encore plusieurs otages occidentaux ainsi que des otages malaisiens, philippins et indon\u00e9siens.\r\n\r\n* * Le groupe islamiste philippin Abu Sayyaf a ex\u00e9cut\u00e9 l'un de ses otages Aux Philipinnes., le groupe arm\u00e9 islamiste Abu Sayyaf a mis sa menace \u00e0 ex\u00e9cution.. Il a ex\u00e9cut\u00e9  l'un de ses otages, un canadien.. \r\nAbu Sayyaf exigeait plusieurs millions de dollars pour lui laisser la vie sauve... \r\nLe groupe d\u00e9tient encore plusieurs otages occidentaux ainsi que des otages malaisiens, Philippines et indon\u00e9siens... \r\nCorrespondance d'Adrien de Mun.. \r\nLa t\u00eate de l'otage canadien, envelopp\u00e9 dans un sac en plastique a \u00e9t\u00e9 jet\u00e9e par deux hommes en moto dans une localit\u00e9 de l'Ile de Jolo, l'un des fiefs du groupe Abu Sayyaf dans le Sud de l'archipel. Les rebelles r\u00e9clamaient plusieurs millions de dollars pour lui laisser la vie sauve. La victime avait \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9, ainsi qu'un second canadien, un norv\u00e9gien et une philippine en septembre dernier dans la marina d'un luxueux complexe h\u00f4telier \u00e0 proximit\u00e9 de Davao, dans le Sud de l'archipel. Abou Sayaf d\u00e9tient \u00e9galement depuis plusieurs ann\u00e9es un ornithologue n\u00e9erlandais qui avait \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9 en compagnie d'un Suisse. Ce dernier \u00e9tait parvenu \u00e0 fuir en 2014 apr\u00e8s avoir pass\u00e9 trois ans de captivit\u00e9. Ces derni\u00e8res semaines, Abu Sayyaf a multipli\u00e9 les enl\u00e8vements de malaisiens et d'indon\u00e9siens dont il d\u00e9tient au moins 18 membres d'\u00e9quipage. \r\nApparu dans les ann\u00e9es 1990, le groupe arm\u00e9 Abu Sayyaf r\u00e9clame l'autonomie des territoires \u00e0 majorit\u00e9 musulmane dans le Sud des Philippines. Il a pr\u00eat\u00e9 all\u00e9geance l'ann\u00e9e derni\u00e8re au groupe Etat Islamique. Fort de quelques centaines d'hommes, il se livre essentiellement \u00e0 des enl\u00e8vements crapuleux et n'a pas h\u00e9sit\u00e9 d\u00e9j\u00e0 dans le pass\u00e9 \u00e0 trancher la t\u00eate des otages pour lesquelles ils avaient perdu l'espoir de recevoir une ran\u00e7on.", "alternativeExcerpt": ["Le groupe arm\u00e9 islamiste philippin Abu Sayyaf a mis sa menace \u00e0 ex\u00e9cution et a ex\u00e9cut\u00e9 l\u2019un de ses otages canadiens. Il exigeait plusieurs millions de dollars pour lui laisser la vie sauve et d\u00e9tient encore plusieurs otages occidentaux ainsi que des otages malaisiens, philippins et indon\u00e9siens."], "alternativeTitle": ["Le groupe islamiste philippin Abu Sayyaf a ex\u00e9cut\u00e9 l'un de ses otages / 12H30_2016-04-26T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 26.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658398", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Kahn", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658388"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Bruno Papa reprend \"Du rhum, des femmes\" et Fabienne Lapaire interpr\u00e8te \"Les amoureux des bancs publics\"", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8DAF22BB-05ED-4B79-B281-7C965767A599", "durationSec": 152, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-04-26T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-04-26T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7640969", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7640969", "ece-7640966"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Plus t\u00f4t \u00e0 Cran! Reportages \u00e0 Crans-Montana, Chermignon et Martigny, autour de la vache et des combats de reines (2/5)", "id": "sound-32C24A0E-F17B-48CB-8F7B-FFCD29E4749D", "thematicGeographicals": ["Chermignon", "Crans-Montana", "Montana-Village", "Martigny", "Valais"], "durationSec": 1666, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["charcuterie", "viande", "\u00e9levage bovin", "vache"], "excerpt": "Avant la grande finale nationale de dimanche prochain \u00e0 Aproz, les Reines d'H\u00e9rens trouvent \u00e0 qui parler avec Philou, le petit taureau camarguais, et Duja, le gros bouf jurassien.\r\nBille en T\u00eate se rend (des vaches) \u00e0 Cran, afin de tailler le bout de gras en compagnie de Doroth\u00e9e Mudry, \u00e9leveuse de championnes et reine de la raclette.\r\nOn redescend ensuite sur Chermignon, histoire de voir comment il est possible de passer en plusieurs \u00e9tapes d'un ruminant agit\u00e9 dans une ar\u00e8ne \u00e0 un plateau de viande s\u00e9ch\u00e9e.\r\nEnfin, c'est Beno\u00eet Berguerand, grand connaisseur des joutes bovines et consultant RTS qui nous offre un verre de jus de raisin sur une terrasse de Martigny.\r\n\r\n* * Avant la grande finale nationale de dimanche prochain \u00e0 Aproz, les Reines d'H\u00e9rens trouvent \u00e0 qui parler avec Philou, le petit taureau camarguais, et Duja, le gros bouf jurassien.\r\nBille en T\u00eate se rend (des vaches) \u00e0 Cran, afin de tailler le bout de gras en compagnie de Doroth\u00e9e Mudry, \u00e9leveuse de championnes et reine de la raclette.\r\nOn redescend ensuite sur Chermignon, histoire de voir comment il est possible de passer en plusieurs \u00e9tapes d'un ruminant agit\u00e9 dans une ar\u00e8ne \u00e0 un plateau de viande s\u00e9ch\u00e9e.\r\nEnfin, c'est Beno\u00eet Berguerand, grand connaisseur des joutes bovines et consultant RTS qui nous offre un verre de jus de raisin sur une terrasse de Martigny.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 26.04.2016", "Plus t\u00f4t \u00e0 Cran ! (2/5) / BIL_2016-04-26T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 26.04.2016", "Plus t\u00f4t \u00e0 Cran ! (2/5) / BIL_2016-04-26T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Avant la grande finale nationale de dimanche prochain \u00e0 Aproz, les Reines d\u02b9H\u00e9rens trouvent \u00e0 qui parler avec Philou, le petit taureau camarguais, et Duja, le gros b\u0153uf jurassien.\nBille en T\u00eate se rend (des vaches) \u00e0 Cran, afin de tailler le bout de gras en compagnie de Doroth\u00e9e Mudry, \u00e9leveuse de championnes et reine de la raclette.\nOn redescend ensuite sur Chermignon, histoire de voir comment il est possible de passer en plusieurs \u00e9tapes d\u02b9un ruminant agit\u00e9 dans une ar\u00e8ne \u00e0 un plateau de viande s\u00e9ch\u00e9e.\nEnfin, c\u02b9est Beno\u00eet Berguerand, grand connaisseur des joutes bovines et consultant RTS qui nous offre un verre de jus de raisin sur une terrasse de Martigny.", "Avant la grande finale nationale de dimanche prochain \u00e0 Aproz, les Reines d\u02b9H\u00e9rens trouvent \u00e0 qui parler avec Philou, le petit taureau camarguais, et Duja, le gros b\u0153uf jurassien.\nBille en T\u00eate se rend (des vaches) \u00e0 Cran, afin de tailler le bout de gras en compagnie de Doroth\u00e9e Mudry, \u00e9leveuse de championnes et reine de la raclette.\nOn redescend ensuite sur Chermignon, histoire de voir comment il est possible de passer en plusieurs \u00e9tapes d\u02b9un ruminant agit\u00e9 dans une ar\u00e8ne \u00e0 un plateau de viande s\u00e9ch\u00e9e.\nEnfin, c\u02b9est Beno\u00eet Berguerand, grand connaisseur des joutes bovines et consultant RTS qui nous offre un verre de jus de raisin sur une terrasse de Martigny."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7641283", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7641283", "ece-7641282"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Arts visuels: \"Carambolages\", une expo qui bouscule nos habitudes!", "id": "sound-A6FF5819-8669-4C85-9916-9B55A8FFD109", "durationSec": 516, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Grand Palais de Paris expose 185 ouvres d'art, issues d'\u00e9poques, de styles et de pays diff\u00e9rents. Dans un parcours con\u00e7u comme la comptine Marabout - bout de ficelle - selle de cheval. Pas de textes, pas de grandes explications introductives sur la place des ouvres dans l'histoire de l'art. Juste nos yeux pour regarder, appr\u00e9cier, ressentir et faire des liens entre les ouvres.\r\nAnouck Merz et Jean Hubert Martin, commissaire de l'exposition \"Carambolages\", \u00e0 voir jusqu'au 4 juillet 2016.", "alternativeExcerpt": ["Le Grand Palais de Paris expose 185 \u0153uvres d'art, issues d'\u00e9poques, de styles et de pays diff\u00e9rents. Dans un parcours con\u00e7u comme la comptine Marabout - bout de ficelle - selle de cheval. Pas de textes, pas de grandes explications introductives sur la place des \u0153uvres dans l'histoire de l'art. Juste nos yeux pour regarder, appr\u00e9cier, ressentir et faire des liens entre les \u0153uvres.\n\nAnouck Merz et Jean Hubert Martin, commissaire de l'exposition \"Carambolages\", \u00e0 voir jusqu'au 4 juillet 2016."], "alternativeTitle": ["Arts visuels: \"Carambolages\", une expo qui bouscule nos habitudes! / VER_2016-04-26T16:51:45_sequence-4", "Vertigo du 26.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7641337", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7641332"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Chocolat suisse", "id": "sound-D311F96F-F0FB-4E54-9A6D-F71F3639A5D2", "durationSec": 1304, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chaque suisse croque 12 kilos de chocolat par an. Et les chocolatiers rivalisent d'imagination pour nous en faire manger d'avantage. Chocolat au bricelet, aux olives, \u00e0 la fleur de sel ou \u00e0 la cr\u00e8me catalane. Mais peut-on encore parler de chocolat suisse? L'avis du chocolatier Nicolas Nessi et de l'historien du chocolat Alain Bougard, et le t\u00e9moignage de Lisa Luka, directrice du Salon international des chocolatiers de Gen\u00e8ve. Par Xavier Bloch.\r\n\r\n* * Chaque suisse croque 12 kilos de chocolat par an. Et les chocolatiers rivalisent d'imagination pour nous en faire manger d'avantage. Chocolat au bricelet, aux olives, \u00e0 la fleur de sel ou \u00e0 la cr\u00e8me catalane. Mais peut-on encore parler de chocolat suisse? L'avis du chocolatier Nicolas Nessi et de l'historien du chocolat Alain Bougard, et le t\u00e9moignage de Lisa Luka, directrice du Salon international des chocolatiers de Gen\u00e8ve. Par Xavier Bloch.", "alternativeExcerpt": ["Chaque suisse croque 12 kilos de chocolat par an. Et les chocolatiers rivalisent d\u2019imagination pour nous en faire manger d\u2019avantage. Chocolat au bricelet, aux olives, \u00e0 la fleur de sel ou \u00e0 la cr\u00e8me catalane. Mais peut-on encore parler de chocolat suisse? L'avis du chocolatier Nicolas Nessi et de l\u2019historien du chocolat Alain Bougard, et le t\u00e9moignage de Lisa Luka, directrice du Salon international des chocolatiers de Gen\u00e8ve. Par Xavier Bloch."], "alternativeTitle": ["Chocolat suisse / OEP_2016-04-26T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 26.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7641347", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7641340"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Avis de recherche", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche : Qui sont les visiteurs de la Suisse les plus infr\u00e9quentables? (1/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2B75B2F2-D25A-4D0F-89D2-EF897638099D", "durationSec": 376, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Qui sont les visiteurs de la Suisse les plus infr\u00e9quentables? (1/3)", "Qui sont les visiteurs de la Suisse les plus infr\u00e9quentables? (1/3) / NMT_2016-04-26T07:14:34_avis-de-recherche", "Qui sont les visiteurs de la Suisse les plus infr\u00e9quentables? (1/3) / NMT_2016-04-26T07:14:34_avis-de-recherche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7641011", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015953.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7641011", "ece-7640994"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Roger Guignard: l'Arc jurassien et la peur du 9 f\u00e9vrier", "id": "sound-D5E31CC2-B598-481F-B9A0-3CB8D2BE4C86", "durationSec": 107, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Deux bonnes ann\u00e9es apr\u00e8s le traumatisme d'un certain dimanche du mois de f\u00e9vrier 2014, la Suisse retient son souffle.\r\n\r\n* * Roger Guignard: l'Arc jurassien et la peur du 9 f\u00e9vrier (SIGN-L'ARC JURASSIEN ET LA PEUR DU 9 FEVRIER/PA) L'Arc jurassien et la peur du 9-f\u00e9vrier, c'est le commentaire de Roger Guignard.\r\n  MAG 1'36\"\r\n((Deux bonnes ann\u00e9es apr\u00e8s le traumatisme d'un certain dimanche du mois de f\u00e9vrier 2014, la Suisse retient son souffle. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral r\u00e9soudra-t-il, durant le peu de temps qui lui reste, l'impossible \u00e9quation : contr\u00f4ler l'immigration, et donc respecter le vote des Helv\u00e8tes, tout en sauvegardant l'accord sur la libre-circulation avec l'Union europ\u00e9enne ? Les yeux tourn\u00e9s vers Bruxelles, on en oublierait presque les peurs cach\u00e9es derri\u00e8re ce bras de fer. La peur li\u00e9e, par exemple, \u00e0  l'introduction de contingents. \r\nA Yverdon-les-Bains, il y a quelques jours, le conseiller d'Etat vaudois Pascal Broulis n'a pas m\u00e2ch\u00e9 ses mots : \u00ab Le contingentement des \u00e9tudiants et des frontaliers serait une catastrophe dans l'Arc jurassien \u00bb. Catastrophe, parce qu'une partie des frontaliers, qui engrangent 7 milliards de salaires annuels en Suisse, seraient contraints de rentrer chez eux.  Avec les d\u00e9g\u00e2ts \u00e9conomiques, et sociaux, que l'on imagine. C\u00f4t\u00e9 suisse, c'est le spectre d'une grave p\u00e9nurie de main-d'ouvre, et pas seulement dans l'horlogerie, qui se profilerait. Et on ne fera croire \u00e0 personne que le potentiel indig\u00e8ne compensera le vide. Cet argument massue encore du ministre vaudois : \u00ab Comment peut-on consid\u00e9rer comme faisant partie de l'immigration des personnes qui jusqu'\u00e0 preuve du contraire continuent de vivre en France ? \u00bb. \r\nVoil\u00e0 les questions et les constats qui attisent des peurs bien r\u00e9elles :  toute la cha\u00eene jurassienne est comme suspendue et d\u00e9pendante de n\u00e9gociations dont l'issue para\u00eet bien incertaine. Les yeux dans les yeux, nombre de d\u00e9cideurs et de politiciens de la r\u00e9gion le disent sans la moindre h\u00e9sitation : entre l'introduction de contingents et la ren\u00e9gociation de l'accord de libre circulation, le peuple doit pouvoir choisir. Le seul rem\u00e8de \u00e0 la peur !))", "alternativeExcerpt": ["Deux bonnes ann\u00e9es apr\u00e8s le traumatisme d\u2019un certain dimanche du mois de f\u00e9vrier 2014, la Suisse retient son souffle.", "Deux bonnes ann\u00e9es apr\u00e8s le traumatisme d\u2019un certain dimanche du mois de f\u00e9vrier 2014, la Suisse retient son souffle.", "Deux bonnes ann\u00e9es apr\u00e8s le traumatisme d\u2019un certain dimanche du mois de f\u00e9vrier 2014, la Suisse retient son souffle."], "alternativeTitle": ["Roger Guignard: l\u2019Arc jurassien et la peur du 9 f\u00e9vrier", "Roger Guignard: l\u2019Arc jurassien et la peur du 9 f\u00e9vrier / JDM_2016-04-26T06:51:00_signature", "Roger Guignard: l\u2019Arc jurassien et la peur du 9 f\u00e9vrier / JDM_2016-04-26T06:51:00_signature"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658369", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677655.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658369", "ece-7658349"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Chacun pour tous", "id": "sound-3B986761-98D4-4A07-82FA-113F5EA56175", "durationSec": 165, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\n\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 26.04.2016", "Chacun pour tous / CPT_2016-04-26T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 26.04.2016", "Chacun pour tous / CPT_2016-04-26T09:29:00_chacun-pour-tous"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7641295", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-7641295", "ece-7641294"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "La Slovaquie face \u00e0 l'alt\u00e9rit\u00e9 (2/5)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-880F0DCB-20CD-4028-88BF-9E16D09C22CB", "thematicGeographicals": ["Slovaquie"], "durationSec": 1752, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["immigrant", "religion et croyances", "Tsiganes", "immigration", "r\u00e9fugi\u00e9"], "excerpt": "La Slovaquie est un pays de plus de 5 millions d'habitants, entre l'Autriche et l'Ukraine. Elle est tr\u00e8s crisp\u00e9e sur la question des migrants et \u00e9rige depuis plusieurs ann\u00e9es des murs \"anti-roms\" sur son propre sol.\r\nLa Slovaquie, 5,5 millions d'habitants, pays \u00e0 70% catholique, est le premier pays \u00e0 s'\u00eatre prononc\u00e9e contre le quota des migrants devant la Cour de justice de l'Union europ\u00e9enne \u00e0 Bruxelles. \u00c0 force de discours anti-migrants et anti-musulmans, son Premier ministre Robert Fico a fait entrer l'extr\u00eame droite la plus virulente au parlement slovaque lors des \u00e9lections de d\u00e9but mars. Les Roms ont aussi \u00e9t\u00e9 dans le collimateur des rh\u00e9toriques politiques. Gabrielle Desarzens s'est rendue sur place pour comprendre ce qui peut expliquer ce qui s'av\u00e8re de l'ext\u00e9rieur comme un repli identitaire. Etienne Boisserie est sp\u00e9cialiste de la Slovaquie, ma\u00eetre de conf\u00e9rence en histoire de l'Europe centrale \u00e0 l'INALCO. Il explique le rapport compliqu\u00e9 \u00e0 l'alt\u00e9rit\u00e9 de la Slovaquie.", "alternativeTitle": ["A vue d'esprit du 26.04.2016", "La Slovaquie face \u00e0 l'alt\u00e9rit\u00e9 (2/5) / AVE_2016-04-26T16:30:45_a-vue-d-esprit", "A vue d'esprit du 26.04.2016", "La Slovaquie face \u00e0 l'alt\u00e9rit\u00e9 (2/5) / AVE_2016-04-26T16:30:45_a-vue-d-esprit"], "alternativeExcerpt": ["La Slovaquie est un pays de plus de 5 millions d'habitants, entre l'Autriche et l'Ukraine. Elle est tr\u00e8s crisp\u00e9e sur la question des migrants et \u00e9rige depuis plusieurs ann\u00e9es des murs \"anti-roms\" sur son propre sol.\n\nLa Slovaquie, 5,5 millions d'habitants, pays \u00e0 70% catholique, est le premier pays \u00e0 s'\u00eatre prononc\u00e9e contre le quota des migrants devant la Cour de justice de l'Union europ\u00e9enne \u00e0 Bruxelles. \u00c0 force de discours anti-migrants et anti-musulmans, son Premier ministre Robert Fico a fait entrer l'extr\u00eame droite la plus virulente au parlement slovaque lors des \u00e9lections de d\u00e9but mars. Les Roms ont aussi \u00e9t\u00e9 dans le collimateur des rh\u00e9toriques politiques.\n\nGabrielle Desarzens s'est rendue sur place pour comprendre ce qui peut expliquer ce qui s'av\u00e8re de l'ext\u00e9rieur comme un repli identitaire.\n\nEtienne Boisserie est sp\u00e9cialiste de la Slovaquie, ma\u00eetre de conf\u00e9rence en histoire de l'Europe centrale \u00e0 l'INALCO. Il explique le rapport compliqu\u00e9 \u00e0 l'alt\u00e9rit\u00e9 de la Slovaquie.", "La Slovaquie est un pays de plus de 5 millions d'habitants, entre l'Autriche et l'Ukraine. Elle est tr\u00e8s crisp\u00e9e sur la question des migrants et \u00e9rige depuis plusieurs ann\u00e9es des murs \"anti-roms\" sur son propre sol.\n\nLa Slovaquie, 5,5 millions d'habitants, pays \u00e0 70% catholique, est le premier pays \u00e0 s'\u00eatre prononc\u00e9e contre le quota des migrants devant la Cour de justice de l'Union europ\u00e9enne \u00e0 Bruxelles. \u00c0 force de discours anti-migrants et anti-musulmans, son Premier ministre Robert Fico a fait entrer l'extr\u00eame droite la plus virulente au parlement slovaque lors des \u00e9lections de d\u00e9but mars. Les Roms ont aussi \u00e9t\u00e9 dans le collimateur des rh\u00e9toriques politiques.\n\nGabrielle Desarzens s'est rendue sur place pour comprendre ce qui peut expliquer ce qui s'av\u00e8re de l'ext\u00e9rieur comme un repli identitaire.\n\nEtienne Boisserie est sp\u00e9cialiste de la Slovaquie, ma\u00eetre de conf\u00e9rence en histoire de l'Europe centrale \u00e0 l'INALCO. Il explique le rapport compliqu\u00e9 \u00e0 l'alt\u00e9rit\u00e9 de la Slovaquie."], "imageURL": "//www.rts.ch/7669393.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7669224", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste de la Slovaquie, ma\u00eetre de conf\u00e9rence en histoire de l'Europe centrale \u00e0 l'INALCO", "name": "Boisserie, Etienne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7669224", "ece-7669223"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-D977ADD6-0C4A-4981-9F8B-861E430FF2B3", "durationSec": 953, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AVR2016;Christine Seidler, d\u00e9put\u00e9e PS ZH;Regula Rother,  directrice d'une organisation de d\u00e9fense des prostitu\u00e9es;Michel F\u00e9lix de Vidas,porte-parole d'Aspasie Gen\u00e8ve;Gilles Carbonnier, professeur d'\u00e9conomie du d\u00e9veloppement \u00e0 l'Institut de hautes \u00e9tudes internationales et du d\u00e9veloppement (IHEID);Guillaume Barazzone, CN PDC GE;Donald Trump, candidat r\u00e9publicain \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine;Roger Stone, ancine conseiller de Donald Trump\r\n\r\n\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D6/ZH LOI PROSTITUTION/PI) On connaissait les sex box zurichois...\r\nCes drive-in pour prostitu\u00e9es...\r\nOn d\u00e9couvre les maisons de passe...municipales!\r\nLes autorit\u00e9s cr\u00e9ent leur propre maison close...ou mettent des locaux \u00e0 disposition des prostitu\u00e9es. \r\nA ce stade ce n'est qu'un projet, sur papier...\r\nLa proposition d'une d\u00e9put\u00e9e socialiste sur laquelle le parlement de la ville de Zurich devra se prononcer.\r\nMais l'id\u00e9e en dit long...sur les difficult\u00e9s des villes \u00e0 g\u00e9rer la prostitution...\r\nRouven Gueissaz.\r\n(09/PROSTITUTION LEGISLATION/ ITW FELIX DE VIDAS) Une maison close propri\u00e9t\u00e9 d'une ville...\r\nL'id\u00e9e s\u00e9duit-elle en Suisse romande? \r\nA Gen\u00e8ve elle fait son chemin du c\u00f4t\u00e9 des associations de d\u00e9fense des travailleuses et travailleurs du sexe...comme Aspasie.\r\nMichel F\u00e9lix de Vidas en est le porte-parole\r\n  36''\r\nMichel F\u00e9lix de Vidas avec Philippe Nanzer...\r\n((***La prostitution un d\u00e9fi parmi d'autre que les villes sont appel\u00e9es \u00e0 relever...on re\u00e7oit justement un syndic \u00e0 7h35. Gr\u00e9goire Junod, le nouveau syndic de Lausanne...))\r\n(D5/PLAN DE RELANCE SAOUDIEN SANS PETROLE/ITW CARBONNIER) \"Nous pouvons vivre sans le p\u00e9trole\"...\r\nLorsque c'est l'Arabie Saoudite qui le dit...\r\n\u00e7a fait un certain effet...\r\n***...oui hier le vice-prince h\u00e9ritier saoudien, Mohammed ben Sal-mane a d\u00e9voil\u00e9 un programme de r\u00e9formes in\u00e9dit...Objectif, vous l'avez compris, sortir le royaume de sa d\u00e9pendance \u00e0 l'or noir d'ici 5 ans. \r\nEt au coeur de ce programme, on trouve un fonds souverain saoudien, qui sera dot\u00e9 de...2 mille milliards de dollars....\r\n((de l'argent collect\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 l'entr\u00e9e en bourse du groupe p\u00e9trolier public Ara-mco))\r\n2 mille milliards...Ce sera simplement le plus grand fond souverain du monde...((comme si Google, Apple et Microsoft s'unissaient pour investir))\r\nReste une question: la Maison des Saoud saura-t-elle n\u00e9gocier ce virage? \r\nPas s\u00fbr, r\u00e9pond Gilles Carbonnier.\r\nIl est professeur d'\u00e9conomie du d\u00e9veloppement \u00e0 l'Institut de hautes \u00e9tudes internationales et du d\u00e9veloppement (IHEID).\r\n  MAG 1'33\r\nGilles Carbonnier r\u00e9pondait \u00e0 Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs\r\net ces r\u00e9formes \u00e9conomiques...n'ont pas eu d'effet sur les cours du p\u00e9trole...hier le baril valait 42 dollars \u00e0 new-york...\r\nLe plan pr\u00e9voit aussi des r\u00e9formes sociales...\r\nLes femmes pourront-elles conduire \u00e0 l'avenir en Arabie Saoudite?\r\nEt bien c'est la soci\u00e9t\u00e9 saoudienne qui le d\u00e9cidera et non le gouvernement...annonce du vice-prince hier...\r\n(05/LIVRAISON DIESEL SYRIE/ ITW BARAZZONE) ***Dans l'actualit\u00e9 aussi...le diesel que la Suisse a livr\u00e9 au r\u00e9gime syrien...\r\n\u00e7a s'est pass\u00e9 l'an dernier...\r\n3 livraisons de diesel achemin\u00e9es par un navire battant pavillon Suisse dans le port syrien de Banias, sous contr\u00f4le de Bachar Al-Assad...\r\nC'est une information RTS...\r\nLes autorit\u00e9s suisses confirment la l\u00e9galit\u00e9 de l'op\u00e9ration...\r\nSelon l'armateur, le diesel, est autoris\u00e9,contrairement au k\u00e9ros\u00e8ne.\r\nFinalement, peu importe le contenu, c'est la d\u00e9marche qui d\u00e9range...\r\nEt c'est un d\u00e9fenseur des soci\u00e9t\u00e9s maritimes suisses qui l'affirme...\r\nle conseiller national PDC...Guillaume Barazzone.\r\n  43''\r\nGuillaume Barazzone r\u00e9pondait \u00e0 Muriel Ballaman.\r\n(Br\u00e8ve Syrie amendement) Un obstacle de pluS pour les n\u00e9gociations sur la Syrie...\u00e0 Gen\u00e8ve...\r\nLe r\u00e9gime veut revoir le projet d'accord qui sert de base aux pourparlers...\r\nSa d\u00e9l\u00e9gation a soumis hier des amendements constitutionnels au document que Stafan de Mistura lui a remis. \r\nProchain rdv aujourd'hui \u00e0 midi...\r\n(Br\u00e8ve Turquie) Biffer la notion de la\u00efcit\u00e9 dans la constitution turque. \r\nParce que la Turquie est un pays musulman.\r\nC'est le voeux du chef du parlement turc. \r\nUn membre de l'AKP...le parti au pouvoir...\r\nVoeux exprim\u00e9 hier lors d'une conf\u00e9rence \u00e0 Istanbul...\r\nPour Ismail Kharaman: la prochaine Constitution doit \u00eatre religieuse.\r\n(Br\u00e8ve \u00e9conomies) C'est la liste des priorit\u00e9s du Conseil f\u00e9d\u00e9ral pour les 4 prochaines ann\u00e9es...on appelle \u00e7a \"le programme de l\u00e9gislature\" dans le jargon...le Conseil national a commenc\u00e9 \u00e0 en d\u00e9battre hier...\r\nDans les grandes lignes: \r\nLa majorit\u00e9 de droite a r\u00e9clam\u00e9 davantage d'\u00e9conomies...\r\nElle plaide pour 1 milliard 500 millions par an...\r\nsoit 500 millions de pluS que pr\u00e9vu...\r\nR\u00e9plique du socialiste Roger Nordmann: \r\n\"On veut rendre la Suisse malade en la for\u00e7ant \u00e0 une cure d'anorexie.\"\r\nLe conseil des Etats devra se prononcer...\r\nParmi les points qui n'ont pas fait d\u00e9bat: la num\u00e9risation de la soci\u00e9t\u00e9, le soutien au start-up et la stimulation du capital-risque.\r\n(11/LANCEMENT HE HO LA GAUCHE/PA) ***Il faut sauver le soldat Hollande! A un an de la pr\u00e9sidentielle, les partisans du pr\u00e9sident resserrent les rangs...Objectif: reconqu\u00e9rir l'\u00e9lectorat...\r\net pour se faire ils lancent des mouvements...\r\nla semaine derni\u00e8re le patron du PS formait \"sa belle alliance\"...\r\nHier soir c'est St\u00e9phane le Foll, porte-parole du gouvernement et ministre de l'argiculture qui lan\u00e7ait \"eh oh la gauche\"...\r\nen compagnie d'autres ministres...\r\nAriane Hasler nous d\u00e9taille leur plan d'action pour lutter contre le hollande-bashing...\r\n  MAG 1'00\"\r\n(\r\n(D4/USA 4E SUPER TUESDAY/PI) Autre \u00e9lection pr\u00e9sidentielle...aux Etats-Unis...\r\net cette manoeuvre peut-\u00eatre d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9e de Ted Cruz et John Kasich...\r\nles deux adversaires r\u00e9publicains de Donald Trump ont conclu une alliance hier pour emp\u00eacher le milliardaire d'obtenir une majorit\u00e9 de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s avant la convention r\u00e9publicaine...\r\nPath\u00e9tique, r\u00e9pond Trump...\r\nqui devrait encore gagner ce soir...\r\ndans les Primaires de 5 Etats de la c\u00f4te Est...\r\nPhilippe Revaz.\r\n MAG 1'42 (fin parole 1'36)\r\n(15/TOUR DE ROMANDIE LA QUESTION DE LA METEO/PA) ...eux c'est l'emprise du froid qu'ils devront g\u00e9rer...\r\nles coureurs du tour de romandie...\r\nqui d\u00e9bute cet apr\u00e8s-midi \u00e0 La Chaux-de-Fonds. \r\nIl s'agit de la septanti\u00e8me \u00e9dition de la boucle romande.  \r\nUn plateau de choix prendra le d\u00e9part dans des conditions qui s'annoncent difficiles Patrick D\u00e9l\u00e9troz.\r\n  MAG 56''\r\nLe Tour de Romandie, \u00e0 suivre dans nos rendez-vous d'information, sur RTSdeux pour le direct et RTSsport.ch\r\npneu neige chaine?\r\n(Br\u00e8ve JO) ((un temps hivernal...peut-\u00eatre qu'on organisera un jour des JO d'hiver en Suisse en mai))\r\nDes JO en Suisse en 2026.\r\nLe Conseil f\u00e9d\u00e9ral dit oui...\r\nLa Conf\u00e9d\u00e9ration soutiendra une candidature helv\u00e9tique...\r\nLe ministre des sports, Guy Parmelin, le confirmait hier dans Forum...\r\nEt Lausanne confirme sa candidature...\r\nSelon nos informations elle concernerait plusieurs sites, y compris en Valais...il y aurait eu des contact c\u00f4t\u00e9 fribourgeois aussi...\r\nBudget: 2 milliards de francs...\r\nJusqu'ici 3 candidatures sont connues: celle du Valais, de la Suisse centrale.et celle des Grisons qui fait \u00e9quipe avec Zurich.\r\n2 milliards, c'est un milli\u00e8me ou un pour mille du montant du fonds souvrains de l'Arabie Saoudite...\r\n(R\u00e9sum\u00e9 m\u00e9t\u00e9o) R\u00e9sum\u00e9 m\u00e9t\u00e9o:\r\nDes nuages, des averses intermittentes, sous forme de neige entre 800 et mille m\u00e8tres...voire 600 m\u00e8tres la nuit prochaine.\r\nPas plus de 9 degr\u00e9s en plaine. \r\nDemain, m\u00eame programme avec quelques \u00e9claircies en plaine.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Br\u00e8ve sans-papier Suisse+Rasa) \r\n(Br\u00e8ve Tchernobyl?) TCHERNOBYL (Ukraine) - L'Ukraine marque le 30e anniversaire de la catastrophe de Tchernobyl, pire accident nucl\u00e9aire de l'histoire, qui a contamin\u00e9 une bonne partie de l'Europe et dont le bilan sanitaire reste toujours controvers\u00e9.\r\nLe pr\u00e9sident ukrainien Petro Porochenko et Suma Chakrabarti, pr\u00e9sident de la Banque europ\u00e9enne pour la reconstruction et le d\u00e9veloppement (Berd), qui g\u00e8re un fonds pour la s\u00e9curisation du site, se rendront sur les lieux pour rendre hommage aux victimes. A partir de 09H30.\r\n(Ukraine-nucl\u00e9aire-environnement-Tchernobyl-anniversaire) =(PHOTO+VIDEO)=\r\nLe G7 et la Berd se sont engag\u00e9s lundi \u00e0 verser 87,5 millions d'euros suppl\u00e9mentaires pour financer la construction d'un nouveau d\u00e9p\u00f4t de stockage du combustible us\u00e9 \u00e0 Tchernobyl, \u00e0 la veille du 30e anniversaire de la catastrophe, lors d'une conf\u00e9rence des donateurs \u00e0 Kiev. \r\n\"Les pays du G7 ont annonc\u00e9 qu'ils verseraient pr\u00e8s de 45 millions d'euros suppl\u00e9mentaires, d'autres donateurs comptent verser encore 2,5 millions d'euros\", a pr\u00e9cis\u00e9 Shigeki Sumi, l'ambassadeur du Japon, pays qui assure la pr\u00e9sidence tournante du G7. \r\nLa Banque europ\u00e9enne pour la reconstruction et le d\u00e9veloppement (Berd), qui g\u00e8re le fonds de s\u00e9curisation de Tchernobyl, compte de son c\u00f4t\u00e9 verser 40 millions d'euros pour ce projet, d'un co\u00fbt total estim\u00e9 \u00e0 400 millions d'euros et auquel manquaient jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent environ 100 millions d'euros.\r\n\"Nous sommes en train de combler le manque\", s'est f\u00e9licit\u00e9 le pr\u00e9sident de la Berd, Suma Chakrabarti.\r\nCes fonds serviront \u00e0 achever la construction d'un nouveau d\u00e9p\u00f4t de stockage du combustible us\u00e9 provenant des trois r\u00e9acteurs de Tchernobyl qui n'ont pas \u00e9t\u00e9 touch\u00e9s directement par l'explosion du quatri\u00e8me r\u00e9acteur en 1986 et ont continu\u00e9 \u00e0 fonctionner apr\u00e8s la catastrophe.", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-04-26T07:00:00_le-journal-de-7h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-04-26T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658375", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nanzer, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658375", "ece-7658357"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'important pouvoir d'attraction de la nuit", "id": "sound-FC9CFDD9-567B-4756-B73D-8B8D5E8714B4", "durationSec": 387, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gwiazdzinski, Luc\r\nLe collectif fran\u00e7ais \"Nuit debout\", install\u00e9 sur la Place de la R\u00e9publique \u00e0 Paris depuis bient\u00f4t un mois a remis sur le devant de la sc\u00e8ne le pouvoir d'attraction de la nuit. L'interview de Luc Gwiazdzinski, directeur de l'Institut de g\u00e9ographie alpine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Grenoble.\r\n\r\n* * L'important pouvoir d'attraction de la nuit  \r\nOn va terminer ce forum avec une citation du po\u00e8te Edmond Rostand: \"C'est la nuit qu'il est beau de croire en la lumi\u00e8re\"...\r\nO\u00f9 quand le pouvoir d'attraction de la nuit revient sur le devant de la sc\u00e8ne avec les Nuits debout... ce collectif fran\u00e7ais install\u00e9 place de la R\u00e9publique \u00e0 Paris depuis bient\u00f4t un mois.\r\nLa nuit \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 utilis\u00e9e comme un objet marketing avec la cr\u00e9ation des Nuits du Mus\u00e9es, des Nuits de la Sciences..... plut\u00f4t divertissant ou nourriture culturelle... sauf que cette fois c'est un mouvement politique qui investit ces petites heures...\r\nLa nuit est-elle devenue tendance.. du moins qu'elle est sa symbolique? \r\nOn en parle avec vous Luc Via-dzinne-ski bonsoir!\r\nDirecteur de l'Institut de g\u00e9ographie alpine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Grenoble\r\n- Nuit debout, Nuit de la Science, Nuit des Mus\u00e9es... pourquoi la nuit a-t-elle un tel attrait?\r\n(dimension transgressive... c\u00f4t\u00e9 rebelle... secret... aura romantique)\r\n- avant, la nuit c'\u00e9tait un moment de repos, de tranquillit\u00e9, de silence... on est pass\u00e9 \u00e0 une nuit tr\u00e8s active... dans les villes en tout cas... la faute \u00e0 l'\u00e9conomie, \u00e0 l'exigence de rentabilit\u00e9? \r\n(le travail de nuit se banalise... loisirs nocturnes se d\u00e9veloppent, nuit = secteur \u00e9cononomique) \r\n- les villes fonctionnent quasi en continu..  on peut dire qu'en ville la \"vraie\" nuit a presque disparu ?\r\n (la nuit = une nouvelle fronti\u00e8re temporelle qui, \u00e0 l'instar du Far West, est en train de se faire grignoter.  se faire coloniser - nuit urbaine se d\u00e9finit entre 1h30 et 4h30..  )\r\n- vous dites que la nuit urbaine a beaucoup de choses \u00e0 nous apprendre sur la ville diurne et sur le futur de nos soci\u00e9t\u00e9s..pourquoi?\r\n(espace \u00e0 faible densit\u00e9... permet exp\u00e9rimentation, g\u00e9rer les contradictions d'une soci\u00e9t\u00e9 hypermoderne qui veut autant animer la ville et pouvoir se reposer, \u00e9clairer sans tuer la nuit, s\u00e9curit\u00e9 sans couvre-feu, r\u00e9guler et garder une place pour la transgression..)\r\n- la nuit utile pour transgresser, repenser nos soci\u00e9t\u00e9s tr\u00e8s cod\u00e9es, tel qu'elle existent le jour? La nuit comme un garde-fou?", "alternativeExcerpt": ["Le collectif fran\u00e7ais \"Nuit debout\", install\u00e9 sur la Place de la R\u00e9publique \u00e0 Paris depuis bient\u00f4t un mois a remis sur le devant de la sc\u00e8ne le pouvoir d\u2019attraction de la nuit. L'interview de Luc Gwiazdzinski, directeur de l'Institut de g\u00e9ographie alpine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Grenoble."], "alternativeTitle": ["L'important pouvoir d'attraction de la nuit / FOR_2016-04-26T18:14:00_developpement-8", "Forum du 26.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7658415", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7658403"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma: Entretien avec Hiam Abbass", "id": "sound-47B8F0A6-EBF2-47AF-9802-639198D54B58", "durationSec": 423, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Palestinienne \u00e9tablie en France, Hiam Abbass m\u00e8ne une carri\u00e8re internationale et tourne avec les plus grands (Spielberg, Gita\u00ef, Ridley Scott), mais elle appr\u00e9cie aussi le risque des premiers films, \u00e0 l'instar de \"D\u00e9grad\u00e9\", des fr\u00e8res palestiniens Arab et Tarzan Nasser, un huis clos qui se passe dans un salon de coiffure de Gaza. Hiam Abbass, seule \"star\" au casting, s'est investie corps et \u00e2me dans le projet. \r\nPar Rapha\u00eble Bouchet.", "alternativeExcerpt": ["Palestinienne \u00e9tablie en France, Hiam Abbass m\u00e8ne une carri\u00e8re internationale et tourne avec les plus grands (Spielberg, Gita\u00ef, Ridley Scott), mais elle appr\u00e9cie aussi le risque des premiers films, \u00e0 l\u02b9instar de \"D\u00e9grad\u00e9\", des fr\u00e8res palestiniens Arab et Tarzan Nasser, un huis clos qui se passe dans un salon de coiffure de Gaza. Hiam Abbass, seule \"star\" au casting, s\u02b9est investie corps et \u00e2me dans le projet. \n\nPar Rapha\u00eble Bouchet."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma: Entretien avec Hiam Abbass / VER_2016-04-26T16:45:45_sequence-3", "Vertigo du 26.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7641337", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7641333"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Cyclisme", "source": "gico", "id": "asset-1499414", "durationSec": 9854, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e depuis La Chaux-de-Fonds \u00e0 l'occasion du Tour de Romandie cycliste.", "title": "Tour de Romandie 2016 - prologue : La Chaux-de-Fonds - Moudon ENTOURAGE", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Tour de Romandie\nPrologue \u00e0 La Chaux-de-Fonds", "Cyclisme - Tour de Romandie", "Cyclisme - Tour de Romandie", "Cyclisme - Tour de Romandie", "En direct de La-Chaux-de-Fonds"], "alternativeTitle": ["Cyclisme", "Prologue : interview de Ion Izagirre Insausti (ESP) ", "Prologue : Ion Izagirre Insausti (ESP) prend la 1re place devant Tom Dumoulin (NED) et Michal Kwiatkowski (POL)", "Prologue : 1er Suisse, Reto Hollenstein termine 7e", "Cyclisme, Tour de Romandie, Prologue \u00e0 La Chaux-de-Fonds"], "imageURL": "//www.rts.ch/7631788.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7573319", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSENG, Romain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "ATIENZA, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7573319"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Autour du Tour", "source": "gico", "visualPersons": ["ALBASINI, MICHAEL"], "id": "asset-1499400", "durationSec": 9854, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission enti\u00e8rement d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 La Chaux-de-Fonds pour le prologue du Tour de Romandie cycliste.", "title": "Tour de Romandie 2016 La Chaux-de-Fonds - Partie 2", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Tour de Romandie", "Autour du Tour", "En direct de La-Chaux-de-Fonds"], "alternativeTitle": ["Autour du Tour", "Prologue: 2\u00e8me partie, en direct de la Chaux-de-Fonds", "Autour du Tour, Tour de Romandie"], "imageURL": "//www.rts.ch/7631786.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7573324", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "THURNHERR, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUIZ, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GUILLET, Elise", "type": "Personne physique"}, {"name": "RUEDIN, Baptiste", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7573324"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["GUIDE (DOCUMENT)", "TOURISME", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "SKI ALPIN (LOISIR)", "T\u00c9L\u00c9SI\u00c8GE", "T\u00c9L\u00c9SKI", "FANFARE", "R\u00c9P\u00c9TITION"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "EISCHOLL", "ERNEN", "COURGENAY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1510746", "durationSec": 1142, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Tour de Romandie: la Chaux-de-Fonds a d\u00e9bours\u00e9 pr\u00e8s de 250'000.- pour obtenir le prologue", "VD: un nouveau guide touristique sur Lausanne appara\u00eet dans une collection internationale", "VS: les remont\u00e9es m\u00e9caniques souffrent d\u2019un important retard dans leurs investissements", "En Ajoie, la fanfare \u00abl\u2019Ancienne\u00bb \u00e0 Courgenay attire toutes les g\u00e9n\u00e9rations", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Elle esp\u00e8re obtenir un retour sur investissement.", "Apr\u00e8s plusieurs mois de r\u00e9daction, le guide propose un panorama complet de la ville.", "Elles mettent donc la pression sur le canton pour obtenir des aides financi\u00e8res.", "Trois g\u00e9n\u00e9rations s'alignent derri\u00e8re la m\u00eame partition sans un b\u00e9mol. Et un membre sur trois a moins de 30 ans."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7575753", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Crans-Montana", "name": "PANTET, Carole", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7575753", "ece-7575751", "ece-7573302"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Autour du Tour", "source": "gico", "visualThemes": ["CLOCHE", "FONDERIE", "ARTISANAT", "PORTRAIT"], "id": "asset-1499399", "durationSec": 2395, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission enti\u00e8rement d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 La Chaux-de-Fonds pour le prologue du Tour de Romandie cycliste.", "title": "Tour de Romandie 2016 La Chaux-de-Fonds - Partie 1", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Tour de Romandie", "Autour du Tour", "En direct de La-Chaux-de-Fonds"], "alternativeTitle": ["Autour du Tour", "Prologue: 1re partie, en direct de la Chaux-de-Fonds", "Autour du Tour, Tour de Romandie"], "imageURL": "//www.rts.ch/7631786.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7573331", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "AQUISO, Miguel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "THURNHERR, Pascal", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7573331"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Star \u00e0 la TV", "source": "gico", "id": "asset-1502650", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 480, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard, produit par la RTS et la Loterie Romande, permettant au candidat du jour de gagner possiblement 100000 francs.", "title": "No 77", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["Star \u00e0 la TV", "26.4.2016", "Star \u00e0 la TV"], "alternativeExcerpt": ["Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey.", "Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7575776", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7575776"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["BOIS", "FOR\u00caT", "PHOTOGRAPHIE", "CONSEILLER NATIONAL", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE"], "visualGeographicals": ["TCHERNOBYL", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SION"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1510745", "durationSec": 1850, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "Cyclisme / Tour de Romandie: le d\u00e9part du prologue du Tour de Romandie aura lieu \u00e0 La Chaux-de-Fonds", "Minimag: Eveline Monticelli \u00e9crit des livres pour enfants", "Initiative \u00aben faveur du service public\u00bb: le point avec Zeynep Ersan Berdoz \u00e0 Lausanne", "Cyclisme / Tour de Romandie: l\u2019analyse de Romain Roseng \u00e0 La Chaux-de-Fonds", "Aucun bilan pr\u00e9cis ne permet de chiffrer les cons\u00e9quences de la catastrophe de Tchernobyl", "Une photo expos\u00e9e sur la Place des Nations cr\u00e9e la discorde entre la Turquie et la Ville de Gen\u00e8ve", "VS: les remont\u00e9es m\u00e9caniques appellent le monde politique \u00e0 l\u2019aide", "Tchernobyl / 30 ans apr\u00e8s: le bois de la zone interdite autour du site de la catastrophe est exploit\u00e9", "Extension de la libre circulation des personnes \u00e0 la Croatie: les pr\u00e9cisions de Linda Bourget \u00e0 Berne", "L\u2019invit\u00e9 culturel: le crooner rugueux Bertrand Belin revient avec \u00abCap Waller\u00bb", "Antoine Deltour, l\u2019homme \u00e0 l\u2019origine des LuxLeaks, risque dix ans de prison au Luxembourg", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Le parcours s'annonce difficile.", "C\u2019est sa fille, infirme moteur c\u00e9r\u00e9brale, qui l\u2019a d\u2019abord inspir\u00e9e, mais l\u2019\u00e9criture est d\u00e9sormais une passion.", "Officiellement, la catastrophe a fait 62 morts directs, mais l'ONG Greenpeace \u00e9value qu\u2019elle a fait 200'000 victimes.", "Le consulat demande le retrait du clich\u00e9, qui met en cause le pr\u00e9sident turc. Le conseil administratif doit trancher.", "Un avant-projet de loi est en consultation, mais la proc\u00e9dure est jug\u00e9e trop lente par les principaux int\u00e9ress\u00e9s.", "Et cela, en d\u00e9pit des risques sanitaires. Les d\u00e9faillances des services de l\u2019\u00c9tat, le manque de moyens et le client\u00e9lisme politique en sont la cause.", "Fils de p\u00eacheur n\u00e9 \u00e0 Quiberon, il monte \u00e0 Paris \u00e0 18 ans, commence \u00e0 \u00e9crire, chante dans le m\u00e9tro et sort son premier album en 2005.", "Le jeune auditeur fran\u00e7ais avait permis de r\u00e9v\u00e9ler les pratiques d'optimisation fiscale de multinationales au Luxembourg."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7575797", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex La Chaux-de-Fonds", "name": "ROSENG, Romain", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Berne", "name": "BOURGET, Linda", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7573334", "ece-7575797"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "VACHE", "USINE", "FROMAGE", "AM\u00c9NAGEMENT URBAIN", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "PATROUILLEUR SCOLAIRE", "ENFANT (\u00c2GE)", "ROUTE", "INTERVIEW", "SALON DU LIVRE"], "visualPersons": ["KOEPPEL, ROGER", "SOMMARUGA, SIMONETTA", "SOMMARUGA, CARLO", "MARCHAND, GILLES"], "id": "asset-1510744", "durationSec": 1838, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BRUXELLES", "BERNE-VILLE", "BIELORUSSIE", "TCHERNOBYL", "CHINE", "BOESINGEN", "MARTIGNY", "FRIBOURG-VILLE", "COLLEX-BOSSY", "GENEVE"], "visualCorporations": ["FORAUS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "GE: Gen\u00e8ve refuse de retirer une photo, expos\u00e9e \u00e0 la Place des Nations, qui d\u00e9plaisait \u00e0 la Turquie", "Discorde entre la Turquie et Gen\u00e8ve: le point avec Marie Forestier \u00e0 Istanbul", "En Chine, le rachat de Syngenta par le groupe ChemChina suscite le m\u00e9contentement", "La Bi\u00e9lorussie encourage le repeuplement aux abords de Tchernobyl", "Simonetta Sommaruga a quitt\u00e9 la salle pour protester contre le discours de Roger K\u00f6ppel", "Le Foraus propose une alternative \u00e0 l\u2019initiative RASA", "L\u2019Ukraine comm\u00e9more les 30 ans de la catastrophe de Tchernobyl", "Le Salon du livre et de la presse ouvre ses portes \u00e0 Gen\u00e8ve", "Les requ\u00e9rants d\u2019asile pourraient bient\u00f4t devenir patrouilleurs scolaires", "Tour de Romandie: les cyclistes ont d\u00fb affronter le froid au d\u00e9part du prologue \u00e0 La Chaux-de-Fonds", "Tchernobyl / 30 ans apr\u00e8s: entretien avec Niels Ackermann \u00e0 Paris", "Dans la r\u00e9gion de B\u00e2le, la Suisse, la France et l\u2019Allemagne s\u2019unissent dans un projet de RER ferroviaire", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Les autorit\u00e9s turques avaient interpell\u00e9 le Conseil administratif de la Ville afin de retirer le retrait de ce clich\u00e9 qui met en cause le pr\u00e9sident turc.", "Sur internet, on n\u2019h\u00e9site pas \u00e0 d\u00e9noncer le danger que pourrait repr\u00e9senter l'introduction massive de pesticides dans le pays.", "Le gouvernement bi\u00e9lorusse compte aussi encourager le d\u00e9veloppement de l\u2019industrie et surtout de l\u2019agriculture dans cette r\u00e9gion.", "Le groupe socialiste a fait bloc avec sa conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale. Le Conseil national a adopt\u00e9 l'extension de la libre circulation \u00e0 la Croatie.", "Le contre-projet \u00e0 l\u2019initiative est une voie m\u00e9diane qui devrait permettre \u00e0 la Suisse de sortir de l\u2019impasse.", "Les dirigeants sovi\u00e9tiques ont d'abord tent\u00e9 de maintenir le secret, en vain. La catastrophe a profond\u00e9ment modifi\u00e9 la perception de la fili\u00e8re nucl\u00e9aire.", "Apr\u00e8s Tamedia, Ringier et la RTS se sont retir\u00e9s de la manifestation.", "La Suisse compte plusieurs milliers de patrouilleurs scolaires. Mais ce service est en train de changer de visage.", "Les m\u00e9decins du sport ne dramatisent pas, mais connaissent les risques.", "Le projet serait similaire \u00e0 celui du CEVA \u00e0 Gen\u00e8ve. En Suisse, cinq cantons sont impliqu\u00e9s, dont le Jura."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7575757", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Istanbul", "name": "FORESTIER, Marie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7575757", "ece-7575755"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["PIZZA", "LIVRAISON", "HAMBURGER", "LIVRAISON", "BICYCLETTE", "COMMERCE \u00c9LECTRONIQUE"], "id": "asset-1503097", "durationSec": 2400, "mediaType": "video", "title": "PIZZA \u00c0 DOMICILE : LA GUERRE DES LIVREURS A COMMENC\u00c9.", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["Consommation"], "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Pizza \u00e0 domicile : la guerre des livreurs a commenc\u00e9.", "Le point avec Giovanni Brumana, expert pizzaiolo et jur\u00e9 \u00e0 l\u2019unique \u00e9cole de pizzaiolo de Suisse \u00e0 Lugano. Pour nous, il a test\u00e9 trois types de pizzas de douze enseignes romandes, au total 36 pizzas. De cette \u00e9valuation des pizzas mobiles, on retiendra que dans l\u2019ensemble, il y avait de bons produits parmi ces 36 pizzas, pas mal de d\u00e9fauts, et quelques \u00e9loges bien m\u00e9rit\u00e9es pour les bonnes et surtout les tr\u00e8s bonnes!", "Commander en ligne sa pizza - ou tout autre repas - entre peu \u00e0 peu dans nos habitudes. Plusieurs sites internet se partagent les restaurants de Suisse romande. Chacun propose un large \u00e9ventail de plats, des cuisines exotiques aux traditionnelles. Parmi les plus populaires en livraison, le hamburger est en passe de supplanter la pizza.  Guerre des livreurs aussi, car des g\u00e9ants am\u00e9ricains, comme Uber, Google, Amazon, lorgnent sur ce secteur! Optimiser le service de livraison rapide gr\u00e2ce \u00e0 la technologie, c\u2019est ce qu\u2019on appelle aujourd\u2019hui dans le jargon forc\u00e9ment anglo-saxon: la food tech! Qui peut r\u00e9server des surprises: les sites de plats pr\u00e9par\u00e9s se sont cr\u00e9\u00e9s en Suisse en pensant s\u2019adresser \u00e0 un public jeune et actif. Ils s\u2019appr\u00eataient \u00e0 livrer des plats surtout \u00e0 midi, or c\u2019est le soir que ces sites fonctionnent le mieux!", "C\u00f4t\u00e9 inavou\u00e9 d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 du \"tout tout de suite\", avec des serviteurs 2.0!  Mais revenons aux pizzas livr\u00e9es: comme vous avez le choix-type de pizzas,  le restaurant ou la cha\u00eene qui va la faire, on a voulu savoir lesquelles sont les meilleures, et \u00e0 quel prix! Les conditions des coursiers sont tr\u00e8s variables et pas toujours enviables.", "Vous avez peut-\u00eatre re\u00e7u dans votre bo\u00eete-aux- lettres des \"super offres d\u2019avril\". De quoi s\u2019agit-il? De rabais sur des cartouches et des paquets de cigarette, offerts par les marques du groupe Phillip Morris, \u00e0 faire valoir dans les magasins COOP. Des actions qui ont choqu\u00e9 des t\u00e9l\u00e9spectateurs-trices , et les milieux de la pr\u00e9vention du tabagisme. Ce genre de courrier repose la question de la publicit\u00e9 pour le tabac. Un projet de loi tr\u00e8s controvers\u00e9 est  justement discut\u00e9 en Commission, au Parlement f\u00e9d\u00e9ral, depuis jeudi dernier.", "On ne compte plus les enseignes de pizzas livr\u00e9es qui ouvrent en Suisse, et parfois ferment dans les deux ans. Chacun y va de sa recette pour app\u00e2ter le client ou l'internaute affam\u00e9 et on trouve de tout dans les pizzas aujourd'hui: du jambon recompos\u00e9 au m\u00e9lange de fromage r\u00e2p\u00e9, jusqu'au poulet curry sur mozzarella. Pourvu que ce soit rapidement livr\u00e9, chaud, et pas cher.", "On trouve de tout dans les pizzas livr\u00e9es aujourd'hui : du jambon recompos\u00e9 au m\u00e9lange de fromage r\u00e2p\u00e9, jusqu'au poulet curry sur mozzarella. Pourvu que ce soit rapidement livr\u00e9, chaud, et pas cher. ABE a test\u00e9 pour vous 36 pizzas livr\u00e9es par 12 maisons, et en a d\u00e9cortiqu\u00e9 le prix.", "Pizza \u00e0 domicile : la guerre des livreurs a commenc\u00e9.", "On trouve de tout dans les pizzas livr\u00e9es aujourd'hui : du jambon recompos\u00e9 au m\u00e9lange de fromage r\u00e2p\u00e9, jusqu'au poulet curry sur mozzarella. Pourvu que ce soit rapidement livr\u00e9, chaud, et pas cher. ABE a test\u00e9 pour vous 36 pizzas livr\u00e9es par 12 maisons, et en a d\u00e9cortiqu\u00e9 le prix.", "Pizza \u00e0 domicile : la guerre des livreurs a commenc\u00e9.", "On trouve de tout dans les pizzas livr\u00e9es aujourd'hui : du jambon recompos\u00e9 au m\u00e9lange de fromage r\u00e2p\u00e9, jusqu'au poulet curry sur mozzarella. Pourvu que ce soit rapidement livr\u00e9, chaud, et pas cher. ABE a test\u00e9 pour vous 36 pizzas livr\u00e9es par 12 maisons, et en a d\u00e9cortiqu\u00e9 le prix.", "Pizza \u00e0 domicile : la guerre des livreurs a commenc\u00e9.", "On trouve de tout dans les pizzas livr\u00e9es aujourd'hui : du jambon recompos\u00e9 au m\u00e9lange de fromage r\u00e2p\u00e9, jusqu'au poulet curry sur mozzarella. Pourvu que ce soit rapidement livr\u00e9, chaud, et pas cher. ABE a test\u00e9 pour vous 36 pizzas livr\u00e9es par 12 maisons, et en a d\u00e9cortiqu\u00e9 le prix.", "Pizza \u00e0 domicile : la guerre des livreurs a commenc\u00e9.", "On trouve de tout dans les pizzas livr\u00e9es aujourd'hui : du jambon recompos\u00e9 au m\u00e9lange de fromage r\u00e2p\u00e9, jusqu'au poulet curry sur mozzarella. Pourvu que ce soit rapidement livr\u00e9, chaud, et pas cher. ABE a test\u00e9 pour vous 36 pizzas livr\u00e9es par 12 maisons, et en a d\u00e9cortiqu\u00e9 le prix."], "alternativeTitle": ["A bon entendeur", "Pizza \u00e0 domicile: le test", "Livraison par internet", "Livraison pizzas", "Le point avec Raymond Clottu, conseiller national UDC, membre de la Commission de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et de la sant\u00e9 publique.", "Notre rubrique: COOP, Philipp Morris: des cigarettes en action, la publicit\u00e9 en question!", "Pizza \u00e0 domicile: la guerre des livreurs a commenc\u00e9", "Pizza \u00e0 domicile : la guerre des livreurs a commenc\u00e9.", "A bon entendeur", "Pizza \u00e0 domicile : la guerre des livreurs a commenc\u00e9.", "A bon entendeur", "Pizza \u00e0 domicile : la guerre des livreurs a commenc\u00e9.", "A bon entendeur", "Pizza \u00e0 domicile : la guerre des livreurs a commenc\u00e9.", "A bon entendeur", "Pizza \u00e0 domicile : la guerre des livreurs a commenc\u00e9."], "imageURL": "//www.rts.ch/7633843.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7575771", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Productrice Editoriale": [{"name": "PERNOUD-NUSSBAUM, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7575771", "ece-7573183", "ece-7573296", "ece-7573272", "ece-7573204"]}, {"program": "Cyclisme", "source": "gico", "title": "Tour de Romandie 2016 - prologue : La Chaux-de-Fonds - Moudon", "genres": ["Cyclisme en direct"], "id": "asset-1512324", "durationSec": 8696, "publicationDate": "2016-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSENG, Romain", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "ATIENZA, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Nouvelles manifestations de l'opposition de gauche en Egypte", "id": "sound-0502246F-1E39-4AEA-892D-744E9AB57A03", "durationSec": 83, "publicationDate": "2016-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Plusieurs mouvements de gauche et r\u00e9volutionnaires \u00e9gyptiens ont appel\u00e9 \u00e0 des manifestations ce lundi, date anniversaire de la restitution par Isra\u00ebl de l'int\u00e9gralit\u00e9 du Sina\u00ef \u00e0 l'Egypte en 1982. Un important dispositif de s\u00e9curit\u00e9 r\u00e9unissant la police et l'arm\u00e9e a \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9 au Caire et dans les grandes villes.\r\n\r\n* * Nouvelles manifestations de l'opposition de gauche en Egypte 12h30 Egypte manifs\r\nEn Egypte, Plusieurs mouvements de gauche et r\u00e9volutionnaires \u00e9gyptiens ont appel\u00e9 \u00e0 des manifestations ce lundi 25 avril, date anniversaire de la restitution par Isra\u00ebl de l'int\u00e9gralit\u00e9 du Sina\u00ef \u00e0 l'Egypte en 1982. Des manifestations contre lesquelles les autorit\u00e9s ont mis en garde. Un important dispositif de s\u00e9curit\u00e9 r\u00e9unissant la police et l'arm\u00e9e a \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9 au Caire et dans les grandes villes. Le Caire Alexandre Buccianti... \r\nL'opposition \u00e9gyptienne de gauche cherche \u00e0 profiter du m\u00e9contentement populaire provoqu\u00e9 par la cession ou r\u00e9trocession \u00e0 l'Arabie Saoudite de deux \u00eeles de mer Rouge jusque-l\u00e0 administr\u00e9es par l'Egypte et rattach\u00e9es au Sina\u00ef. Elle esp\u00e8re mobiliser plus de manifestants que le millier qui avait protest\u00e9 il y a une dizaine de jours. Toutefois, la police a proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 des dizaines d'arrestations pr\u00e9ventives dans les milieux militants selon la gauche. Une gauche g\u00ean\u00e9e par les appels \u00e0 manifester du \u00ab\u00a0Conseil r\u00e9volutionnaire \u00e9gyptien\u00a0\u00bb, domin\u00e9 par les Fr\u00e8res musulmans. Une Confr\u00e9rie contre laquelle la gauche s'\u00e9tait \u00e9lev\u00e9e par le pass\u00e9. En attendant, la police et l'arm\u00e9e ont d\u00e9ploy\u00e9 un imposant dispositif s\u00e9curitaire pour contr\u00f4ler l'acc\u00e8s des lieux de pr\u00e9dilection des manifestants comme la Place Tahrir et les marches du Syndicat des journalistes au centre du Caire.\r\nAlexandre Buccianti", "alternativeExcerpt": ["Plusieurs mouvements de gauche et r\u00e9volutionnaires \u00e9gyptiens ont appel\u00e9 \u00e0 des manifestations ce lundi, date anniversaire de la restitution par Isra\u00ebl de l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 du Sina\u00ef \u00e0 l\u2019Egypte en 1982. Un important dispositif de s\u00e9curit\u00e9 r\u00e9unissant la police et l\u2019arm\u00e9e a \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9 au Caire et dans les grandes villes."], "alternativeTitle": ["Nouvelles manifestations de l\u2019opposition de gauche en Egypte / 12H30_2016-04-25T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 25.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7655814", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Buccianti, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7655812"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 25.04.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-202283A7-36DF-4A5E-A850-7FC7420C3930", "durationSec": 76, "publicationDate": "2016-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2016-04-25T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 25.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7638395", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7638390"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Foraus propose un contre-projet direct \u00e0 l'initiative RASA", "id": "sound-4DC3F027-4214-45C8-BD67-803539A14D92", "durationSec": 707, "publicationDate": "2016-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Emilia Pasquier, directrice de Foraus\r\nLe groupe de r\u00e9flexion sur la politique \u00e9trang\u00e8re Foraus propose un contre-projet direct \u00e0 l'initiative RASA, qui veut supprimer l'article constitutionnel vot\u00e9 le 9 f\u00e9vrier 2014. Foraus veut le transformer en un texte qui respecte \u00e0 la fois la volont\u00e9 populaire et les accords bilat\u00e9raux. Interview d'Emilia Pasquier, directrice de Foraus.\r\n\r\n* * Foraus propose un contre-projet direct \u00e0 l'initiative RASA  \r\nModifier l'article sur \"l'immigration de masse\", plut\u00f4t que le biffer... Le groupe de r\u00e9flexion sur la politique \u00e9trang\u00e8re Foraus propose un contre-projet direct \u00e0 l'initiative RASA. RASA veut supprimer l'article constitutionnel vot\u00e9 le 9 f\u00e9vrier... Foraus propose de le transformer en un texte qui respecte \u00e0 la fois la volont\u00e9 populaire  et les accords bilat\u00e9raux - notamment celui sur la libre-circulation. Voil\u00e0 pour la th\u00e9orie. \r\nDans la pratique : le m\u00e9canisme pr\u00e9voit des mesures d'accompagnement, des limitations de prestations sociales, et surtout il laisse une marge de manoeuvre  maximum au Conseil federal.\r\nAlors a-t-on enfin d\u00e9couvert l'oeuf de Colomb ?? on va tenter de percer le myst\u00e8re avec Emilia Paquier, bonsoir madame !   \r\nEmilia Pasquier, directrice de Foraus \r\n- Vous avez r\u00e9solu la quadrature du cercle... avec un tigre de papier...? Qu'est-ce qui diminue VRAIMENT l'immigration dans votre proposition?\r\n(- Pourquoi venir si tard?)\r\n-\tMais vous demandez aux Suisse de voter un objet quasi sans contenu ?? \r\n-\tsur le fond , vous faites comme RASA : vous leur dites . vous vous \u00eates tromp\u00e9s, reconnaissez-le en corrigeant votre vote . pas facile \u00e0 vendre !\r\n- Vous ne voulez pas limiter l'arriv\u00e9e d'Europ\u00e9ens sur sol suisse - vous voulez smplement rendre le march\u00e9 du travail suisse moins attractif pour eux... Foraus pr\u00f4ne la d\u00e9croissance ?\r\n(- Les mesures d'accompagnement, c'est plut\u00f4t un dada de la gauche... La droite ne va pas vouloir vous suivre... )\r\n- Ce matin, vous avez r\u00e9ussi \u00e0 r\u00e9unir 5 repr\u00e9sentants de parti autour de vous (Verts, Vert'lib\u00e9raux, PS, PDC et PBD) Mais \u00e0 part le pr\u00e9sident du PBD, et le chef de groupe des Verts - qui a parl\u00e9 en son nom personnel, que des seconds couteaux - sans leur faire offense. Est-ce que vous avez vraiment un soutien politique large? Sans le PLR? pourtant le parti qui se targue d'\u00eatre le p\u00e8re des bilat\u00e9rales?\r\n- Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral pourrait-il vous suivre? Vous avez d\u00e9clar\u00e9 avoir eu des contacts avec l'administration... quels retours?\r\n- Simonetta Sommaruga sera avec nous dans un instant, qu'attendez-vous d'elle?\r\n*******************\r\nEt conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Simonetta Sommaruga nous rejoint dans ce Forum, bonsoir Madame !\r\nVous \u00eates la cheffe du d\u00e9partement de justice et police, en charge du dossier de l'asile. On vous accueille bien sur pour \u00e9voquer la r\u00e9vision de la loi soumise au peuple le 5 juin prochain, les auditeurs pourront vous interpeller. On rappelle le num\u00e9ro : ** 16\r\nMais juste avant, si vous nous le permettez madame, on va vous faire r\u00e9agir \u00e0 ce que l'on vient d'entendre : un contre-projet \u00e0 l'initiative RASA. C'est aussi dans votre d\u00e9partement. \r\n-\tQu'est-ce que vous pensez de cette d\u00e9marche : il y a un risque \u00e0 laisser cette initiative aller seule devant le peuple ?? \r\n-\tEn clair : le grande risque est que les suisses se braquent, votent contre cette initiative RASA . avec au final un b\u00e9tonnage de l'initiative de l'UDC, et plus de marge de manouvre pour l'appliquer ! \r\n-\tCe matin en conf\u00e9rence de presse, il a \u00e9t\u00e9 dit qu'un contre-projet \u00e9tait en \u00e9laboration au sein de votre d\u00e9partement ?? \r\n-\tOn l'a l'impression d'un foisonnement d'id\u00e9es, de projets (x clauses de sauvegarde), un peu dans tous les sens . alors que l'immigration diminue . \u00e0 force de jouer la montre, le conseil f\u00e9d\u00e9ral ne provoque-t-il une situation peu claire, un brin confuse sur l'application du 9.2 ?? \r\ncp ce matin, c'est Elisabeth Schneiter-Schneitel, CN PDC, B\u00e2le-campagne, qui a out\u00e9 le DFJP", "alternativeExcerpt": ["Le groupe de r\u00e9flexion sur la politique \u00e9trang\u00e8re Foraus propose un contre-projet direct \u00e0 l'initiative RASA, qui veut supprimer l'article constitutionnel vot\u00e9 le 9 f\u00e9vrier 2014. Foraus veut le transformer en un texte qui respecte \u00e0 la fois la volont\u00e9 populaire et les accords bilat\u00e9raux. Interview d'Emilia Pasquier, directrice de Foraus."], "alternativeTitle": ["Foraus propose un contre-projet direct \u00e0 l'initiative RASA / FOR_2016-04-25T18:08:00_developpement-5", "Forum du 25.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7655831", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "CF en charge du Dpt f\u00e9d\u00e9ral de justice et police", "name": "Sommaruga, Simonetta", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7655824"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le parti d'extr\u00eame-droite autrichienne appara\u00eet plus fort que jamais", "id": "sound-B81F4781-3868-4BB6-B664-6EAEBF53EBB9", "durationSec": 463, "publicationDate": "2016-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Mayer, Nonna\r\nLe parti autrichien d'extr\u00eame-droite, le FP\u00d6, a rafl\u00e9 plus de 36% des voix dimanche au premier tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle. Il s'agit du meilleur r\u00e9sultat du FP\u00d6 en Autriche depuis la Second Guerre mondiale. Interview de Nonna Mayer, politologue au CNRS et au Centre d'\u00e9tudes europ\u00e9ennes de Sciences-Po \u00e0 Paris.\r\n\r\n* * Le parti d'extr\u00eame-droite autrichienne appara\u00eet plus fort que jamais  \r\nOn va revenir sur ce triomphe hier soir de Norbert Hofer en Autriche pour le FP\u00d6. Le parti d'extr\u00eame-droite autrichienne a rafl\u00e9 36,4% des voix hier au premier tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle.... mettant KO les partis conservateurs au pouvoir. Il s'agit du meilleur r\u00e9sultat du FP\u00d6 en Autriche depuis la 2e guerre mondiale. Norbert Hofer affrontera Alexandre van der Bellen au 2e tour, candidat ind\u00e9pendant et ancien chef de file des Verts autrichiens..... cr\u00e9dit\u00e9 de 20,4% des suffrages.\r\nBonsoir Nonna Mayer!\r\nchercheuse au CNRS et au Centre d'Etude Europ\u00e9en de Sciences-Po \u00e0 Paris, sp\u00e9cialiste de l'extr\u00eame-droite.\r\n- Norbert Hofer a fait campagne sur 2 th\u00e8mes principaux: la lutte contre l'immigration et celle contre l'Europe... c'est LA recette gagnante actuellement en Autriche?\r\n- mont\u00e9e de l'extr\u00eame-droite aussi en France avec le FN... la crise des r\u00e9fugi\u00e9s fait le lit de l'extr\u00eame-droite en Europe?\r\n- l'ex Autrichien tel le signal de ce qui pourrait se passer ailleurs au sein de l'UE... en France en 2017?\r\n- FN, FP\u00d6, Parti pour la libert\u00e9 de Gert Wilders aux Pays-Bas, AFD en Allemagne... on peut les comparer?\r\n- l'Europe \u00e9largie trop vite? une certaine identit\u00e9 europ\u00e9enne est partie... elle existait quand l'UE se limitait \u00e0 regrouper les pays de l'ouest avec une histoire, une id\u00e9ologie, une \u00e9conomie, une s\u00e9cularisation commune? qu\u00eate d'identit\u00e9 perdue = pouss\u00e9e extr\u00eame droite?\r\n- les partis extr\u00eame-droite ont le vent en poupe dans toute l'Europe.... parti pour durer?\r\n- qu'est-ce qui pourrait inverser la tendance?", "alternativeExcerpt": ["Le parti autrichien d'extr\u00eame-droite, le FP\u00d6, a rafl\u00e9 plus de 36% des voix dimanche au premier tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle. Il s'agit du meilleur r\u00e9sultat du FP\u00d6 en Autriche depuis la Second Guerre mondiale. Interview de Nonna Mayer, politologue au CNRS et au Centre d'\u00e9tudes europ\u00e9ennes de Sciences-Po \u00e0 Paris."], "alternativeTitle": ["Le parti d'extr\u00eame-droite autrichienne appara\u00eet plus fort que jamais / FOR_2016-04-25T18:04:00_developpement-3", "Forum du 25.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7655831", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7655818"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Chaplin en Suisse, retour au foyer (1/5) : Un tragique burlesque", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AC463C06-9E61-4D1A-8B38-52809F46F6FB", "thematicGeographicals": ["Corsier-sur-Vevey"], "durationSec": 406, "publicationDate": "2016-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chaplin's World", "Chaplin, Charlie"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dien", "mus\u00e9e"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. D\u00e8s le 17 avril, le Mus\u00e9e Chaplin au Manoir de Ban \u00e0 Corsier-sur-Vevey r\u00e9investit les lieux o\u00f9 le ma\u00eetre v\u00e9cut avec sa famille de 1953 \u00e0 sa mort en 1977. \u00c0 la fois, espace intime et parcours de l'ouvre, le nouveau mus\u00e9e joue avec intelligence des th\u00e8mes et des id\u00e9es d'un artiste en mouvement perp\u00e9tuel. 1/5 : Les m\u00e9prises sur l'humour de Chaplin ont suscit\u00e9 bien des commentaires. Profond\u00e9ment tragique, son ouvre r\u00e9v\u00e8le un comique de situation par les contre-sens et les contre-courants qu'emprunte son personnage clochardis\u00e9: Charlot.", "alternativeExcerpt": ["D\u00e8s le 17 avril, le Mus\u00e9e Chaplin au Manoir de Ban \u00e0 Corsier-sur-Vevey r\u00e9investit les lieux o\u00f9 le ma\u00eetre v\u00e9cut avec sa famille de 1953 \u00e0 sa mort en 1977.\n\n\u00c0 la fois, espace intime et parcours de l\u2019\u0153uvre, le nouveau mus\u00e9e joue avec intelligence des th\u00e8mes et des id\u00e9es d\u2019un artiste en mouvement perp\u00e9tuel. \n\n\nUn tragique burlesque:\nLes m\u00e9prises sur l'humour de Chaplin ont suscit\u00e9 bien des commentaires. Profond\u00e9ment tragique, son \u0153uvre r\u00e9v\u00e8le un comique de situation par les contre-sens et les contre-courants qu'emprunte son personnage clochardis\u00e9: Charlot.\n\nPar Christian Ciocca", "D\u00e8s le 17 avril, le Mus\u00e9e Chaplin au Manoir de Ban \u00e0 Corsier-sur-Vevey r\u00e9investit les lieux o\u00f9 le ma\u00eetre v\u00e9cut avec sa famille de 1953 \u00e0 sa mort en 1977.\n\n\u00c0 la fois, espace intime et parcours de l\u2019\u0153uvre, le nouveau mus\u00e9e joue avec intelligence des th\u00e8mes et des id\u00e9es d\u2019un artiste en mouvement perp\u00e9tuel. \n\n\nUn tragique burlesque:\nLes m\u00e9prises sur l'humour de Chaplin ont suscit\u00e9 bien des commentaires. Profond\u00e9ment tragique, son \u0153uvre r\u00e9v\u00e8le un comique de situation par les contre-sens et les contre-courants qu'emprunte son personnage clochardis\u00e9: Charlot.\n\nPar Christian Ciocca", "D\u00e8s le 17 avril, le Mus\u00e9e Chaplin au Manoir de Ban \u00e0 Corsier-sur-Vevey r\u00e9investit les lieux o\u00f9 le ma\u00eetre v\u00e9cut avec sa famille de 1953 \u00e0 sa mort en 1977.\n\n\u00c0 la fois, espace intime et parcours de l\u2019\u0153uvre, le nouveau mus\u00e9e joue avec intelligence des th\u00e8mes et des id\u00e9es d\u2019un artiste en mouvement perp\u00e9tuel. \n\n\nUn tragique burlesque:\nLes m\u00e9prises sur l'humour de Chaplin ont suscit\u00e9 bien des commentaires. Profond\u00e9ment tragique, son \u0153uvre r\u00e9v\u00e8le un comique de situation par les contre-sens et les contre-courants qu'emprunte son personnage clochardis\u00e9: Charlot.\n\nPar Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["Chaplin en Suisse, retour au foyer (1/5)", "Chaplin en Suisse, retour au foyer (1/5) / MAT_2016-04-25T07:50:00_helvetica", "Chaplin en Suisse, retour au foyer (1/5) / MAT_2016-04-25T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/7669019.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7638313", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7638313", "ece-7638308"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En marge de la politique d'Angela Merkel en Allemagne et en Europe : Interview de Frank A. Meyer, journaliste, membre de la direction de Ringier et collaborateur dans le magazine allemand de culture politique Cicero", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-6FEFE8DC-9DC7-4EBC-B3A7-52ECDE9302AF", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 901, "publicationDate": "2016-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Merkel, Angela"], "thematicThemes": ["politique internationale", "immigration", "islam"], "excerpt": "Apr\u00e8s sa visite \u00e9clair en Turquie le 23 avril 2016, la chanceli\u00e8re allemande Angela Merkel re\u00e7oit \u00e0 son initiative les pr\u00e9sidents am\u00e9ricain et fran\u00e7ais ainsi que les Premiers ministres anglais et italien. Ce sommet informel intervient en pleines turbulences, en Allemagne et en Europe.  ", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s sa visite \u00e9clair en Turquie  samedi, la chanceli\u00e8re allemande Angela Merkel re\u00e7oit \u00e0 son initiative les pr\u00e9sidents am\u00e9ricain et fran\u00e7ais ainsi que les Premiers ministres anglais et italien. Ce sommet informel intervient en pleines turbulences, en Allemagne et en Europe.  Membre de la direction de Ringier, le journaliste Frank A. Meyer collabore notamment au magazine allemand de culture politique Cicero.", "Apr\u00e8s sa visite \u00e9clair en Turquie  samedi, la chanceli\u00e8re allemande Angela Merkel re\u00e7oit \u00e0 son initiative les pr\u00e9sidents am\u00e9ricain et fran\u00e7ais ainsi que les Premiers ministres anglais et italien. Ce sommet informel intervient en pleines turbulences, en Allemagne et en Europe.  Membre de la direction de Ringier, le journaliste Frank A. Meyer collabore notamment au magazine allemand de culture politique Cicero.", "Apr\u00e8s sa visite \u00e9clair en Turquie  samedi, la chanceli\u00e8re allemande Angela Merkel re\u00e7oit \u00e0 son initiative les pr\u00e9sidents am\u00e9ricain et fran\u00e7ais ainsi que les Premiers ministres anglais et italien. Ce sommet informel intervient en pleines turbulences, en Allemagne et en Europe.  Membre de la direction de Ringier, le journaliste Frank A. Meyer collabore notamment au magazine allemand de culture politique Cicero."], "alternativeTitle": ["Frank A. Meyer, journaliste", "Frank A. Meyer, journaliste / JDM_2016-04-25T07:37:00_l-invite-du-journal", "Frank A. Meyer, journaliste / JDM_2016-04-25T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7655877", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, membre de la direction de Ringier et collaborateur dans le magazine allemand de culture politique Cicero", "name": "Meyer, Frank A.", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7655877", "ece-7655858"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Antoine Billot, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Otage de marque\" (Ed, Gallimard, 2016)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-7EDE6AA1-6774-47C6-AD7F-84D177A8A187", "durationSec": 3342, "publicationDate": "2016-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blum, L\u00e9on"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Antoine Billot retrace le destin extraordinaire de L\u00e9on Blum, homme de gauche et admirateur de Barr\u00e8s.\r\nC'est aussi une histoire d'amour que raconte \" Otage de Marque \". L\u00e9on et Jeanne se marieront \u00e0 Buchenwald.\r\nOn conna\u00eet peu les mille vies de L\u00e9on Blum, l'aspirant \u00e9crivain, l'admirateur d'un jeune homme de gauche pour un grand ma\u00eetre de la droite fran\u00e7aise : Maurice Barr\u00e8s. L\u00e9on Blum, l'homme du Front Populaire, arr\u00eat\u00e9 en 1939 apr\u00e8s la d\u00e9faite de la France et envoy\u00e9 \u00e0 Buchenwald, comme \"Otage de marque \". Antoine Billot aime les personnages complexes et les contradictions apparentes d'une vie qui en disent simplement le relief. Blum politique, Blum amoureux, peut-\u00eatre sauv\u00e9 par une histoire d'amour, et le mariage avec Jeanne dans le Falkenhof, pavillon de chasse et prison \u00e0 quelques pas du camp de Buchenwald. Antoine Billot se met sur les pas de Little Bob avec grand style, de longues phrases rythm\u00e9es qui l'inscrivent dans une certaine tradition litt\u00e9raire de qualit\u00e9.", "alternativeTitle": ["Entre les lignes du 25.04.2016", "Antoine Billot: \"Otage de marque\" / ELL_2016-04-25T11:04:15_entre-les-lignes", "Entre les lignes du 25.04.2016", "Antoine Billot: \"Otage de marque\" / ELL_2016-04-25T11:04:15_entre-les-lignes"], "alternativeExcerpt": ["Antoine Billot retrace le destin extraordinaire de L\u00e9on Blum, homme de gauche et admirateur de Barr\u00e8s.\n\nC\u2019est aussi une histoire d\u2019amour que raconte \u00ab Otage de Marque \u00bb. L\u00e9on et Jeanne se marieront \u00e0 Buchenwald.", "Antoine Billot retrace le destin extraordinaire de L\u00e9on Blum, homme de gauche et admirateur de Barr\u00e8s.\n\nC\u2019est aussi une histoire d\u2019amour que raconte \u00ab Otage de Marque \u00bb. L\u00e9on et Jeanne se marieront \u00e0 Buchenwald."], "imageURL": "//www.rts.ch/1423780.image", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Billot, Antoine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Billot, Antoine", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-7638276", "ece-7638275"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le Foraus propose un contre-projet \u00e0 l'initiative RASA", "id": "sound-0AC5E586-C760-4B11-B954-7094C743A1A5", "durationSec": 135, "publicationDate": "2016-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le groupe de r\u00e9flexion sur la politique \u00e9trang\u00e8re Foraus a pr\u00e9sent\u00e9 ce lundi matin un contre-projet \u00e0 l'initiative RASA, dont l'objectif est de supprimer l'article \"immigration de masse\" inscrit dans la constitution le 9 f\u00e9vrier 2014.\r\n\r\n* * Le Foraus propose un contre-projet \u00e0 l'initiative RASA 12h30 Initiative 9.02\r\nAdapter le texte de l'UDC plut\u00f4t que de le supprimer: Le groupe de r\u00e9flexion sur la politique \u00e9trang\u00e8re Foraus a pr\u00e9sent\u00e9 ce matin un contre-projet \u00e0 l'initiative RASA, qui elle propose tout simplement d'effacer l'article \"immigration de masse\" inscrit dans la constitution le 9 f\u00e9vrier 2014. Objectif de Foraus, piloter l'immigration en Suisse mais sans forc\u00e9ment rompre les accords bilat\u00e9raux avec l'Union Europ\u00e9enne. La solution de Foraus passe notamment par de nouvelles mesures d'accompagnement, Thibaut Schaller... \r\nCa ressemble un peu \u00e0 une formule magique... \u00e7a s'appelle \"l'article de concordance\"... et c'est cens\u00e9 r\u00e9soudre le probl\u00e8me que la Suisse a avec l'Europe depuis le 9 f\u00e9vrier. Foraus commence par un constat, les solutions propos\u00e9es par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral jusqu'ici ont peu de chances d'aboutir. Le plan A - parvenir \u00e0 un accord n\u00e9goci\u00e9 avec Bruxelles a peu de chances vu le contexte politique europ\u00e9en r\u00e9ticent envers la migration. Le plan B c'est encore pire - imposer une limitation de l'immigration de mani\u00e8re autonome, sans l'accord de l'UE... c'est illusoire selon Foraus. Enfin, la troisi\u00e8me voie, Rasa, qui veut simplement effacer le texte vot\u00e9 le 9 f\u00e9vrier... une mauvaise solution qui va \u00e0 l'encontre de la volont\u00e9 populaire. \r\nRien ne fonctionne, selon Foraus, qui a donc propos\u00e9 aujourd'hui une alternative... \r\nForaus propose donc un Plan C, ou D, on ne sait pas tr\u00e8s bien, sous forme d'un contre-projet \u00e0 Rasa, au cas o\u00f9 tout aura \u00e9chou\u00e9. Son id\u00e9e principale: limiter l'immigration \u00e0 ceux qui ont bel et bien un contrat en Suisse ou une source de revenu - rien de neuf sous le soleil - et mettre en place des mesures d'accompagnement. Rendre le march\u00e9 du travail moins attractif... et mener de fait \u00e0 une baisse de l'immigration.\r\nForaus aura r\u00e9solu la quadrature du cercle... pour autant que le groupe de r\u00e9flexion r\u00e9unisse une majorit\u00e9 politique autour de son id\u00e9e...\r\nou du moins obtiendra le soutien du Conseil f\u00e9d\u00e9ral, qui doit bient\u00f4t se prononcer sur RASA.", "alternativeExcerpt": ["Le groupe de r\u00e9flexion sur la politique \u00e9trang\u00e8re Foraus a pr\u00e9sent\u00e9 ce lundi matin un contre-projet \u00e0 l'initiative RASA, dont l\u2019objectif est de supprimer l'article \"immigration de masse\" inscrit dans la constitution le 9 f\u00e9vrier 2014."], "alternativeTitle": ["Le Foraus propose un contre-projet \u00e0 l\u2019initiative RASA / 12H30_2016-04-25T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 25.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7655814", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7655811"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Joe Lovano \u00e0 l'AMR Jazz Festival 2016", "genres": ["Animation"], "id": "sound-905E806D-B4C0-4EEF-9B47-5D2D8DB36A01", "durationSec": 4656, "publicationDate": "2016-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lovano, Joe"], "thematicThemes": ["jazz"], "excerpt": "Joe Lovano c'est d'abord un son dense, passionn\u00e9 et passionnant, qu'il dit avoir construit en pratiquant son saxophone sans l'aide d'une sangle. De sa longue carri\u00e8re et de ses collaborations multiples, on citera le trio qu'il forma avec Paul Motian et Bill Frisell, ou encore ses remarquables prestations dans l'orchestre de Mel Lewis. Et le miracle op\u00e8re \u00e0 chacune de ses enthousiasmantes prestations ! (source : http://www.amr-geneve.ch/amr-jazz-festival)", "alternativeTitle": ["JazzZ du 25.04.2016", "Joe Lovano  - AMR Jazz Festival 2016 / JAZ_2016-04-25T22:42:45_jazzz", "JazzZ du 25.04.2016", "Joe Lovano  - AMR Jazz Festival 2016 / JAZ_2016-04-25T22:42:45_jazzz"], "alternativeExcerpt": ["Joe Lovano c'est d'abord un son dense, passionn\u00e9 et passionnant, qu'il dit avoir construit en pratiquant son saxophone sans l'aide d'une sangle.", "Joe Lovano c'est d'abord un son dense, passionn\u00e9 et passionnant, qu'il dit avoir construit en pratiquant son saxophone sans l'aide d'une sangle."], "imageURL": "//www.rts.ch/1423783.image", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7638282", "ece-7638281"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Philibert a la maladie du faux raccord", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6AB8BD72-E477-442A-BA86-557581CAD0B0", "durationSec": 162, "publicationDate": "2016-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2016-04-25T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2016-04-25T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7638385", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7638385", "ece-7638377"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Plein Sud", "source": "siranau", "title": "Plein Sud : Un premier album pour Sidi Wacho", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B5D43E0B-794B-4ADD-BD39-86A77F2070B0", "durationSec": 508, "publicationDate": "2016-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le collectif fran\u00e7ais Sidi Wacho a sorti son premier disque \"Libre\" en mars 2016. Jean-Marc Baehler nous le pr\u00e9sente.", "alternativeExcerpt": ["Le collectif fran\u00e7ais Sidi Wacho a sorti son premier disque \"Libre\" en mars 2016. Jean-Marc Baehler nous le pr\u00e9sente.", "Le collectif fran\u00e7ais Sidi Wacho a sorti son premier disque \"Libre\" en mars 2016. Jean-Marc Baehler nous le pr\u00e9sente.", "Le collectif fran\u00e7ais Sidi Wacho a sorti son premier disque \"Libre\" en mars 2016. Jean-Marc Baehler nous le pr\u00e9sente."], "alternativeTitle": ["Un premier album pour Sidi Wacho", "Un premier album pour Sidi Wacho  / PLP_2016-04-25T19:20:00_plein-sud", "Un premier album pour Sidi Wacho  / PLP_2016-04-25T19:20:00_plein-sud"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7638402", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137714.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7638402", "ece-7638399"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Agenda-speakerine", "source": "siranau", "title": "Agenda-speakerine 25.04.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E76E9A8D-F438-4839-8F5F-7872902CEA96", "durationSec": 161, "publicationDate": "2016-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Agenda-speakerine / OTWO_2016-04-25T09:15:00_agenda-speakerine", "One-Two du 25.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7638380", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168247.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7638373"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le rapport du FMI pour le Moyen-Orient annonce des pertes ph\u00e9nom\u00e9nales", "id": "sound-B76DBB2E-42F9-40A8-A558-6D0E43BF1FA3", "durationSec": 74, "publicationDate": "2016-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Chouet, Alain\r\n400 milliards de dollars: c'est la fortune perdue avec l'\u00e9vaporation des prix du p\u00e9trole en 2015. L'Arabie saoudite, notamment, est en pleine transition. Son revenu sera divis\u00e9 par deux au minimum cette ann\u00e9e, mais les Saoudiens ressentent ce changement \u00e0 dose encore hom\u00e9opathique.\r\n\r\n* * Le rapport du FMI pour le Moyen-Orient annonce des pertes ph\u00e9nom\u00e9nales 12h30 Alain Chouet\r\nOn vous retrouve Alain Chouet je rappelle que vous \u00eates Ancien haut responsable de l'espionnage fran\u00e7ais, la DGSE... vous donnerez ce soir une conf\u00e9rence au club 44 de La-Chaux-de-Fonds: Comprendre la violence terroriste. \r\nOn vous a souvent sollicite\u00e9 sur nos ondes ces derniers temps avec les attentats qui se sont encha\u00een\u00e9s, qui ont pris plusieurs visages et plusieurs formes... je m'adresse ici \u00e0 l'homme que vous \u00eates, qui est souvent amen\u00e9 \u00e0 commenter cette actualit\u00e9 tragique... comnent on regarde les choses, comment on re\u00e7oit cette violence ?\r\n***Et bien souvent quand on demande aux sp\u00e9cialistes s'ils sont surpris: ils r\u00e9pondent \"non on s'y attendait, on s'en doutait, c'\u00e9tait dans l'air...on agitait le drapeau pour dire attention, \u00e7a va arriver\". Que vous dites-vous quand malheureusement le pire survient malgr\u00e9 les mises en garde ? sentiment de col\u00e8re - sentiment d'impuissance ?\r\n***Alain Chouet, depuis janvier 2015, les attentats de Charlie Hebdo nous sommes est entr\u00e9 dans une \u00e9poque de peur, de choc et d'incompr\u00e9hension... puis de successions aussi de ces attaques... est-ce que la soci\u00e9t\u00e9 occidentale vit depuis un an et demi dans un \u00e9tat de sid\u00e9ration face \u00e0 cela ? \r\n***En pr\u00e9parant cette interview en discutant avec des coll\u00e8gues... il y a une r\u00e9alit\u00e9 qui est apparue...la jeune g\u00e9n\u00e9ration, les 12-25 ans on va dire doivent grandir - \u00e9voluer - se construire avec la menace terroriste, avec cette peur et cette crainte... est-ce que c'est aussi l'un des changement de paradigme de nos soci\u00e9t\u00e9s actuelles ?\r\n***Quand le groupe Etat Islamique communique et dit \"ce n'est que le d\u00e9but de la temp\u00eate\"... \u00e0 quoi vous attendez-vous ? \r\n***Menaces sur les centrales nucl\u00e9aires on \u00e9voque aussi des attaques lors de grands \u00e9v\u00e9nements comme l'Euro...ou des attaques sur des plages... la violence peut-elle encore \u00eatre pire ?\r\n***Comment peut-on agir face au radicalisme islamique que l'on conna\u00eet? \r\n***On demande souvent \u00e0 des experts ce qu'il convient de faire et surtout d'am\u00e9liorer... mais avez-vous seulement la r\u00e9ponse ou LA solution \u00e0 appliquer ?  (d\u00e9poss\u00e9der Daesh du p\u00e9trole - les emp\u00eacher de s'enrichir ?)\r\n*** La surveillance massive - comme les \u00e9coutes...fausse bonne id\u00e9e ?\r\n***Nous sommes le 25 avril 2016... on commence \u00e0 revoir les drames de la migration que l'on a connu...avec ce flux qui semble repartir...comment sur ce point vouy voyez les choses et les d\u00e9cisions d'accueil ou de contigents qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9es en Europe pour contenir ce flux ? - \u00eatre rapidement d\u00e9pass\u00e9, probable ?\r\n***Alain Chouet ce soir aux membres du club 44 qui vont vous \u00e9couter...y-a-t-il une bonne nouvelle ou un espoir \u00e0 \u00e9voquer ? \r\nMerci Alain Chouet d'avoir partag\u00e9 votre exp\u00e9rience et analyse dans ce journal. Je rappelle le titre de cette conf\u00e9rence: comprendre le terrorisme, c'est ce soir au club 44 de la-Chaux-de-fonds\r\n57'' MAX", "alternativeExcerpt": ["400 milliards de dollars: c'est la fortune perdue avec l'\u00e9vaporation des prix du p\u00e9trole en 2015. L'Arabie saoudite, notamment, est en pleine transition. Son revenu sera divis\u00e9 par deux au minimum cette ann\u00e9e, mais les Saoudiens ressentent ce changement \u00e0 dose encore hom\u00e9opathique."], "alternativeTitle": ["Le rapport du FMI pour le Moyen-Orient annonce des pertes ph\u00e9nom\u00e9nales / 12H30_2016-04-25T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 25.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7655814", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7655805"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "L'origine des graines \"suisses\"", "id": "sound-7FB9CFAA-5F1B-4CE2-A221-9651CC7A1A46", "durationSec": 550, "publicationDate": "2016-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Zollinger, Tulipan\r\nLes jardiniers amateurs sont dans les \"starting blocks\" pour planter graines de l\u00e9gumes et de fleurs sur leur balcon ou dans leur jardin. Des graines apparemment emball\u00e9es par des entreprises suisses, mais qui ne viennent pas forc\u00e9ment de notre pays. Pour quelles raisons? Les explications de Tulipan Zollinger, seul semencier en Suisse romande. Par Fr\u00e9d\u00e9rique Volery.\r\n\r\n* * Les jardiniers amateurs sont dans les \"starting blocks\" pour planter graines de l\u00e9gumes et de fleurs sur leur balcon ou dans leur jardin. Des graines apparemment emball\u00e9es par des entreprises suisses, mais qui ne viennent pas forc\u00e9ment de notre pays. Pour quelles raisons? Les explications de Tulipan Zollinger, seul semencier en Suisse romande. Par Fr\u00e9d\u00e9rique Volery.", "alternativeExcerpt": ["Les jardiniers amateurs sont dans les \"starting blocks\" pour planter graines de l\u00e9gumes et de fleurs sur leur balcon ou dans leur jardin. Des graines apparemment emball\u00e9es par des entreprises suisses, mais qui ne viennent pas forc\u00e9ment de notre pays. Pour quelles raisons? Les explications de Tulipan Zollinger, seul semencier en Suisse romande. Par Fr\u00e9d\u00e9rique Volery."], "alternativeTitle": ["L'origine des graines \"suisses\" / OEP_2016-04-25T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 25.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7638667", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur scientifique au Service phytosanitaire f\u00e9d\u00e9ral,sp\u00e9cialiste phytosanitaire ", "name": "Klay, Alfred", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7638666"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "InterCit\u00e9s : Le travail debout de plus en plus pratiqu\u00e9 et encourag\u00e9 au CHUV", "id": "sound-E7840B40-2EE7-450B-845B-9A52B78E9AB6", "durationSec": 480, "publicationDate": "2016-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AVR2016;Francesca Amati, doctoresse;Saubade, Mathieu\r\nDe plus en plus de m\u00e9decins mettent en garde contre la position assise permanente au bureau - le \"too much sitting\" en anglais. Au Centre hospitalier universitaire de Lausanne (CHUV), on est de plus en plus sensibilis\u00e9 \u00e0 cette probl\u00e9matique et \u00e0 l'importance d'alterner les positions assise et debout.  Interview de Mathieu Saubade, m\u00e9decin du sport au CHUV.\r\n\r\n* * Le travail debout de plus en plus pratiqu\u00e9 et encourag\u00e9 au CHUV (JDM INTERCITE JINGLE F) \r\n(JDM INTERCITE JINGLE F) \r\n(IC/TRAVAILLER DEBOUT AU CHUV, C'EST TENDANCE) Intercit\u00e9s du 25 avril: travailler debout... et en mouvement\r\n Invit\u00e9 DIR ST LS: Mathieu Saubade, m\u00e9decin du sport au CHUV \u00e0 Lausanne, ** 86\r\nCertains ont d\u00e9cid\u00e9 de lancer une d\u00e9claration de guerre \u00e0 la chaise de bureau -  ce qu'on appelle aux Etats-Unis le too much sitting. En fran\u00e7ais, ces nombreuses heures en position assise, devant l'ordinateur par exemple. \r\nMathieu Saubade bonjour,\r\n-Vous \u00eates m\u00e9decin du sport au CHUV \u00e0 Lausanne et vous essayez de convaincre vos patients des bienfaits du travail debout. Ca tombe bien, ici dans le studio nous ne sommes pas assis, donc vous n'\u00eates pas d\u00e9pays\u00e9!\r\nUne fois par semaine, le jour de recherche du vendredi, je travaille debout devant mon ordinateur.\r\n-On imagine que \u00e7a ne peut pas faire de mal de rester debout. Mais les m\u00e9decins nous disent d\u00e9j\u00e0 de prendre l'escalier plut\u00f4t que l'ascenseur. Ca ne suffirait pas pour garder la forme?\r\nNon, les effets de ces quelques moments d'exercice sont an\u00e9antis par l'inactivit\u00e9... \r\n-Il y a aussi des gens qui travaillent debout toute la journ\u00e9e, dans les commerces. C'est donc bon pour leur sant\u00e9?\r\nCe qui est bon, c'est l'alternance des positions. \r\n-La guerre \u00e0 la position assise, au too much sitting, est n\u00e9e dans la Silicon Valley, c'est bien \u00e7a?\r\nEt aux Etats-Unis - certains ne se mettent pas seulement debout face \u00e0 l'\u00e9cran, mais de plus ils marchent sur un tapis roulant de fitness... A Lausanne, l'une de vos consoeurs est une adepte de ce travail debout ET en mouvement.\r\n(lancer le son)\r\nLa doctoresse Francesca Amati qu'a rencontr\u00e9 Simon Corthay.\r\n-Se battre contre l'inactivit\u00e9 - et aussi contre les pr\u00e9jug\u00e9s. Mathieu Saubade, le m\u00e9decin du sport que vous \u00eates imagine-t-il que dans quelques ann\u00e9es, nous serons comme Francesca Amati \u00e0 nous activer au bureau sur des tapis roulants ? (Comparaison avec hamsters...)\r\n-Francesca Amati a sorti de sa poche plus de mille francs pour le tapis roulant et une table \u00e0 hauteur modulable. Travailler debout, c'est un joli investissement pour l'employ\u00e9 - ou pour l'employeur!\r\n- Pas vraiment; exemple personnel... des livres pour sur\u00e9lever l'\u00e9cran. \r\n-Nous sommes assaillis de consignes de sant\u00e9. Vous ne craignez pas que votre message se dilue dans le paysage ou conduise \u00e0 un sentiment de saturation?\r\n-Est-ce que des gens convertis vous remercient?\r\nLa guerre \u00e0 l'inactivit\u00e9 et la chaise de bureau! Merci Mathieu Saubade, je rappelle que vous \u00eates m\u00e9decin du sport au CHUV \u00e0 Lausanne.", "alternativeExcerpt": ["De plus en plus de m\u00e9decins mettent en garde contre la position assise permanente au bureau - le \"too much sitting\" en anglais. Au Centre hospitalier universitaire de Lausanne (CHUV), on est de plus en plus sensibilis\u00e9 \u00e0 cette probl\u00e9matique et \u00e0 l'importance d'alterner les positions assise et debout.  Interview de Mathieu Saubade, m\u00e9decin du sport au CHUV.", "De plus en plus de m\u00e9decins mettent en garde contre la position assise permanente au bureau - le \"too much sitting\" en anglais. Au Centre hospitalier universitaire de Lausanne (CHUV), on est de plus en plus sensibilis\u00e9 \u00e0 cette probl\u00e9matique et \u00e0 l'importance d'alterner les positions assise et debout.  Interview de Mathieu Saubade, m\u00e9decin du sport au CHUV.", "De plus en plus de m\u00e9decins mettent en garde contre la position assise permanente au bureau - le \"too much sitting\" en anglais. Au Centre hospitalier universitaire de Lausanne (CHUV), on est de plus en plus sensibilis\u00e9 \u00e0 cette probl\u00e9matique et \u00e0 l'importance d'alterner les positions assise et debout.  Interview de Mathieu Saubade, m\u00e9decin du sport au CHUV."], "alternativeTitle": ["Le travail debout de plus en plus pratiqu\u00e9 et encourag\u00e9 au CHUV", "Le travail debout de plus en plus pratiqu\u00e9 et encourag\u00e9 au CHUV / JDM_2016-04-25T06:18:00_intercites", "Le travail debout de plus en plus pratiqu\u00e9 et encourag\u00e9 au CHUV / JDM_2016-04-25T06:18:00_intercites"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7655889", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677646.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7655889", "ece-7655872"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "La fascination des people", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B410F828-E459-410A-B38D-9A5B4E07BFE0", "durationSec": 1541, "publicationDate": "2016-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Erner, Guillaume\r\nPourquoi les people suscitent-ils autant d'attrait? Quel r\u00f4le jouent-ils au sein de notre soci\u00e9t\u00e9? Pourquoi donner autant d'attention \u00e0 des personnes qui ne sont \"c\u00e9l\u00e8bres que pour leur c\u00e9l\u00e9brit\u00e9\"? \r\nNous posons ces questions \u00e0 Guillaume Erner, auteur de l'ouvrage \"La souverainet\u00e9 du people\" aux \u00e9ditions Gallimard.\r\n\r\n* * Pourquoi les people suscitent-ils autant d'attrait ? Quel r\u00f4le jouent-ils au sein de notre soci\u00e9t\u00e9 ? Pourquoi donner autant d'attention \u00e0 des personnes qui ne sont \" c\u00e9l\u00e8bre que pour leur c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 \" ? Nous posons ces questions \u00e0 Guillaume Erner, auteur de l'ouvrage \"La souverainet\u00e9 du people \" aux \u00e9ditions Gallimard.", "alternativeTitle": ["Tribu du 25.04.2016", "La fascination des people / TRI_2016-04-25T11:04:15_tribu", "Tribu du 25.04.2016", "La fascination des people / TRI_2016-04-25T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Pourquoi les people suscitent-ils autant d\u02b9attrait? Quel r\u00f4le jouent-ils au sein de notre soci\u00e9t\u00e9? Pourquoi donner autant d\u02b9attention \u00e0 des personnes qui ne sont \"c\u00e9l\u00e8bres que pour leur c\u00e9l\u00e9brit\u00e9\"? \n\nNous posons ces questions \u00e0 Guillaume Erner, auteur de l\u02b9ouvrage \"La souverainet\u00e9 du people\" aux \u00e9ditions Gallimard.", "Pourquoi les people suscitent-ils autant d\u02b9attrait? Quel r\u00f4le jouent-ils au sein de notre soci\u00e9t\u00e9? Pourquoi donner autant d\u02b9attention \u00e0 des personnes qui ne sont \"c\u00e9l\u00e8bres que pour leur c\u00e9l\u00e9brit\u00e9\"? \n\nNous posons ces questions \u00e0 Guillaume Erner, auteur de l\u02b9ouvrage \"La souverainet\u00e9 du people\" aux \u00e9ditions Gallimard."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7638620", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067784.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7638620", "ece-7638619"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Conseils de s\u00e9curit\u00e9 de la 3", "source": "siranau", "title": "Les Conseils de S\u00e9curit\u00e9 de la 3 : Taxes et d\u00e9c\u00e8s inclus", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7F4E18F5-6303-400F-8281-8969BDA56CDF", "durationSec": 123, "publicationDate": "2016-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Taxes et d\u00e9c\u00e8s inclus", "Taxes et d\u00e9c\u00e8s inclus / NMT_2016-04-25T07:46:19_les-conseils-de-securite-de-la-3", "Taxes et d\u00e9c\u00e8s inclus / NMT_2016-04-25T07:46:19_les-conseils-de-securite-de-la-3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7638366", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653684.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7638366", "ece-7638350"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pub", "source": "siranau", "title": "Pub : L'amn\u00e9sie", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-97340F32-271D-4533-94CA-D626B7969DF8", "durationSec": 65, "publicationDate": "2016-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["PUB", "PUB / NMT_2016-04-25T08:55:00_pub", "PUB / NMT_2016-04-25T08:55:00_pub"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7638358", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653690.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7638358", "ece-7638341"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Guy Oberson, artiste", "id": "sound-9E7A4D7F-B5E0-4A47-9FC6-DAE8B4302988", "durationSec": 2520, "publicationDate": "2016-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Guy Oberson est l'artiste invit\u00e9 de la Galerie C de Neuch\u00e2tel pour leur deuxi\u00e8me exposition \"carte blanche\".\r\nIl est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert.\r\n\r\nGuy Oberson est l'artiste invit\u00e9 de la Galerie C de Neuch\u00e2tel pour leur deuxi\u00e8me exposition \"carte blanche\".\r\nIl est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert.\r\nPour cette exposition collective intitul\u00e9e \"Zones poreuses\", Guy Oberson, artiste et curateur, a choisi de r\u00e9unir les artistes suivants: Jennifer Alleyn (vid\u00e9o), Eric Manigaud (dessin), Fran\u00e7oise P\u00e9trovitch (peinture, dessin, vid\u00e9o), Eric Sansonnens (sculpture), Heike Schildhauer (c\u00e9ramique, peinture, dessin, sculpture). Le propos, enti\u00e8rement constitu\u00e9 d'ouvres originales sp\u00e9cifiquement r\u00e9alis\u00e9es pour l'exposition, est construit autour des rapports li\u00e9s \u00e0 l'enfance, \u00e0 la perception du corps, \u00e0 l'\u00e9tat psychique ainsi qu'aux mythes et l\u00e9gendes. (source: <http://www.galeriec.ch/2012/cricurrent-exhibition/>)\r\nL'exposition \"Zones poreuses\" est \u00e0 d\u00e9couvrir jusqu'au 28 mai 2016.\r\n<http://www.galeriec.ch/>", "alternativeExcerpt": ["Guy Oberson est l'artiste invit\u00e9 de la Galerie C de Neuch\u00e2tel pour leur deuxi\u00e8me exposition \"carte blanche\".\n\nIl est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["Guy Oberson, artiste / VER_2016-04-25T16:30:45_sequence-1", "Vertigo du 25.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7638681", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7638680"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "id": "sound-56EB8511-C9C0-4407-BEAB-BB777D60C624", "durationSec": 610, "publicationDate": "2016-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Matthieu Fleury, porte-parole de la  FRC;Fabrizio Quirighetti, responsable des investisserments au groupe Syz\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 08:00:08-08:00:26 / * Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(8H(1) 22 USA SYRIE 250 SOLDATS) Il devrait l'annoncer \u00e0 Hanovre o\u00f9 il termine aujourd'hui sa visite de 2 jours \u00e0 Angela Merkel....Barack Obama veut envoyer 250 soldats suppl\u00e9mentaires en Syrie. Au Pentagone...on confirme \u00e0 demi-mot, l'information du Wall Street Journal et de plusieurs media am\u00e9ricains. Les effectifs am\u00e9ricains pourraient alors atteindre un total de 300 militaires, qui devront assister et encadrer les rebelles qui combattent le goupe Etat islamique. C'est une nouvelle \u00e9tape dans la mont\u00e9e en puissance am\u00e9ricaine, Philippe Revaz...\r\nUn pr\u00e9sident d'extr\u00eame droite en Autriche....c'est peut-\u00eatre pour bient\u00f4t...gr\u00e2ce \u00e0 la crise des migrants en Europe....le candidat du parti de la libert\u00e9 Norbert Hofer affrontera un vert,  Alexander van der Bellen au 2\u00e8me tour le 22 mai...les partis traditionnels autrichiens ne sont pas qualifi\u00e9s pour ce 2\u00e8me tour!\r\n(8H(2) 11/SERBIE RESULTATS LEGISLATIVES) Les \u00e9lections l\u00e9gislatives serbes marquent la victoire \u00e9crasante du premier ministre sortant, qui remporte presque la moiti\u00e9 des suffrages exprim\u00e9s. Mais ce matin...de nombreux partis ne savaient toujours pas s ils vont entrer, ou non, au parlement. Laurent Rouy\r\nEt si Novartis vendait ses parts dans Roche....s'interrogeait hier la SonnatgsZeitung...la fusion un temps envisag\u00e9e n'est plus \u00e0 l'ordre du jour...du coup l'hendomadaire al\u00e9manique annonce la vente...le groupe B\u00e2lois aurait charger des banques de d\u00e9finir des investisseurs capables de d\u00e9bourser les 13 milliards et demi de francs en question....\r\n(8H(3) 04 AUGMENTER LE TARIF POSTAL) Des prix qui n'ont pas augment\u00e9 depuis 2004...un volume de courrier qui diminue...ce n'est pas une raison pour faire passer le timbre B de 80 centimes \u00e0 1 franc et le courrier A de 1 \u00e0 1 franc 20....estime Mathieu Fleury, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la f\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs...il r\u00e9agit \u00e0 la proposition de hausse des tarifs, lanc\u00e9e dans la presse al\u00e9manique par Peter Hasler..le pr\u00e9sident sur le d\u00e9part du conseil d'administration de la poste....Matthieu Fleury...\r\nMatthieu Fleury avec Michael Peuker.\r\n\u00eatre la femme de....pas forc\u00e9ment un s\u00e9same pour une place au gouvernement st-gallois...Esther Friedli, la compagne de Toni Brunner l'ancien pr\u00e9sident de l'UDC l'apprend \u00e0 ses d\u00e9pends...elle \u00e9choue au 2\u00e8me tour...battue par le PLR  Marc M\u00e4chler.\r\n(8H(4) 19 LE TEMPS PARTIEL DESSERT LES FEMMES) Les femmes suisses sont les championnes du temps partiel. De tous les pays de l'OCDE, \u00e0 l'exception des Pays-Bas, la Suisse est LE pays dans lequel les femmes travaillent le plus souvent \u00e0 temps partiel. Et elles paient ch\u00e8rement ce choix professionnel....selon l'\u00e9tude men\u00e9e par l'Universit\u00e9 de St. Gall. Katja Schaer\r\n(8H(5) D3 BANQUES ET HYPOTHQUES) Se faire payer pour emprunter... c'est le r\u00eave de nombreux propri\u00e9taires immobiliers... depuis l'introduction du taux n\u00e9gatif par la Banque Nationale Suisse. Or... ce r\u00eave est devenu r\u00e9alit\u00e9... pour quelques veinards... en Belgique et au Danemark! Mais malheureusement... Fabrice Gaudiano... cette aubaine n'est pas pr\u00eate d'arriver en Suisse...\r\nDes prix du p\u00e9trole tr\u00e8s bas....cela poussera les monarchie du Golfe \u00e0 diversifier leurs sources de revenus et r\u00e9duire leurs d\u00e9penses...c'est le FMI qui le promet ce matin...parce que la croissance \u00e9conomique de ces pays passera \u00e0 1,8% cette ann\u00e9e...contre 3,3% l'an dernier...\r\n(8H(6) 17 LES  NVEAUX OBJECTIFS DE L'ARABIE SEOUDITE) l'Arabie saoudite....en tout cas d\u00e9voilera dans la journ\u00e9e....ses objectifs \u00e9conomiques et son agenda politique pour les quinze ann\u00e9es \u00e0 venir. Une feuille de route historique qui doit conduire le Royaume vers un monde sans p\u00e9trole. Le guide pour ce long chemin n'est autre que le vice-prince h\u00e9ritier d'Arabie Saoudite, Mohamed Ben Salman. Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs. \r\nMe and Mrs Jones orphelins....le chanteur de saul Billy Paul est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 hier...il avait 81 ans...Billy Paul qui a souvent partag\u00e9 la sc\u00e8ne avec Charlie Parker ou Nina Simone a succomb\u00e9 \u00e0 une longue maladie...\r\nCela dopera peut-\u00eatre ses ventes de disques....en tout cas Prince...brutalement d\u00e9c\u00e9d\u00e9 jeudi dernier...est en t\u00eate des ventes aux Etats-Unis avec \"The very best of Prince\".. 3 de ses albums sont m\u00eame entr\u00e9s au top 10\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2016-04-25T08:00:00_le-journal-de-8h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2016-04-25T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7655885", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rouy, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7655885", "ece-7655867"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Alain Chouet nous aide \u00e0 comprendre la violence terroriste", "id": "sound-5F93A6A0-E940-4C3F-AE54-BBA0F5C0C872", "durationSec": 432, "publicationDate": "2016-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Prabonnaud, Fr\u00e9d\u00e9rique  ;Chouet, Alain\r\nAncien haut responsable de l'espionnage fran\u00e7ais (DGSE), Alain Chouet donne ce lundi soir une conf\u00e9rence intitul\u00e9e \"Comprendre la violence terroriste\" au Club 44 de La-Chaux-de-Fonds.\r\n\r\n* * Alain Chouet nous aide \u00e0 comprendre la violence terroriste (Alain Chouet) 12h30 Alain Chouet\r\nOn vous retrouve Alain Chouet je rappelle que vous \u00eates Ancien haut responsable de l'espionnage fran\u00e7ais, la DGSE... vous donnerez ce soir une conf\u00e9rence au club 44 de La-Chaux-de-Fonds: Comprendre la violence terroriste. \r\nOn vous a souvent sollicite\u00e9 sur nos ondes ces derniers temps avec les attentats qui se sont encha\u00een\u00e9s, qui ont pris plusieurs visages et plusieurs formes... je m'adresse ici \u00e0 l'homme que vous \u00eates, qui est souvent amen\u00e9 \u00e0 commenter cette actualit\u00e9 tragique... comnent on regarde les choses, comment on re\u00e7oit cette violence ?\r\n***Et bien souvent quand on demande aux sp\u00e9cialistes s'ils sont surpris: ils r\u00e9pondent \"non on s'y attendait, on s'en doutait, c'\u00e9tait dans l'air...on agitait le drapeau pour dire attention, \u00e7a va arriver\". Que vous dites-vous quand malheureusement le pire survient malgr\u00e9 les mises en garde ? sentiment de col\u00e8re - sentiment d'impuissance ?\r\n***Alain Chouet, depuis janvier 2015, les attentats de Charlie Hebdo nous sommes est entr\u00e9 dans une \u00e9poque de peur, de choc et d'incompr\u00e9hension... puis de successions aussi de ces attaques... est-ce que la soci\u00e9t\u00e9 occidentale vit depuis un an et demi dans un \u00e9tat de sid\u00e9ration face \u00e0 cela ? \r\n***En pr\u00e9parant cette interview en discutant avec des coll\u00e8gues... il y a une r\u00e9alit\u00e9 qui est apparue...la jeune g\u00e9n\u00e9ration, les 12-25 ans on va dire doivent grandir - \u00e9voluer - se construire avec la menace terroriste, avec cette peur et cette crainte... est-ce que c'est aussi l'un des changement de paradigme de nos soci\u00e9t\u00e9s actuelles ?\r\n***Quand le groupe Etat Islamique communique et dit \"ce n'est que le d\u00e9but de la temp\u00eate\"... \u00e0 quoi vous attendez-vous ? \r\n***Menaces sur les centrales nucl\u00e9aires on \u00e9voque aussi des attaques lors de grands \u00e9v\u00e9nements comme l'Euro...ou des attaques sur des plages... la violence peut-elle encore \u00eatre pire ?\r\n***Comment peut-on agir face au radicalisme islamique que l'on conna\u00eet? \r\n***On demande souvent \u00e0 des experts ce qu'il convient de faire et surtout d'am\u00e9liorer... mais avez-vous seulement la r\u00e9ponse ou LA solution \u00e0 appliquer ?  (d\u00e9poss\u00e9der Daesh du p\u00e9trole - les emp\u00eacher de s'enrichir ?)\r\n*** La surveillance massive - comme les \u00e9coutes...fausse bonne id\u00e9e ?\r\n***Nous sommes le 25 avril 2016... on commence \u00e0 revoir les drames de la migration que l'on a connu...avec ce flux qui semble repartir...comment sur ce point vouy voyez les choses et les d\u00e9cisions d'accueil ou de contigents qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9es en Europe pour contenir ce flux ? - \u00eatre rapidement d\u00e9pass\u00e9, probable ?\r\n***Alain Chouet ce soir aux membres du club 44 qui vont vous \u00e9couter...y-a-t-il une bonne nouvelle ou un espoir \u00e0 \u00e9voquer ? \r\nMerci Alain Chouet d'avoir partag\u00e9 votre exp\u00e9rience et analyse dans ce journal. Je rappelle le titre de cette conf\u00e9rence: comprendre le terrorisme, c'est ce soir au club 44 de la-Chaux-de-fonds\r\n57'' MAX\r\n(mag maroc Giacometti Parbonnaud) 12h30 Mag maroc Giacometti\r\nOn termine ce journal avec la\u00a0premi\u00e8re grande r\u00e9trospective consacr\u00e9e \u00e0 l'oeuvre d'Alberto Giacometti en Afrique: plus de 100 oeuvres de l'artiste suisse sont expos\u00e9es jusqu'au 4 septembre au mus\u00e9e Mohammed 6 de Rabat, en collaboration avec la Fondation Alberto et Annette Giacometti.\u00a0Les visiteurs peuvent voir les oeuvres connues comme la Boule suspendue ou l'Homme qui marche mais aussi d\u00e9couvrir l'influence des arts d'Afrique dans l'oeuvre de Giacometti. Visite avec un peintre marocain Mehdi Qotbi, pr\u00e9sident de la Fondation nationale des mus\u00e9es\u00a0et un groupe d'enfants qui visitent pour la premi\u00e8re fois un mus\u00e9e. Reportage de Fr\u00e9d\u00e9rique Prabonnaud...", "alternativeExcerpt": ["Ancien haut responsable de l'espionnage fran\u00e7ais (DGSE), Alain Chouet donne ce lundi soir une conf\u00e9rence intitul\u00e9e \"Comprendre la violence terroriste\" au Club 44 de La-Chaux-de-Fonds.", "Ancien haut responsable de l'espionnage fran\u00e7ais (DGSE), Alain Chouet donne ce lundi soir une conf\u00e9rence intitul\u00e9e \"Comprendre la violence terroriste\" au Club 44 de La-Chaux-de-Fonds.", "Ancien haut responsable de l'espionnage fran\u00e7ais (DGSE), Alain Chouet donne ce lundi soir une conf\u00e9rence intitul\u00e9e \"Comprendre la violence terroriste\" au Club 44 de La-Chaux-de-Fonds."], "alternativeTitle": ["Alain Chouet nous aide \u00e0 comprendre la violence terroriste", "Alain Chouet nous aide \u00e0 comprendre la violence terroriste / 12H30_2016-04-25T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Alain Chouet nous aide \u00e0 comprendre la violence terroriste / 12H30_2016-04-25T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7655815", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7982410.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7655815", "ece-7655801"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Ouverture imminente du proc\u00e8s du lanceur d'alerte \u00e0 l'origine des \"LuxLeaks\"", "id": "sound-1A662D38-D00F-459F-80A2-C6A6B9148342", "durationSec": 411, "publicationDate": "2016-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le proc\u00e8s du lanceur d'alerte \u00e0 l'origine des \"LuxLeaks\" s'ouvre ce mardi. Le scandale financier avait d\u00e9voil\u00e9 les accords fiscaux entre le Luxembourg et des multinationales. Interview d'Eva Joly, d\u00e9put\u00e9e europ\u00e9enne pour Europe Ecologie, auteure d'un ouvrage \u00e0 para\u00eetre ce jeudi, \"Le loup dans la bergerie: Jean-Claude Junker, l'homme des paradis fiscaux plac\u00e9 \u00e0 la t\u00eate de l'Europe\" (Editions Les Ar\u00e8nes).\r\n\r\n* * Ouverture imminente du proc\u00e8s du lanceur d'alerte \u00e0 l'origine des \"LuxLeaks\"  \r\nOn va reparler des Luxleaks des demain... avec le proc\u00e8s du lanceur d'alerte \u00e0 l'origine de cette affaire... qui s'ouvre.\r\nsouvenez-vous, les Luxleaks... ce scandale financier qui avait d\u00e9voil\u00e9 les accords fiscaux entre le Luxembourg et des multinationales.... et \u00e0 travers lequel toute la politique fiscale agressive du Grand-Duch\u00e9 apparaissait pour attirer les entreprises \u00e9trang\u00e8res... \r\nBonsoir Eva Joly!\r\nd\u00e9put\u00e9e europ\u00e9enne pour Europe Ecologie Les Verts et auteur d'un ouvrage \u00e0 para\u00eetre ce jeudi intitul\u00e9 \"Le loup dans la bergerie: enqu\u00eate sur Jean-Claude Junker, l'homme des paradis fiscaux plac\u00e9 \u00e0 la t\u00eate de l'Europe\"...\r\n- Le scandale des \"LuxLeaks\" \u00e0 \u00e9clat\u00e9 en 2014: on a l'impression que depuis.. pas grand chose n'a vraiment chang\u00e9 au royaume de l'optimisation fiscale des multinationales...?\r\n- L'OCDE et l'UE travaillent sur un moyen de taxer le b\u00e9n\u00e9fice des multinationales l\u00e0 o\u00f9 elles le r\u00e9alisent.... c'est du s\u00e9rieux... ou tout sera \u00e9dulcor\u00e9 au final?\r\n- quelle est la position de la place financi\u00e8re suisse dans cette constellation?\r\nwhistleblowers\r\n- Le lanceur d'alerte \u00e0 l'origine des \"LuxLeaks\"..... Antoine Deltour....  risque jusqu'\u00e0 5 ans de prison et plus d'1 million d'euros d'amende: depuis le scandale quelles avanc\u00e9es pour prot\u00e9ger les lanceurs d'alerte?\r\n- Antoine Deltour est p\u00e9sent\u00e9 comme un \u00ab id\u00e9aliste pr\u00eat \u00e0 prendre des risques au nom du bien commun \u00bb. On a parfois de la peine \u00e0 se contenter de la lecture id\u00e9aliste dans ce genre de cas.quand on voit par exemple les ambigu\u00eft\u00e9s entourant le cas Falciani dans l'affaire HSBC.\r\nson livre:\r\n- Vous publiez un ouvrage \u00e0 charge sur Jean-Claude Juncker, le pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne. Pour vous il est d'une certaine mani\u00e8re celui qui incarne ces pratiques fiscales.\r\n-  \u00ab Quand le politique  dort, les lobbies dansent \u00bb, c'est le titre d'une des chapitres. Les politiques ont ferm\u00e9 les yeux ? \r\nPour conclure\r\n- Dans votre Avant-propos vous dites : \u00abLes Europ\u00e9ens n'aiment pas l'Europe.\u00bb, regrette le pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne. Jean- Claude Juncker se trompe. Les Europ\u00e9ens aiment l'Europe. Mais ils n'aiment pas ce qu'elle est devenue....", "alternativeExcerpt": ["Le proc\u00e8s du lanceur d'alerte \u00e0 l'origine des \"LuxLeaks\" s'ouvre ce mardi. Le scandale financier avait d\u00e9voil\u00e9 les accords fiscaux entre le Luxembourg et des multinationales. Interview d'Eva Joly, d\u00e9put\u00e9e europ\u00e9enne pour Europe Ecologie, auteure d'un ouvrage \u00e0 para\u00eetre ce jeudi, \"Le loup dans la bergerie: Jean-Claude Junker, l'homme des paradis fiscaux plac\u00e9 \u00e0 la t\u00eate de l'Europe\" (Editions Les Ar\u00e8nes)."], "alternativeTitle": ["Ouverture imminente du proc\u00e8s du lanceur d'alerte \u00e0 l'origine des \"LuxLeaks\" / FOR_2016-04-25T18:06:00_developpement-4", "Forum du 25.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7655831", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocate et d\u00e9put\u00e9e europ\u00e9enne", "name": "Joly, Eva", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7655827"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bande originale", "source": "siranau", "title": "Bande originale : Les B.O de Prince", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0B226098-CB4A-41CF-A606-D49FEBD36783", "durationSec": 388, "publicationDate": "2016-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prince"], "thematicThemes": ["musique de film"], "alternativeTitle": ["Bande originale", "Bande originale / OTWO_2016-04-25T09:30:00_bande-originale", "Bande originale / OTWO_2016-04-25T09:30:00_bande-originale"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7638383", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200710.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7638383", "ece-7638375"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Christophe Andr\u00e9", "id": "sound-725A67C6-5A36-426A-8E42-DB486F13C81C", "durationSec": 254, "publicationDate": "2016-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Christophe Andr\u00e9, psychiatre, adepte de la psychologie positive\r\n\"1\u00e8re Variation Goldberg\", Johann Sebastian Bach par Glenn Gould \"Moonlight Serenade\", Glenn Miller par le soliste Eric Weber\r\n\r\n* * Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Christophe Andr\u00e9 (MP3 CHRISTOPHE ANDRE EP1) MP3 CHRISTOPHE ANDRE \u00e9pisode 1\r\nSa voix est douce et pos\u00e9e.\r\nLes adeptes de la m\u00e9ditation de pleine conscience l'\u00e9coutent et le suivent sur internet ou dans ses livres sonores...\r\nLe psychiatre Christophe Andr\u00e9 est un adepte de la psychologie positive. \"Trois amis en qu\u00eate de sagesse\", c'est le titre du livre co-\u00e9crit avec ses amis Alexandre Jollien et Mathieu Ricard.\r\nAvec\u00a0son accent du sud-ouest, Christophe Andr\u00e9 se livre, avec une dimension universelle, cette semaine dans MP3... \r\n \u00a0LUNDI\r\n-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0JS Bach : 1\u00e8re Variation Goldberg, par Glenn Gould et le mouvement en mi-majeur\r\n      -\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Glenn Miller : Moonlight serenade par le soliste Eric Weber", "alternativeExcerpt": ["\"1\u00e8re Variation Goldberg\", Johann Sebastian Bach par Glenn Gould \"Moonlight Serenade\", Glenn Miller par le soliste Eric Weber", "\"1\u00e8re Variation Goldberg\", Johann Sebastian Bach par Glenn Gould \"Moonlight Serenade\", Glenn Miller par le soliste Eric Weber", "\"1\u00e8re Variation Goldberg\", Johann Sebastian Bach par Glenn Gould \"Moonlight Serenade\", Glenn Miller par le soliste Eric Weber"], "alternativeTitle": ["Christophe Andr\u00e9, les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Christophe Andr\u00e9 / JDM_2016-04-25T06:53:00_mp3", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Christophe Andr\u00e9 / JDM_2016-04-25T06:53:00_mp3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7655884", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677653.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7655884", "ece-7655866"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "N\u00e9ophiles : \"Sports d'action\" - Ala\u00efa", "id": "sound-A66BE11C-9884-4A56-AE80-1A691718D059", "durationSec": 279, "publicationDate": "2016-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Romain Magnin et Marc-Antoine Burgener co-fondateurs de la start-up Ala\u00efa\r\nTrois Romands ont cr\u00e9\u00e9 une startup pour offrir la possibilit\u00e9 de pratiquer les sports d'action toute l'ann\u00e9e en Valais. Deux projets d'infrastructure sont propos\u00e9s et une campagne de financement participatif a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e.\r\n\r\n* * \"Sports d'action\" - Ala\u00efa (NEOPHILE INDIC) \r\n(NEOPHILE INDIC) \r\n(NEO 25.04 \"SPORT D'ACTION\" - ALAIA) (( NEO INDIC ))\r\n Ce matin dans N\u00e9ophiles, Lo\u00efs Siggen Lopez... vous aussi vous nous parlez de sports ce matin ! \r\nDe sports au pluriel... \r\nDe sports en vogue des sports plaisirs, des sports frissons.... \r\nCe que Romain Magnin appelle les \"sports d'Action\"... \r\n  NEO 25.04 \"Sport Action\" - Ala\u00efa I\r\nUn nouveau terme... pour d\u00e9signer donc les \"sports extr\u00eames\", en somme? \r\nOui, c'est esth\u00e9tique... ski ou snowboard freestyle, skateboard, BMX, surf... souffriraient de leur images dangereuse. \r\nPas aupr\u00e8s des sportifs... mais aupr\u00e8s du grand public, du march\u00e9... et des consommateurs. \r\nMarc Antoine Burgener\r\n  NEO 25.04 \"Sport Action\" - Ala\u00efa I Bis\r\nEt si un pays a bien su exploit\u00e9 la popularit\u00e9 et l'\u00e9volution de ces sports... ce sont les Etats-Unis... \r\nRomain Magnin\r\n  NEO 25.04 \"Sport Action\" - Ala\u00efa II\r\nIls l'ont fait... ils ont la vingtaine... et ils ont fond\u00e9s la startup. Elle s'apelle \"Ala\u00efa\"... \r\nObjectif changer l'image de ces sports mais pas seulement, aussi construire et cr\u00e9er... des infrastructures... digne de ce nom. \r\n  NEO 25.04 \"Sport Action\" - Ala\u00efa III\r\nAvec l'id\u00e9e de professionnaliser les structures qui existent pour ces \"sport d'actions\"\r\nConcr\u00e8tement.... Ils ont deux projets. Le premier, c'est un centre \u00e0 Crans-Montana. Orient\u00e9 montagne. \r\nMarc-Antoine Burgener\r\n  NEO 25.04 \"Sport Action\" - Ala\u00efa IV\r\nLeur deuxi\u00e8me projet - vous en avez s\u00fbrement entendu parler dans la presse... est bien plus cons\u00e9quent: \r\nRomain Magnin\r\n  NEO 25.04 \"Sport Action\" - Ala\u00efa V\r\nDu surf... en Suisse, avec les vagues du lac ils ne vont pas glisser tr\u00e8s loin ! \r\nC'est pour cela que leur projet c'est un campus de 90'000 m\u00e8tres carr\u00e9s - c'est grand -, en Valais, avec un bassin de 350 m\u00e8tres qui produit des vagues artificielles. \r\n  NEO 25.04 \"Sport Action\" - Ala\u00efa VI\r\nEt pourquoi pas, ici ?  C'est le pari de la startup Ala\u00efa... .  des investisseurs sont d\u00e9j\u00e0 sur les rangs... le canton du Valais         et les milieux du tourisme ont flair\u00e9s le potentiel... de ces \"Sport D'action\"... \r\nPremi\u00e8re \u00e9tape pour la startup... ce soir minuit... \r\nC'est la fin de la campagne de financement participatif... que la startup a lanc\u00e9. L'une des plus importante en Suisse Romande... Elle cherche 100'000 francs - il ne manque que quelques milliers de francs... \r\nPour qu'Ala\u00efa entame... le d\u00e9ploiement de sa vision... des \"Sports D'actions\". \r\nC'\u00e9tait N\u00e9ophiles ! Lo\u00efs Siggen Lopez on vous retrouve demain !", "alternativeExcerpt": ["Trois Romands ont cr\u00e9\u00e9 une startup pour offrir la possibilit\u00e9 de pratiquer les sports d\u2019action toute l\u2019ann\u00e9e en Valais. Deux projets d\u2019infrastructure sont propos\u00e9s et une campagne de financement participatif a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e.", "Trois Romands ont cr\u00e9\u00e9 une startup pour offrir la possibilit\u00e9 de pratiquer les sports d\u2019action toute l\u2019ann\u00e9e en Valais. Deux projets d\u2019infrastructure sont propos\u00e9s et une campagne de financement participatif a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e.", "Trois Romands ont cr\u00e9\u00e9 une startup pour offrir la possibilit\u00e9 de pratiquer les sports d\u2019action toute l\u2019ann\u00e9e en Valais. Deux projets d\u2019infrastructure sont propos\u00e9s et une campagne de financement participatif a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e."], "alternativeTitle": ["\u201cSports d\u2019action\u201d \u2013 Ala\u00efa", "\u201cSports d\u2019action\u201d \u2013 Ala\u00efa / JDM_2016-04-25T06:40:00_neophiles", "\u201cSports d\u2019action\u201d \u2013 Ala\u00efa / JDM_2016-04-25T06:40:00_neophiles"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7655875", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677654.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste - Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7655875", "ece-7655857"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 25.04.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DB5DE253-1478-4FCF-B11E-1B29F76D67CB", "durationSec": 271, "publicationDate": "2016-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2016-04-25T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2016-04-25T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7638363", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7638363", "ece-7638346"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Palu et transfusion sanguine", "id": "sound-E240FBA0-A003-47CF-B392-A20532EFDF80", "durationSec": 560, "publicationDate": "2016-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Boillat, No\u00e9mie\r\nDes chercheurs de l'Universit\u00e9 de Cambridge ont montr\u00e9 qu'un traitement du sang combinant des rayons UV et de la vitamine B r\u00e9duit le risque de transmission de la malaria lors des transfusions sanguines. Une bonne nouvelle en cette journ\u00e9e mondiale contre le paludisme. La r\u00e9action de No\u00e9mie Boillat, cheffe de clinique au Centre de vaccination et m\u00e9decine des voyages du CHUV, interrog\u00e9e par Sarah Dirren.", "alternativeExcerpt": ["Des chercheurs de l\u2019Universit\u00e9 de Cambridge ont montr\u00e9 qu\u2019un traitement du sang combinant des rayons UV et de la vitamine B r\u00e9duit le risque de transmission de la malaria lors des transfusions sanguines. Une bonne nouvelle en cette journ\u00e9e mondiale contre le paludisme. La r\u00e9action de No\u00e9mie Boillat, cheffe de clinique au Centre de vaccination et m\u00e9decine des voyages du CHUV, interrog\u00e9e par Sarah Dirren."], "alternativeTitle": ["Palu et transfusion sanguine / CQFD_2016-04-25T10:04:15_actu", "CQFD du 25.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7638691", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7638689"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Radio Gingins. Les chiffres d'audience", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E6F12A41-197D-4082-8A08-A275572C886D", "durationSec": 175, "publicationDate": "2016-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-04-25T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-04-25T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7638411", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7638411", "ece-7638408"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "In Movimento", "id": "sound-10B9B2A3-5BA1-44DD-9A05-94AD914CD566", "durationSec": 698, "publicationDate": "2016-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLe trio \" In Movimento \" pr\u00e9sente des extraits de l'ouvre du compositeur Karl Fr\u00fchling, ainsi que de Bruch et Brahms lors d'un concert le vendredi 29 avril 2016 \u00e0 l'Institut Ribeaupierre de Lausanne.\r\nLa clarinettiste Anat Kolodny, le violoncelliste Martin Reetz et le pianiste Fran\u00e7ois Killian jouent en direct dans Magma et r\u00e9pondent aux questions d'Yves Bron.", "alternativeExcerpt": ["Le trio In Movimento pr\u00e9sente des extraits de l\u2019\u0153uvre du compositeur Karl Fr\u00fchling, ainsi que de Bruch et Brahms lors d\u2019un concert le vendredi 29 avril 2016 \u00e0 l'Institut Ribeaupierre de Lausanne.\nLa clarinettiste Anat Kolodny, le violoncelliste Martin Reetz et le pianiste Fran\u00e7ois Killian jouent en direct dans \"Magma\" et r\u00e9pondent aux questions d\u2019Yves Bron."], "alternativeTitle": ["In Movimento / MAG_2016-04-25T12:06:45_invite-2", "Magma du 25.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7638320", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pianiste", "name": "Killian, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7638317"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Le port du casque en v\u00e9lomoteur [tir\u00e9 des archives]", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0A4FB3FC-244B-4FAB-B04E-CBDA5C4C35AD", "durationSec": 83, "publicationDate": "2016-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-04-25T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-04-25T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7638412", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7638412", "ece-7638409"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Du nouveau sur le staphylocoque dor\u00e9", "id": "sound-D5F7E886-42BE-49BA-B83C-D352DF2BAEC7", "durationSec": 700, "publicationDate": "2016-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quentin Bohlen s'int\u00e9resse une bact\u00e9rie bien connue dans le milieu hospitalier: le staphylocoque dor\u00e9. Ce germe provoque diff\u00e9rents types d'infections nosocomiales dont l'issue peut-\u00eatre fatale. Une \u00e9quipe de recherche a s\u00e9quenc\u00e9 l'entier du g\u00e9nome de la bact\u00e9rie afin de mieux comprendre comment elle se diffuse. On en parle avec Dominique Blanc, responsable du Laboratoire d'\u00e9pid\u00e9miologie au Service de m\u00e9decine pr\u00e9ventive hospitali\u00e8re au CHUV.", "alternativeExcerpt": ["Quentin Bohlen s'int\u00e9resse une bact\u00e9rie bien connue dans le milieu hospitalier: le staphylocoque dor\u00e9. Ce germe provoque diff\u00e9rents types d\u2019infections nosocomiales dont l'issue peut-\u00eatre fatale. Une \u00e9quipe de recherche a s\u00e9quenc\u00e9 l\u2019entier du g\u00e9nome de la bact\u00e9rie afin de mieux comprendre comment elle se diffuse. On en parle avec Dominique Blanc, responsable du Laboratoire d\u2019\u00e9pid\u00e9miologie au Service de m\u00e9decine pr\u00e9ventive hospitali\u00e8re au CHUV."], "alternativeTitle": ["Du nouveau sur le staphylocoque dor\u00e9  / CQFD_2016-04-25T10:04:15_chronique", "CQFD du 25.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7638691", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Responsable laboratoire d'\u00e9pid\u00e9miologie au labo de m\u00e9decine pr\u00e9ventive hospitali\u00e8re au CHUV", "name": "Blanc, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7638690"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'aide alimentaire peine \u00e0 parvenir aux rescap\u00e9s du s\u00e9isme en Equateur", "id": "sound-F7019971-4918-45CA-A456-A7EA66A32916", "durationSec": 118, "publicationDate": "2016-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gladys Segovia, habitante de la province de Manabi qui a quitt\u00e9 sa maison;Freddy Fernandez, capitaine de l'arm\u00e9e;Juan Pablo Urresta, p\u00eacheur\r\nLe tremblement de terre du 16 avril en Equateur a fait 654 morts, plus de 16'000 bless\u00e9s, et d\u00e9truit 7000 immeubles. Des dizaines de milliers de personnes se retrouvent sans abri et l'aide alimentaire peine \u00e0 parvenir dans certaines r\u00e9gions.\r\n\r\n* * L'aide alimentaire peine \u00e0 parvenir aux rescap\u00e9s du s\u00e9isme en Equateur 12h30 Reportage Equateur \r\nEn Equateur, Dernier bilan du tremblement de terre de 7,8 sur l'\u00e9chelle de Richter du samedi 16 avril: 654 morts, plus de 16.000 bless\u00e9s. 7000 immeubles d\u00e9truits. Plus de 25.000 sans-abris se trouvent dans des auberges de fortune et des milliers d'autres se sont post\u00e9s le long des routes pour r\u00e9clamer de l'aide. Le reportage de notre correspondant Eric Samson\r\nParce qu'elles ont perdu leur maison, parce qu'elles ont peur des pr\u00e8s de 700 r\u00e9pliques senties dans le pays dont une demie douzaine de force 6, parce que c'est le meilleur moyen de recevoir un peu d'aide humanitaire, des dizaines de milliers de personnes vivent au bord des routes, notamment dans la province de Manabi. Exemple Gladys Segovia.\r\nGLADYS SEGOVIA 14 SEC LOS BAJOS AISLADOS: \"L\u00e0 o\u00f9 on vit les camions ne passent pas et on n'a pas recu d'aide. Le chemin vers Los Bajos est pratiquement coup\u00e9. C'est pour ca qu'on est venu au bord de la route voir si quelqu'un nous donne un peu d'eau et de nourriture.\"\r\nTous agitent des cartons qui r\u00e9clament de l'aide ou encore des t-shirts rouges, dans l'espoir de faire s'arr\u00eater la voiture d'un bon samaritain. Des familles enti\u00e8res se sont install\u00e9es dans des conditions d'autant plus pr\u00e9caires qu'il pleut maintenant pratiquement tous les jours. Dans la petite ville sinistr\u00e9e de Jama, Des militaires comme le capitaine Freddy Fernandez trient et distribuent l'aide humanitaire.\r\nCAP FREDDY FERNANDEZ 11 SEC PLASTIQUES: \"Pour tous ceux qui veulent collaborer, nous avons besoin de plastiques. Comme il pleut et que les gens sont dehors, il faut des plastiques pour prot\u00e9ger leurs affaires et leurs matelas. Des tentes ou des feuilles de plastique\".\r\nLa situation alimentaire est d'autant plus pr\u00e9caire que les p\u00eacheurs comme Juan Pablo Urresta du village de La Cabuya, n'ont pas repris le travail..\r\nJuan Pablo Urresta pescador La Cabuya pr\u00e8s de la ville sinistr\u00e9e, maisons tomb\u00e9es et endommag\u00e9es mais pas de morts ropa si le reste manque: \"Personne ne travaille ici. On vit tous de la p\u00eache mais personne n'est sorti. Les interm\u00e9diaires ne passent pas et personne n'ach\u00e8te notre poisson. En pluson a peur des tsunamis, on n'a presque plus d'essence artisanale pour les moteurs hors bord ni d'argent pour en acheter\".\r\nAlors qu'il n'y a pratiquement plus d'espoir de retrouver des survivants, l'urgence est d\u00e9sormais d'assurer des conditions de vie d\u00e9centes aux milliers de sans abris.\r\nERIC SAMSON POUR RTS INFO JAMA", "alternativeExcerpt": ["Le tremblement de terre du 16 avril en Equateur a fait 654 morts, plus de 16\u2019000 bless\u00e9s, et d\u00e9truit 7000 immeubles. Des dizaines de milliers de personnes se retrouvent sans abri et l'aide alimentaire peine \u00e0 parvenir dans certaines r\u00e9gions."], "alternativeTitle": ["L'aide alimentaire peine \u00e0 parvenir aux rescap\u00e9s du s\u00e9isme en Equateur / 12H30_2016-04-25T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 25.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7655814", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Samson, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7655806"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La candidature de Lausanne pour les Jeux Olympiques 2026 se pr\u00e9cise", "id": "sound-5AA0A44D-CBB7-4BE6-B005-B8473B28572C", "durationSec": 188, "publicationDate": "2016-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s les candidatures de Sion, des Grisons et Zurich et de la Suisse Centrale, la ville de Lausanne va d\u00e9poser une candidature aupr\u00e8s de Swiss Olympic, le 31 mai prochain. Plusieurs questions restent ouvertes, notamment en ce qui concerne le financement de l'organisation et aussi une \u00e9ventuelle candidature commune vaudoise et valaisanne.\r\n\r\n* * La candidature de Lausanne pour les Jeux Olympiques 2026 se pr\u00e9cise  \r\nForum donc tr\u00e8s largement consacr\u00e9 \u00e0 la r\u00e9vision de la loi sur l'asile, combattue par r\u00e9f\u00e9rendum par l'UDC. \r\nCette loi est-elle vraiment la panac\u00e9e ? \r\nPeut-dire que la suisse met sur pied une industrie de l'asile, qui va encourager les requ\u00e9rants \u00e0 venir en Suisse prot\u00e9ger d'une assistance juridique gratuite ?\r\nLa ministre de justice et police Simonetta Sommaruga vous r\u00e9pond, en direct dans cette \u00e9mission.\r\nVous pourrez l'interpeller d\u00e8s 18h30, en composant le ** 16.  \r\nVal\u00e9rie : en attendant Christian, on va reparler d'ambitions olympiques..... notamment du c\u00f4t\u00e9 de la Suisse romande . \r\n*** oui on en parlait mercredi pass\u00e9 dans Forum, notamment avec le conseiller d'Etat Vaudois Philipppe Leuba : apr\u00e8s les candidatures de Sion, des Grisons avec Zurich et celle de la Suisse centrale, et bien une 4\u00e8me candidature se precise, en Suisse romande. Philippe Leuba n'a pas voulu en dire plus l'autre soir. Mais vous avez men\u00e9 l'enqu\u00eate, Laurent Bastardoz. On parle bien de Lausanne, pour l'organisation des Jeux Olympiques de 2026.  La confirmation devrait tomber fin mai .  \r\nAbsolument. Un comit\u00e9 ad-hoc s'est d'ailleurs, selon nos informations, r\u00e9uni ce matin \u00e0 Lausanne pour faire le point de la situation. Ce que l'on peut dire \u00e0 ce stade c'est que Lausanne va bel et bien lancer une candidature le 31 mai prochain, dernier jour du d\u00e9p\u00f4t des dossiers aupr\u00e8s de Swiss Olympic. Que le projet concernerait plusieurs sites, notamment en Valais. Que le budget avoisinera les 2 milliards de francs, dont la moiti\u00e9 devra provenir des collectivit\u00e9s publiques et priv\u00e9es. La part de l'\u00e9conomie priv\u00e9 est importante. Elle devrait s'\u00e9lever \u00e0 30% du budget total... Des accords de principe ont \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9s avec les partenaires potentiels. Reste \u00e0 finaliser tout cela d'ici fin mai. \r\n***  Est-ce que les membres de la candidature vaudoise ont eu des contacts avec le Valais ?\r\nOui avec les autorit\u00e9s politiques, Conseil d'Etat en t\u00eate ainsi qu'avec l'instigateur du projet valaisan Christian Constantin. Ils ont \u00e9galement eu contact avec le conseil d'\u00e9tat fribourgeois. On sent bien que tout cela est sur les rails.   M\u00eame tant du c\u00f4t\u00e9 vaudois que du c\u00f4t\u00e9 valaisan on ne souhaite pas lever tous les coins du voile avant fin mai. \r\n*** Alors deux candidatures en Suisse romande avec une implication \u00e9ventuelle des cantons de Fribourg voir de Berne \u00e7a fait tout de m\u00eame beaucoup ! Ca ne risque pas de pr\u00e9t\u00e9riter finalement ces candidatures ! \r\nClairement oui car au-del\u00e0 des batailles de clocher il ne faut pas se leurrer.  Si des deux c\u00f4t\u00e9s on nous a pr\u00e9cis\u00e9 aujourd'hui qu'une candidature commune est exclue avant fin mai, il est utopique de penser que sans union.  l'une ou l'autre des deux candidatures romandes ont une chance d'aboutir face aux deux projets d'outre Sarine. Zurich et Grison d'une part et Suisse Centrale de l'autre ! C'est en unissant leurs forces que Sion 2026 et Lausanne 2026 auront une chance d'\u00eatre choisi par Swiss Olympic en 2017 et \u00e9ventuellement en 2019 lors de l'attribution des Jeux. Pourquoi pas imaginer par exemple une candidature commune sous la banni\u00e8re Lausanne-Valais 2026 du moment o\u00f9 selon nos informations le projet vaudois comporte outre le bob \u00e0 St-Moritz et le saut \u00e0 ski \u00e0 Kandersteg plusieurs sites potentiel dans le Vieux Pays\r\n*** Vous parliez de batailles de clocher. Ce n'est pas tout. Il y a aussi quelques \u00e9gos \u00e0 convaincre. \r\nImaginez une personnalit\u00e9 comme Christian Constantin accepter sans se battre que son projet fusionne avec celui de la capitale vaudoise et devienne seulement Lausanne 2026 ! Difficile \u00e0 imaginer \u00e0 ce stade. Le pr\u00e9sident du FC Sion est un homme intelligent mais \u00e0 mon avis il ne l\u00e2chera pas sur certains points et notamment celui de d\u00e9fendre prioritairement son canton. Pourtant les Romands ont tout int\u00e9r\u00eat \u00e0 s'entendre sur le coup. Car en 2027 aura lieu au bord du lac de Constance, l'Expo Nationale. Facile d\u00e8s lors d'imaginer que du c\u00f4t\u00e9 des autorit\u00e9s politiques l'on ne veuille pas, enfin on l'esp\u00e8re de ce c\u00f4t\u00e9-ci de la Sarine, deux \u00e9v\u00e9nements d'une telle envergure dans la m\u00eame r\u00e9gion. C'est peut-\u00eatre la chance d'une candidature romande par rapport \u00e0 celle de Zurich et des Grisons notamment", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s les candidatures de Sion, des Grisons et Zurich et de la Suisse Centrale, la ville de Lausanne va d\u00e9poser une candidature aupr\u00e8s de Swiss Olympic, le 31 mai prochain. Plusieurs questions restent ouvertes, notamment en ce qui concerne le financement de l\u2019organisation et aussi une \u00e9ventuelle candidature commune vaudoise et valaisanne."], "alternativeTitle": ["La candidature de Lausanne pour les Jeux Olympiques 2026 se pr\u00e9cise / FOR_2016-04-25T18:00:00_developpement-1", "Forum du 25.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7655831", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7655829"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Contraception: que choisir?", "id": "sound-74550A94-1275-4D19-B2DF-05248FB72777", "durationSec": 719, "publicationDate": "2016-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Wyss, Emmanuelle\r\nLa pilule n'est plus consid\u00e9r\u00e9e comme la panac\u00e9e: les prescriptions de pilule de 4\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration du m\u00eame type que la pilule \"Yasmin\" ont diminu\u00e9 de 56% en trois ans. Et globalement, tous types confondus, la pilule contraceptive est de moins en moins utilis\u00e9e. L'Institut Suisse des produits th\u00e9rapeutiques, Swissmedic, observe une baisse de 7% entre 2012 et 2015. Les femmes qui ne veulent plus prendre la pilule ont le choix: il existe tout un \u00e9ventail d'autres m\u00e9thodes. Mais quelle est \"la\" solution id\u00e9ale, s\u00fbre et sans effets secondaires?  Virginie Pilault et Philippe Girard re\u00e7oivent Emmanuelle Wyss, conseill\u00e8re en sant\u00e9 sexuelle au centre Profa de Vevey et \u00e0 l'h\u00f4pital d'Aigle.\r\n\r\n* * La pilule n'est plus consid\u00e9r\u00e9e comme la panac\u00e9e: les prescriptions de pilule de 4\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration du m\u00eame type que la pilule \"Yasmin\" ont diminu\u00e9 de 56% en trois ans. Et globalement, tous types confondus, la pilule contraceptive est de moins en moins utilis\u00e9e. L'Institut Suisse des produits th\u00e9rapeutiques, Swissmedic, observe une baisse de 7% entre 2012 et 2015. Les femmes qui ne veulent plus prendre la pilule ont le choix: il existe tout un \u00e9ventail d'autres m\u00e9thodes. Mais quelle est \"la\" solution id\u00e9ale, s\u00fbre et sans effets secondaires?  Virginie Pilault et Philippe Girard re\u00e7oivent Emmanuelle Wyss, conseill\u00e8re en sant\u00e9 sexuelle au centre Profa de Vevey et \u00e0 l'h\u00f4pital d'Aigle.", "alternativeExcerpt": ["La pilule n'est plus consid\u00e9r\u00e9e comme la panac\u00e9e: les prescriptions de pilule de 4\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration du m\u00eame type que la pilule \"Yasmin\" ont diminu\u00e9 de 56% en trois ans. Et globalement, tous types confondus, la pilule contraceptive est de moins en moins utilis\u00e9e. L'Institut Suisse des produits th\u00e9rapeutiques, Swissmedic, observe une baisse de 7% entre 2012 et 2015. Les femmes qui ne veulent plus prendre la pilule ont le choix: il existe tout un \u00e9ventail d\u2019autres m\u00e9thodes. Mais quelle est \"la\" solution id\u00e9ale, s\u00fbre et sans effets secondaires?  Virginie Pilault et Philippe Girard re\u00e7oivent Emmanuelle Wyss, conseill\u00e8re en sant\u00e9 sexuelle au centre Profa de Vevey et \u00e0 l'h\u00f4pital d'Aigle."], "alternativeTitle": ["Contraception: que choisir? / OEP_2016-04-25T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 25.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7638667", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7638661"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "L'Afrique du Sud, au-del\u00e0 de la corruption", "id": "sound-5B9619DF-8B8B-44FC-A422-CD99EBE95B52", "durationSec": 461, "publicationDate": "2016-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Thierry Vircoulon, sp\u00e9cialiste de l'Afrique du Sud, chercheur associ\u00e9 \u00e0 l'Institut Fran\u00e7ais des Relations Internationales\r\nL'Afrique du Sud a chang\u00e9 de probl\u00e8me, c'est maintenant plus la question sociale que la question raciale. Voil\u00e0 l'analyse de Thierry Vircoulon, sp\u00e9cialiste de ce pays, chercheur associ\u00e9 \u00e0 l'Institut fran\u00e7ais des relations internationales (IFRI). A quelques semaines des \u00e9lections locales et alors que le pr\u00e9sident sud-africain Jacob Zuma et son entourage ont \u00e9t\u00e9 \u00e9clabouss\u00e9s par des scandales de corruption, c'est une p\u00e9riode compliqu\u00e9e pour le Congr\u00e8s national africain (ANC) fond\u00e9 par Nelson Mandela.\r\n\r\n* * L'Afrique du Sud, au-del\u00e0 de la corruption LANCEMENT 3 / Afrique du Sud - au-del\u00e0 de la corruption\r\n***L'Afrique du Sud a chang\u00e9 de probl\u00e8me: elle a maintenant plus un probl\u00e8me SOCIAL que RACIAL. Voil\u00e0 en tout cas l'analyse de Thierry Vircoulon, sp\u00e9cialiste de ce pays, chercheur associ\u00e9 \u00e0 l'Institut Fran\u00e7ais des Relations Internationales. Des \u00e9lections locales auront lieu dans quelques semaines et s'annoncent difficiles pour le Congr\u00e8s National Africain, l'ANC, le parti au pouvoir fond\u00e9 par Nelson Mandela.\r\nLe Pr\u00e9sident sud-africain Jacob Zuma et son entourage ont \u00e9t\u00e9 \u00e9clabouss\u00e9s par des scandales de corruption...\r\nDIGAS 6'51''\r\n***EXTRO: C'est pour trouver de nouveaux d\u00e9bouch\u00e9s \u00e0 l'\u00e9conomie sud-africaine que le Pr\u00e9sident Jacob Zuma est arriv\u00e9 en Iran, hier. Il veut lui aussi renforcer les relations politiques et commerciales avec T\u00e9h\u00e9ran depuis la lev\u00e9e des sanctions. On \u00e9voque la signature d'accord par exemple sur les investissements, l'agriculture et la recherche dans l'industrie p\u00e9troli\u00e8re, ainsi qu'en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 dans le renseignement et la lutte contre le terrorisme.", "alternativeExcerpt": ["L'Afrique du Sud a chang\u00e9 de probl\u00e8me, c'est maintenant plus la question sociale que la question raciale. Voil\u00e0 l'analyse de Thierry Vircoulon, sp\u00e9cialiste de ce pays, chercheur associ\u00e9 \u00e0 l'Institut fran\u00e7ais des relations internationales (IFRI). A quelques semaines des \u00e9lections locales et alors que le pr\u00e9sident sud-africain Jacob Zuma et son entourage ont \u00e9t\u00e9 \u00e9clabouss\u00e9s par des scandales de corruption, c'est une p\u00e9riode compliqu\u00e9e pour le Congr\u00e8s national africain (ANC) fond\u00e9 par Nelson Mandela."], "alternativeTitle": ["L'Afrique du Sud, au-del\u00e0 de la corruption / TUM_2016-04-25T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 25.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7655855", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7655852"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9conomie vaudoise se maintient malgr\u00e9 une baisse des exportations", "id": "sound-4A34BE71-7D01-413C-A23F-071AC5014B7C", "durationSec": 94, "publicationDate": "2016-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Malgr\u00e9 une mauvaise conjoncture internationale et les effets n\u00e9gatifs du franc fort, l'\u00e9conomie vaudoise r\u00e9siste avec un taux de croissance constant. L'ann\u00e9e derni\u00e8re, 33 entreprises \u00e9trang\u00e8res se sont implant\u00e9es dans le canton.\r\n\r\n* * L'\u00e9conomie vaudoise se maintient malgr\u00e9 une baisse des exportations 12h30 promo \u00e9co vaud franc fort\r\nUne mauvaise conjoncture internationale, les effets n\u00e9gatifs du franc fort et pourtant... l'\u00e9conomie vaudoise r\u00e9siste. M\u00eame si les exportations sont en baisse dans le canton en 2015 par rapport \u00e0 2014. le taux de croissance, certes timide, se maintient. Ce matin, la promotion \u00e9conomique vaudoise a donc tir\u00e9 un bilan positif de ses activit\u00e9s en 2015. Et Marc Menichini l'ann\u00e9e derni\u00e8re, 33 entreprises \u00e9trang\u00e8res se sont implant\u00e9es dans le canton.    \r\n33 nouvelles implantations en 2015... c'est trois de moins par rapport \u00e0 2014... Il s'agit principalement d' entreprises actives dans les technologies de l'information et de la communication mais aussi sp\u00e9cialis\u00e9es dans les sciences de la vie. Ces soci\u00e9t\u00e9s sont avant tout europ\u00e9ennes, fran\u00e7aises, italiennes, ou encore anglaises. Le canton de Vaud accueille aussi 4 nouvelles compagnies am\u00e9ricaines, principalement pour des raisons fiscales, 3 russes et 2 chinoises. \r\nAlors malgr\u00e9 le d\u00e9part d'Adecco de Ch\u00e9serex...ou la restructuration du si\u00e8ge du WWF \u00e0 Gland... pas de quoi inqui\u00e9ter les services du D\u00e9partement de l'\u00e9conomie...bien plus satisfait par le nombre d'arriv\u00e9es toujours sup\u00e9rieur aux d\u00e9parts.\r\nMarc le canton n'a pas m\u00e9nag\u00e9 ses efforts aussi \u00e0 l'attention des PME locales...\r\nSon soutien financier \u00e0 leur attention a augment\u00e9 de 21% par rapport \u00e0 2014. Les aides directes et indirectes se montent \u00e0 pr\u00e8s de 12 millions de francs. Ajoutez \u00e0 cela les 17,5 millions du fonds de soutien de l'industrie... autant de moyens \u00e0 disposition pour soutenir les entreprises les plus touch\u00e9es par l'abandon du franc fort...m\u00eame si le Conseil d'Etat s'attend \u00e0 une ann\u00e9e 2016 bien plus difficile que 2015.", "alternativeExcerpt": ["Malgr\u00e9 une mauvaise conjoncture internationale et les effets n\u00e9gatifs du franc fort, l'\u00e9conomie vaudoise r\u00e9siste avec un taux de croissance constant. L\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re, 33 entreprises \u00e9trang\u00e8res se sont implant\u00e9es dans le canton."], "alternativeTitle": ["L'\u00e9conomie vaudoise se maintient malgr\u00e9 une baisse des exportations / 12H30_2016-04-25T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 25.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7655814", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7655803"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "R\u00e9forme du droit d'asile: Simonetta Sommaruga r\u00e9pond aux auditeurs", "id": "sound-70441974-B0E7-4FFB-8D61-AA98CD5DBF9E", "durationSec": 1452, "publicationDate": "2016-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Emilia Pasquier, directrice de Foraus\r\nLa conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale en charge du D\u00e9partement de justice et police Simonetta Sommaruga se pr\u00eate au jeu des questions-r\u00e9ponses avec les auditeurs sur un sujet sensible, celui de l'asile.\r\n\r\n* * R\u00e9forme du droit d'asile: Simonetta Sommaruga r\u00e9pond aux auditeurs  \r\nModifier l'article sur \"l'immigration de masse\", plut\u00f4t que le biffer... Le groupe de r\u00e9flexion sur la politique \u00e9trang\u00e8re Foraus propose un contre-projet direct \u00e0 l'initiative RASA. RASA veut supprimer l'article constitutionnel vot\u00e9 le 9 f\u00e9vrier... Foraus propose de le transformer en un texte qui respecte \u00e0 la fois la volont\u00e9 populaire  et les accords bilat\u00e9raux - notamment celui sur la libre-circulation. Voil\u00e0 pour la th\u00e9orie. \r\nDans la pratique : le m\u00e9canisme pr\u00e9voit des mesures d'accompagnement, des limitations de prestations sociales, et surtout il laisse une marge de manoeuvre  maximum au Conseil federal.\r\nAlors a-t-on enfin d\u00e9couvert l'oeuf de Colomb ?? on va tenter de percer le myst\u00e8re avec Emilia Paquier, bonsoir madame !   \r\nEmilia Pasquier, directrice de Foraus \r\n- Vous avez r\u00e9solu la quadrature du cercle... avec un tigre de papier...? Qu'est-ce qui diminue VRAIMENT l'immigration dans votre proposition?\r\n(- Pourquoi venir si tard?)\r\n-\tMais vous demandez aux Suisse de voter un objet quasi sans contenu ?? \r\n-\tsur le fond , vous faites comme RASA : vous leur dites . vous vous \u00eates tromp\u00e9s, reconnaissez-le en corrigeant votre vote . pas facile \u00e0 vendre !\r\n- Vous ne voulez pas limiter l'arriv\u00e9e d'Europ\u00e9ens sur sol suisse - vous voulez smplement rendre le march\u00e9 du travail suisse moins attractif pour eux... Foraus pr\u00f4ne la d\u00e9croissance ?\r\n(- Les mesures d'accompagnement, c'est plut\u00f4t un dada de la gauche... La droite ne va pas vouloir vous suivre... )\r\n- Ce matin, vous avez r\u00e9ussi \u00e0 r\u00e9unir 5 repr\u00e9sentants de parti autour de vous (Verts, Vert'lib\u00e9raux, PS, PDC et PBD) Mais \u00e0 part le pr\u00e9sident du PBD, et le chef de groupe des Verts - qui a parl\u00e9 en son nom personnel, que des seconds couteaux - sans leur faire offense. Est-ce que vous avez vraiment un soutien politique large? Sans le PLR? pourtant le parti qui se targue d'\u00eatre le p\u00e8re des bilat\u00e9rales?\r\n- Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral pourrait-il vous suivre? Vous avez d\u00e9clar\u00e9 avoir eu des contacts avec l'administration... quels retours?\r\n- Simonetta Sommaruga sera avec nous dans un instant, qu'attendez-vous d'elle?\r\n*******************\r\nEt conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Simonetta Sommaruga nous rejoint dans ce Forum, bonsoir Madame !\r\nVous \u00eates la cheffe du d\u00e9partement de justice et police, en charge du dossier de l'asile. On vous accueille bien sur pour \u00e9voquer la r\u00e9vision de la loi soumise au peuple le 5 juin prochain, les auditeurs pourront vous interpeller. On rappelle le num\u00e9ro : ** 16\r\nMais juste avant, si vous nous le permettez madame, on va vous faire r\u00e9agir \u00e0 ce que l'on vient d'entendre : un contre-projet \u00e0 l'initiative RASA. C'est aussi dans votre d\u00e9partement. \r\n-\tQu'est-ce que vous pensez de cette d\u00e9marche : il y a un risque \u00e0 laisser cette initiative aller seule devant le peuple ?? \r\n-\tEn clair : le grande risque est que les suisses se braquent, votent contre cette initiative RASA . avec au final un b\u00e9tonnage de l'initiative de l'UDC, et plus de marge de manouvre pour l'appliquer ! \r\n-\tCe matin en conf\u00e9rence de presse, il a \u00e9t\u00e9 dit qu'un contre-projet \u00e9tait en \u00e9laboration au sein de votre d\u00e9partement ?? \r\n-\tOn l'a l'impression d'un foisonnement d'id\u00e9es, de projets (x clauses de sauvegarde), un peu dans tous les sens . alors que l'immigration diminue . \u00e0 force de jouer la montre, le conseil f\u00e9d\u00e9ral ne provoque-t-il une situation peu claire, un brin confuse sur l'application du 9.2 ?? \r\ncp ce matin, c'est Elisabeth Schneiter-Schneitel, CN PDC, B\u00e2le-campagne, qui a out\u00e9 le DFJP", "alternativeExcerpt": ["La conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale en charge du D\u00e9partement de justice et police Simonetta Sommaruga se pr\u00eate au jeu des questions-r\u00e9ponses avec les auditeurs sur un sujet sensible, celui de l'asile."], "alternativeTitle": ["R\u00e9forme du droit d'asile: Simonetta Sommaruga r\u00e9pond aux auditeurs  / FOR_2016-04-25T18:10:00_developpement-6", "Forum du 25.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7655831", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "CF en charge du Dpt f\u00e9d\u00e9ral de justice et police", "name": "Sommaruga, Simonetta", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7655819"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Willy Brandt (1/5) : Un exil bien rempli.", "id": "sound-30DA7D53-2DF9-41E7-8063-1948019B12EE", "durationSec": 3394, "publicationDate": "2016-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un exil bien rempli.\r\nC'est en d\u00e9cembre 1913 que Willy Brandt na\u00eet \u00e0 Lubeck, un port du Nord de l'Allemagne, baign\u00e9 par les eaux froides de la Baltique. Il ne conna\u00eetra pas son p\u00e8re et portera le nom de sa m\u00e8re c\u00e9libataire: Frahm, vendeuse \u00e0 la coop\u00e9rative ouvri\u00e8re. Le jeune Frahm a 12 ans \u00e0 la mort du Pr\u00e9sident Ebert. Avec lui, la premi\u00e8re R\u00e9publique socialiste va sombrer dans le chaos et la crise \u00e9conomique. Grand Papa Ludwig \u00e9duque le petit Willy comme un gamin rouge. Il lui apprend \u00e0 respecter les p\u00e8res du socialisme allemand.\r\n\r\n* * Herbert Karl Frahm, dit Willy Brandt, homme politique allemand, pr\u00e9sident du Parti social-d\u00e9mocrate (1964-1987), chancelier de la RFA (1969-1974), est un des derniers grands qui dispara\u00eet, en 1992, apr\u00e8s une quarantaine d'ann\u00e9es au cour de la vie politique allemande d'une part, mais \u00e9galement au milieu des \u00e9v\u00e8nements historiques essentiels qui jalonn\u00e8rent l'Europe du XX\u00e8me si\u00e8cle.\r\nCette semaine, nous suivrons \u00e9galement de pr\u00e8s l'itin\u00e9raire de Willy Brandt en laissant une place \u00e0 ses \u00e9crits, notes ou correspondance abondante qu'il aura laiss\u00e9s tout au long de sa carri\u00e8re politique et de sa vie. \r\nC'est en d\u00e9cembre 1913 que Willy Brandt na\u00eet \u00e0 Lubeck, un port du Nord de l'Allemagne, baign\u00e9 par les eaux froides de la Baltique. Il ne conna\u00eetra pas son p\u00e8re et portera le nom de sa m\u00e8re c\u00e9libataire : Frahm, vendeuse \u00e0 la coop\u00e9rative ouvri\u00e8re. Le jeune Frahm a 12 ans \u00e0 la mort du Pr\u00e9sident Ebert. Avec lui, la premi\u00e8re R\u00e9publique socialiste va sombrer dans le chaos et la crise \u00e9conomique. Grand Papa Ludwig \u00e9duque le petit Willy comme un gamin rouge. Il lui apprend \u00e0 respecter les p\u00e8res du socialisme allemand. \r\nNotre guide de la semaine est Jacques JESSEL, ministre pl\u00e9nipotentiaire honoraire, qui a consacr\u00e9 sa carri\u00e8re diplomatique \u00e0 l'Allemagne, aux relations franco-allemandes et aux questions de d\u00e9fense, de s\u00e9curit\u00e9 et de d\u00e9sarmement.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 25.04.2016", "Histoire vivante du 25.04.2016", "Willy Brandt (1/5) / HV_2016-04-25T20:03:45_histoire-vivante", "Willy Brandt (1/5) / HV_2016-04-25T20:03:45_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Un exil bien rempli.\nC\u2019est en d\u00e9cembre 1913 que Willy Brandt na\u00eet \u00e0 Lubeck, un port du Nord de l\u2019Allemagne, baign\u00e9 par les eaux froides de la Baltique. Il ne conna\u00eetra pas son p\u00e8re et portera le nom de sa m\u00e8re c\u00e9libataire: Frahm, vendeuse \u00e0 la coop\u00e9rative ouvri\u00e8re. Le jeune Frahm a 12 ans \u00e0 la mort du Pr\u00e9sident Ebert. Avec lui, la premi\u00e8re R\u00e9publique socialiste va sombrer dans le chaos et la crise \u00e9conomique. Grand Papa Ludwig \u00e9duque le petit Willy comme un gamin rouge. Il lui apprend \u00e0 respecter les p\u00e8res du socialisme allemand.", "Un exil bien rempli.\nC\u2019est en d\u00e9cembre 1913 que Willy Brandt na\u00eet \u00e0 Lubeck, un port du Nord de l\u2019Allemagne, baign\u00e9 par les eaux froides de la Baltique. Il ne conna\u00eetra pas son p\u00e8re et portera le nom de sa m\u00e8re c\u00e9libataire: Frahm, vendeuse \u00e0 la coop\u00e9rative ouvri\u00e8re. Le jeune Frahm a 12 ans \u00e0 la mort du Pr\u00e9sident Ebert. Avec lui, la premi\u00e8re R\u00e9publique socialiste va sombrer dans le chaos et la crise \u00e9conomique. Grand Papa Ludwig \u00e9duque le petit Willy comme un gamin rouge. Il lui apprend \u00e0 respecter les p\u00e8res du socialisme allemand."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7638648", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7638648", "ece-7638647"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Passag\u00e8re", "id": "sound-35AB0BE0-1626-4EB2-9CE5-1E45E739826B", "durationSec": 1800, "publicationDate": "2016-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Passag\u00e8re du 25.04.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-04-25T13:30:00_passagere", "Passag\u00e8re du 25.04.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-04-25T13:30:00_passagere"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7638626", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197869.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7638626", "ece-7638625"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hotline", "source": "siranau", "title": "Hotline : Passer la mission 15", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-89993D8C-7F1E-4D00-92E1-172832FB6B08", "durationSec": 113, "publicationDate": "2016-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Passer la mission 15", "Passer la mission 15 / OTWO_2016-04-25T11:30:37_hotline", "Passer la mission 15 / OTWO_2016-04-25T11:30:37_hotline"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7638381", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015957.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7638381", "ece-7638372"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Premier(s) baiser(s)", "id": "sound-90827862-C3D7-4DB8-A281-0DBACAC39863", "durationSec": 481, "publicationDate": "2016-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La photographe jurassienne Ga\u00eblle Schwimmer est en ce moment en train de faire un dr\u00f4le d'inventaire, capter en image les expressions si particuli\u00e8res du visage lorsqu'on \u00e9voque un premier baiser. Elle nous raconte le pourquoi de ce projet qui sera un livre et une exposition l'ann\u00e9e prochaine, en 2017.\r\nPar Florence Grivel.", "alternativeExcerpt": ["La photographe jurassienne Ga\u00eblle Schwimmer est en ce moment en train de faire un dr\u00f4le d'inventaire, capter en image les expressions si particuli\u00e8res du visage lorsqu'on \u00e9voque un premier baiser. Elle nous raconte le pourquoi de ce projet qui sera un livre et une exposition l'ann\u00e9e prochaine, en 2017.\n\nPar Florence Grivel."], "alternativeTitle": ["Premier(s) baiser(s) / MAT_2016-04-25T07:42:15_chronique-3", "Les matinales d'Espace 2 du 25.04.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7666975.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7638312", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7638307"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Interview de Philippe Katerine, auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais - Album de la semaine: \"Lemonade\" de Beyonc\u00e9", "genres": ["Interview", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-99397B8A-8C3A-4414-8E96-0E0A9B0B6B76", "durationSec": 3394, "publicationDate": "2016-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beyonc\u00e9", "Katerine, Philippe"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "pop"], "excerpt": "Benjamin Luis a rencontr\u00e9 Philippe Katerine \u00e0 l'occasion de la sortie de son dernier album \"Le Film\".\r\nPLES Un premier album pour Sidi Wacho\r\nLe collectif fran\u00e7ais Sidi Wacho a sorti son premier disque \"Libre\" en mars 2016. Jean-Marc Baehler nous le pr\u00e9sente.\r\nLRC3 Les rep\u00e9rages Couleur3", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 25.04.2016", "Yonaka, Bones, Harmar Superstar - Les rep\u00e9rages Couleur 3 \u2013 25.04.16", "Philippe Katerine - Beyonc\u00e9 - Plein Sud / PLP_2016-04-25T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 25.04.2016", "Un premier album pour Sidi Wacho  / PLP_2016-04-25T19:20:00_plein-sud", "Les rep\u00e9rages Couleur3 / PLP_2016-04-25T19:45:00_les-reperages-couleur3", "Philippe Katerine - Beyonc\u00e9 - Plein Sud / PLP_2016-04-25T19:00:00_plein-le-poste"], "alternativeExcerpt": ["Il faut se rendre \u00e0 l'\u00e9vidence tout le monde parle des rep\u00e9rages!\nLa preuve gr\u00e2ce \u00e0 la cam\u00e9ra indiscr\u00e8te de Thomas Navas et le d\u00e9cryptage de Dynamike qui lit sur vos l\u00e8vres et restitue fid\u00e8lement vos conversations.\n\nYonaka \u201cIgnorance\u201d\nBones \u201cPretty waste\u201d https://youtu.be/g50cXs4bml4\nHarmar Superstar \u201cYouth without love\u201d", "Le collectif fran\u00e7ais Sidi Wacho a sorti son premier disque \"Libre\" en mars 2016. Jean-Marc Baehler nous le pr\u00e9sente."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7638403", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais", "name": "Katerine, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7638403", "ece-7638400"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cool Cha\u00eene", "source": "siranau", "title": "Cool Cha\u00eene 25.04.2016", "id": "sound-1F606960-C437-4113-93AC-20BF46D1CB31", "durationSec": 295, "publicationDate": "2016-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Cool Cha\u00eene / SUPER_2016-04-25T16:15:00_cool-chaine", "Supersonic du 25.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7638395", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7638391"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "R\u00e9actions mitig\u00e9es \u00e0 la tourn\u00e9e europ\u00e9enne de Barack Obama", "id": "sound-CD61C67C-EB16-4395-A975-121276154445", "durationSec": 134, "publicationDate": "2016-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pour sa derni\u00e8re tourn\u00e9e en Europe, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Barack Obama a salu\u00e9 dimanche la politique g\u00e9n\u00e9reuse d'Angela Merkel \u00e0 l'\u00e9gard des migrants. Elle se situe, dit-il, \"du bon c\u00f4t\u00e9 de l'Histoire\". Dans la presse europ\u00e9enne, on commente la tourn\u00e9e de Barack Obama avec des sentiments mitig\u00e9s.\r\n\r\n* * R\u00e9actions mitig\u00e9es \u00e0 la tourn\u00e9e europ\u00e9enne de Barack Obama LANCEMENT 1 / Obama-Europe\r\n***Apr\u00e8s la Reine, la Chanceli\u00e8re. Pour sa derni\u00e8re tourn\u00e9e en Europe, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Barack Obama a salu\u00e9 hier la politique g\u00e9n\u00e9reuse d'Angela Merkel \u00e0 l'\u00e9gard des migrants: elle se situe, dit-il, \u00abdu bon c\u00f4t\u00e9 de l'histoire\u00bb.\r\nDans la presse europ\u00e9enne, on commente la tourn\u00e9e de Barack Obama avec des sentiments mitig\u00e9s, Patrick Chaboudez.\r\nC'est un peu une histoire d'amour qui n'aurait pas tenu ses promesses. Plusieurs quotidiens allemands \u00e9voquent la visite de Barak Obama \u00e0 Berlin en 2008. il \u00e9tait candidat, pas encore pr\u00e9sident. 200'000 personnes en d\u00e9lire. Contraste hier \u00e0 Hanovre, une dizaine de milliers de manifestants cette fois qui protestait contre le TTIP, le partenariat Transatlantique de commerce et d'investissement.Un accord de libre \u00e9change que soutiennent Obama et Merkel.\r\nLa fi\u00e8vre Obama, c'est du pass\u00e9 constate die Zeit. Sa visite \u00e0 Hanovre est sans \u00e9clat. Pas surprenant, de nombreux Allemands ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9\u00e7us par le pr\u00e9sident am\u00e9ricain. Et pas que les Allemands. Le monde, titre m\u00eame en Une la Bild Zeitung.\r\nClimat tr\u00e8s chaleureux par contre entre le pr\u00e9sident et la chanceli\u00e8re. \u00ab\u00a0Meine Freudin Angela\u00a0\u00bb. Relation de confiance, concordance de vue, engagement. Barak Obama n'a pas tari d'\u00e9loges\u00a0: Angela Merkel incarne des principes qui rassemblent les gens plut\u00f4t qu'ils ne les divisent. Je suis fier d'elle. \r\nLa Frankfurter Allgemeine Zeitung qualifie m\u00eame M. Obama et Mme Merkel d'\"\u00e2mes soeurs\". \r\nA la fin de son mandat, Barak Obama est clairement frustr\u00e9 \u00e0 l'encontre des Europ\u00e9ens, notamment en mati\u00e8re de politique de s\u00e9curit\u00e9, constate die Welt. Mais il y a une exception: Angela Merkel \r\n*** EGF... En Grande-Bretagne, c'est l'intervention de Barak Obama contre le Brexit qui a provoqu\u00e9 des r\u00e9actions...\r\nCol\u00e8re froide d'un \u00e9ditorialiste du Spectator. L'ing\u00e9rence d'Obama est typique de son arrogance. Le choix de sa venue, en pleine campagne, n'est pas fortuit. Il pense que quelques phrases onctueuses et un sourire flamboyant vont convaincre les Britanniques. Que King Barak - le roi Barak - va ainsi aider une nation \u00e0 faire le bon choix. En terme d'arrogance, m\u00eame Trump, note l'\u00e9ditorialiste, ne lui va pas \u00e0 la cheville.\r\nNe tuez pas le messager. m\u00eame si vous n'aimez pas ce message venu des Etats-Unis. Formule de l'Independent. pour qui cet emportement \u00e0 d\u00e9noncer Barak Obama est symptomatique d'une campagne o\u00f9 le d\u00e9bat mesur\u00e9, argument\u00e9 est le grand absent.", "alternativeExcerpt": ["Pour sa derni\u00e8re tourn\u00e9e en Europe, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Barack Obama a salu\u00e9 dimanche la politique g\u00e9n\u00e9reuse d\u2019Angela Merkel \u00e0 l\u2019\u00e9gard des migrants. Elle se situe, dit-il, \"du bon c\u00f4t\u00e9 de l\u2019Histoire\". Dans la presse europ\u00e9enne, on commente la tourn\u00e9e de Barack Obama avec des sentiments mitig\u00e9s."], "alternativeTitle": ["R\u00e9actions mitig\u00e9es \u00e0 la tourn\u00e9e europ\u00e9enne de Barack Obama / TUM_2016-04-25T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 25.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7655855", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7655854"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "R\u00e9volution dans l'industrie du textile au Bangladesh", "id": "sound-D9A40B2C-7775-4035-B5F0-0AB1817F4CC5", "durationSec": 280, "publicationDate": "2016-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'accident du Rana Plaza, il y a trois ans, avait ouvert les yeux de la plan\u00e8te sur les mauvaises conditions de s\u00e9curit\u00e9 offertes aux ouvriers dans la capitale mondiale de la confection textile. Quelques mois apr\u00e8s, suite \u00e0 une importante mobilisation citoyenne et associative, plus de 200 marques de v\u00eatements, presque toutes europ\u00e9ennes, se sont engag\u00e9es \u00e0 moderniser ces usines. C'est ainsi qu'est n\u00e9 \"l'Accord\", un organisme ind\u00e9pendant d'inspection. Il est en train de r\u00e9volutionner les pratiques de confection au Bangladesh.\r\n\r\n* * R\u00e9volution dans l'industrie du textile au Bangladesh LANCEMENT 4 / TEXTILE BANGLADESH - REPORTAGE SEBASTIEN FARCIS\r\n***\"Made in Bangladesh\"... ce ne sont pas toujours ceux qui ACHETENT les v\u00eatements qui en paient le prix mais ceux qui les FABRIQUENT. L'accident de Rana Plaza, il y a 3 ans, avait ouvert les yeux de la plan\u00e8te sur les mauvaises conditions de s\u00e9curit\u00e9 offertes aux ouvriers dans la capitale mondiale de la confection textile.\r\nQuelques mois apr\u00e8s l'accident, suite \u00e0 une importante mobilisation citoyenne et associative, plus de 200 marques de v\u00eatements -- presque toutes europ\u00e9ennes -- se sont engag\u00e9es \u00e0 moderniser ces usines. C'est ainsi qu'est n\u00e9 \"l'Accord\", un organisme ind\u00e9pendant d'inspection... il est en train de r\u00e9volutionner les pratiques de confection au Bangladesh.\r\nReportage, S\u00e9bastien Farcis:\r\n  DIGAS 4'18''\r\n=== FIN ===\r\nPour nous \u00e9crire: ToutUnMonde@rts.ch\r\nPour nous r\u00e9\u00e9couter ou nous podcaster: rts.ch.\r\nIl est 8hXX. Coralie Claude pour les informations. A demain !", "alternativeExcerpt": ["L'accident du Rana Plaza, il y a trois ans, avait ouvert les yeux de la plan\u00e8te sur les mauvaises conditions de s\u00e9curit\u00e9 offertes aux ouvriers dans la capitale mondiale de la confection textile. Quelques mois apr\u00e8s, suite \u00e0 une importante mobilisation citoyenne et associative, plus de 200 marques de v\u00eatements, presque toutes europ\u00e9ennes, se sont engag\u00e9es \u00e0 moderniser ces usines. C'est ainsi qu'est n\u00e9 \"l'Accord\", un organisme ind\u00e9pendant d'inspection. Il est en train de r\u00e9volutionner les pratiques de confection au Bangladesh."], "alternativeTitle": ["R\u00e9volution dans l'industrie du textile au Bangladesh / TUM_2016-04-25T08:25:00_sequence-4", "Tout un monde du 25.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7655855", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Farcis, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7655853"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le canton de Neuch\u00e2tel \u00e9vite les chiffres rouges de justesse en 2015", "id": "sound-2F745CD3-AB87-4E0A-8C83-0AFB9DC48871", "durationSec": 103, "publicationDate": "2016-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Conseil d'Etat neuch\u00e2telois a pr\u00e9sent\u00e9 ce lundi matin des comptes 2015 b\u00e9n\u00e9ficiaires de 60'000 francs. C'est mieux que les 11 millions de d\u00e9ficit inscrits au budget 2015 mais c'est une bouff\u00e9e d'oxyg\u00e8ne tr\u00e8s relative.\r\n\r\n* * Le canton de Neuch\u00e2tel \u00e9vite les chiffres rouges de justesse en 2015 12h30 Comptes neuch Pauchard\r\nDe la sant\u00e9 de la promotion \u00e9conomique dans le canton de Vaud, on va maintenant prendre le pouls des comptes du canton de Neuch\u00e2tel... \r\nIl \u00e9vite les chiffres rouges de justesse. Le gouvernement a pr\u00e9sent\u00e9 ce matin des comptes 2015 b\u00e9n\u00e9ficiaires de 60.000 francs. C'est mieux que les 11 millions de d\u00e9ficit inscrit au budget 2015 mais c'est une bouff\u00e9e d'oxyg\u00e8ne tr\u00e8s relative. Avec des recettes fiscales en berne et des charges qui continuent d'augmenter, le canton joue encore et toujours \u00e0 l'\u00e9quilibriste, Coraline Pauchard.\r\nLe sentiment est partag\u00e9: le canton a limit\u00e9 la casse mais cela n'est pas r\u00e9jouissant. Car le petit b\u00e9n\u00e9fice enregistr\u00e9 dans les comptes n'est pas le fruit d'un redressement des finances mais plut\u00f4t celui de circonstances ext\u00e9rieures bienvenues. La dissolution de provisions devenues inutiles \u00e0 permis de renflouer les caisses \u00e0 hauteur de 52 millions. \r\nUn \"ouf\" de soulagement pour le gouvernement qui s'attendait \u00e0 creuser son d\u00e9ficit en raison d'une baisse importante des rentr\u00e9es fiscales. Et baisse il y a eu. Au niveau de l'imp\u00f4t sur les personnes morales, le canton enregistre une r\u00e9gression de 20% par rapport au budget...soit un manque \u00e0 gagner de 44.5 millions de francs. La faute \u00e0 la conjoncture \u00e9conomique mondiale et \u00e0 l'abandon du taux plancher par la Banque Nationale Suisse. Deux \u00e9l\u00e9ments perturbateurs qui fragilisent dangereusement les finances du canton. \r\nEt c'est bien l\u00e0 le probl\u00e8me. Le canton de Neuch\u00e2tel est d\u00e9pendant des caprices internationaux. Sur le fil \u00e0 chaque bouclement des comptes, il suffit d'un souffle pour que le canton tombe dans la spirale du d\u00e9ficit. Cela n'augure rien de bons pour les travaux h\u00e9rucl\u00e9ens que le canton s'est promis de mettre en place. Mobilit\u00e9 2030, r\u00e9forme spatiale de l'H\u00f4pital Neuch\u00e2telois ou encore construction du Nouvel H\u00f4tel Judiciaire, pour ne nommer que ceux-l\u00e0. L'heure est au redressement des finances. Seule mani\u00e8re d'assurer l'avenir.", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil d'Etat neuch\u00e2telois a pr\u00e9sent\u00e9 ce lundi matin des comptes 2015 b\u00e9n\u00e9ficiaires de 60\u2019000 francs. C'est mieux que les 11 millions de d\u00e9ficit inscrits au budget 2015 mais c'est une bouff\u00e9e d'oxyg\u00e8ne tr\u00e8s relative."], "alternativeTitle": ["Le canton de Neuch\u00e2tel \u00e9vite les chiffres rouges de justesse en 2015 / 12H30_2016-04-25T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 25.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7655814", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7655804"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Imaginaire", "source": "siranau", "title": "Louis Pergaud: Nouvelles villageoises (1/5) : Le sermon difficile", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-5DA7D6A6-0A39-4CEC-8140-1F63DD1EE83E", "durationSec": 1751, "publicationDate": "2016-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "D'origine paysanne, Louis Pergaud est n\u00e9 en 1882 \u00e0 Belmont, petit village du Doubs, pr\u00e8s de la fronti\u00e8re franco-suisse. D'abord instituteur, il devient c\u00e9l\u00e8bre du jour au lendemain en obtenant le Prix Goncourt (devant Apollinaire et Colette) pour son premier recueil de contes \"De Goupil \u00e0 Margot\". Se succ\u00e8dent alors des livres qui sont autant de succ\u00e8s, notamment : \"La guerre des boutons\" et \"Le roman de Miraut, chien de chasse\".", "alternativeTitle": ["Imaginaire du 25.04.2016", "Louis Pergaud: Nouvelles villageoises (1/5) / IMA_2016-04-25T16:00:45_imaginaire", "Imaginaire du 25.04.2016", "Louis Pergaud: Nouvelles villageoises (1/5) / IMA_2016-04-25T16:00:45_imaginaire"], "alternativeExcerpt": ["D'origine paysanne, Louis Pergaud est n\u00e9 en 1882 \u00e0 Belmont, petit village du Doubs, pr\u00e8s de la fronti\u00e8re franco-suisse. D\u02b9abord instituteur, il devient c\u00e9l\u00e8bre du jour au lendemain en obtenant le Prix Goncourt (devant Apollinaire et Colette) pour son premier recueil de contes \"De Goupil \u00e0 Margot\". Se succ\u00e8dent alors des livres qui sont autant de succ\u00e8s, notamment : \"La guerre des boutons\" et \"Le roman de Miraut, chien de chasse\". \n\n\"Le retour\"\nInterpr\u00e8te: Michel Cassagne\nR\u00e9alisation: Nicolas Rinuy", "D'origine paysanne, Louis Pergaud est n\u00e9 en 1882 \u00e0 Belmont, petit village du Doubs, pr\u00e8s de la fronti\u00e8re franco-suisse. D\u02b9abord instituteur, il devient c\u00e9l\u00e8bre du jour au lendemain en obtenant le Prix Goncourt (devant Apollinaire et Colette) pour son premier recueil de contes \"De Goupil \u00e0 Margot\". Se succ\u00e8dent alors des livres qui sont autant de succ\u00e8s, notamment : \"La guerre des boutons\" et \"Le roman de Miraut, chien de chasse\". \n\n\"Le retour\"\nInterpr\u00e8te: Michel Cassagne\nR\u00e9alisation: Nicolas Rinuy"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7638273", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201300.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Pergaud, Louis", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-7638273", "ece-7638272"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Horrorscope", "source": "siranau", "title": "L'Horrorscope 25.04.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B11ABCA8-7C36-4B3C-8F84-111B62D908A8", "durationSec": 57, "publicationDate": "2016-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'Horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2016-04-25T07:35:00_l-horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2016-04-25T07:35:00_l-horrorscope"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7638355", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398824.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7638355", "ece-7638339"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "M\u00e9dias: le temps du grand d\u00e9tournement", "id": "sound-7A480865-0926-4387-8802-858FD8CEC0B0", "durationSec": 301, "publicationDate": "2016-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Comment combattre en ligne celles et ceux qui usent des m\u00e9dias sociaux pour relayer des messages haineux et/ou anti-r\u00e9fugi\u00e9s? Une association allemande de d\u00e9fense des migrants a d\u00e9tourn\u00e9 sur Youtube des espaces publicitaires destin\u00e9s notamment \u00e0 des vid\u00e9os de Pegida (Les Europ\u00e9ens patriotes contre l'islamisation de l'Occident) pour faire passer une autre vision. Le Saturday Night Live a lui jou\u00e9 la carte de l'humour pour pi\u00e9ger les fans de Donald Trump. \r\nPar Magali Philip.", "alternativeExcerpt": ["Comment combattre en ligne celles et ceux qui usent des m\u00e9dias sociaux pour relayer des messages haineux et/ou anti-r\u00e9fugi\u00e9s? Une association allemande de d\u00e9fense des migrants a d\u00e9tourn\u00e9 sur Youtube des espaces publicitaires destin\u00e9s notamment \u00e0 des vid\u00e9os de Pegida (Les Europ\u00e9ens patriotes contre l'islamisation de l'Occident) pour faire passer une autre vision. Le Saturday Night Live a lui jou\u00e9 la carte de l\u02b9humour pour pi\u00e9ger les fans de Donald Trump. \n\nPar Magali Philip."], "alternativeTitle": ["M\u00e9dias: le temps du grand d\u00e9tournement / VER_2016-04-25T16:30:45_sequence-3", "Vertigo du 25.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7638681", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7638670"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date [\u00e9ph\u00e9m\u00e9ride] 25.04.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-957BA6BC-AA29-4F9F-9579-8B29347C4DC9", "durationSec": 211, "publicationDate": "2016-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-04-25T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-04-25T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7638397", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7638397", "ece-7638394"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : La difficile qu\u00eate d'un financement pour les patrons de PME", "id": "sound-2AFA2801-1604-4E30-8819-C4B854884185", "durationSec": 231, "publicationDate": "2016-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Francis Wuillemin,  responsable de la client\u00e8le commerciale \u00e0 la BCB pour le JB,  Bienne, Lyss et Soleure;Richard Vaucher, patron \u00e0 Courtelary;Fr\u00e9d\u00e9ric Pobelle, sp\u00e9cialis\u00e9 dans la sous-traitance m\u00e9canique \u00e0 Sion\r\nFranc fort, concurrence \u00e9trang\u00e8re, investissements toujours plus gourmands: les patrons de PME sont sous pression et ont de plus en plus de peine \u00e0 obtenir de l'argent. T\u00e9moignages au SIAMS de Moutier.\r\n\r\n* * La difficile qu\u00eate d'un financement pour les patrons de PME 25-04 7H15 ECLAIRAGE LES PATRONS DE PME SOUS PRESSION\r\nLes patrons de PME tirent la langue... Franc fort, concurrence \u00e9trang\u00e8re, investissements toujours plus gourmands. Ils sont sous pression et ont de plus en plus de peine \u00e0 obtenir de l'argent aupr\u00e8s des banques, quitte parfois \u00e0 mettre leur propre maison dans la balance. Non pas qu'il n'y a pas d'argent, mais les conditions sont devenus tr\u00e8s dures.  \r\n Ga\u00ebl Klein, vous les avez rencontr\u00e9s ces patrons, c'\u00e9tait la semaine pass\u00e9e lors du SIAMS de Moutier, ils sont actifs dans la machine-outil, l'automation, la sous-traitance, des secteurs tr\u00e8s importants mais qui souffrent...\r\nOui, et ils sont nombreux, ceux qui font grise mine dans ce contexte. Afin d'assurer une existence p\u00e9renne \u00e0 leur entreprise, ils doivent r\u00e9ussir \u00e0 convaincre aussi bien leurs clients que les banques, des banques qui disent-ils leur pr\u00eatent un parapluie lorsqu'il fait beau et le reprennent lorsqu'il pleut. \r\nCertaines pr\u00eatent tout de m\u00eame, comme la Banque cantonale bernoise. Elle a soutenu en 2015 78 projets pour un montant de 134 millions de francs. A la cl\u00e9, le maintien ou la cr\u00e9ation d'un millier d'emplois. Et la demande est forte. Francis Wuillemin est responsable de la client\u00e8le commerciale \u00e0 la Banque cantonale bernoise pour le Jura bernois, Bienne, Lyss et Soleure. \r\nFrancis Wuillemin qui aime d'ailleurs \u00e0 rappeler que le mot cr\u00e9dit vient de l'italien credere qui veut dire croire. \r\nAutant dire Ga\u00ebl que plus que jamais, un patron doit vraiment croire dans son projet s'il veut obtenir de l'argent.   \r\nOui, et \u00e0 ce sujet, Richard Vaucher r\u00e9sume tr\u00e8s bien la probl\u00e9matique. Il  dirige \u00e0 Courtelary dans le Jura bernois une entreprise d'un peu plus d'une quarantaine de personnes avec vingt ans d'exp\u00e9rience dans l'outillage horloger. \r\nEt Ga\u00ebl, certains patrons de PME sont pr\u00eats \u00e0 hypoth\u00e9quer leurs propres biens. \r\nOui, pour assurer l'avenir de leur entreprise, mais aussi pour maintenir un savoir-faire industriel. C'est notamment le cas de ce valaisan sp\u00e9cialis\u00e9 dans la sous-traitance m\u00e9canique \u00e0 Sion. Son entreprise a dix ans et il vient de racheter une soci\u00e9t\u00e9 dans le m\u00eame domaine \u00e0 Sierre. Mais Fr\u00e9d\u00e9ric Pobelle, c'est son nom, joue tr\u00e8s gros. \r\nLa classe politique est consciente des difficult\u00e9s rencontr\u00e9es par les PME\u00a0?\r\n\u00c7a a l'air d'\u00eatre le cas puisque le National a accept\u00e9 le mois dernier une motion du Conseil des Etats, elle demande de relever le plafond des organisations de cautionnement des PME de 500 000 francs \u00e0 1 million. \u00c7a devrait permettre de financer plus facilement les transmissions d'entreprises ou les investissements indispensables pour assurer leur avenir. Seul b\u00e9mol en ce moment, le cautionnement leur sert souvent \u00e0 assurer un fonds de roulement, donc les salaires, preuve des difficult\u00e9s rencontr\u00e9es aujourd'hui.", "alternativeExcerpt": ["Franc fort, concurrence \u00e9trang\u00e8re, investissements toujours plus gourmands: les patrons de PME sont sous pression et ont de plus en plus de peine \u00e0 obtenir de l\u2019argent. T\u00e9moignages au SIAMS de Moutier."], "alternativeTitle": ["La difficile qu\u00eate d'un financement pour les patrons de PME / JDM_2016-04-25T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 25.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7655876", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7655871"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le go\u00fbt des autres : Alimentation irradi\u00e9e", "id": "sound-BDAA7C13-7165-4C5B-BE4A-C510CC03940D", "durationSec": 157, "publicationDate": "2016-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s la catastrophe de Tchernobyl, l'alimentation a \u00e9t\u00e9 contamin\u00e9e \u00e0 des degr\u00e9s divers. La radioactivit\u00e9 dans les cultures et les produits transform\u00e9s est une r\u00e9alit\u00e9, m\u00eame si les risques sur la sant\u00e9 sont flous. Entre mythe et r\u00e9alit\u00e9, les l\u00e9gumes mutants effraient. A l'inverse, on vantait il y a un si\u00e8cle les vertus de potions radioactives comme le Radithor.\r\n\r\n* * Alimentation irradi\u00e9e ( LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(GDA/ALIMENTATION IRRADI\u00c9E)  ***Le go\u00fbt des autres avec vous, Pierre-Etienne Joye. Des aliments irradi\u00e9s, entre mythe et r\u00e9alit\u00e9. Cela fera donc trente ans demain que la centrale nucl\u00e9aire de Tchernobyl a explos\u00e9. Apr\u00e8s la catastrophe, l'alimentation a \u00e9t\u00e9 contamin\u00e9e \u00e0 des degr\u00e9s divers. Dans les cultures et les produits transform\u00e9s, la radioactivit\u00e9 est bien r\u00e9elle, m\u00eame si les risques sur la sant\u00e9 sont flous.\r\nLes mutants sortent de terre, comme ces radis \u00e0 cinq doigts ou ces choux g\u00e9ants, les mutants se retrouvent dans les filets des p\u00eacheurs, comme ces poissons \u00e0 deux t\u00eates aux nageoires atrophi\u00e9es... et c'est la panique. Quand la nature est irradi\u00e9e, c'est souvent l'imagination qui est fertile...qu'il en a aliment\u00e9 des fantasmes,  ce flou sur les cons\u00e9quences de nourriture radioactive...Les l\u00e9gumes aux formes bizarres, c'est pas nouveau. Rien \u00e0 voir avec une catastrophe nucl\u00e9aire.. Qu'on craigne pour sa sant\u00e9 quand on a mang\u00e9 des champignons d\u00e9mesur\u00e9ment irradi\u00e9, c'est tout \u00e0 fait normal... les risques sont bien r\u00e9els...Mais les mythes ont la vie dure. Et puis, le comble, c'est que bien avant Tchernobyl, on pensait exatement le contraire... Les radiations: bonnes pour le corps qu'on disait...\r\n***Pardon?\r\nSi si... certains ont ingurgit\u00e9 des produits radio-actifs...volontairement. Vous avez peut-\u00eatre entendu parler du Radithor? Une potion magique digne des plus grands charlatans apothicaires... Radithor, le produit est dans le nom: une lotion au radium. Une eau sens\u00e9e gu\u00e9rir toutes les maladies, certifi\u00e9e radioactive. Y a moins de cent ans de cela...Eh bien au d\u00e9but, le gens qui en ont consomm\u00e9s se sont sentis, comment dire.. comme rajeunir... et au final: apr\u00e8s des mois de ce r\u00e9gime-l\u00e0, pas tr\u00e8s rayonnante, la sant\u00e9: les dents, puis la m\u00e2choire tombent. Et tout le corps se d\u00e9sagr\u00e8ge. 6 pieds sous-terre, les adeptes des bienfaits de l'eau irradi\u00e9e. \r\n***C'est anecdotique cette histoire, rassurez-moi...\r\nPas tant que \u00e7a: au d\u00e9but du 20\u00e8 si\u00e8cle, les produits radioactifs, eh bien ils \u00e9taient tr\u00e8s \u00e0 la mode... Des cr\u00e8mes cosm\u00e9tiques aux fontaines d'eau au radon.. Avec des pubs aux slogans d\u00e9tonnants: Poudre Thoradia pour une beaut\u00e9 atomique..cr\u00e8me radiac\u00e9e pour un teint velout\u00e9...mangez, buvez radioactif avec Zo\u00e9, le soda atomique, ou le radium Schokolade...Tout \u00e7a s'est bien fini, quoique... aujourd'hui, on teste de nouvelles technologies nucl\u00e9aires pour les aliments. On les irradie dans l'industrie agro-alimentaire.. On appelle \u00e7a la io-nisation de la nourriture...et l\u00e0 c'est le contraire qui est vis\u00e9: c'est pour d\u00e9contaminer la nourriture. Avec toutes les p\u00e9rcautions sanitaires requises...Quant aux concombres mutants, aux poulpes \u00e0 12 tentacules, et autres aberrations post Tchrnobyl ou Fukushima, on les laissera dans les assiettes des d\u00e9voreurs de science-fiction.\r\n***C'\u00e9tait le go\u00fbt des autres, on vous retrouve demain, Pierre-Etienne Joye", "alternativeExcerpt": ["Cela fera trente ans mardi que la centrale nucl\u00e9aire de Tchernobyl a explos\u00e9. Apr\u00e8s la catastrophe, l'alimentation a \u00e9t\u00e9 contamin\u00e9e \u00e0 des degr\u00e9s divers. La radioactivit\u00e9 dans les cultures et les produits transform\u00e9s est une r\u00e9alit\u00e9, m\u00eame si les risques sur la sant\u00e9 sont flous. Entre mythe et r\u00e9alit\u00e9, les l\u00e9gumes mutants effraient. A l\u2019inverse, on vantait il y a un si\u00e8cle les vertus de potions radioactives comme le Radithor.", "Apr\u00e8s la catastrophe de Tchernobyl, l'alimentation a \u00e9t\u00e9 contamin\u00e9e \u00e0 des degr\u00e9s divers. La radioactivit\u00e9 dans les cultures et les produits transform\u00e9s est une r\u00e9alit\u00e9, m\u00eame si les risques sur la sant\u00e9 sont flous. Entre mythe et r\u00e9alit\u00e9, les l\u00e9gumes mutants effraient. A l\u2019inverse, on vantait il y a un si\u00e8cle les vertus de potions radioactives comme le Radithor.", "Apr\u00e8s la catastrophe de Tchernobyl, l'alimentation a \u00e9t\u00e9 contamin\u00e9e \u00e0 des degr\u00e9s divers. La radioactivit\u00e9 dans les cultures et les produits transform\u00e9s est une r\u00e9alit\u00e9, m\u00eame si les risques sur la sant\u00e9 sont flous. Entre mythe et r\u00e9alit\u00e9, les l\u00e9gumes mutants effraient. A l\u2019inverse, on vantait il y a un si\u00e8cle les vertus de potions radioactives comme le Radithor."], "alternativeTitle": ["Alimentation irradi\u00e9e", "Alimentation irradi\u00e9e / JDM_2016-04-25T07:27:00_le-gout-des-autres", "Alimentation irradi\u00e9e / JDM_2016-04-25T07:27:00_le-gout-des-autres"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7655883", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677645.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7655883", "ece-7655863"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Sexualit\u00e9, l'amour apr\u00e8s b\u00e9b\u00e9", "id": "sound-3D9FF1F5-F62D-49F2-B544-70E4B199EA61", "durationSec": 1299, "publicationDate": "2016-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Reprendre la vie sexuelle apr\u00e8s l'arriv\u00e9e de b\u00e9b\u00e9 n'est pas une sin\u00e9cure pour l'homme et la femme devenus parents. Les traces g\u00e9nitales induites par l'accouchement et l'\u00e9pisiotomie freinent l'app\u00e9tit sexuel de la femme et l'allaitement freine sa libido. Impressionn\u00e9 par sa compagne devenue m\u00e8re et par son nouveau statut de p\u00e8re, l'homme peut aussi se retrouver en difficult\u00e9. Amoureux de son b\u00e9b\u00e9 et souvent \u00e9puis\u00e9 par ses exigences de survie, le couple a souvent besoin de temps avant de reprendre la vie intime. Un sujet de Lydia Gabor.\r\n\r\n* * Reprendre la vie sexuelle apr\u00e8s l'arriv\u00e9e de b\u00e9b\u00e9 n'est pas une sin\u00e9cure pour l'homme et la femme devenus parents. Les traces g\u00e9nitales induites par l'accouchement et l'\u00e9pisiotomie freinent l'app\u00e9tit sexuel de la femme et l'allaitement freine sa libido. Impressionn\u00e9 par sa compagne devenue m\u00e8re et par son nouveau statut de p\u00e8re, l'homme peut aussi se retrouver en difficult\u00e9. Amoureux de son b\u00e9b\u00e9 et souvent \u00e9puis\u00e9 par ses exigences de survie, le couple a souvent besoin de temps avant de reprendre la vie intime. Un sujet de Lydia Gabor.", "alternativeExcerpt": ["Reprendre la vie sexuelle apr\u00e8s l'arriv\u00e9e de b\u00e9b\u00e9 n'est pas une sin\u00e9cure pour l\u2019homme et la femme devenus parents. Les traces g\u00e9nitales induites par l'accouchement et l'\u00e9pisiotomie freinent l'app\u00e9tit sexuel de la femme et l'allaitement freine sa libido. Impressionn\u00e9 par sa compagne devenue m\u00e8re et par son nouveau statut de p\u00e8re, l'homme peut aussi se retrouver en difficult\u00e9. Amoureux de son b\u00e9b\u00e9 et souvent \u00e9puis\u00e9 par ses exigences de survie, le couple a souvent besoin de temps avant de reprendre la vie intime. Un sujet de Lydia Gabor."], "alternativeTitle": ["Sexualit\u00e9, l'amour apr\u00e8s b\u00e9b\u00e9 / OEP_2016-04-25T08:36:45_sequence-3", "On en parle du 25.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7638667", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7638664"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Marie Feihl - Festival F\u00e9cule", "id": "sound-EBBECEE6-F8AA-46D8-ABCC-6A138128553B", "durationSec": 628, "publicationDate": "2016-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Feihl, Marie\r\nDu 25 avril au 12 mai 2016, La Grange organise un festival \"F\u00e9cule\" (festival des cultures universitaires) qui cl\u00f4ture la saison professionnelle. Chaque ann\u00e9e, ce sont pr\u00e8s de 250 \u00e9tudiants et collaborateurs qui pr\u00e9sentent leurs projets artistiques toutes disciplines confondues.\r\nRencontre avec la programmatrice et coordinatrice de l'\u00e9v\u00e9nement, Marie Feihl.", "alternativeExcerpt": ["Du 25 avril au 12 mai 2016, La Grange organise un festival \"F\u00e9cule\" (festival des cultures universitaires) qui cl\u00f4ture la saison professionnelle. Chaque ann\u00e9e, ce sont pr\u00e8s de 250 \u00e9tudiants et collaborateurs qui pr\u00e9sentent leurs projets artistiques toutes disciplines confondues.\n\nRencontre avec la programmatrice et coordinatrice de l'\u00e9v\u00e9nement, Marie Feihl."], "alternativeTitle": ["Marie Feihl \u2013 Festival F\u00e9cule / MAT_2016-04-25T07:27:15_l-invite-marie-feihl-festival-fecule", "Les matinales d'Espace 2 du 25.04.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7666326.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7638312", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7638305"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Quand Kronos dessine le futur du quatuor", "id": "sound-E8461FBD-AF9E-4FF3-BA78-61FA0FCEEA64", "durationSec": 789, "publicationDate": "2016-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nAvec son projet \"Fifty for the Future\", le Kronos Quartet ouvre un vaste chantier de cr\u00e9ation internationale. Sollicitant  sur cinq ans 10 compositeurs par ann\u00e9e, 5 hommes, 5 femmes issus de tous les continents, la formation californienne ambitionne de renouveler en profondeur le r\u00e9pertoire du quatuor \u00e0 cordes, \u00e0 l'usage des jeunes musiciens. Un projet d\u00e9sormais accessible \u00e0 tous, avec la mise \u00e0 disposition en ligne de partitions gratuites et d'enregistrements r\u00e9alis\u00e9s par le l\u00e9gendaire quatuor. Par Nicolas Julliard", "alternativeExcerpt": ["Avec son projet \"Fifty for the Future\", le Kronos Quartet ouvre un vaste chantier de cr\u00e9ation internationale. Sollicitant sur cinq ans 10 compositeurs par ann\u00e9e, cinq hommes, cinq femmes issus de tous les continents, la formation californienne ambitionne de renouveler en profondeur le r\u00e9pertoire du quatuor \u00e0 cordes, \u00e0 l'usage des jeunes musiciens. Un projet d\u00e9sormais accessible \u00e0 tous, avec la mise \u00e0 disposition en ligne de partitions gratuites et d'enregistrements r\u00e9alis\u00e9s par le l\u00e9gendaire quatuor.\nPar Nicolas Julliard."], "alternativeTitle": ["Quand Kronos dessine le futur du quatuor / MAG_2016-04-25T12:06:45_chronique-1", "Magma du 25.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7638320", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7638319"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Finkekraut philosophe", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FCFD5914-70BB-43FB-9856-60108968755D", "durationSec": 132, "publicationDate": "2016-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Finkekraut philosophe", "Finkekraut philosophe / SUPER_2016-04-25T17:10:18_le-supplement-du-nourjal", "Finkekraut philosophe / SUPER_2016-04-25T17:10:18_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7638396", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7638396", "ece-7638388"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "30 ans apr\u00e8s la catastrophe nucl\u00e9aire de Tchernobyl du 26 avril 1986, la r\u00e9gion est toujours en partie contamin\u00e9e", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-9B1D7D55-F267-457E-9A96-CE595F40D2AA", "thematicGeographicals": ["Novozybkov", "Tchernobyl"], "durationSec": 355, "publicationDate": "2016-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tchernobyl"], "thematicThemes": ["catastrophe nucl\u00e9aire"], "excerpt": "Les populations qui vivent dans la ville russe de Novozybkov, \u00e0 180 km de la centrale de Tchernobyl, souffrent toujours de l'impact des radiations. Les habitants se sentent un peu abandonn\u00e9s par les autorit\u00e9s.", "alternativeExcerpt": ["30 ans apr\u00e8s la catastrophe de Tchernobyl, les populations qui vivent dans la ville russe de Novozybkov, \u00e0 180 km de la centrale, souffrent toujours de l\u2019impact des radiations. Les habitants se sentent un peu abandonn\u00e9s par les autorit\u00e9s. Pourtant, la r\u00e9gion est toujours en partie contamin\u00e9e."], "alternativeTitle": ["30 ans apr\u00e8s Tchernobyl, la r\u00e9gion est toujours en partie contamin\u00e9e / JDM_2016-04-25T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 25.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7655876", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chirurgien \u00e0 Novozybkov", "name": "Khanayev, Viktor", "type": "Participant"}, {"role": "juriste forestier", "name": "Govorovsky, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "fondateur de l'association \"Radimitchis enfants de Tchernobyl\" \u00e0 Novozybkov", "name": "Vdovitchenko, Pavel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Moscou", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7655865"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs: Nuit Debout, une narcolepsie fran\u00e7aise", "id": "sound-EF99EBC1-A1E3-4B5A-831E-C2BECD4DA3F7", "durationSec": 107, "publicationDate": "2016-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "On ne remerciera jamais assez Alain Finkielkraut. L'immortel, bon pied bon oil, est venu allumer une m\u00e8che dans la nuit r\u00e9publicaine. Un petit crachat, du \"facho\" contre du \"fasciste\" et c'est parti: Nuit Debout est tomb\u00e9e, comme tant d'autres avant, dans le pi\u00e8ge irr\u00e9sistible de la pol\u00e9mique, biberonn\u00e9 par l'\"\u00e9ditocratie\". Qui est r\u00e9publicain? Qui est tol\u00e9rant? Qui est fasciste?\r\n\r\n* * Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs: Nuit Debout, une narcolepsie fran\u00e7aise (SIGNATURE/NUIT DEBOUT) Nuit debout : une narcolepsie fran\u00e7aise. Commentaire de Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs\r\n((Remercions tout simplement Alain Finkielkraut. L'immortel, bon pied bon oil, est venu allumer une m\u00e8che dans la nuit r\u00e9publicaine. Un petit crachat, du \u00ab facho \u00bb contre du \u00ab fasciste \u00bb, et c'est parti : Nuit Debout est tomb\u00e9e. comme tant d'autres avant, dans le pi\u00e8ge irr\u00e9sistible de la pol\u00e9mique, biberonn\u00e9 par l' \"\u00e9ditocratie\". Qui est r\u00e9publicain ? Qui est tol\u00e9rant ? Qui est fasciste ? \r\nLa machine se met en place. Le double-vitrage des salons parisiens, \u00e0 droite comme \u00e0 gauche, aura vite fait d'\u00e9touffer le chahut nocturne.  \r\nAlors oui, merci Alain Finkielkraut, d'\u00eatre descendu ce soir-l\u00e0 bousculer les somnambules Place de la R\u00e9publique. \r\nPersonne contexte conteste le besoin d'oxyg\u00e8ne apr\u00e8s soixante ans de cinqui\u00e8me r\u00e9publique. Ne moquons pas l'utopie et l'indignation. Nous autres, Suisses, aurions tort de ricaner devant les aspirations \u00e0 la d\u00e9mocratie directe. \r\nNon, le probl\u00e8me est ailleurs. La promenade vesp\u00e9rale du philosophe l'a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 : dans un sommeil paradoxal, les acteurs de Nuit Debout mordent en r\u00e9alit\u00e9 la main qui couve les Fran\u00e7ais depuis deux g\u00e9n\u00e9rations.. \r\nDepuis quarante ans, la France vit au-dessus de ses moyens, s'endette et barricade ses citoyens dans un cocon fiscal. \r\nLes Fran\u00e7ais sont prot\u00e9g\u00e9s de la brutalit\u00e9 de la crise, de la mondialisation et de la concurrence... Mais cette protection se fissure de partout au fil des ans: exclusion, ch\u00f4mage, absence de croissance. Le d\u00e9ni de r\u00e9alit\u00e9 a son prix.\r\nMettons la faute sur une pr\u00e9sidence de gauche l\u00e9thargique. Ou sur une droite, qui n'est \u00e0 droite que lorsqu'elle est dans l'opposition.\r\nMais ne glorifions pas trop vite les r\u00e9volutionnaires. La r\u00e9forme du code du travail, tr\u00e8s \u00e9dulcor\u00e9e, repr\u00e9sentait un premier pas vers un v\u00e9ritable changement. Or ceux qui r\u00eavent de Grand soir ont peur des gueules de bois matinale. Nuit Debout n'y \u00e9chappe pas, elle n'est qu'un autre sympt\u00f4me de cette narcolepsie fran\u00e7aise.))", "alternativeExcerpt": ["On ne remerciera jamais assez Alain Finkielkraut. L\u2019immortel, bon pied bon \u0153il, est venu allumer une m\u00e8che dans la nuit r\u00e9publicaine. Un petit crachat, du \"facho\" contre du \"fasciste\" et c\u2019est parti: Nuit Debout est tomb\u00e9e, comme tant d\u2019autres avant, dans le pi\u00e8ge irr\u00e9sistible de la pol\u00e9mique, biberonn\u00e9 par l'\"\u00e9ditocratie\". Qui est r\u00e9publicain? Qui est tol\u00e9rant? Qui est fasciste?", "On ne remerciera jamais assez Alain Finkielkraut. L\u2019immortel, bon pied bon \u0153il, est venu allumer une m\u00e8che dans la nuit r\u00e9publicaine. Un petit crachat, du \"facho\" contre du \"fasciste\" et c\u2019est parti: Nuit Debout est tomb\u00e9e, comme tant d\u2019autres avant, dans le pi\u00e8ge irr\u00e9sistible de la pol\u00e9mique, biberonn\u00e9 par l'\"\u00e9ditocratie\". Qui est r\u00e9publicain? Qui est tol\u00e9rant? Qui est fasciste?", "On ne remerciera jamais assez Alain Finkielkraut. L\u2019immortel, bon pied bon \u0153il, est venu allumer une m\u00e8che dans la nuit r\u00e9publicaine. Un petit crachat, du \"facho\" contre du \"fasciste\" et c\u2019est parti: Nuit Debout est tomb\u00e9e, comme tant d\u2019autres avant, dans le pi\u00e8ge irr\u00e9sistible de la pol\u00e9mique, biberonn\u00e9 par l'\"\u00e9ditocratie\". Qui est r\u00e9publicain? Qui est tol\u00e9rant? Qui est fasciste?"], "alternativeTitle": ["Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs: Nuit Debout, une narcolepsie fran\u00e7aise", "Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs: Nuit Debout, une narcolepsie fran\u00e7aise / JDM_2016-04-25T06:51:00_signature", "Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs: Nuit Debout, une narcolepsie fran\u00e7aise / JDM_2016-04-25T06:51:00_signature"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7655891", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677655.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7655891", "ece-7655874"]}]}}