{"response": {"numFound": 31344, "start": 19800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "BAGAGE", "EMPLOY\u00c9", "VOTE PAR CORRESPONDANCE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "V\u00c9LIDELTISME (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-1512993", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["COINTRIN", "FRIBOURG-VILLE", "VILLENEUVE (VD)"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-05-06T00:00:00Z", "backgrounds": ["Villeneuve, belles images de deltaplane."], "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "La Cor\u00e9e du Nord ouvre un congr\u00e8s politique historique", "Le rendez-vous de la presse: le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral consolide la Lex Weber", "FR: la Poste fait changer la mani\u00e8re de voter", "Vingt-cinq ann\u00e9es de photos de presse suisses sont publi\u00e9es", "Football / Europa League: Liverpool affrontera S\u00e9ville en finale", "Canada: le feu a d\u00e9vast\u00e9 la ville de Fort McMurray", "Syrie: un camp de r\u00e9fugi\u00e9s a \u00e9t\u00e9 bombard\u00e9", "VD: l'int\u00e9r\u00eat pour le deltaplane est relanc\u00e9 via un championnat", "Minimag: la poterie pla\u00eet aux enfants", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["En pr\u00e8s de 40 ans, le pays n'avait jamais r\u00e9alis\u00e9 une grande assembl\u00e9e politique ; celle-ci renforcera le pouvoir de Kim Jong-un.", "Pour en parler: Laurent Dufour, chef du bureau vaudois de la RTS et Julien Wicky, journaliste au Nouvelliste.", "Si plusieurs cantons utilisent d\u00e9j\u00e0 cette nouvelle modalit\u00e9, les Fribourgeois devront s'y habituer et surtout \u00eatre attentifs en votant.", "Les Swiss Press Awards r\u00e9compensent chaque ann\u00e9e les meilleures photographies parues dans la presse suisse.", "Apr\u00e8s avoir sorti Manchester United, Borussia Dortmund et Villarreal, les Anglais doivent parvenir \u00e0 battre les tenants du titres.", "Les 80'000 habitants \u00e9vacu\u00e9s doivent se pr\u00e9parer \u00e0 ne pas revenir chez eux avant longtemps, selon les autorit\u00e9s de l'Alberta.", "Pendant la m\u00eame p\u00e9riode, un orchestre symphonique russe a donn\u00e9 un concert dans les ruines de Palmyre.", "Une telle comp\u00e9tition ne s\u2019\u00e9tait plus tenue depuis 2005 ; des d\u00e9monstrations de vols libres sont \u00e9galement au programme.", "Manipuler l'argile permet aux jeunes, comme aux adultes, de laisser parler leur imagination."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7595805", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7593300", "ece-7595805"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Courrier des lecteurs", "source": "siranau", "title": "Le courrier des lecteurs : Avoir la poisse", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E1364D3E-2041-467D-8587-9D24481B4367", "durationSec": 142, "publicationDate": "2016-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Avoir la poisse", "Avoir la poisse / NMT_2016-05-06T07:21:33_le-courrier-des-lecteurs", "Avoir la poisse / NMT_2016-05-06T07:21:33_le-courrier-des-lecteurs"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7668110", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067149.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7668110", "ece-7668093"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Question sur", "source": "gico", "title": "Pourquoi tousse-t-on ?", "genres": ["Divers, compl\u00e9ment de programme (jusqu'\u00e0 15 min.)"], "id": "asset-1503509", "durationSec": 111, "publicationDate": "2016-05-05T14:06:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Question sur", "source": "gico", "title": "Agrandir les autoroutes permet-il de supprimer les bouchons ?", "genres": ["Divers, compl\u00e9ment de programme (jusqu'\u00e0 15 min.)"], "id": "asset-1503507", "durationSec": 137, "publicationDate": "2016-05-05T12:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "L'islam sur le divan (4/5) : Le djihadisme et la mort", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BD377FFF-84FF-4AB2-8CEA-2ADE24A15861", "durationSec": 1724, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "attentat-suicide", "mort (philosophie)", "islam", "psychanalyse"], "excerpt": "Traditionnellement la mort volontaire n'est pas valoris\u00e9e dans l'islam. Pourtant cette perspective est aujourd'hui un facteur de motivation pour de nombreux jeunes qui se lancent dans le djihadisme. Le psychanalyste Fethi Benslama nous invite \u00e0 d\u00e9coder l'histoire du sacrifice en islam pour en saisir les enjeux intimes.", "alternativeTitle": ["A vue d'esprit du 05.05.2016", "L'islam sur le divan (4/5) / AVE_2016-05-05T16:30:45_a-vue-d-esprit", "A vue d'esprit du 05.05.2016", "L'islam sur le divan (4/5) / AVE_2016-05-05T16:30:45_a-vue-d-esprit"], "alternativeExcerpt": ["Coucher l\u2019islam sur le divan du psychanalyste. Une id\u00e9e pas si farfelue si l\u2019on pense qu\u2019il y a 100 ans Freud faisait de m\u00eame avec le christianisme. Depuis plus de vingt ans Fethi Benslama, psychanalyste et professeur de psycho-pathologie \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Paris-Diderot, s\u2019interroge et publie des textes qui sondent les profondeurs inconscientes de l\u2019islam et des musulmans. \n\nCette semaine, nous parcourrons avec lui quelques th\u00e8mes majeurs de l\u2019actualit\u00e9 et de l\u2019histoire r\u00e9cente de cette religion.\n\nR\u00e9f\u00e9rences:\n\"La psychanalyse \u00e0 l\u2019\u00e9preuve de l\u2019islam\", Aubier, 2002\n\"D\u00e9claration d\u2019insoumission \u00e0 l\u2019usage des musulmans et de ceux qui ne le sont pas\", Flammarion, 2005\n\"La guerre des subjectivit\u00e9s en islam\", Lignes, 2014\n\"L\u2019id\u00e9al et la cruaut\u00e9\", lignes 2015\n\"Un furieux d\u00e9sir de sacrifice\", Seuil, 2016\n\nLe djihadisme et la mort\n\nTraditionnellement la mort volontaire n\u2019est pas valoris\u00e9e dans l\u2019islam. Pourtant cette perspective est aujourd\u2019hui un facteur de motivation pour de nombreux jeunes qui se lancent dans le djihadisme. Le psychanalyste Fethi Benslama nous invite \u00e0 d\u00e9coder l\u2019histoire du sacrifice en islam pour en saisir les enjeux intimes.", "Coucher l\u2019islam sur le divan du psychanalyste. Une id\u00e9e pas si farfelue si l\u2019on pense qu\u2019il y a 100 ans Freud faisait de m\u00eame avec le christianisme. Depuis plus de vingt ans Fethi Benslama, psychanalyste et professeur de psycho-pathologie \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Paris-Diderot, s\u2019interroge et publie des textes qui sondent les profondeurs inconscientes de l\u2019islam et des musulmans. \n\nCette semaine, nous parcourrons avec lui quelques th\u00e8mes majeurs de l\u2019actualit\u00e9 et de l\u2019histoire r\u00e9cente de cette religion.\n\nR\u00e9f\u00e9rences:\n\"La psychanalyse \u00e0 l\u2019\u00e9preuve de l\u2019islam\", Aubier, 2002\n\"D\u00e9claration d\u2019insoumission \u00e0 l\u2019usage des musulmans et de ceux qui ne le sont pas\", Flammarion, 2005\n\"La guerre des subjectivit\u00e9s en islam\", Lignes, 2014\n\"L\u2019id\u00e9al et la cruaut\u00e9\", lignes 2015\n\"Un furieux d\u00e9sir de sacrifice\", Seuil, 2016\n\nLe djihadisme et la mort\n\nTraditionnellement la mort volontaire n\u2019est pas valoris\u00e9e dans l\u2019islam. Pourtant cette perspective est aujourd\u2019hui un facteur de motivation pour de nombreux jeunes qui se lancent dans le djihadisme. Le psychanalyste Fethi Benslama nous invite \u00e0 d\u00e9coder l\u2019histoire du sacrifice en islam pour en saisir les enjeux intimes."], "imageURL": "//www.rts.ch/7683483.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7665176", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychanalyste, professeur de psychopathologie \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris-Diderot", "name": "Benslama, Fethi", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7665176", "ece-7665175"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Philippe Cohen, directeur du Ballet du Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve", "id": "sound-4D4581DF-6A5D-46D9-9138-2B25A7538828", "durationSec": 2723, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Ballet du Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve, sous la direction de Philippe Cohen, pr\u00e9sente, en cr\u00e9ation mondiale, \"Carmina Burana\" de Claude Brumachon avec le Chour du Grand Th\u00e9\u00e2tre et l'Orchestre de la Suisse Romande \u00e0 Gen\u00e8ve. Philippe Cohen est l'invit\u00e9 de Christine Gonzalez.\r\nOriginaire du Maroc, Philippe Cohen s'int\u00e9resse d'abord \u00e0 la musique et au th\u00e9\u00e2tre. Son go\u00fbt pour la danse est venu plus tard gr\u00e2ce \u00e0 Maurice B\u00e9jart dont il voit le \"Rom\u00e9o et Juliette\" au festival d'Avignon en 1968, et depuis, sa passion ne s'est jamais tarie. Depuis 2003 il est directeur du Ballet du Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve. Dans \"Carmina Burana\", le Chour du Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve dresse en sc\u00e9nographie la partition de Carl Orff, accompagn\u00e9 de l'Orchestre de la Suisse Romande dirig\u00e9 pour l'occasion par Kazuki Yamada.\r\n\"Carmina Burana\" est \u00e0 d\u00e9couvrir du 13 au 22 mai 2016 \u00e0 l'Op\u00e9ra des Nation \u00e0 Gen\u00e8ve.", "alternativeExcerpt": ["Le Ballet du Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve, sous la direction de Philippe Cohen, pr\u00e9sente, en cr\u00e9ation mondiale, \"Carmina Burana\" de Claude Brumachon avec le Ch\u0153ur du Grand Th\u00e9\u00e2tre et l\u02b9Orchestre de la Suisse Romande \u00e0 Gen\u00e8ve. Philippe Cohen est l'invit\u00e9 de Christine Gonzalez.\n\nOriginaire du Maroc, Philippe Cohen s'int\u00e9resse d'abord \u00e0 la musique et au th\u00e9\u00e2tre. Son go\u00fbt pour la danse est venu plus tard gr\u00e2ce \u00e0 Maurice B\u00e9jart dont il voit le \"Rom\u00e9o et Juliette\" au festival d\u02b9Avignon en 1968, et depuis, sa passion ne s'est jamais tarie. Depuis 2003 il est directeur du Ballet du Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve. Dans \"Carmina Burana\", le Ch\u0153ur du Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve dresse en sc\u00e9nographie la partition de Carl Orff, accompagn\u00e9 de l\u02b9Orchestre de la Suisse Romande dirig\u00e9 pour l\u02b9occasion par Kazuki Yamada.\n\n\"Carmina Burana\" est \u00e0 d\u00e9couvrir du 13 au 22 mai 2016 \u00e0 l\u02b9Op\u00e9ra des Nation \u00e0 Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Philippe Cohen, directeur du Ballet du Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve / VER_2016-05-05T16:30:45_sequence-1", "Vertigo du 05.05.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7699302.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7665569", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7665558"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Frankenstein, deux cents ans de hantise (4/5) : Un monstre tr\u00e8s attach\u00e9 et attachant", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8502CB91-2476-461C-85C2-2BE7B8123E08", "durationSec": 409, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Frankenstein"], "thematicThemes": ["fant\u00f4me", "science-fiction", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Jamais nomm\u00e9e dans le roman, la \"cr\u00e9ature\" se r\u00e9v\u00e8le mal\u00e9fique et erre jusqu'aux confins de la terre dans un monde sans piti\u00e9 qui ne peut la reconna\u00eetre. Cet abandon, suite aux crimes qu'elle a commis, conduit le r\u00e9cit dans l'\u00e9ternit\u00e9 glac\u00e9e du p\u00f4le sud, et la mort du savant.", "alternativeExcerpt": ["Dans la soir\u00e9e du 15 juin 1816 \u00e0 la villa Diodati \u00e0 Cologny, sur proposition de leur ami Lord Byron, Mary Shelley et trois autres artistes dont son futur mari Percy Shelley, se lan\u00e7aient dans la r\u00e9daction de \"r\u00e9cits de fant\u00f4mes\", en vogue \u00e0 l\u2019\u00e9poque.\n\nLa jeune Anglaise de dix-huit ans imagina les aventures du savant Victor Frankenstein, n\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve, et de sa cr\u00e9ature mal\u00e9fique qui se retourna contre son cr\u00e9ateur. Une fiction prom\u00e9th\u00e9enne de notre modernit\u00e9.\n\nUn monstre tr\u00e8s attach\u00e9 et attachant:\nJamais nomm\u00e9e dans le roman, la \"cr\u00e9ature\" se r\u00e9v\u00e8le mal\u00e9fique et erre jusqu'aux confins de la terre dans un monde sans piti\u00e9 qui ne peut la reconna\u00eetre. Cet abandon, suite aux crimes qu'elle a commis, conduit le r\u00e9cit dans l\u2019\u00e9ternit\u00e9 glac\u00e9e du p\u00f4le sud, et la mort du savant. \n\nPar Christian Ciocca", "Dans la soir\u00e9e du 15 juin 1816 \u00e0 la villa Diodati \u00e0 Cologny, sur proposition de leur ami Lord Byron, Mary Shelley et trois autres artistes dont son futur mari Percy Shelley, se lan\u00e7aient dans la r\u00e9daction de \"r\u00e9cits de fant\u00f4mes\", en vogue \u00e0 l\u2019\u00e9poque.\n\nLa jeune Anglaise de dix-huit ans imagina les aventures du savant Victor Frankenstein, n\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve, et de sa cr\u00e9ature mal\u00e9fique qui se retourna contre son cr\u00e9ateur. Une fiction prom\u00e9th\u00e9enne de notre modernit\u00e9.\n\nUn monstre tr\u00e8s attach\u00e9 et attachant:\nJamais nomm\u00e9e dans le roman, la \"cr\u00e9ature\" se r\u00e9v\u00e8le mal\u00e9fique et erre jusqu'aux confins de la terre dans un monde sans piti\u00e9 qui ne peut la reconna\u00eetre. Cet abandon, suite aux crimes qu'elle a commis, conduit le r\u00e9cit dans l\u2019\u00e9ternit\u00e9 glac\u00e9e du p\u00f4le sud, et la mort du savant. \n\nPar Christian Ciocca", "Dans la soir\u00e9e du 15 juin 1816 \u00e0 la villa Diodati \u00e0 Cologny, sur proposition de leur ami Lord Byron, Mary Shelley et trois autres artistes dont son futur mari Percy Shelley, se lan\u00e7aient dans la r\u00e9daction de \"r\u00e9cits de fant\u00f4mes\", en vogue \u00e0 l\u2019\u00e9poque.\n\nLa jeune Anglaise de dix-huit ans imagina les aventures du savant Victor Frankenstein, n\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve, et de sa cr\u00e9ature mal\u00e9fique qui se retourna contre son cr\u00e9ateur. Une fiction prom\u00e9th\u00e9enne de notre modernit\u00e9.\n\nUn monstre tr\u00e8s attach\u00e9 et attachant:\nJamais nomm\u00e9e dans le roman, la \"cr\u00e9ature\" se r\u00e9v\u00e8le mal\u00e9fique et erre jusqu'aux confins de la terre dans un monde sans piti\u00e9 qui ne peut la reconna\u00eetre. Cet abandon, suite aux crimes qu'elle a commis, conduit le r\u00e9cit dans l\u2019\u00e9ternit\u00e9 glac\u00e9e du p\u00f4le sud, et la mort du savant. \n\nPar Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["Frankenstein, deux cents ans de hantise (4/5)", "Frankenstein, deux cents ans de hantise (4/5) / MAT_2016-05-05T07:50:00_helvetica", "Frankenstein, deux cents ans de hantise (4/5) / MAT_2016-05-05T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/7686603.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7665151", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7665151", "ece-7665144"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "D\u00e9cryptage de l'initiative en faveur du service public", "id": "sound-7369745C-648A-4750-8C2D-821FFAE958B9", "durationSec": 387, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'initiative sur laquelle nous votons le 5 juin 2016 souhaite que les b\u00e9n\u00e9fices des entreprises de service public telles que la Poste, les CFF et Swisscom restent au sein de leurs activit\u00e9s au lieu de financer d'autres prestations de la Conf\u00e9d\u00e9ration. Elle souhaite \u00e9galement qu'elles ne poursuivent pas de but lucratif et que les salaires de leurs dirigeants n'exc\u00e8dent pas ceux des employ\u00e9s de l'administration f\u00e9d\u00e9rale. Dangereux pour la qualit\u00e9 du service public, pr\u00e9vient la Conf\u00e9d\u00e9ration, qui rejette unanimement l'initiative. D\u00e9cryptage par Yves-Alain Cornu.\r\n\r\n* * L'initiative sur laquelle nous votons le 5 juin 2016 souhaite que les b\u00e9n\u00e9fices des entreprises de service public telles que la Poste, les CFF et Swisscom restent au sein de leurs activit\u00e9s au lieu de financer d'autres prestations de la Conf\u00e9d\u00e9ration. Elle souhaite \u00e9galement qu'elles ne poursuivent pas de but lucratif et que les salaires de leurs dirigeants n'exc\u00e8dent pas ceux des employ\u00e9s de l'administration f\u00e9d\u00e9rale. Dangereux pour la qualit\u00e9 du service public, pr\u00e9vient la Conf\u00e9d\u00e9ration, qui rejette unanimement l'initiative. D\u00e9cryptage par Yves-Alain Cornu.", "alternativeExcerpt": ["L'initiative sur laquelle nous votons le 5 juin 2016 souhaite que les b\u00e9n\u00e9fices des entreprises de service public telles que la Poste, les CFF et Swisscom restent au sein de leurs activit\u00e9s au lieu de financer d'autres prestations de la Conf\u00e9d\u00e9ration. Elle souhaite \u00e9galement qu'elles ne poursuivent pas de but lucratif et que les salaires de leurs dirigeants n'exc\u00e8dent pas ceux des employ\u00e9s de l'administration f\u00e9d\u00e9rale. Dangereux pour la qualit\u00e9 du service public, pr\u00e9vient la Conf\u00e9d\u00e9ration, qui rejette unanimement l'initiative. D\u00e9cryptage par Yves-Alain Cornu."], "alternativeTitle": ["D\u00e9cryptage de l'initiative en faveur du service public / OEP_2016-05-05T08:33:15_sequence-1", "On en parle du 05.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7665579", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7665571"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Didier Van Cauwelaert \u00e9voque la migration des esprits dans \"On dirait nous\"", "id": "sound-A5FBD8F9-4D4F-4671-9A2D-4572E371D451", "durationSec": 436, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Prix Goncourt en 1994 avec \"Un aller simple\", l'\u00e9crivain fran\u00e7ais Didier Van Cauwelaert revient avec \"On dirait nous\" chez Albin Michel. Un romand qui traite de la r\u00e9incarnation et de la migration des esprits.\r\n\r\n* * Didier Van Cauwelaert \u00e9voque la migration des esprits dans \"On dirait nous\" (Didier Van Cauwelaert) 12h30 Didier Van Cauwelaert\r\nNotre invit\u00e9 a re\u00e7u le prix Goncourt en 1994 pour un \"aller simple\". Ces romans sont traduits dans plus de 20 langues et son dernier sort aujourd'hui \"On dirait nous\" chez Albin Michel. \r\nLe plaisir d'accueillir l'\u00e9crivain Didier Van Cauvelaert... bonjour \r\n***\"On dirait nous\"...c'est l'histoire d'un coupe Soline, brillante violoncelliste et Ilan, un homme r\u00eaveur travaille dans l'immobilier. Ils croisent la route d'un autre couple de 30 ans leurs a\u00een\u00e9s... Un roman qui traite de la r\u00e9incarnation, de la migration des esprits... Est-ce un roman qui nous dit notamment que certaines rencontres peuvent changer une vie ?\r\n***Avez-vous d\u00e9j\u00e0 fait des rencontres qui ont chang\u00e9 votre vie ?\r\n***vouliez-vous confronter ou interroger le lecteur vis-\u00e0-vis de ses propres croyances ?\r\n***Quel a \u00e9t\u00e9 le moment cl\u00e9 - le fait marquant qui d\u00e9clenche l'\u00e9criture de ce roman ?\r\n***Ce couple plus \u00e2g\u00e9: Georges et Yoa Nodier sont mari\u00e9s depuis 50 ans. Il est professeur de linguistique, sa femme est une indienne Tlingite venue d'Alaska... vous d\u00e9couvrez cette culture gr\u00e2ce \u00e0 deux passionn\u00e9s... qu'est-ce qui caract\u00e9rise cette culture ?\r\n*** Et en quoi vous passionne-t-elle ? \r\n***C'est certes un roman d'amour, est-ce que c'est aussi un \u00e9crit qui met en avant la sur-puissance de l'amiti\u00e9 ?\r\n***A la fin de ce roman dans votre note d'auteur vous dites ceci : \"Beaucoup de romanciers connaissent ces moments \u00e9tranges o\u00f9 un livre en cours d'\u00e9criture semble attirer vers lui les informations dont il a besoin\"... est-ce que vous voulez dire que ce roman est devenu une \u00e9vidence ?\r\n***Le violoncelle de votre personnage Soline, quelle influence \u00e0 le c\u00e9l\u00e8bre musicien Gauthier Capu\u00e7on dans ce choix ? \r\n***Soline et Ilan brave dans un premier temps les interdits. Citation: \"Dans un monde qui ne veut plus de nos r\u00eaves Braver des interdits accessoires, nous mettre en danger, comme si nous avions encore quelque chose \u00e0 perdre, c'est notre seul moyen de r\u00e9sister. \"... Et\u00eas-vous d'avis que de parfois braver les interdits c'est une forme de r\u00e9sistance ?\r\n***pour d\u00e9tailler un peu l'histoire ce couple plus \u00e2g\u00e9 voit en ce couple plus jeune les personnes parfaites pour une r\u00e9incarnation.... Yoa se savant condamn\u00e9e souhaite rena\u00eetre au travers du futur enfant de Soline... vous demandez-vous parfois d'o\u00f9 vous vient une telle imagination ?\r\n***On place l'espoir en quelqu'un d'autre c'est aussi cela le fondement du livre ?\r\n***Redonner un sens ou un but \u00e0 sa vie est-ce sous-jacent \u00e0 l'histoire ?\r\n//***roman sur l'emprise aussi ?//\r\n***Vous aimez le surnaturel, les ph\u00e9nom\u00e8nes extraodrinaires... on a le sentiment que \u00e7a guide vos choix d'\u00e9critures...juste ?\r\n***Soline est centrale dans ce roman...vous aviez \u00e9crit en 2013  \"La femme de nos vies\"... les femmes ont-elles une place aussi centrale que Soline dans votre vie ?\r\n***Faites-vous partie de ces personnes qui pensent que dans la vie tout est possible ?  (ou du moins qu'il faut tout tenter?)\r\nMerci Didier Van Cauvelaert, votre roman \"On dirait nous\"  paru chez Albin Michel et \u00e7a sort aujourd'hui.", "alternativeExcerpt": ["Prix Goncourt en 1994 avec \"Un aller simple\", l'\u00e9crivain fran\u00e7ais Didier Van Cauwelaert revient avec \"On dirait nous\" chez Albin Michel. Un romand qui traite de la r\u00e9incarnation et de la migration des esprits.", "Prix Goncourt en 1994 avec \"Un aller simple\", l'\u00e9crivain fran\u00e7ais Didier Van Cauwelaert revient avec \"On dirait nous\" chez Albin Michel. Un romand qui traite de la r\u00e9incarnation et de la migration des esprits.", "Prix Goncourt en 1994 avec \"Un aller simple\", l'\u00e9crivain fran\u00e7ais Didier Van Cauwelaert revient avec \"On dirait nous\" chez Albin Michel. Un romand qui traite de la r\u00e9incarnation et de la migration des esprits."], "alternativeTitle": ["Didier Van Cauwelaert et la migration des esprits dans \"On dirait nous\"", "Didier Van Cauwelaert \u00e9voque la migration des esprits dans \"On dirait nous\" / 12H30_2016-05-05T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Didier Van Cauwelaert \u00e9voque la migration des esprits dans \"On dirait nous\" / 12H30_2016-05-05T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7682790", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7982410.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "van Cauwelaert, Didier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7682790", "ece-7682788"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : yogabi\u00e8re", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BB466C6D-1915-4FC7-85DE-3178B9057C27", "durationSec": 169, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["yogabi\u00e8re", "yogabi\u00e8re / SUPER_2016-05-05T17:07:46_le-supplement-du-nourjal", "yogabi\u00e8re / SUPER_2016-05-05T17:07:46_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7665258", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7665258", "ece-7665250"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Dessin: Sin\u00e9, plus de ce monde", "id": "sound-0743EEFA-C564-44F1-B5E5-321317168C49", "durationSec": 164, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dessinateur de presse, satiriste, anticl\u00e9rical farouche, Maurice Sinet, alias Sin\u00e9 est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de 87 ans ce 5 mai 2016, jour de l'Ascension. Une jolie ironie. Celui qui a fait graver sur sa tombe \"Mourir? Plut\u00f4t crever\" a collabor\u00e9 27 ans durant avec le magazine \"Charlie Hebdo\" avant de se f\u00e2cher avec la r\u00e9daction en chef qui l'avait tax\u00e9 d'antis\u00e9mite. \r\nUn sujet de Thierry Sartoretti.", "alternativeExcerpt": ["Dessinateur de presse, satiriste, anticl\u00e9rical farouche, Maurice Sinet, alias Sin\u00e9 est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l\u02b9\u00e2ge de 87 ans ce 5 mai 2016, jour de l'Ascension. Une jolie ironie. Celui qui a fait graver sur sa tombe \"Mourir? Plut\u00f4t crever\" a collabor\u00e9 27 ans durant avec le magazine \"Charlie Hebdo\" avant de se f\u00e2cher avec la r\u00e9daction en chef qui l\u02b9avait tax\u00e9 d\u02b9antis\u00e9mite. \n\nUn sujet de Thierry Sartoretti."], "alternativeTitle": ["Sin\u00e9, plus de ce monde / VER_2016-05-05T16:30:45_sequence-5", "Vertigo du 05.05.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/3386830.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7665569", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7665561"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Max Lobe, \u00e9crivain d'origine camerounaise vivant en Suisse, \u00e0 l'occasion de la sortie de son roman \"Confidences\" (Ed. Zo\u00e9)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-71EB7FDD-45B1-4EB9-AB36-4B27B6443E4C", "thematicGeographicals": ["Cameroun", "Suisse"], "durationSec": 3383, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lobe, Max"], "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Un livre qui est celui du retour au pays natal, le Cameroun. \r\nInstall\u00e9 en Suisse depuis 2004, l'\u00e9crivain s'est fait conna\u00eetre avec \" 39, rue de Berne \" (Prix du Roman des Romands) et \" La Trinit\u00e9 bantoue \" (Prix de l'Acad\u00e9mie Romande 2015). Ses textes racontaient la Suisse \u00e0 travers l'oeil du Camerounais. \r\nIl retrouve aujourd'hui, apr\u00e8s dix ans d'exil, son pays et replonge dans son histoire. Raconter les luttes pour l'ind\u00e9pendance du Cameroun, c'est parler d'une figure phare, Ruben Um Nyob\u00e8, leader charismatique assassin\u00e9 par le pouvoir colonial en 1958. Pour le retrouver, Max Lobe a fait appel \u00e0 la m\u00e9moire des anciens, et c'est une femme, Ma Maliga, qui raconte ce que fut sa jeunesse pendant la guerre.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 05.05.2016", "Max Lobe, une vie au Cameroun / ENSD_2016-05-05T14:03:45_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 05.05.2016", "Max Lobe, une vie au Cameroun / ENSD_2016-05-05T14:03:45_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["Max Lobe publie \"Confidences\" aux \u00e9ditions Zo\u00e9, un livre qui est celui de son retour au pays natal, le Cameroun.\nApr\u00e8s dix ans d'exil, il retrouve son pays et replonge dans son histoire. Raconter les luttes pour l'ind\u00e9pendance du Cameroun, c'est parler d'une figure phare, Ruben Um Nyob\u00e8, leader charismatique assassin\u00e9 par le pouvoir colonial en 1958.\n\nEmission anim\u00e9e par Lydia Gabor.", "Max Lobe publie \"Confidences\" aux \u00e9ditions Zo\u00e9, un livre qui est celui de son retour au pays natal, le Cameroun.\nApr\u00e8s dix ans d'exil, il retrouve son pays et replonge dans son histoire. Raconter les luttes pour l'ind\u00e9pendance du Cameroun, c'est parler d'une figure phare, Ruben Um Nyob\u00e8, leader charismatique assassin\u00e9 par le pouvoir colonial en 1958.\n\nEmission anim\u00e9e par Lydia Gabor."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7665540", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197828.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain camerounais vivant en Suisse", "name": "Lobe, Max", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7665540", "ece-7665539"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Pop culture: \"City Manifesto\", la ville est \u00e0 tous", "id": "sound-46A09358-9673-4BC2-ACA5-4BAED241D476", "durationSec": 407, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"City Manifesto\" est une nouvelle web s\u00e9rie documentaire qui sera diffus\u00e9e sur www.rts.ch d\u00e8s le lundi 9 mai 2016. Huit \u00e9pisodes pour explorer la ville sous toutes ses coutures. De Stockholm \u00e0 Berlin en passant par Londres, Paris, et New-York, vous voyez comment des activistes et des artistes en tous genres se r\u00e9approprient l'espace urbain. \r\nMathieu Chevrier a montr\u00e9 ce documentaire \u00e0 Ola S\u00f6dertstr\u00f6m, professeur de g\u00e9ographie sociale et culturelle.", "alternativeExcerpt": ["\"City Manifesto\" est une nouvelle web s\u00e9rie documentaire qui sera diffus\u00e9e sur www.rts.ch d\u00e8s le lundi 9 mai 2016. Huit \u00e9pisodes pour explorer la ville sous toutes ses coutures. De Stockholm \u00e0 Berlin en passant par Londres, Paris, et New-York, vous voyez comment des activistes et des artistes en tous genres se r\u00e9approprient l\u02b9espace urbain. \n\nMathieu Chevrier a montr\u00e9 ce documentaire \u00e0 Ola S\u00f6dertstr\u00f6m, professeur de g\u00e9ographie sociale et culturelle."], "alternativeTitle": ["Pop culture: \"City Manifesto\", la ville est \u00e0 tous / VER_2016-05-05T16:30:45_sequence-2", "Vertigo du 05.05.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7699233.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7665569", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7665562"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "\u00c0 l'occasion de l'Ascension : Interview de Guy Musy, p\u00e8re dominicain, invit\u00e9 fil rouge du Journal du matin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C9909DBD-D76C-4484-8403-A26FB6F2F795", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3194, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["f\u00eate religieuse", "spiritualit\u00e9", "religion et croyances"], "excerpt": "Hors des Eglises, le Tout-Puissant a visiblement encore tr\u00e8s largement la cote. Si l'on en croit une toute r\u00e9cente \u00e9tude de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique, la d\u00e9sertion des \u00e9glises est loin de signifier l'abandon de la foi. Pr\u00e8s d'une personne sur deux affirme croire en un Dieu unique et une personne sur quatre en une sorte de puissance sup\u00e9rieure sans pour autant fr\u00e9quenter les lieux de culte. Les Eglises se sont-elles adapt\u00e9es pour autant \u00e0 cette \u00e9volution?", "alternativeExcerpt": ["Hors des Eglises, le Tout-Puissant a visiblement encore tr\u00e8s largement la c\u00f4te. Si l'on en croit une toute r\u00e9cente \u00e9tude de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique, la d\u00e9sertion des \u00e9glises est loin de signifier l'abandon de la foi. Pr\u00e8s d'une personne sur deux affirme croire en un Dieu unique et une personne sur quatre en une sorte de puissance sup\u00e9rieure sans pour autant fr\u00e9quenter les lieux de culte. Les Eglises se sont-elles adapt\u00e9es pour autant \u00e0 cette \u00e9volution?", "Hors des Eglises, le Tout-Puissant a visiblement encore tr\u00e8s largement la c\u00f4te. Si l'on en croit une toute r\u00e9cente \u00e9tude de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique, la d\u00e9sertion des \u00e9glises est loin de signifier l'abandon de la foi. Pr\u00e8s d'une personne sur deux affirme croire en un Dieu unique et une personne sur quatre en une sorte de puissance sup\u00e9rieure sans pour autant fr\u00e9quenter les lieux de culte. Les Eglises se sont-elles adapt\u00e9es pour autant \u00e0 cette \u00e9volution?", "Hors des Eglises, le Tout-Puissant a visiblement encore tr\u00e8s largement la c\u00f4te. Si l'on en croit une toute r\u00e9cente \u00e9tude de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique, la d\u00e9sertion des \u00e9glises est loin de signifier l'abandon de la foi. Pr\u00e8s d'une personne sur deux affirme croire en un Dieu unique et une personne sur quatre en une sorte de puissance sup\u00e9rieure sans pour autant fr\u00e9quenter les lieux de culte. Les Eglises se sont-elles adapt\u00e9es pour autant \u00e0 cette \u00e9volution?"], "alternativeTitle": ["Guy Musy, p\u00e8re dominicain", "Guy Musy, p\u00e8re dominicain / JDM_2016-05-05T07:37:00_l-invite-du-journal", "Guy Musy, p\u00e8re dominicain / JDM_2016-05-05T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7682838", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00e8re dominicain", "name": "Musy, Guy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7682838", "ece-7682821"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Cerveau et battement cardiaque", "id": "sound-F2BF70BD-71F0-4871-ABA6-A56F9A824442", "durationSec": 573, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Faivre, Nathan\r\nNotre cour bat 24 heures sur 24 et 7 jours sur 7. Pourtant, nous n'en sommes g\u00e9n\u00e9ralement pas conscients. Des chercheurs de l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne nous apprennent qu'une zone bien pr\u00e9cise de notre cerveau est \u00e0 l'origine de cette inattention. Les d\u00e9tails de cette d\u00e9couverte avec Nathan Faivre, docteur en neuroscience cognitive, chercheur au CNRS et co-auteur de cette \u00e9tude.\r\n\r\nNotre cour bat 24 heures sur 24 et 7 jours sur 7. Pourtant, nous n'en sommes g\u00e9n\u00e9ralement pas conscients. Des chercheurs de l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne nous apprennent qu'une zone bien pr\u00e9cise de notre cerveau est \u00e0 l'origine de cette inattention. \r\nLes d\u00e9tails de cette d\u00e9couverte avec Nathan Faivre, docteur en neuroscience cognitive, chercheur au CNRS et co-auteur de cette \u00e9tude.", "alternativeExcerpt": ["Notre c\u0153ur bat 24 heures sur 24 et 7 jours sur 7. Pourtant, nous n'en sommes g\u00e9n\u00e9ralement pas conscients. Des chercheurs de l\u2019Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne nous apprennent qu'une zone bien pr\u00e9cise de notre cerveau est \u00e0 l'origine de cette inattention. Les d\u00e9tails de cette d\u00e9couverte avec Nathan Faivre, docteur en neuroscience cognitive, chercheur au CNRS et co-auteur de cette \u00e9tude."], "alternativeTitle": ["Cerveau et battement cardiaque / CQFD_2016-05-05T10:06:45_actu", "CQFD du 05.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7665589", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7665582"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les r\u00e9gimes \"d\u00e9tox\": v\u00e9rit\u00e9 ou intox?", "id": "sound-8D5BE24B-5083-4963-9107-A64FB776B6AF", "durationSec": 1386, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Zermatti, Jean-Philippe\r\nNous sortons fatigu\u00e9s de l'hiver, plein de toxines, alourdis par des repas plus riches, l'esprit pataud face \u00e0 cette remont\u00e9e de s\u00e8ve du printemps. Dans les journaux on nous dit que si l'on veut que cette nouvelle \u00e9nergie du printemps nous soit favorable il faut d\u00e9toxifier le corps. Une cure d\u00e9tox au printemps, mode ou r\u00e9el b\u00e9n\u00e9fice pour la sant\u00e9 c'est la question? Pour en parler Lydia Gabor a rencontr\u00e9 Nathalie Sauthier, nutritionniste \u00e0 la Fondation Kousmine, Roger Darioli, m\u00e9decin, vice-pr\u00e9sident de la soci\u00e9t\u00e9 suisse de nutrition, et Jean-Philippe Zermatti, docteur-nutritionniste en France, sp\u00e9cialiste des comportements alimentaires. Nouvelle diffusion de la chronique du 19 mai 2014.\r\n\r\n* * Nous sortons fatigu\u00e9s de l'hiver, plein de toxines, alourdis par des repas plus riches, l'esprit pataud face \u00e0 cette remont\u00e9e de s\u00e8ve du printemps. Dans les journaux on nous dit que si l'on veut que cette nouvelle \u00e9nergie du printemps nous soit favorable il faut d\u00e9toxifier le corps. Une cure d\u00e9tox au printemps, mode ou r\u00e9el b\u00e9n\u00e9fice pour la sant\u00e9 c'est la question? Pour en parler Lydia Gabor a rencontr\u00e9 Nathalie Sauthier, nutritionniste \u00e0 la Fondation Kousmine, Roger Darioli, m\u00e9decin, vice-pr\u00e9sident de la soci\u00e9t\u00e9 suisse de nutrition, et Jean-Philippe Zermatti, docteur-nutritionniste en France, sp\u00e9cialiste des comportements alimentaires. Nouvelle diffusion de la chronique du 19 mai 2014.", "alternativeExcerpt": ["Nous sortons fatigu\u00e9s de l\u2019hiver, plein de toxines, alourdis par des repas plus riches, l\u2019esprit pataud face \u00e0 cette remont\u00e9e de s\u00e8ve du printemps. Dans les journaux on nous dit que si l\u2019on veut que cette nouvelle \u00e9nergie du printemps nous soit favorable il faut d\u00e9toxifier le corps. Une cure d\u00e9tox au printemps, mode ou r\u00e9el b\u00e9n\u00e9fice pour la sant\u00e9 c\u2019est la question? Pour en parler Lydia Gabor a rencontr\u00e9 Nathalie Sauthier, nutritionniste \u00e0 la Fondation Kousmine, Roger Darioli, m\u00e9decin, vice-pr\u00e9sident de la soci\u00e9t\u00e9 suisse de nutrition, et Jean-Philippe Zermatti, docteur-nutritionniste en France, sp\u00e9cialiste des comportements alimentaires. Nouvelle diffusion de la chronique du 19 mai 2014."], "alternativeTitle": ["Les r\u00e9gimes \"d\u00e9tox\": v\u00e9rit\u00e9 ou intox?  / OEP_2016-05-05T08:33:15_sequence-4", "On en parle du 05.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7665579", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "nutritionniste \u00e0 la Fondation Kousmine,Nutritionniste \u00e0 la Findation Kousmine", "name": "Sauthier, Nathalie", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 suisse de nutrition ", "name": "Darioli, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7665573"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Les pianistes hors des sentiers battus. Vos trompes d'Eustache vont fr\u00e9mir d'aise", "genres": ["Animation"], "id": "sound-02958EE1-D7B4-4F1C-B975-6868F6A59F1E", "durationSec": 4641, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jazz"], "excerpt": "Nous partons au concert, ou plut\u00f4t \u00e0 quatre concerts. Des concerts qui marquent des rencontres de pianistes avec des solistes \u00e9tincelants. Tant\u00f4t duo de pianos, tant\u00f4t avec banjo, ou encore des quartets inattendus. Chick Corea, B\u00e9l\u00e0 Fleck, Enrico Pieranunzi, Dado Moroni, Lyle Mays, Herbie Hancock et John McLaughlin au sommaire. Du live qui a la magie de la belle rencontre, ce soir dans JazzZ, avec des plages de partage vrai et respectueux autant qu'humoristique parfois. Bienvenue pr\u00e8s de la sc\u00e8ne.", "alternativeTitle": ["JazzZ du 05.05.2016", "\"Les pianistes hors des sentiers battus. Vos trompes d\u02b9Eustache vont fr\u00e9mir d\u02b9aise\". / JAZ_2016-05-05T22:40:45_jazzz", "JazzZ du 05.05.2016", "\"Les pianistes hors des sentiers battus. Vos trompes d\u02b9Eustache vont fr\u00e9mir d\u02b9aise\". / JAZ_2016-05-05T22:40:45_jazzz"], "alternativeExcerpt": ["Nous partons au concert, ou plut\u00f4t \u00e0 quatre concerts. Des concerts qui marquent des rencontres de pianistes avec des solistes \u00e9tincelants. Tant\u00f4t duo de pianos, tant\u00f4t avec banjo, ou encore des quartets inattendus.", "Nous partons au concert, ou plut\u00f4t \u00e0 quatre concerts. Des concerts qui marquent des rencontres de pianistes avec des solistes \u00e9tincelants. Tant\u00f4t duo de pianos, tant\u00f4t avec banjo, ou encore des quartets inattendus."], "imageURL": "//www.rts.ch/1423783.image", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7665115", "ece-7665114"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "A la d\u00e9couverte du langage des baleines", "id": "sound-168C7ACC-0CCF-488D-AA4E-66FC60881350", "durationSec": 1495, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bourcoud, Max Olivier;Brotons, Txema\r\nQuentin Bohlen vous propose une plong\u00e9e dans l'univers des baleines et de leur chant. Ces sons sont utilis\u00e9s par les c\u00e9tac\u00e9s pour communiquer entre eux. Les explications de Max-Olivier Bourcoud, naturaliste sp\u00e9cialis\u00e9 dans l'\u00e9tude des c\u00e9tac\u00e9s, fondateur et pr\u00e9sident de La soci\u00e9t\u00e9 Suisse d'\u00e9tude et de protection des c\u00e9tac\u00e9s, et Txema Brotons, biologiste, sp\u00e9cialiste de la bioacoustique des c\u00e9tac\u00e9s aux \u00eeles Bal\u00e9ares.", "alternativeExcerpt": ["Quentin Bohlen vous propose une plong\u00e9e dans l'univers des baleines et de leur chant. Ces sons sont utilis\u00e9s par les c\u00e9tac\u00e9s pour communiquer entre eux. Les explications de Max-Olivier Bourcoud, naturaliste sp\u00e9cialis\u00e9 dans l\u2019\u00e9tude des c\u00e9tac\u00e9s, fondateur et pr\u00e9sident de La soci\u00e9t\u00e9 Suisse d\u2019\u00e9tude et de protection des c\u00e9tac\u00e9s, et Txema Brotons, biologiste, sp\u00e9cialiste de la bioacoustique des c\u00e9tac\u00e9s aux \u00eeles Bal\u00e9ares."], "alternativeTitle": ["A la d\u00e9couverte du langage des baleines / CQFD_2016-05-05T10:06:45_dossier", "CQFD du 05.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7665589", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7665587"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Esmeraldo est cl\u00e9ptomane", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DC68CDB6-0EC9-491F-B5D9-9F2C69CEC064", "durationSec": 177, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2016-05-05T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2016-05-05T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7665271", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7665271", "ece-7665262"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Passag\u00e8re", "id": "sound-DCD6DBBC-26CF-4D4B-BC05-0346919AB911", "durationSec": 1564, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Passag\u00e8re du 05.05.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-05-05T13:30:00_passagere", "Passag\u00e8re du 05.05.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-05-05T13:30:00_passagere"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7665528", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197869.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7665528", "ece-7665527"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma: Andr\u00e9a Ferreol, la passion dans les yeux", "id": "sound-2B985A90-FC5D-4747-A257-B4A77794DEBA", "durationSec": 469, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La com\u00e9dienne fran\u00e7aise Andr\u00e9a Ferr\u00e9ol publie un livre, \"La passion dans les yeux\", aux \u00e9ditions de l'Archipel. Une autobiographie dans laquelle l'actrice c\u00e9l\u00e8bre pour son r\u00f4le dans \"La Grande Bouffe\", le film culte de Marco Ferreri et d\u00e9voile sa relation amoureuse avec Omar Sharif. \r\nPar Rapha\u00eble Bouchet.", "alternativeExcerpt": ["La com\u00e9dienne fran\u00e7aise Andr\u00e9a Ferr\u00e9ol publie un livre, \"La passion dans les yeux\", aux \u00e9ditions de l\u02b9Archipel. Une autobiographie dans laquelle l\u02b9actrice c\u00e9l\u00e8bre pour son r\u00f4le dans \"La Grande Bouffe\", le film culte de Marco Ferreri et d\u00e9voile sa relation amoureuse avec Omar Sharif. \n\nPar Rapha\u00eble Bouchet."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma: Andr\u00e9a Ferreol, la passion dans les yeux / VER_2016-05-05T16:30:45_sequence-3", "Vertigo du 05.05.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7659921.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7665569", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7665564"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Imaginaire", "source": "siranau", "title": "Edmond Vullioud: Nouvelles (4/5) : M\u00e9salliances", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-1392377E-A162-441A-9606-05AA7FFDF1DE", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1755, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "On connaissait le com\u00e9dien raffin\u00e9 et \u00e9l\u00e9gant, capable de porter le verbe haut avec un dandysme revendiqu\u00e9. On d\u00e9couvre aujourd'hui l'\u00e9crivain au gr\u00e9 d'un recueil de douze nouvelles. Brillante variation sur le th\u00e8me du d\u00e9sir contrari\u00e9.Recueil paru en 2013 aux \u00e9ditions L'\u00c2ge d'Homme sous le titre \"Les amours \u00e9tranges\".", "alternativeTitle": ["Imaginaire du 05.05.2016", "Imaginaire du 05.05.2016", "Edmond Vullioud: Nouvelles (4/5) / IMA_2016-05-05T16:00:45_imaginaire", "Edmond Vullioud: Nouvelles (4/5) / IMA_2016-05-05T16:00:45_imaginaire"], "imageURL": "//www.rts.ch/4201300.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7665112", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain, com\u00e9dien", "name": "Vullioud, Edmond", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, com\u00e9dien", "name": "Vullioud, Edmond", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-7665112", "ece-7665111"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Horrorscope", "source": "siranau", "title": "L'Horrorscope 05.05.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9D28E236-BBF5-4D24-8F61-06D6136968E3", "durationSec": 63, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'Horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2016-05-05T07:35:00_l-horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2016-05-05T07:35:00_l-horrorscope"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7665243", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398824.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7665243", "ece-7665231"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'Ensemble Vocal et Instrumental de Lausanne \u00e0 Tokyo", "id": "sound-C83086FE-E4D9-40E5-AD2D-AEC0231B0E0F", "durationSec": 154, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Baumgartner , Georges ;extrait musical Hayden;Daniel Reuss, directeur de l'Ensemble de Lausanne;Ren\u00e9 Martin, Fondateur du festival Folle journ\u00e9e au Japon\r\nLa douzi\u00e8me \u00e9dition de la Folle Journ\u00e9e au Japon, le plus important festival de musique classique en Asie, accueille cette ann\u00e9e l'Ensemble Vocal et Instrumental de Lausanne, nouvellement dirig\u00e9 par Daniel Reuss.\r\n\r\n* * L'Ensemble Vocal et Instrumental de Lausanne \u00e0 Tokyo 12h30 Ensemble choral Lausanne - tokyo\r\n12\u00e8me \u00e9dition de la Folle journ\u00e9e au Japon, le plus important festival de musique classique en Asie. Festival qui c\u00e9l\u00e8bre la nature mais c'est l'Ensemble vocal et instrumental de Lausanne, qui retient l'attention. \r\nC'est la premi\u00e8re fois que l'Ensemble de Lausanne vient au Japon avec son nouveau directeur artistique Daniel Reuss, successeur de Michel Corboz, consid\u00e9r\u00e9 au Japon comme une star. Tokyo, Georges Baumgartner \r\nMusique 1173\r\nDerniere repetition pour l'Ensemble vocal de Lausanne de Die Schopfung, l'oratorio de Hayden celebrant la creation de l'univers. Avant de l'interpreter dans la salle A du Tokyo International Forum, devant 5000 personnes.\r\nUn choix tout naturel pour Daniel Reuss, le directeur de l'Ensemble de Lausanne, puisque  cette Folle journee au Japon a pour theme,cette annee la nature.\r\nDaniel Reuss ( 1.28) \" Dans le Haydn qui peint la nature en musique, tout le monde peut comprendre ca\r\nSon radio 1176\r\nCette douxieme edition de la Folle journee au Japon se joue a guichet ferme selon son fondateur Rene Martin.\r\nRene Martin 1170:\" 20 c'est devenu l'evenement m,usical numero  un pour la musique classique au Japon\" \r\n Cette folle journee attire plus d'un million de Japonais en l'espace de quatre jours. L'ensemble de Lausanne est l'un des groupes les plus populaires. Et son nouveau directeur Dnaiel Reuss est tres remarque  a en croire Rene Martin.\r\nRene Martin: 3.02 c'est la continuation du travail remarquable de Michel Corboz. c'est une chance que Daneil Reuss ait accepte\"\r\nAlors quelle est l'ambition de Daniel  Reuss a la tete de l'ensemble de Lasusanne?\r\nDaniel Reuss:\" 3.28\" Je veux faire la musique que j'aime. ce n'est pas toute les pieces mais il y en a assez\"\r\nQuant a l'Ensemble de Lausanne, il aime Daniel Reuss, assure son administratuer Emmanuel Dayer:\r\nEmmanuel Dayer 1175 33 \" il s'interesse au gens, \r\nJusqu'au Japon avec Hayden , la ,musique, nee de la nature.", "alternativeExcerpt": ["La douzi\u00e8me \u00e9dition de la Folle Journ\u00e9e au Japon, le plus important festival de musique classique en Asie, accueille cette ann\u00e9e l\u2019Ensemble Vocal et Instrumental de Lausanne, nouvellement dirig\u00e9 par Daniel Reuss."], "alternativeTitle": ["L'Ensemble Vocal et Instrumental de Lausanne \u00e0 Tokyo / 12H30_2016-05-05T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 05.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7682789", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7682782"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "La fin d'une supernova observ\u00e9e", "id": "sound-092892AE-3D60-4F3C-AD41-CB056E64C510", "durationSec": 562, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pierre Bratschi revient sur une grande premi\u00e8re en astronomie: l'explosion d'une supernova, une \u00e9toile g\u00e9ante, a pu \u00eatre observ\u00e9e. C'est la premi\u00e8re fois que des astronomes peuvent assister \u00e0 l'\u00e9v\u00e9nement dans toute sa dur\u00e9e. Les d\u00e9tails sur ce ph\u00e9nom\u00e8ne avec Georges Meynet, astronome \u00e0 l'Observatoire de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et sp\u00e9cialiste de l'\u00e9volution stellaire.", "alternativeExcerpt": ["Pierre Bratschi revient sur une grande premi\u00e8re en astronomie: l\u2019explosion d\u2019une supernova, une \u00e9toile g\u00e9ante, a pu \u00eatre observ\u00e9e. C\u2019est la premi\u00e8re fois que des astronomes peuvent assister \u00e0 l\u2019\u00e9v\u00e9nement dans toute sa dur\u00e9e. Les d\u00e9tails sur ce ph\u00e9nom\u00e8ne avec Georges Meynet, astronome \u00e0 l\u2019Observatoire de l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et sp\u00e9cialiste de l\u2019\u00e9volution stellaire."], "alternativeTitle": ["La fin d'une supernova observ\u00e9e / CQFD_2016-05-05T10:06:45_chronique", "CQFD du 05.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7665589", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Astrophysicien \u00e0 l'Observatoire de Gen\u00e8ve et Prof. \u00e0 la Facult\u00e9 des sciences de l'Unige", "name": "Meynet, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7665586"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-76F3B247-1DFB-4731-9D8F-74F11EC23548", "durationSec": 361, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(Nouveau Traitement) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-05-05T07:00:00_le-journal-de-7h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-05-05T07:00:00_le-journal-de-7h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7682843", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7682843", "ece-7682827"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "L'Ascension... en enfer! : Quelques diableries... ", "id": "sound-52FE1D4A-7DB1-4F74-8580-7940401B0E76", "durationSec": 3388, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelques diableries... \r\nLe joueur g\u00e9n\u00e9reux, de Charles Baudelaire. \r\nUne l\u00e9gende infernale de Corr\u00e8ze. \r\nLes tentations ou Eros, Plutus. \r\nLa gloire, de Charles Baudelaire.\r\n\r\n* * Quelques diableries... \r\nLe joueur g\u00e9n\u00e9reux, de Charles Baudelaire. \r\nUne l\u00e9gende infernale de Corr\u00e8ze. \r\nLes tentations ou Eros, Plutus. \r\nLa gloire, de Charles Baudelaire.", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 05.05.2016", "L'Ascension... en enfer! / REVE_2016-05-05T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 05.05.2016", "L'Ascension... en enfer! / REVE_2016-05-05T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["Quelques diableries... \n\nLe joueur g\u00e9n\u00e9reux, de Charles Baudelaire. \n\nUne l\u00e9gende infernale de Corr\u00e8ze. \n\nLes tentations ou Eros, Plutus. \n\nLa gloire, de Charles Baudelaire.", "Quelques diableries... \n\nLe joueur g\u00e9n\u00e9reux, de Charles Baudelaire. \n\nUne l\u00e9gende infernale de Corr\u00e8ze. \n\nLes tentations ou Eros, Plutus. \n\nLa gloire, de Charles Baudelaire."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7665552", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197806.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7665552", "ece-7665551"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : \"Shoes Emotions\" par Jyo John Mulloor", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-92ADFBC8-D1F1-4CC0-999E-62840D4997B9", "durationSec": 201, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Shoes Emotions\" est un projet qui laissera le spectateur bouche b\u00e9e si les lacets sont d\u00e9faits... Ce photomontage num\u00e9rique a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 par Jyo John Mulloor qui s'est un jour demand\u00e9 si ses chaussures pouvaient ressentir des \u00e9motions lorsqu'elles voyaient ses pieds arriver.\r\nCette s\u00e9rie de photographies exp\u00e9rimentales est d\u00e9di\u00e9e aux f\u00e9tichistes des pieds et a tous ceux qui r\u00eavent d'avoir une semelle \u00e0 la place de la langue.", "alternativeExcerpt": ["\"Shoes Emotions\" est un projet qui laissera le spectateur bouche b\u00e9e si les lacets sont d\u00e9faits... Ce photomontage num\u00e9rique a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 par Jyo John Mulloor qui s'est un jour demand\u00e9 si ses chaussures pouvaient ressentir des \u00e9motions lorsqu'elles voyaient ses pieds arriver.\n\nCette s\u00e9rie de photographies exp\u00e9rimentales est d\u00e9di\u00e9e aux f\u00e9tichistes des pieds et a tous ceux qui r\u00eavent d\u2019avoir une semelle \u00e0 la place de la langue.", "\"Shoes Emotions\" est un projet qui laissera le spectateur bouche b\u00e9e si les lacets sont d\u00e9faits... Ce photomontage num\u00e9rique a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 par Jyo John Mulloor qui s'est un jour demand\u00e9 si ses chaussures pouvaient ressentir des \u00e9motions lorsqu'elles voyaient ses pieds arriver.\n\nCette s\u00e9rie de photographies exp\u00e9rimentales est d\u00e9di\u00e9e aux f\u00e9tichistes des pieds et a tous ceux qui r\u00eavent d\u2019avoir une semelle \u00e0 la place de la langue.", "\"Shoes Emotions\" est un projet qui laissera le spectateur bouche b\u00e9e si les lacets sont d\u00e9faits... Ce photomontage num\u00e9rique a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 par Jyo John Mulloor qui s'est un jour demand\u00e9 si ses chaussures pouvaient ressentir des \u00e9motions lorsqu'elles voyaient ses pieds arriver.\n\nCette s\u00e9rie de photographies exp\u00e9rimentales est d\u00e9di\u00e9e aux f\u00e9tichistes des pieds et a tous ceux qui r\u00eavent d\u2019avoir une semelle \u00e0 la place de la langue."], "alternativeTitle": ["\"Shoes Emotions\" par Jyo John Mulloor", "\"Shoes Emotions\" par Jyo John Mulloor / HAP_2016-05-05T18:10:00_happy-pics", "\"Shoes Emotions\" par Jyo John Mulloor / HAP_2016-05-05T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7665286", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7665286", "ece-7665281"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Premier ministre turc Ahmet Davutoglu annonce son d\u00e9part du gouvernement", "id": "sound-8D547237-3F2E-4C44-A2D3-C7511679A02A", "durationSec": 543, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_MAI2016\r\nLe d\u00e9part d'Ahmet Davutoglu du gouvernement turc sera confirm\u00e9 lors du prochain congr\u00e8s de l'AKP. Une d\u00e9cision qui semble marquer encore un peu plus l'emprise du pr\u00e9sident Erdogan sur le pays. Interview d'Ahmet Insel, politologue, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 Galatasaray d'Istanbul.\r\n\r\n* * Le Premier ministre turc Ahmet Davutoglu annonce son d\u00e9part du gouvernement  \r\nExit Ahmet Davutoglu... Le Premier ministre turc Ahmet Davutoglu annonce aujourd'hui son retrait prochain de la t\u00eate du parti au pouvoir et du gouvernement. Une d\u00e9cision qui semble marquer encore un peu plus l'emprise du pr\u00e9sident Recep Tayyip Erdogan sur le pays. Alexandre Billette vous \u00eates notre correspondant \u00e0 Istanbul, quelles sont les r\u00e9actions \u00e0 cette \u00e9viction, ce soir en Turquie?\r\n....\r\nRELANCE: Ce d\u00e9part sera confirm\u00e9 lors du prochain congr\u00e8s de l'AKP. Qui pourrait succ\u00e9der \u00e0 Ahmet Davutoglu?\r\n....\r\nMerci Alexandre Billette.", "alternativeExcerpt": ["Le d\u00e9part d'Ahmet Davutoglu du gouvernement turc sera confirm\u00e9 lors du prochain congr\u00e8s de l'AKP. Une d\u00e9cision qui semble marquer encore un peu plus l'emprise du pr\u00e9sident Erdogan sur le pays. Interview d'Ahmet Insel, politologue, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 Galatasaray d'Istanbul."], "alternativeTitle": ["Le Premier ministre turc Ahmet Davutoglu annonce son d\u00e9part du gouvernement / FOR_2016-05-05T18:02:00_developpement-2", "Forum du 05.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7682806", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Billette, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Le Fort, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7682798"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s du dessinateur fran\u00e7ais Sin\u00e9", "id": "sound-7F2B3313-55E9-466E-A0BC-6DBD042E88A9", "durationSec": 98, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le caricaturiste politique fran\u00e7ais Sin\u00e9, de son vrai nom Maurice Sinet, est mort ce jeudi \u00e0 l'\u00e2ge de 87 ans \u00e0 Paris. Sin\u00e9 \u00e9tait un des piliers historiques de Charlie Hebdo, qu'il avait quitt\u00e9 dans la controverse.\r\n\r\n* * D\u00e9c\u00e8s du dessinateur fran\u00e7ais Sin\u00e9 12h30 Sin\u00e9 d\u00e9c\u00e8s \r\nLe caricaturiste politique fran\u00e7aise Sin\u00e9, Maurice Sin\u00e9 est mort aujourd'hui \u00e0 l'\u00e2ge de 87 ans, a confirm\u00e9 sa famille. Il est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 des suites d'une op\u00e9ration \u00e0 Paris. Alexandre Habay, Sin\u00e9 c'\u00e9tait un des pilliers historiques de Charlie Hebdo, qu'il avait quitt\u00e9 dans la controverse, en fait toute sa carri\u00e8re \u00e9tait marqu\u00e9e par la pol\u00e9mique.\r\nCrayon historique de Charlie Hebdo, Sin\u00e9 \u00e9tait le dessinateur de toutes les radicalit\u00e9s politiques. Il avait \u00e9t\u00e9 vir\u00e9 de Charlie en 2008 pour une chronique jug\u00e9e antis\u00e9mite par le patron de l'\u00e9poque Philippe Val. Ce qui avait conduit \u00e0 un schisme dans le monde de la caricature contestataire fran\u00e7aise et la cr\u00e9ation d'un nouveau journal, Sin\u00e9 Hebdo devenu Sin\u00e9 Mensuel par la suite. Alors Sin\u00e9, 87 ans, c'est une longue carri\u00e8re marqu\u00e9e par la satire, la col\u00e8re et les outrances. Il commence ses ouvres dans les ann\u00e9es 60, \u00e0 la fois caricaturiste et chroniqueur notamment \u00e0 l'Express, il exprime ses opinions anticolonialiste en pleine guerre d'Alg\u00e9rie, revendiquera par la suite son antisionisme, son anticapitalisme sa haine des cur\u00e9s et de toutes les religions, de tout ce qui porte un uniforme dans la plus pure tradition libertaire, sans oublier le c\u00f4t\u00e9 grivois revendiqu\u00e9, voire graveleux. C'\u00e9tait aussi un homme de rencontres artistiques et militantes prestigieuses, Fidel Castro, Malcolm X, Ben Bella, Jean Genet ou Picasso. Enfin SIn\u00e9, c'\u00e9tait un bon vivant assum\u00e9, grand buveur fumeur, qui se remettait d'un cancer. Hier encore il annon\u00e7ait \u00e0 ses fans une op\u00e9ration pour aujourd'hui. \u00ab Alea jacta est, comme dirait ce connard de C\u00e9sar \u00bb \u00e9crivait Sin\u00e9. Le dessinateur avait d\u00e9j\u00e0 install\u00e9 sa tombe au cimeti\u00e8re de Montmartre avec un cactus en forme de doigt d'honneur", "alternativeExcerpt": ["Le caricaturiste politique fran\u00e7ais Sin\u00e9, de son vrai nom Maurice Sinet, est mort ce jeudi \u00e0 l'\u00e2ge de 87 ans \u00e0 Paris. Sin\u00e9 \u00e9tait un des piliers historiques de Charlie Hebdo, qu'il avait quitt\u00e9 dans la controverse."], "alternativeTitle": ["D\u00e9c\u00e8s du dessinateur fran\u00e7ais Sin\u00e9 / 12H30_2016-05-05T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 05.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7682789", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7682778"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Chacun pour tous", "id": "sound-6FEBCEB6-8613-457C-9FAA-73322B15522A", "durationSec": 107, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nRecherche de mat\u00e9riel divers et m\u00e9dical pour cette structure associative b\u00e9n\u00e9vole de soins mobiles qui oeuvre depuis plusieurs ann\u00e9es au Burkina Faso.\r\n\r\n* * Officiellement cr\u00e9\u00e9e \u00e0 Ouagadougou en\u00a02009 par Suzanne Chabloz avec l'aide de quelques partenaires burkinab\u00e9s, l'association ASPA-Sant\u00e9 Mobile (= Association Sant\u00e9 Parrainage et Artisanat) a pour membres d'anciens b\u00e9n\u00e9ficiaires, des artisans dont les produits sont revendus en Suisse, ainsi que quelques collaborateurs dans le domaine m\u00e9dical (infirmiers dans un centre ophtalmologique, \u00e9tudiants en m\u00e9decine, etc). Son action consiste \u00e0 se d\u00e9placer, en ville comme \u00e0 la campagne, au domicile de patients d\u00e9munis identifi\u00e9s par le biais du bouche-\u00e0-oreille afin de dispenser des soins. Vivant 6 mois par ann\u00e9e au Burkina Faso, Suzanne Chabloz profite de ses 6 mois en Suisse pour refaire des petites \u00e9conomies, organiser des soupers de soutien et des ventes d'artisanat burkinab\u00e9 afin de r\u00e9colter des fonds qui sont ensuite enti\u00e8rement revers\u00e9s aux projets de cette structure associative b\u00e9n\u00e9vole de soins mobiles qui a \u00e9galement pour action de parrainer des jeunes filles en finan\u00e7ant leur scolarit\u00e9. Les b\u00e9n\u00e9fices lui permettent d'acheter tout le mat\u00e9riel n\u00e9cessaire pour les soins donn\u00e9s \u00e0 Ouagadougou ainsi que diverses prestations (op\u00e9rations, radiographies, chimioth\u00e9rapie, achats de m\u00e9dicaments sur place). Le mat\u00e9riel est r\u00e9guli\u00e8rement achemin\u00e9 lors de ses d\u00e9placements sur place mais les besoins en mat\u00e9riel sont importants car comme le bouche-\u00e0-oreille fonctionne tr\u00e8s bien au Burkina Faso, l'association est de plus en plus sollicit\u00e9e.Afin que cette structure associative b\u00e9n\u00e9vole de soins mobiles puisse poursuivre ses diverses actions au Burkina Faso, sa responsable Suzanne Chabloz recherche actuellement:Des t\u00e9l\u00e9phones portablesUn \u00e9chographeUn gastroscopeUn appareil pour la biochimie sanguineDu mat\u00e9riel pour soigner les plaiesDes couverturesDes habits chauds pour les enfantsUn local pour stocker du mat\u00e9riel soit dans la r\u00e9gion lausannoise soit dans la r\u00e9gion de SionUne personne qui pr\u00e9voit de descendre au Burkina Faso en voiture ou en camion ou d'envoyer un containerDes b\u00e9n\u00e9voles pour aider Suzanne Chabloz au niveau de l'informatique et de la comptabilit\u00e9", "alternativeExcerpt": ["Recherche de mat\u00e9riel divers et m\u00e9dical pour cette structure associative b\u00e9n\u00e9vole de soins mobiles qui oeuvre depuis plusieurs ann\u00e9es au Burkina Faso.", "Recherche de mat\u00e9riel divers et m\u00e9dical pour cette structure associative b\u00e9n\u00e9vole de soins mobiles qui oeuvre depuis plusieurs ann\u00e9es au Burkina Faso.", "Recherche de mat\u00e9riel divers et m\u00e9dical pour cette structure associative b\u00e9n\u00e9vole de soins mobiles qui oeuvre depuis plusieurs ann\u00e9es au Burkina Faso."], "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 05.05.2016", "Chacun pour tous / CPT_2016-05-05T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 05.05.2016", "Chacun pour tous / CPT_2016-05-05T09:29:00_chacun-pour-tous"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7665546", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-7665546", "ece-7665545"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Tr\u00eave de 48 heures dans la ville syrienne d'Alep", "id": "sound-70107D88-4353-483D-937B-24D507D630BD", "durationSec": 85, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : St\u00e9phane Du-ja-rik, porte-parole de l'ONU\r\nUn calme relatif r\u00e8gne \u00e0 Alep, en Syrie, au lendemain de l'accord de cessez-le-feu n\u00e9goci\u00e9 entre les Etats-Unis et la Russie. Interview de St\u00e9phane Dujarric, porte-parole de l'ONU.\r\n\r\n* * Tr\u00eave de 48 heures dans la ville syrienne d'Alep 12h30 Tr\u00e8ve Syrie France Info\r\nUn calme relatif r\u00e8gne \u00e0 Alep en Syrie au lendemain de l'accord de cessez-le-feu n\u00e9goci\u00e9 entre les Etats-Unis et la Russie. En 2 semaines, les bombardements et les combats ont fait plus de 280 morts. La tr\u00eave conclue porte sur 48 heures seulement mais l'ONU va poursuivre son travail de m\u00e9diation et tenter d'apporter de l'aide humanitaire \u00e0 Alep. Le porte-parole de l'ONU, St\u00e9phane Du-ja-rik\r\nLe porte-parole de l'ONU, St\u00e9phane Dujarik, interrog\u00e9 par nos confr\u00e8res de France-Culture.", "alternativeExcerpt": ["Un calme relatif r\u00e8gne \u00e0 Alep, en Syrie, au lendemain de l'accord de cessez-le-feu n\u00e9goci\u00e9 entre les Etats-Unis et la Russie. Interview de St\u00e9phane Dujarric, porte-parole de l'ONU."], "alternativeTitle": ["Tr\u00eave de 48 heures dans la ville syrienne d\u2019Alep / 12H30_2016-05-05T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 05.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7682789", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7682779"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Portrait de Christa Ludwig, mezzo-soprano", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4E72D0A4-F493-4C82-9EA2-255FCF6F5DCA", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 3355, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ludwig, Christa"], "thematicThemes": ["mezzo-soprano", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "Rencontr\u00e9e ce printemps \u00e0 l'occasion de ses 88 ans, Christa Ludwig nous parle de l'art du lied avec humour et intelligence. L'occasion de plonger dans 50 ans d'une carri\u00e8re ph\u00e9nom\u00e9nale ; des r\u00f4les de mezzo-soprano mais aussi de soprano dramatique \u00e0 travers des ouvres chant\u00e9es en allemand, fran\u00e7ais, italien, anglais, russe, hongrois ou encore japonais. De l'op\u00e9ra \u00e0 la symphonie, de l'oratorio et l'op\u00e9rette, Christa Ludwig est une des artistes les plus marquantes du XXe si\u00e8cle. ", "alternativeTitle": ["Magma du 05.05.2016", "Magma du 05.05.2016", "Portrait de la mezzo-soprano Christa Ludwig  / MAG_2016-05-05T12:04:45_magma", "invit\u00e9 1 / MAG_2016-05-05T12:06:45_invite-1", "Invit\u00e9 2 / MAG_2016-05-05T12:06:45_invite-2", "Chronique 1 / MAG_2016-05-05T12:06:45_chronique-1", "Chronique 2 / MAG_2016-05-05T12:06:45_chronique-2", "Portrait de la mezzo-soprano Christa Ludwig  / MAG_2016-05-05T12:04:45_magma"], "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "alternativeExcerpt": ["Rencontr\u00e9e ce printemps \u00e0 l\u2019occasion de ses 88 ans, Christa Ludwig nous parle de l\u2019art du lied avec humour et intelligence. L\u2019occasion de plonger dans 50 ans d\u2019une carri\u00e8re ph\u00e9nom\u00e9nale; des r\u00f4les de mezzo-soprano mais aussi de soprano dramatique \u00e0 travers des \u0153uvres chant\u00e9es en allemand, fran\u00e7ais, italien, anglais, russe, hongrois ou encore japonais. De l\u2019op\u00e9ra \u00e0 la symphonie, de l\u2019oratorio \u00e0 l\u2019op\u00e9rette, Christa Ludwig est une des artistes les plus marquantes du XXe si\u00e8cle. \n\nPar Serene Regard", "Rencontr\u00e9e ce printemps \u00e0 l\u2019occasion de ses 88 ans, Christa Ludwig nous parle de l\u2019art du lied avec humour et intelligence. L\u2019occasion de plonger dans 50 ans d\u2019une carri\u00e8re ph\u00e9nom\u00e9nale; des r\u00f4les de mezzo-soprano mais aussi de soprano dramatique \u00e0 travers des \u0153uvres chant\u00e9es en allemand, fran\u00e7ais, italien, anglais, russe, hongrois ou encore japonais. De l\u2019op\u00e9ra \u00e0 la symphonie, de l\u2019oratorio \u00e0 l\u2019op\u00e9rette, Christa Ludwig est une des artistes les plus marquantes du XXe si\u00e8cle. \n\nPar Serene Regard"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7665158", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "mezzo-soprano", "name": "Ludwig, Christa", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Regard, Serene", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7665158", "ece-7665154"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Question minute: coupe des pointes des cheveux", "id": "sound-EF67DBF3-6AFA-4A6F-A942-0D8905BE2E30", "durationSec": 42, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : de Viragh, Pierre\r\nEst-il vrai qu'en coupant les pointes de ses cheveux, on les renforce? Fr\u00e9d\u00e9rique Volery recueille la r\u00e9ponse du Dr. Pierre de Viragh, dermatologue \u00e0 Zurich et responsable des maladies des cheveux \u00e0 l'H\u00f4pital de l'\u00cele \u00e0 Berne.\r\n\r\n* * Est-il vrai qu'en coupant les pointes de ses cheveux, on les renforce? Fr\u00e9d\u00e9rique Volery recueille la r\u00e9ponse du Dr. Pierre de Viragh, dermatologue \u00e0 Zurich et responsable des maladies des cheveux \u00e0 l'H\u00f4pital de l'\u00cele \u00e0 Berne.", "alternativeExcerpt": ["Est-il vrai qu'en coupant les pointes de ses cheveux, on les renforce? Fr\u00e9d\u00e9rique Volery recueille la r\u00e9ponse du Dr. Pierre de Viragh, dermatologue \u00e0 Zurich et responsable des maladies des cheveux \u00e0 l'H\u00f4pital de l'\u00cele \u00e0 Berne."], "alternativeTitle": ["Question minute: coupe des pointes des cheveux / OEP_2016-05-05T08:33:15_sequence-3", "On en parle du 05.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7665579", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7665576"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le Kosovo sur le point de disposer de la lib\u00e9ration des visas pour Schengen", "id": "sound-7C1F2FD1-FF28-4DC2-80F9-0BFC4EA53178", "durationSec": 75, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : D\u00e9renJe\r\nLa d\u00e9cision \u00e9tait attendue depuis des ann\u00e9es par les citoyens du Kosovo, dernier pays des Balkans \u00e0 ne pas disposer de la lib\u00e9ralisation des visas pour l'Espace Schengen. La Commission europ\u00e9enne arrive au terme de n\u00e9gociations entam\u00e9es depuis des ann\u00e9es.\r\n\r\n* * Le Kosovo sur le point de disposer de la lib\u00e9ration des visas pour Schengen 12h30 Visa Kosovo D\u00e9rens\r\nLa d\u00e9cision \u00e9tait attendue depuis des ann\u00e9es par les citoyens du Kosovo, dernier pays des Balkans \u00e0 ne pas disposer de la lib\u00e9ralisation des visas pour l'Espace Schengen. La d\u00e9cision de la Commission europ\u00e9enne arrive au terme de n\u00e9gociations entam\u00e9es depuis des ann\u00e9es. Correspondance Jean-Arnaud D\u00e9rens...", "alternativeExcerpt": ["La d\u00e9cision \u00e9tait attendue depuis des ann\u00e9es par les citoyens du Kosovo, dernier pays des Balkans \u00e0 ne pas disposer de la lib\u00e9ralisation des visas pour l'Espace Schengen. La Commission europ\u00e9enne arrive au terme de n\u00e9gociations entam\u00e9es depuis des ann\u00e9es."], "alternativeTitle": ["Le Kosovo sur le point de disposer de la lib\u00e9ration des visas pour Schengen / 12H30_2016-05-05T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 05.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7682789", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "D\u00e9rens, Jean-Arnault", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7682781"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Option tonale. Po\u00e8me n\u00e9erlandais", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D94760E2-AF75-4F5C-B44E-1F245F30BA02", "durationSec": 157, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-05-05T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-05-05T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7665207", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7665207", "ece-7665204"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Fran\u00e7ois Gar\u00e7on", "id": "sound-827E6E29-1154-4E3E-99B7-1F7E6DEE367A", "durationSec": 412, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Fran\u00e7ois Gar\u00e7on, professeur de cin\u00e9ma et d'histoire franco-suisse\r\nFran\u00e7ois Gar\u00e7on. [DR]  \"The good life\", Archie Shepp \"Karmacoma\", Massive Attack\r\n\r\n* * Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Fran\u00e7ois Gar\u00e7on (MP3 FRANCOIS GARCON EP 4) MP3 FRANCOIS GARCON \u00e9pisode 4\r\nCette semaine dans MP3, nous invitons le prof FRANCOIS GARCON \r\n  7'24 (fin de parole 3'17)\r\nJEUDI \r\nArchie SHEPP: the good life\t\t\r\nMassive Attack\u00a0: Karmacoma", "alternativeExcerpt": ["Fran\u00e7ois Gar\u00e7on. [DR]  \"The good life\", Archie Shepp \"Karmacoma\", Massive Attack", "Fran\u00e7ois Gar\u00e7on. [DR]  \"The good life\", Archie Shepp \"Karmacoma\", Massive Attack", "Fran\u00e7ois Gar\u00e7on. [DR]  \"The good life\", Archie Shepp \"Karmacoma\", Massive Attack"], "alternativeTitle": ["Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Fran\u00e7ois Gar\u00e7on", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Fran\u00e7ois Gar\u00e7on / JDM_2016-05-05T06:53:00_mp3", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Fran\u00e7ois Gar\u00e7on / JDM_2016-05-05T06:53:00_mp3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7682832", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677653.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7682832", "ece-7682814"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Agenda-speakerine", "source": "siranau", "title": "Agenda-speakerine 05.05.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A5A31CC7-15CE-45D2-99F4-22CDD374794D", "durationSec": 140, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Agenda-speakerine / OTWO_2016-05-05T09:15:00_agenda-speakerine", "One-Two du 05.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7665272", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168247.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7665263"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La coalition de gauche perdurera \u00e0 Berne", "id": "sound-73ABCBD5-C31D-4A3C-B5EE-2E7005436BBF", "durationSec": 87, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Berne est la ville la plus \u00e0 gauche de Suisse et elle le restera. L'alliance rouge-vert-centre, qui r\u00e8gne dans la capitale depuis 24 ans, mena\u00e7ait d'\u00e9clater, mais les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du Parti socialiste ont fait des concessions pour sauver la coalition.\r\n\r\n* * La coalition de gauche perdurera \u00e0 Berne 12h30 Berne coalition\r\nBerne est la ville la plus \u00e0 gauche de Suisse, et elle le restera. L'alliance rouge - verte -centre, qui r\u00e8gne dans la capitale depuis 24 ans, mena\u00e7ait d'\u00e9clater. La semaine derni\u00e8re, ses repr\u00e9sentants annon\u00e7aient sa mort imminente. Mais cette semaine, les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du parti socialiste ont fait des concessions pour sauver la coalition. Au risque, Alain Arnaud, de perdre la mairie de la ville aux \u00e9lections de novembre .\r\n((Alexander Tsch\u00e4pp\u00e4t quitte ses fonctions \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e. Et pour sa succession, voil\u00e0 bien longtemps qu'il pr\u00e9pare sa prot\u00e9g\u00e9e Ursula Wyss, socialiste comme lui. Normal que le premier parti de la ville la dirige, normal aussi que le poste revienne - enfin - \u00e0 une femme: c'est la position des socialistes. L'ennui, c'est que les deux autres partenaires de la coalition pr\u00e9tendent aussi acc\u00e9der \u00e0 la mairie: l'alliance des verts avec la municipale Franziska Teuscher, et les verts liste libre avec Alec von Graffenried. \"Deux candidats, \u00e7a va, trois c'est trop\", n'ont cess\u00e9 de r\u00e9p\u00e9ter les socialistes, qui la semaine derni\u00e8re encore annon\u00e7aient la mort de la coalition, chacun campant sur ses pr\u00e9tentions. Jusqu'au coup de th\u00e9\u00e2tre de cette semaine, et les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du PS qui acceptent d'avaler des couleuvres, ok pour trois candidats, m\u00eame si \u00e7a compromet un peu les chances de la leur. Au final, les atermoiements roses-verts de ces derniers jours autour de cette coalition ressuscit\u00e9e aura surtout permis de beaucoup faire parler d'elle, de lancer la campagne, et de sans doute compromettre un peu plus les chances du camp bourgeois, qui quant \u00e0 lui part compl\u00e8tement divis\u00e9.))", "alternativeExcerpt": ["Berne est la ville la plus \u00e0 gauche de Suisse et elle le restera. L\u2019alliance rouge-vert-centre, qui r\u00e8gne dans la capitale depuis 24 ans, mena\u00e7ait d\u2019\u00e9clater, mais les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du Parti socialiste ont fait des concessions pour sauver la coalition."], "alternativeTitle": ["La coalition de gauche perdurera \u00e0 Berne / 12H30_2016-05-05T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 05.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7682789", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7682775"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "Migration: la strat\u00e9gie des camps (4/5) : Comment \u00e9liminer les camps\u00a0?", "id": "sound-01DDA136-7E5D-4675-A3B1-2A4DC51530DD", "durationSec": 1680, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Face \u00e0 la crise migratoire de l'ann\u00e9e 2015, des camps humanitaires ferm\u00e9s, informels ou s\u00e9curis\u00e9s, ont r\u00e9apparu sur nos territoires europ\u00e9ens. Des espaces construits dans l'urgence pour des p\u00e9riodes a priori courtes, mais qui finissent par durer et devenir des villes. Les villes des \"ind\u00e9sirables\", comme les appelle l'anthropologue Michel Agier.Comment construit-on un camp? \u00c0 quel moment la mise en camp formelle devient-elle indispensable ? Tous les pays, m\u00eame les plus riches, doivent-ils adopter cette politique migratoire de plus en plus critiqu\u00e9e? \"Vacarme\" a visit\u00e9 quatre camps: en France, \u00e0 Calais et \u00e0 Dunkerque, mais aussi \u00e0 Maiduguri au Nig\u00e9ria et \u00e0 Dadaab au K\u00e9nya. Car cette question ne touche pas seulement l'Europe. Et loin de l\u00e0.\r\n\r\n* * Comment \u00e9liminer les camps\u00a0?\u00c0 quelques pas du Palais des Nations, en plein cour de Gen\u00e8ve, s'\u00e9l\u00e8ve le Haut-Commissariat pour les r\u00e9fugi\u00e9s (HCR). 4000 employ\u00e9s des Nations Unies coordonnent depuis la Suisse la s\u00e9curit\u00e9 de plus de 60 millions de personnes r\u00e9fugi\u00e9es, d\u00e9plac\u00e9es ou apatrides \u00e0 travers le monde. Fond\u00e9 en 1951, avec un petit budget et 30 employ\u00e9s, le HCR ne devait exister que pour quelques ann\u00e9es. Pourtant, depuis plus de 60 ans, l'institution onusienne n'a cess\u00e9 de s'agrandir.Le HCR, en coordination avec les gouvernements d'accueil, doit accueillir et prot\u00e9ger des dizaines de milliers ou des millions de personnes d\u00e9plac\u00e9es. Aux trois solutions officielles de gestion des r\u00e9fugi\u00e9s - le retour, l'installation ou le d\u00e9part vers un pays tiers - s'ajoute de plus en plus la politique de l'encampement. Aujourd'hui des voix s'\u00e9l\u00e8vent contre ces lieux d\u00e9shumanis\u00e9s, qui peuvent devenir des prisons \u00e0 ciel ouvert. Au sein du HCR, on commence de plus en plus \u00e0 rejeter cette politique.\u00a0Reportage: Sophie BouillonR\u00e9alisation: J\u00e9r\u00f4me NussbaumProduction: V\u00e9ronique Marti", "alternativeTitle": ["Vacarme du 05.05.2016", "Migration: la strat\u00e9gie des camps (4/5) / VAC_2016-05-05T13:03:45_vacarme", "Vacarme du 05.05.2016", "Migration: la strat\u00e9gie des camps (4/5) / VAC_2016-05-05T13:03:45_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["Comment \u00e9liminer les camps\u00a0?\nLe HCR, en coordination avec les gouvernements d\u2019accueil, doit accueillir et prot\u00e9ger des dizaines de milliers ou des millions de personnes d\u00e9plac\u00e9es. Aux trois solutions officielles de gestion des r\u00e9fugi\u00e9s - le retour, l\u2019installation ou le d\u00e9part vers un pays tiers - s\u2019ajoute de plus en plus la politique de \"l\u2019encampement\". Aujourd\u2019hui des voix s\u2019\u00e9l\u00e8vent contre ces lieux d\u00e9shumanis\u00e9s, qui peuvent devenir des prisons \u00e0 ciel ouvert. Au sein du HCR, on commence de plus en plus \u00e0 rejeter cette politique.", "Comment \u00e9liminer les camps\u00a0?\nLe HCR, en coordination avec les gouvernements d\u2019accueil, doit accueillir et prot\u00e9ger des dizaines de milliers ou des millions de personnes d\u00e9plac\u00e9es. Aux trois solutions officielles de gestion des r\u00e9fugi\u00e9s - le retour, l\u2019installation ou le d\u00e9part vers un pays tiers - s\u2019ajoute de plus en plus la politique de \"l\u2019encampement\". Aujourd\u2019hui des voix s\u2019\u00e9l\u00e8vent contre ces lieux d\u00e9shumanis\u00e9s, qui peuvent devenir des prisons \u00e0 ciel ouvert. Au sein du HCR, on commence de plus en plus \u00e0 rejeter cette politique."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7665549", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7665549", "ece-7665548"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date [\u00e9ph\u00e9m\u00e9ride] 05.05.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B87D865E-0477-482D-B3D7-70BB7222FE10", "durationSec": 189, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-05-05T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-05-05T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7665259", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7665259", "ece-7665252"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Le P\u00e9lican d'August Strindberg", "id": "sound-BAE1BE03-CA23-4049-A1CC-6C5DCCB05FBB", "durationSec": 890, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Mise en sc\u00e8ne Pierric Tenthorey, champion du monde de magie, avec Claude-Inga Barbey, Pierric Tenthorey, Pauline Klaus, J\u00e9r\u00f4me Giller et Doris Ittig. Drame intime, \"Le P\u00e9lican\" est la quatri\u00e8me des pi\u00e8ces de chambre d'August Strindberg. Elle met face \u00e0 face une m\u00e8re, deux enfants, un gendre et une bonne. Et un p\u00e8re. Mort. A voir au Pulloff, Lausanne, du 10 au 29 mai 2016.\r\nRencontre avec Pierric Tenthorey.", "alternativeExcerpt": ["Mise en sc\u00e8ne Pierric Tenthorey, champion du monde de magie, avec Claude-Inga Barbey, Pierric Tenthorey, Pauline Klaus, J\u00e9r\u00f4me Giller et Doris Ittig. Drame intime, \"Le P\u00e9lican\" est la quatri\u00e8me des pi\u00e8ces de chambre d'August Strindberg. Elle met face \u00e0 face une m\u00e8re, deux enfants, un gendre et une bonne. Et un p\u00e8re. Mort. A voir au Pulloff, Lausanne, du 10 au 29 mai 2016.\n\nRencontre avec Pierric Tenthorey."], "alternativeTitle": ["Le P\u00e9lican d'August Strindberg / MAT_2016-05-05T07:06:45_l-invite", "Les matinales d'Espace 2 du 05.05.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7698898.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7665150", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7665143"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Th\u00e9\u00e2tre: \"Aman Aman\"", "id": "sound-8688C00B-2EE3-4C6D-B2FD-AA0668D85949", "durationSec": 299, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Aman Aman\" est un spectacle qui parle d'Orient et d'Occident, de migrations et de fronti\u00e8res. Avec des musiciens et des marionnettes. D\u00e9crit ainsi, cela semble bon enfant, mais placez un num\u00e9ro de danse du ventre au milieu de cette pi\u00e8ce pleine de bons sentiments et vous d\u00e9clenchez l'hyst\u00e9rie chez les 8-9 ans. Reportage de Thierry Sartoretti. \r\nA d\u00e9couvrir au Th\u00e9\u00e2tre de Marionnettes de Gen\u00e8ve jusqu'au 22 mai 2016.", "alternativeExcerpt": ["\"Aman Aman\" est un spectacle qui parle d\u02b9Orient et d\u02b9Occident, de migrations et de fronti\u00e8res. Avec des musiciens et des marionnettes. D\u00e9crit ainsi, cela semble bon enfant, mais placez un num\u00e9ro de danse du ventre au milieu de cette pi\u00e8ce pleine de bons sentiments et vous d\u00e9clenchez l\u02b9hyst\u00e9rie chez les 8-9 ans. Reportage de Thierry Sartoretti. \n\nA d\u00e9couvrir au Th\u00e9\u00e2tre de Marionnettes de Gen\u00e8ve jusqu\u02b9au 22 mai 2016."], "alternativeTitle": ["Th\u00e9\u00e2tre: \"Aman Aman\" / VER_2016-05-05T16:30:45_sequence-4", "Vertigo du 05.05.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7692280.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7665569", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7665566"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Messe", "source": "siranau", "title": "Messe de l'abbaye de Saint-Maurice, (VS)", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-CFEA073A-53AA-4321-9BB9-906D05200F4C", "durationSec": 3462, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catholicisme", "religion et croyances"], "excerpt": "Ascension du seigneur. Pr\u00e9sidence et pr\u00e9dication: Monseigneur Jean Scarcella. Choeur: Schola de l'Abbaye. Direction: Chanoine Roland Jaquenoud. Organiste: Georges Athanasiad\u00e8s", "alternativeTitle": ["Messe du 05.05.2016", "Messe de l'abbaye de Saint-Maurice, (VS) / MES_2016-05-05T09:06:00_messe", "Messe du 05.05.2016", "Messe de l'abbaye de Saint-Maurice, (VS) / MES_2016-05-05T09:06:00_messe"], "alternativeExcerpt": ["ASCENSION DU SEIGNEUR\nPr\u00e9sidence et pr\u00e9dication: Monseigneur Jean Scarcella\nCh\u0153ur: Schola de l\u02b9Abbaye\nDirection: Chanoine Roland Jaquenoud\nOrganiste: Georges Athanasiad\u00e8s\nPr\u00e9sentation: Marie-Claude Cudry", "ASCENSION DU SEIGNEUR\nPr\u00e9sidence et pr\u00e9dication: Monseigneur Jean Scarcella\nCh\u0153ur: Schola de l\u02b9Abbaye\nDirection: Chanoine Roland Jaquenoud\nOrganiste: Georges Athanasiad\u00e8s\nPr\u00e9sentation: Marie-Claude Cudry"], "imageURL": "//www.rts.ch/7503449.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7665121", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7665121", "ece-7665120"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Conseils de s\u00e9curit\u00e9 de la 3", "source": "siranau", "title": "Les Conseils de S\u00e9curit\u00e9 de la 3 : Le sommeil des couards", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4224799D-7AD1-46C3-92E5-92F5318FD366", "durationSec": 148, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le sommeil des couards", "Le sommeil des couards / NMT_2016-05-05T07:53:02_les-conseils-de-securite-de-la-3", "Le sommeil des couards / NMT_2016-05-05T07:53:02_les-conseils-de-securite-de-la-3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7665242", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653684.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7665242", "ece-7665230"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Le Shaktar Donetsk, club en exil", "id": "sound-9C49F2CF-5A2C-47A6-888A-267DAD35C893", "durationSec": 274, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Parmi les quatre \u00e9quipes encore en lice en Europa League figure le club ukrainien du Shaktar Donetsk. Le club est condamn\u00e9 \u00e0 l'exil permanent, cons\u00e9quence de la crise ukrainienne qui ravage le Donbass, la r\u00e9gion de Donetsk, depuis deux ans.\r\n\r\n* * Le Shaktar Donetsk, club en exil (JDM Sports Matin) \r\n(SPORT MATIN - L'EXIL PERMANENT DU CHAKHTAR DONETSK) 05.05 - Sport matin: l'exil permament du Chakhtar Donetsk  -  DIRECT ST LAUSANNE\r\n J\u00e9r\u00f4me Jeannin, bonjour...\r\nLes demi-finales de l'Europa League ont lieu ce soir. C'est l'occasion de nous focaliser sur la moins connue des quatres \u00e9quipes encore en lice: le Chakhtar Donetsk.  Un club condamn\u00e9 \u00e0 l'exil permanent... \r\nC'est une des cons\u00e9quences de la crise ukainienne. Et de la guerre dans le Donbass, qui ravage la r\u00e9gion de Donetsk depuis deux ans. M\u00eame un accord de cessez-le feu a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9, et m\u00eame si l'intensit\u00e9 des combats a diminu\u00e9...  Le conflit entre forces ukrainiennes et rebelles pro-russes emp\u00eache toujours la tenue de matchs de championnat et de coupe d'Europe.\r\nDans un stade qui est pourtant flambant neuf...\r\nLa Donbass Arena a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9e en 2009. C'est un petit bijou de 50 000 places class\u00e9 5 \u00e9toiles par l'UEFA. Et qui a ensuite \u00e9t\u00e9 la cible d'explosions et de bombardements,  au printemps 2014... Le  Chakhtar a \u00e9t\u00e9 contraint de quitter son stade, ses bureaux et son centre d'entrainement (qui avait servi de camp de base \u00e0 l'\u00e9quipe de France pendant l'Euro 2012). Un complexe qui sert aujourd'hui de centre de distribution pour l'aide humanitaire. \r\nOu le Chakhtar s'est-il exil\u00e9?\r\nDepuis deux ans le Chakhtar s'entra\u00eene \u00e0 Kiev, 700km \u00e0 l'ouest. Ou la direction du Chakhtar a \u00e9galement install\u00e9 son administration.\r\nPour les matchs, le Chaktar se d\u00e9place encore plus loin, \u00e0 l'autre bout du pays, \u00e0 Lviv, une ville toute proche de la fronti\u00e8re polonaise, situ\u00e9e \u00e0 1200km de  Donetsk...\r\nAutant dire que les joueurs passent une bonne partie de leur temps dans l'avion, et que les supporters n'ont pas pu suivre.\r\nEn quelques semaines, le chakhtar a donc tout perdu...\r\nIl a perdu son stade, son complexe d'entra\u00eenement et son public. Et au-del\u00e0 du public, son soutien. Car il faut bien comprendre que si  l'agglom\u00e9ration de Donetsk est majoritairement prorusse et s\u00e9paratiste, la ville de  Lviv est au contraire le bastion du nationalisme ukrainien, la ville est farouchement hostile \u00e0 la Russie. On y trouve m\u00eame du papier de toilettes \u00e0 l'effigie de Vladimir Poutine. \r\nLors de leurs premiers \u00e0 matchs \u00e0 Lviv, le bus du Chakhtar a \u00e9t\u00e9 accueillis par des pancartes  avec l'inscription \"d\u00e9gagez!\"\r\nDepuis, \u00e7a s'est tout de m\u00eame am\u00e9lior\u00e9...\r\nC'est vrai. Mais il n'en reste pas moins que les joueurs ont l'impression de jouer tous leurs matchs \u00e0 l'ext\u00e9rieur.  Le public soutient souvent  l'\u00e9quipe adverse. Il n'y a gu\u00e8re qu'en Coupe d'Europe que les spectateurs s'unissent derri\u00e8re le Chakhtar, et encore. Des spectateurs bien moins nombreux qu'auparavant. La moyenne a chut\u00e9 de 35 000 \u00e0 15 000. Ce qui a \u00e9galement provoqu\u00e9 un \u00e9norme manque \u00e0 gagner.\r\nComment expliquer que le Chakhtar survive, et dispute m\u00eame la demi-finale de l'Europa League?\r\nIl le doit \u00e0 son pr\u00e9sident: le milliardaire Rinat Akhmetov. L'homme de plus riche d'Ukraine. Qui emploie 300 000 personnes dans l'est du pays, dans l'industrie du charbon et de la m\u00e9tallurgie. Il aurait perdu un tiers de sa fortune \u00e0 cause de la guerre dans le Donbass, mais il lui resterait 6 \u00e0 7 milliards de dollars... Donc bien assez pour payer les ardoises.\r\nEt le club reste attractif pour les joueurs?\r\nDe moins en moins. M\u00eame si \u00e7a reste un club de mercenaires. Dans l'effectif, il y a 13 \u00e9trangers, dont 9 Br\u00e9siliens.\r\nLors des \u00e9meutes de 2014, certains mercenaires avaient pris peur, ils avaient tent\u00e9 de d\u00e9serter, en faisant expr\u00e8s de manquer l'avion du retour, apr\u00e8s un match \u00e0 Lyon. Mais le pr\u00e9sident Akhmetov a sorti les billets qu'il fallait pour  les rassurer\r\nDepuis, le Chakhtar a en partie r\u00e9orient\u00e9 son recrutement vers des joueurs ukrainiens. Egalement par soucis de popularit\u00e9, pour am\u00e9liorer sa cote de sympathie \u00e0 Lviv et dans le reste du pays.\r\nCe qui illustre d'ailleurs la politique pragmatique du pr\u00e9sent Akhmetov.\r\nPragmatique, ou arriviste... Rinat Akhmetov a longtemps \u00e9t\u00e9 le principal bailleur de fonds du Parti des R\u00e9gions de l'ancien pr\u00e9sident ukrainien prorusse Viktor Ianoukovitch. Mais il a ralli\u00e9 le camp pro-occidental en 2014, tout en continuant - selon ses d\u00e9tracteurs - de financer les s\u00e9paratistes sous la table. Akhmetov cherche \u00e0 se m\u00e9nager des sympathies dans les deux camps. Non sans g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9, puisqu'il d\u00e9pense \u00e9galement des millions pour fournir de  l'aide alimentaire \u00e0 la population. \r\nEst-ce que le Chakhtar peut esp\u00e9rer rejouer \u00e0  Donetsk bient\u00f4t?\r\nC'est l'espoir de tout le monde. Mais ce n'est pas pour demain. Tant la situation g\u00e9opolitique est complexe. Le statut des r\u00e9gions s\u00e9paratistes est loin d'\u00eatre r\u00e9gl\u00e9. Il y a donc fort \u00e0 parier que cet exil permanent se prolonge encore pour plusieurs ann\u00e9es... \r\nEt ce soir le Chakhtar joue \u00e0 S\u00e9ville en demi-finales de l'Europe League. Les deux \u00e9quipe avaient fait 2 \u00e0 2 au match aller.", "alternativeExcerpt": ["Parmi les quatre \u00e9quipes encore en lice en Europa League figure le club ukrainien du Shaktar Donetsk. Le club est condamn\u00e9 \u00e0 l'exil permanent, cons\u00e9quence de la crise ukrainienne qui ravage le Donbass, la r\u00e9gion de Donetsk, depuis deux ans.", "Parmi les quatre \u00e9quipes encore en lice en Europa League figure le club ukrainien du Shaktar Donetsk. Le club est condamn\u00e9 \u00e0 l'exil permanent, cons\u00e9quence de la crise ukrainienne qui ravage le Donbass, la r\u00e9gion de Donetsk, depuis deux ans.", "Parmi les quatre \u00e9quipes encore en lice en Europa League figure le club ukrainien du Shaktar Donetsk. Le club est condamn\u00e9 \u00e0 l'exil permanent, cons\u00e9quence de la crise ukrainienne qui ravage le Donbass, la r\u00e9gion de Donetsk, depuis deux ans."], "alternativeTitle": ["Le Shaktar Donetsk, club en exil", "Le Shaktar Donetsk, club en exil / JDM_2016-05-05T06:36:00_sport-matin", "Le Shaktar Donetsk, club en exil / JDM_2016-05-05T06:36:00_sport-matin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7682840", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7682840", "ece-7682822"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Courrier des lecteurs", "source": "siranau", "title": "Le courrier des lecteurs : Aimer le Vendredi", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2AD9980D-3480-4347-BC83-27274EF58F78", "durationSec": 141, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Aimer le Vendredi", "Aimer le Vendredi / NMT_2016-05-05T07:22:32_le-courrier-des-lecteurs", "Aimer le Vendredi / NMT_2016-05-05T07:22:32_le-courrier-des-lecteurs"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7665234", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067149.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7665234", "ece-7665225"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Go !", "source": "siranau", "title": "Go ! 05.05.2016", "genres": ["Interview"], "id": "sound-963A463D-C62C-4CDA-AB0C-9697CB01C21C", "durationSec": 165, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Go !", "Go ! / NMT_2016-05-05T08:05:00_go", "Go ! / NMT_2016-05-05T08:05:00_go"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7665235", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067137.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7665235", "ece-7665221"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les femmes veulent \u00eatre mieux reconnues dans l'Eglise catholique : Interviews d'Eglantine Jamet-Moreau, maitre de conf\u00e9rences \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris Nanterre, sp\u00e9cialiste des \u00e9tudes de genre, et de Gerhard Pfister, conseiller national zougois et pr\u00e9sident du PDC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A4D20DCD-5B8B-47A4-A2CF-F87D844B82FC", "durationSec": 800, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catholicisme", "\u00e9galit\u00e9 des sexes", "femme"], "excerpt": "Plusieurs centaines de femmes catholiques sont parties \u00e0 pied de St-Gall jusqu'au Vatican avec pour objectif de porter un message au pape Fran\u00e7ois: l'\u00e9glise doit mieux int\u00e9grer les femmes. ", "alternativeExcerpt": ["Plusieurs centaines de femmes catholiques sont parties \u00e0 pied de St-Gall jusqu'au Vatican avec pour objectif de porter un message au pape Fran\u00e7ois: l\u2019\u00e9glise doit mieux int\u00e9grer les femmes. Les interviews d'Eglantine Jamet-Moreau, maitre de conf\u00e9rences \u00e0 Paris, sp\u00e9cialiste des \u00e9tudes de genre, et de Gerhard Pfister, nouveau pr\u00e9sident du PDC."], "alternativeTitle": ["Les femmes veulent \u00eatre mieux reconnues dans l'Eglise catholique / FOR_2016-05-05T18:06:00_developpement-4", "Forum du 05.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7682806", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national zougois et pr\u00e9sident du PDC", "name": "Pfister, Gerhard", "type": "Participant"}, {"role": "maitre de conf\u00e9rence \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris Nanterre, sp\u00e9cialiste des \u00e9tudes de genre", "name": "Jamet-Moreau, Eglantine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Le Fort, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7682803"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Orties", "source": "siranau", "title": "Les Orties : Les mamans", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A78E1F32-7F58-4DD7-8E4A-F6480A379885", "durationSec": 294, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e8re"], "alternativeTitle": ["Les Orties", "Les Mamans", "Les Orties / SUPER_2016-05-05T16:45:00_les-orties", "Les Orties / SUPER_2016-05-05T16:45:00_les-orties"], "alternativeExcerpt": ["Les Orties, c'est d\u00e9sagr\u00e9able mais c'est pas m\u00e9chant... Mais c'est d\u00e9sagr\u00e9able."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7665255", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7491454.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7665255", "ece-7665248"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Football: le Lausanne Sports officiellement en Super League", "id": "sound-E45FD38F-0C60-44D3-9397-FC477577C3AA", "durationSec": 112, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le LS rejoint l'\u00e9lite du football suisse, deux saisons apr\u00e8s l'avoir quitt\u00e9e. Son dernier adversaire, le FC Wil, n'a pas re\u00e7u sa licence pour cette cat\u00e9gorie de jeu.\r\n\r\n* * Football: le Lausanne Sports officiellement en Super League 12h30 LS super league c'est fait \r\nC'est officiel depuis ce matin\u00a0: Le Lausanne Sport est promu en Super League de football. Son dernier adversaire, le FC Wil, n'a pas re\u00e7u sa licence pour cette cat\u00e9gorie de jeu. Et ne fait don pas recours contre cette d\u00e9cision de la Swiss football league. Cons\u00e9quence, le LS rejoint l'\u00e9lite du football suisse 2 saisons apr\u00e8s l'avoir quitt\u00e9e. Jo\u00ebl Robert", "alternativeExcerpt": ["Le LS rejoint l\u2019\u00e9lite du football suisse, deux saisons apr\u00e8s l\u2019avoir quitt\u00e9e. Son dernier adversaire, le FC Wil, n\u2019a pas re\u00e7u sa licence pour cette cat\u00e9gorie de jeu."], "alternativeTitle": ["Football: le Lausanne Sports officiellement en Super League / 12H30_2016-05-05T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 05.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7682789", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7682776"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Eloge de la lenteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BE9DC5CA-7130-4473-9A2C-FC8DE064D2B1", "durationSec": 1541, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Honor\u00e9, Carl\r\nLe monde est de plus en plus rapide. Mais surtout, nous allons de plus en plus vite. La vitesse et l'imm\u00e9diatet\u00e9 sont devenues des vertus cardinales, au travail comme dans notre vie priv\u00e9e. Mais ne devrait-on pas davantage souffler, ralentir, prendre le temps?\r\nC'est en tous cas l'avis de notre invit\u00e9, Carl Honor\u00e9, journaliste, essayiste, auteur du best-seller \"Eloge de la lenteur\".\r\n\r\n* * Nous accueillons Mara Goyet, auteure de l'ouvrage \"Sous le charme du fait divers\" aux \u00e9ditions Stock.", "alternativeTitle": ["Tribu du 05.05.2016", "Eloge de la lenteur / TRI_2016-05-05T11:03:45_tribu", "Tribu du 05.05.2016", "Eloge de la lenteur / TRI_2016-05-05T11:03:45_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Le monde est de plus en plus rapide. Mais surtout, nous allons de plus en plus vite. La vitesse et l\u2019imm\u00e9diatet\u00e9 sont devenues des vertus cardinales, au travail comme dans notre vie priv\u00e9e. Mais ne devrait-on pas davantage souffler, ralentir, prendre le temps?\n\nC\u2019est en tous cas l\u2019avis de notre invit\u00e9, Carl Honor\u00e9, journaliste, essayiste, auteur du best-seller \"Eloge de la lenteur\".", "Le monde est de plus en plus rapide. Mais surtout, nous allons de plus en plus vite. La vitesse et l\u2019imm\u00e9diatet\u00e9 sont devenues des vertus cardinales, au travail comme dans notre vie priv\u00e9e. Mais ne devrait-on pas davantage souffler, ralentir, prendre le temps?\n\nC\u2019est en tous cas l\u2019avis de notre invit\u00e9, Carl Honor\u00e9, journaliste, essayiste, auteur du best-seller \"Eloge de la lenteur\"."], "imageURL": "//www.rts.ch/7701347.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7665555", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7665555", "ece-7665554"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Irlande: Horse fair \u00e0 Ballinasloe", "id": "sound-68A30B00-07AD-4D18-877D-FF70E74C325D", "durationSec": 3340, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Fusco, Elena;Duparc, H\u00e9l\u00e8ne\r\nLa foire du cheval existe depuis les ann\u00e9es 1700 et r\u00e9unit chaque ann\u00e9e des milliers d'Irlandais \u00e0 Ballinasloe, dans la r\u00e9gion de Galway. Les femmes sont de sortie, les hommes font des affaires, les enfants tourbillonnent: le rendez-vous qui fait revivre cette petite ville grise d'Irlande touch\u00e9e de plein fouet par la crise.\r\n\r\n* * Irlande: Horse fair \u00e0 Ballinasloe\r\nLa foire du cheval existe depuis les ann\u00e9es 1700 et r\u00e9unit chaque ann\u00e9e des milliers d'Irlandais \u00e0 Ballinasloe, dans la r\u00e9gion de Galway. Les femmes sont de sortie, les hommes font des affaires, les enfants tourbillonnent: le rendez-vous qui fait revivre cette petite ville grise d'Irlande touch\u00e9e de plein fouet par la crise.\r\nLa foire se divise en plusieurs zones. Le \"show ground\", une ar\u00e8ne dans laquelle ont lieu toutes les comp\u00e9titions de dressages. Le \"green\" o\u00f9 les fermiers et autres propri\u00e9taires viennent montrer, vendre et acheter des chevaux. La \"flashing lane\", une route o\u00f9 les travellers font trotter leurs chevaux pour montrer leur puissance aux potentiels acqu\u00e9reurs. Enfin, sur la colline en contrebas de l'\u00e9glise de Ballinasloe, les gens du voyage garent leurs caravanes et leurs chevaux.\r\nUn reportage d'Elena Fusco r\u00e9alis\u00e9 par Didier Rossat.\r\nUn grand week-end \u00e0 Lausanne\r\nH\u00e9l\u00e8ne Duparc est journaliste sp\u00e9cialis\u00e9e dans les guides de voyages. Le dernier est consacr\u00e9 \u00e0 Lausanne. Elle raconte comment elle a per\u00e7u la ville et comment elle travaille pour d\u00e9nicher les bons plans, d\u00e9crire les incontournables, rechercher l'anecdote et tester tous les restaurants qu'elle cite.\r\nUne interview de Martine Galland.", "alternativeTitle": ["D\u00e9tours du 05.05.2016", "Irlande: Horse fair \u00e0 Ballinasloe / DET_2016-05-05T15:03:45_detours", "D\u00e9tours du 05.05.2016", "Irlande: Horse fair \u00e0 Ballinasloe / DET_2016-05-05T15:03:45_detours"], "alternativeExcerpt": ["La foire du cheval existe depuis les ann\u00e9es 1700 et r\u00e9unit chaque ann\u00e9e des milliers d\u2019Irlandais \u00e0 Ballinasloe, dans la r\u00e9gion de Galway. Les femmes sont de sortie, les hommes font des affaires, les enfants tourbillonnent: le rendez-vous qui fait revivre cette petite ville grise d\u2019Irlande touch\u00e9e de plein fouet par la crise.", "La foire du cheval existe depuis les ann\u00e9es 1700 et r\u00e9unit chaque ann\u00e9e des milliers d\u2019Irlandais \u00e0 Ballinasloe, dans la r\u00e9gion de Galway. Les femmes sont de sortie, les hommes font des affaires, les enfants tourbillonnent: le rendez-vous qui fait revivre cette petite ville grise d\u2019Irlande touch\u00e9e de plein fouet par la crise."], "imageURL": "//www.rts.ch/7681856.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7665531", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteure de guide de voyages", "name": "Duparc, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Fusco, Elena", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7665531", "ece-7665530"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : \"Windows of New York\" par Jos\u00e9 Guizar", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A85EDA33-59A3-474B-86C6-E0455B225CD3", "durationSec": 146, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jos\u00e9 Guizar, jeune Am\u00e9ricain d'origine espagnole, est designer et graphiste. Sa grande passion, ce sont les fen\u00eatres de la ville de New York, les grandes, les petites, les grosses, les carr\u00e9es, les cass\u00e9es, les sur cour, les vieilles, et toutes les autres...\r\nDe cette obsession est n\u00e9 le projet \"Windows of New York\".", "alternativeExcerpt": ["Jos\u00e9 Guizar, jeune Am\u00e9ricain d\u2019origine espagnole, est designer et graphiste. Sa grande passion, ce sont les fen\u00eatres de la ville de New York, les grandes, les petites, les grosses, les carr\u00e9es, les cass\u00e9es, les sur cour, les vieilles, et toutes les autres...\n\nDe cette obsession est n\u00e9 le projet \"Windows of New York\".", "Jos\u00e9 Guizar, jeune Am\u00e9ricain d\u2019origine espagnole, est designer et graphiste. Sa grande passion, ce sont les fen\u00eatres de la ville de New York, les grandes, les petites, les grosses, les carr\u00e9es, les cass\u00e9es, les sur cour, les vieilles, et toutes les autres...\n\nDe cette obsession est n\u00e9 le projet \"Windows of New York\".", "Jos\u00e9 Guizar, jeune Am\u00e9ricain d\u2019origine espagnole, est designer et graphiste. Sa grande passion, ce sont les fen\u00eatres de la ville de New York, les grandes, les petites, les grosses, les carr\u00e9es, les cass\u00e9es, les sur cour, les vieilles, et toutes les autres...\n\nDe cette obsession est n\u00e9 le projet \"Windows of New York\"."], "alternativeTitle": ["\"Windows of New York\" par Jos\u00e9 Guizar", "\"Windows of New York\" par Jos\u00e9 Guizar / HAP_2016-05-05T18:40:00_happy-pics", "\"Windows of New York\" par Jos\u00e9 Guizar / HAP_2016-05-05T18:40:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7665287", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7665287", "ece-7665282"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Virtual Gloss Magazine", "source": "siranau", "title": "Virtual Gloss Magazine : La F\u00eate des nerfs", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B410D12E-9D41-4B46-A2D7-E074C1F38565", "durationSec": 169, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Virtual Gloss Magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2016-05-05T10:30:00_virtual-gloss-magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2016-05-05T10:30:00_virtual-gloss-magazine"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7665274", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010096.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7665274", "ece-7665265"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Premier monument national am\u00e9ricain d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la communaut\u00e9 LGBT", "id": "sound-14B4B7A4-2A61-4CCC-9EA1-E0D8092797B4", "durationSec": 120, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Thierry Delessert, historien \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne\r\nLe Stonewall, bar gay historique \u00e0 New York, a \u00e9t\u00e9 choisi par le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Barack Obama pour devenir le premier monument d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la lutte pour les droits LGBT. Interview de Thierry Delessert, historien \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne.\r\n\r\n* * Premier monument national am\u00e9ricain d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la communaut\u00e9 LGBT 12h30 Stonewall\r\nD\u00e9signer un monument national d\u00e9di\u00e9 aux droits de la communaut\u00e9 LGBT, pour homosexuels, lesbiennes, bisexuels et transgenres. C'est le projet du pr\u00e9sident am\u00e9ricain Barack Obama. Un projet qui donne suite \u00e0 la demande de deux d\u00e9mocrates new-yorkais. Car c'est bien \u00e0 New York que se trouve le futur monument en question nomm\u00e9 Stonewall. Katja Schaer\r\n((Stonewall n'a pas l'air de grand'chose. Il n'est d'ailleurs rien de plus qu'un bar du quartier de Greenwich Village. Mais historiquement, l'endroit est capital. Pour le comprendre, il faut revenir dans les ann\u00e9es 60. Une \u00e9poque \u00e0 laquelle l'homophobie est courante. Il n'existe alors que peu d'endroits dans lesquels la communaut\u00e9 LGBT peut se retrouver. Le Stonewall est l'un d'entre eux. Mais les descentes de police sont fr\u00e9quentes. Et c'est l'une de ces op\u00e9rations polici\u00e8res qui va mener, en juin 1969, \u00e0 de violentes \u00e9meutes. Des \u00e9meutes suite auxquelles la communaut\u00e9 LGBT commencera \u00e0 s'organiser en clubs et associations. Et des \u00e9meutes qui s'inscriront surtout dans l'histoire comme, on l'a compris, un \u00e9v\u00e9nement capital. Mais cette distinction de Stonewall refl\u00e8te peut-\u00eatre, elle aussi, une logique historique. Thierry Delessert, historien \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne.\r\nUnd derni\u00e8re phase de contestation qui devrait \u00eatre officiellement distingu\u00e9e - le mois prochain - Juin \u00e9tant, aux Etats-Unis, le mois des Prides - des marches de la fiert\u00e9 LGBT.))", "alternativeExcerpt": ["Le Stonewall, bar gay historique \u00e0 New York, a \u00e9t\u00e9 choisi par le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Barack Obama pour devenir le premier monument d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la lutte pour les droits LGBT. Interview de Thierry Delessert, historien \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne."], "alternativeTitle": ["Premier monument national am\u00e9ricain d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la communaut\u00e9 LGBT / 12H30_2016-05-05T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 05.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7682789", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7682784"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral enterre la lib\u00e9ralisation du march\u00e9 de l'\u00e9lectricit\u00e9", "id": "sound-16FB6270-78A7-4652-8AF9-D91D2F2AAA89", "durationSec": 793, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Beno\u00eet Genecand, conseiller national genevois\r\nLe Conseil f\u00e9d\u00e9ral a d\u00e9cid\u00e9 mercredi de reporter \"sine die\" l'ouverture totale du march\u00e9 de l'\u00e9lectricit\u00e9. Les interviews de Beno\u00eet Genecand, conseiller national PLR, et Roger Nordmann, pr\u00e9sident du groupe socialiste aux Chambres f\u00e9d\u00e9rales.\r\n\r\n* * Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral enterre la lib\u00e9ralisation du march\u00e9 de l'\u00e9lectricit\u00e9 Choisir librement son fournisseur d'\u00e9lectricit\u00e9 quand on est un simple consommateur, comme vous et moi... \u00e7a n'est pas pour demain. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a d\u00e9cid\u00e9 hier de reporter \"sine die\" l'ouverture totale du march\u00e9 de l'\u00e9lectricit\u00e9. Le gouvernement avance plusieurs raisons pour tourner l'interrupteur, notamment les divergences apparues au cours de la consultation, mais aussi l'\u00e9tat d'avancement des n\u00e9gociations avec l'Union europ\u00e9enne et de la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050.\r\nFaut-il regretter, ou au contraire se r\u00e9jouir du report de cette lib\u00e9ralisation totale ? \r\nOn en d\u00e9bat ce soir avec deux invit\u00e9s.\r\nBeno\u00eet Genecand, bonsoir...\r\n MAG", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a d\u00e9cid\u00e9 mercredi de reporter \"sine die\" l'ouverture totale du march\u00e9 de l'\u00e9lectricit\u00e9. Les interviews de Beno\u00eet Genecand, conseiller national PLR, et Roger Nordmann, pr\u00e9sident du groupe socialiste aux Chambres f\u00e9d\u00e9rales."], "alternativeTitle": ["Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral enterre la lib\u00e9ralisation du march\u00e9 de l'\u00e9lectricit\u00e9 / FOR_2016-05-05T18:04:00_developpement-3", "Forum du 05.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7682806", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Le Fort, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7682801"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "YouTube pourrait lancer un service de TV en ligne", "id": "sound-907432E8-18AF-4EEF-BB70-CD32CACEFDA7", "durationSec": 177, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "YouTube, la filiale de Google envisage de d\u00e9velopper un service par abonnement qui donnerait acc\u00e8s \u00e0 toute une s\u00e9rie de cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9vision en direct. L'arriv\u00e9e de ce g\u00e9ant pourrait bousculer le march\u00e9.\r\n\r\n* * YouTube pourrait lancer un service de TV en ligne  \r\nOn conna\u00eet d\u00e9j\u00e0 bien les vid\u00e9os en ligne de YouTube.\r\nMais les consommateurs pourraient un jour d\u00e9couvrir les cha\u00eenes TV, via ce m\u00eame canal.\r\nLa filiale de Google envisage en effet de d\u00e9velopper un service par abonnement, un service qui donnerait acc\u00e8s \u00e0 toute une s\u00e9rie de cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9vision en direct. Annonce faite aujourd'hui par Bloomberg.\r\nDominique Choffat, c'est donc un g\u00e9ant qui s'appr\u00eate \u00e0 investir le march\u00e9 t\u00e9l\u00e9visuel.\r\nLes premiers jalons sont pos\u00e9s. \r\nCe nouveau service a d\u00e9j\u00e0 un nom. Il serait baptis\u00e9 \"Unplugged\". \r\nIl a aussi une infrastructure technique qui est sous toit.\r\nMais le plus dur reste \u00e0 faire. YouTube doit maintenant aboutir dans ses tractations financi\u00e8res avec des grands groupes am\u00e9ricains de t\u00e9l\u00e9vision. \r\nEt l\u00e0, on parle de cha\u00eenes comme NBC Universal, Twenty First Century Fox, et surtout CBS.\r\nC'est l\u00e0 que l'affaire se corse. Eh oui. Il ne sera pas si facile de d\u00e9crocher les fameux et juteux droits de retransmission.\r\n*** D'autant pluss que YouTube n'est pas le seul acteur qui aimerait se faire une place au soleil. \r\nOn imaginait presque que ce secteur allait rester immuable, tant il y a eu de faux d\u00e9parts. YahooTV, AppleTV, GoogleTV. Les plus grands ont commenc\u00e9 par se casser les dents.\r\nMais aujourd'hui, les rumeurs enflent pour dire qu'Apple est tout pr\u00e8s d'aboutir, pour offrir \u00e0 ses abonn\u00e9s plusieurs cha\u00eenes TV en direct. Et Google s'y met donc aussi, \u00e0 travers YouTube.\r\nSans parler des innombrables petits acteurs qui se sont d\u00e9j\u00e0 bien install\u00e9s dans ce secteur. En Suisse, vous avez par exemple Swisscom, UPC Cablecom, ou encore Sunrise.\r\nBref, le monde n'a pas attendu Youtube pour d\u00e9velopper ces produits.\r\n*** Pourtant, Dominique, on peut parler d'une v\u00e9ritable r\u00e9volution qui est en route.\r\nEh bien, quand ces g\u00e9ants am\u00e9ricains arriveront avec leurs propres offres de t\u00e9l\u00e9vision en ligne, ils vont bien s\u00fbr concurrencer les traditionnels abonnements de t\u00e9l\u00e9vision c\u00e2bl\u00e9e ou par satellite, avec des prix attractifs.\r\nMais si on parle ici d'une vraie r\u00e9volution, c'est surtout au niveau du mode de consommation des contenus qu'elle va se produire. \r\nParce que le canal de diffusion va changer. Les programmes TV ne passeront plus par les ondes hertziennes, mais par la connexion internet.\r\nEt l'enjeu est de taille. Le nerf de la guerre, c'est la consommation de bande passante. \r\nTous les programmes \u00e0 la demandes sont tr\u00e8s gourmands en bandes passantes. \r\nEt du coup, le prix sera modulable.\r\n*** On arrive \u00e0 l'enjeu principal: l'argent.\r\nAujourd'hui, Google ou Apple veulent diversifier leurs revenus.\r\nEt si vous privil\u00e9giez YouTube, par exemple, en tant que service de t\u00e9l\u00e9vision, vous allez y rester plus longtemps. Vous deviendrez un client captif.\r\nEt non seulement vous d\u00e9penserez pour vous abonner, mais en pluss, vous attirerez de la publicit\u00e9. \r\nDe la pub toujours plus personnalis\u00e9e, qui int\u00e9grera les informations que vous distillez sur internet, depuis votre t\u00e9l\u00e9phone portable, votre ordinateur, et votre t\u00e9l\u00e9vision. \r\nVoil\u00e0 pourquoi ces g\u00e9ants du net ont tout int\u00e9r\u00eat \u00e0 d\u00e9boucher dans leurs n\u00e9gociations avec les chaines am\u00e9ricaines, avant de s'attaquer \u00e0 d'autres march\u00e9s, asiatiques et europ\u00e9ens.", "alternativeExcerpt": ["YouTube, filiale de Google, envisage de d\u00e9velopper un service par abonnement qui donnerait acc\u00e8s \u00e0 toute une s\u00e9rie de cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9vision en direct. L'arriv\u00e9e de ce g\u00e9ant pourrait bousculer le march\u00e9."], "alternativeTitle": ["YouTube pourrait lancer un service de TV en ligne / FOR_2016-05-05T18:08:00_developpement-5", "Forum du 05.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7682806", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Le Fort, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7682799"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9lection de Sadiq Khan \u00e0 la mairie de Londres serait un signe d'ouverture", "id": "sound-E03A13FC-E349-4BB4-83A2-D263F3EEAA3A", "durationSec": 555, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Henley, Jon\r\nLe travailliste Sadiq Khan devance largement son principal adversaire, le conservateur Zac Goldsmith. Un signe d'ouverture remarqu\u00e9 puisque Sadiq Khan serait le premier maire musulman d'une grande capitale occidentale. Interview de Jon Henley, journaliste et grand reporter au Guardian.\r\n\r\n* * L'\u00e9lection de Sadiq Khan \u00e0 la mairie de Londres serait un signe d'ouverture (SLV John Henley)  \r\nPatrick : on va commencer cette \u00e9mission de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la Manche Christian .\r\nOui du c\u00f4t\u00e9 de Londres pour \u00eatre tr\u00e8s pr\u00e9cis. \r\nL\u00e0 ou le prochain maire de la capitale britannique pourrait bien \u00eatre musulman, d'origine pakistanaise. Le travailliste Sadiq Khan, fils d'un chauffeur de bus, est le grand favori des sondages. Il devance largement son principal adversaire, le conservateur Zac Goldsmith.\r\nSi cet avantage se concr\u00e9tise dans les urnes, Sadiq Khan, 45 ans, d\u00e9put\u00e9 d'un quartier de HLM au sud de Londres, succ\u00e9dera au conservateur et charismatique Boris Johnson. Une signe d'ouverture remarqu\u00e9 puisque Sadiq Khan serait le premier maire musulman \u00e9lu dans une grande capitale occidentale.\r\nBonsoir Jon Henley !\r\nvous \u00eates journaliste, grand reporter au Guardian.\r\n-\tSadiq Khan, une surprise, ou finalement ce serait plut\u00f4t normal pour une ville si cosmpolite !\r\n-\tEn clair : la surprise c'\u00e9tait plut\u00f4t qu'un conservateur comme Boris Johnson ait pu diriger la ville toutes ces ann\u00e9es, vu son profil .\r\n-\tUn pakistanais qui dirigerait la capitale embl\u00e9matique du Royaume-Uni, c'est un joli pied de nez \u00e0 l'histoire . \r\n-\tMais au final les britaniques sont tr\u00e8s pragmatique, au-del\u00e0 du syst\u00e8me : ils vont choisir l'homme qui semble le plus efficace, le plus apte \u00e0 diriger correctement la ville !! (enjeux : logements innabordables, transports satur\u00e9s, pollution, etc.)\r\n-\tQuelle marge de manouvre, un pouvoir r\u00e9el pour le maire ?? \r\n-\tSadiq Khan est oppos\u00e9 au Brexit, Zac Goldsmith souhaite la sortie . y'a-t-il un vote dans le vote, une sorte de signal avant-coureur qui va \u00eatre observ\u00e9 de pr\u00e8s ??\r\n-\tCertains observateurs estiment que Zac Goldsmith a mis\u00e9 sur le Brexit pour s'attirer le vote des sceptiques, notamments les banlieues de la Londres . un pari qui pourrait marcher ?? \r\n-\tZac Goldsmith a l'air d'\u00eatre un candidat, on dira \u00ab qui n'est pas de premier plan \u00bb au niveau politique, plut\u00f4t un d\u00e9butant . peu de candidats pour cette mairie ? un combat assez faible en d\u00e9finitive ?\r\n-\tEn r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale : Londres est un contexte tr\u00e8s particulier, tr\u00e8s diff\u00e9rent du reste du pays ?? \r\n-\tL'enjeu de ces \u00e9lections c'est aussi un peu l'avenir du leader travailliste Jeremy Corbyn ? Tr\u00e8s contest\u00e9 par la frange centriste de son parti\r\n-\tCes \u00e9lections r\u00e9gionales, quelle importance ont-elles pour David Cameron ?", "alternativeExcerpt": ["Le travailliste Sadiq Khan devance largement son principal adversaire, le conservateur Zac Goldsmith. Un signe d\u2019ouverture remarqu\u00e9 puisque Sadiq Khan serait le premier maire musulman d\u2019une grande capitale occidentale. Interview de Jon Henley, journaliste et grand reporter au Guardian."], "alternativeTitle": ["L'\u00e9lection de Sadiq Khan \u00e0 la mairie de Londres serait un signe d'ouverture / FOR_2016-05-05T18:00:00_developpement-1", "Forum du 05.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7682806", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7682805"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dans la peau d'Anne", "source": "siranau", "title": "Dans la peau d'Anne 05.05.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1CE6D4C3-507F-4CA6-95A6-DAB94B502E5E", "durationSec": 96, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Dans la peau d'Anne", "Dans la peau d'Anne / NMT_2016-05-05T08:20:00_dans-la-peau-d-anne", "Dans la peau d'Anne / NMT_2016-05-05T08:20:00_dans-la-peau-d-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7665237", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398533.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7665237", "ece-7665227"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Pr\u00e9sent\u00e9 par C\u00e9dric Gigon", "id": "sound-537C6022-A9A3-467D-9728-9598A3C67050", "durationSec": 184, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par C\u00e9dric Gigon (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(M\u00e9t\u00e9o Simon) La journ\u00e9e sera radieuse aujourd'hui, en plaine comme en montagne. Les temp\u00e9ratures sont\r\nfra\u00eeches en d\u00e9but de journ\u00e9e, entre 3 et 8\u00b0. Elles atteindront 17 \u00e0 19\u00b0 cet apr\u00e8s-midi, voire 21 en\r\nValais. Une petite bise soufflera sur le Plateau. Demain vendredi, toujours du soleil, et les\r\ntemp\u00e9ratures seront en hausse, 20 \u00e0 24\u00b0 aux heures les plus chaudes. Samedi et dimanche, le\r\ntemps restera bien ensoleill\u00e9. Le long des reliefs toutefois, des cumulus se d\u00e9velopperont en cours de journ\u00e9e, une averse ou un orage n'est pas exclu en fin de journ\u00e9e en montagne. Il fera tr\u00e8s doux, 22 \u00e0 25\u00b0.", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par C\u00e9dric Gigon", "Pr\u00e9sent\u00e9 par C\u00e9dric Gigon / JDM_2016-05-05T06:00:00_le-journal-de-6h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par C\u00e9dric Gigon / JDM_2016-05-05T06:00:00_le-journal-de-6h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7682837", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7682837", "ece-7682820"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : Un musulman pourrait devenir maire de Londres", "id": "sound-5027D5FF-8464-4D54-8F51-BAD6C2D07C14", "durationSec": 137, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Londoniens \u00e9lisent jeudi leur nouveau maire. Pour la premi\u00e8re fois dans une capitale europ\u00e9enne, un musulman, Sadiq Khan, est en passe de l'emporter. Quelle est la place jou\u00e9e par le param\u00e8tre religieux dans cette campagne \u00e9lectorale britannique?\r\n\r\n* * Un musulman pourrait devenir maire de Londres (RTS RELIGION UN MUSULMAN POURRAIT DEVENIR MAIRE DE LONDRES) Un musulman pourrait devenir maire de Londres\r\nC'est la chronique de RTSreligion. Les Londoniens \u00e9lisent aujourd'hui leur nouveau maire. Et c'est un musulman. Sadiq Khan. qui pourrait l'emporter. Ce qui constituerait une premi\u00e8re pour une capitale europ\u00e9enne. L'occasion de revenir sur la place jou\u00e9e par le param\u00e8tre religieux dans cette campagne \u00e9lectorale britannique. Fabien H\u00fcnenberger.\r\n  23''  C'est un choix entre deux profils particuli\u00e8rement typ\u00e9s que doivent faire aujourd'hui les Londoniens. D'un c\u00f4t\u00e9 le conservateur Zac Goldsmith. l'h\u00e9ritier de Jimmy Goldsmith. une fortune de 380 mio d'euros. et de l'autre le travailliste Sadiq Khan. fils d'un conducteur de bus d'origine pakistanaise et de confession musulmane. Or c'est ce dernier que les sondages donnent gagnant.\r\nCe qui veut dire que l'appartenance religieuse n'a pas fait d\u00e9bat ?\r\n  28''  Oui. elle a fait d\u00e9bat. Sadiq Khan a d'abord d\u00fb affronter le scepticisme. L'\u00e9t\u00e9 dernier. dans un sondage. un tiers des Londoniens se disaient mal \u00e0 l'aise \u00e0 la simple id\u00e9e d'avoir un maire musulman.\r\nSentiment qui s'est estomp\u00e9 durant la campagne mais qui a \u00e9t\u00e9 raviv\u00e9 lors que Zac Goldsmith a choisi d'attaquer frontalement son adversaire sur le terrain de l'appartenance religieuse. Sadiq Khan s'est vu trait\u00e9 de \u00ab danger pour Londres \u00bb. de \u00ab radical \u00bb et accus\u00e9 de \u00ab fournir une couverture aux extr\u00e9mistes \u00bb.\r\nC'est frontal. en effet. Et \u00e7a repose sur quoi ?\r\n  27''  C'est une allusion \u00e0 la fois familiale. puisqu'un beau-fr\u00e8re de Sadiq Khan a fr\u00e9quent\u00e9 des milieux fondamentalistes. mais aussi professionnelle. puisque Sadik Khan. en tant qu'avocat. a d\u00e9fendu des terroristes islamistes.\r\nAu final. l'argument de Zac Goldstein a fait long feu car les positions politiques de Sadiq Khan tranchent nettement avec celles des tenants d'un islam radical. Khan a qualifi\u00e9 de \u00ab cancer \u00bb le d\u00e9veloppement de l'extr\u00e9misme dans la soci\u00e9t\u00e9 britannique.\r\nAu final. quels sont ses liens avec la communaut\u00e9 musulmane ?\r\n  33''   Lui-m\u00eame se d\u00e9finit comme un \u00ab musulman lib\u00e9ral \u00bb. Il pratique le ramadan...  d\u00e9bute la plupart de ses meetings par un \u00ab salam ale\u00efkoum \u00bb et il n'h\u00e9site pas \u00e0 se d\u00e9marquer face aux positions traditionnelles au sein de la communaut\u00e9 musulmane en soutenant pas exemple le mariage homosexuel.\r\nUn profil de plus en plus fr\u00e9quent au sein d'une communaut\u00e9 musulmane londonienne qui p\u00e8se 12% de la population. Communaut\u00e9 dont la culture est encore teint\u00e9e par la composante pakistanaise. mais qui s'adapte aux r\u00e9alit\u00e9s de la cit\u00e9 cosmopolite qu'est Londres aujourd'hui.", "alternativeExcerpt": ["Les Londoniens \u00e9lisent jeudi leur nouveau maire. Pour la premi\u00e8re fois dans une capitale europ\u00e9enne, un musulman, Sadiq Khan, est en passe de l'emporter. Quelle est la place jou\u00e9e par le param\u00e8tre religieux dans cette campagne \u00e9lectorale britannique?", "Les Londoniens \u00e9lisent jeudi leur nouveau maire. Pour la premi\u00e8re fois dans une capitale europ\u00e9enne, un musulman, Sadiq Khan, est en passe de l'emporter. Quelle est la place jou\u00e9e par le param\u00e8tre religieux dans cette campagne \u00e9lectorale britannique?", "Les Londoniens \u00e9lisent jeudi leur nouveau maire. Pour la premi\u00e8re fois dans une capitale europ\u00e9enne, un musulman, Sadiq Khan, est en passe de l'emporter. Quelle est la place jou\u00e9e par le param\u00e8tre religieux dans cette campagne \u00e9lectorale britannique?"], "alternativeTitle": ["Un musulman pourrait devenir maire de Londres", "Un musulman pourrait devenir maire de Londres / JDM_2016-05-05T06:27:00_rtsreligion", "Un musulman pourrait devenir maire de Londres / JDM_2016-05-05T06:27:00_rtsreligion"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7682836", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8051050.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7682836", "ece-7682819"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hotline", "source": "siranau", "title": "Hotline : Saigner du nez", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4F5E1BB1-0F85-4FFE-88DA-5A8636063965", "durationSec": 114, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Saigner du nez", "Saigner du nez / OTWO_2016-05-05T11:30:09_hotline", "Saigner du nez / OTWO_2016-05-05T11:30:09_hotline"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7665273", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015957.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7665273", "ece-7665264"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Panorama", "source": "siranau", "title": "Panorama", "id": "sound-7131C8A2-F592-4762-885E-5ADCDAE23227", "durationSec": 3415, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jeudi 5 mai 2016 \u00e0 20h, Eric Grosjean vous emm\u00e8ne au cour du monde de la chanson dans le magazine \"Panorama\".Avec Jean-Louis Murat, R-Wan, Toma Feterman, Renaud ou encore Lud\u00e9al.\r\n\r\nIls font l'actualit\u00e9 dans Panorama cette semaine : R-Wan du groupe Java et Toma Feterman de La caravane passe, r\u00e9unis par le projet Soviet Suprem et l'album \" L'internationale \", un joyeux m\u00e9lange de musiques balkaniques et de rimes russophiles qui feront conna\u00eetre leurs personnages de Sylvester Staline et de John Lenine jusqu'au fin fond de la Sib\u00e9rie suisse, en l'occurrence la vall\u00e9e de la Br\u00e9vine et le Corbak festival de la Chaux-du-Milieu, o\u00f9 ils se produisent le samedi 14 mai ; la suite de notre interview de Renaud, \u00e0 nouveau en train de battre des records de ventes avec son CD \"  Toujours debout \" ; le festival Les Francomanias qui reprend entre le 31 ao\u00fbt et le 3 septembre \u00e0 Bulle avec une programmation audacieuse et multidirectionnelle, un programme qui m\u00eale des artistes comme Mountain Men, Youssoupha, Jonas, Minuit ou encore Charlie Winston ; le toujours tr\u00e8s prolifique Jean-Louis Murat, d\u00e9j\u00e0 de retour avec un seizi\u00e8me disque studio titr\u00e9 \" Morituri \" qui fait parfois penser \u00e0 \" Mustango \", r\u00e9f\u00e9rence pour les fans de l'Auvergnat ; de nouveaux titres de Lud\u00e9al, de la chanteuse havanaise Daym\u00e9 Arocena, de Nicolas Michaux et de Baptiste W.Hamon, ce chanteur fran\u00e7ais qui est all\u00e9 balader sa collection de chemises \u00e0 carreaux jusque dans les studios de Nashville.", "alternativeTitle": ["Panorama du 05.05.2016", "Panorama du 05.05.2016", "Panorama / PAMA_2016-05-05T20:03:00_panorama", "Panorama / PAMA_2016-05-05T20:03:00_panorama"], "imageURL": "//www.rts.ch/8224137.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7665333", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur fran\u00e7ais, ", "name": "R-Wan", "type": "Participant"}, {"role": "musicien, chanteur, membre du groupe La Caravane passe, ", "name": "Feterman, Toma", "type": "Participant"}, {"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te, Pilote BMX", "name": "Renaud", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7665333", "ece-7665332"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Les mythes historiques (4/5) : Conf\u00e9rence de Sophie Coeur\u00e9.", "id": "sound-E9C173E7-3140-463B-87D1-ED8F98077BA2", "durationSec": 3380, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Conf\u00e9rence de Sophie Coeur\u00e9.\r\nUn \u00e9pisode autour de la mythologie russe avec l'intervention \"Les mythologies sovi\u00e9tiques: m\u00e9canismes transnationaux d'une utopie et d'une d\u00e9sillusion \" de Sophie Cour\u00e9, chercheuse sp\u00e9cialiste de l'URSS et de la Russie. Sophie Coeur\u00e9 est professeure des universit\u00e9s \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris 7-Denis Diderot.\r\n\r\n* * Aujourd'hui, une conf\u00e9rence autour du mythe barbare de Bruno Dum\u00e9zil, historien sp\u00e9cialiste du haut Moyen-\u00e2ge occidental. Bruno Dum\u00e9zil est professeur \u00e0 Universit\u00e9 Paris Ouest Nanterre La D\u00e9fense et il nous raconte l'histoire et arch\u00e9ologie du mythe barbare.\r\nLien : <https://fr.wikipedia.org/wiki/Bruno_Dum%C3%A9zil>", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 05.05.2016", "Histoire vivante du 05.05.2016", "Les mythes historiques (4/5) / HV_2016-05-05T20:03:45_histoire-vivante", "Les mythes historiques (4/5) / HV_2016-05-05T20:03:45_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Conf\u00e9rence de Sophie Coeur\u00e9.\nUn \u00e9pisode autour de la mythologie russe avec l\u02b9intervention \"Les mythologies sovi\u00e9tiques: m\u00e9canismes transnationaux d\u02b9une utopie et d\u02b9une d\u00e9sillusion \" de Sophie C\u0153ur\u00e9, chercheuse sp\u00e9cialiste de l\u02b9URSS et de la Russie. Sophie Coeur\u00e9 est professeure des universit\u00e9s \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris 7-Denis Diderot.", "Conf\u00e9rence de Sophie Coeur\u00e9.\nUn \u00e9pisode autour de la mythologie russe avec l\u02b9intervention \"Les mythologies sovi\u00e9tiques: m\u00e9canismes transnationaux d\u02b9une utopie et d\u02b9une d\u00e9sillusion \" de Sophie C\u0153ur\u00e9, chercheuse sp\u00e9cialiste de l\u02b9URSS et de la Russie. Sophie Coeur\u00e9 est professeure des universit\u00e9s \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris 7-Denis Diderot."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7665534", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7665534", "ece-7665533"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Interview d'Animal Collective, groupe de rock exp\u00e9rimental am\u00e9ricain. Histoire du Punk. - Album de la semaine: \"Dawn\" de RY X", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Interview"], "id": "sound-10B318E8-A4CC-4E92-A4B4-F5645FE5134B", "durationSec": 3427, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Animal Collective", "RY X"], "thematicThemes": ["rock", "punk music"], "excerpt": "Vous avez d\u00e9j\u00e0 entendu sur Couleur 3 la voix et les m\u00e9lodies de RY X, alias Ry Cuming. Apr\u00e8s le joli succ\u00e8s de son titre \"Berlin\", le songwriter australien a sorti ce mois de mai 2016 \"Dawn\", un premier album tr\u00e8s attendu. A d\u00e9couvrir jusqu'\u00e0 vendredi dans \"pl3in le poste\".", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 05.05.2016", "Punk (4/5): Une affaire de mode, m\u00eame pour les Clash / PLP_2016-05-05T19:00:00_Asset01_04:20:47", "Animal Collective en interview / PLP_2016-05-05T19:00:00_Asset00_04:20:47", "Animal Collective - RY X / PLP_2016-05-05T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 05.05.2016", "Animal Collective - RY X / PLP_2016-05-05T19:00:00_plein-le-poste"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7665211", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "alternativeExcerpt": ["Ellen Ichters a rencontr\u00e9 Brian Weitz (Geologist) de Animal Collective. \n\nIl \u00e9voque leur dernier album \"Painting With\"."], "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe de rock exp\u00e9rimental am\u00e9ricain", "name": "Animal Collective", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7665211", "ece-7665210"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 05.05.2016", "id": "sound-CA9EE68A-914D-4359-B857-E4F350F01DD5", "durationSec": 3550, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie du passionn\u00e9 de course \u00e0 pied Christian Fatton, qui vient de publier \"Ultra Running Man\" aux Editions Jacques Flament.\r\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis l'H\u00f4tel des Six Communes \u00e0 M\u00f4tiers, dans le canton de Neuch\u00e2tel.\r\n\r\n* Infotrafic: 12:16:13-12:17:19 / * Les Dicodeurs sont: Daniel Rausis, Didier Gendraud, Pascal Vincent, Bruno Coppens, Sandrine Viglino (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Carmen Algarrada (r\u00e9alisation), Thierry Galeuchet et Herv\u00e9 Mermillod (technique), Francine Dind et Luisa Veillon (assistantes), Jean-Luc Sudan et G\u00e9rard Mermet (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 05.05.2016", "Les Dicodeurs du 05.05.2016", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2016-05-05T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "L'homme qui court (4/5) / DIC_2016-05-05T11:30:45_les-dicodeurs", "L'homme qui court (4/5) / DIC_2016-05-05T11:30:45_les-dicodeurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie du passionn\u00e9 de course \u00e0 pied Christian Fatton, qui vient de publier \"Ultra Running Man\" aux Editions Jacques Flament.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis l'H\u00f4tel des Six Communes \u00e0 M\u00f4tiers, dans le canton de Neuch\u00e2tel.", "Les Dicodeurs sont en compagnie du passionn\u00e9 de course \u00e0 pied Christian Fatton, qui vient de publier \"Ultra Running Man\" aux Editions Jacques Flament.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis l'H\u00f4tel des Six Communes \u00e0 M\u00f4tiers, dans le canton de Neuch\u00e2tel."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7665519", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7665519", "ece-7665518"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Trompette", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D811EA90-364A-4A61-A8D0-E414E3FD88C2", "durationSec": 102, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-05-05T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-05-05T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7665208", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7665208", "ece-7665205"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso : Au programme:", "id": "sound-23E9EDBE-6E6E-4C8E-BDFE-E198074977DB", "durationSec": 3406, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au programme:\r\n- Interview et s\u00e9quence live avec Railfan, groupe \u00e9cossais sign\u00e9 en Suisse sur le label Chamosound\r\n- Interview de La Grande Sophie r\u00e9alis\u00e9e par Pauline Seiterle au sujet de son dernier album, \"Nos Histoires\".\r\n\r\n* Infotrafic: 19:34:30-19:34:41 / * Au programme:\r\n- Interview et s\u00e9quence live avec Railfan, groupe \u00e9cossais sign\u00e9 en Suisse sur le label Chamosound\r\n- Interview de La Grande Sophie r\u00e9alis\u00e9e par Pauline Seiterle au sujet de son dernier album, \"Nos Histoires\".", "alternativeTitle": ["Paradiso du 05.05.2016", "Paradiso / RAP_2016-05-05T19:03:45_radio-paradiso", "Paradiso du 05.05.2016", "Paradiso / RAP_2016-05-05T19:03:45_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Au programme:\n- Interview et s\u00e9quence live avec Railfan, groupe \u00e9cossais sign\u00e9 en Suisse sur le label Chamosound\n- Interview de La Grande Sophie r\u00e9alis\u00e9e par Pauline Seiterle au sujet de son dernier album, \"Nos Histoires\".", "Au programme:\n- Interview et s\u00e9quence live avec Railfan, groupe \u00e9cossais sign\u00e9 en Suisse sur le label Chamosound\n- Interview de La Grande Sophie r\u00e9alis\u00e9e par Pauline Seiterle au sujet de son dernier album, \"Nos Histoires\"."], "imageURL": "//www.rts.ch/7136130.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7665595", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7665595", "ece-7665594"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : Les enfants de Perun (Yarilo e Marzana)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-81273AD3-FC4B-41F7-AFE1-E1D821A309F5", "thematicGeographicals": ["Europe de l'Est"], "durationSec": 154, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mythologie"], "alternativeTitle": ["La Grosse Mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-05-05T10:50:00_la-grosse-mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-05-05T10:50:00_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7665276", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7665276", "ece-7665268"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Avis de recherche", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche : De quel(le) Suisse(sse) a-t-on vraiment envie d'entendre la voix \u00e0 l'international? (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C04810A1-C4A2-4CD5-9D7A-F7294B1F78E5", "durationSec": 309, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["De quel(le) Suisse(sse) a-t-on vraiment envie d'entendre la voix \u00e0 l'international? (4/5)", "De quel(le) Suisse(sse) a-t-on vraiment envie d'entendre la voix \u00e0 l'international? (4/5) / NMT_2016-05-05T07:15:00_avis-de-recherche", "De quel(le) Suisse(sse) a-t-on vraiment envie d'entendre la voix \u00e0 l'international? (4/5) / NMT_2016-05-05T07:15:00_avis-de-recherche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7665240", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015953.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7665240", "ece-7665229"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le droit de tutelle ne sera pas corrig\u00e9 avant 2017", "id": "sound-A2834CAF-BAF9-472B-9CC1-F0179720DAA8", "durationSec": 122, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral estime qu'il vaut mieux ne pas interf\u00e9rer pour l'instant avec les efforts fournis par les autorit\u00e9s pour am\u00e9liorer leur organisation. Le nouveau droit de protection de l'enfant et de l'adulte est entr\u00e9 en vigueur en 2013. Une r\u00e9forme qui avait fait des vagues.\r\n\r\n* * Le droit de tutelle ne sera pas corrig\u00e9 avant 2017 12h30 Rapport Tutelle famille\r\nLe droit de protection de l'enfant et de l'adulte ne sera pas corrig\u00e9 avant 2017. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral estime qu'il vaut mieux ne pas interf\u00e9rer pour l'instant avec les efforts fournis par les autorit\u00e9s pour am\u00e9liorer leur organisation. Le nouveau droit de tutelle est entr\u00e9 en vigueur en 2013. Cette r\u00e9forme avait fait des vagues, surtout en Suisse al\u00e9manique, notamment pour des questions de co\u00fbts, Chrystel Domenjoz\r\nDe nombreux repr\u00e9sentants communaux se sont inqui\u00e9t\u00e9s d'une augmentation des d\u00e9penses d'aide sociale. \r\nLe Parlement f\u00e9d\u00e9ral avait donc exig\u00e9 un bilan de la l\u00e9gislation. \r\nMais l'\u00e9valuation externe approuv\u00e9e hier par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral n'est pas suffisant pour d\u00e9cider d'ajustements. \r\nCe rapport s'est pourtant pench\u00e9 sur les co\u00fbts de ces diff\u00e9rentes autorit\u00e9s\r\nIls se montent \u00e0 au moins 255 millions de francs.\r\nMais c'est une estimation partielle, puisque le bureau charg\u00e9 de l'\u00e9tude n'a pu obtenir des informations que de 81 des 147 autorit\u00e9s charg\u00e9es de la protection de l'enfant. \r\nIl manque par exemple les chiffres vaudois ou neuch\u00e2telois. \r\nLes \u00e9tudes de cas montrent que les placements dans des foyers sont les plus co\u00fbteux. Jusqu'\u00e0 760 francs par jour. \r\nEt l\u00e0, les communes assument tout \u00e0 Schwytz, sont aid\u00e9es par le canton \u00e0 St-Gall, paient en fonction du nombre d'habitants \u00e0 Neuch\u00e2tel. Alors que le canton de B\u00e2le Campagne paie tout.\r\nEn fait, la l\u00e9gislation f\u00e9d\u00e9rale laisse beaucoup de marge de manoeuvre aux cantons pour leur organisation interne, d'o\u00f9 cette h\u00e9t\u00e9rog\u00e9n\u00e9it\u00e9. \r\nLes co\u00fbts \u00e0 la charge des communes sont donc tr\u00e8s variables, mais cela peut peser lourd dans les budgets...\r\nNotamment pour les petites communes- \r\nLes auteurs de l'\u00e9valuation pr\u00e9conisent donc une participation plus \u00e9lev\u00e9e des cantons ou un syst\u00e8me de p\u00e9r\u00e9quation des charges. \r\nEt puis les autorit\u00e9s de protection de l'enfant et de l'adulte devraient aussi mieux informer les communes de leur travail et des co\u00fbts engendr\u00e9s, ceci pour r\u00e9duire les conflits. \r\nDu potentiel d'am\u00e9lioration selon cette \u00e9tude. Mais pas de quoi lancer une r\u00e9forme pour l'instant... \r\nNon, trop t\u00f4t pour pouvoir vraiment comparer les prestations avant et apr\u00e8s la r\u00e9forme. \r\nLes donn\u00e9es sont encore trop lacunaires. \r\nEt des ajustements sont en cours. \r\nMais le Conseil f\u00e9d\u00e9ral entend proc\u00e9der \u00e0 une \u00e9valuation critique et r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 des am\u00e9liorations l\u00e9gislatives d'ici une ann\u00e9e. \r\nIl \u00e9tudiera notamment si et comment les grands-parents et les proches devraient \u00eatre auditionn\u00e9s avant qu'un enfant soit plac\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral estime qu'il vaut mieux ne pas interf\u00e9rer pour l'instant avec les efforts fournis par les autorit\u00e9s pour am\u00e9liorer leur organisation. Le nouveau droit de protection de l'enfant et de l'adulte est entr\u00e9 en vigueur en 2013. Une r\u00e9forme qui avait fait des vagues."], "alternativeTitle": ["Le droit de tutelle ne sera pas corrig\u00e9 avant 2017 / 12H30_2016-05-05T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 05.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7682789", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7682777"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "R\u00e9union exceptionnelle en Cor\u00e9e du Nord", "id": "sound-1CD5F6B5-A21E-49C4-86C8-F019562D4E0E", "durationSec": 129, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pierre Rigoulot, sp\u00e9cialiste de la Cor\u00e9e du Nord\r\nLe congr\u00e8s du Parti des travailleurs, le parti unique nord-cor\u00e9en, va se r\u00e9unir vendredi. Cette r\u00e9union constitue une premi\u00e8re depuis 36 ans et se profile comme un \u00e9v\u00e9nement strat\u00e9gique pour Kim Jong-un.\r\n\r\n* * R\u00e9union exceptionnelle en Cor\u00e9e du Nord 12h30 Cor\u00e9e du nord\r\nEv\u00e9nement demain en Cor\u00e9e du nord. Le Congr\u00e8s du parti des travailleurs, le parti unique, va se r\u00e9unir. Ce qui constitue une premi\u00e8re depuis 36 ans. Un \u00e9v\u00e9nement strat\u00e9gique pour Kim Jong Un, arriv\u00e9 au pouvoir il y'a 4 ans. C\u00e9line Tzaud\r\nLors du pr\u00e9c\u00e9dent congr\u00e8s du parti unique en 1980, Kin Jong Un n'\u00e9tait m\u00eame pas n\u00e9. Aujourd'hui, il convoque ce congr\u00e8s exceptionnel. Mani\u00e8re pour le jeune leader  d'asseoir son statut et de saluer son bilan apr\u00e8s 4 ann\u00e9es de pouvoir. Car, comme le rappelle Pierre Rigoulot, sp\u00e9cialiste de la Cor\u00e9e du Nord, le fils de Kim Jong Il a eu des d\u00e9buts difficiles.\r\nSon rihoulot 1 \r\nLe congr\u00e8s devrait en tous cas prendre des airs d'exercice rh\u00e9torique, voire de sacre \u00e0 la gloire de dirigeant..Kim Jong Un devrait aussi profiter de la tribune pr envoyer un message \u00e0 l'\u00e9tranger. Justifier sa strat\u00e9gie militaire et ses tirs de missiles, malgr\u00e9 de r\u00e9cents \u00e9checs.Afficher la puissance de la dictature nord cor\u00e9enne, face, notamment \u00e0 une Cor\u00e9e du sud \u00e0 bout de nerfs et politiquement affaiblie.\r\nLe peuple nord-cor\u00e9en..il peut attendre qqch de ce congr\u00e8s ?\r\nPour ceux qui v\u00e9n\u00e8rent Kim Jong un, ce sera certaiement un moment de triomphe.\r\nQuant aux autres, ils pr\u00e9f\u00e9reraient surement que le pouvoir consacre davantage de moyens \u00e0 la population qu'au programme politique et surtout nucl\u00e9aire. Pierre rigoulot\r\nSon >Rigoulot 2 23'' \r\nOn comprend bien que le bonheur et le niveau de vie de la population ne seront certainement pas au menu de ce Congr\u00e8s historique du Parti des travailleurs en Cor\u00e9e du Nord\r\nEt ce congr\u00e8s ouvre donc demain \u00e0 Pyongyang.", "alternativeExcerpt": ["Le congr\u00e8s du Parti des travailleurs, le parti unique nord-cor\u00e9en, va se r\u00e9unir vendredi. Cette r\u00e9union constitue une premi\u00e8re depuis 36 ans et se profile comme un \u00e9v\u00e9nement strat\u00e9gique pour Kim Jong-un."], "alternativeTitle": ["R\u00e9union exceptionnelle en Cor\u00e9e du Nord / 12H30_2016-05-05T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 05.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7682789", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7682780"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Victor", "source": "siranau", "title": "Victor : Les resquilleurs", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F9B3FF8F-65B5-4535-9665-E9BDAD55DF34", "durationSec": 291, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Victor", "Victor / OTWO_2016-05-05T09:45:00_victor", "Victor / OTWO_2016-05-05T09:45:00_victor"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7665275", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200714.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7665275", "ece-7665267"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rencard en terre pas connue", "source": "siranau", "title": "Rencard en terre pas connue : Marc-Antoine Chaput (2/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DD384C9A-E5F7-4E4B-B807-D8C0F05F7545", "durationSec": 229, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Marc-Antoine Chaput (2/2)", "Marc-Antoine Chaput (2/2) / SUPER_2016-05-05T16:20:58_rencard-en-terre-pas-connue", "Marc-Antoine Chaput (2/2) / SUPER_2016-05-05T16:20:58_rencard-en-terre-pas-connue"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7665257", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015959.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7665257", "ece-7665249"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rencard en terre pas connue", "source": "siranau", "title": "Rencard en terre pas connue : Marc-Antoine Chaput (1/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DD72E5F0-BB1C-48EE-9E86-9B74F8007210", "durationSec": 203, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Marc-Antoine Chaput (1/2)", "Marc-Antoine Chaput (1/2) / SUPER_2016-05-05T16:15:00_rencard-en-terre-pas-connue", "Marc-Antoine Chaput (1/2) / SUPER_2016-05-05T16:15:00_rencard-en-terre-pas-connue"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7665260", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015959.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7665260", "ece-7665253"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique : Jamie Salmon, mieux que les mus\u00e9es de cire", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-92E3DA84-83F5-48E6-9472-A3C8A91CE4D9", "durationSec": 182, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le sculpteur britannique Jamie Salmon r\u00e9alise des mod\u00e8les humains \u00e9patants de ressemblance avec des \u00eatres vivants. Ayant travaill\u00e9 dans le monde des effets sp\u00e9ciaux, Salmon est pass\u00e9 ma\u00eetre dans l'art de manier le caoutchouc de silicone, les fibres de verre et... les v\u00e9ritables cheveux humains.", "alternativeExcerpt": ["Le sculpteur britannique Jamie Salmon r\u00e9alise des mod\u00e8les humains \u00e9patants de ressemblance avec des \u00eatres vivants. Ayant travaill\u00e9 dans le monde des effets sp\u00e9ciaux, Salmon est pass\u00e9 ma\u00eetre dans l'art de manier le caoutchouc de silicone, les fibres de verre et... les v\u00e9ritables cheveux humains.", "Le sculpteur britannique Jamie Salmon r\u00e9alise des mod\u00e8les humains \u00e9patants de ressemblance avec des \u00eatres vivants. Ayant travaill\u00e9 dans le monde des effets sp\u00e9ciaux, Salmon est pass\u00e9 ma\u00eetre dans l'art de manier le caoutchouc de silicone, les fibres de verre et... les v\u00e9ritables cheveux humains.", "Le sculpteur britannique Jamie Salmon r\u00e9alise des mod\u00e8les humains \u00e9patants de ressemblance avec des \u00eatres vivants. Ayant travaill\u00e9 dans le monde des effets sp\u00e9ciaux, Salmon est pass\u00e9 ma\u00eetre dans l'art de manier le caoutchouc de silicone, les fibres de verre et... les v\u00e9ritables cheveux humains."], "alternativeTitle": ["Jamie Salmon, mieux que les mus\u00e9es de cire", "Jamie Salmon, mieux que les mus\u00e9es de cire / HAP_2016-05-05T18:50:00_la-chronique-fantinstique", "Jamie Salmon, mieux que les mus\u00e9es de cire / HAP_2016-05-05T18:50:00_la-chronique-fantinstique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7665288", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7416081.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7665288", "ece-7665283"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 05.05.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2F85D7D6-B915-42B8-B101-515814DC2C96", "durationSec": 97, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2016-05-05T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 05.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7665254", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7665247"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 05.05.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CE3B8E47-3311-4DA8-A21A-3F6CD13A2C83", "durationSec": 225, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2016-05-05T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2016-05-05T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7665241", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7665241", "ece-7665224"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les Londoniens sont appel\u00e9s aux urnes pour \u00e9lire leur nouveau maire", "id": "sound-263F1EA9-8D25-43CF-AAB6-3F86FE75F01B", "durationSec": 155, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La bataille pour succ\u00e9der \u00e0 Boris Johnson se joue entre deux personnalit\u00e9s aux parcours tr\u00e8s diff\u00e9rents: le travailliste Sadiq Khan, d'origine pakistanaise, et le conservateur multimillionnaire Zac Goldsmith.\r\n\r\n* * Les Londoniens sont appel\u00e9s aux urnes pour \u00e9lire leur nouveau maire 12h30 Ilic Londres marie\r\nLes Londoniens sont appel\u00e9s aux urnes aujourd'hui pour \u00e9lire leur nouveau maire, qui succ\u00e9dera au charismatique Boris Johnson. La bataille se joue entre deux personnalit\u00e9s aux parcours tr\u00e8s diff\u00e9rents\u00a0: le travailliste Sadiq Khan, fils d'un conducteur de bus pakistanais et le conservateur Zac Goldsmith, multimillionnaire, issue d'un milieu ultra-privil\u00e9gi\u00e9. Catherine Ilic, vous \u00eates en direct de Londres, \u00e0 moins d'une surprise de derni\u00e8re minute, c'est Sadiq Khan qui devrait l'emporter, il deviendrait ainsi le premier maire musulman d'une grande capitale europ\u00e9enne.\r\nDIRECT\r\n*** Catherine, les Londoniens ne sont pas les seuls \u00e0 se rendre aux urnes aujourd'hui, il y a aussi des \u00e9lections locales et r\u00e9gionales ailleurs au Royaume-Uni.\r\nDIRECT", "alternativeExcerpt": ["La bataille pour succ\u00e9der \u00e0 Boris Johnson se joue entre deux personnalit\u00e9s aux parcours tr\u00e8s diff\u00e9rents: le travailliste Sadiq Khan, d\u2019origine pakistanaise, et le conservateur multimillionnaire Zac Goldsmith."], "alternativeTitle": ["Les Londoniens sont appel\u00e9s aux urnes pour \u00e9lire leur nouveau maire / 12H30_2016-05-05T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 05.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7682789", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7682787"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bande originale", "source": "siranau", "title": "Bande originale : \"Everybody wants some\", Van Halen, The Knack, Blondie, Hot Chocolate", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-82437B51-EB3E-416A-A253-8300F2E7F56B", "durationSec": 419, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hot Chocolate", "Van Halen", "The Knack", "Blondie"], "thematicThemes": ["musique de film"], "alternativeTitle": ["Bande originale", "Bande originale / OTWO_2016-05-05T09:30:00_bande-originale", "Bande originale / OTWO_2016-05-05T09:30:00_bande-originale"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7665277", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200710.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7665277", "ece-7665270"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pig\u00e9 !", "source": "siranau", "title": "Pig\u00e9 ! : Le 7\u00e8me continent", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-78C9EA4A-5752-4848-9D88-E5E8EF546425", "durationSec": 232, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le 7\u00e8me continent", "Le 7\u00e8me continent / NMT_2016-05-05T07:37:53_pige", "Le 7\u00e8me continent / NMT_2016-05-05T07:37:53_pige"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7665236", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067145.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7665236", "ece-7665226"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte transmis du temple de Morges (3/4)", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-5A330155-3C03-4384-9FD9-8C25DCDD145A", "durationSec": 3364, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["culte (c\u00e9r\u00e9monie)", "protestantisme"], "excerpt": "Culte en direct du Temple de Morges, avec Sibylle Peter, pasteure, pour la pr\u00e9dication et Magali Barblan pour la liturgie. Avec la participation musicale d' Anne-Lise Vuilleumier-Luy \u00e0 l'orgue. Lectures bibliques: 2 Rois, chapitre 2 , versets 1 \u00e0 18. Luc, chapitre 24 , versets 36 \u00e0 53. T\u00eate dans les nuages et pieds sur terre. Le proph\u00e8te Elie, comme J\u00e9sus a \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9 au ciel. Elis\u00e9e succ\u00e8de \u00e0 Elie. Les disciples repartent vers J\u00e9rusalem, puis vers les nations. Et nous alors? T\u00eate dans les nuages, pieds sur terre : faut-il choisir ?", "alternativeTitle": ["Culte du 05.05.2016", "Temple de Morges (3/4) / CUL_2016-05-05T10:03:00_culte", "Culte du 05.05.2016", "Temple de Morges (3/4) / CUL_2016-05-05T10:03:00_culte"], "alternativeExcerpt": ["Culte en direct du Temple de Morges, avec Sibylle Peter, pasteure, pour la pr\u00e9dication et Magali Barblan pour la liturgie.\n\nAvec la participation musicale d' Anne-Lise Vuilleumier-Luy \u00e0 l'orgue.\n\nPr\u00e9sentation: Gabrielle Desarzens\n\nLectures bibliques: 2 Rois, chapitre 2 , versets 1 \u00e0 18\nLuc, chapitre 24 , versets 36 \u00e0 53\n\nT\u00eate dans les nuages et pieds sur terre\n\nLe proph\u00e8te Elie, comme J\u00e9sus a \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9 au ciel. Elis\u00e9e succ\u00e8de \u00e0 Elie. Les disciples repartent vers J\u00e9rusalem, puis vers les nations. Et nous alors? T\u00eate dans les nuages, pieds sur terre : faut-il choisir ?", "Culte en direct du Temple de Morges, avec Sibylle Peter, pasteure, pour la pr\u00e9dication et Magali Barblan pour la liturgie.\n\nAvec la participation musicale d' Anne-Lise Vuilleumier-Luy \u00e0 l'orgue.\n\nPr\u00e9sentation: Gabrielle Desarzens\n\nLectures bibliques: 2 Rois, chapitre 2 , versets 1 \u00e0 18\nLuc, chapitre 24 , versets 36 \u00e0 53\n\nT\u00eate dans les nuages et pieds sur terre\n\nLe proph\u00e8te Elie, comme J\u00e9sus a \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9 au ciel. Elis\u00e9e succ\u00e8de \u00e0 Elie. Les disciples repartent vers J\u00e9rusalem, puis vers les nations. Et nous alors? T\u00eate dans les nuages, pieds sur terre : faut-il choisir ?"], "imageURL": "//www.rts.ch/7502390.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7665127", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteure", "name": "Peter, Sibylle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7665127", "ece-7665126"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "PEntagruel", "source": "siranau", "title": "Les 5 pays dont la streetfood est la plus r\u00e9put\u00e9e", "id": "sound-AF9AECF7-73A2-44F9-B3DB-84FE922992D6", "durationSec": 1617, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Pentagruel du 05.05.2016", "Les 5 pays dont la streetfood est la plus r\u00e9put\u00e9e / PEN_2016-05-05T16:03:45_pentagruel", "Pentagruel du 05.05.2016", "Les 5 pays dont la streetfood est la plus r\u00e9put\u00e9e / PEN_2016-05-05T16:03:45_pentagruel"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7665598", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197886.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7665598", "ece-7665597"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "L'Ascension", "id": "sound-38C515E3-EB98-4355-A804-87A8DC66464F", "durationSec": 595, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Cette f\u00eate de l'Ascension comm\u00e9more le dernier \u00e9pisode de la vie de J\u00e9sus. Apr\u00e8s la mort et la r\u00e9surrection vient le temps des apparitions qui dure traditionnellement 40 jours. Ce sont donc ces r\u00e9cits qui \u00e9voquent le ressuscit\u00e9 qui rend visite \u00e0 ses proches et leur livre ses derni\u00e8res paroles, en guise de testament. Cette p\u00e9riode se termine avec l'Ascension, un \u00e9pisode au cours duquel J\u00e9sus qui prend cong\u00e9 de ses disciples avant d'\u00eatre emport\u00e9 au ciel. \r\nPar Jean-Christophe Emery, th\u00e9ologien et journaliste \u00e0 RTSreligion.", "alternativeExcerpt": ["Cette f\u00eate de l'Ascension comm\u00e9more le dernier \u00e9pisode de la vie de J\u00e9sus. Apr\u00e8s la mort et la r\u00e9surrection vient le temps des apparitions qui dure traditionnellement 40 jours. Ce sont donc ces r\u00e9cits qui \u00e9voquent le ressuscit\u00e9 qui rend visite \u00e0 ses proches et leur livre ses derni\u00e8res paroles, en guise de testament. Cette p\u00e9riode se termine avec l'Ascension, un \u00e9pisode au cours duquel J\u00e9sus qui prend cong\u00e9 de ses disciples avant d\u2019\u00eatre emport\u00e9 au ciel. \n\nPar Jean-Christophe Emery, th\u00e9ologien et journaliste \u00e0 RTSreligion."], "alternativeTitle": ["L'Ascension / MAT_2016-05-05T07:06:45_chronique-1", "Les matinales d'Espace 2 du 05.05.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/4694814.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7665150", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7665147"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Pierre Crevoisier", "id": "sound-BDB12ABC-80FD-44E8-82B0-8865D0A9E657", "durationSec": 349, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Pierre Crevoisier (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Pierre Crevoisier", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Pierre Crevoisier / JDM_2016-05-05T08:00:00_le-journal-de-8h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Pierre Crevoisier / JDM_2016-05-05T08:00:00_le-journal-de-8h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7682833", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-7682833", "ece-7682815"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Casse-t\u00eate des notices de montage", "id": "sound-7051C9A9-B5A4-44A2-B66D-65152A4DCCED", "durationSec": 549, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gligorijevic, Alexander\r\nDes vis en trop qui vous font douter de votre montage, des instructions par dessins qui ne vous parlent pas: vous venez d'acheter un meuble, un appareil \u00e9lectrom\u00e9nager et l'angoisse de la mise en service vous guette. Comment sont con\u00e7us ces modes d'emploi? O\u00f9 trouver de l'aide quand on n'y arrive pas? Reponses avec Alexander Gligorijevic, porte-parole d'Ikea Suisse, et Markus Schneider, directeur de Windoo.\r\n\r\n* * Des vis en trop qui vous font douter de votre montage, des instructions par dessins qui ne vous parlent pas: vous venez d'acheter un meuble, un appareil \u00e9lectrom\u00e9nager et l'angoisse de la mise en service vous guette. Comment sont con\u00e7us ces modes d'emploi? O\u00f9 trouver de l'aide quand on n'y arrive pas? Reponses avec Alexander Gligorijevic, porte-parole d'Ikea Suisse, et Markus Schneider, directeur de Windoo.", "alternativeExcerpt": ["Des vis en trop qui vous font douter de votre montage, des instructions par dessins qui ne vous parlent pas: vous venez d\u2019acheter un meuble, un appareil \u00e9lectrom\u00e9nager et l\u2019angoisse de la mise en service vous guette. Comment sont con\u00e7us ces modes d\u2019emploi? O\u00f9 trouver de l\u2019aide quand on n\u2019y arrive pas? Reponses avec Alexander Gligorijevic, porte-parole d'Ikea Suisse, et Markus Schneider, directeur de Windoo."], "alternativeTitle": ["Casse-t\u00eate des notices de montage / OEP_2016-05-05T08:33:15_sequence-2", "On en parle du 05.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7665579", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directeur de Windoo", "name": "Schneider, Markus", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7665575"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : 1979 Revolution: Black Friday", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-49C525BF-C0F6-4F06-A430-8308C39351AB", "durationSec": 135, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Produit par un ancien des studios Rockstar (GTA), \"1979 Revolution\" est une aventure narrative qui nous catapulte en plein T\u00e9h\u00e9ran, quelques jours avant la r\u00e9volution iranienne.\r\n(Disponible sur PC)", "alternativeExcerpt": ["Produit par un ancien des studios Rockstar (GTA), \"1979 Revolution\" est une aventure narrative qui nous catapulte en plein T\u00e9h\u00e9ran, quelques jours avant la r\u00e9volution iranienne.\n\n(Disponible sur PC)", "Produit par un ancien des studios Rockstar (GTA), \"1979 Revolution\" est une aventure narrative qui nous catapulte en plein T\u00e9h\u00e9ran, quelques jours avant la r\u00e9volution iranienne.\n\n(Disponible sur PC)", "Produit par un ancien des studios Rockstar (GTA), \"1979 Revolution\" est une aventure narrative qui nous catapulte en plein T\u00e9h\u00e9ran, quelques jours avant la r\u00e9volution iranienne.\n\n(Disponible sur PC)"], "alternativeTitle": ["1979 Revolution: Black Friday", "1979 Revolution: Black Friday / NMT_2016-05-05T08:35:00_clic", "1979 Revolution: Black Friday / NMT_2016-05-05T08:35:00_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7665232", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7665232", "ece-7665219"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "PSYCHOLOGIE"], "visualPersons": ["CELESTINI, FABIO"], "id": "asset-1512798", "durationSec": 2088, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Les Londoniens \u00e9lisent leur nouveau maire", "USA: il arrive que des enfants soient adopt\u00e9s puis abandonn\u00e9s", "Football: le FC Lausanne-Sport remonte en Super League", "Londres / Elections municipales: le point avec Gaspard K\u00fchn", "Turquie: le Premier ministre Davutoglu quitte son poste", "Turquie / Davutoglu: l'analyse d'Abraham Zisyadis", "Football / Lausanne-Sport: entretien avec Fabio Celestini, entra\u00eeneur", "GE: la travers\u00e9e de la rade sera une nouvelle fois vot\u00e9e", "Le dessinateur Sin\u00e9, ancienne figure de Charlie Hebdo, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9", "Le billet de 500 euros ne sera bient\u00f4t plus produit", "VD: des psychiatres \u00e0 bas prix font leur apparition \u00e0 Lausanne", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Pour la premi\u00e8re fois, un musulman, Sadiq Khan, est en passe de l'emporter ; face \u00e0 lui: Zac Goldsmith.", "Il ne suffit que de signer une procuration, d\u2019avoir deux t\u00e9moins et un notaire pour obtenir un enfant.", "Le retour au plus haut niveau intervient plus t\u00f4t que pr\u00e9vu puisque le club n\u2019aura pass\u00e9 que deux ann\u00e9es en Challenge League.", "Des divergences ont \u00e9clat\u00e9 au grand jour ces derni\u00e8res semaines entre le pr\u00e9sident et le chef de l'ex\u00e9cutif.", "Quelques mois apr\u00e8s le refus de la petite travers\u00e9e de la rade, l'initiative pour la grande travers\u00e9e a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e.", "Tr\u00e8s malade malgr\u00e9 la r\u00e9mission de son cancer, il est mort \u00e0 l'\u00e2ge de 87 ans \u00e0 l'h\u00f4pital Bichat.", "La BCE a pris cette mesure pour lutter contre le crime organis\u00e9, accusant le billet de faciliter les trafics illicites.", "Une association propose des tarifs jamais vus auparavant: cinq francs pour un enfant, 50 pour une famille au complet."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7595829", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Liaison duplex Londres", "name": "KUEHN, Gaspard", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7595829", "ece-7595827"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Star \u00e0 la TV", "source": "gico", "id": "asset-1506128", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 480, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard, produit par la RTS et la Loterie Romande, permettant au candidat du jour de gagner possiblement 100000 francs.", "title": "No 84", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["Star \u00e0 la TV", "Star \u00e0 la TV", "5.5.2016"], "alternativeExcerpt": ["Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey.", "Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7595851", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7595851"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Allocutions, d\u00e9clarations", "source": "gico", "title": "Allocution de Guy Parmelin, Conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Elections ou votations"], "id": "asset-1510673", "thematicGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "durationSec": 300, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["PARMELIN, GUY"], "thematicThemes": ["DISCOURS T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "INITIATIVE POPULAIRE", "SERVICE PUBLIC", "VOTATION"], "excerpt": "Allocution t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e du conseiller f\u00e9d\u00e9ral Guy Parmelin contre l'initiative populaire \"En faveur du service public\" en votation f\u00e9d\u00e9rale le 05.06.2016.", "alternativeExcerpt": ["Initiative \"En faveur du service public\""], "alternativeTitle": ["Allocution de Guy Parmelin, Conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "Initiative \"En faveur du service public\"", "Allocution de Guy Parmelin, Conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7669065", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-7669065"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGUE DES CHAMPIONS", "PONT", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "GRUE (MACHINE)", "OUVRIER"], "visualPersons": ["ZIDANE, ZINEDINE"], "id": "asset-1512797", "durationSec": 723, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["MADRID", "CAROUGE"], "visualCorporations": ["REAL MADRID", "MANCHESTER CITY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "backgrounds": ["Expressions de Zin\u00e9dine Zidane, entra\u00eeneur du Real Madrid lors de match de football."], "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "GE: d'importants travaux perturberont le trafic du pont de Carouge", "Syrie: la tr\u00eave instaur\u00e9e \u00e0 Alep est respect\u00e9e", "Football / Ligue des Champions: le Real rejoint l'Atl\u00e9tico Madrid en finale", "Canada: de grands feux de for\u00eat s\u00e9vissent dans l'ouest du pays", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Le passage sera d'ailleurs ferm\u00e9 aux voitures durant le mois de juin 2016 ; cyclistes et pi\u00e9tons seront n\u00e9anmoins accept\u00e9s.", "Apr\u00e8s deux semaines de bombardements, un accord entre Russes et Am\u00e9ricains permet \u00e0 la ville de vivre quelques jours calmement.", "La finale sera ainsi 100% madril\u00e8ne et offrira une revanche \u00e0 l'Atl\u00e9tico qui avait perdu en 2014 au m\u00eame stade de la comp\u00e9tition.", "Les d\u00e9g\u00e2ts mat\u00e9riels sont \u00e9normes, comme en t\u00e9moigne la disparition de certains quartiers enti\u00e8rement d\u00e9vast\u00e9s par les flammes."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7595866", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7593371", "ece-7595866"]}, {"publicationChannelNames": ["Youtube"], "program": "Les Orties", "source": "gico", "id": "asset-1623143", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 287, "mediaType": "video", "excerpt": "Chronique humoristique de Couleur3 en radio film\u00e9e, anim\u00e9e par l'humoriste Yann Marguet, qui propose un portrait caricatur\u00e9 des mamans.", "title": "Les mamans", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["COULEUR3"], "backgrounds": ["Yann Marguet se moque gentiment des mamans."], "thematicThemes": ["M\u00c8RE", "HUMOUR", "SKETCH"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"role": "Animateur et humoriste", "name": "MARGUET, Yann", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "COULEUR 3", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Allocutions, d\u00e9clarations", "source": "gico", "title": "Allocution de Guy Parmelin, Conseiller f\u00e9d\u00e9ral, sign\u00e9e", "genres": ["Elections ou votations"], "id": "asset-1510674", "durationSec": 300, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Initiative \"En faveur du service public\""], "alternativeTitle": ["Allocution de Guy Parmelin, Conseiller f\u00e9d\u00e9ral, sign\u00e9e", "Allocution de Guy Parmelin, Conseiller f\u00e9d\u00e9ral, sign\u00e9e", "Initiative \"En faveur du service public\""], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7663873", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-7663873"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Lausanne Sport est promu en Super league", "id": "sound-FEB97F53-2E9A-41D4-8467-7D98B04ADAC0", "durationSec": 491, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le FC Wil n'a pas obtenu sa licence, et ne va pas recourir. Le Lausanne Sport est donc champion de Challenge League et promu en Super League. L'interview d'Alain Joseph, pr\u00e9sident du Lausanne Sport.\r\n\r\n* * Le Lausanne Sport est promu en Super league  \r\nUn pr\u00e9sident heureux nous rejoint pour conclure ce Forum, bonsoir Alain Joseph !\r\npr\u00e9sident du Lausanne sport\r\nLe Fc Will, votre principal con\u00e7urent, n'a pas obtenu sa licence, et surtout ne va pas recourir. vous voil\u00e0 donc champion de challange league, promu dans l'\u00e9lite, en super league, 5 matchs avant la fin du championnat ! \r\n-\tF\u00e9licitations !\r\n-\tOn va commencer avec une citation, elle date de juillet dernier, c'\u00e9tait lors de la traditionnelle conf\u00e9rence d'avant-saison, et vous disiez \u00e0 la presse Alain Joseph \u00ab je m'attends \u00e0 une ann\u00e9e difficile. Nous n'ambitions pas la promotion, m\u00eame s'il y a parfois de bonnes surprises ; notre projet est surtout de donner un vrai sens \u00e0 la formation \u00bb . vous avez \u00e9t\u00e9 trop modeste Alain Joseph !! \r\n-\tUn peu d\u00e9\u00e7u de ne pas c\u00e9l\u00e9brer la promotion sur le terrain ?\r\n-\tUn peu crisp\u00e9 quand m\u00eame, face aux responsabilit\u00e9s \u00e0 venir ?\r\n*** Bernardin Alleman, vous \u00eatre notre sp\u00e9cialiste football : quelles ambitions sportives, pour le LS ? rester en super league, un objectif r\u00e9aliste ?? \r\n-\tVos ambitions ?? \r\n-\tExemple de Lugano, \u00e0 la peine, qui a enchain\u00e9 une s\u00e9rie ce printemps de plusieurs d\u00e9faites successives avec 5-6-7 buts encaiss\u00e9s . \r\n-\tAttention \u00e0 ne pas faire l'ascenseur, ces derni\u00e8res ann\u00e9es Lausanne c'est un peu mont\u00e9e, descente, mont\u00e9e, descente .\r\n-\tBudget ?\r\n-\tL'\u00e9t\u00e9 dernier vous aviez un d\u00e9ficit sturcturel de 750 000 francs .\r\n*** Bernardin Alleman : y'a-t-il la place, \u00e0 Lausanne, niveau sponsors, pour 2 clubs de tr\u00e8s haut niveau ?? avec le LHC ?? \r\n-\tOn le voit avec Bienne, les choses changent vite . (Bienne pas rel\u00e9gu\u00e9 in extremis au hockey, faillite au foot)\r\n-\tCelestini ? avenir lausannois ?? \r\n-\tLes jeunes : attention \u00e0 ne pas se faire piller. On l'a vu avec Jocelyn Roux parti en cours de route \u00e0 Wil !\r\n-\tLes jeunes : dans la m\u00eame CP de juillet 2015, vous disiez \u00ab il ne faut pas se mentir, l'objectif est de valoriser les jeunes pour les vendre afin que le club vive mieux \u00bb . vous tenez le m\u00eame discours aujourd'hui ?? \r\n-\tNouveau stade : objectif 2019 . objectif conqu\u00e9rir un public !!\r\n-\tDernier titre de champion de suisse en 1965 . ca date !! \u00e0 quand le prochain ??", "alternativeExcerpt": ["Le FC Wil n\u2019a pas obtenu sa licence, et ne va pas recourir. Le Lausanne Sport est donc champion de Challenge League et promu en Super League. L'interview d'Alain Joseph, pr\u00e9sident du Lausanne Sport."], "alternativeTitle": ["Le Lausanne Sport est promu en Super league / FOR_2016-05-05T18:10:00_developpement-6", "Forum du 05.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7682806", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Lausanne-Sports", "name": "Joseph, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7682800"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau : \"Kung Fu Motion Visualization\" de Tobias Gremmler", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BD6B3310-AF44-40E3-A63B-873DC242375F", "durationSec": 150, "publicationDate": "2016-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fluide et explosif\r\n\r\nKung Fu Motion Visualization from Tobias Gremmler on Vimeo.", "alternativeTitle": ["\"Kung Fu Motion Visualization\" de Tobias Gremmler", "\"Kung Fu Motion Visualization\" de Tobias Gremmler / HAP_2016-05-05T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "\"Kung Fu Motion Visualization\" de Tobias Gremmler / HAP_2016-05-05T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7665285", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7665285", "ece-7665280"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Specimen", "source": "gico", "title": "Comment on vous manipule", "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "id": "asset-1507091", "durationSec": 3301, "publicationDate": "2016-05-04T20:15:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Comment on vous manipule", "Vous vous croyez libres et pourtant \u00e0 longueur de journ\u00e9e, vous \u00eates manipul\u00e9s. Par vos proches, par la pub et par toutes sortes d'influences quotidiennes. \nSPECIMEN vous montre comment, par des simples techniques de manipulation, il est possible de modifier votre comportement.", "Nous nous croyons libres mais en r\u00e9alit\u00e9, \u00e0 longueur de journ\u00e9e, nous sommes sous influence. De nos proches, de la pub et de toutes sortes de stimulations ou pressions quotidiennes. Gr\u00e2ce plusieurs exp\u00e9riences \u00e9tonnantes, \"Specimen\" d\u00e9montre comment, par des simples techniques de manipulation, il est possible modifier le comportement de quelqu'un. Comment une \u00e9tiquette de vin agit directement sur ses papilles gustatives. Comment on peut implanter des faux souvenirs dans sa m\u00e9moire. Et comment on parvient \u00e0 changer ses d\u00e9cisions en envoyant des impulsions magn\u00e9tiques dans son cerveau.", "Comment on vous manipule", "Vous vous croyez libres et pourtant \u00e0 longueur de journ\u00e9e, vous \u00eates manipul\u00e9s. Par vos proches, par la pub et par toutes sortes d'influences quotidiennes. \nSPECIMEN vous montre comment, par des simples techniques de manipulation, il est possible de modifier votre comportement.", "Comment on vous manipule", "Vous vous croyez libres et pourtant \u00e0 longueur de journ\u00e9e, vous \u00eates manipul\u00e9s. Par vos proches, par la pub et par toutes sortes d'influences quotidiennes. \nSPECIMEN vous montre comment, par des simples techniques de manipulation, il est possible de modifier votre comportement.", "Comment on vous manipule", "Vous vous croyez libres et pourtant \u00e0 longueur de journ\u00e9e, vous \u00eates manipul\u00e9s. Par vos proches, par la pub et par toutes sortes d'influences quotidiennes. \nSPECIMEN vous montre comment, par des simples techniques de manipulation, il est possible de modifier votre comportement."], "alternativeTitle": ["Specimen", "Comment on vous manipule", "Comment on vous manipule?", "Manipulation dans la pub", "Vente \u00e0 domicile: les pieds dans la porte", "Manipulation du cerveau", "Exp\u00e9rience: les \u00e9tiquettes du vin", "Exp\u00e9rience: billets de banque dans la rue", "M\u00e9moire et faux souvenirs", "Specimen", "Comment on vous manipule", "Specimen", "Comment on vous manipule", "Specimen", "Comment on vous manipule"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7595919", "isOnline": true, "contributors": {"Autres": [{"name": "MERMOUD, Laurence", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7595919", "ece-7593410", "ece-7593381", "ece-7593365"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "L'oreille des Kids", "source": "gico", "id": "asset-1492641", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 720, "mediaType": "video", "excerpt": "Des t\u00e9moignages d'enfants de l'\u00e9cole primaire Jeanne d'Arc, des explications de la scientifique C\u00e9line Lichtensteiger, du sp\u00e9cialiste Damien Trilles ainsi que des interventions de l'animateur Christian Baumann permettent de mieux comprendre l'illusion d'optique des roues qui tournent \u00e0 l'envers dans les films.", "title": "Les roues qui tournent \u00e0 l'envers", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2016-05-04T14:10:00Z", "thematicThemes": ["PHYSIQUE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE"], "alternativeExcerpt": ["Les roues qui tournent \u00e0 l'envers", "Pourquoi dans certains films on a l'impression que les roues tournent \u00e0 l'envers pas rapport au sens de marche du v\u00e9hicule? C'est d\u00fb \u00e0 l'effet stroboscopique. Chris d'ODK accompagn\u00e9 de C\u00e9line du Scienscope vont nous expliquer comment cela se produit.", "Pourquoi dans certains films on a l'impression que les roues tournent \u00e0 l'envers pas rapport au sens de marche du v\u00e9hicule? C'est d\u00fb \u00e0 l'effet stroboscopique. Chris d'ODK accompagn\u00e9 de C\u00e9line du Scienscope vont nous expliquer comment cela se produit.", "Les roues qui tournent \u00e0 l'envers", "Pourquoi dans certains films on a l'impression que les roues tournent \u00e0 l'envers pas rapport au sens de marche du v\u00e9hicule? C'est d\u00fb \u00e0 l'effet stroboscopique. Chris d'ODK accompagn\u00e9 de C\u00e9line du Scienscope vont nous expliquer comment cela se produit."], "alternativeTitle": ["L'oreille des Kids", "Les roues qui tournent \u00e0 l'envers", "Les roues qui tournent \u00e0 l'envers", "L'oreille des Kids", "Les roues qui tournent \u00e0 l'envers"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7464747", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BAUMANN, Christian", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PETITPIERRE, Didier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "TRILLES, Damien", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7464747", "ece-9028168"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Fal\u00f2", "source": "gico", "title": "Fal\u00f2 : Romantica, adieu", "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "id": "asset-1481557", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2016-05-04T13:40:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Romantica, adieu", "La villa Romantica (ex villa Galli) \u00e0 Melide a \u00e9t\u00e9 au coeur d'une vive pol\u00e9mique au Tessin. En 2008, Behgjet Pacolli avait annonc\u00e9\nqu'elle serait d\u00e9truite, remplac\u00e9e par un gratte-ciel futuriste de\n17,5 m\u00e8tres. Devant les multiples oppositions, il reculait,\nacceptant que les lieux soient pr\u00e9serv\u00e9s et transform\u00e9s en h\u00f4tel\nrestaurant de luxe. Retour sur le sujet pour comprendre ce qui s'est v\u00e9ritablement pass\u00e9 au cours de cette longue agonie, avec des t\u00e9moignages in\u00e9dits.", "La villa Romantica (ex villa Galli) \u00e0 Melide a \u00e9t\u00e9 au coeur d'une vive pol\u00e9mique au Tessin. En 2008, Behgjet Pacolli avait annonc\u00e9\nqu'elle serait d\u00e9truite, remplac\u00e9e par un gratte-ciel futuriste de\n17,5 m\u00e8tres. Devant les multiples oppositions, il reculait,\nacceptant que les lieux soient pr\u00e9serv\u00e9s et transform\u00e9s en h\u00f4tel\nrestaurant de luxe. Retour sur le sujet pour comprendre ce qui s'est v\u00e9ritablement pass\u00e9 au cours de cette longue agonie, avec des t\u00e9moignages in\u00e9dits."], "alternativeTitle": ["Fal\u00f2", "Romantica, adieu", "Romantica, adieu"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7593446", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7593446"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Erich Wolfgang Korngold (1897-1957) et \"le monde d'hier\"", "id": "sound-F5B600D8-C711-4A45-B313-2B2B783739E6", "durationSec": 867, "publicationDate": "2016-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nD'enfant prodige \u00e0 star de Hollywood, le destin \u00e9tonnant d'un Viennois archi dou\u00e9 arrach\u00e9 au monde de sa jeunesse et incapable d'y reprendre pied apr\u00e8s-guerre tant il s'est m\u00e9tamorphos\u00e9. par Antonin Scherrer.", "alternativeExcerpt": ["D'enfant prodige \u00e0 star d'Hollywood, le destin \u00e9tonnant d'un Viennois archi dou\u00e9 arrach\u00e9 au monde de sa jeunesse et incapable d'y reprendre pied apr\u00e8s-guerre tant il s'est m\u00e9tamorphos\u00e9\u2026 \n\nPar Antonin Scherrer."], "alternativeTitle": ["Erich Wolfgang Korngold (1897-1957) et \"Le monde d'hier\" / MAG_2016-05-04T12:06:45_chronique-1", "Magma du 04.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7661615", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7661613"]}]}}