{"response": {"numFound": 31344, "start": 20500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La fin de la t\u00e9l\u00e9phonie analogique", "id": "sound-6910E239-5D4E-4DBF-AFBF-8F07BB41D13A", "durationSec": 805, "publicationDate": "2016-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Swiscom passe en 2017 au num\u00e9rique. Adieu le bon vieux raccordement avec les syst\u00e8mes coupl\u00e9s: alertes, alarmes, fax et terminaux de paiements. Vraiment? On fait le point avec Caroline Sauser, porte- parole de l'OFCOM, et Christian Maret, directeur commercial de VTX.\r\n\r\n* * Swiscom passe en 2017 au num\u00e9rique. Adieu le bon vieux raccordement avec les syst\u00e8mes coupl\u00e9s: alertes, alarmes, fax et terminaux de paiements. Vraiment? On fait le point avec Caroline Sauser, porte- parole de l'OFCOM, et Christian Maret, directeur commercial de VTX.", "alternativeExcerpt": ["Swiscom passe en 2017 au num\u00e9rique. Adieu le bon vieux raccordement avec les syst\u00e8mes coupl\u00e9s: alertes, alarmes, fax et terminaux de paiements. Vraiment? On fait le point avec Caroline Sauser, porte- parole de l'OFCOM, et Christian Maret, directeur commercial de VTX."], "alternativeTitle": ["La fin de la t\u00e9l\u00e9phonie analogique / OEP_2016-04-28T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 28.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7647728", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7647725"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Nouvelles mesures pour la gestion des d\u00e9chets du Tour de Romandie", "id": "sound-6725F5D1-0F02-4685-828C-81B30CD11D5C", "durationSec": 114, "publicationDate": "2016-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pascal Lapperousaz, directeur de Transvoirie, entreprise sp\u00e9icalis\u00e9e dans la gestion de d\u00e9chets\r\nLa 3e \u00e9tape du Tour de Romandie emm\u00e8ne les coureurs ce jeudi de Moudon (VD) \u00e0 Morgins (VS). Les coureurs qui se ravitaillent tout au long de la course ont pris l'habitude de jeter simplement les emballages et les gourdes, une pratique qu'essayent de combattre les organisateurs, et certains au milieu du peloton.\r\n\r\n* * Nouvelles mesures pour la gestion des d\u00e9chets du Tour de Romandie La troisi\u00e8me \u00e9tape du Tour de Romandie emm\u00e8ne les coureurs aujourd'hui de Moudon \u00e0 Morgins... \r\nDes coureurs qui se ravitaillent tout au long d'une course et qui ont pris l'habitude de jeter simplement les emballages  et les gourdes. ...\r\nLes organisateurs veulent combattre cette pratiques.. \r\nMais tous les coureurs n'ont pas encore fait le pas. \r\nPatrick D\u00e9l\u00e9troz. ..", "alternativeExcerpt": ["La 3e \u00e9tape du Tour de Romandie emm\u00e8ne les coureurs ce jeudi de Moudon (VD) \u00e0 Morgins (VS). Les coureurs qui se ravitaillent tout au long de la course ont pris l\u2019habitude de jeter simplement les emballages et les gourdes, une pratique qu\u2019essayent de combattre les organisateurs, et certains au milieu du peloton."], "alternativeTitle": ["Nouvelles mesures pour la gestion des d\u00e9chets du Tour de Romandie / 12H30_2016-04-28T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 28.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7665086", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7665074"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-7A02AD89-1534-4C66-83FF-972552139388", "durationSec": 461, "publicationDate": "2016-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux (Presse al\u00e9manique du 28 avril) Esther Coquoz, Val\u00e9rie Droux, il n'y a pas eu d'accord entre le Conseil F\u00e9d\u00e9ral et l'Organisation pour la Lib\u00e9ration de la Palestine ..\r\nAucune trace de cet accord secret dans les actes de justice qui concerne l'attentat d'Ueberlingen en 1970. Le Tagesanzeiger et le Bund sont formels ce matin et contredisent les r\u00e9v\u00e9lations fracassantes de la NZZ de ce d\u00e9but d'ann\u00e9e..  Le crash d'un avion Swissair, d\u00fb \u00e0 la pose d'une bombe, avait co\u00fbt\u00e9 la vie \u00e0 47 passagers et membres d'\u00e9quipages, le plus grand massacre de l'apr\u00e8s guerre en Suisse. En janvier, un journaliste de la NZZ faisait cette r\u00e9v\u00e9lation: l'enqu\u00eate contre ses auteurs, deux activistes palestiniens,  avait \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9e pour des raisons politiques, notamment pour \u00e9viter \u00e0 la Suisse de nouveaux attentats. Dans les actes de justice pourtant, aucune trace  d' un\u00e9touffement de l'affaire, ni de recommandation de discr\u00e9tion du Conseil F\u00e9d\u00e9ral, selon un rapport des autorit\u00e9s de surveillance du minist\u00e8re public, mandat\u00e9 par la commission de gestion. Mais une explication: le mandat d'arr\u00eat international contre les deux Palestiniens court toujours, sauf que comme ils n'ont jamais pu \u00eatre interrog\u00e9s, aucune accusation formelle n'a pu \u00eatre d\u00e9pos\u00e9e. Le groupe de travail mandat\u00e9 par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral arrive \u00e0 la m\u00eame conclusion, dans un rapport interm\u00e9diaire: il n'a trouv\u00e9 aucun indice d'un \u00e9ventuel accord secret entre la Suisse et l'OLP.\r\n*** Un soldat Suisse veille sur la ligne de d\u00e9marcation entre les deux Cor\u00e9es ...\r\nLa Libert\u00e9\r\nCe n'est pas une ligne de d\u00e9marcation mais plut\u00f4t un trait d'Union entre l'Europe du Nord et du Sud: l'inauguration du tunnel ferrovaire de base du Gotthard, dans \u00e0 peine 34 jours, attire du beau monde. Le Blick r\u00e9v\u00e8le ce matin la confirmation de la participation de Matteo Renzi, pr\u00e9sident italien, Fran\u00e7ois Hollande, qui a confirm\u00e9 cette semaine et Angela Merkel  .. Grande interview ce matin de la cheffe d'orchestre, la ministre des transports Doris Leuthard, qui se r\u00e9jouit de la f\u00eate: et qui d\u00e9clare: ce sera le plu long tunnel ferroviaire du monde,  son ouverture aura un impact dans  toute l'Europe ...ce tunnel voulu par le peuple suisse et pour ce service rendu , nous serons admir\u00e9 .. \r\n***  La presse al\u00e9manique n'est pas tendre ce matin avec Simonetta Sommaruga, qui, on le rappelle, est sortie de la salle du conseil national, mardi, en signe de protestation contre les propos vifs de l'UDC Roger Koeppel \u00e0 son encontre ....\r\nLa politique n'est pas de l'aromath\u00e9rapie: le Tagesanzeiger regrette la sortie de la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale socialiste, alors que Roger Koeppel n'\u00e9cope finalement m\u00eame pas d'un bl\u00e2me. Sortir en courant n'est pas une strat\u00e9gie, mais une d\u00e9faite. Et de citer Harry Truman, ancien pr\u00e9sident des Etats-Unis: celui qui ne supporte pas la chaleur, reste en dehors de la cuisine. Les \u00e9lus UDC eux se frottent les mains, ils surnomment maintenant la minsitre de justice et police \" Simonetta Erdogan\" raconte le Blick.. la politique est f\u00e9roce .. \".Aussi chatouilleuse que Erdogan\", titre \u00e9galement la Basler zeitung. Le journal s'en prend aussi \u00e0 la pr\u00e9sidente du conseil national Christa Markwalder, qui a tanc\u00e9 Roger Koeppel pour ses propos irrespectueux. Tandis que le principal int\u00e9ress\u00e9 contre attaque dans son propre journal la Weltwoche: dans un \u00e9dito intitul\u00e9 \"Bouderies\", il affirme:  ce n'est pas moi qui ai attaqu\u00e9 personnellement  la Conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, mais plut\u00f4t elle, son d\u00e9part offens\u00e9 vise ma propre personne dit-il. et de conclure: Bouder toutr seul dans son coin reste une arme offensive appr\u00e9ci\u00e9e des femmes et des conseillers f\u00e9d\u00e9raux. \r\nSalaire minimum sont sortis aussi\r\nWochenzeitung - Mollah de l'\u00e9conomie\r\nExpress caricature\r\n*** Un petit parfum de scandale autour d'une clinique sp\u00e9cialis\u00e9e dans le soin des poumons\r\nOui car le pr\u00e9sident de la clinique Barmelweld, l'ancien \u00e9lu cantonal, le PLR Daniel Heller,  est aussi un des associ\u00e9s de l'agence Farner. Une agence de communication et de lobbying qui d\u00e9fend les int\u00e9r\u00eats du cigarettier Philip Morris.  Daniel Heller a lutt\u00e9 contre la restriction de la publicit\u00e9 pour les cigarettes, il le dit sur son site internet. De quoi sucsiter la col\u00e8re des associations de pr\u00e9vention contre le tabac: cette  attitude est schizophr\u00e8ne, dit sa pr\u00e9sidente  ... Une explication est n\u00e9cessaire, rench\u00e9rit l'Argauerzeitung qui r\u00e9v\u00e8le l'affaire: peut-on d\u00e9fendre els int\u00e9r\u00eats du tabac et en m\u00eame temps ceux d'une clinique, qui soigne les malades gravement atteint par les m\u00e9faits de la cigarette ? La r\u00e9ponse est simple: ou bien on pactise avec les ceux qui soignent les patients qui ont ruin\u00e9 leur sant\u00e9 ... \u00e0 cause de Marlboro ! \r\nAuto-\u00e9cole TG \r\n*** Les bobos, injustement mal aim\u00e9s ...\r\n(6h45 La revue de presse) ***La revue de presse, Esther Coquoz, Val\u00e9rie Droux... Il n'y a pas eu d'accord entre la Suisse et l'organisation pour la lib\u00e9ration de la Palestine, l'OLP, l'organisation pour la lib\u00e9ration de la palestine...\r\nAucune trace de cet accord secret dans les actes de justice qui concerne l'attentat d'Ueberlingen en 1970. Le Tagesanzeiger et le Bund sont formels ce matin et contredisent les r\u00e9v\u00e9lations fracassantes de la NZZ de ce d\u00e9but d'ann\u00e9e..  Le crash d'un avion Swissair, d\u00fb \u00e0 la pose d'une bombe, avait co\u00fbt\u00e9 la vie \u00e0 47 passagers et membres d'\u00e9quipages, le plus grand massacre de l'apr\u00e8s guerre en Suisse. En janvier, un journaliste de la NZZ faisait cette r\u00e9v\u00e9lation: l'enqu\u00eate contre ses auteurs, deux activistes palestiniens,  avait \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9e pour des raisons politiques, notamment pour \u00e9viter \u00e0 la Suisse de nouveaux attentats. Dans les actes de justice pourtant, aucune trace  d' un\u00e9touffement de l'affaire, ni de recommandation de discr\u00e9tion du Conseil F\u00e9d\u00e9ral, selon un rapport des autorit\u00e9s de surveillance du minist\u00e8re public, mandat\u00e9 par la commission de gestion. Mais une explication: le mandat d'arr\u00eat international contre les deux Palestiniens court toujours, sauf que comme ils n'ont jamais pu \u00eatre interrog\u00e9s, aucune accusation formelle n'a pu \u00eatre d\u00e9pos\u00e9e. Le groupe de travail mandat\u00e9 par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral arrive \u00e0 la m\u00eame conclusion, dans un rapport interm\u00e9diaire: il n'a trouv\u00e9 aucun indice d'un \u00e9ventuel accord secret entre la Suisse et l'OLP.\r\n***Le t\u00e9moignage d'un des militaires suisses qui veillent sur la ligne de d\u00e9marcation entre les deux Cor\u00e9es...\r\nUn Friborugeois sur un baril de poudre, titre joliment la Libert\u00e9, article qu'on peut lire aussi dans le Nouvelliste, l'Expres/L'impartial ou le quotidien jurassien. \r\nChristian Guillaume, militaire de carri\u00e8re de 51 ans raconte: sa mission, avec ses coll\u00e8ges, est de veiller au respect du trait\u00e9 d'armistice de juillet 53 entre le deux Cor\u00e9es, qui sont donc toujours techniquement en guerre.  Mais le bruit qu'il entend le plus, ce n'est pas les coups de feu, mais les hauts-parleurs... les deux c\u00f4t\u00e9s s'arrosent quotidiennement de propagande, de musique pop depuis le Sud ou d'actualit\u00e9s. Le sud, il connait, mais il n'a jamais mis les pieds au nord: nous ne savons pas ce qui se passe au nord, dit-il. Les soldats sud-cor\u00e9ens portent des lunettes de soleil: on dit que c'est pour \u00e9viter d'\u00eatre hypnotis\u00e9s par leurs adversaires du nord.\r\nCe n'est pas une ligne de d\u00e9marcation mais plut\u00f4t un trait d'Union entre l'Europe du Nord et du Sud: l'inauguration du tunnel ferrovaire de base du Gotthard, dans \u00e0 peine 34 jours, attire du beau monde. Le Blick r\u00e9v\u00e8le ce matin la confirmation de la participation de Matteo Renzi, pr\u00e9sident italien, Fran\u00e7ois Hollande, qui a confirm\u00e9 cette semaine et Angela Merkel  .. Grande interview ce matin de la cheffe d'orchestre, la ministre des transports Doris Leuthard, qui se r\u00e9jouit de la f\u00eate: et qui d\u00e9clare: ce sera le plu long tunnel ferroviaire du monde,  son ouverture aura un impact dans  toute l'Europe ...ce tunnel voulu par le peuple suisse et pour ce service rendu , nous serons admir\u00e9 .. \r\n***La presse al\u00e9manique n'est pas tendre ce matin avec Simonetta Sommaruga, qui ont le rappelle est sortie de la salle du conseil national mardi, en signe de protestation contre les propos de l'UDC Roger K\u00f6ppel...\r\nLa politique n'est pas de l'aromath\u00e9rapie: le Tagesanzeiger regrette la sortie de la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale socialiste, alors que Roger Koeppel n'\u00e9cope finalement m\u00eame pas d'un bl\u00e2me. Sortir en courant n'est pas une strat\u00e9gie, mais une d\u00e9faite. Et de citer Harry Truman, ancien pr\u00e9sident des Etats-Unis: celui qui ne supporte pas la chaleur, reste en dehors de la cuisine. Les \u00e9lus UDC eux se frottent les mains, ils surnomment maintenant la minsitre de justice et police \" Simonetta Erdogan\" raconte le Blick.. la politique est f\u00e9roce .. \".Aussi chatouilleuse que Erdogan\", titre \u00e9galement la Basler zeitung. Le journal s'en prend aussi \u00e0 la pr\u00e9sidente du conseil national Christa Markwalder, qui a tanc\u00e9 Roger Koeppel pour ses propos irrespectueux. Tandis que le principal int\u00e9ress\u00e9 contre attaque dans son propre journal la Weltwoche: dans un \u00e9dito intitul\u00e9 \"Bouderies\", il affirme:  ce n'est pas moi qui ai attaqu\u00e9 personnellement  la Conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, mais plut\u00f4t elle, son d\u00e9part offens\u00e9 vise ma propre personne dit-il. et de conclure: Bouder toutr seul dans son coin reste une arme offensive appr\u00e9ci\u00e9e des femmes et des conseillers f\u00e9d\u00e9raux. \r\nSortir de la salle pour marquer son m\u00e9contentement... c'est \u00e0 se demander si c'est une nouvelle pratique des socialistes... puisque le groupe socialiste dans son entier l'a fait hier \u00e0 Del\u00e9mont pour marquer sa d\u00e9sapporbation lors du d\u00e9bat tr\u00e8s agit\u00e9 sur le salaire minimum, accept\u00e9 en votation sans en fixer le montant, il y a d\u00e9j\u00e0 3 ans, mais refus\u00e9 au parlement.  Mais l'ouvrage doit \u00eatre remis sur le m\u00e9tier, le conjure l'\u00e9ditorial du Quotidien jurassien. Les \u00e9lus doivent prendre leurs responsabilit\u00e9s, et trouver une solution qui r\u00e9ponde \u00e0 la volont\u00e9 populaire... et qui en plus de \u00e7a, rench\u00e9rit le commentaire du temps contribue \u00e0 la lutte contre les trop bas salaires. Ce n'est plus du droit, c'est un projet politique de soci\u00e9t\u00e9. \r\n***Un petit parfum de scandale autour d'une clinique sp\u00e9cialis\u00e9e dans le soin des poumons...\r\nOui car le pr\u00e9sident de la clinique Barmelweld, l'ancien \u00e9lu cantonal, le PLR Daniel Heller,  est aussi un des associ\u00e9s de l'agence Farner. Une agence de communication et de lobbying qui d\u00e9fend les int\u00e9r\u00eats du cigarettier Philip Morris.  Daniel Heller a lutt\u00e9 contre la restriction de la publicit\u00e9 pour les cigarettes, il le dit sur son site internet. De quoi sucsiter la col\u00e8re des associations de pr\u00e9vention contre le tabac: cette  attitude est schizophr\u00e8ne, dit sa pr\u00e9sidente  ... Une explication est n\u00e9cessaire, rench\u00e9rit l'Argauerzeitung qui r\u00e9v\u00e8le l'affaire: peut-on d\u00e9fendre els int\u00e9r\u00eats du tabac et en m\u00eame temps ceux d'une clinique, qui soigne les malades gravement atteint par les m\u00e9faits de la cigarette ? \r\nBLABLA\r\nL'affaire de l'auto-\u00e9cole de la Servette, \u00e0 Gen\u00e8ve... r\u00e9v\u00e9l\u00e9e par le matin cette semaine, on en parlait lundi... l'Etat porte plainte contre l'auto-\u00e9cole, mais aussi contre deux vandidats moniteurs qui ont donn\u00e9 des cours de sensibilisations dans autorisation. Telle plainte est un fait rarissime, dit ce matin la Tribune de Gen\u00e8ve. Dans les colonnes du quotidien, la direction g\u00e9n\u00e9rale des v\u00e9hicules se d\u00e9fend sur son manque de contr\u00f4le. Elle explique que pendant longemtps ils n'\u00e9taient que sporadiques, mais qu'il y a maintenant une personne d\u00e9di\u00e9e \u00e0 cette mission. \r\nDans le matin, un document d\u00e9montre que le autorit\u00e9s \u00e9taient au courant: une lettre de plusieurs moniteurs d'auto-\u00e9cole, dat\u00e9e de juin 2006 d\u00e9nonce des cours de sensibilisation donn\u00e9s par des personnes non autoris\u00e9es. L'affaire avait \u00e9t\u00e9 laiss\u00e9e au fond d'un tiroir par la direction pr\u00e9c\u00e9dente, accusent-ils. \r\n***Un cri du coeur pour terminer, dans l'hebdo: Arr\u00eatez de tirer sur les bobos !!!\r\nCar tout une partie de la soci\u00e9t\u00e9 ne les supporte pas, ces bourgeois boh\u00e8me cultiv\u00e9s, g\u00e9n\u00e9ralement ais\u00e9s, sensibles \u00e0 l'\u00e9cologie, qui votent \u00e0 gauche, d\u00e9fendent une soci\u00e9t\u00e9 multiculturelle et des moeurs lib\u00e9rales...Syst\u00e9matiquement discr\u00e9dit\u00e9s par la droite nationaliste dit l'hebdo. \r\n3 types de critiques reviennent: ce groupe serait d\u00e9connect\u00e9 de la r\u00e9alit\u00e9 et arrogant, ils contribuerait \u00e0 faire grimper les prix de l'immobilier en colonisant certains quartiers, enfin ils pataugerait dans les contradictions: \u00e9colo, mais partant en vacances en avion.\r\nMais en m\u00eame temps, dit l'hebdomadaire: en ces temsp o\u00f9 le populisme gagne du terrain, n'est-il pas l'heure de se r\u00e9jouir de l'existence de cette classe moyenne qui r\u00e9siste aux solutions simplistes ?", "alternativeTitle": ["Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-04-28T06:44:00_revue-de-presse", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-04-28T06:44:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7665067", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7665067", "ece-7665048"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "PEntagruel", "source": "siranau", "title": "Les 5 titres mythiques qui commencent par de la pluie", "id": "sound-F363CA01-0AB0-4C99-A296-84264ACF5F8E", "durationSec": 1651, "publicationDate": "2016-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Pentagruel du 28.04.2016", "Les 5 titres mythiques qui commencent par de la pluie / PEN_2016-04-28T16:04:15_pentagruel", "Pentagruel du 28.04.2016", "Les 5 titres mythiques qui commencent par de la pluie / PEN_2016-04-28T16:04:15_pentagruel"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7647669", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197886.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7647669", "ece-7647668"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'Italie hausse le ton en direction de l'Autriche", "id": "sound-51927C9D-94DA-4F3B-B292-8E187FE3D84B", "durationSec": 74, "publicationDate": "2016-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le gouvernement de Matteo Renzi s'inqui\u00e8te de la volont\u00e9 autrichienne de bloquer les r\u00e9fugi\u00e9s aux fronti\u00e8res comme en t\u00e9moigne l'installation d'une cl\u00f4ture sur le col du Brenner, le principal point de passage entre les deux pays.\r\n\r\n* * L'Italie hausse le ton en direction de l'Autriche L'Italie hausse le ton en direction de l'Autriche.. \r\nLe gouvernement de Matteo Renzi s'inqui\u00e8te de la volont\u00e9 autrichienne de bloquer les r\u00e9fugi\u00e9s aux fronti\u00e8res comme en t\u00e9moigne l'installation d'une cl\u00f4ture sur le col du Brenner, le principal point de passage entre les deux pays... \r\nA Rome, correspondance Eric Josef.. \r\nMAG\r\n\"L'hypoth\u00e8se de fermer la fronti\u00e8re du Brenner est outrageusement contraire aux r\u00e8gles europ\u00e9ennes, \u00e0 l'histoire et \u00e0 la logique\". Le ton de Matteo Renzi est v\u00e9h\u00e9ment. Mais il traduit l'irritation grandissante du gouvernement italien face aux initiatives de l'Autriche. Hier, le gouvernement de Vienne a confirm\u00e9 son intention de dresser une barri\u00e8re m\u00e9tallique de 270 m\u00e8tres de long et de d\u00e9ployer 250 agents sur le col du Brenner pour bloquer les migrants. L'Autriche demande aussi de pouvoir envoyer des policiers sur les trains en Italie. Sinon, elle menace de rouvrir une gare juste apr\u00e8s la fronti\u00e8re pour effectuer les contr\u00f4les. Ces annonces provoquent la col\u00e8re en Italie. \"La gifle de Vienne\" titre par exemple le quotidien La Stampa. Matteo Renzi demande \u00e0 l'Union europ\u00e9enne de se saisir imm\u00e9diatement de la question. \"C'est une violation inacceptable des principes de la libre circulation\" a martel\u00e9 le ministre de l'Int\u00e9rieur Angelino Alfano qui recevra cet apr\u00e8s midi \u00e0 Rome son homologue autrichien.", "alternativeExcerpt": ["Le gouvernement de Matteo Renzi s'inqui\u00e8te de la volont\u00e9 autrichienne de bloquer les r\u00e9fugi\u00e9s aux fronti\u00e8res comme en t\u00e9moigne l'installation d'une cl\u00f4ture sur le col du Brenner, le principal point de passage entre les deux pays."], "alternativeTitle": ["L'Italie hausse le ton en direction de l'Autriche / 12H30_2016-04-28T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 28.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7665086", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Jozsef, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7665080"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Klee \u00e0 Paris, quelle ironie!", "id": "sound-42D115FD-A129-4E78-BB1C-87E524286ED2", "durationSec": 299, "publicationDate": "2016-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au Centre Pompidou, on c\u00e9l\u00e8bre Paul Klee. Paris ne lui avait plus fait la f\u00eate depuis plus de 50 ans! Une belle r\u00e9trospective, r\u00e9unissant des oeuvres du monde entier, qui jalonne tout son parcours. Des dessins et gravures satiriques de ses d\u00e9buts jusqu'aux oeuvres presque japonisantes, au trait noir \u00e9pais, de sa fin de vie. Le titre de l'expo intrigue toutefois Martine B\u00e9guin: \"Paul Klee, l'ironie \u00e0 l'oeuvre\". Ironique Klee? \r\nA vous de d\u00e9cider. L'expo est \u00e0 voir au Centre Pompidou jusqu'au 1er ao\u00fbt 2016.", "alternativeExcerpt": ["Au Centre Pompidou, on c\u00e9l\u00e8bre Paul Klee. Paris ne lui avait plus fait la f\u00eate depuis plus de 50 ans! Une belle r\u00e9trospective, r\u00e9unissant des oeuvres du monde entier, qui jalonne tout son parcours. Des dessins et gravures satiriques de ses d\u00e9buts jusqu\u2019aux oeuvres presque japonisantes, au trait noir \u00e9pais, de sa fin de vie. Le titre de l\u2019expo intrigue toutefois Martine B\u00e9guin: \"Paul Klee, l\u2019ironie \u00e0 l\u2019oeuvre\"\u2026 Ironique Klee? \n\nA vous de d\u00e9cider. L\u2019expo est \u00e0 voir au Centre Pompidou jusqu\u2019au 1er ao\u00fbt 2016."], "alternativeTitle": ["Klee \u00e0 Paris, quelle ironie! / MAT_2016-04-28T07:06:45_chronique-3", "Les matinales d'Espace 2 du 28.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7647313", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7647309"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Plus t\u00f4t \u00e0 Cran! Reportages \u00e0 Crans-Montana, Chermignon et Martigny, autour de la vache et des combats de reines (4/5)", "id": "sound-04D8AC65-CBC0-4DFE-82BD-8DAB7177D396", "thematicGeographicals": ["Chermignon", "Montana-Village", "Valais", "Martigny", "Crans-Montana"], "durationSec": 1679, "publicationDate": "2016-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["viande", "\u00e9levage bovin", "charcuterie", "vache"], "excerpt": "Avant la grande finale nationale de dimanche prochain \u00e0 Aproz, les Reines d'H\u00e9rens trouvent \u00e0 qui parler avec Philou, le petit taureau camarguais, et Duja, le gros bouf jurassien.\r\nBille en T\u00eate se rend (des vaches) \u00e0 Cran, afin de tailler le bout de gras en compagnie de Doroth\u00e9e Mudry, \u00e9leveuse de championnes et reine de la raclette.\r\nOn redescend ensuite sur Chermignon, histoire de voir comment il est possible de passer en plusieurs \u00e9tapes d'un ruminant agit\u00e9 dans une ar\u00e8ne \u00e0 un plateau de viande s\u00e9ch\u00e9e.\r\nEnfin, c'est Beno\u00eet Berguerand, grand connaisseur des joutes bovines et consultant RTS qui nous offre un verre de jus de raisin sur une terrasse de Martigny.\r\n\r\n* * Avant la grande finale nationale de dimanche prochain \u00e0 Aproz, les Reines d'H\u00e9rens trouvent \u00e0 qui parler avec Philou, le petit taureau camarguais, et Duja, le gros bouf jurassien.\r\nBille en T\u00eate se rend (des vaches) \u00e0 Cran, afin de tailler le bout de gras en compagnie de Doroth\u00e9e Mudry, \u00e9leveuse de championnes et reine de la raclette.\r\nOn redescend ensuite sur Chermignon, histoire de voir comment il est possible de passer en plusieurs \u00e9tapes d'un ruminant agit\u00e9 dans une ar\u00e8ne \u00e0 un plateau de viande s\u00e9ch\u00e9e.\r\nEnfin, c'est Beno\u00eet Berguerand, grand connaisseur des joutes bovines et consultant RTS qui nous offre un verre de jus de raisin sur une terrasse de Martigny.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 28.04.2016", "Plus t\u00f4t \u00e0 Cran ! (4/5) / BIL_2016-04-28T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 28.04.2016", "Plus t\u00f4t \u00e0 Cran ! (4/5) / BIL_2016-04-28T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Avant la grande finale nationale de dimanche prochain \u00e0 Aproz, les Reines d\u02b9H\u00e9rens trouvent \u00e0 qui parler avec Philou, le petit taureau camarguais, et Duja, le gros b\u0153uf jurassien.\nBille en T\u00eate se rend (des vaches) \u00e0 Cran, afin de tailler le bout de gras en compagnie de Doroth\u00e9e Mudry, \u00e9leveuse de championnes et reine de la raclette.\nOn redescend ensuite sur Chermignon, histoire de voir comment il est possible de passer en plusieurs \u00e9tapes d\u02b9un ruminant agit\u00e9 dans une ar\u00e8ne \u00e0 un plateau de viande s\u00e9ch\u00e9e.\nEnfin, c\u02b9est Beno\u00eet Berguerand, grand connaisseur des joutes bovines et consultant RTS qui nous offre un verre de jus de raisin sur une terrasse de Martigny.", "Avant la grande finale nationale de dimanche prochain \u00e0 Aproz, les Reines d\u02b9H\u00e9rens trouvent \u00e0 qui parler avec Philou, le petit taureau camarguais, et Duja, le gros b\u0153uf jurassien.\nBille en T\u00eate se rend (des vaches) \u00e0 Cran, afin de tailler le bout de gras en compagnie de Doroth\u00e9e Mudry, \u00e9leveuse de championnes et reine de la raclette.\nOn redescend ensuite sur Chermignon, histoire de voir comment il est possible de passer en plusieurs \u00e9tapes d\u02b9un ruminant agit\u00e9 dans une ar\u00e8ne \u00e0 un plateau de viande s\u00e9ch\u00e9e.\nEnfin, c\u02b9est Beno\u00eet Berguerand, grand connaisseur des joutes bovines et consultant RTS qui nous offre un verre de jus de raisin sur une terrasse de Martigny."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7647650", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7647650", "ece-7647649"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'Autriche rappel\u00e9e \u00e0 ses devoirs face aux r\u00e9fugi\u00e9s", "id": "sound-844E75FE-EBAF-473B-8E5A-7A9076EBC1E3", "durationSec": 75, "publicationDate": "2016-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La d\u00e9cision de l'Autriche de cr\u00e9er un \u00e9tat d'urgence migratoire a engendr\u00e9 col\u00e8re et incompr\u00e9hension. Le pays aura la possibilit\u00e9 de l'instaurer en cas d'afflux massif de r\u00e9fugi\u00e9s. Le HCR avait imm\u00e9diatement condamn\u00e9 ce texte, d\u00e9non\u00e7ant une atteinte au droit d'asile. Ce jeudi matin, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des Nations Unies, Ban Ki-moon,  a rappel\u00e9 l'Autriche \u00e0 ses devoirs face aux r\u00e9fugi\u00e9s.\r\n\r\n* * L'Autriche rappel\u00e9e \u00e0 ses devoirs face aux r\u00e9fugi\u00e9s Col\u00e8re.. incompr\u00e9hension... \r\nLes r\u00e9actions \u00e0 la d\u00e9cision de l''Autriche de cr\u00e9\u00e9er un \u00e9tat d'urgence migratoire... \r\nLe pays aura la possiblit\u00e9 de l'instaurer en cas d'afflux massif de r\u00e9fugi\u00e9s.. \r\nLe HCR.. avait imm\u00e9diatement condamn\u00e9 ce texte..  d\u00e9non\u00e7ant une atteinte au droit d'asile.. \r\nCe matin.. le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des Nations Unis.. a rappel\u00e9 l'Autriche \u00e0 ses devoirs... face aux r\u00e9fugi\u00e9s.. \r\nAlain FRance.. \r\nBan Ki-moon s'est dit, je cite, \"pr\u00e9occup\u00e9 par le fait que les pays europ\u00e9ens adoptent aujourd'hui des politiques de plus en plus restrictives concernant l'immigration et les r\u00e9fugi\u00e9s\". \r\nLe secr\u00e9taire-g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU a rappel\u00e9 devant les Parlementaires autrichiens qui ont adopt\u00e9 cette loi restrictive d'exception, que ce type de politique va \u00e0 l'encontre \u00ab\u00a0des obligations des Etats envers le droit international et le droit humanitaire\u00a0\u00bb.\u00a0 \r\nEt le Cor\u00e9en, qui a lui-m\u00eame du fuir son village \u00e0 l'\u00e2ge de six ans \u00e0 l'\u00e9poque de la Guerre dans son pays, de conclure\u00a0: \u00ab\u00a0Je m'alarme de la mont\u00e9e de la x\u00e9nophobie ici et ailleurs\u00a0\u00bb.\r\nCes paroles prennent tout leur relief quand on se rappelle qu'elles sont prononc\u00e9es devant les d\u00e9put\u00e9s d'un pays qui s'appr\u00eate aussi peut-\u00eatre \u00e0 \u00e9lire un pr\u00e9sident venu du parti d'extr\u00eame-droite, FP\u00d6. Mais aussi quand on les mesure \u00e0 l'aune de discours habituel d'un Ban Ki Moon r\u00e9put\u00e9 pour ses d\u00e9clarations ultra-mesur\u00e9es, pour ne pas dire \u00e0 l'eau ti\u00e8de.", "alternativeExcerpt": ["La d\u00e9cision de l\u2019Autriche de cr\u00e9er un \u00e9tat d\u2019urgence migratoire a engendr\u00e9 col\u00e8re et incompr\u00e9hension. Le pays aura la possibilit\u00e9 de l'instaurer en cas d'afflux massif de r\u00e9fugi\u00e9s. Le HCR avait imm\u00e9diatement condamn\u00e9 ce texte, d\u00e9non\u00e7ant une atteinte au droit d'asile. Ce jeudi matin, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des Nations Unies, Ban Ki-moon,  a rappel\u00e9 l'Autriche \u00e0 ses devoirs face aux r\u00e9fugi\u00e9s."], "alternativeTitle": ["L'Autriche rappel\u00e9e \u00e0 ses devoirs face aux r\u00e9fugi\u00e9s / 12H30_2016-04-28T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 28.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7665086", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7665083"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Christophe Andr\u00e9", "id": "sound-EC8FC2B6-0A7E-4DB2-A64B-BB4FAF5894D1", "durationSec": 222, "publicationDate": "2016-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Christophe Andr\u00e9, Psychiatre et psychoth\u00e9rapeute, auteur\r\n\"Cin\u00e9 Suite\", Marc Perrone \"Les Pleurs\", Sainte Colombe\r\n\r\n* * Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Christophe Andr\u00e9 (MP3 CHRISTOPHE ANDRE EP4) Sa voix pos\u00e9e nous accompagne cette semaine dans MP3: Christophe Andr\u00e9 se livre, avec une dimension universelle et des sons qui s'envolent...\r\n  MAG 5'47 (FIN PAROLE 3'38)\r\nJEUDI\u00a0 \r\n-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Marc Perrone, Cin\u00e9 Suite\r\n      -\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Les Pleurs, de Sainte Colombe, dans la version de Jordi, Musique du film \"Tous les matins du monde\" : viole de gambe", "alternativeExcerpt": ["\"Cin\u00e9 Suite\", Marc Perrone \"Les Pleurs\", Sainte Colombe", "\"Cin\u00e9 Suite\", Marc Perrone \"Les Pleurs\", Sainte Colombe", "\"Cin\u00e9 Suite\", Marc Perrone \"Les Pleurs\", Sainte Colombe"], "alternativeTitle": ["Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Christophe Andr\u00e9", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Christophe Andr\u00e9 / JDM_2016-04-28T06:53:00_mp3", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Christophe Andr\u00e9 / JDM_2016-04-28T06:53:00_mp3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7665063", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677653.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7665063", "ece-7665044"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Cyclisme", "source": "gico", "id": "asset-1499819", "durationSec": 9048, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e depuis Morgins \u00e0 l'occasion du Tour de Romandie cycliste.", "title": "Tour de Romandie 2016 - 2e \u00e9tape : Moudon - Morgins ENTOURAGE", "visualGeographicals": ["MORGINS"], "genres": ["Valeurs multiples"], "publicationDate": "2016-04-28T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Tour de Romandie\n2\u00e8me \u00e9tape, Moudon - Morgins"], "alternativeTitle": ["Cyclisme", "Cyclisme, Tour de Romandie, 2\u00e8me \u00e9tape, Moudon - Morgins"], "imageURL": "//www.rts.ch/7657654.image", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSENG, Romain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"role": "Plateau Morgins", "name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "TURNHERR, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Invit\u00e9 plateau", "name": "ATIENZA, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "ATIENZA, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7573653"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Autour du Tour", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "id": "asset-1499406", "durationSec": 1947, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e depuis Morgins \u00e0 l'occasion du Tour de Romandie cycliste.", "title": "Tour de Romandie 2016 Morgins - Partie 2", "visualGeographicals": ["MORGINS", "SUISSE"], "visualCorporations": ["RTS"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2016-04-28T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Tour de Romandie", "En direct de Morgins", "En direct de Morgins"], "alternativeTitle": ["Autour du Tour", "Autour du Tour, Tour de Romandie", "Autour du Tour"], "imageURL": "//www.rts.ch/7631786.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7573656", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"role": "Plateau Morgins", "name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "TURNHERR, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Invit\u00e9 plateau", "name": "ATIENZA, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7573656"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Autour du Tour", "source": "gico", "visualThemes": ["CARILLON"], "visualPersons": ["DEFAGO, DIDIER"], "id": "asset-1499405", "durationSec": 1637, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e depuis Morgins \u00e0 l'occasion du Tour de Romandie cycliste.", "title": "Tour de Romandie 2016 Morgins - Partie 1", "visualGeographicals": ["MORGINS", "MORGINS"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2016-04-28T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Tour de Romandie", "En direct de Morgins", "En direct de Morgins"], "alternativeTitle": ["Autour du Tour", "Autour du Tour, Tour de Romandie", "Autour du Tour"], "imageURL": "//www.rts.ch/7631786.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7573185", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"role": "Plateau Morgins", "name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7573185"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT"], "visualPersons": ["KELLER, MARTHE"], "id": "asset-1511185", "durationSec": 1123, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["ROLLE", "MEYRIN"], "visualCorporations": ["UNIA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2016-04-28T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "VS: des lunettes connect\u00e9es relient ambulanciers et m\u00e9decins", "VD: Marthe Keller lit des po\u00e8mes de Pablo Neruda \u00e0 Rolle", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "VD: le syndic de Noville s'oppose \u00e0 une manifestation contre des forages pr\u00e9vus", "FR: des \u00e9coles d\u00e9cident de pr\u00e9venir la violence par une initiation au judo", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Le syst\u00e8me doit encore \u00eatre affin\u00e9 mais les tests sont plut\u00f4t prometteurs et une mise en service pourrait voir le jour d\u00e8s 2017.", "Com\u00e9dienne de tr\u00e8s grande renomm\u00e9e, cette Suissesse a derri\u00e8re elle une carri\u00e8re de 40 ans pleine de succ\u00e8s.", "L'initiante de cette marche compte recourir pour entrave au droit de manifester aupr\u00e8s de la Cour du droit administratif et public.", "M\u00e9daill\u00e9 de bronze au JO de P\u00e9kin en 2008, Sergei Aschwanden est au service de cette d\u00e9marche propos\u00e9e dans le canton."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7576122", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "PANTET, Carole", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7576122", "ece-7576120", "ece-7573628"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Star \u00e0 la TV", "source": "gico", "id": "asset-1502652", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 480, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard, produit par la RTS et la Loterie Romande, permettant au candidat du jour de gagner possiblement 100000 francs.", "title": "No 79", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2016-04-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["Star \u00e0 la TV", "Star \u00e0 la TV", "28.4.2016"], "alternativeExcerpt": ["Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey.", "Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7576140", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7576140"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Football", "source": "gico", "visualThemes": ["UEFA EUROPA LEAGUE"], "id": "asset-1499384", "durationSec": 11026, "mediaType": "video", "title": "UEFA Europa League 2015 - 2016 demi-finale aller : Villarreal CF - Liverpool ENTOURAGE", "visualGeographicals": ["LVOV"], "visualCorporations": ["FC SEVILLE", "SHAKHTYOR DONETSK"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2016-04-28T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Ligue Europa UEFA\nVillarreal - Liverpool\n1/2 finales aller", "En direct de Villarreal (ESP)."], "alternativeTitle": ["Football", "Football, Ligue Europa UEFA, Villarreal - Liverpool, 1/2 finales aller"], "imageURL": "//www.rts.ch/7662480.image", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "MONTESISSA, Alberto", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "DEBONNAIRE, Yves", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7573644"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["MOTEUR \u00c9LECTRIQUE", "DOPAGE SPORTIF", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "AUTOBUS", "TITRE DE TRANSPORT", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "COMMERCE \u00c9LECTRONIQUE", "AUDIT", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "MUS\u00c9E", "FASCISME", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "B\u00c2TIMENT", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE", "BOULEAU", "CH\u00caNE", "ALLERGIE", "POLLEN"], "visualPersons": ["AEBISCHER, PATRICK", "MUSSOLINI, BENITO"], "id": "asset-1511184", "durationSec": 1910, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRIBOURG-VILLE", "ECUBLENS", "PLATEAU", "EMILIE-ROMAGNE", "ONEX", "PAYERNE", "VALAIS"], "visualCorporations": ["EPFL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-04-28T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Initiative \"en faveur du service public\": le point avec Pascal Jeannerat", "L'initiative \"en faveur du service public\" peine \u00e0 trouver des partisans", "Migration / Autriche: les pr\u00e9cisions de Val\u00e9rie Dupont, \u00e0 Rome", "Syrie: la tr\u00eave n'est plus du tout respect\u00e9e", "L'EPFL aurait fourni des chiffres erron\u00e9s lors de la construction d'un b\u00e2timent", "Le collectionneur Uli Sigg et l'artiste chinois Ai Weiwei ont tiss\u00e9 une amiti\u00e9", "La densit\u00e9 de pollen est \u00e9lev\u00e9e en ce d\u00e9but de printemps", "Transport: une application mobile facture les d\u00e9placements selon la g\u00e9olocalisation", "Italie: un mus\u00e9e du fascisme verra le jour dans la ville natale de Mussolini", "L'Italie condamne le plan anti-migrants de l'Autriche", "Cyclisme: les suspicions de dopage m\u00e9canique se renforcent", "EPFL / Surco\u00fbt: entretien avec Patrick Aebischer, pr\u00e9sident de l'EPFL", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7576126", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le seul argument qui met les initiants et la gauche d'accord r\u00e9side dans le plafonnement des salaires des dirigeants.", "La guerre a repris un peu partout dans le pays, faisant plus de 200 morts en moins d'une semaine.", "Ce d\u00e9passement de budget massif aurait d\u00fb \u00eatre annonc\u00e9 plus t\u00f4t, cependant, aucune proc\u00e9dure p\u00e9nale ne sera engag\u00e9e.", "Le premier a offert 1463 de ses \u0153uvres \u00e0 un mus\u00e9e de Hong Kong tandis que le second continue de s'exprimer librement.", "Le r\u00e9chauffement climatique en est la cause et les r\u00e9actions allergiques sont d'autant plus fortes pour les personnes concern\u00e9es.", "Une fois le trajet d\u00e9tect\u00e9, le prix du billet est automatiquement calcul\u00e9 et l'usager paie par carte de cr\u00e9dit ou via sa facture de t\u00e9l\u00e9phone.", "Il s'agirait d'un simple centre de documentation sur le mouvement, mais il n'emp\u00eache que beaucoup admirent encore le dictateur italien.", "La fermeture, m\u00eame partielle, du col du Brenner serait contre les r\u00e9gles europ\u00e9ennes, selon le chef du gouvernement italien Matteo Renzi", "Les v\u00e9los truqu\u00e9s au moyen de moteurs miniatures seraient de plus en plus pr\u00e9sents dans les comp\u00e9titions."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"role": "Didactique", "name": "JEANNERAT, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUPONT, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7576126", "ece-7576124"]}, {"program": "Cyclisme", "source": "gico", "title": "Tour de Romandie 2016 - 2e \u00e9tape : Moudon - Morgins", "genres": ["Cyclisme en direct"], "id": "asset-1512767", "durationSec": 7928, "publicationDate": "2016-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSENG, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "ATIENZA, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "La peste s\u00e9vit toujours sur Terre", "id": "sound-C37BEB6B-5EBC-4309-BA97-3AC5C91EAF93", "durationSec": 1454, "publicationDate": "2016-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Carniel, Elisabeth;Gervasi, Salavatore\r\nLa peste n'est pas \u00e9radiqu\u00e9e. Elle continue de faire des victimes \u00e0 Madagascar, en Chine, au Kirghizstan ou en Californie. Sarah Dirren s'int\u00e9resse \u00e0 cette maladie \u00e0 l'occasion de deux expositions \u00e0 Morges, au Mus\u00e9e Alexis Forel et \u00e0 la Fondation Bolle. La premi\u00e8re est ax\u00e9e sur la maladie, la seconde sur Alexandre Yersin, le m\u00e9decin-savant-explorateur qui a d\u00e9couvert le bacille de la peste en 1894. Explications et visite.\r\n\r\nLa peste n'est pas \u00e9radiqu\u00e9e. Elle continue de faire des victimes \u00e0 Madagascar, en Chine, au Kirghizstan ou en Californie. Sarah Dirren s'int\u00e9resse \u00e0 cette maladie \u00e0 l'occasion de deux expositions \u00e0 Morges, au Mus\u00e9e Alexis Forel et \u00e0 la Fondation Bolle. La premi\u00e8re est ax\u00e9e sur la maladie, la seconde sur Alexandre Yersin, le m\u00e9decin-savant-explorateur qui a d\u00e9couvert le bacille de la peste en 1894.\r\nExplications et visite. \r\nAvec Elisabeth Carniel, cheffe de l'Unit\u00e9 de recherche Yersinia \u00e0 l'Institut Pasteur de Paris et directrice du Centre national de r\u00e9f\u00e9rence et du Centre collaborateur de l'OMS pour les Yersinia, Salvatore Gervasi, conservateur de l'exposition de la Fondation Bolle, et Yvan Schwab, directeur du Mus\u00e9e Alexis Forel.\r\n> Conf\u00e9rence du professeur G\u00e9rard Eberl, directeur du D\u00e9partement d'immunologie de l'Institut Pasteur \u00e0 Paris, sur le th\u00e8me de \"Microbe et Immunit\u00e9\". Vendredi 3 juin 2016 \u00e0 18h15 au Grand Auditoire du Gymnase de Morges, Av. Marcelin 33, 1110 Morges.\r\n> Lecture d'extraits de lettres de Yersin par des com\u00e9diens:\r\nVendredi 15 avril 2016 \u00e0 19h30 \r\nMardi 10 mai \u00e0 19h30 \r\nVendredi 3 juin \u00e0 19h30 \r\nVendredi 24 juin \u00e0 19h30", "alternativeExcerpt": ["La peste n'est pas \u00e9radiqu\u00e9e. Elle continue de faire des victimes \u00e0 Madagascar, en Chine, au Kirghizstan ou en Californie. Sarah Dirren s'int\u00e9resse \u00e0 cette maladie \u00e0 l\u2019occasion de deux expositions \u00e0 Morges, au Mus\u00e9e Alexis Forel et \u00e0 la Fondation Bolle. La premi\u00e8re est ax\u00e9e sur la maladie, la seconde sur Alexandre Yersin, le m\u00e9decin-savant-explorateur qui a d\u00e9couvert le bacille de la peste en 1894. Explications et visite."], "alternativeTitle": ["La peste s\u00e9vit toujours sur Terre / CQFD_2016-04-28T10:04:15_dossier", "CQFD du 28.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7647738", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directeur du Mus\u00e9e Alexis Forel", "name": "Schwab, Yvan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7647735"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La Puce \u00e0 l'Oreille", "source": "gico", "title": "au Salon du livre et de la presse de Gen\u00e8ve", "genres": ["Magazines culturels"], "id": "asset-1504836", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 3000, "publicationDate": "2016-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Iris Jimenez re\u00e7oit ses invit\u00e9s l'actrice Marthe Keller, la booktubeuse Margaud Quartenoud, les \u00e9crivains et professeurs J\u00e9r\u00f4me Meizoz et Florian Eglin au Salon du Livre et de la Presse \u00e0 Gen\u00e8ve pour \u00e9voquer l'actualit\u00e9 culturelle en Suisse romande. Chacun de ses invit\u00e9s teste une nouveaut\u00e9 culturelle pour les t\u00e9l\u00e9spectateurs et donne son opinion.", "alternativeExcerpt": ["Magazine culturel itin\u00e9rant\nau Salon du livre et de la presse de Gen\u00e8ve", "L\u2019auteur J\u00e9r\u00f4me Meizoz a dirig\u00e9 cette \u00e9dition parue chez Zo\u00e9, un travail de plus de 10 ans pour aboutir \u00e0 un magnifique ouvrage qui relate 37 ans avec 700 lettre, 37 ans de relations amoureuses et \u00e9pistolaires.", "On la suit chez elle. Cette ann\u00e9e elle est aussi la programmatrice de l\u2019espace \"young adults\" au Salon du Livre et de la presse.", "Elle nous lit un po\u00e8me, pour nous mettre l\u2019eau \u00e0 la bouche.", "La chroniqueuse Christine Gonzalez nous en parle.", "Invit\u00e9s :\nMarthe Keller\nFlorian Eglin\nJ\u00e9r\u00f4me Meizoz\nMargaud Liseuse, booktubeuse", "Que de lectures urgentes et intenses on vous propose avec la booktubeuse Margaud Liseuse suivie par 30 mille jeunes lecteurs, avec l'actrice Marthe Keller qui nous lit un po\u00e8me sensuel de Pablo Neruda, avec les auteurs Florian Eglin qui s'\u00e9tripe litt\u00e9ralement dans \"Ciao connard!\" et J\u00e9r\u00f4me Meizoz venu nous pr\u00e9senter un livre rassemblant une correspondance de 700 lettres passionn\u00e9es entre les 2 monstres de la litt\u00e9rature romande Corinna Bille et Maurice Chappaz, amants et partenaires dans leur attention au monde...", "Magazine culturel itin\u00e9rant\nau Salon du livre et de la presse de Gen\u00e8ve", "Invit\u00e9s :\nMarthe Keller\nFlorian Eglin\nJ\u00e9r\u00f4me Meizoz\nMargaud Liseuse, booktubeuse", "Magazine culturel itin\u00e9rant\nau Salon du livre et de la presse de Gen\u00e8ve", "Invit\u00e9s :\nMarthe Keller\nFlorian Eglin\nJ\u00e9r\u00f4me Meizoz\nMargaud Liseuse, booktubeuse"], "alternativeTitle": ["La Puce \u00e0 l'Oreille", "Deux jeunes com\u00e9diens de l\u2019\u00e9cole des Teintureries lisent les lettres les plus passionn\u00e9es extraites de \"Jours Fastes\", la correspondance entre Corinna Bille et Maurice Chappaz", "Margaud Quartenoud dite Margaud Liseuse est l\u2019une des \"booktubeuses\" les plus suivies de Suisse romande", "La grande actrice Marthe Keller nous parle de son spectacle pr\u00e9sent\u00e9 au Casino Th\u00e9\u00e2tre de Rolle autour des po\u00e8mes de Pablo Neruda", "L\u2019agenda de la semaine de Margaux Fritschy", "Co-laur\u00e9at du Prix du Salon du Livre avec son troisi\u00e8me roman \"Holocauste\", Florian Eglin sort  \"Ciao Connard!\"", "Chronique du livre \"Haut Val des Loups\", roman de J\u00e9r\u00f4me Meizoz aux \u00e9ditions Zo\u00e9 paru en 2015", "Magazine culturel itin\u00e9rant", "Ivres de livres au Salon", "La Puce \u00e0 l'Oreille", "Magazine culturel itin\u00e9rant", "La Puce \u00e0 l'Oreille", "Magazine culturel itin\u00e9rant"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7576130", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "FRITSCHY, Margaux", "type": "Personne physique"}, {"name": "GONZALEZ, Christine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FAVARD, Micka\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "POINT PROD", "type": "Organisation"}, {"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7576130", "ece-7573634", "ece-7573590"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "STADE DE FOOTBALL", "MENHIR", "SITE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "P\u00c9RIODE PR\u00c9HISTORIQUE", "RECONSTITUTION", "HOMICIDE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "visualPersons": ["VUILLEUMIER, MARC", "WAEBER-KALBERMATTEN, ESTHER", "AUBERSON, PASCAL"], "id": "asset-1511186", "durationSec": 1789, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "SION", "MUNICH", "PLATEAU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-04-28T00:00:00Z", "backgrounds": ["Plateau, le chanteur Pascal Auberson \u00e0 propos des \u00e9l\u00e8ves de la HEMU apr\u00e8s leur avoir fait boire du jus de gingembre \"je sais pas s'ils ont band\u00e9 dans leur culotte\".", "Plateau, complicit\u00e9 et tensions entre le chanteur Pascal Auberson et la pr\u00e9sentatrice Claire Burgy."], "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "Ligue des champions / Demi-finale: l\u2019Atletico Madrid a battu le Bayern lors du premier match (1-0)", "Mininag / NE: Marion Pizzera sort son premier polar \u00e0 seulement 24 ans", "Autriche / Droit d\u2019asile: les pr\u00e9cisions d\u2019Isabelle Ory, depuis Bruxelles", "La BNS annonce un b\u00e9n\u00e9fice de 5,7 milliards pour le premier trimestre", "Les violences reprennent de plus belle en Syrie", "VD: les travaux ont d\u00e9but\u00e9 pour le futur centre sportif de la Tuili\u00e8re", "VS: 70 experts se sont mobilis\u00e9s pour la sauvegarde du patrimoine", "L\u2019invit\u00e9 culturel: Pascal Auberson cr\u00e9e un concert pour les 10 ans l\u2019HEMU", "Le parlement autrichien a vot\u00e9 une loi qui permet de suspendre le droit d'asile", "Le drame de Rupperswill n\u2019est toujours pas \u00e9lucid\u00e9", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Ils doivent ce succ\u00e8s \u00e0 l\u2019exploit du jeune joueur Saul Niguez.", "Il lui a fallu 2 ans d\u2019\u00e9criture, de recherches et de voyages finir son livre \"Rainy Day\".", "Les explications de Nicolas Ross\u00e9.", "Elles ont min\u00e9 les n\u00e9gociations \u00e0 l\u2019ONU.", "Il y aura neuf terrains de football.", "Ils ont transmis leurs conclusions avec un plan d\u2019action de 32 mesures sur 10 ans.", "Il est sur sc\u00e8ne avec 12 \u00e9l\u00e8ves de la section Jazz pour ce concert \u00e0 Lausanne.", "La police a annonc\u00e9 un plan pour renforcer les contr\u00f4les au col du Brenner.", "Les autorit\u00e9s ont fait appel \u00e0 une \u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision allemande."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7576157", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7573196", "ece-7576157"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : Une ville enti\u00e8rement \u00e0 l'\u00e9nergie solaire sort de terre en Floride", "id": "sound-AB719A7E-54D8-4E83-A01B-D6609866E77A", "durationSec": 443, "publicationDate": "2016-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pascal Rochat, Fondateur et g\u00e9rant du fonds Active Solar \u00e0 Lausanne;Rochat , Pascal \r\nLe chantier de la premi\u00e8re ville verte des Etats-Unis a d\u00e9marr\u00e9. La cit\u00e9 sort de terre en Floride et sera aliment\u00e9e \u00e0 100% par l'\u00e9nergie solaire. Les \u00e9nergies renouvelables, solaires en t\u00eate, font toujours plus r\u00eaver. L'interview de Pascal Rochat, fondateur et g\u00e9rant du fonds Active Solar \u00e0 Lausanne.\r\n\r\n* * Une ville enti\u00e8rement \u00e0 l'\u00e9nergie solaire sort de terre en Floride Le chantier de 1\u00e8re ville verte des Etats-Unis a d\u00e9marr\u00e9. La cit\u00e9 sort de terre en Floride... et sera aliment\u00e9 \u00e0 100% par l'\u00e9nergie solaire. Signe des temps... les \u00e9nergies renouvelables, solaire en t\u00eate, font toujours plus r\u00eaver. Ainsi... d'autres projets... tr\u00e8s m\u00e9diatis\u00e9s et pour certains pharaoniques... font le buzz: par exemple, le bateau/ville flottante am\u00e9ricain \"Freedom Ship\"... ou encore l'avion solaire suisse Solar Impulse. Le solaire servi fa\u00e7on marketing... est-ce plut\u00f4t un mythe ou une r\u00e9alit\u00e9?\r\n Bonjour Pascal Rochat... Fondateur et g\u00e9rant du fonds Active Solar \u00e0 Lausanne.\r\nDIR STUDIO LSNE **.78)\r\n- Une ville enti\u00e8re, 100% solaire, \u00e7a fait r\u00eaver: est-ce que la science-fiction a rejoint la r\u00e9alit\u00e9?\r\nNB. Le promoteur est un ancien footballeur am\u00e9ricain :-)\r\n- D'un point de vue \u00e9nerg\u00e9tique et \u00e9conomique... \u00e0 part peut-\u00eatre dans le d\u00e9sert... une ville \u00e0 100% solaire, \u00e7a n'est pas tr\u00e8s r\u00e9aliste...\r\nNB. Il faut un mix \u00e9nerg\u00e9tique!\r\n- A l'image de Masdar City aux Emirats (Abu Dhabi)... est ce que cette ville solaire n'est pas... aussi... un futur Disneyland du solaire, sont l'utilit\u00e9 discutable?\r\n- C\u00f4t\u00e9 suisse, est-ce que le catamaran Planet Solar de Rapha\u00ebl Domjan... ou l'avion Solar Impulse de Bertrand Picard... ne s'inscrivent pas aussi dans la cat\u00e9gorie \"bling-bling\" et marketing: \u00e0 part faire parler du solaire, \u00e7a sert \u00e0 quoi?\r\n- Peut-\u00eatre une forme de solaire qui fait un peu moins r\u00eaver mais qui fait recette: les investissements... vous \u00eates-vous-m\u00eame g\u00e9rant d'un fonds... et il y a beaucoup de demande!\r\n- Au-del\u00e0 du marketing, les d\u00e9fis du solaire... c'est quoi? augmenter la production? produire des batteries et autres panneaux \u00e0 des prix abordables?\r\n- C'est la coqueluche du moment: Elon Musk... le charismatique patron des voitures \u00e9lectiques Tesla... est en train de construire sa \"Gigafactory\"... une usine de production de masse en batteries de stockage d'\u00e9lecticit\u00e9: est-ce que c'est du s\u00e9rieux? l'enjeu des batteries est crucial...\r\n- etc.", "alternativeExcerpt": ["Le chantier de la premi\u00e8re ville verte des Etats-Unis a d\u00e9marr\u00e9. La cit\u00e9 sort de terre en Floride et sera aliment\u00e9e \u00e0 100% par l'\u00e9nergie solaire. Les \u00e9nergies renouvelables, solaires en t\u00eate, font toujours plus r\u00eaver. L'interview de Pascal Rochat, fondateur et g\u00e9rant du fonds Active Solar \u00e0 Lausanne."], "alternativeTitle": ["Une ville enti\u00e8rement \u00e0 l'\u00e9nergie solaire sort de terre en Floride / JDM_2016-04-28T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 28.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7665054", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7665050"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "title": "Soir\u00e9e sp\u00e9ciale : l'ob\u00e9sit\u00e9 chez les jeunes", "genres": ["Sujets nationaux ou r\u00e9gionaux (d\u00e9bats)"], "id": "asset-1507376", "durationSec": 300, "publicationDate": "2016-04-27T20:10:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SERRULLA, Sylvia", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEBER, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "L'oreille des Kids", "source": "gico", "id": "asset-1490865", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 720, "mediaType": "video", "excerpt": "Des t\u00e9moignages d'enfants de l'\u00e9cole primaire Jeanne d'Arc, des explications de la sp\u00e9cialiste Shaula Fiorelli Vilmart, du sp\u00e9cialiste Julien Schmidt ainsi que des interventions de l'animateur Christian Baumann permettent de mieux comprendre la perspective.", "title": "La perspective", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2016-04-27T14:05:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE"], "alternativeExcerpt": ["La perspective", "Pourquoi lorsque l'on regarde les rails d'un tram, nous avons l'impression qu'au loin, ils se touchent? Pourquoi une voiture au loin semble plus petite que de pr\u00e8s? Pourquoi sur une photo d'une rue, on a le sentiment que toutes les lignes des b\u00e2timents se rejoignent en un seul point? Pour tout savoir sur la perspective et les points de fuite, ne manquez pas cet \u00e9pisode pr\u00e9sent\u00e9 par Chris d'ODK et Shaula du Scienscope de l'UNIGE.", "Pourquoi lorsque l'on regarde les rails d'un tram, nous avons l'impression qu'au loin, ils se touchent? Pourquoi une voiture au loin semble plus petite que de pr\u00e8s? Pourquoi sur une photo d'une rue, on a le sentiment que toutes les lignes des b\u00e2timents se rejoignent en un seul point? Pour tout savoir sur la perspective et les points de fuite, ne manquez pas cet \u00e9pisode pr\u00e9sent\u00e9 par Chris d'ODK et C\u00e9line du Scienscope de l'UNIGE.", "La perspective", "Pourquoi lorsque l'on regarde les rails d'un tram, nous avons l'impression qu'au loin, ils se touchent? Pourquoi une voiture au loin semble plus petite que de pr\u00e8s? Pourquoi sur une photo d'une rue, on a le sentiment que toutes les lignes des b\u00e2timents se rejoignent en un seul point? Pour tout savoir sur la perspective et les points de fuite, ne manquez pas cet \u00e9pisode pr\u00e9sent\u00e9 par Chris d'ODK et C\u00e9line du Scienscope de l'UNIGE."], "alternativeTitle": ["L'oreille des Kids", "La Perspective", "La perspective", "L'oreille des Kids", "La perspective"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7445699", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BAUMANN, Christian", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PETITPIERRE, Didier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "TRILLES, Damien", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7445699", "ece-9007365"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Fal\u00f2", "source": "gico", "title": "Fal\u00f2 : Gare au loup", "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "id": "asset-1481556", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2016-04-27T13:40:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Gare au loup", "Les grands pr\u00e9dateurs sont en train de reconqu\u00e9rir les Alpes. Apr\u00e8s l'ours, c'est maintenant au tour du loup. Leur cohabitation avec l'\u00e9conomie d'alpage et de l'\u00e9levage en libert\u00e9 repr\u00e9sente le grand d\u00e9fi du mod\u00e8le d'\u00e9cologie durable. \nComment se pr\u00e9pare-t-on pour pr\u00e9venir les \u00e9ventuels d\u00e9g\u00e2ts et d\u00e9fendre le b\u00e9tail dans les alpages?", "Les grands pr\u00e9dateurs sont en train de reconqu\u00e9rir les Alpes. Apr\u00e8s l'ours, c'est maintenant au tour du loup. Leur cohabitation avec l'\u00e9conomie d'alpage et de l'\u00e9levage en libert\u00e9 repr\u00e9sente le grand d\u00e9fi du mod\u00e8le d'\u00e9cologie durable. \nComment se pr\u00e9pare-t-on pour pr\u00e9venir les \u00e9ventuels d\u00e9g\u00e2ts et d\u00e9fendre le b\u00e9tail dans les alpages?"], "alternativeTitle": ["Fal\u00f2", "Gare au loup", "Gare au loup"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7573269", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7573269"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Plus t\u00f4t \u00e0 Cran! Reportages \u00e0 Crans-Montana, Chermignon et Martigny, autour de la vache et des combats de reines (3/5)", "id": "sound-5E1FF478-8163-4B77-890D-33B028614ECC", "thematicGeographicals": ["Martigny", "Montana-Village", "Chermignon", "Crans-Montana", "Valais"], "durationSec": 1615, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9levage bovin", "viande", "charcuterie", "vache"], "excerpt": "Avant la grande finale nationale de dimanche prochain \u00e0 Aproz, les Reines d'H\u00e9rens trouvent \u00e0 qui parler avec Philou, le petit taureau camarguais, et Duja, le gros bouf jurassien.\r\nBille en T\u00eate se rend (des vaches) \u00e0 Cran, afin de tailler le bout de gras en compagnie de Doroth\u00e9e Mudry, \u00e9leveuse de championnes et reine de la raclette.\r\nOn redescend ensuite sur Chermignon, histoire de voir comment il est possible de passer en plusieurs \u00e9tapes d'un ruminant agit\u00e9 dans une ar\u00e8ne \u00e0 un plateau de viande s\u00e9ch\u00e9e.\r\nEnfin, c'est Beno\u00eet Berguerand, grand connaisseur des joutes bovines et consultant RTS qui nous offre un verre de jus de raisin sur une terrasse de Martigny.\r\n\r\n* * Avant la grande finale nationale de dimanche prochain \u00e0 Aproz, les Reines d'H\u00e9rens trouvent \u00e0 qui parler avec Philou, le petit taureau camarguais, et Duja, le gros bouf jurassien.\r\nBille en T\u00eate se rend (des vaches) \u00e0 Cran, afin de tailler le bout de gras en compagnie de Doroth\u00e9e Mudry, \u00e9leveuse de championnes et reine de la raclette.\r\nOn redescend ensuite sur Chermignon, histoire de voir comment il est possible de passer en plusieurs \u00e9tapes d'un ruminant agit\u00e9 dans une ar\u00e8ne \u00e0 un plateau de viande s\u00e9ch\u00e9e.\r\nEnfin, c'est Beno\u00eet Berguerand, grand connaisseur des joutes bovines et consultant RTS qui nous offre un verre de jus de raisin sur une terrasse de Martigny.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 27.04.2016", "Plus t\u00f4t \u00e0 Cran ! (3/5) / BIL_2016-04-27T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 27.04.2016", "Plus t\u00f4t \u00e0 Cran ! (3/5) / BIL_2016-04-27T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Avant la grande finale nationale de dimanche prochain \u00e0 Aproz, les Reines d\u02b9H\u00e9rens trouvent \u00e0 qui parler avec Philou, le petit taureau camarguais, et Duja, le gros b\u0153uf jurassien.\nBille en T\u00eate se rend (des vaches) \u00e0 Cran, afin de tailler le bout de gras en compagnie de Doroth\u00e9e Mudry, \u00e9leveuse de championnes et reine de la raclette.\nOn redescend ensuite sur Chermignon, histoire de voir comment il est possible de passer en plusieurs \u00e9tapes d\u02b9un ruminant agit\u00e9 dans une ar\u00e8ne \u00e0 un plateau de viande s\u00e9ch\u00e9e.\nEnfin, c\u02b9est Beno\u00eet Berguerand, grand connaisseur des joutes bovines et consultant RTS qui nous offre un verre de jus de raisin sur une terrasse de Martigny.", "Avant la grande finale nationale de dimanche prochain \u00e0 Aproz, les Reines d\u02b9H\u00e9rens trouvent \u00e0 qui parler avec Philou, le petit taureau camarguais, et Duja, le gros b\u0153uf jurassien.\nBille en T\u00eate se rend (des vaches) \u00e0 Cran, afin de tailler le bout de gras en compagnie de Doroth\u00e9e Mudry, \u00e9leveuse de championnes et reine de la raclette.\nOn redescend ensuite sur Chermignon, histoire de voir comment il est possible de passer en plusieurs \u00e9tapes d\u02b9un ruminant agit\u00e9 dans une ar\u00e8ne \u00e0 un plateau de viande s\u00e9ch\u00e9e.\nEnfin, c\u02b9est Beno\u00eet Berguerand, grand connaisseur des joutes bovines et consultant RTS qui nous offre un verre de jus de raisin sur une terrasse de Martigny."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7644391", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7644391", "ece-7644390"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : Le chef du parlement turc veut une \"Constitution religieuse\"", "id": "sound-1ED48CFD-FBCC-4B9F-963F-7425F959CE0A", "durationSec": 137, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les d\u00e9clarations du Pr\u00e9sident du Parlement turc font d\u00e9bat. Il affirmait lundi que la prochaine Constitution turque doit \u00eatre religieuse et ne pas se rattacher \u00e0 la la\u00efcit\u00e9.\r\n\r\n* * Le chef du parlement turc veut une \"Constitution religieuse\" (RTS REL-DEBAT SUR LA CONSTITUTION TURQUE) Le chef du Parlement turc annonce vouloir une Constitution religieuse\r\n*** La chronique de RTSreligion, avec vous Pierre-Yves Moret. Les d\u00e9clarations du Pr\u00e9sident du Parlement turc font d\u00e9bat. Il affirmait lundi que la prochaine Constitution turque doit \u00eatre religieuse et ne pas se rattacher \u00e0 la la\u00efcit\u00e9.\r\n  MAG 31\"\r\n((Isma\u00efl Kahraman s'exprimait lors d'une conf\u00e9rence \u00e0 Istanbul, et sa d\u00e9claration a provoqu\u00e9 une lev\u00e9e de boucliers, tant des milieux la\u00efcs ainsi que de l'ensemble de l'opposition parlementaire. Hier, une manifestation prola\u00efcit\u00e9 tenue en r\u00e9action \u00e0 ses propos devant le Parlement \u00e0 Ankara a \u00e9t\u00e9 dispers\u00e9e par la force. Les critiques sont venues du c\u00f4t\u00e9 m\u00eame de son parti l'AKP, parti du pr\u00e9sident Erdogan. A tel point qu'hier, selon le quotidien Hurriyet, Kahraman est revenu sur ses propos, soulignant qu'il avait exprim\u00e9 une opinion personnelle, et qu'il s'agirait en fait de donner une d\u00e9finition claire de la la\u00efcit\u00e9 dans la nouvelle consitution.))\r\n*** Parce que la Constitution turque est en d\u00e9bat. \r\n MAG 20\"\r\n((Oui, depuis plusieurs ann\u00e9es. Mais pour Bayram Balci [Baljj\u00e8], chercheur au Centre de recherches internationales (CERI) de SciensPo \u00e0 Paris, la question de la mention de la la\u00efcit\u00e9 de la Constitution n'est pas un sujet de d\u00e9bat. Une telle d\u00e9claration est une premi\u00e8re de la part d'un membre de l'AKP, une surprise. Certains d\u00e9put\u00e9s du parti se sont d'ailleurs empress\u00e9s de souligner que ceci ne faisait pas partie de leur agenda.))\r\n*** Mais la la\u00efcit\u00e9 est un sujet d\u00e9licat depuis l'arriv\u00e9e de l'AKP au pouvoir en 2002.\r\n MAG 26\"\r\n((Oui, la lib\u00e9ralisation du port du voile islamique dans la fonction publique et les universit\u00e9s en est un des symboles. Et en mati\u00e8re de religion, il y a des sujets importants \u00e0 r\u00e9gler en Turquie, rel\u00e8ve Bayram Balci, comme le statut des al\u00e9vis, cette version h\u00e9t\u00e9rodoxe de l'islam. D'ailleurs, hier encore, la Cour europ\u00e9enne des droits de l'homme condamnait la Turquie pour violation au droit \u00e0 la libert\u00e9 de religion et discrimination envers les al\u00e9vis. 15 millions des 70 millions de Turcs en sont adeptes.))\r\n*** Au fond est-ce qu'on peut dire que l'AKP souhaite islamiser la soci\u00e9t\u00e9 turque ?\r\n MAG 33\"\r\n((Pour Bayram Balci, il y a bel et bien une volont\u00e9 d'islamisation de la soci\u00e9t\u00e9 de la part de l'AKP. Mais c'est aussi un reflet de la soci\u00e9t\u00e9 turque, qui est assez conservatrice dans son ensemble. Et donc, une bonne partie des citoyens turcs sont favorables \u00e0 une plus grande place de la religion dans l'espace public, mais ils ne sont pr\u00eats, \u00e0 ses yeux, \u00e0 \u00e9vacuer la la\u00efcit\u00e9 de la constitution, ce qui reviendrait \u00e0 dicter les comportements. . Pas d'inqui\u00e9tude donc en Turquie devant les propos du Pr\u00e9sident du Parlement turc. Par contre, la pol\u00e9mique autour de ces m\u00eames propos montre qu'ils ne sauront vraiment temp\u00e9rer la m\u00e9fiance des Etats europ\u00e9ens envers la Turquie.))", "alternativeExcerpt": ["Les d\u00e9clarations du Pr\u00e9sident du Parlement turc font d\u00e9bat. Il affirmait lundi que la prochaine Constitution turque doit \u00eatre religieuse et ne pas se rattacher \u00e0 la la\u00efcit\u00e9.", "Les d\u00e9clarations du Pr\u00e9sident du Parlement turc font d\u00e9bat. Il affirmait lundi que la prochaine Constitution turque doit \u00eatre religieuse et ne pas se rattacher \u00e0 la la\u00efcit\u00e9.", "Les d\u00e9clarations du Pr\u00e9sident du Parlement turc font d\u00e9bat. Il affirmait lundi que la prochaine Constitution turque doit \u00eatre religieuse et ne pas se rattacher \u00e0 la la\u00efcit\u00e9."], "alternativeTitle": ["Le chef du parlement turc veut une \"Constitution religieuse\"", "Le chef du parlement turc veut une \"Constitution religieuse\"  / JDM_2016-04-27T06:27:00_rtsreligion", "Le chef du parlement turc veut une \"Constitution religieuse\"  / JDM_2016-04-27T06:27:00_rtsreligion"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7661518", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8051050.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7661518", "ece-7661499"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Chaplin en Suisse, retour au foyer (3/5) : Un mus\u00e9e \u00e0 taille humaine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E401991B-4735-48CF-8D69-74735291048E", "thematicGeographicals": ["Corsier-sur-Vevey"], "durationSec": 426, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chaplin, Charlie", "Chaplin's World"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "cin\u00e9ma", "mus\u00e9e"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. En exigeant que le Mus\u00e9e Chaplin honore la m\u00e9moire et l'oeuvre du ma\u00eetre du Manoir de Ban, achet\u00e9 en 1953, la famille a r\u00e9ussi avec le promoteur qu\u00e9b\u00e9cois, la soci\u00e9t\u00e9 Gr\u00e9vin et le sc\u00e9nographe Fran\u00e7ois Confino \u00e0 guider avec finesse les visiteurs dans l'univers d'un g\u00e9ant du septi\u00e8me art, a l'oppos\u00e9 de toute dysneylandisation. ", "alternativeExcerpt": ["D\u00e8s le 17 avril, le Mus\u00e9e Chaplin au Manoir de Ban \u00e0 Corsier-sur-Vevey r\u00e9investit les lieux o\u00f9 le ma\u00eetre v\u00e9cut avec sa famille de 1953 \u00e0 sa mort en 1977.\n\n\u00c0 la fois, espace intime et parcours de l\u2019\u0153uvre, le nouveau mus\u00e9e joue avec intelligence des th\u00e8mes et des id\u00e9es d\u2019un artiste en mouvement perp\u00e9tuel. \n\n\nUn mus\u00e9e \u00e0 taille humaine:\nEn exigeant que le Mus\u00e9e Chaplin honore la m\u00e9moire et l'\u0153uvre du ma\u00eetre du Manoir de Ban, achet\u00e9 en 1953, la famille a r\u00e9ussi avec le promoteur qu\u00e9b\u00e9cois, la soci\u00e9t\u00e9 Gr\u00e9vin et le sc\u00e9nographe Fran\u00e7ois Confino \u00e0 guider avec finesse les visiteurs dans l'univers d'un g\u00e9ant du septi\u00e8me art, a l'oppos\u00e9 de toute dysneylandisation. \n\nPar Christian Ciocca", "D\u00e8s le 17 avril, le Mus\u00e9e Chaplin au Manoir de Ban \u00e0 Corsier-sur-Vevey r\u00e9investit les lieux o\u00f9 le ma\u00eetre v\u00e9cut avec sa famille de 1953 \u00e0 sa mort en 1977.\n\n\u00c0 la fois, espace intime et parcours de l\u2019\u0153uvre, le nouveau mus\u00e9e joue avec intelligence des th\u00e8mes et des id\u00e9es d\u2019un artiste en mouvement perp\u00e9tuel. \n\n\nUn mus\u00e9e \u00e0 taille humaine:\nEn exigeant que le Mus\u00e9e Chaplin honore la m\u00e9moire et l'\u0153uvre du ma\u00eetre du Manoir de Ban, achet\u00e9 en 1953, la famille a r\u00e9ussi avec le promoteur qu\u00e9b\u00e9cois, la soci\u00e9t\u00e9 Gr\u00e9vin et le sc\u00e9nographe Fran\u00e7ois Confino \u00e0 guider avec finesse les visiteurs dans l'univers d'un g\u00e9ant du septi\u00e8me art, a l'oppos\u00e9 de toute dysneylandisation. \n\nPar Christian Ciocca", "D\u00e8s le 17 avril, le Mus\u00e9e Chaplin au Manoir de Ban \u00e0 Corsier-sur-Vevey r\u00e9investit les lieux o\u00f9 le ma\u00eetre v\u00e9cut avec sa famille de 1953 \u00e0 sa mort en 1977.\n\n\u00c0 la fois, espace intime et parcours de l\u2019\u0153uvre, le nouveau mus\u00e9e joue avec intelligence des th\u00e8mes et des id\u00e9es d\u2019un artiste en mouvement perp\u00e9tuel. \n\n\nUn mus\u00e9e \u00e0 taille humaine:\nEn exigeant que le Mus\u00e9e Chaplin honore la m\u00e9moire et l'\u0153uvre du ma\u00eetre du Manoir de Ban, achet\u00e9 en 1953, la famille a r\u00e9ussi avec le promoteur qu\u00e9b\u00e9cois, la soci\u00e9t\u00e9 Gr\u00e9vin et le sc\u00e9nographe Fran\u00e7ois Confino \u00e0 guider avec finesse les visiteurs dans l'univers d'un g\u00e9ant du septi\u00e8me art, a l'oppos\u00e9 de toute dysneylandisation. \n\nPar Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["Chaplin en Suisse, retour au foyer (3/5)", "Chaplin en Suisse, retour au foyer (3/5) / MAT_2016-04-27T07:50:00_helvetica", "Chaplin en Suisse, retour au foyer (3/5) / MAT_2016-04-27T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/7669019.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7644035", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7644035", "ece-7644033"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hotline", "source": "siranau", "title": "Hotline : Pardonner \u00e0 c'te conne", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6909689E-99C0-4718-856F-6E9C0E856247", "durationSec": 120, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Pardonner \u00e0 c'te conne", "Pardonner \u00e0 c'te conne / OTWO_2016-04-27T11:29:29_hotline", "Pardonner \u00e0 c'te conne / OTWO_2016-04-27T11:29:29_hotline"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7644120", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015957.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7644120", "ece-7644113"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 27.04.2016", "id": "sound-B5D27B5A-E5A0-47B2-A4FA-6EB3F243CBB0", "durationSec": 3598, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont \u00e0 Bellelay (BE) \u00e0 l'occasion de la premi\u00e8re F\u00eate de la T\u00eate de Moine. \r\nLes \u00e9missions se d\u00e9roulent \u00e0 la Maison de la T\u00eate de Moine en compagnie de Jean-Fran\u00e7ois Roth, parrain de la manifestation.\r\n\r\n* * Les Dicodeurs sont: Thierry Romanens, No\u00ebl-No\u00ebl, Laura Chagniat, Vincent Kohler, Olivier Magarotto (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Saudan (prodution), Francine Dind et Luisa Veillon (assistanat).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 27.04.2016", "Les Dicodeurs du 27.04.2016", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2016-04-27T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Les Dicodeurs \u00e0 la f\u00eate de la T\u00eate de Moine (3/5) / DIC_2016-04-27T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs \u00e0 la f\u00eate de la T\u00eate de Moine (3/5) / DIC_2016-04-27T11:30:45_les-dicodeurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont \u00e0 Bellelay (BE) \u00e0 l'occasion de la premi\u00e8re F\u00eate de la T\u00eate de Moine. \n\nLes \u00e9missions se d\u00e9roulent \u00e0 la Maison de la T\u00eate de Moine en compagnie de Jean-Fran\u00e7ois Roth, parrain de la manifestation.", "Les Dicodeurs sont \u00e0 Bellelay (BE) \u00e0 l'occasion de la premi\u00e8re F\u00eate de la T\u00eate de Moine. \n\nLes \u00e9missions se d\u00e9roulent \u00e0 la Maison de la T\u00eate de Moine en compagnie de Jean-Fran\u00e7ois Roth, parrain de la manifestation."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7644422", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7644422", "ece-7644420"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Interview de Isabelle Falconnier, directrice du Salon du livre de Gen\u00e8ve : A propos de la 30\u00e8mr \u00e9dition du salon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D3CC8029-668E-4DC2-B660-39C2490D4B83", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 759, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["salon du livre"], "alternativeTitle": ["Invit\u00e9 2 / MAG_2016-04-27T12:06:45_invite-2"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice du Salon du livre de Gen\u00e8ve", "name": "Falconnier, Isabelle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7644041"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Portraits mixtes", "id": "sound-33DE6D74-1456-4D42-AF80-4607D39BCC06", "durationSec": 3388, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "-\"Mme Moriand\", de Isaac Pante du livre \"La femme & Le Temps, ed. G d'Encre. \r\n\"La navigatrice\", du livre \"33 chambres d'amour\", de Fran\u00e7ois Emmanuel, ed. Seuil. \r\nDes extraits de \"Champion du monde\", du livre \"Courbatures\", de Paul Fournel, ed. Seuil. \r\n\"L'annexe\", du livre \"Les couplets\", de Claire Castillon, ed. Grasset.\r\n\r\n* * -\"Mme Moriand\", de Isaac Pante du livre \"La femme & Le Temps, ed. G d'Encre. \r\n\"La navigatrice\", du livre \"33 chambres d'amour\", de Fran\u00e7ois Emmanuel, ed. Seuil. \r\nDes extraits de \"Champion du monde\", du livre \"Courbatures\", de Paul Fournel, ed. Seuil. \r\n\"L'annexe\", du livre \"Les couplets\", de Claire Castillon, ed. Grasset.", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 27.04.2016", "Portraits mixtes / REVE_2016-04-27T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 27.04.2016", "Portraits mixtes / REVE_2016-04-27T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["-\"Mme Moriand\", de Isaac Pante du livre \"La femme & Le Temps, ed. G d'Encre. \n\n\"La navigatrice\", du livre \"33 chambres d'amour\", de Fran\u00e7ois Emmanuel, ed. Seuil. \n\nDes extraits de \"Champion du monde\", du livre \"Courbatures\", de Paul Fournel, ed. Seuil. \n\n\"L'annexe\", du livre \"Les couplets\", de Claire Castillon, ed. Grasset.", "-\"Mme Moriand\", de Isaac Pante du livre \"La femme & Le Temps, ed. G d'Encre. \n\n\"La navigatrice\", du livre \"33 chambres d'amour\", de Fran\u00e7ois Emmanuel, ed. Seuil. \n\nDes extraits de \"Champion du monde\", du livre \"Courbatures\", de Paul Fournel, ed. Seuil. \n\n\"L'annexe\", du livre \"Les couplets\", de Claire Castillon, ed. Grasset."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7644453", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197806.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7644453", "ece-7644452"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Passag\u00e8re", "id": "sound-EA9906C8-4BEF-4AF4-9C11-2FFDE17B1069", "durationSec": 1732, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Passag\u00e8re du 27.04.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-04-27T13:30:00_passagere", "Passag\u00e8re du 27.04.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-04-27T13:30:00_passagere"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7644380", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197869.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7644380", "ece-7644379"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "OGM ou pas OGM?", "id": "sound-D7291E63-8C42-4E6F-B4CF-485370CF5B64", "durationSec": 463, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Neuhaus, Jean-Marc\r\nUn champignon de Paris modifi\u00e9 par une technique g\u00e9n\u00e9tique nouvelle pour \u00e9viter qu'il ne brunisse et pour qu'il puisse \u00eatre commercialis\u00e9 plus longtemps est autoris\u00e9 par le D\u00e9partement am\u00e9ricain de l'agriculture. Ce champignon est-il un organisme g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9 ou pas? El\u00e9ments de r\u00e9ponse avec Jean-Marc Neuhaus, professeur de biologie mol\u00e9culaire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel et membre de la Commission f\u00e9d\u00e9rale d'\u00e9thique pour la biotechnologie dans le domaine non humain, interrog\u00e9 par C\u00e9cile Gu\u00e9rin.", "alternativeExcerpt": ["Un champignon de Paris modifi\u00e9 par une technique g\u00e9n\u00e9tique nouvelle pour \u00e9viter qu\u2019il ne brunisse et pour qu\u2019il puisse \u00eatre commercialis\u00e9 plus longtemps est autoris\u00e9 par le D\u00e9partement am\u00e9ricain de l\u2019agriculture. Ce champignon est-il un organisme g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9 ou pas? El\u00e9ments de r\u00e9ponse avec Jean-Marc Neuhaus, professeur de biologie mol\u00e9culaire \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel et membre de la Commission f\u00e9d\u00e9rale d'\u00e9thique pour la biotechnologie dans le domaine non humain, interrog\u00e9 par C\u00e9cile Gu\u00e9rin."], "alternativeTitle": ["OGM ou pas OGM? / CQFD_2016-04-27T10:04:15_actu", "CQFD du 27.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7644404", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7644398"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Hiam Abbass", "id": "sound-3920D5C6-2594-4FFC-8A91-493525FFD652", "durationSec": 409, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Palestinienne \u00e9tablie en France, Hiam Abbass m\u00e8ne une carri\u00e8re internationale et tourne avec les plus grands (Spielberg, Gita\u00ef, Ridley Scott), mais elle appr\u00e9cie aussi le risque des premiers films, \u00e0 l'instar de \"D\u00e9grad\u00e9\", des fr\u00e8res palestiniens Arab et Tarzan Nasser, un huis clos qui se passe dans un salon de coiffure de Gaza. Hiam Abbass, seule \"star\" au casting, s'est investie corps et \u00e2me dans le projet. \r\nPar Rapha\u00eble Bouchet.", "alternativeExcerpt": ["Palestinienne \u00e9tablie en France, Hiam Abbass m\u00e8ne une carri\u00e8re internationale et tourne avec les plus grands (Spielberg, Gita\u00ef, Ridley Scott), mais elle appr\u00e9cie aussi le risque des premiers films, \u00e0 l\u02b9instar de \"D\u00e9grad\u00e9\", des fr\u00e8res palestiniens Arab et Tarzan Nasser, un huis clos qui se passe dans un salon de coiffure de Gaza. Hiam Abbass, seule \"star\" au casting, s\u02b9est investie corps et \u00e2me dans le projet. \n\nPar Rapha\u00eble Bouchet."], "alternativeTitle": ["Entretien avec Hiam Abbass / MAT_2016-04-27T07:42:15_chronique-3", "Les matinales d'Espace 2 du 27.04.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677982.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7644034", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7644028"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Retour sur la remise de Salah Abdeslam \u00e0 la France", "id": "sound-9BB364AA-225C-4D5F-A949-3AFDAABF689D", "durationSec": 527, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Salah Abdeslam, l'un des responsables pr\u00e9sum\u00e9s des attentats de Paris est d\u00e9sormais incarc\u00e9r\u00e9 dans une prison fran\u00e7aise. La justice belge l'a fait transf\u00e9rer dans la nuit de mardi \u00e0 mercredi. L'interview de Fran\u00e7ois Heisbourg, pr\u00e9sident de l'International Institute for Strategic Studies et du Centre de politique de s\u00e9curit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * Retour sur la remise de Salah Abdeslam \u00e0 la France Salah Abdeslam est d\u00e9sormais incarc\u00e9r\u00e9 dans une prison fran\u00e7aise. Il est l'un des responsables pr\u00e9sum\u00e9 des attentats de Paris. La justice belge l'a fait transf\u00e9rer la nuit derni\u00e8re. \r\n Bonsoir Fran\u00e7ois Heisbourg ! vous \u00eates pr\u00e9sident de l'International Institute for Strategic Studies, bas\u00e9 \u00e0 Londres, pr\u00e9sident \u00e9galement du Centre de politique de s\u00e9curit\u00e9 de Gen\u00e8ve. \r\nVous publiez aujourd'hui \u00ab comment perdre la guerre contre le terrorisme \u00bb, aux \u00e9ditons Stock.\r\n-\tvisiblement la collaboration judiciaire entre la France et la Belgique fonctionne pas trop mal . par contre, c'est bien plus compliqu\u00e9 au niveau du renseignements. On le sent dans votre livre, sur cette question pr\u00e9cis\u00e9ment vous \u00eates en col\u00e8re, pourquoi Francois Heisbourg ? \r\n-\tla plupart des terroristes de ces attentats \u00e9taient fich\u00e9s . le traitement des donn\u00e9es, des informations, des fiches : extr\u00eamement d\u00e9faillant ! . comment faire pour g\u00e9rer ces informations face au nombre croissant, et toujours plus important de personnes \u00e0 risques ?? surveiller tout le monde tout le temps est impossible !!\r\n-\tInt\u00e9grer la gendarmerie, donc davantage d'acteurs . or ce sont des donn\u00e9es sensibles, la multiplication des acteurs peut-elle vraiment am\u00e9liorer le suivi ??\r\n-\tLa connaissance c'est le pouvoir . jamais les renseignements accepteront de collaborer \u00e0 plein avec les gendarmes. \r\n-\tProbl\u00e8me : la communication de crise. En cas d'attaque, les citoyens sont compl\u00e8tment livr\u00e9s \u00e0 eux-m\u00eames ?? \r\n-\tLangage guerrier . une grossi\u00e8re erreur ?\r\n-\tEnjeu euro 2016 : la France a du soucis \u00e0 se faire ?? bonne id\u00e9e de poursuivre l'\u00e9tat d'urgence, ou d\u00e9monstration que la France est nerveuse, tendue, pas sur d'elle, etc. ??\r\n-\tFaudrait-il le supprimer ??\r\n- Vous publiez un livre sous forme de r\u00e9quisitoire o\u00f9 vous listez les manquements et insuffisances du gouvernement apr\u00e8s les attentats de 2015 en France... mais pas seulement, les gouvernements pr\u00e9c\u00e9dents en prennent pour leur grade aussi.... vous \u00eates en col\u00e8re contre quoi et contre qui Fran\u00e7ois Heisbourg?\r\n- la plupart des terroristes de ces attentats \u00e9taient fich\u00e9s... on sait faire du renseignement en France mais on ne sait pas exploiter les donn\u00e9es?\r\n- vous pointez aussi du doigt la gestion des attentats du 13 novembre.... encore des zones d'ombre dans le d\u00e9roul\u00e9 des op\u00e9rations au Bataclan?\r\n- gestion de l'apr\u00e8s, traque des coupables... cibler la Syrie ou l'Irak pour les rechercher, c'est faux?\r\n- r\u00e9ponses politiques apr\u00e8s le 13 novembre, \u00e7a a \u00e9t\u00e9 nuisible? Par exemple les 4 mois pass\u00e9s \u00e0 s'\u00e9charper sur des questions de d\u00e9ch\u00e9ance de nationalit\u00e9?\r\n- l'utilisation des mots aussi... le vocabulaire guerrier utilis\u00e9 par Hollande et Valls... seule la France a fait \u00e7a?\r\n- \u00e7a veut dire qu'on n'est pas en guerre contre le terrorisme?\r\n- que pensez-vous du maintien de l'\u00e9tat d'urgence? Encore aujourd'hui? Ce que les pays voisins touch\u00e9s aussi par des attentats n'ont pas fait?", "alternativeExcerpt": ["Salah Abdeslam, l\u2019un des responsables pr\u00e9sum\u00e9s des attentats de Paris est d\u00e9sormais incarc\u00e9r\u00e9 dans une prison fran\u00e7aise. La justice belge l\u2019a fait transf\u00e9rer dans la nuit de mardi \u00e0 mercredi. L'interview de Fran\u00e7ois Heisbourg, pr\u00e9sident de l'International Institute for Strategic Studies et du Centre de politique de s\u00e9curit\u00e9 de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Retour sur la remise de Salah Abdeslam \u00e0 la France / FOR_2016-04-27T18:08:00_developpement-5", "Forum du 27.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7661565", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Heisbourg, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7661560"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Campagne \u00e9lectorale: de Barack Obama le ma\u00eetre \u00e0 Emmanuel Macron l'\u00e9l\u00e8ve", "id": "sound-87B5C707-033F-42AF-A894-68B2FEC690B2", "durationSec": 438, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Arthur M\u00fcller, cofondateur du cabinet de strat\u00e9gie \u00e9lectorale Li\u00e9gey Muller Pons\r\nLes strat\u00e8ges du ministre fran\u00e7ais, Emmanuel Macron s'inspirent du mod\u00e8le de campagne \u00e9lectorale de Barack Obama en 2008 et en 2012. Ils ont recours \u00e0 des outils num\u00e9riques pour mieux identifier et profiler les \u00e9lecteurs potentiels. Les logiciels de gestion de campagne \u00e9lectorale se r\u00e9pandent toujours plus en Europe. L'interview d'Arthur Muller, charg\u00e9 entre autres de la \"strat\u00e9gie num\u00e9rique\" d'Emmanuel Macron.\r\n\r\n* Infotrafic: 08:10:22-08:10:36 / * Campagne \u00e9lectorale: de Barack Obama le ma\u00eetre \u00e0 Emmanuel Macron l'\u00e9l\u00e8ve LANCEMENT 1 / CAMPAGNES ELECTORALES 2.0\r\n VIRGULE\r\n***De Barack Obama le ma\u00eetre \u00e0 Emmanuel Macron l'\u00e9l\u00e8ve... les strat\u00e8ges du jeune ministre fran\u00e7ais - encore candidat \u00e0 rien - s'inspirent ouvertement du mod\u00e8le de campagne \u00e9lectorale fa\u00e7on Obama 2008 et 2012: ils recourent notamment \u00e0 des outils num\u00e9riques pour mieux identifier et profiler les \u00e9lecteurs potentiels et les sympathisants, pour mieux entrer en contact avec eux. Les logiciels de gestion de campagne \u00e9lectorale comme \"Nation Builder\" se r\u00e9pandent toujours plus en Europe parmi les politiciens... m\u00eame si le mod\u00e8le ne peut pas \u00eatre import\u00e9 tel quel sur le Vieux Continent.\r\nCe que nous raconte l'homme charg\u00e9 entre autres de la \"strat\u00e9gie num\u00e9rique\" d'Emmanuel Macron... il s'appelle Arthur M\u00fcller:\r\n DIGAS 6'05''\r\n***EXTRO: Arthur M\u00fcller, cofondateur du cabinet de strat\u00e9gie \u00e9lectorale Li\u00e9gey Muller Pons.\r\n>>> VIRGULE 3", "alternativeExcerpt": ["Les strat\u00e8ges du ministre fran\u00e7ais, Emmanuel Macron s'inspirent du mod\u00e8le de campagne \u00e9lectorale de Barack Obama en 2008 et en 2012. Ils ont recours \u00e0 des outils num\u00e9riques pour mieux identifier et profiler les \u00e9lecteurs potentiels. Les logiciels de gestion de campagne \u00e9lectorale se r\u00e9pandent toujours plus en Europe. L'interview d'Arthur Muller, charg\u00e9 entre autres de la \"strat\u00e9gie num\u00e9rique\" d'Emmanuel Macron."], "alternativeTitle": ["Campagne \u00e9lectorale: de Barack Obama le ma\u00eetre \u00e0 Emmanuel Macron l'\u00e9l\u00e8ve / TUM_2016-04-27T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 27.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7661496", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7661492"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Josiane, l'ange-gardien d'Etel", "id": "sound-62629E97-F0F5-4DC1-BA3C-C2C9C7AB1726", "durationSec": 3340, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Milot, Alice\r\nDepuis plus de 40 ans, Josiane vit et travaille au s\u00e9maphore d'Etel, ancien grand port de thoniers, dans le Morbihan en Bretagne. Cet endroit est r\u00e9put\u00e9 dangereux en raison de ses bancs de sable qui se d\u00e9placent et sur lesquels de nombreux navires ont fait naufrage.\r\nJosiane, seule femme de France \u00e0 s'occuper d'un s\u00e9maphore civil, va prendre sa retraite dans quelques mois. Alice Milot l'a rencontr\u00e9e pour \"D\u00e9tours\".\r\n\r\n* * Depuis plus de 40 ans, Josiane vit et travaille au s\u00e9maphore d'Etel, ancien grand port de thoniers, dans le Morbihan en Bretagne. Un endroit r\u00e9put\u00e9 dangereux pour ses bancs de sable, qui se d\u00e9placent, et sur lesquels de nombreux navires ont fait naufrage.\r\nJosiane, seule femme de France \u00e0 s'occuper d'un s\u00e9maphore civil, va prendre sa retraite dans quelques mois. Alice Milot l'a rencontr\u00e9e pour \"D\u00e9tours\".\r\nUn reportage r\u00e9alis\u00e9 par Christian Morerod.", "alternativeTitle": ["D\u00e9tours du 27.04.2016", "Josiane, l'ange-gardien d'Etel / DET_2016-04-27T15:04:15_detours", "D\u00e9tours du 27.04.2016", "Josiane, l'ange-gardien d'Etel / DET_2016-04-27T15:04:15_detours"], "alternativeExcerpt": ["Depuis plus de 40 ans, Josiane vit et travaille au s\u00e9maphore d'Etel, ancien grand port de thoniers, dans le Morbihan en Bretagne. Cet endroit est r\u00e9put\u00e9 dangereux en raison de ses bancs de sable qui se d\u00e9placent et sur lesquels de nombreux navires ont fait naufrage.\nJosiane, seule femme de France \u00e0 s'occuper d'un s\u00e9maphore civil, va prendre sa retraite dans quelques mois. Alice Milot l'a rencontr\u00e9e pour \"D\u00e9tours\".", "Depuis plus de 40 ans, Josiane vit et travaille au s\u00e9maphore d'Etel, ancien grand port de thoniers, dans le Morbihan en Bretagne. Cet endroit est r\u00e9put\u00e9 dangereux en raison de ses bancs de sable qui se d\u00e9placent et sur lesquels de nombreux navires ont fait naufrage.\nJosiane, seule femme de France \u00e0 s'occuper d'un s\u00e9maphore civil, va prendre sa retraite dans quelques mois. Alice Milot l'a rencontr\u00e9e pour \"D\u00e9tours\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7644377", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4376661.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Milot, Alice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7644377", "ece-7644376"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Int\u00e9resser les jeunes \u00e0 la science", "id": "sound-2B1EC5B7-9BD9-4233-8098-63499238D352", "durationSec": 666, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Garin, Dorian;Mattenberger, Yves\r\nInt\u00e9resser les jeunes \u00e0 la science, c'est une mission de la fondation \"La science appelle les jeunes\". Silvio Dolzan se penche sur son 50e concours national qui concerne de plus en plus de Romands. Ils pr\u00e9sentent des projets allant de la m\u00e9decine \u00e0 l'\u00e9thique en passant par la biologie et la sociologie. Rencontre avec Dorian Garin, \u00e9tudiant et participant au concours, et Yves Mattenberger, responsable de l'antenne romande de la fondation.", "alternativeExcerpt": ["Int\u00e9resser les jeunes \u00e0 la science, c'est une mission de la fondation \"La science appelle les jeunes\". Silvio Dolzan se penche sur son 50e concours national qui concerne de plus en plus de Romands. Ils pr\u00e9sentent des projets allant de la m\u00e9decine \u00e0 l\u2019\u00e9thique en passant par la biologie et la sociologie. Rencontre avec Dorian Garin, \u00e9tudiant et participant au concours, et Yves Mattenberger, responsable de l'antenne romande de la fondation."], "alternativeTitle": ["Int\u00e9resser les jeunes \u00e0 la science / CQFD_2016-04-27T10:04:15_chronique", "CQFD du 27.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7644404", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7644397"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Yoga. La renaissance", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BEFBE255-8EBA-43B8-9445-A58E7FFAF5EE", "durationSec": 205, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-04-27T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-04-27T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7644082", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7644082", "ece-7644079"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Imaginaire", "source": "siranau", "title": "Louis Pergaud: Nouvelles villageoises (3/5) : Le retour", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-72C764B9-C00C-44D2-AA6C-A5CE230A8A6F", "durationSec": 1747, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "D'origine paysanne, Louis Pergaud est n\u00e9 en 1882 \u00e0 Belmont, petit village du Doubs, pr\u00e8s de la fronti\u00e8re franco-suisse. D'abord instituteur, il devient c\u00e9l\u00e8bre du jour au lendemain en obtenant le Prix Goncourt (devant Apollinaire et Colette) pour son premier recueil de contes \"De Goupil \u00e0 Margot\". Se succ\u00e8dent alors des livres qui sont autant de succ\u00e8s, notamment : \"La guerre des boutons\" et \"Le roman de Miraut, chien de chasse\".", "alternativeTitle": ["Imaginaire du 27.04.2016", "Imaginaire du 27.04.2016", "Louis Pergaud: Nouvelles villageoises (3/5) / IMA_2016-04-27T16:00:45_imaginaire", "Louis Pergaud: Nouvelles villageoises (3/5) / IMA_2016-04-27T16:00:45_imaginaire"], "imageURL": "//www.rts.ch/4201300.image", "alternativeExcerpt": ["D'origine paysanne, Louis Pergaud est n\u00e9 en 1882 \u00e0 Belmont, petit village du Doubs, pr\u00e8s de la fronti\u00e8re franco-suisse. D\u02b9abord instituteur, il devient c\u00e9l\u00e8bre du jour au lendemain en obtenant le Prix Goncourt (devant Apollinaire et Colette) pour son premier recueil de contes \"De Goupil \u00e0 Margot\". Se succ\u00e8dent alors des livres qui sont autant de succ\u00e8s, notamment : \"La guerre des boutons\" et \"Le roman de Miraut, chien de chasse\". \n\n\"Le retour\"\nInterpr\u00e8te: Michel Cassagne\nR\u00e9alisation: Nicolas Rinuy", "D'origine paysanne, Louis Pergaud est n\u00e9 en 1882 \u00e0 Belmont, petit village du Doubs, pr\u00e8s de la fronti\u00e8re franco-suisse. D\u02b9abord instituteur, il devient c\u00e9l\u00e8bre du jour au lendemain en obtenant le Prix Goncourt (devant Apollinaire et Colette) pour son premier recueil de contes \"De Goupil \u00e0 Margot\". Se succ\u00e8dent alors des livres qui sont autant de succ\u00e8s, notamment : \"La guerre des boutons\" et \"Le roman de Miraut, chien de chasse\". \n\n\"Le retour\"\nInterpr\u00e8te: Michel Cassagne\nR\u00e9alisation: Nicolas Rinuy"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7644022", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Pergaud, Louis", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-7644022", "ece-7644021"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les cantons pourront continuer \u00e0 g\u00e9rer l'afflux de nouveaux m\u00e9decins", "id": "sound-1EC9C055-D0EA-4179-97E6-A63A56042AD5", "durationSec": 75, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le conseil National a d\u00e9cid\u00e9 mercredi de prolonger le moratoire sur l'ouverture de cabinets m\u00e9dicaux. Cet outil de r\u00e9gulation temporaire est reconduit une fois de plus, en attendant que le Conseil f\u00e9d\u00e9ral vienne avec une solution durable.\r\n\r\n* * Les cantons pourront continuer \u00e0 g\u00e9rer l'afflux de nouveaux m\u00e9decins Les cantons pourront continuer \u00e0 g\u00e9rer l'afflux de nouveaux m\u00e9decins....\r\nLe Conseil National a d\u00e9cid\u00e9 ce matin de prolonger le moratoire sur l'ouverture de cabinets m\u00e9dicaux... \r\nCet outil de r\u00e9gulation temporaire est reconduit une fois de plus, en attendant que le Conseil f\u00e9d\u00e9ral vienne avec une solution durable.. \r\n Alexandra Richard.. \r\nMAG", "alternativeExcerpt": ["Le conseil National a d\u00e9cid\u00e9 mercredi de prolonger le moratoire sur l'ouverture de cabinets m\u00e9dicaux. Cet outil de r\u00e9gulation temporaire est reconduit une fois de plus, en attendant que le Conseil f\u00e9d\u00e9ral vienne avec une solution durable."], "alternativeTitle": ["Les cantons pourront continuer \u00e0 g\u00e9rer l'afflux de nouveaux m\u00e9decins / 12H30_2016-04-27T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 27.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7661548", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondante", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7661535"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Donald Trump et Hillary Clinton sont favoris pour la course \u00e0 la Maison Blanche", "id": "sound-8166F123-5F21-433B-9159-574A82844517", "durationSec": 111, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Donald Trump et Hillary Clinton ont nettement consolid\u00e9 leur avance apr\u00e8s un mini \"Super-Tuesday\". Les \u00e9lecteurs choisissaient leurs candidats dans cinq primaires dans l'est des Etats-Unis. Trump et Clinton sont favoris pour la course \u00e0 la Maison Blanche.\r\n\r\n* * Donald Trump et Hillary Clinton sont favoris pour la course \u00e0 la Maison Blanche  \r\nDonald Trump et Hillary Clinton ont nettement consolid\u00e9 leur avance apr\u00e8s un mini super-Tuesday. \r\nLes \u00e9lecteurs choisissaient leurs candidats dans cinq primaires dans l'est des Etats-Unis.. \r\nTrump et Clinton sont nettement en position de force pour la course \u00e0 la Maison Blanche....\r\nAlain Franco, \u00e7a y est. L'Am\u00e9rique tient ses deux candidats ?\r\nEn tout cas, Donald Trump n'en doute pas. Il s'est autoproclam\u00e9 hier \u00ab candidat naturel du parti R\u00e9publicain. Les deux autres ne peuvent pas l'emporter \u00bb, a-t-il l\u00e2ch\u00e9. Allusion \u00e0 ses deux derniers rivaux dans le Grand Old Party, Ted Cruz et John Kasich, qui s'\u00e9taient alli\u00e9s pour le faire tr\u00e9bucher \u00e0 quelques marches du podium. La manouvre a \u00e9chou\u00e9 : Trump a d\u00e9j\u00e0 988 grands \u00e9lecteurs sur les 1237 dont il a besoin pour d\u00e9crocher l'investiture de son parti. Il lui reste encore 10 primaires avant la Convention qui choisira le candidat en juillet prochain.\r\n*** Et en face de Trump, Hillary Clinton, c'est acquis ?\r\nPas loin. En remportant 4 des 5 primaires, Il ne manque plus que 200 d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s environ \u00e0 l'ex-secr\u00e9taire d'Etat de Barack Obama pour obtenir ses 2383 votes et devenir la  premi\u00e8re femme candidate officielle des d\u00e9mocrates \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle.\r\n*** Donc c'est la fin pour son opposant d\u00e9mocrate, Bernie Sanders, qui d\u00e9fend des id\u00e9es clairement \u00e0 gauche ?\r\nEt bien m\u00eame s'il n'a plus de chances de l'emporter, Sanders reste dans la course. A l'image d'ailleurs de Clinton qui s'\u00e9tait retir\u00e9 au dernier moment face \u00e0 Obama. \r\nSanders veut vendre ch\u00e8rement sa peau. Entendez, il va utiliser le poids que lui conf\u00e8rent ses 1400 d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s et le fait qu'il a une bonne partie de la jeunesse d\u00e9mocrate derri\u00e8re lui pour \u00ab gauchiser \u00bb (entre guillemets) le programme de Clinton. Il vise un doublement du salaire minimum, le d\u00e9mant\u00e8lement des grandes banques responsables de la crise de 2008 ou la gratuit\u00e9 des universit\u00e9s. Signe que \u00e7a peut marcher, Clinton a salu\u00e9 hier soir \u00ab les millions de partisans de Sanders \u00bb et promis de \u00ab relever le d\u00e9fi de la r\u00e9duction des in\u00e9galit\u00e9s. \u00bb", "alternativeExcerpt": ["Donald Trump et Hillary Clinton ont nettement consolid\u00e9 leur avance apr\u00e8s un mini \"Super-Tuesday\". Les \u00e9lecteurs choisissaient leurs candidats dans cinq primaires dans l\u2019est des Etats-Unis. Trump et Clinton sont favoris pour la course \u00e0 la Maison Blanche."], "alternativeTitle": ["Donald Trump et Hillary Clinton sont favoris pour la course \u00e0 la Maison Blanche / 12H30_2016-04-27T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 27.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7661548", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7661536"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Gros plan sur la thermodynamique", "id": "sound-EDD17524-6C7F-4AF8-90F5-B3763B9C77E3", "durationSec": 1351, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ansermet, Jean-Philippe;Br\u00e9chet, Sylvain\r\nMoteur de voiture, frigo, chauffage et m\u00eame circuits d'ordinateurs. la thermodynamique est partout. Huma Khamis vous propose un cours de rattrapage sur cette branche de la physique qui \u00e9tudie l'\u00e9nergie, mais qui permet aussi, par exemple, de transformer la lumi\u00e8re en mouvement. Avec Jean-Philippe Ansermet, professeur de physique, et Sylvain Br\u00e9chet, physicien et charg\u00e9 de cours, tous deux \u00e0 l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne (EPFL).", "alternativeExcerpt": ["Moteur de voiture, frigo, chauffage et m\u00eame circuits d'ordinateurs\u2026 la thermodynamique est partout. Huma Khamis vous propose un cours de rattrapage sur cette branche de la physique qui \u00e9tudie l'\u00e9nergie, mais qui permet aussi, par exemple, de transformer la lumi\u00e8re en mouvement. Avec Jean-Philippe Ansermet, professeur de physique, et Sylvain Br\u00e9chet, physicien et charg\u00e9 de cours, tous deux \u00e0 l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne (EPFL)."], "alternativeTitle": ["Gros plan sur la thermodynamique / CQFD_2016-04-27T10:04:15_dossier", "CQFD du 27.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7644404", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7644400"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Commentaire de Pierre Lepori \u00e0 propos de la pi\u00e8ve \"Engel in Amerika\" mont\u00e9 par le Theater Basel", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BC4AE6BA-07D6-4AF0-8918-B41656683E1D", "durationSec": 390, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art dramatique"], "alternativeTitle": ["Chronique 1 / MAG_2016-04-27T12:06:45_chronique-1"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lepori, Pierre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7644037"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : Les trois mondes ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-07B290AA-FBC4-48BE-A55E-A181959B5511", "thematicGeographicals": ["Europe de l'Est"], "durationSec": 149, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mythologie"], "alternativeTitle": ["La Grosse Mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-04-27T10:50:00_la-grosse-mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-04-27T10:50:00_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7644119", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7644119", "ece-7644111"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marie-Jos\u00e9 Imsand, artiste et auteure lausannoise, \u00e0 l'occasion de la publication de son premier roman \"Le Mus\u00e9e br\u00fble\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-71D471B8-3705-4AB7-A80C-168108DEBBEB", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3368, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Imsand, Marie-Jos\u00e9"], "thematicThemes": ["peinture", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "Roman dans lequel elle nous raconte la vie de deux g\u00e9n\u00e9rations de Roumanie et de Suisse.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 27.04.2016", "Marie-Jos\u00e9 Imsand, artiste et auteure / ENSD_2016-04-27T14:04:15_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 27.04.2016", "Marie-Jos\u00e9 Imsand, artiste et auteure / ENSD_2016-04-27T14:04:15_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["Artiste peintre de l'Universit\u00e9 d'arts plastiques de Montr\u00e9al, n\u00e9e \u00e0 Lausanne, Marie-Jos\u00e9 Imsand est professeur de dessin, peinture et gravure.\nElle vient de publier \"Le Mus\u00e9e br\u00fble\", son premier roman dans lequel elle nous raconte la vie de deux g\u00e9n\u00e9rations de Roumanie et de Suisse.", "Artiste peintre de l'Universit\u00e9 d'arts plastiques de Montr\u00e9al, n\u00e9e \u00e0 Lausanne, Marie-Jos\u00e9 Imsand est professeur de dessin, peinture et gravure.\nElle vient de publier \"Le Mus\u00e9e br\u00fble\", son premier roman dans lequel elle nous raconte la vie de deux g\u00e9n\u00e9rations de Roumanie et de Suisse."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7644394", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197828.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste, auteure", "name": "Imsand, Marie-Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7644394", "ece-7644393"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau : \"Hands Off [A.I.]\" de Mauritz Reichartz", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F2D784B4-F40F-4343-9CBB-C9183F81F3F2", "durationSec": 200, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les ouvres d'un ordinateur assist\u00e9 par un humain.", "alternativeExcerpt": ["Les \u0153uvres d'un ordinateur assist\u00e9 par un humain.", "Les \u0153uvres d'un ordinateur assist\u00e9 par un humain.", "Les \u0153uvres d'un ordinateur assist\u00e9 par un humain."], "alternativeTitle": ["\"Hands Off [A.I.]\" de Mauritz Reichartz", "\"Hands Off [A.I.]\" de Mauritz Reichartz / HAP_2016-04-27T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "\"Hands Off [A.I.]\" de Mauritz Reichartz / HAP_2016-04-27T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7644104", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7644104", "ece-7644098"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "A Berne, la P\u00e2ques juive associe Juifs et Musulmans", "id": "sound-692A2311-6867-4571-9950-D3391E7473A1", "durationSec": 184, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Une musulmane;B\u00e9atrice de confession juive\r\nJuifs et musulmans se sont donn\u00e9s rendez-vous mardi soir \u00e0 Berne pour f\u00eater ensemble Pessa'h, la P\u00e2ques juive. Une premi\u00e8re dans la capitale \u00e0 l'heure o\u00f9 le dialogue interreligieux entre Juifs et Musulmans semble s'enliser.\r\n\r\n* * A Berne, la P\u00e2ques juive associe Juifs et Musulmans Ils sont juifs et musulmans et tout semble les opposer.. \r\nPourtant ils se sont donn\u00e9s rendez vous hier soir \u00e0 Berne pour f\u00eater ensemble Pessach, la P\u00e2ques juive....\r\nUne f\u00eate qui rappelle la lib\u00e9ration du peuple d'Isra\u00ebl, esclave de l'Egypte des Pharaons... \r\nLe projet est chapeaut\u00e9 par l'association NCBI en faveur du dialogue religieux.. et la r\u00e9solution des conflits.. \r\nUne premi\u00e8re dans la capitale \u00e0 l'heure o\u00f9 le dialogue interreligieux entre Juifs et Musulmans semble s'enliser...\r\nLe Reportage d'Adrien Krause.", "alternativeExcerpt": ["Juifs et musulmans se sont donn\u00e9s rendez-vous mardi soir \u00e0 Berne pour f\u00eater ensemble Pessa'h, la P\u00e2ques juive. Une premi\u00e8re dans la capitale \u00e0 l\u2019heure o\u00f9 le dialogue interreligieux entre Juifs et Musulmans semble s\u2019enliser."], "alternativeTitle": ["A Berne, la P\u00e2ques juive associe Juifs et Musulmans  / 12H30_2016-04-27T12:40:00_developpement-11", "Le 12h30 du 27.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7661548", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7661542"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Hiam Abbas, plong\u00e9e dans un huis clos de la vie quotidienne \u00e0 Gaza", "id": "sound-524E946B-2ACB-4ADC-918D-048986741B78", "durationSec": 474, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Une musulmane;B\u00e9atrice de confession juive;Hiam Abbas, actrice et r\u00e9alisatrice palestinienne\r\n\"D\u00e9grad\u00e9\" offre un autre point de vue de la vie quotidienne de la ville de Gaza. Ce premier long m\u00e9trage des fr\u00e8res jumeaux Tarzan et Arab Nasser, originaires de la ville palestinienne, sort ce mercredi dans les salles de Suisse romande. Un huis clos dans un salon de beaut\u00e9 pour montrer l'enfermement de ces habitants, incarn\u00e9s notamment par Hiam Abbas, actrice et r\u00e9alisatrice n\u00e9e en Palestine. Son interview.\r\n\r\n* * Hiam Abbas, plong\u00e9e dans un huis clos de la vie quotidienne \u00e0 Gaza (* Pessah \u00e0 BE KRAUSE) Ils sont juifs et musulmans et tout semble les opposer.. \r\nPourtant ils se sont donn\u00e9s rendez vous hier soir \u00e0 Berne pour f\u00eater ensemble Pessach, la P\u00e2ques juive....\r\nUne f\u00eate qui rappelle la lib\u00e9ration du peuple d'Isra\u00ebl, esclave de l'Egypte des Pharaons... \r\nLe projet est chapeaut\u00e9 par l'association NCBI en faveur du dialogue religieux.. et la r\u00e9solution des conflits.. \r\nUne premi\u00e8re dans la capitale \u00e0 l'heure o\u00f9 le dialogue interreligieux entre Juifs et Musulmans semble s'enliser...\r\nLe Reportage d'Adrien Krause.\r\n(* INVITEE HIAM ABBAS) Un huis clos dans un salon de beaut\u00e9.. pour symboliser l'enfermement des habitants de Gaza.. \r\nLe film \"d\u00e9grad\u00e9\".. offre un autre point de vue.. de la vie quotidienne de la ville palestinienne.. \r\nLes r\u00e9alisateurs .. les fr\u00e8res jumeaux Tarzan et Arab Nasser .. ont voulu montrer cette r\u00e9alit\u00e9 \u00e0 travers des femmes.. \r\nCe premier long m\u00e9trage des r\u00e9alisateurs orginiaires de gaza avait \u00e9t\u00e9 salu\u00e9  lors de la semaine de la Critique au Festival de Cannes l'ann\u00e9e derni\u00e8re.. \r\nIl sort aujourd'hui dans les salles de Suisse romande..   \r\nL'histoire : \r\nune douzaine de femmes se retrouvent coinc\u00e9es dans un salon de beaut\u00e9e..... \u00e0 cause d'un r\u00e8glement de comptes.. entre le Hamas et des mafieux.. \r\nParmi ces femmes.. une actrice.. \u00e0 la carri\u00e8re internationale..  Hiam Abbas.. la r\u00e9alisatrice n\u00e9e en palestine.. vit d\u00e9sormais \u00e0 Paris.. \r\nElle \u00e9tait de passage \u00e0 Gen\u00e8ve en ce d\u00e9but de semaine.. .. Elle nous d\u00e9crit son personnage... \r\nMAG\r\nL'actrice.. r\u00e9alisatrice palestinienne Hiam Abbas.. qui joue dans le premier long m\u00e9trages de Tarzan et Arab Nasser.. \r\n\"D\u00e9grad\u00e9\" sort aujourd'hui au cin\u00e9ma...\r\n(BREF METEO) Le temps est encore instable et changeant cet apr\u00e8 smidi.. \r\nIl deviendra sec en toutes r\u00e9gions en soir\u00e9e... \r\nTempratures en plaie : maximum 9 degr\u00e9s.. 13 en Valais... \r\ndemain et vendredi, le ciel sera bien ensoleill\u00e9.. \r\nle mercure pourra grimper jusqu'\u00e0 14 degr\u00e9s.. 17 en Valais.. \r\nmais samedi.. nouvelle perturbation... nuages et pr\u00e9cipitations... occuperont tout le week end..", "alternativeExcerpt": ["\"D\u00e9grad\u00e9\" offre un autre point de vue de la vie quotidienne de la ville de Gaza. Ce premier long m\u00e9trage des fr\u00e8res jumeaux Tarzan et Arab Nasser, originaires de la ville palestinienne, sort ce mercredi dans les salles de Suisse romande. Un huis clos dans un salon de beaut\u00e9 pour montrer l'enfermement de ces habitants, incarn\u00e9s notamment par Hiam Abbas, actrice et r\u00e9alisatrice n\u00e9e en Palestine. Son interview.", "\"D\u00e9grad\u00e9\" offre un autre point de vue de la vie quotidienne de la ville de Gaza. Ce premier long m\u00e9trage des fr\u00e8res jumeaux Tarzan et Arab Nasser, originaires de la ville palestinienne, sort ce mercredi dans les salles de Suisse romande. Un huis clos dans un salon de beaut\u00e9 pour montrer l'enfermement de ces habitants, incarn\u00e9s notamment par Hiam Abbas, actrice et r\u00e9alisatrice n\u00e9e en Palestine. Son interview.", "\"D\u00e9grad\u00e9\" offre un autre point de vue de la vie quotidienne de la ville de Gaza. Ce premier long m\u00e9trage des fr\u00e8res jumeaux Tarzan et Arab Nasser, originaires de la ville palestinienne, sort ce mercredi dans les salles de Suisse romande. Un huis clos dans un salon de beaut\u00e9 pour montrer l'enfermement de ces habitants, incarn\u00e9s notamment par Hiam Abbas, actrice et r\u00e9alisatrice n\u00e9e en Palestine. Son interview."], "alternativeTitle": ["Hiam Abbas, plong\u00e9e dans un huis clos de la vie quotidienne \u00e0 Gaza", "Hiam Abbas, plong\u00e9e dans un huis clos de la vie quotidienne \u00e0 Gaza / 12H30_2016-04-27T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Hiam Abbas, plong\u00e9e dans un huis clos de la vie quotidienne \u00e0 Gaza / 12H30_2016-04-27T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7661549", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7982410.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7661549", "ece-7661537"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Fawzia Zouari  et Rafik Ben Salah, \u00e9crivains : A propos de leurs ouvrages \"Le Corps de ma m\u00e8re\" (Ed. Jo\u00eblle Losfeld, 2016) et \"Drames de femmes et autres trames\" (Ed. de l'\u00c2ge d'homme, 2016)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-48B8C9B3-DF2D-45A1-A394-055375C55000", "thematicGeographicals": ["Tunisie"], "durationSec": 3350, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "A l'occasion du Salon du livre de Gen\u00e8ve dont l'h\u00f4te d'honneur est la Tunisie, rencontre entre Fawsia Zouari et Rafik Ben Salah. Dans des registres tr\u00e8s diff\u00e9rents, les deux auteurs dessinent le contour des femmes entre ici et l\u00e0-bas, la Suisse, la France et l'Afrique du nord. Ecrivain et journaliste, Fawzia Zouari est originaire du Kef. De la fratrie de six sours et quatre fr\u00e8res, elle est la seule fille \u00e0 pouvoir faire des \u00e9tudes -ce sera un doctorat en lettres \u00e0 Paris - et \u00e0 choisir son mari. Dans Le Corps de ma m\u00e8re, la narratrice devenue parisienne retourne au pays, au chevet de sa vieille m\u00e8re enfonc\u00e9e dans le coma. Peu \u00e0 peu, en remontant le cours des souvenirs et \u00e0 l'\u00e9coute des langues qui se d\u00e9lient, elle d\u00e9couvre la vie secr\u00e8te d'une femme qui a pass\u00e9 sa vie dans le silence.\r\nEcrivain qui fut lui aussi journaliste, Rafik Ben Salah nous offre un recueil de nouvelles au style truculent qui confirme ses talents de conteur et qui reprend les th\u00e8mes qui lui sont cher comme l'exil et la rupture avec l'espace et le temps. Dans Drames de femmes et autres trames, les courtes histoires tiennent la promesse du titre et nous font voir avec un humour grin\u00e7ant ce qu'il se passe derri\u00e8re le voile des traditions et des cultures. A lire : Fawzia Zouari : Le Corps de ma m\u00e8re, Editions Jo\u00eblle Losfeld. Rafik Ben Salah : Drames de femmes et autres trames, Editions de l'Age d'Homme.", "alternativeTitle": ["Entre les lignes du 27.04.2016", "Fawzia Zouari et Rafik Ben Salah / ELL_2016-04-27T11:04:15_entre-les-lignes", "Entre les lignes du 27.04.2016", "Fawzia Zouari et Rafik Ben Salah / ELL_2016-04-27T11:04:15_entre-les-lignes"], "alternativeExcerpt": ["A l\u2019occasion du Salon du livre de Gen\u00e8ve dont l\u2019h\u00f4te d\u2019honneur est la Tunisie, rencontre entre Fawzia Zouari et Rafik Ben Salah. \n\nDans des registres tr\u00e8s diff\u00e9rents, les deux auteurs dessinent le contour des femmes entre ici et l\u00e0-bas, la Suisse, la France et l\u2019Afrique du nord.", "A l\u2019occasion du Salon du livre de Gen\u00e8ve dont l\u2019h\u00f4te d\u2019honneur est la Tunisie, rencontre entre Fawzia Zouari et Rafik Ben Salah. \n\nDans des registres tr\u00e8s diff\u00e9rents, les deux auteurs dessinent le contour des femmes entre ici et l\u00e0-bas, la Suisse, la France et l\u2019Afrique du nord."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7644051", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423780.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ben Salah, Rafik", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine", "name": "Zouari, Fawzia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Aliberti, Viviana", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Zouari, Fawzia", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-7644051", "ece-7644050"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le profil du nouveau secr\u00e9taire d'Etat aux questions financi\u00e8res inqui\u00e8te", "id": "sound-D856400D-017C-4ABC-88E0-B0F7C4EA8D67", "durationSec": 305, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Mercredi dernier, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a d\u00e9sign\u00e9 J\u00f6rg Gasser pour succ\u00e9der \u00e0 Jacques de Watteville \u00e0 la direction du Secr\u00e9tariat d'Etat aux questions financi\u00e8res internationales d\u00e8s juillet prochain. Son profil politique inqui\u00e8te d\u00e9j\u00e0 plusieurs \u00e9lus sous la coupole.\r\n\r\n* * Le profil du nouveau secr\u00e9taire d'Etat aux questions financi\u00e8res inqui\u00e8te  \r\n*** ... Autre moment important dans ces ann\u00e9es de transition, la cr\u00e9ation du SFI en mars 2010 . Michael Amb\u00fchl, puis Jacques de Watteville.. Et depuis mercredi pass\u00e9 : J\u00f6rg Gasser, l'ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du DFF. Qui n'est pas ambassadeur, c'est une premi\u00e8re. Et dont le profil politique - Pietro Bugnon - inqui\u00e8te d\u00e9j\u00e0 plusieurs \u00e9lus sous la coupole !\r\nOui et J\u00f6rg Gasser ne soul\u00e8ve pas les foules... Beaucoup d'\u00e9lus ne le connaissent pas. Certains ont carr\u00e9ment rat\u00e9 sa nomination. Peu d'enthousiasme, m\u00eame chez les parlementaires qui suivent les dossiers du SFI. \"J\u00f6rg Gasser n'arrivera pas \"\u00e0 la cheville\" de Jacques de Watteville, regrette un \u00e9lu lib\u00e9ral-radical.\r\n*** Oui c'est que le Vaudois a fait forte impression lors de son passage au SFI...\r\n\"Il a su prendre ses distances avec le Conseil f\u00e9d\u00e9ral\", salue un \u00e9lu d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien. Alors l'arriv\u00e9e de son successeur, J\u00f6rg Gasser soul\u00e8ve de nombreuses questions... Saura-t-il lui aussi prendre ses distances? Son chef de d\u00e9partement Ueli Maurer lui laissera-t-il un peu de champ libre? Certains en doutent s\u00e9rieusement.\r\n*** D'autant que politiquement, J\u00f6rg Gasser est assez proche des positions conservatrices d'Ueli Maurer en mati\u00e8re fiscale...\r\n\"C'est bien pour \u00e7a qu'Ueli Maurer l'a choisi\", estime Albert R\u00f6sti. Le pr\u00e9sident de l'UDC est convaincu par cette nomination. Ce n'est pas le cas de tous ses coll\u00e8gues de parti, pour qui la pilule passe mal. Ils rappellent que J\u00f6rg Gasser faisait partie de la garde rapproch\u00e9e d'une certaine Eveline Widmer-Schlumpf... Ils ne comprennent pas qu'un de leurs conseillers f\u00e9d\u00e9raux ait pu propulser au poste de secr\u00e9taire d'Etat un proche de la Grisonne, ennemie jur\u00e9e de l'UDC.\r\nChez les socialistes, on fait une toute autre interpr\u00e9tation... On estime justement que si Ueli Maurer s'est permis de nommer J\u00f6rg Gasser, c'est parce que les deux sont sur sur la m\u00eame longueur d'onde.\r\n*** On a donc deux hommes qui ne sont pas des grands d\u00e9fenseurs de la transparence fiscale... Est-ce que la Suisse pourrait abandonner le virage de l'\u00e9change automatique d'informations?\r\nNon, personne ne croit en un retour en arri\u00e8re... Mais \u00e0 gauche on craint que la Suisse d\u00e9vie de sa trajectoire, qu'elle doive rouler sur le bas-c\u00f4t\u00e9... Pour \u00e9viter d'\u00eatre rel\u00e9gu\u00e9e sur les listes grises le temps que les processus parlementaires prennent fin, la Conf\u00e9d\u00e9ration doit anticiper les standards internationaux. \"Jacques de Watteville avait des coups d'avance. On risque d'en avoir 1 ou 2 de retard avec J\u00f6rg Gasser\", regrette un conseiller national socialiste. Le nouveau secr\u00e9taire d'Etat aux questions financi\u00e8res internationales est loin de faire l'unanimit\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Mercredi dernier, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a d\u00e9sign\u00e9 J\u00f6rg Gasser pour succ\u00e9der \u00e0 Jacques de Watteville \u00e0 la direction du Secr\u00e9tariat d'Etat aux questions financi\u00e8res internationales d\u00e8s juillet prochain. Son profil politique inqui\u00e8te d\u00e9j\u00e0 plusieurs \u00e9lus sous la coupole."], "alternativeTitle": ["Le profil du nouveau secr\u00e9taire d'Etat aux questions financi\u00e8res inqui\u00e8te / FOR_2016-04-27T18:14:00_developpement-8", "Forum du 27.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7661565", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondant", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7661557"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En marge du proc\u00e8s des \"Luxleaks\" : Interview de Dick Marty, ex-procureur g\u00e9n\u00e9ral tessinois, ex-conseiller aux \u00c9tats PLR et ex-pr\u00e9sident de la commission des droits de l'homme du Conseil de l'Europe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6692AFFB-F671-45F7-8000-B2678F484E3B", "thematicGeographicals": ["Luxembourg"], "durationSec": 1422, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alerte professionnelle", "\u00e9vasion fiscale"], "excerpt": "Le proc\u00e8s des \"Luxleaks\", ces trois lanceurs d'alerte accus\u00e9s d'avoir communiqu\u00e9 des documents r\u00e9v\u00e9lant l'\u00e9vasion fiscale de multinationales s'est ouvert le 26 avril 2016 \u00e0 Luxembourg. Il promet de brasser plusieurs sujets br\u00fblants, du statut des lanceurs d'alerte au scandale de l'\u00e9vasion fiscale.", "alternativeExcerpt": ["Le proc\u00e8s des \"Luxleaks\", ces trois lanceurs d\u2019alerte accus\u00e9s d\u2019avoir communiqu\u00e9 des documents r\u00e9v\u00e9lant l\u2019\u00e9vasion fiscale de multinationales s'est ouvert mardi \u00e0 Luxembourg. Il promet de brasser jusqu'\u00e0 la semaine prochaine plusieurs sujets br\u00fblants, du statut des lanceurs d'alerte au scandale de l'\u00e9vasion fiscale.  Ancien pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne des droits de l'homme du Conseil de l'Europe, Dick Marty a \u00e9t\u00e9 procureur et s\u00e9nateur tessinois.", "Dick Marty, ex-procureur et s\u00e9nateur tessinois.", "Le proc\u00e8s des \"Luxleaks\", ces trois lanceurs d\u2019alerte accus\u00e9s d\u2019avoir communiqu\u00e9 des documents r\u00e9v\u00e9lant l\u2019\u00e9vasion fiscale de multinationales s'est ouvert mardi \u00e0 Luxembourg. Il promet de brasser jusqu'\u00e0 la semaine prochaine plusieurs sujets br\u00fblants, du statut des lanceurs d'alerte au scandale de l'\u00e9vasion fiscale.  Ancien pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne des droits de l'homme du Conseil de l'Europe, Dick Marty a \u00e9t\u00e9 procureur et s\u00e9nateur tessinois.", "Le proc\u00e8s des \"Luxleaks\", ces trois lanceurs d\u2019alerte accus\u00e9s d\u2019avoir communiqu\u00e9 des documents r\u00e9v\u00e9lant l\u2019\u00e9vasion fiscale de multinationales s'est ouvert mardi \u00e0 Luxembourg. Il promet de brasser jusqu'\u00e0 la semaine prochaine plusieurs sujets br\u00fblants, du statut des lanceurs d'alerte au scandale de l'\u00e9vasion fiscale.  Ancien pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne des droits de l'homme du Conseil de l'Europe, Dick Marty a \u00e9t\u00e9 procureur et s\u00e9nateur tessinois."], "alternativeTitle": ["Dick Marty, ex-procureur et s\u00e9nateur tessinois", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Dick Marty", "Dick Marty, ex-procureur et s\u00e9nateur tessinois / JDM_2016-04-27T07:37:00_l-invite-du-journal", "Dick Marty, ex-procureur et s\u00e9nateur tessinois / JDM_2016-04-27T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7661519", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien conseiller aux Etats PLR tessinois", "name": "Marty, Dick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7661519", "ece-7661500"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 27.04.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F0F5CA11-3E20-4BED-B21A-B2A9DE51B4AE", "durationSec": 62, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2016-04-27T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 27.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7644136", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7644134"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Simonetta Sommaruga est-elle tomb\u00e9e dans le pi\u00e8ge de la provocation?", "id": "sound-34125095-6204-4119-9574-9BAA9BB7DCE6", "durationSec": 683, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le d\u00e9bat entre Laurence Fehlmann Rielle, conseill\u00e8re nationale (PS/GE) et Yves Nidegger, conseill\u00e8re nationale (UDC/GE).\r\n\r\n* * Le d\u00e9bat entre Laurence Fehlmann Rielle, conseill\u00e8re nationale (PS/GE) et Yves Nidegger, conseill\u00e8re nationale (UDC/GE).", "alternativeExcerpt": ["Le d\u00e9bat entre Laurence Fehlmann Rielle, conseill\u00e8re nationale (PS/GE) et Yves Nidegger, conseill\u00e8re nationale (UDC/GE)."], "alternativeTitle": ["Simonetta Sommaruga est-elle tomb\u00e9e dans le pi\u00e8ge de la provocation? / FOR_2016-04-27T18:04:00_developpement-3", "Forum du 27.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7661565", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "variantIds": ["ece-7661558"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Bach \u00e0 Halle, 1716-2016 (3/5) : Le banquet de Halle", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-A9394991-3CA0-45E0-8255-070505F41202", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Halle"], "durationSec": 3347, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bach, Johann Sebastian"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur", "gastronomie"], "excerpt": "Le dimanche 3 mai 1716, un banquet rest\u00e9 c\u00e9l\u00e8bre dans l'histoire de la musique r\u00e9unit J. S. Bach et ses homologues Johann Kuhnau et Christian Friedrich Rolle, \u00e0 l'issue du concert d'inauguration du nouvel orgue de la Marienkirche de Halle (Saxe-Anhalt) qu'ils ont examin\u00e9. Les archives paroissiales ont conserv\u00e9 non seulement le document de l'expertise, muni du cachet en cire de Bach, mais elles ont gard\u00e9 la trace de toutes les d\u00e9penses de ces jours fastes, des frais de voyage des musiciens aux d\u00e9penses de vin et de bi\u00e8re, du d\u00e9tail du menu \u00e0 la vaisselle cass\u00e9e.300 ans plus tard, David Meichtry suit les pas de Bach, s'arr\u00eatant d'abord lundi en Thuringe pour un concert et une visite de la maison natale, puis poursuivant le p\u00e8lerinage \u00e0 Halle, ville musicale s'il en est, qui a vu na\u00eetre Samuel Scheidt, Georg Friedrich H\u00e4ndel, Robert Franz. \u00c0 la Marienkirche, c'est le Kantor Ir\u00e9n\u00e9e Peyrot, lyonnais de naissance, qui nous re\u00e7oit. En 2005 il a succ\u00e9d\u00e9 \u00e0 Scheidt, \u00e0 W. Fr. Bach et \u00e0 des musiciens moins connus mais qui n'en ont pas moins marqu\u00e9 l'histoire, W. Brade, Fr. W. Zachow, G. Kirchhoff.La Biblioth\u00e8que paroissiale et les mus\u00e9es musicaux de la ville nous ouvrent aussi leurs portes et leurs manuscrits pr\u00e9cieux, gr\u00e2ce aux musicologues Konstanze Musketa de la H\u00e4ndel-Haus et Christiane Hausmann des Archives Bach de Leipzig, et \u00e0 la biblioth\u00e9caire de Ste-Marie, Anke Fiebiger.3. Le banquet de Halle. Avec Anke Fiebiger, Christiane Hausmann et Ir\u00e9n\u00e9e Peyrot.", "alternativeTitle": ["Musique en m\u00e9moire du 27.04.2016", "Bach \u00e0 Halle, 1716-2016 3/5 / MEM_2016-04-27T10:04:15_musique-en-memoire", "Musique en m\u00e9moire du 27.04.2016", "Bach \u00e0 Halle, 1716-2016 3/5 / MEM_2016-04-27T10:04:15_musique-en-memoire"], "alternativeExcerpt": ["Le dimanche 3 mai 1716, un banquet rest\u00e9 c\u00e9l\u00e8bre dans l\u02b9histoire de la musique r\u00e9unit J. S. Bach et ses homologues Johann Kuhnau et Christian Friedrich Rolle, \u00e0 l\u02b9issue du concert d\u02b9inauguration du nouvel orgue de la Marienkirche de Halle (Saxe-Anhalt) qu\u02b9ils ont examin\u00e9.", "Le dimanche 3 mai 1716, un banquet rest\u00e9 c\u00e9l\u00e8bre dans l\u02b9histoire de la musique r\u00e9unit J. S. Bach et ses homologues Johann Kuhnau et Christian Friedrich Rolle, \u00e0 l\u02b9issue du concert d\u02b9inauguration du nouvel orgue de la Marienkirche de Halle (Saxe-Anhalt) qu\u02b9ils ont examin\u00e9."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7644025", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423797.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "organiste", "name": "Peyrot, Ir\u00e9n\u00e9e", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue", "name": "Hausmann, Christiane", "type": "Participant"}, {"role": "directrice de la biblioth\u00e8que de la Marienkirche", "name": "Fiebiger, Anke", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Auteur"}, {"name": "Colpi, Barbara", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7644025", "ece-7644024"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Interview de Hyperculte, groupe de pop-disco exp\u00e9rimental - Album de la semaine: \"Lemonade\" de Beyonc\u00e9", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Interview"], "id": "sound-4659B1C0-C73E-4F78-82D4-AA4DA3CA9755", "durationSec": 3400, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hyperculte", "Beyonc\u00e9"], "thematicThemes": ["disco", "pop"], "excerpt": "Hyperculte est le side project de Simone Aubert (Massicot) et Vincent Bertholet (Orchestre Tout Puissant Marcel Duchamp). Le duo suisse sort son premier album \"Hyperculte\" sur Les Disques Bongo Joe et Red Wig le 29 avril 2016.\r\nPDB Paire de baffles\r\nLa chronique acide de Duja.\r\nCCL Coulcal", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 27.04.2016", "Coulcal / PLP_2016-04-27T19:30:00_coulcal", "Hyperculte en interview - Beyonc\u00e9 / PLP_2016-04-27T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 27.04.2016", "Paire de baffles / PLP_2016-04-27T19:20:00_paire-de-baffles", "Hyperculte en interview - Beyonc\u00e9 / PLP_2016-04-27T19:00:00_plein-le-poste"], "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7644127", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["La chronique acide de Duja."], "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de Hyperculte", "name": "Aubert, Simone", "type": "Participant"}, {"role": "membre de Hyperculte", "name": "Bertholet, Vincent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7644127", "ece-7644124"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "La disparition de l'argent liquide", "genres": ["Interview"], "id": "sound-07CDE3C1-6698-4313-9BEF-C82F140FAC3B", "durationSec": 1549, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ionescu, Calin\r\nA l'\u00e8re du num\u00e9rique, l'argent liquide semble aujourd'hui vou\u00e9 \u00e0 l'extinction au profit de l'argent virtuel. Pi\u00e8ces et billets seront-ils bient\u00f4t de l'histoire ancienne? Quels sont les enjeux de cette \u00e9volution? Quels en seront les b\u00e9n\u00e9fices et les inconv\u00e9nients? Et quelles seraient les cons\u00e9quences d'une \"soci\u00e9t\u00e9 sans cash\"?\r\nNous en parlons avec Calin Ionescu, professeur \u00e0 la HEG Arc Neuch\u00e2tel.\r\n\r\n* * A l'\u00e8re du num\u00e9rique, l'argent liquide semble aujourd'hui vou\u00e9 \u00e0 l'extinction au profit de l'argent virtuel. Pi\u00e8ces et billets seront-ils bient\u00f4t de l'histoire ancienne? Quels sont les enjeux de cette \u00e9volution? Quels en seront les b\u00e9n\u00e9fices et les inconv\u00e9nients? Et quelles seraient les cons\u00e9quences d'une \"soci\u00e9t\u00e9 sans cash\"?\r\nNous en parlons avec Calin Ionescu, professeur \u00e0 la HEG Arc Neuch\u00e2tel.", "alternativeTitle": ["Tribu du 27.04.2016", "La disparition de l'argent liquide / TRI_2016-04-27T11:04:15_tribu", "Tribu du 27.04.2016", "La disparition de l'argent liquide / TRI_2016-04-27T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["A l\u02b9\u00e8re du num\u00e9rique, l\u02b9argent liquide semble aujourd\u02b9hui vou\u00e9 \u00e0 l\u02b9extinction au profit de l\u02b9argent virtuel. Pi\u00e8ces et billets seront-ils bient\u00f4t de l\u02b9histoire ancienne? Quels sont les enjeux de cette \u00e9volution? Quels en seront les b\u00e9n\u00e9fices et les inconv\u00e9nients? Et quelles seraient les cons\u00e9quences d\u02b9une \"soci\u00e9t\u00e9 sans cash\"?\n\nNous en parlons avec Calin Ionescu, professeur \u00e0 la HEG Arc Neuch\u00e2tel.", "A l\u02b9\u00e8re du num\u00e9rique, l\u02b9argent liquide semble aujourd\u02b9hui vou\u00e9 \u00e0 l\u02b9extinction au profit de l\u02b9argent virtuel. Pi\u00e8ces et billets seront-ils bient\u00f4t de l\u02b9histoire ancienne? Quels sont les enjeux de cette \u00e9volution? Quels en seront les b\u00e9n\u00e9fices et les inconv\u00e9nients? Et quelles seraient les cons\u00e9quences d\u02b9une \"soci\u00e9t\u00e9 sans cash\"?\n\nNous en parlons avec Calin Ionescu, professeur \u00e0 la HEG Arc Neuch\u00e2tel."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7644362", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067784.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7644362", "ece-7644361"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Avis de recherche", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche : Qui sont les visiteurs de la Suisse les plus infr\u00e9quentables? (2/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-31F5D6CB-12F4-4538-8D59-7599A2C439FF", "durationSec": 359, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Qui sont les visiteurs de la Suisse les plus infr\u00e9quentables? (2/3)", "Qui sont les visiteurs de la Suisse les plus infr\u00e9quentables? (2/3) / NMT_2016-04-27T07:15:00_avis-de-recherche", "Qui sont les visiteurs de la Suisse les plus infr\u00e9quentables? (2/3) / NMT_2016-04-27T07:15:00_avis-de-recherche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7644173", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015953.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7644173", "ece-7644158"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Isabelle Falconnier - 30e \u00e9dition du Salon du livre de Gen\u00e8ve", "id": "sound-C57481DC-5F1E-4196-85C0-76B1BE8A17D3", "durationSec": 759, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La 30e \u00e9dition du Salon du Livre se tient \u00e0 Palexpo, Gen\u00e8ve, du 28 avril au 1er mai 2016. \r\nRencontre avec Isabelle Falconnier, pr\u00e9sidente.", "alternativeExcerpt": ["La 30e \u00e9dition du Salon du Livre se tient \u00e0 Palexpo, Gen\u00e8ve, du 28 avril au 1er mai 2016. \n\nRencontre avec Isabelle Falconnier, pr\u00e9sidente."], "alternativeTitle": ["Isabelle Falconnier - 30e \u00e9dition du Salon du livre de Gen\u00e8ve / MAT_2016-04-27T07:27:15_l-invite-isabelle-falconnier-30e-edition", "Les matinales d'Espace 2 du 27.04.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/4825268.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7644034", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente du Salon du livre et de la presse de Gen\u00e8ve,Pr\u00e9sidente Salon du livre et de la presse de Gen\u00e8ve", "name": "Falconnier, Isabelle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7644032"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Des secouristes tu\u00e9s par des bombardements en Syrie", "id": "sound-A7DB9851-7A62-4FE4-95D9-76B393DD967B", "durationSec": 168, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Abderahmane, casque blanc \u00e0 Alep\r\nBaptis\u00e9s les \"casques blancs\", des secouristes interviennent pour extraire les survivants apr\u00e8s les bombardements en Syrie. Cinq d'entre eux ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s dans une frappe mardi. Interview d'Abderahmane, ancien ing\u00e9nieur en m\u00e9canique avant la guerre et d\u00e9sormais \"casque blanc\".\r\n\r\n* * Des secouristes tu\u00e9s par des bombardements en Syrie Le m\u00e9diateur de l'ONU Staffan de Mistura doit rendre compte ce soir (mer) \u00e0 New York devant le Conseil de S\u00e9curit\u00e9, de la situation des pourparlers de Gen\u00e8ve pour la Syrie... \r\nSur le terrain, la violence se d\u00e9cha\u00eene \u00e0 nouveau avec la reprise des bombardements dans la r\u00e9gion d'Alep....\r\n Hier c'est la protection civile qui a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9e par un raid de l'aviation du r\u00e9gime ou russe...\r\n Ceux qu'on appelle les \"casques blancs\" interviennent pour extraire les survivants des gravats apr\u00e8s les bombardements....\r\n 5 de ces secouristes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s dans une frappe. Alexandre Habay a pu recueillir par t\u00e9l\u00e9phone le t\u00e9moignage d'un de ces casque blancs. Abderahmane, 29 ans, qui \u00e9tait ing\u00e9nieur en m\u00e9canique avant la guerre. Il a rejoint la protection civile en 2013.\r\n((Il y a eu 5 frappes a\u00e9riennes sur notre centre d'Atareb. Il se trouve en dehors de la ville. Tout le monde sait qu'il s'agit d'un centre de d\u00e9fense civile. Apr\u00e8s la premi\u00e8re frappe, nos volontaires se sont pr\u00e9cipit\u00e9s dans leur abri. C'est un abri simple, qu'on a fait de nos propres mains. C'est un trou avec un \u00e9quipement tr\u00e8s sommaire. La 3e frappe a touch\u00e9 l'abri de mani\u00e8re directe ... 5 volontaires ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s, le reste de l'\u00e9quipe a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9e. Quant au rcentre et nos v\u00e9hicules - les ambulances et  les camion de pompiers ils ont totalement d\u00e9truits... et l'immeuble o\u00f9 nous dormons a \u00e9t\u00e9 endommag\u00e9.... Et il  y a eu 115 membres de la d\u00e9fense civile tu\u00e9s depuis 2013.  \r\nQ\r\nNous n'avons aucun contact avec eux. Comme vous le savez nous ne sommes pas un groupe politique ni militaire, seulement des civils au service de tous les civils. Il n'y a pas de QG d'al Nosra pr\u00e8s de notre centre. Peut-\u00eatre que le plus proche est \u00e0 plus de 10 km.\r\nQ\r\n En fait, le directeur de la d\u00e9fense civile syrienne se trouve \u00e0 Gen\u00e8ve en ce moment en tant que repr\u00e9sentant de la soci\u00e9t\u00e9 civile. Il a pu porter notre message et a beaucoup discut\u00e9 avec Staffan de Mistura et son \u00e9quipe. Je lui ai parl\u00e9 aujourd'hui... on aimerait trouver une solution mais l\u00e0 on ne voit aucun espoir. Chaque fois ils font des promesses et apr\u00e8s quelques jours, il y a \u00e0 nouveau beaucoup de morts, beaucoup de sang, beaucoup de bless\u00e9s et de massacres. Moi je n'ai plus confiance.))", "alternativeExcerpt": ["Baptis\u00e9s les \"casques blancs\", des secouristes interviennent pour extraire les survivants apr\u00e8s les bombardements en Syrie. Cinq d'entre eux ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s dans une frappe mardi. Interview d'Abderahmane, ancien ing\u00e9nieur en m\u00e9canique avant la guerre et d\u00e9sormais \"casque blanc\"."], "alternativeTitle": ["Des secouristes tu\u00e9s par des bombardements en Syrie / 12H30_2016-04-27T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 27.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7661548", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7661544"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bande originale", "source": "siranau", "title": "Bande originale : Indian Jam Project [reprises de g\u00e9n\u00e9riques de films et s\u00e9ries avec des instruments traditionnels indiens]", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-41AD6B88-BEE4-4757-8E11-77D40A3855BD", "durationSec": 304, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique de film"], "alternativeTitle": ["Bande originale", "Bande originale / OTWO_2016-04-27T09:30:00_bande-originale", "Bande originale / OTWO_2016-04-27T09:30:00_bande-originale"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7644115", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200710.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7644115", "ece-7644107"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date [\u00e9ph\u00e9m\u00e9ride] 27.04.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7391E9F9-2E95-45BC-835E-5D5F9A1D59AA", "durationSec": 184, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-04-27T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-04-27T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7644140", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7644140", "ece-7644135"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-729975B5-2132-493B-8203-5DEBFC9C66AA", "durationSec": 957, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Meike Fuhlrott,porte parole Swiss;Claudio Kuster,d\u00e9fenseurs de l'initiative sur la transparence;CATINFO_AVR2016;Donald Trump, candidat r\u00e9publicain \u00e0 la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine;Roger K\u00f6ppel , CN UDC ZH, r\u00e9dacteur en chef de la Weltwoche;Boutros Merjaneh, d\u00e9put\u00e9 chr\u00e9tien \u00e0 Alep;Jean-Pierre  Restellini, sp\u00e9cialiste du monde carc\u00e9ral;Une professeur de finances \u00e0 l'Universit\u00e9 de Shanga\u00ef;Didier Burkhalter,conseiller f\u00e9d\u00e9ral\r\n\r\n\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D6/INITIATIVE TRANSPARENCE FIN. PARTIS/PI) C'est un tabou que 75% des Suisses seraient pr\u00eats \u00e0 briser...\r\nLe financement des partis politiques.\r\nUne initiative populaire r\u00e9clame pluS de transparence...\r\nComprenez par l\u00e0:\r\n-l'interdiction des dons anonymes\r\n-la publication des comptes de campagnes pass\u00e9 100 mille francs...\r\n-et l'obligation de rendre public les dons de plus de 10 mille francs (par personne et par an)).\r\nLa r\u00e9colte des signatures a d\u00e9but\u00e9 hier...\r\nAux manettes le PS; les Verts, le PBD et le Parti Pirate...\r\nLes entreprises suisses sont directement concern\u00e9es...\r\nElles qui financent la vie politique suisse...\r\nMuriel Ballaman...((les a sond\u00e9es))\r\n MAG 1'34\r\nEconomieSuisse qui aura le temps de se forger une opinion...puisque les initiants ont jusqu'au 26 octobre 2017 pour r\u00e9colter 100 mille signatures...\r\nLe Greco, lui a d\u00e9j\u00e0 donn\u00e9 son avis...\r\nLe Groupe d'Etat contre la corruption a d\u00e9nonc\u00e9 plusieurs fois l'opacit\u00e9 du financement...et rappel\u00e9 que la Suisse \u00e9tait le dernier Etat membre du conseil de l'Europe \u00e0 ne pas avoir l\u00e9gif\u00e9r\u00e9 sur cette question...\r\n***On demandera \u00e0 Dick Marty quel est son avis sur cette question. L'ancien conseiller aux Etats PLR tessinois est notre invit\u00e9 \u00e0 7h35...\r\n(16/MULTI USA PRIMAIRE/ITW) ...justement de l'argent dans leur campagne \u00e9lectorale ils en investissent...beaucoup m\u00eame...\r\nHillary Clinton et Donald Trump...\r\nLes grands vainqueurs du mini Super Tuesday d'hier sur la c\u00f4te Est des Etats-Unis.\r\nChez les d\u00e9mocrates, Hillary Clinton d\u00e9croche 4 Etats contre 1 pour son rival Bernie Sanders..dont les chances r\u00e9tr\u00e9cissent \u00e0 vue d'oeil...\r\nC\u00f4t\u00e9 r\u00e9publicain, carton plein pour Donald Trump. \r\nIl remporte les 5 Etats en jeu: Pennsylvanie, Delaware, Maryland, Rhode Island et Connecticut. \r\nLe milliardaire a fait ses comptes hier soir...sa conclusion: Ted Cruz et John Kasich ne peuvent plus le priver de victoire. \r\nQuant \u00e0 Bernie Sanders...il ne renonce pas! Pas maintenant, il esp\u00e8re encore convaincre les \u00ab super-d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00bb de se rallier \u00e0 sa candidature lors de la convention d\u00e9mocrate de juillet.\r\n(24/APPLE) ***Dans l'actualit\u00e9 ce matin aussi...Ce coup de tonnerre pour Apple.... \r\nPour la premi\u00e8re fois depuis son lancement en 2007, les ventes de l'iPhone reculent...\r\n-16% sur les 3 premiers mois de l'ann\u00e9e...\r\nCette chute entra\u00eene avec elles tous les autres revenus du groupe, du jamais vu en une d\u00e9cennie...\r\nAutant dire que les investisseurs n'ont pas appr\u00e9ci\u00e9...\r\nFr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs, l'action Apple a perdu 8% hier soir \u00e0 la Bourse de New York...\r\nUne pomme tombe \u00e0 Wall Street et c'est pas loin de 50 milliards de dollars de capitalisation qui s'\u00e9vaporent: \r\nmais les investisseurs ne doivent pas faire mine d'\u00eatre surpris par ce rendez-vous manqu\u00e9.... Tim Cook, le patron du groupe, avait programm\u00e9 l'alarme sur les iPhone en d\u00e9but d'ann\u00e9e... \r\nLa vraie surprise, c'est la baisse \u00e0 la fois du b\u00e9n\u00e9fice net: -22% \u00e0 un peu plus de dix milliards de dollars, et des ventes, - 13%. En comparaison annuelle, \u00e7a n'\u00e9tait jamais arriv\u00e9 depuis 2003.\r\nIPhone, iPad ou Mac: tous ces produits reculent fortement. L'essoufflement en Chine et la force du dollar, entre autres, font dire \u00e0 Apple que les prochaines risquent d'\u00eatre encore plus difficiles. \r\nCC:: Mais Apple ne manque pas de ressources pour redonner confiance \r\nD'abord aux actionnaires, Tim Cook va leur faire un cadeau \u00e0 50 milliards, sous forme de dividende et de rachat d'actions. Et puis malgr\u00e9 ce ralentissement, le tr\u00e9sor de guerre d'Apple continue d'augmenter: les r\u00e9serves s'\u00e9l\u00e8vent \u00e0 plus de 230 milliards de dollars. \r\nApple mise \u00e9galement beaucoup sur les services (Apple Pay et Apple Music), en forte croissance mais \u00e7a n'est encore qu'une toute petite partie des revenus.\r\n(Br\u00e8ve VW no1) la chute d'Apple...et le redressement de VW....\r\nqui reprend son titre de num\u00e9ro 1 mondial de l'automobile...scandale ou pas...en terme de ventes.\r\nUne place que Volkswagen pique \u00e0 Toyota.\r\nau premier trimestre...les ventes d constructeur allemand ont progress\u00e9 alors que celles du japonais ont recul\u00e9.\r\n(Br\u00e8ve Accord Cadre UE-CH) ***Tout va se jouer cet \u00e9t\u00e9...Parole de Didier Burkhalter...Le ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res \u00e9tait \u00e0 Bruxelles hier. Il a notamment parl\u00e9 \"libre circulation des personnes\".\r\net application de l'initiative contre l'immigration de masse...\r\navec Federica Mogherini, la cheffe de la diplomatie europ\u00e9enne...\r\nil faudra attendre le vote sur le Brexit, le 23 juin, pour avancer...\r\nen attendant les deux ministres ont eu une discussion ouverte sur la clause de sauvegarde et la priorit\u00e9 nationale...\r\n(01/LIBRE CIRCULATION, EXTENSION A LA CROATIE/ ITW K\u00d6PPEL-REPRIS 22H30) ***Et pendant ce temps \u00e0 Berne, le conseil national validait l'extension de la libre circulation des personnnes \u00e0 la Croatie...\r\nC'\u00e9tait une condition pos\u00e9e par l'Union europ\u00e9enne pour que les chercheurs suisses r\u00e9int\u00e8grent le programme europ\u00e9en Horizon 2020.\r\n...seule l'UDC s'y est oppos\u00e9..\r\nCe qui a d'ailleurs d\u00e9bouch\u00e9 sur une sc\u00e8ne insolite...\r\nRoger K\u00f6ppel s'exprime \u00e0 la tribune...\r\nL'\u00e9lu UDC accuse Simonetta Sommaruga de \"s'asseoir avec une l\u00e9gert\u00e9 frivole sur la Constitution\". \r\nLa conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale quitte la salle...\r\nLe r\u00e9dacteur en chef de la Weltwoche r\u00e9agit...Roger K\u00f6ppel.\r\n SON 33''\r\nPropos recueillis par Thibaut Schaller.\r\n(10/GE EMBELLISSEMENT DES COMPTES - PRIMEUR/PA) Direction Gen\u00e8ve \u00e0 pr\u00e9sent...\r\npour plonger le nez dans les comptes 2015 du canton...\r\nFinalement le d\u00e9ficit devrait se limiter \u00e0 3 millions de francs...\r\net non pas 21 millions... \r\nC'est ce qu'indique un rapport du Service d'audit interne, que nous avons pu nous procurer. \r\nEn faite la justice genevoise devrait encore verser 17 millions et demi de francs au canton...\r\nexplications, Laetitia Guinand\r\n  MAG 1'05\"\r\n(NEGO SYRIE) Staffan de Mistura \u00e0 l'heure des comptes...\r\nL'\u00e9missaire sp\u00e9ciale sur la Syrie doit faire le bilan des pourparlers de paix aujourd'hui devant le conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU \u00e0 New-York.\r\nLes derni\u00e8res consultations ont eu lieu hier \u00e0 Gen\u00e8ve entre les diff\u00e9rentes d\u00e9l\u00e9gations. Depuis une semaine, les pourparlers patinent...\r\n(D5/DETENUS AGES/PI) Tout autre chose \u00e0 pr\u00e9sent...On sait que la population suisse vieillit, et bien les prisonniers aussi.... \r\n***Le nombre de criminels de plus de 50 ans a doubl\u00e9 ces dix derni\u00e8res ann\u00e9es dans les prisons suisses. \r\nUne trentaine de d\u00e9tenus auraient m\u00eame plus de 70 ans. \r\nSeulement voil\u00e0, les \u00e9tablissements sont mal pr\u00e9par\u00e9s pour accueilir des personnes \u00e2g\u00e9es ou malades...\r\nconclusion d'une \u00e9tude des Universit\u00e9s de Berne et de Fribourg. \r\nLes chercheurs recommandent de cr\u00e9er des r\u00e8gles uniformes dans toutes les prisons helv\u00e9tiques. \r\nAlain Croubalian\r\n  MAG 1'31\r\n(D1/LA STRATEGIE D'INVESTISSEMENT DES CHINOIS EN EUROPE ET EN SUISSE, INT. ECONOMISTE DE SHANGAI) Quel est le point commun entre Pirelli, le Club Med, Corum, Swissport ou encore bient\u00f4t Syngenta?\r\n***...La Chine peut-\u00eatre...\r\nDes marques, des fleurons industriels qui passe peu \u00e0 peu sous pavillon chinois.\r\nLa Chine encha\u00eene les fusions et acquisitions en Europe. \r\n23 Milliard de francs ont \u00e9t\u00e9 investi l'an pass\u00e9 en Europe. Un record. Et le double a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 d\u00e9pens\u00e9 cette ann\u00e9e... \r\nla conqu\u00eate chinoise de l'Europe ne fait peut \u00eatre que commencer. Rapha\u00ebl Grand\r\n(Br\u00e8ve sport) eux ont fait un premier tour de piste hier \u00e0 La chauxde-fond.s..\r\ncoureur du tour de romandie...\r\nLe premier maillot jaune du Tour de Romandie s'appelle Jon (Ion) Izagirre. Le Basque de l'\u00e9quipe Movistar a remport\u00e9 le prologue disput\u00e9 hier (mardi)  \u00e0 La Chaux-de-Fonds, avec 6 secondes d'avance sur le N\u00e9erlandais Tom Dumoulin.\r\nChris Froome surtout, rel\u00e9gu\u00e9 \u00e0 26 secondes\r\nUn Tour qui se poursuit dans le froid ce mercredi avec une \u00e9tape de 169km  entre La Chaux-de-Fonds et Moudon. Via - aglagla - La Br\u00e9vine et le col des Etroits.\r\n(METEO) Quelques derni\u00e8res pr\u00e9cipitations ce matin...notamment en altitude....puis retour du soleil....surtout en plaine.\r\nLe temps redeviendra sec, d'ici la fin de la journ\u00e9e, dans toutes les r\u00e9gions. 9 \u00e0 13 degr\u00e9s au maximum aujourd'hui.\r\nDemain, apr\u00e8s une nuit tr\u00e8s froide...le ciel sera bien ensoleill\u00e9...Du soleil aussi vendredi...avant une nouvelle pertubration attendue pour le week-end.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(21/TDR PROLOGUE/PA-REPRIS 22H30) Le premier maillot jaune du Tour de Romandie s'appelle Jon (Ion) Izagirre. Le Basque de l'\u00e9quipe Movistar a remport\u00e9 le prologue disput\u00e9 hier (mardi)  \u00e0 La Chaux-de-Fonds, avec 6 secondes d'avance sur le N\u00e9erlandais Tom Dumoulin.\r\nJ\u00e9r\u00f4me Jeannin.\r\n  SON 0'56''\r\nEtape \u00e0 suivre dans nos rendez-vous d'information, sur RTSDeux et sur RTSSport.ch\r\n((Chez les Izagirre, sous le viaduc d'Ormaiztegi, au Pays basque,  le cyclisme est une affaire de famille.\r\nLe p\u00e8re Jos\u00e9 Ramon a \u00e9t\u00e9 professionnel au d\u00e9but des ann\u00e9es 90. Et il a transmis le virus \u00e0 ses fils, Gorka, le plus \u00e2g\u00e9, cinqui\u00e8me du prologue hier, et Ion, le cadet, 27 ans, qui a cr\u00e9\u00e9 une belle surprise en remportant ce contre-la-montre de 4km au nez et \u00e0 la barbe des favoris. Chris Froome surtout, rel\u00e9gu\u00e9 \u00e0 26 secondes. Pr\u00e9t\u00e9rit\u00e9 il est vrai par les intemp\u00e9ries de fin de journ\u00e9e. \r\nUne victoire surprise, donc, pour ce gregario de Valeverde et de Quintana, qui compte quelques r\u00e9sultats probants. Un Tour de Pologne, une \u00e9tape du tour d'Italie et un titre de Champion d'Espagne il y a deux ans, un mois apr\u00e8s avoir pris la  huiti\u00e8me place de m\u00eame Tour de Romandie. Un Tour qui se poursuit dans le froid ce mercredi avec une \u00e9tape de 169km  entre La Chaux-de-Fonds et Moudon. Via - aglagla - La Br\u00e9vine et le col des Etroits. ))\r\n(19/RENCONTRE BURKHALTER-MOGHERINI A BXL/ITW BURKHALTER) Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Didier Burkhalter rencontrait hier (mardi) la vice-pr\u00e9sidente de la commission europ\u00e9enne et responsable des affaires \u00e9trang\u00e8res Federica Mogherini. \r\nAu menu, des dossiers de politique internationale comme le Moyen-Orient ou la Russie, mais \u00e9galement  les relations bilat\u00e9rales avec deux gros chantiers : l'accord institutionnel cens\u00e9 red\u00e9finir le cadre dans lequel se d\u00e9veloppent les relations Suisse-Union europ\u00e9enne , et la mani\u00e8re de r\u00e9gler les diff\u00e9rends. Autre dossier difficile : trouver un compromis entre l'article constitutionnel sur l'immigration de masse et la libre circulation des personnes.\r\nFin janvier, Didier Burkhalter indiquait que 95% du trajet avait \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9. Notre correspondant \u00e0 Bruxelles Romain Clivaz lui a demand\u00e9 si les 5 derniers pourcents ont \u00e9t\u00e9 franchis depuis.\r\n  SON 54'' (finit en l'air)\r\nDes propos recueillis par Romain Clivaz.\r\n(Br\u00e8ve Croatie) ***Et pendant ce temps \u00e0 Berne, le conseil national validait l'extension de la libre circulation des personnnes \u00e0 la Croatie...\r\nC'\u00e9tait une condition pos\u00e9e par l'Union europ\u00e9enne pour que les chercheurs suisses r\u00e9int\u00e8grent le programme europ\u00e9en Horizon 2020.\r\n...seule l'UDC s'y est oppos\u00e9..\r\n(Br\u00e8ve NE droit de vote \u00e9trangers) \r\n(Br\u00e8ve Espagne) \r\n(Br\u00e8ve fin)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-04-27T07:00:00_le-journal-de-7h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-04-27T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7661525", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guinand, Laetitia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7661525", "ece-7661506"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso : Au programme:", "id": "sound-0FA51F88-EB24-498F-9106-612E920BC682", "durationSec": 3411, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au programme:\r\n- Le DJ et d\u00e9nicheur de talents Gilles Peterson du label Brownswood s'exprime sur la sono mondiale, la sc\u00e8ne cubaine et Daym\u00e9 Arocena.\r\n- Sonic Rade est en direct dans \"Paradiso\" \u00e0 l'occasion de la sortie de leur dernier album \"Sideways\"\r\n\r\n* Infotrafic: 19:54:21-19:54:40 / * Au programme:\r\n- Le DJ et d\u00e9nicheur de talents Gilles Peterson du label Brownswood s'exprime sur la sono mondiale, la sc\u00e8ne cubaine et Daym\u00e9 Arocena.\r\n- Sonic Rade est en direct dans \"Paradiso\" \u00e0 l'occasion de la sortie de leur dernier album \"Sideways\"", "alternativeTitle": ["Paradiso du 27.04.2016", "Paradiso / RAP_2016-04-27T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 27.04.2016", "Paradiso / RAP_2016-04-27T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Au programme:\n- Le DJ et d\u00e9nicheur de talents Gilles Peterson du label Brownswood s'exprime sur la sono mondiale, la sc\u00e8ne cubaine et Daym\u00e9 Arocena.\n- Sonic Rade est en direct dans \"Paradiso\" \u00e0 l'occasion de la sortie de leur dernier album \"Sideways\"", "Au programme:\n- Le DJ et d\u00e9nicheur de talents Gilles Peterson du label Brownswood s'exprime sur la sono mondiale, la sc\u00e8ne cubaine et Daym\u00e9 Arocena.\n- Sonic Rade est en direct dans \"Paradiso\" \u00e0 l'occasion de la sortie de leur dernier album \"Sideways\""], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7644425", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7644425", "ece-7644424"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "PEntagruel", "source": "siranau", "title": "Les 5 plus longs glaciers suisses", "id": "sound-107121E6-3D13-47BD-B496-6CB3336086C3", "durationSec": 1588, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Pentagruel du 27.04.2016", "Les 5 plus longs glaciers suisses / PEN_2016-04-27T16:04:15_pentagruel", "Pentagruel du 27.04.2016", "Les 5 plus longs glaciers suisses / PEN_2016-04-27T16:04:15_pentagruel"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7644428", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197886.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7644428", "ece-7644427"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Conseils de s\u00e9curit\u00e9 de la 3", "source": "siranau", "title": "Les Conseils de S\u00e9curit\u00e9 de la 3 : Enfin se sentir mort", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8D18F415-6814-4427-89CE-6D62F7282835", "durationSec": 133, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Enfin se sentir mort", "Enfin se sentir mort  / NMT_2016-04-27T07:50:41_les-conseils-de-securite-de-la-3", "Enfin se sentir mort  / NMT_2016-04-27T07:50:41_les-conseils-de-securite-de-la-3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7644174", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653684.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7644174", "ece-7644159"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Guismo a tr\u00e8s mauvaise haleine", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-22AF70F8-2D25-44A3-9CD4-AF28C0D0322F", "durationSec": 163, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2016-04-27T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2016-04-27T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7644118", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7644118", "ece-7644110"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "G\u00e9rard de Cortanze, \u00e9crivain", "id": "sound-E891F785-6EE3-44D1-BC8E-CA81813E07BD", "durationSec": 2528, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans son dernier livre \"Zazous\", paru aux \u00e9ditions Albin Michel, G\u00e9rard de Cortanze plonge le lecteur au cour d'un fait de soci\u00e9t\u00e9 trop souvent ignor\u00e9, dans le quotidien d'un Paris en guerre. Ample roman aux accents de com\u00e9die musicale, l'\u00e9crivain nous fait d\u00e9couvrir une bande-son qui, de Trenet \u00e0 Django Reinhardt, sauva une g\u00e9n\u00e9ration de la peur.\r\nG\u00e9rard de Cortanze est au micro de Pierre Philippe Cadert.\r\n\r\nDans son dernier livre \" Zazous \", paru aux \u00e9ditions Albin Michel, G\u00e9rard de Cortanze plonge le lecteur au cour d'un fait de soci\u00e9t\u00e9 trop souvent ignor\u00e9, dans le quotidien d'un Paris en guerre. Ample roman aux accents de com\u00e9die musicale, l'\u00e9crivain nous fait d\u00e9couvrir une bande-son qui, de Trenet \u00e0 Django Reinhardt, sauva une g\u00e9n\u00e9ration de la peur.\r\nG\u00e9rard de Cortanze est au micro de Pierre Philippe Cadert.\r\nLe livre : \r\nOn n'est pas s\u00e9rieux quand on a quinze ans - m\u00eame en pleine Occupation. Chaque jour, au caf\u00e9 Eva, une bande de zazous se retrouve pour \u00e9couter du jazz. Josette, Pierre et Jean sont lyc\u00e9ens, Sarah est coiffeuse, Charlie trompettiste, Marie danseuse, Lucienne apprentie mannequin. Dans un Paris morose, ils appliquent \u00e0 la lettre les mots d'ordre zazous: danser le swing, boire de la bi\u00e8re \u00e0 la grenadine, lire des livres interdits, chausser en toutes circonstances des lunettes de soleil et enfiler de longues vestes \u00e0 carreaux.\r\n\u00c0 mesure que les Allemands montrent leur vrai visage, ces jeunes gens qui ne portent pas encore le nom d'adolescents couvrent les murs de Paris du \" V \" de la victoire, s\u00e8ment la panique dans les salles de cin\u00e9ma et les th\u00e9\u00e2tres, d\u00e9posent une gerbe le 11 novembre sous l'Arc de Triomphe, arborent, par solidarit\u00e9 et provocation, l'\u00e9toile jaune. Traqu\u00e9s par les nazis, pourchass\u00e9s par les collaborateurs, rejet\u00e9s par la R\u00e9sistance, les zazous ne veulent pas tant \" changer la vie \" qu'emp\u00eacher qu'on ne leur confisque leur jeunesse.", "alternativeExcerpt": ["Dans son dernier livre \"Zazous\", paru aux \u00e9ditions Albin Michel, G\u00e9rard de Cortanze plonge le lecteur au c\u0153ur d\u02b9un fait de soci\u00e9t\u00e9 trop souvent ignor\u00e9, dans le quotidien d\u02b9un Paris en guerre. Ample roman aux accents de com\u00e9die musicale, l\u02b9\u00e9crivain nous fait d\u00e9couvrir une bande-son qui, de Trenet \u00e0 Django Reinhardt, sauva une g\u00e9n\u00e9ration de la peur.\n\nG\u00e9rard de Cortanze est au micro de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["G\u00e9rard de Cortanze, \u00e9crivain / VER_2016-04-27T16:30:45_sequence-1", "Vertigo du 27.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7644418", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7644409"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Quelles cons\u00e9quences le rachat de Darty par la Fnac aura-t-il sur la Suisse?", "id": "sound-28F8DA5F-6B8F-4667-8F35-CADABCA9A731", "durationSec": 78, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Conforama ne fera pas de nouvelles surench\u00e8res pour tenter d'arracher Darty des mains de son concurrent. La bataille a \u00e9t\u00e9 f\u00e9roce ces derniers mois entre la Fnac et le sp\u00e9cialiste de l'ameublement, Conforama. Quelles cons\u00e9quences pour la Suisse?\r\n\r\n* * Quelles cons\u00e9quences le rachat de Darty par la Fnac aura-t-il sur la Suisse?  \r\nLa Fnac, remporte le match.. par KO... \r\nConforama ne fera pas de nouvelles surrench\u00e8re pour tenter d'arracher Darty des mains de son concurrent. ..\r\nFr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs, la bataille a \u00e9t\u00e9  f\u00e9roce ces derni\u00e8res mois entre la Fnac et le sp\u00e9cialiste de l'ameublement, Conforama....\r\nMais pourquoi une telle fr\u00e9n\u00e9sie dans la distribution fran\u00e7aise?\r\nC'est simple: le march\u00e9 fran\u00e7ais de l'\u00e9lectrodomestique red\u00e9marre. Et pour saisir le plus de parts possible du g\u00e2teau - face aux g\u00e9ants comme Amazon - les places au premier rang sont tr\u00e8s pris\u00e9es.\r\nOr, la FNAC se diversifie dans l'\u00e9letrom\u00e9nager depuis quatre ans. Darty, \u00e0 nouveau b\u00e9n\u00e9ficiaire depuis l'an dernier, \u00e9tait donc une cible id\u00e9ale.\r\nEn septembre, l'affaire semblait boucl\u00e9e. Mais le mois dernier, Conforama fait une offre concurrente. \r\nMercredi pass\u00e9, c'est l'emballement... En moins de 24 heures, la FNAC et Conforama se livrent \u00e0 cinq surrench\u00e8res cons\u00e9cutives...Darty est tout \u00e0 coup valoris\u00e9 \u00e0 plus d'un milliard d'euros... La FNAC annonce hier avoir rafl\u00e9 sur le march\u00e9 des blocs d'actions Darty. C'en est trop, ce matin, Conforama jette l'\u00e9ponge. \r\nEt vous connaissez la r\u00e9plique: le combat cessa, faute de combattants.\r\nRELANCE: Et cette victoire de la Fnac, quelles cons\u00e9quences aura-t-elle en Suisse?\r\nSur le terrain, a priori aucune. Darty avait rat\u00e9 son implantation en Suisse il y a douze ans. C'est peut-\u00eatre en revanche dans la vente en ligne que la Fnac-Darty tailleront des croupi\u00e8res \u00e0 la concurrence.", "alternativeExcerpt": ["Conforama ne fera pas de nouvelles surench\u00e8res pour tenter d'arracher Darty des mains de son concurrent. La bataille a \u00e9t\u00e9 f\u00e9roce ces derniers mois entre la Fnac et le sp\u00e9cialiste de l'ameublement, Conforama. Quelles cons\u00e9quences pour la Suisse?"], "alternativeTitle": ["Quelles cons\u00e9quences le rachat de Darty par la Fnac aura-t-il sur la Suisse? / 12H30_2016-04-27T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 27.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7661548", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7661534"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Courrier des lecteurs", "source": "siranau", "title": "Le courrier des lecteurs : Perdre des likes", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-91A1A0D8-6DC2-420F-8050-74A8E456029C", "durationSec": 131, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Perdre des likes", "Perdre des likes / NMT_2016-04-27T07:23:14_le-courrier-des-lecteurs", "Perdre des likes / NMT_2016-04-27T07:23:14_le-courrier-des-lecteurs"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7644170", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067149.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7644170", "ece-7644154"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : 3DNES Emulator", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BCF74256-AEAF-45BE-AF4A-3B50DEC84E58", "durationSec": 143, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le \"3DNES Emulator\" est un \u00e9mulateur de NES qui transforme les d\u00e9cors de ses vieux jeux en version 3D.\r\nEn nouvelle diffusion de la chronique du 16 mars 2016.", "alternativeExcerpt": ["Le \"3DNES Emulator\" est un \u00e9mulateur de NES qui transforme les d\u00e9cors de ses vieux jeux en version 3D.\n\nEn nouvelle diffusion de la chronique du 16 mars 2016.", "Le \"3DNES Emulator\" est un \u00e9mulateur de NES qui transforme les d\u00e9cors de ses vieux jeux en version 3D.\n\nEn nouvelle diffusion de la chronique du 16 mars 2016.", "Le \"3DNES Emulator\" est un \u00e9mulateur de NES qui transforme les d\u00e9cors de ses vieux jeux en version 3D.\n\nEn nouvelle diffusion de la chronique du 16 mars 2016."], "alternativeTitle": ["3DNES Emulator", "3DNES Emulator / NMT_2016-04-27T08:35:00_clic", "3DNES Emulator / NMT_2016-04-27T08:35:00_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7644175", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7644175", "ece-7644160"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Victor", "source": "siranau", "title": "Victor : Victor veut un tatouage", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-197FE083-43D7-425B-9BD4-093C40FF7841", "durationSec": 249, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Victor", "Victor / OTWO_2016-04-27T09:45:00_victor", "Victor / OTWO_2016-04-27T09:45:00_victor"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7644121", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200714.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7644121", "ece-7644114"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : St\u00e9phane Deleury: pour un Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 neuf membres", "id": "sound-F690A90C-9258-4A73-877F-2123C7C5C663", "durationSec": 114, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Suisse poss\u00e8de le gouvernement le moins ambitieux du monde. Lui qui refuse encore et toujours de passer de sept \u00e0 neuf membres. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral l'a une nouvelle fois r\u00e9p\u00e9t\u00e9 dans une prise de position la semaine derni\u00e8re. Non sans rappeler au passage qu'il a le m\u00eame avis sur la question depuis la fin du XIXe si\u00e8cle. Ce conservatisme gouvernemental ne surprend plus. Mais la pauvret\u00e9 de l'argumentation laisse sans voix.\r\n\r\n* * St\u00e9phane Deleury: pour un Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 neuf membres (SIGN- \"Nous ne sommes plus en 1848 !\") Signature : Pour un conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 neuf membres\r\n  MAG 1'43\"\r\n((La Suisse poss\u00e8de le gouvernement le moins ambitieux du monde. Lui qui refuse encore et toujours de passer de sept \u00e0 neuf membres. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral l'a une nouvelle fois r\u00e9p\u00e9t\u00e9 dans une prise de position la semaine derni\u00e8re. Non sans rappeler au passage qu'il a le m\u00eame avis sur la question depuis la fin du XIXe Si\u00e8cle. Ce conservatisme gouvernemental, ne surprend plus. Mais la pauvret\u00e9 de l'argumentation laisse sans voix. \r\nPas besoin de passer \u00e0 neuf membres pour une meilleure repr\u00e9sentation des r\u00e9gions linguistiques. Circulez, il n'y a rien \u00e0 voir, dit en substance le gouvernement. Les italophones et les Romanches appr\u00e9cieront.\r\nMais surtout, passer de sept \u00e0 neuf d\u00e9partements f\u00e9d\u00e9raux augmenterait la charge de travail. Voyez-vous cela ! Deux ministres de plus, soumettraient le principe de coll\u00e9gialit\u00e9 \u00e0 plus de sollicitation, \u00e9crit tr\u00e8s s\u00e9rieusement le Conseil f\u00e9d\u00e9ral. En clair, la discussion \u00e0 neuf pour parvenir \u00e0 un consensus, va provoquer une charge administrative suppl\u00e9mentaire. On se pince pour le croire. \r\nEt la r\u00e9flexion du gouvernement ne va pas plus loin. Il \u00e9vite toute remise en question. Pas un mot sur la complexit\u00e9 du travail gouvernemental dans un monde devenu globalis\u00e9. Pas une ligne sur la lourdeur des d\u00e9partements devenus presque impossibles \u00e0 piloter. Comme si rien n'avait chang\u00e9 depuis 1848. Pourtant tout l'enjeu est l\u00e0.\r\nCar en r\u00e9alit\u00e9 le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a transf\u00e9r\u00e9 au cours des ann\u00e9es une grande part de son pouvoir \u00e0 l'administration f\u00e9d\u00e9rale. Ce sont les secr\u00e9taires d'Etat, les directeurs d'offices, les chefs de divisions qui font aujourd'hui la politique suisse. Augmenter le nombre de conseillers f\u00e9d\u00e9raux serait une mani\u00e8re de reconqu\u00e9rir un peu de ce pouvoir executif perdu. Une ambition qui fait cruellement d\u00e9faut au gouvernement actuel. Lui qui se complait dans un syst\u00e8me archa\u00efque. Quitte \u00e0 devenir de plus en plus fantoche au fil des d\u00e9cennies.))", "alternativeExcerpt": ["La Suisse poss\u00e8de le gouvernement le moins ambitieux du monde. Lui qui refuse encore et toujours de passer de sept \u00e0 neuf membres. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral l\u2019a une nouvelle fois r\u00e9p\u00e9t\u00e9 dans une prise de position la semaine derni\u00e8re. Non sans rappeler au passage qu\u2019il a le m\u00eame avis sur la question depuis la fin du XIXe si\u00e8cle. Ce conservatisme gouvernemental ne surprend plus. Mais la pauvret\u00e9 de l\u2019argumentation laisse sans voix.", "La Suisse poss\u00e8de le gouvernement le moins ambitieux du monde. Lui qui refuse encore et toujours de passer de sept \u00e0 neuf membres. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral l\u2019a une nouvelle fois r\u00e9p\u00e9t\u00e9 dans une prise de position la semaine derni\u00e8re. Non sans rappeler au passage qu\u2019il a le m\u00eame avis sur la question depuis la fin du XIXe si\u00e8cle. Ce conservatisme gouvernemental ne surprend plus. Mais la pauvret\u00e9 de l\u2019argumentation laisse sans voix.", "La Suisse poss\u00e8de le gouvernement le moins ambitieux du monde. Lui qui refuse encore et toujours de passer de sept \u00e0 neuf membres. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral l\u2019a une nouvelle fois r\u00e9p\u00e9t\u00e9 dans une prise de position la semaine derni\u00e8re. Non sans rappeler au passage qu\u2019il a le m\u00eame avis sur la question depuis la fin du XIXe si\u00e8cle. Ce conservatisme gouvernemental ne surprend plus. Mais la pauvret\u00e9 de l\u2019argumentation laisse sans voix."], "alternativeTitle": ["St\u00e9phane Deleury: pour un Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 neuf membres", "St\u00e9phane Deleury: pour un Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 neuf membres / JDM_2016-04-27T06:51:00_signature", "St\u00e9phane Deleury: pour un Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 neuf membres / JDM_2016-04-27T06:51:00_signature"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7661529", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677655.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7661529", "ece-7661511"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Mitsubishi, un scandale de trop pour l'industrie automobile?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-72B231A3-73CC-410F-B432-3EBF812F5470", "thematicGeographicals": ["Japon"], "durationSec": 351, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["corruption", "industrie automobile"], "excerpt": "Mitsubishi a avou\u00e9 avoir manipul\u00e9 des donn\u00e9es pour embellir les performances \u00e9nerg\u00e9tiques de certains de ses mod\u00e8les. Emp\u00eatr\u00e9 dans un pr\u00e9c\u00e9dent scandale au d\u00e9but des ann\u00e9es 2000, le constructeur japonais pourrait payer le prix fort de cette nouvelle affaire.", "alternativeExcerpt": ["Mitsubishi a avou\u00e9 avoir manipul\u00e9 des donn\u00e9es pour embellir les performances \u00e9nerg\u00e9tiques de certains de ses mod\u00e8les. Emp\u00eatr\u00e9 dans un pr\u00e9c\u00e9dent scandale au d\u00e9but des ann\u00e9es 2000, le constructeur japonais pourrait payer le prix fort de cette nouvelle affaire. Interview de Flavien Neuvy, \u00e9conomiste et directeur de l'Observatoire europ\u00e9en de l'automobile."], "alternativeTitle": ["Mitsubishi, un scandale de trop pour l'industrie automobile? / JDM_2016-04-27T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 27.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7661517", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9conomiste et directeur du Cetelem, l'Observatoire europ\u00e9en de l'automobile", "name": "Neuvy, Flavien", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7661504"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat cin\u00e9ma", "id": "sound-EFCE3B05-C54A-463F-974A-0A4C5156ABE3", "durationSec": 1523, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quatre films au menu de ce d\u00e9bat cin\u00e9ma: \"Dalton Trumbo\" de Jay Roach, \"Captain America. Civil War\" de Anthony et Joe Russo, \"Green Room\" de Jeremy Saulnier et \"D\u00e9grad\u00e9\" de Tarzan et Arab Nasser.\r\nAvec Rapha\u00eble Bouchet, Rafael Wolf et Antoine Duplan.", "alternativeExcerpt": ["Quatre films au menu de ce d\u00e9bat cin\u00e9ma: \"Dalton Trumbo\" de Jay Roach, \"Captain America. Civil War\" de Anthony et Joe Russo, \"Green Room\" de Jeremy Saulnier et \"D\u00e9grad\u00e9\" de Tarzan et Arab Nasser.\n\nAvec Rapha\u00eble Bouchet, Rafael Wolf et Antoine Duplan."], "alternativeTitle": ["D\u00e9bat cin\u00e9ma / VER_2016-04-27T16:30:45_sequence-2", "Vertigo du 27.04.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7681833.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7644418", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7644406"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pig\u00e9 !", "source": "siranau", "title": "Pig\u00e9 ! : Grande barri\u00e8re de corail", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-909EC713-246B-4A1F-8B2F-23DFDBEAC774", "durationSec": 204, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Grande barri\u00e8re de corail", "Grande barri\u00e8re de corail / NMT_2016-04-27T07:40:08_pige", "Grande barri\u00e8re de corail / NMT_2016-04-27T07:40:08_pige"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7644177", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067145.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7644177", "ece-7644163"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Gilles le fragile", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D38127B5-352C-4361-A47E-2C7E00BD16CE", "durationSec": 169, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Gilles le fragile", "Gilles le fragile / SUPER_2016-04-27T17:10:10_le-supplement-du-nourjal", "Gilles le fragile / SUPER_2016-04-27T17:10:10_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7644139", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7644139", "ece-7644133"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Berne tarde \u00e0 concr\u00e9tiser la r\u00e9forme du permis de conduire", "id": "sound-DD2F7C68-A9D2-41E4-B7C6-2CAE05C62A6B", "durationSec": 207, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Souvent contest\u00e9 depuis son introduction en 2005, le permis \"2 phases\" oblige les nouveaux conducteurs \u00e0 payer deux jours de formation compl\u00e9mentaire pour confirmer leur permis. A Gen\u00e8ve, une auto-\u00e9cole se voit reprocher d'avoir vendu des cours non conformes. Ce scandale pourrait en cacher d'autres et, surtout, il relance le besoin d'une r\u00e9forme que Berne tarde \u00e0 concr\u00e9tiser.\r\n\r\n* * Berne tarde \u00e0 concr\u00e9tiser la r\u00e9forme du permis de conduire  \r\nLe permis de conduire \u00e0 l'essai est-il en panne? \r\nSouvent contest\u00e9 depuis son introduction en 2005, ce permis \"2 phases\" oblige les nouveaux conducteurs \u00e0 payer deux jours de formation compl\u00e9mentaire pour confirmer leur s\u00e9same. Ces fameux cours 2-phases font scandale ces jours \u00e0 Gen\u00e8ve, o\u00f9 la plus importante auto-\u00e9cole de la place se voit reprocher d'avoir vendu des cours non conformes. \r\nLudovic Rocchi, ce scandale pourrait en cacher d'autres... et, surtout, il relance le besoin d'une r\u00e9forme que Berne tarde \u00e0 concr\u00e9tiser...\r\nDIR\r\nUn bon gros triangle de panne. C'est cette image que renvoie le projet de r\u00e9forme du permis de conduire. En gestation depuis plus de six ans, cette r\u00e9forme a un joli nom de code: Op\u00e9ra 3. Ce qui est moins joli - si l'on peut dire - c'est l'\u00e9tat d'avancement du projet. Annonc\u00e9e pour 2014, puis pour 2015, la mise en consultation de la r\u00e9forme Op\u00e9ra 3 a finalement \u00e9t\u00e9 agend\u00e9e \u00e0 avril 2016. par l'Office f\u00e9d\u00e9ral des routes...\r\n***La consultation est donc enfin en route...?\r\nH\u00e9 bien non! Il faudra patienter. La raison avanc\u00e9e pour ce nouveau report ne serait en rien politique : le responsable du dossier a \u00e9t\u00e9 en cong\u00e9 maladie prendant plusieurs mois et il revient \u00e0 peine de reprendre le travail. Le porte-parole de la ministre des Transports Doris Leuthard nous a confirm\u00e9 cette version.\r\n*** Ce cong\u00e9 maladie n'explique quand m\u00eame pas tout?\r\nNon, la r\u00e9forme du cursus du permis de conduire \u00e0 l'essai est en soi d\u00e9licate. L'id\u00e9e est de durcir la premi\u00e8re phase de l'obtention du permis. Et d 'all\u00e9ger les cours obligatoires qu'il faut passer dans les trois ans qui suivent pour confirmer son permis. De deux jours, ils passeraient \u00e0 un jour. L'Ofrou tourne autour du pot depuis plusieurs ann\u00e9es et visblement  Doris Leuthard n'en fait pas, ou plus une priorit\u00e9. Elle s'est pourtant servie de ce projet de r\u00e9forme pour emp\u00eacher le Parlement de supprimer puremement et simplement l'obligation de suivre deux jours de cours pour obtenir son permis d\u00e9finitif...\r\n*** ... Ces fameux cours deux-phases qui font actuellement scandale \u00e0 Gen\u00e8ve?\r\nExactement. Comme nos confr\u00e8res du Matin l'ont r\u00e9v\u00e9l\u00e9 et comme l'ont confirm\u00e9 ce matin les autorit\u00e9s genevoises, la plus importante auto-\u00e9cole du canton se retouve poursuivie p\u00e9nalement pour avoir vendu des cours 2-phases non conformes. La formation incompl\u00e8te des animateurs est notamment d\u00e9nonc\u00e9e. Selon nos informations, cette affaire pourrait en cacher une autre, car le \"mouton noir\" genevois comme on l'appelle dans la profession op\u00e9rait aussi pour une autre \u00e9cole romande, elle-m\u00eame en cours d'audit sur la s\u00e9curit\u00e9 de son circuit.\r\n*** Ces d\u00e9rapages finissent donc de remettre en question le s\u00e9rieux et l'utilit\u00e9 de ces cours ch\u00e8rement pay\u00e9s par les jeunes conducteurs?\r\nA 700 francs en moyenne les deux jours de cours, on peut effectivement s'attendre \u00e0 ce que les auto-\u00e9coles soient aux normes et s\u00e9rieusement contr\u00f4l\u00e9es. Un peu comme les caisses maladie qui vendent l'assurance de base obligatroire. \"Il est navrant d'avoir tant tard\u00e9 \u00e0 s\u00e9vir contre le mouton noir genevois\", confie un professionnel. Le discr\u00e9dit est jet\u00e9 sur les cours 2-phases qui n'en avaient pas besoin. Le Parlement a effectivement failli les supprimer. Le lobby des auto-\u00e9coles, lui, s'accorche \u00e0 ce march\u00e9 estim\u00e9 \u00e0 plus de 50 millions de francs par ann\u00e9e. Pour mettre tout le monde d'accord, la ministre des Transports Doris Leuthard a donc int\u00e9r\u00eat \u00e0 faire acc\u00e9l\u00e9rer le tempo d'Op\u00e9ra 3. Pour l'instant, c'est plut\u00f4t l'Arl\u00e9sienne...", "alternativeExcerpt": ["Souvent contest\u00e9 depuis son introduction en 2005, le permis \"2 phases\" oblige les nouveaux conducteurs \u00e0 payer deux jours de formation compl\u00e9mentaire pour confirmer leur permis. A Gen\u00e8ve, une auto-\u00e9cole se voit reprocher d'avoir vendu des cours non conformes. Ce scandale pourrait en cacher d'autres et, surtout, il relance le besoin d'une r\u00e9forme que Berne tarde \u00e0 concr\u00e9tiser."], "alternativeTitle": ["Berne tarde \u00e0 concr\u00e9tiser la r\u00e9forme du permis de conduire / FOR_2016-04-27T18:10:00_developpement-6", "Forum du 27.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7661565", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rocchi, Ludovic", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7661556"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 27.04.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9F85586B-968B-431D-B3E5-5D105521DFA8", "durationSec": 247, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2016-04-27T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2016-04-27T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7644179", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7644179", "ece-7644166"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Agenda-speakerine", "source": "siranau", "title": "Agenda-speakerine 27.04.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D3E20EDB-7DBF-4CCB-B8F8-A99282995EDB", "durationSec": 168, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Agenda-speakerine / OTWO_2016-04-27T09:15:00_agenda-speakerine", "One-Two du 27.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7644116", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168247.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7644112"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 27.04.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9936B591-E7FC-4EC4-8CB9-26CA3A3754A6", "durationSec": 93, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2016-04-27T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 27.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7644136", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7644129"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "La question de la dette souveraine soulev\u00e9e lors d'une conf\u00e9rence \u00e0 Gen\u00e8ve", "id": "sound-F0FD4DA2-0F7A-46EB-86FC-2727180E4CDB", "durationSec": 310, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : C\u00e9dric Tille, professeur d'\u00e9conomie au Graduate Insitute, membre du Conseil de banque de la BNS\r\nLa dette publique des Etats est \u00e0 la hausse avec 18'000 milliards de dollars pour les Etats-Unis et plus de 13'000 milliards d'Euros pour les pays de l'Union europ\u00e9enne. La dette souveraine n'est-elle qu'un fardeau ou un investissement n\u00e9cessaire? Une question soulev\u00e9e lors d'une conf\u00e9rence au Graduate Institute \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * La question de la dette souveraine soulev\u00e9e lors d'une conf\u00e9rence \u00e0 Gen\u00e8ve LANCEMENT 3 / DETTE SOUVERAINE: FARDEAU OU INVESTISSEMENT NECESSAIRE ?\r\n***La dette publique des Etats est \u00e0 la hausse - 18'000 milliards de dollars pour les Etats-Unis; plus de 13'000 milliards d'Euros pour les pays de l'Union Europ\u00e9enne. Bon, mais est-ce que ces sommes colossales, c'est vraiment si grave que \u00e7a ? La dette souveraine n'est-elle qu'un fardeau ou un investissement n\u00e9cessaire\u00a0? Question pos\u00e9e lors d'une conf\u00e9rence au Graduate Institute \u00e0 Gen\u00e8ve, Patrick Chaboudez.\r\nDIR STU LS \r\nDans l'imaginaire collectif, la dette est plut\u00f4t per\u00e7ue n\u00e9gativement. Et pour certains pays, comme la Gr\u00e8ce, c'est clairement un fardeau. Mais pour d'autres Etats, aux finances plus saines, c'est un instrument int\u00e9ressant. C\u00e9dric Tille, professeur d'\u00e9conomie au Graduate Insitute, membre du Conseil de banque de la BNS \r\n SON 1\r\nPositif donc, d'autant que la dette souveraine - a priori on ne la rembourse pas. on ne paie que les int\u00e9r\u00eats.\r\n SON 2\r\n*** EGF. Il faudrait donc consid\u00e9rer la dette souveraine comme un pilier fondamental du syst\u00e8me financier.\r\nEt m\u00eame, actuellement, le seul \u00e0 \u00eatre aussi s\u00fbr. Avant la crise de 2008, des subprimes, on pensait que la titrisation - la transformation de cr\u00e9ances en titres n\u00e9gociables - produisait des actifs s\u00fbrs. On a vu que ce n'\u00e9tait pas le cas.\r\n SON 3\r\nEt rien de plus simple qu'un bon du Tr\u00e9sor am\u00e9ricain. Et les taux d'int\u00e9r\u00eats tr\u00e8s bas montrent bien que le risque li\u00e9 \u00e0 la dette souveraine est jug\u00e9 quasi inexistant.\r\n SON 4\r\n*** EGF. Et dans cette p\u00e9riode de taux tr\u00e8s bas, l'outil de la dette pourrait \u00eatre plus largement utilis\u00e9.\r\nPour lancer des projets d'infrastructures, p.ex. Et de ce point de vue, pour Cedric Tille, les plans d'aust\u00e9rit\u00e9 de certains pays sont contreproductifs. \r\n SON 5\r\nIl y a un facteur qui peut jouer \u00e9galement\u00a0: une r\u00e9ticence socio-culturelle, dans certains pays, face \u00e0 la dette. \r\n SON 6", "alternativeExcerpt": ["La dette publique des Etats est \u00e0 la hausse avec 18'000 milliards de dollars pour les Etats-Unis et plus de 13'000 milliards d\u2019Euros pour les pays de l\u2019Union europ\u00e9enne. La dette souveraine n'est-elle qu'un fardeau ou un investissement n\u00e9cessaire? Une question soulev\u00e9e lors d'une conf\u00e9rence au Graduate Institute \u00e0 Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["La question de la dette souveraine soulev\u00e9e lors d'une conf\u00e9rence \u00e0 Gen\u00e8ve / TUM_2016-04-27T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 27.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7661496", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7661491"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "La Slovaquie face \u00e0 l'alt\u00e9rit\u00e9 (3/5)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-D2629973-308C-4410-94B3-79C80BDC882B", "thematicGeographicals": ["Slovaquie"], "durationSec": 1766, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "immigration", "Tsiganes", "immigrant", "r\u00e9fugi\u00e9"], "excerpt": "La Slovaquie est un pays de plus de 5 millions d'habitants, entre l'Autriche et l'Ukraine. Elle est tr\u00e8s crisp\u00e9e sur la question des migrants et \u00e9rige depuis plusieurs ann\u00e9es des murs \"anti-roms\" sur son propre sol. La Slovaquie, 5,5 millions d'habitants, pays \u00e0 70% catholique, est le premier pays \u00e0 s'\u00eatre prononc\u00e9e contre le quota des migrants devant la Cour de justice de l'Union europ\u00e9enne \u00e0 Bruxelles. \u00c0 force de discours anti-migrants et anti-musulmans, son Premier ministre Robert Fico a fait entrer l'extr\u00eame droite la plus virulente au parlement slovaque lors des \u00e9lections de d\u00e9but mars. Les Roms ont aussi \u00e9t\u00e9 dans le collimateur des rh\u00e9toriques politiques.\r\nGabrielle Desarzens s'est rendue sur place pour comprendre ce qui peut expliquer ce qui s'av\u00e8re de l'ext\u00e9rieur comme un repli identitaire. La question rom est d\u00e9cortiqu\u00e9e par Etienne Boisserie, puis par Yves Ogou, travailleur social d'origine africaine et qui a pris fait et cause pour cette communaut\u00e9 discrimin\u00e9e. Visite de l'\u00e9cole maternelle du quartier Lunik IX de Kosice dirig\u00e9 par Anna Klepacova.", "alternativeTitle": ["A vue d'esprit du 27.04.2016", "La Slovaquie face \u00e0 l'alt\u00e9rit\u00e9 (3/5) / AVE_2016-04-27T16:30:45_a-vue-d-esprit", "A vue d'esprit du 27.04.2016", "La Slovaquie face \u00e0 l'alt\u00e9rit\u00e9 (3/5) / AVE_2016-04-27T16:30:45_a-vue-d-esprit"], "alternativeExcerpt": ["La Slovaquie est un pays de plus de 5 millions d'habitants, entre l'Autriche et l'Ukraine. Elle est tr\u00e8s crisp\u00e9e sur la question des migrants et \u00e9rige depuis plusieurs ann\u00e9es des murs \"anti-roms\" sur son propre sol.\n\nLa Slovaquie, 5,5 millions d'habitants, pays \u00e0 70% catholique, est le premier pays \u00e0 s'\u00eatre prononc\u00e9e contre le quota des migrants devant la Cour de justice de l'Union europ\u00e9enne \u00e0 Bruxelles. \u00c0 force de discours anti-migrants et anti-musulmans, son Premier ministre Robert Fico a fait entrer l'extr\u00eame droite la plus virulente au parlement slovaque lors des \u00e9lections de d\u00e9but mars. Les Roms ont aussi \u00e9t\u00e9 dans le collimateur des rh\u00e9toriques politiques.\n\nGabrielle Desarzens s'est rendue sur place pour comprendre ce qui peut expliquer ce qui s'av\u00e8re de l'ext\u00e9rieur comme un repli identitaire.\n\nLa question rom est d\u00e9cortiqu\u00e9e par Etienne Boisserie, puis par Yves Ogou, travailleur social d'origine africaine et qui a pris fait et cause pour cette communaut\u00e9 discrimin\u00e9e. Visite de l'\u00e9cole maternelle du quartier Lunik IX de Kosice dirig\u00e9 par Anna Klepacova.", "La Slovaquie est un pays de plus de 5 millions d'habitants, entre l'Autriche et l'Ukraine. Elle est tr\u00e8s crisp\u00e9e sur la question des migrants et \u00e9rige depuis plusieurs ann\u00e9es des murs \"anti-roms\" sur son propre sol.\n\nLa Slovaquie, 5,5 millions d'habitants, pays \u00e0 70% catholique, est le premier pays \u00e0 s'\u00eatre prononc\u00e9e contre le quota des migrants devant la Cour de justice de l'Union europ\u00e9enne \u00e0 Bruxelles. \u00c0 force de discours anti-migrants et anti-musulmans, son Premier ministre Robert Fico a fait entrer l'extr\u00eame droite la plus virulente au parlement slovaque lors des \u00e9lections de d\u00e9but mars. Les Roms ont aussi \u00e9t\u00e9 dans le collimateur des rh\u00e9toriques politiques.\n\nGabrielle Desarzens s'est rendue sur place pour comprendre ce qui peut expliquer ce qui s'av\u00e8re de l'ext\u00e9rieur comme un repli identitaire.\n\nLa question rom est d\u00e9cortiqu\u00e9e par Etienne Boisserie, puis par Yves Ogou, travailleur social d'origine africaine et qui a pris fait et cause pour cette communaut\u00e9 discrimin\u00e9e. Visite de l'\u00e9cole maternelle du quartier Lunik IX de Kosice dirig\u00e9 par Anna Klepacova."], "imageURL": "//www.rts.ch/7669393.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7644063", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste de la Slovaquie, ma\u00eetre de conf\u00e9rence en histoire de l'Europe centrale \u00e0 l'INALCO", "name": "Boisserie, Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "travailleur social d'origine africaine", "name": "Ogou, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7644063", "ece-7644062"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Go !", "source": "siranau", "title": "Go ! : Mapping Festival - Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5ECA2BD4-47BF-4A3B-9646-7A0743691D31", "durationSec": 224, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le mapping, \u00e7a fait mal aux yeux, mais pas que! Du 28 avril au 8 mai 2016, venez exp\u00e9rimenter les installations et performances du Mapping Festival, et laissez-vous porter par les mix des DJ's venus du monde entier pour l'occasion.", "alternativeExcerpt": ["Le mapping, \u00e7a fait mal aux yeux, mais pas que! Du 28 avril au 8 mai 2016, venez exp\u00e9rimenter les installations et performances du Mapping Festival, et laissez-vous porter par les mix des DJ's venus du monde entier pour l'occasion.", "Le mapping, \u00e7a fait mal aux yeux, mais pas que! Du 28 avril au 8 mai 2016, venez exp\u00e9rimenter les installations et performances du Mapping Festival, et laissez-vous porter par les mix des DJ's venus du monde entier pour l'occasion.", "Le mapping, \u00e7a fait mal aux yeux, mais pas que! Du 28 avril au 8 mai 2016, venez exp\u00e9rimenter les installations et performances du Mapping Festival, et laissez-vous porter par les mix des DJ's venus du monde entier pour l'occasion."], "alternativeTitle": ["Mapping Festival - Gen\u00e8ve", "Mapping Festival - Gen\u00e8ve / NMT_2016-04-27T08:05:00_go", "Mapping Festival - Gen\u00e8ve / NMT_2016-04-27T08:05:00_go"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7644169", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067137.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7644169", "ece-7644153"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-6C6542C3-5EF0-4E4C-BA1C-4AB558E7093B", "durationSec": 435, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux (6h45 Revue de presse) ***La revue de presse Esther Coquoz, Val\u00e9rie Droux...Le ministre de la culture Alain Berset prend position sur la photo expos\u00e9e \u00e0 la place des Nations \u00e0 Gen\u00e8ve, qui f\u00e2che la Turquie...\r\nLa libert\u00e9 d'opinion et d'expression est une valeur importante pour la Suisse, elle vaut sp\u00e9cialement pour les artistes et leurs activit\u00e9s., et de mon point de vue aussi pour cette photo. Mais la Conf\u00e9d\u00e9ration n'a pas \u00e9t\u00e9 consult\u00e9e, la comp\u00e9tence revient aux autorit\u00e9s locales et Gen\u00e8ve a pris sa d\u00e9cision ... Ce sont les mots d'Alain Berset aujourd'hui dans le Blick. Commentaire du Journal: on aurait pu s'attendre \u00e0 plus du ministre de la culture. A quelque chose comme: \" nous sommes fiers que dans notre pays on puisse publier et dire ce que l'on veut\", ou encore \" nous sommes fiers de la ville de Gen\u00e8ve parce qu'elle ne s'est pas laisser intimider\". Mais  \u00e0 sa mani\u00e8re, Alain Berset commente cette affaire plus courageusement que Angela Merkel. Il d\u00e9fend ce qui nous diff\u00e9rencie de la Turquie. Il nous donne le sentiment que l'Etat va nous d\u00e9fendre si l'id\u00e9e nous venait de composer un po\u00e8me satiryque contre un tiran.\r\nDans la tribune de Gen\u00e8ve, un encadr\u00e9 pr\u00e9sente l'arme de pr\u00e9dilection, brandie par le pr\u00e9sident Erdogan, pour muserler toute critique: l'article 229 du code p\u00e9nal turc. Qui dit en substance, que celui qui insutlera le pr\u00e9sident, sera puni de prison au maximum.  \r\nEt dans la Tribune aussi, la r\u00e9action du photographe turc qui a mont\u00e9 la fameuse exposition, Demir S\u00f6nmez: une d\u00e9cision magnifique des autorit\u00e9s genevoises, que celle de ne pas c\u00e9der. Une bonne le\u00e7on donn\u00e9e \u00e0 la Turquie. Mais il n'a pas \u00e9t\u00e9 surpris de la r\u00e9action d'Ankara...\r\nGen\u00e8ve envoie promener Erdohan, dit la Bernerzeitung.  La ville de Gen\u00e8ve tient t\u00eate \u00e0 Erdogan, titre fi\u00e8rement l'Arguerzeitung, qui consacre deux pages \u00e0 la relation historiquement tendue entre la Suisse et la Turquie. Le match Suisse-Turquie en 2005 qui avait mal tourn\u00e9, lors de la qualification pour la Coupe du monde, l'affaire Perincek du nom de cet activiste turc qui avait contest\u00e9 le g\u00e9nocide arm\u00e9nien ... et maintenant  cette exposition sur la Place des Nations. Le Sultan et le Tsar sont contre l'Europe, commente le journal, Vladimir Poutrine et Recep erdogan ne s'aiment pas, ils sont rivaux en Syrie et adzerbaidjan, Mais tous les deux attaquent l'Europe et ses valeurs. erdogan veut museler la critique, le pr\u00e9sident russe soutient les extremistes de droite. Mais \u00e9tonnament l'indignation contre Vladimir Poutine est beaucoup moins forte. \r\n***Alain Berset... qui est aussi en grande interview dans Le Temps, sur le revenu de base inconditionnel, objet de votation du 5 juin prochain...\r\nUne solution qui n'est pas cr\u00e9dible, selon lui, et ne peut remplacer les institutions de l'Etat social, qui fonctionnent bien, dit-il. Cette initiative n'assure pas 2500 francs par mois pour tous: le texte soumis au vote ne contient aucun chiffre. \r\nEn revanche, il se montre curieux par rapport \u00e0 la demande du conseil communal de Lausanne de faire une exp\u00e9rience locale de ce RBI. Je me r\u00e9jouis de voir ce que \u00e7a donne; c'est peut-\u00eatre par l\u00e0 qu'il aurait fallu commencer avant de lancer une initiative f\u00e9d\u00e9rale...\r\nRetour dans la presse ce matin sur le protocole d'extension de la LCP \u00e0 la croatie, accept\u00e9 hier par le cosneil national . Ce n'est que le d\u00e9but du parcours d'obstacle, rel\u00e8ve la NZZ. Pour le Tagesanzeiger, l'UDC a maintenant peur du verdict des urnes: alors oui elle critique une violation de la cponstitution, mais l'UDC ne va pas lancer de r\u00e9f\u00e9rendum. Elle a peur de voir la libre circulation des personnes l\u00e9gitim\u00e9es dans les urnes ... Tandis que la Baslerzeitung pr\u00e9f\u00e8re revenir sur le d\u00e9part de protestation de Simonetta Sommaruga de la salle du parlement  - elle fait preuve d'une susceptibilit\u00e9 arrogante ...\r\n***La caisse de pension du Jura n'a plus de direction...\r\nLe directeur, qui \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 en cong\u00e9 maladie depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e s'en va. Selon un accord entre avocats, il touchera 11 mois de salaire. Ce qui est un traitement courant pour une fonction de cette importance, \u00e9crit ce matin le Quotidien jurassien. Avec le cong\u00e9 maladie, la caisse avait d\u00fb se r\u00e9organiser, et pour l'heure, \u00e7a fonctionne. Les pensions sont assur\u00e9es, dit le conseil d'administration. Mais le taux de couverture \u00e0 fin 2015 n'est toujours pas connu. Pendant ce temps le parlement jurassien s'interroge lui sur les placements de la caisse.\r\nUn automne 2017 p\u00e9nible attend les directeurs de la sant\u00e9 des deux B\u00e2les: selon la Baslerzeitung, leur projet de fusion des h\u00f4pitaux des deux demi-cantons a du plomb dans l'aile. Lukas Engelberger, conseiller d'Etat PDC de b\u00e2le ville, et Thomas Weber, son homologue UDc de b\u00e2le campagne, ne pourront pas tenir leur promesse de pr\u00e9senter un concept complet de concept hospitalier b\u00e2lois apr\u00e8s l'\u00e9t\u00e9. Tout au plus une esquisse insatisfaisante qui ne trompera pas le personnel des h\u00f4pitaux. Les connaisseurs du projet craignent un d\u00e9sastre, les deux directeurs de la sant\u00e9 risquent aussi leur cr\u00e9dibilit\u00e9, voire de perdre les employ\u00e9s qui jusqu'ici les soutenaient. Selon le journal, le coup port\u00e9 \u00e0 ce projet vient de quelques m\u00e9decins qui - le terme est fort- sabotent le projet de nouveau groupe hospitalier des deux B\u00e2les pour pr\u00e9server leurs int\u00e9r\u00eats personnels, des m\u00e9decins dont le pouvoir a \u00e9t\u00e9 sous-estim\u00e9.  Un exemple de plus de la difficult\u00e9 de fusionner les h\u00f4pitaux, rel\u00e8ve le journal. \r\nLa Caisse de pension du canton du Jura qui se cherche un nouveau directeur... le mus\u00e9e de la r\u00e9forme, \u00e0 Gen\u00e8ve, lui, renonce: l'institution a d\u00e9cid\u00e9 de ne pas remplacer sa directrice, Isabelle Graessl\u00e9. C'est une question de priorit\u00e9, explique le Mus\u00e9e, pas de probl\u00e8mes financiers. Il veut se concentrer sur la c\u00e9l\u00e9bration des 500 ans de la r\u00e9forme, l'an prochain. Et apr\u00e8s 2017, que va-t-il se passer, interroge le quotidien ? On n'en sait trop rien, \u00e9crit-il: Dieu y pourvoira s\u00fbrement...\r\n***Le d\u00e9lit de \"sale gueule\": la police zurichoise s'attaque au probl\u00e8me...\r\nJeune, noir et suspect ... Le tagesanzeiger consacre deux pages au ph\u00e9nom\u00e8ne du profilage racial  ... dans les contr\u00f4les de police. Le ph\u00e9nom\u00e8ne est d\u00e9sormais reconnu par l'Ombudsfrau, la m\u00e9diatrice de la ville de Zurich, qui reconna\u00eet que les jeunes \u00e0 la peau fonc\u00e9e ou d'otrigine balakanique sont plus souvent contr\u00f4l\u00e9s que les autres. Pas de statistiques \u00e0 ce sujets pmais parmi si l'on compte les cas annonc\u00e9s d'abus, on atteint un chiffre \u00e0 deux z\u00e9ros. Le d\u00e9partement de la police est conscient du probl\u00e8me et veut changer cela. Photo et t\u00e9moignages de personnes qui souffrent de ce d\u00e9lit de sale gueule, comme on dit en bon fran\u00e7ais: dont cet homme africain qui raconte: quand je ceux \u00eatre \u00e0 l'heure, je porte un costume.\r\n***Hommage ce matin dans la Libert\u00e9 \u00e0 Frankenstein, n\u00e9 il y a 200 ans, sous la plume de Mary Shelley...\r\nApr\u00e8s les institutions sans t\u00eate, les sales gueules... logiquement, on arrive \u00e0 Frankenstein. \r\nAvec cette question: la r\u00e9alit\u00e9 scientifique est-elle en train de ratrapper la fiction ? Et l'article de rappeler qu'en d\u00e9but d'ann\u00e9e, un neurochirurgien italien, parti depuis en Chine, avait assur\u00e9 avoir r\u00e9ussi la greffe d'une t\u00eate de singe sur le corps d'une autre singe. Et que son objectif \u00e9tait de faire pareil avec un \u00eatre humain.\r\nUn neurologue fribourgeois, qui souligne \u00e0 la Libert\u00e9 l'immense difficult\u00e9 du processus, il y a beaucoup de choses \u00e0 \"raccorder\". L'aspect \u00e9thique aussi: si la connection n'est pas totalement faite, notamment au niveau le plus complexe, la mo\u00eblle \u00e9pini\u00e8re, cette t\u00eate pourrait penser, cligner des yeux, et tirer la langue.. mais rien d'autre... une sorte de pens\u00e9e d\u00e9sincarn\u00e9e...\r\n(Presse al\u00e9manique du 27 avril) La presse, Esther Coquoz, Val\u00e9rie Droux, le ministre de la culture Alain Berset prend position sur la  photo expos\u00e9e sur la Place des Nations \u00e0 gen\u00e8ve qui f\u00e2che la Turquie\r\nLa libert\u00e9 d'opinion et d'expression est une valeur importante pour la Suisse, elle vaut sp\u00e9cialement pour les artistes et leurs activit\u00e9s., et de mon point de vue aussi pour cette photo. Mais la Conf\u00e9d\u00e9ration n'a pas \u00e9t\u00e9 consult\u00e9e, la comp\u00e9tence revient aux autorit\u00e9s locales et Gen\u00e8ve a pris sa d\u00e9cision ... Ce sont les mots d'Alain Berset aujourd'hui dans le Blick. Commentaire du Journal: on aurait pu s'attendre \u00e0 plus du ministre de la culture. A quelque chose comme: \" nous sommes fiers que dans notre pays on puisse publier et dire ce que l'on veut\", ou encore \" nous sommes fiers de la ville de Gen\u00e8ve parce qu'elle ne s'est pas laisser intimider\". Mais  \u00e0 sa mani\u00e8re, Alain Berset commente cette affaire plus courageusement que Angela Merkel. Il d\u00e9fend ce qui nous diff\u00e9rencie de la Turquie. Il nous donne le sentiment que l'Etat va nous d\u00e9fendre si l'id\u00e9e nous venait de composer un po\u00e8me satiryque contre un tiran.\r\nTG - code p\u00e9nal + itw artiste\r\nGen\u00e8ve envoie promener Erdohan, dit la Bernerzeitung.  La ville de Gen\u00e8ve tient t\u00eate \u00e0 Erdogan, titre fi\u00e8rement l'Arguerzeitung, qui consacre deux pages \u00e0 la relation historiquement tendue entre la Suisse et la Turquie. Le match Suisse-Turquie en 2005 qui avait mal tourn\u00e9, lors de la qualification pour la Coupe du monde, l'affaire Perincek du nom de cet activiste turc qui avait contest\u00e9 le g\u00e9nocide arm\u00e9nien ... et maintenant  cette exposition sur la Place des Nations. Le Sultan et le Tsar sont contre l'Europe, commente le journal, Vladimir Poutrine et Recep erdogan ne s'aiment pas, ils sont rivaux en Syrie et adzerbaidjan, Mais tous les deux attaquent l'Europe et ses valeurs. erdogan veut museler la critique, le pr\u00e9sident russe soutient les extremistes de droite. Mais \u00e9tonnament l'indignation contre Vladimir Poutine est beaucoup moins forte. \r\n*** Alain Berset est aussi em grande itw sur le RBI, objet de votation du 5 juin prochain  ...\r\nLT\r\nRetour dans la presse ce matin sur le protocole d'extension de la LCP \u00e0 la croatie, accept\u00e9 hier par le cosneil national . Ce n'est que le d\u00e9but du parcours d'obstacle, rel\u00e8ve la NZZ. Pour le Tagesanzeiger, l'UDC a maintenant peur du verdict des urnes: alors oui elle critique une violation de la cponstitution, mais l'UDC ne va pas lancer de r\u00e9f\u00e9rendum. Elle a peur de voir la libre circulation des personnes l\u00e9gitim\u00e9es dans les urnes ... Tandis que la Baslerzeitung pr\u00e9f\u00e8re revenir sur le d\u00e9part de protestation de Simonetta Sommaruga de la salle du parlement  - elle fait preuve d'une susceptibilit\u00e9 arrogante ...\r\nNLZ - Europe\r\n*** La caisse de pension du Jura n'a plus de direction\r\nQJ\r\nUn automne 2017 p\u00e9nible attend les directeurs de la sant\u00e9 des deux B\u00e2les: selon la Baslerzeitung, leur projet de fusion des h\u00f4pitaux des deux demi-cantons a du plomb dans l'aile. Lukas Engelberger, conseiller d'Etat PDC de b\u00e2le ville, et Thomas Weber, son homologue UDc de b\u00e2le campagne, ne pourront pas tenir leur promesse de pr\u00e9senter un concept complet de concept hospitalier b\u00e2lois apr\u00e8s l'\u00e9t\u00e9. Tout au plus une esquisse insatisfaisante qui ne trompera pas le personnel des h\u00f4pitaux. Les connaisseurs du projet craignent un d\u00e9sastre, les deux directeurs de la sant\u00e9 risquent aussi leur cr\u00e9dibilit\u00e9, voire de perdre les employ\u00e9s qui jusqu'ici les soutenaient. Selon le journal, le coup port\u00e9 \u00e0 ce projet vient de quelques m\u00e9decins qui - le terme est fort- sabotent le projet de nouveau groupe hospitalier des deux B\u00e2les pour pr\u00e9server leurs int\u00e9r\u00eats personnels, des m\u00e9decins dont le pouvoir a \u00e9t\u00e9 sous-estim\u00e9.  Un exemple de plus de la difficult\u00e9 de fusionner les h\u00f4pitaux, rel\u00e8ve le journal. \r\n a aussi des probl\u00e8mes avec ses h\u00f4pitaux - Basler zeitung\r\nGen\u00e8ve mus\u00e9e r\u00e9forme\r\n*** Le d\u00e9lit de sale gueule : la police zurichoise s'attaque au probl\u00e8me\r\n Jeune, noir et suspect ... Le tagesanzeiger consacre deux pages au ph\u00e9nom\u00e8ne du profilage racial  ... dans les contr\u00f4les de police. Le ph\u00e9nom\u00e8ne est d\u00e9sormais reconnu par l'Ombudsfrau, la m\u00e9diatrice de la ville de Zurich, qui reconna\u00eet que les jeunes \u00e0 la peau fonc\u00e9e ou d'otrigine balakanique sont plus souvent contr\u00f4l\u00e9s que les autres. Pas de statistiques \u00e0 ce sujets pmais parmi si l'on compte les cas annonc\u00e9s d'abus, on atteint un chiffre \u00e0 deux z\u00e9ros. Le d\u00e9partement de la police est conscient du probl\u00e8me et veut changer cela. Photo et t\u00e9moignages de personnes qui souffrent de ce d\u00e9lit de sale gueule, comme on dit en bon fran\u00e7ais: dont cet homme africain qui raconte: quand je ceux \u00eatre \u00e0 l'heure, je porte un costume. \r\n*** Hommage dans la Libert\u00e9 \u00e4 Frankenstein\r\nLa libert\u00e9", "alternativeTitle": ["Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-04-27T06:44:00_revue-de-presse", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-04-27T06:44:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7661527", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7661527", "ece-7661507"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Publicit\u00e9s. Soir\u00e9es canettes light, publicit\u00e9 slovaque", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B671ADD3-0E1C-48A0-A208-220AC80F1501", "durationSec": 147, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-04-27T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-04-27T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7644080", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7644080", "ece-7644077"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le go\u00fbt des autres : Coca-Pepsi: z\u00e9ro-z\u00e9ro", "id": "sound-BECB2897-2C87-45B5-BC11-DE15535A2233", "durationSec": 149, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Coca-Cola ou plut\u00f4t, les colas sont un symbole immuable de \"l'American Way of Life\". A l'heure des rivalit\u00e9s politiques des primaires, c'est l'occasion d'aborder une guerre \u00e9conomique de plus de 100 ans, celle de deux grandes marques am\u00e9ricaines et mondiales, Coca-Cola et Pepsi-Cola. Une guerre du go\u00fbt aussi. Actuellement, ce go\u00fbt de l'Am\u00e9rique se r\u00e9pand sur un champ de bataille anti-calories.\r\n\r\n* * Coca-Pepsi: z\u00e9ro-z\u00e9ro ( LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(GDA-COCA-PEPSI: Z\u00c9RO-Z\u00c9RO)  \r\n***Le go\u00fbt des autres avec vous, Pierre-Etienne Joye. Encore un symbole de \"l'American way of life\", le Coca-Cola... Ou plut\u00f4t les colas. A l'heure des rivalit\u00e9s politiques des primaires -dans cinq Etats la nuit pass\u00e9e-, l'occasion d'aborder une guerre \u00e9conomique de plus de 100 ans, celle de deux grandes marques  am\u00e9ricaines et mondiales, Coca-Cola et Pepsi-Cola. Une guerre du go\u00fbt aussi.\r\nQuand j'\u00e9tais p'tit, dans les ann\u00e9es 70 - 80, \u00e7a laisse de la marge, je commande, enfin on me commande un coca... et qu'est-ce qui arrive sur la table, un pepsi. Alors quoi? blanc bonnet ou bonnet blanc...presque. Mais non.... la diff\u00e9rence de go\u00fbt entre les marques concurrentes est subtile, mais r\u00e9elle... L\u00e0 o\u00f9 la diff\u00e9rence est \u00e9norme, c'est l'image de marque de ces deux concurrent mondiaux, Coca et Pepsi pour la conqu\u00eate d'un pays, d'un mode de vie. Et la saveur du marketing n'est pas la m\u00eame pour Coca ou Pepsi.....Et que l'un n\u00e9gocie un exclusivit\u00e9 avec la Chine, l'autre avec l'Union sovi\u00e9tique... Au final, ce go\u00fbt de l'Am\u00e9rique s'\u00e9mancipe sur la terre et m\u00eame l'espace. Deux go\u00fbts proches se partagent le monde.\r\n***Avec un avantage \u00e0 Coca-Cola quand m\u00eame...\r\nAttention...on reste au niveau du go\u00fbt. Si coca-cola ne rivalise m\u00eame plus avec le Christ, c'est qu'il a su entretenir le mythe, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de ses salves commerciales... Coca est n\u00e9 il y a 130 ans, avant Pepsi, 1 \u00e0 z\u00e9ro, Recette secr\u00e8te, R\u00e9-invention du P\u00e8re No\u00ebl... Boissons des G.I:S, 2-3  \u00e0 Z\u00e9ro...De l'autre c\u00f4t\u00e9 Pepsi se la joue moins cher et populaire, puis abat la carte du jeunisme, amalgame des stars comme Michael Jackson, et gagne la guerre des \u00e2ges...3 \u00e0 3, puis gagne la guerre du go\u00fbt. 4\u00e0 3\r\n***Comment on peut gagner une guerre du go\u00fbt?\r\nPar un challenge.  Il y a 40 ans un test comparatif \u00e0 l'aveugle est organis\u00e9... Avantage \u00e0 Pepsi, m\u00eame les employ\u00e9s de coca l'ont trouv\u00e9e meilleur.. Il y a 10 ans, rebelote: mais \u00e0 l'aide d'un scanner et d'un neurologue: les zones du plaisir du cerverau donne une nouvelle fois avantage \u00e0 Pepsi, mais... en refaisant le test en connaissant la marque: c'est coca qui gagne... sur la zone de la conscience et de la m\u00e9moire. Conclusion: on peut pr\u00e9f\u00e9rer un go\u00fbt, mais aussi une marque et l'image qu'elle symbolise... Et \u00e0 ce jeu l\u00e0, c'est bien coca-cola qui est devant...mais aujourd'hui, si on refait la bataille du go\u00fbt, c'est \u00e9galit\u00e9.\r\n***Vraiment?\r\nCoca light, coca z\u00e9ro, pepsi light...la nouvelle bataille, pour les deux marques, c'est d'essayer le go\u00fbt de l'original mais sans les calories du sucre...Autant sucer les gla\u00e7ons...z\u00e9ro \u00e0 z\u00e9ro.\r\n***C'\u00e9tait le go\u00fbt des autres, \u00e0 demain, Pierre-Etienne Joye.", "alternativeExcerpt": ["Le Coca-Cola ou plut\u00f4t, les colas sont un symbole immuable de \"l'American Way of Life\". A l'heure des rivalit\u00e9s politiques des primaires, c'est l'occasion d'aborder une guerre \u00e9conomique de plus de 100 ans, celle de deux grandes marques am\u00e9ricaines et mondiales, Coca-Cola et Pepsi-Cola. Une guerre du go\u00fbt aussi. Actuellement, ce go\u00fbt de l\u2019Am\u00e9rique se r\u00e9pand sur un champ de bataille anti-calories.", "Le Coca-Cola ou plut\u00f4t, les colas sont un symbole immuable de \"l'American Way of Life\". A l'heure des rivalit\u00e9s politiques des primaires, c'est l'occasion d'aborder une guerre \u00e9conomique de plus de 100 ans, celle de deux grandes marques am\u00e9ricaines et mondiales, Coca-Cola et Pepsi-Cola. Une guerre du go\u00fbt aussi. Actuellement, ce go\u00fbt de l\u2019Am\u00e9rique se r\u00e9pand sur un champ de bataille anti-calories.", "Le Coca-Cola ou plut\u00f4t, les colas sont un symbole immuable de \"l'American Way of Life\". A l'heure des rivalit\u00e9s politiques des primaires, c'est l'occasion d'aborder une guerre \u00e9conomique de plus de 100 ans, celle de deux grandes marques am\u00e9ricaines et mondiales, Coca-Cola et Pepsi-Cola. Une guerre du go\u00fbt aussi. Actuellement, ce go\u00fbt de l\u2019Am\u00e9rique se r\u00e9pand sur un champ de bataille anti-calories."], "alternativeTitle": ["Coca-Pepsi: z\u00e9ro-z\u00e9ro", "Coca-Pepsi: z\u00e9ro-z\u00e9ro / JDM_2016-04-27T07:27:00_le-gout-des-autres", "Coca-Pepsi: z\u00e9ro-z\u00e9ro / JDM_2016-04-27T07:27:00_le-gout-des-autres"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7661524", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677645.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7661524", "ece-7661505"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : L'application de la LAT demeure probl\u00e9matique en Valais", "id": "sound-890FA485-C68E-4F67-A2DE-EAD552977BA5", "durationSec": 243, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : St\u00e9phane Pont, pdt de la commune de Mollens;Danny D\u00e9fago, pdt commune de Vex;Lucien Barras, pr\u00e9sident d'Altitude 1400\r\nLe Valais a franchi lundi une nouvelle \u00e9tape avec la mise en consultation, jusqu'au 30 juin, de son plan directeur cantonal, volet strat\u00e9gique li\u00e9 \u00e0 la loi cantonale d'application de la LAT. Les Valaisans avaient rejet\u00e9 cette loi \u00e0 hauteur de 80,4% lors des votations f\u00e9d\u00e9rales du 3 mars 2013. Aujourd'hui, on observe un d\u00e9calage entre les ambitions de certaines communes et les exigences de la LAT.\r\n\r\n* * L'application de la LAT demeure probl\u00e9matique en Valais  \r\n*** Le Valais et la LAT, la loi sur l'am\u00e9nagement du territoire, \u00e7a fait deux... Qu'on se souvienne en effet: les Valaisans avaient rejet\u00e9 cet objet \u00e0 hauteur de 80,4% lors des votations f\u00e9d\u00e9rales du 3 mars 2013. Seul canton suisse d'ailleurs \u00e0 avoir dit \"non\"... Le Valais a certes franchi, lundi, une nouvelle \u00e9tape avec la mise en consultation, jusqu'au 30 juin, de son plan directeur cantonal, volet strat\u00e9gique li\u00e9 \u00e0 la loi cantonale d'application de la LAT. Il n'en demeure pas moins que dans ce canton dont vous \u00eates l'un de nos correspondants, Yves Terrani, il y a clairement un d\u00e9calage entre les ambitions de certaines communes et les exigences de cette loi...\r\nPapier-dialogue illustr\u00e9. Direct studio de Sion (RNIS). Sons \u00e0 lancer depuis Lausanne\r\nDernier exemple en date, la commune de Mollens qui, selon l'\u00e9dition d'hier de nos confr\u00e8res du Temps, soutient un nouveau complexe h\u00f4telier de 23 chalets \u00e0 b\u00e2tir \u00e0 Aminona... Un projet contest\u00e9 par les organisations de protection de l'environnement qui d\u00e9noncent des contournements de lois, alors que Mollens n'a toujours pas r\u00e9\u00e9xamin\u00e9 son plan g\u00e9n\u00e9ral d'affectation sous l'angle de la nouvelle loi sur l'am\u00e9nagement du territoire. Cette commune tente-t-elle, d\u00e8s lors, le passage en force? Nous l'avons demand\u00e9 \u00e0 son pr\u00e9sident, St\u00e9phane Pont...\r\n  MAG 0'55''\r\n*** Voil\u00e0 pour Mollens, et puis il y a le bon \u00e9l\u00e8ve, Yves Terrani, la commune de Vex...\r\n... Oui, Vex dont l'ex\u00e9cutif a choisi de bloquer plus de 80% des zones d'habitat pendant deux ans et de les inscrire comme zone r\u00e9serv\u00e9es. Et cela, afin d'\u00e9viter la fr\u00e9n\u00e9sie des demandes de construire plus ou moins r\u00e9elles pour ne pas voir un terrain d\u00e9zon\u00e9. Pr\u00e9sident de la commune de Vex, Danny D\u00e9fago nous explique pourquoi son ex\u00e9cutif a pris cette difficile d\u00e9cision. D\u00e9cision qui peut \u00eatre vue comme un mod\u00e8le...\r\n  MAG 0'24''\r\n*** Les bons \u00e9l\u00e8ves, les moins bons... Des ex\u00e9cutifs communaux qui ont \u00e0 r\u00e9soudre des probl\u00e8mes \u00e0 court terme et qui cherchent \u00e0 trouver les meilleurs solutions possibles. Notamment pour sauvegarder leur d\u00e9veloppement \u00e9conomique... Yves Terrani, est-ce qu'on peut voir de la part de certaines communes une sorte de fuite en avant...\r\n... C'est en tout cas ce que consid\u00e8re Lucien Barras, pr\u00e9sident d'Altitude 1400, association qui milite pour une urbanisation des Alpes valorisant des espaces naturels et construits au service d'un d\u00e9veloppement \u00e9conomique et touristique de qualit\u00e9 et durable...\r\n \u00a0MAG 0'29''\r\nEn conclusion, \u00e0 partir du moment o\u00f9 toutes les comp\u00e9tences en mati\u00e8re d'am\u00e9nagement du territoire ont \u00e9t\u00e9 transf\u00e9r\u00e9es aux communes, il appara\u00eet certain que nombre de probl\u00e8mes vont surgir. En Valais, ils pourraient avoir notamment pour noms \"position dominante\" ou \"copinage\". Du d\u00e9j\u00e0 vu dans ce canton... Quoi qu'il en soit, le sujet demeure particuli\u00e8rement complexe.", "alternativeExcerpt": ["Le Valais a franchi lundi une nouvelle \u00e9tape avec la mise en consultation, jusqu'au 30 juin, de son plan directeur cantonal, volet strat\u00e9gique li\u00e9 \u00e0 la loi cantonale d'application de la LAT. Les Valaisans avaient rejet\u00e9 cette loi \u00e0 hauteur de 80,4% lors des votations f\u00e9d\u00e9rales du 3 mars 2013. Aujourd'hui, on observe un d\u00e9calage entre les ambitions de certaines communes et les exigences de la LAT."], "alternativeTitle": ["L'application de la LAT demeure probl\u00e9matique en Valais / JDM_2016-04-27T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 27.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7661517", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7661508"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Un vent de jeunesse souffle sur la voile mondiale", "id": "sound-3980D4E0-87EF-4C80-ADBB-F4B399EF5578", "durationSec": 241, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Tanguy Cariou directeur sportif et tacticien du team Tilt ,vainqueur de la derni\u00e8re \u00e9dition du Bol D'Or\r\nEn voile, le Bol d'Or aura lieu les 11 et 12 juin. La r\u00e9gate b\u00e9n\u00e9ficie d'un souffle nouveau et surfe sur le dynamisme et le rajeunissement de la voile mondiale. Au menu: une nouvelle cat\u00e9gorie de bateaux, une plus grande ouverture au public et une comp\u00e9tition o\u00f9 les jeunes ont aussi leur place.\r\n\r\n* * Un vent de jeunesse souffle sur la voile mondiale (JDM Sports Matin) \r\n(SPORT MATIN-VOILE : LES JEUNES PRENNENT LE POUVOIR AU BOL D'OR)  \r\nAu menu de SPORT-Matin, de la voile avec l'une des r\u00e9gates  les plus connues, le Bol d'Or, qui aura lieu en juin. Le Bol d'or  b\u00e9n\u00e9ficie d'un souffle nouveau...Une nouvelle cat\u00e9gorie de bateaux, une plus grande ouverture au public et une comp\u00e9tition o\u00f9 les jeunes b\u00e9n\u00e9ficieront d'une large place. Bref, Herv\u00e9 Borsier, une quasi-r\u00e9volution...\r\nOui,  le Bol d'or cr\u00e9e en 1939, souvent remport\u00e9 par le pass\u00e9 par de riches propri\u00e9taires,organis\u00e9 par la prestigieuse et v\u00e9n\u00e9rable Soci\u00e9t\u00e9 Nautique de Gen\u00e8ve \u00e9tait d'abord un club priv\u00e9 et peu accessible.D\u00e9sormais tout \u00e0 chang\u00e9 d\u00e9mocratis\u00e9 avec le temps, il s'est ouvert  au public, \u00e0 l'\u00e9tranger et aux jeunes et a donc r\u00e9ussi sa mue.\r\nUne nouvelle dynamique qui co\u00efncide avec la nomination d'un jeune pr\u00e9sident du comit\u00e9 d'organisation? \r\nOui, Rodolphe Gauthier, et sous son impulsion, le bol d'or vis avec son temps , avec un site internet redimensionn\u00e9,  une nouvelle cat\u00e9gorie de catamaran de course et une ouverture sur d'autres clubs nautiques europ\u00e9ens, invit\u00e9s \u00e0 en d\u00e9coudre sur le L\u00e9man.\r\n****La comp\u00e9tition l\u00e9manique, comme la voile mondiale, se rajeunit fortement ?\r\nAvec deux exemples, le barreur du multicoque D 35 TILT,  victorieux l'an dernier \u00e9tait \u00e2g\u00e9 de 19 ans, la moyenne d'\u00e2ge de l'\u00e9quipage issue du Centre d'Entra\u00eenement \u00e0 la R\u00e9gate de Gen\u00e8ve  qui a remport\u00e9 l'\u00e9preuve en 2012, \u00e9tait de 24 ans. Ce n'est pas un hasard, le Bol d'or b\u00e9n\u00e9ficie d'un souffle venu aussi du large, d'une tendance g\u00e9n\u00e9rale, Tanguy Cariou directeur sportif et tacticien du team Tilt ,vainqueur de la derni\u00e8re \u00e9dition du Bol D'Or.\r\n Mag:Tangy Cariou 30 ''\r\n****La tradition a donc fait place \u00e0 l'audace?\r\nEt l'\u00e2ge du capitaine a baiss\u00e9 dans l'histoire de la voile suisse. Pierre Felmann l'un des pionniers, a fait place \u00e0 Ernesto Bertarelli, et les jeunes r\u00e9gatiers actuels sont en autre  des enfants d'Alinghi, il avait une dizaine d'ann\u00e9e en 2003 lors de la premi\u00e8re victoire du team Suisse \u00e0 Auckland dans la Coupe de l'Am\u00e9rica ce qui a aussi cr\u00e9\u00e9 des vocations \r\n****Un rajeunissement des r\u00e9gatiers li\u00e9 aussi a une flotte en perp\u00e9tuelle \u00e9volution ?\r\nUn d\u00e9veloppement exponentiel,  \u00e0 la fois sur  bateaux typiquement adapt\u00e9 aux L\u00e9man, et les s\u00e9ries internationales qui viennent se tester dans des conditions de vents faibles et tr\u00e8s changeants au Bol d'Or ,Tangy Cariou \r\n Mag: Tangy Cariou 23 ''\r\nLa 78 \u00e8me \u00e9dition du bol d'Or dont le d\u00e9part aura lieu dans 44 jours r\u00e9unira pr\u00e8s de 500 bateaux et parmi eux de nombreux jeunes r\u00e9gatiers avides de succ\u00e8s.", "alternativeExcerpt": ["En voile, le Bol d\u2019Or aura lieu les 11 et 12 juin. La r\u00e9gate b\u00e9n\u00e9ficie d\u2019un souffle nouveau et surfe sur le dynamisme et le rajeunissement de la voile mondiale. Au menu: une nouvelle cat\u00e9gorie de bateaux, une plus grande ouverture au public et une comp\u00e9tition o\u00f9 les jeunes ont aussi leur place.", "En voile, le Bol d\u2019Or aura lieu les 11 et 12 juin. La r\u00e9gate b\u00e9n\u00e9ficie d\u2019un souffle nouveau et surfe sur le dynamisme et le rajeunissement de la voile mondiale. Au menu: une nouvelle cat\u00e9gorie de bateaux, une plus grande ouverture au public et une comp\u00e9tition o\u00f9 les jeunes ont aussi leur place.", "En voile, le Bol d\u2019Or aura lieu les 11 et 12 juin. La r\u00e9gate b\u00e9n\u00e9ficie d\u2019un souffle nouveau et surfe sur le dynamisme et le rajeunissement de la voile mondiale. Au menu: une nouvelle cat\u00e9gorie de bateaux, une plus grande ouverture au public et une comp\u00e9tition o\u00f9 les jeunes ont aussi leur place."], "alternativeTitle": ["Un vent de jeunesse souffle sur la voile mondiale", "Un vent de jeunesse souffle sur la voile mondiale / JDM_2016-04-27T06:36:00_sport-matin", "Un vent de jeunesse souffle sur la voile mondiale / JDM_2016-04-27T06:36:00_sport-matin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7661532", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7661532", "ece-7661515"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Christophe Andr\u00e9", "id": "sound-1915BAA4-C99C-4518-BE61-F0CB78E091AB", "durationSec": 268, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Christophe Andr\u00e9, psychiatre\r\n\"M\u00e9diterran\u00e9e\", Tino Rossi  \"\u00d4 Toulouse\", Claude Nougaro\r\n\r\n* * Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Christophe Andr\u00e9 (MP3-CHRISTOPHE ANDRE) MP3 CHRISTOPHE ANDRE \u00e9pisode 3\r\nLe psychiatre Christophe Andr\u00e9 est dans MP3 cette semaine... L'ami du philosophe Alexandre Jollien et du moine Mathieu Ricard. Ensemble, ils ont publi\u00e9 un livre en d\u00e9buit d'an\u00e9e: \"Trois amis en qu\u00eate de sagesse\"... Et le d\u00e9but de la sagesse consiste \u00e0 vivre consciemment, ici et maintenant...\r\n   MAG 6'42 (fin parole 3'28)\r\nMERCREDI invitation pour le sud ouest\u00a0!\r\n-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Tino Rossi : \"M\u00e9diterran\u00e9e\"\r\n-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Claude Nougaro : \"\u00d4 Toulouse\", ici la version des Stentors", "alternativeExcerpt": ["\"M\u00e9diterran\u00e9e\", Tino Rossi  \"\u00d4 Toulouse\", Claude Nougaro", "\"M\u00e9diterran\u00e9e\", Tino Rossi  \"\u00d4 Toulouse\", Claude Nougaro", "\"M\u00e9diterran\u00e9e\", Tino Rossi  \"\u00d4 Toulouse\", Claude Nougaro"], "alternativeTitle": ["Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Christophe Andr\u00e9", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Christophe Andr\u00e9 / JDM_2016-04-27T06:53:00_mp3", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Christophe Andr\u00e9 / JDM_2016-04-27T06:53:00_mp3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7661528", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677653.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7661528", "ece-7661509"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le canton de Neuch\u00e2tel franchit une \u00e9tape dans l'\u00e9ligibilit\u00e9 des \u00e9trangers", "id": "sound-966FA09F-5F93-4467-B982-FB4450CB4453", "durationSec": 81, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'octroi du droit d'\u00e9ligibilit\u00e9 des \u00e9trangers au niveau cantonal pourrait se concr\u00e9tiser \u00e0 Neuch\u00e2tel. Le Grand Conseil a accept\u00e9 mardi cet \u00e9largissement des droits politiques \u00e0 une nette majorit\u00e9.\r\n\r\n* * Le canton de Neuch\u00e2tel franchit une \u00e9tape dans l'\u00e9ligibilit\u00e9 des \u00e9trangers  \r\nPermettre aux \u00e9trangers d'\u00eatre \u00e9lus au niveau cantonal : L'id\u00e9e fait son chemin \u00e0 Neuch\u00e2tel... \r\nLe Grand Conseil accepte en premi\u00e8re lecture le d\u00e9cret portant sur la modification de la Constitution .. \r\nD\u00e9j\u00e0 possible sur le plan communal, l'\u00e9li-gi-bilit\u00e9 des \u00e9trangers \u00e0 l'\u00e9chelon cantonal serait une premi\u00e8re en Suisse.. \r\nMais pour que l'id\u00e9e se concr\u00e9tise, elle devra passer par l'approbation du peuple.. .Coraline Pauchard\r\nUne population neuch\u00e2teloise qui s'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 prononc\u00e9e sur la question il y a neuf ans. Le verdict \u00e9tait alors sans appel: 60% des votants avaient refus\u00e9 d'accorder l'ELI-GI-BI-LI-TE cantonale. Cela ne doit pas emp\u00eacher de remettre le d\u00e9bat sur la table a estim\u00e9 hier la majorit\u00e9 du Grand Conseil. Rappelant par exemple, que les droits civiques des femmes ont aussi mis du temps \u00e0 \u00eatre accept\u00e9s. \r\nLa gauche en t\u00eate, mais aussi les Vert'lib\u00e9raux et une minorit\u00e9 du PLR ont appuy\u00e9 cette d\u00e9cision. Au nom de l'ouverture historique du canton sur la question mais aussi par soucis de coh\u00e9rence. L'\u00e9ligibilit\u00e9 au niveau communal devrait s'accompagner du m\u00eame droit au niveau cantonal. Faux r\u00e9torquent la droite pour qui le syst\u00e8me de naturalisation rempli parfaitement les conditions d'\u00e9ligibilit\u00e9 futures. \r\nLe texte pr\u00e9voit d'accorder ce droit aux \u00e9trangers titulaires d'un permis C et \u00e9tablis dans le canton depuis au moins 5 ans. Le Grand Conseil devra se prononcer une deuxi\u00e8me fois sur le contenu du projet en juin prochain puis le peuple tranchera.", "alternativeExcerpt": ["L'octroi du droit d'\u00e9ligibilit\u00e9 des \u00e9trangers au niveau cantonal pourrait se concr\u00e9tiser \u00e0 Neuch\u00e2tel. Le Grand Conseil a accept\u00e9 mardi cet \u00e9largissement des droits politiques \u00e0 une nette majorit\u00e9."], "alternativeTitle": ["Le canton de Neuch\u00e2tel franchit une \u00e9tape dans l'\u00e9ligibilit\u00e9 des \u00e9trangers  / 12H30_2016-04-27T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 27.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7661548", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7661545"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Sommaruga-K\u00f6ppel: la r\u00e9action du PS critiqu\u00e9e", "id": "sound-7298740F-6537-47BF-8881-FB4AA99FC56F", "durationSec": 138, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Simonetta Sommaruga est-elle tomb\u00e9e dans le pi\u00e8ge tendu par l'UDC Roger K\u00f6ppel? La ministre socialiste, attaqu\u00e9e personnellement et frontalement par l'\u00e9ditorialiste de la Weltwoche, a quitt\u00e9 la salle du Conseil national, mardi, suivie ensuite par son groupe politique. Si l'attaque du conseiller national UDC a \u00e9t\u00e9 unanimement critiqu\u00e9e sous la Coupole, la r\u00e9action socialiste aussi, et ce m\u00eame par de nombreux \u00e9lus PS.\r\n\r\n* * Sommaruga-K\u00f6ppel: la r\u00e9action du PS critiqu\u00e9e  \r\nSimonetta Sommaruga est-elle tomb\u00e9e dans le pi\u00e8ge tendu par l'UDC Roger Koeppel? La ministre socialiste, attaqu\u00e9e personnellement et frontalement par l'\u00e9ditorialiste de la Weltwoche a quitt\u00e9 la salle du Conseil national, hier, suivie ensuite par son groupe politique. Si l'attaque du conseiller national UDC a \u00e9t\u00e9 unaniment critiqu\u00e9e sous la coupole... la r\u00e9action socialiste aussi, Thibaut Schaller... et ce, m\u00eame par de nombreux \u00e9lus PS... \r\n\"C'\u00e9tait lui faire trop d'honneur\" de r\u00e9agir ainsi. \"C'est ce que Roger Koeppel cherchait et nous lui avons donn\u00e9\"... une majorit\u00e9 d'\u00e9lus socialistes avec qui j'ai pu m'entretenir jugent que la r\u00e9action du groupe, hier \u00e9tait disproportionn\u00e9e... Mais bon, \"on ne pouvait d\u00e9cemment pas laisser Simonetta Sommaruga sortir de la salle sans bouger nous aussi\", me glisse un autre. Tous critiquent Quant au fait - rarissime - qu'une ministre sorte de la salle - \r\n***RELANCE: Une mise au point a quand m\u00eame eu lieu, Thibaut, effectu\u00e9e par la pr\u00e9sidente de la chambre basse...\r\ndes aut\r\n***RELANCE: Le bureau du Conseil national va aussi s'emparer de l'\u00e9pisode...", "alternativeExcerpt": ["Simonetta Sommaruga est-elle tomb\u00e9e dans le pi\u00e8ge tendu par l'UDC Roger K\u00f6ppel? La ministre socialiste, attaqu\u00e9e personnellement et frontalement par l'\u00e9ditorialiste de la Weltwoche, a quitt\u00e9 la salle du Conseil national, mardi, suivie ensuite par son groupe politique. Si l'attaque du conseiller national UDC a \u00e9t\u00e9 unanimement critiqu\u00e9e sous la Coupole, la r\u00e9action socialiste aussi, et ce m\u00eame par de nombreux \u00e9lus PS."], "alternativeTitle": ["Sommaruga-K\u00f6ppel: la r\u00e9action du PS critiqu\u00e9e / FOR_2016-04-27T18:02:00_developpement-2", "Forum du 27.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7661565", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7661562"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Un projet de \"job coaching\" pour les musulmans dans le canton de Vaud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4A9470DD-1CAD-47FC-97D6-E28535E89562", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 527, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "march\u00e9 du travail", "insertion professionnelle"], "excerpt": "L'Union vaudoise des associations musulmanes (UVAM) lance un projet d'insertion socio-professionnelle dans le but d'accompagner les jeunes musulmans ayant du mal \u00e0 int\u00e9grer le march\u00e9 du travail dans le canton. La d\u00e9marche est jug\u00e9e n\u00e9cessaire dans un environnement o\u00f9 les discriminations sont une r\u00e9alit\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["L'Union Vaudoise des Associations Musulmanes (UVAM) lance un projet d'insertion socio-professionnelle dans le but d'accompagner les jeunes musulmans ayant du mal \u00e0 int\u00e9grer le march\u00e9 du travail dans le canton. La d\u00e9marche est jug\u00e9e n\u00e9cessaire dans un environnement o\u00f9 les discriminations sont une r\u00e9alit\u00e9. Invit\u00e9: Chaouki Daraoui, coach professionnel.", "L'Union vaudoise des associations musulmanes (UVAM) lance un projet d'insertion socio-professionnelle dans le but d'accompagner les jeunes musulmans ayant du mal \u00e0 int\u00e9grer le march\u00e9 du travail dans le canton. La d\u00e9marche est jug\u00e9e n\u00e9cessaire dans un environnement o\u00f9 les discriminations sont une r\u00e9alit\u00e9. Invit\u00e9: Chaouki Daraoui, coach professionnel.", "L'Union vaudoise des associations musulmanes (UVAM) lance un projet d'insertion socio-professionnelle dans le but d'accompagner les jeunes musulmans ayant du mal \u00e0 int\u00e9grer le march\u00e9 du travail dans le canton. La d\u00e9marche est jug\u00e9e n\u00e9cessaire dans un environnement o\u00f9 les discriminations sont une r\u00e9alit\u00e9. Invit\u00e9: Chaouki Daraoui, coach professionnel."], "alternativeTitle": ["Un projet de \"job coaching\" pour les musulmans dans le canton de Vaud", "Un projet de \"job coaching\" pour les musulmans dans le canton de Vaud / JDM_2016-04-27T06:18:00_intercites", "Un projet de \"job coaching\" pour les musulmans dans le canton de Vaud / JDM_2016-04-27T06:18:00_intercites"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7661531", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677646.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coach professionnel", "name": "Daraoui, Chaouki", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole d'Amnesty Suisse", "name": "Boehlen, Nadia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7661531", "ece-7661514"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "id": "sound-4F68C6FC-9A0F-4804-9409-E2E5A5F98BEC", "durationSec": 527, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Vigna, Anne;Yago, lyc\u00e9en \u00e0 Rio;Son ambiance;Boutros Merjaneh,d\u00e9put\u00e9 chr\u00e9tien \u00e0 Alep;Lisa Mazzone,conseill\u00e8re nationale verte genevoise\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 08:00:53-08:01:12 / * Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(8H(1) D3 RIO ET SES SOUCIS) Jeux olympiques de Rio ...on est \u00e0 J-100....et tout n'est pas rose...la situation \u00e9conomique de l'Etat de Rio s'est fortement d\u00e9grad\u00e9e ces derniers mois au point que les autorit\u00e9s locales appelent le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 soutenir Rio car les Jeux pourraient avoir lieu dans un d\u00e9cor de \u00ab chaos social \u00bb...Anne Vigna.... \r\nLe chaos....depuis l'ann\u00e9e derni\u00e8re, VW conna\u00eet....mais le scandale n'emp\u00eache par le constructeur automobile allemand de ravir \u00e0 Toyota la place de num\u00e9ro UN mondial...malgr\u00e9 le smoteurs diesel bidouill\u00e9, das Auta a toujours la cote...\r\nL'Iphone un peu moins...pour la premi\u00e8re fois depuis son lancement en 2007, le produit phare d'Apple voit ses ventes reculer de 16% sur les 3 premiers mois de l'ann\u00e9e...du coup le b\u00e9n\u00e9fice net du groupe plonge de 22%.\r\n(8H(2) 14 USA PRIMAIRE)  \r\nDonald Trump re\u00e7u 5 sur 5 chez les R\u00e9publicains....Hillary Clinton 4 sur 5 chez les d\u00e9mocrates...c'\u00e9tait cette nuit dans les 5 \u00e9tats qui d\u00e9signaient leurs candidats pour la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine de novembre....Bernie Sanders l'a emport\u00e9 \u00e0 Rhodes Island...mais Mme Clinton s'impose en Pennsylvanie, le principal Etat en jeu. Philippe Revaz.\r\nLes espagnols r\u00e9\u00e9liront leur parlement fin juin...d\u00e9cision du roi felipe VI apr\u00e8s ses ultimes discussions avec les 4 principaux partis politiques...\r\n(8H(3) 18 NEGO SYRIE) Il a pris fin hier \u00e0 Gen\u00e8ve...le cycle 2 des n\u00e9gociations de paix sur la Syrie...l'\u00e9missaire de l'ONU, Staffan de Mistura en rendra compte ce soir au Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU...le processus est au point mort depuis le retrait la semaine derni\u00e8re de la principale coalition de l'opposition. Sur le terrain...si officiellement aucune des parties n'a d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 la fin du cessez le feu, les deux derniers jours ont \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement meurtriers. Alexandre Habay a pu recueillir le t\u00e9moignage du d\u00e9put\u00e9 chr\u00e9tien Boutros Merja-neh \u00e0 Alep.\r\n(8H(5) 04 ENFANTS PLACES) L'Etat doit il d\u00e9dommager les victimes de placement abusifs? Le Conseil national tranchera aujourd'hui..il a entamm\u00e9 hier son d\u00e9bat sur l'initiative sur la r\u00e9paration et sur un contre-projet indirect. La premi\u00e8re propose de mettre 500 millions de francs \u00e0 disposition des victimes, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral en propose lui 300. Alors que la droite est divis\u00e9e, la gauche r\u00e9clame un traitement rapide. Muriel Ballaman. \r\nHier malgr\u00e9 l'opposition de l'UDC....le National a vot\u00e9 pour \u00e9tendre la libre circulation des personnes \u00e0 la Croatie...\r\n(8H(6) 12 BE VILLE FIN DE L'ARCHIDOMINATION ROSE-VERTE?) C'est un coup de tonnerre dans le ciel politique de la ville de Berne, qui pourrait marquer la fin de la toute-puissance de la gauche dans les villes suisses. L'alliance rose-verte-centre vole en \u00e9clat, elle qui r\u00e8gne depuis 24 ans sur les destin\u00e9es de la capitale. Les socialistes, les Verts et les Verts libres n'ont pas r\u00e9ussi \u00e0 se mettre d'accord sur leurs candidats pour briguer la mairie en novembre. Ils partiront donc seuls au combat. Alain Arnaud .\r\nPas rose...ni vert....mais jaune...le maillot que portera Ion Iza-girre tout \u00e0 l'heure au d\u00e9part de la premi\u00e8re \u00e9tape du tour de romandie cycliste...l'espagnol a enlev\u00e9 hier sous la neige...le prologue de la Chaux-De-Fonds....aujourd'hui le peloton roule de la Chaux-de-Fonds \u00e0 Moudon...une \u00e9tapde \u00e0 suivre cet apr\u00e8s midi en direct sur RTS....d\u00e8s 15H30....\r\nOn saura mercredi prochain \u00e0 Madrid qui de Manchester City ou du Real disputera la finale de la ligue des champions de foot...hier soir en Angleterre, les deux \u00e9quipes ont fait match nul 0 partout!\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(8H(4) 03 INITIATIVE TRANSPARENCE FINANCEMENT PARTIS) Les dons de plus de 10 mille francs aux partis politiques doivent rendus publics. le comit\u00e9 interpartis qui regroupe le PS, le PBD et le Parti pirate ont d\u00e9sormais 18 mois pour r\u00e9colter 100'000 signatures pour son initiative. Seuls Gen\u00e8ve, Neuch\u00e2tel et le Tessin ont d\u00e9j\u00e0 leurs propres lois. Des cantons qui n'ont fait que \"d\u00e9fricher\" la question, selon la conseill\u00e8re nationale verte genevoise Lisa Mazzone. \r\nLisa Mazzone avec Muriel Ballaman.", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2016-04-27T08:00:00_le-journal-de-8h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2016-04-27T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7661516", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7661516", "ece-7661498"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le FC Bienne perd sa licence", "id": "sound-B8A7D473-5943-4A3C-B64E-D95356E253B8", "durationSec": 133, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le FC Bienne avait obtenu mardi un sursis de la justice civile et \u00e9vit\u00e9 la faillite. Mais la justice sportive n'a pas eu la m\u00eame cl\u00e9mence ce mercredi. La Swiss Football League a dit stop, le club perd donc sa licence.\r\n\r\n* * Le FC Bienne perd sa licence  \r\nVal\u00e9rie : mais avant de d\u00e9velopper ces titres, cette nouvelle Christian... du football... et une fin de parcours dans la douleur . \r\nOn parle du Fc Bienne. Le club seelandais avait obtenu hier un sursis de la justice civile et \u00e9vit\u00e9 la faillite. Mais la justice sportive n'a pas eu la m\u00eame cl\u00e9mence aujourd'hui. Bernardin Allemann, la Swiss Football League a dit stop.\r\n*** concr\u00e8tement, pour le FC Bienne, qu'est-ce que cela signifie ?\r\n*** Et dire, Bernardin, que le FC Bienne \u00e9voluait dans un tout nouveau stade !", "alternativeExcerpt": ["Le FC Bienne avait obtenu mardi un sursis de la justice civile et \u00e9vit\u00e9 la faillite. Mais la justice sportive n\u2019a pas eu la m\u00eame cl\u00e9mence ce mercredi. La Swiss Football League a dit stop, le club perd donc sa licence."], "alternativeTitle": ["Le FC Bienne perd sa licence / FOR_2016-04-27T18:00:00_developpement-1", "Forum du 27.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7661565", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7661551"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute !", "source": "siranau", "title": "Minute ! : Daech c'est coton", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-720426A9-02E4-4BFD-85AB-88E532BB71A3", "durationSec": 104, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Daech c\u2019est coton", "Daech c\u2019est coton  / NMT_2016-04-27T08:15:00_minute", "Daech c\u2019est coton  / NMT_2016-04-27T08:15:00_minute"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7644171", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6282485.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7644171", "ece-7644155"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "L'agenda 20/20 du CIO veut limiter les co\u00fbts des JO", "id": "sound-512EFC59-E875-4352-84EB-89033C7CEB14", "durationSec": 408, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Jeux olympiques peuvent \u00eatre de v\u00e9ritable gouffre \u00e0 milliards. Certaines villes ont fait la cruelle exp\u00e9rience, Montr\u00e9al a mis 30 ans \u00e0 rembourser sa dette olympique. D'autres s'en sont beaucoup mieux sorties comme Atlanta ou Barcelone. Pour tenter de ma\u00eetriser l'explosion des co\u00fbts, le CIO a adopt\u00e9 fin 2014, l'Agenda 20/20: un catalogue de 40 recommandations. Le CIO et son pr\u00e9sident Thomas Bach ont instaur\u00e9 l'agenda 20/20 afin de limiter les coups des candidatures.\r\n\r\n* * L'agenda 20/20 du CIO veut limiter les co\u00fbts des JO LANCEMENT 2 / JO AGENDA 2020\r\n***Les Jeux Olympiques, gouffre \u00e0 milliards: certaines villes en ont fait la cruelle exp\u00e9rience: Ath\u00e8nes, Montr\u00e9al qui a mis 30 ans \u00e0 rembourser sa dette olympique. D'autres s'en sont beaucoup mieux sorties: Atlanta ou Barcelone par exemple, dont les Jeux ont permis un grand renouveau urbain \u00e0 l'origine d'un boom touristique.\r\nPour tenter de ma\u00eetriser l'explosion des co\u00fbts, le CIO a adopt\u00e9 fin 2014, l'Agenda 20/20: un catalogue de 40 recommandations.\r\nBonjour Patrick D\u00e9l\u00e9troz ! Vous fa\u00eetes pour Tout Un Monde une petite infid\u00e9lit\u00e9 au Tour de Romandie sur lequel vous vous trouvez... On parle depuis quelques jours des projets suisses de candidature pour les jeux d'hiver 2026 mais pas vraiment de cet Agenda 20/20 ni de ce qu'il promet de changer...\r\n DIR HF Tour de Romandie\r\nEffectivement, apr\u00e8s les jeux de Sotchi, apr\u00e8s le retrait d'Oslo ne laissant plus que P\u00e9kin et Almaty comme candidat pour 2022, le CIO, par son nouveau pr\u00e9sident, a d\u00e9cid\u00e9 de prendre le taureau par les cornes sous menace de, tout simplement, ne plus avoir de candidat pour les Jeux Olympique d'Hiver. trop chers. \r\n*** Donc il a mis au point cet agenda avec pour objectif d\u00e9j\u00e0 de limiter les co\u00fbts du simple acte de candidature... (Tokyo a d\u00e9pens\u00e9 pr\u00e8s de 70 millions de frs. Pyeongchang 130 millions - JO hiver 2018)\r\nEt pour \u00e7a le CIO est pr\u00e9sent d\u00e8s qu'il y a un projet annonc\u00e9.  En clair, Eric, si vous estimez que votre, ville, votre r\u00e9gion, a les capacit\u00e9s d'organiser des jeux, vous pouvez maintenant appeler le CIO qui travaillera avec vous \u00e0 l'\u00e9laboration de la candidature. Avant, vous engagiez force conseillers pour monter un projet de candidature respectant la charte olympique et le rigide cahier des charges du CIO. et vous vous pr\u00e9sentiez au vote.  Le CIO se contentait de choisir entre les candidats sur des crit\u00e8res qui n'avaient souvent rien de technique. Maintenant les experts sont propos\u00e9s par le CIO qui lui-m\u00eame accompagne la candidature tout au long du processus. Objectif :  un dossier qui soit un v\u00e9ritable plan pour l'avenir de la r\u00e9gion et des sports dans la r\u00e9gion au co\u00fbt le moins \u00e9lev\u00e9 possible.  Exemple : la candidature de Rome pour 2024... la voile, pr\u00e9vue au d\u00e9part, avec force investissements, sur la c\u00f4te \u00e0 une soixantaine de kilom\u00e8tres de la capitale italienne. Avant l'agenda 2020.  \u00e7a aurait pass\u00e9, personne ne s'y serait int\u00e9ress\u00e9. Avec l'agenda 2020, apr\u00e8s discussion, il s'est av\u00e9r\u00e9 que toutes les infrastructures \u00e9taient d\u00e9j\u00e0 disponibles. mais en Sardaigne. Le CIO a dit : moins moins d'impact sur les constructions et l'environnement, ce sera la Sardaigne, point.  \r\n***L'agenda 2020 a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9 fin 2014... Il d\u00e9ploiera d\u00e9j\u00e0 ses effets sur les Jeux de Rio cette ann\u00e9e ?\r\nN'oublions pas que les jeux sont attribu\u00e9s 7 ans avant leur organisation.  Mais, pour Rio par exemple, dans la situation actuelle, tous les postes budg\u00e9taires ont \u00e9t\u00e9 repris pour voir quelles \u00e9conomies \u00e9taient possibles. Deux exemples : l'impression papier.  jusqu'ici tous les r\u00e9sultats de toutes les disciplines, dans tous les lieux de comp\u00e9tition, pour les milliers de journalistes \u00e9taient imprim\u00e9s. Pourquoi le faire alors que tout est disponible sur ordinateur.  gain : plus de 100'000 dollars. \r\nBeaucoup plus impressionnant..  Pour Tokyo en 2020, les premiers jeux estampi\u00e9s agenda 2020. Le CIO estimait que l'extr\u00eame concentration des sites aller couter trop cher en infrastructure. Il a exig\u00e9 que l'existant soit mieux utilis\u00e9. Cons\u00e9quence : le cyclisme sur piste se d\u00e9roulera dans un V\u00e9lodrome \u00e0 150 kilom\u00e8tres de Tokyo. C'est un des exemples.  l'ensemble des \u00e9conomies r\u00e9alis\u00e9es par rapport au projet initial se monte, tenez-vous bien,  \u00e0  1,8 milliards de dollars.  1,8 milliards. \r\n*** Si je comprends bien Patrick, le CIO devient maintenant un partenaire des candidatures ?\r\nOui est c'est une \u00e9norme \u00e9volution.  Reprendre la main sur l'organisation des Jeux Olympiques, redorer l'image g\u00e9n\u00e9rale des Jeux afin qu'ils deviennent un outil de d\u00e9veloppement sportif et \u00e9conomique d'une r\u00e9gion. Qui dit Jeux r\u00e9ussis, qui dit d\u00e9veloppement durable, qui dit satisfaction. dit retomb\u00e9es positives et \u00e9conomiques. Tout en rappelant que le CIO redistribue plus de 90% de ses revenus dans le mouvement olympique, pour le sport et la solidarit\u00e9.\r\n***Vous le disiez: pour les jeux d'hiver, il n'y avait presque plus de candidats...\r\nIl y a de toute fa\u00e7on un peu moins de candidats pour les jeux d'hiver. mais depuis un peu moins de deux ans.  il y a clairement 5 ou 6 vraies demandes, vrais dossiers s\u00e9rieux.  et plus encore de demandes de renseignements. derni\u00e8rement le maire de Qu\u00e9bec et, bien sur, la Suisse qui ne serait pas lanc\u00e9e sans cet agenda 2020\r\n***Un mot sur la Suisse, justement: qu'est-ce \u00e7a change ?\r\nTout. D\u00e9j\u00e0, l'id\u00e9e de Swiss Olympic, de r\u00e9unir toutes les r\u00e9gions int\u00e9ress\u00e9es pour travailler ensemble \u00e0 la meilleure candidature possible. (vd - vs doivent s'entendre)  en sachant que certains ont d\u00e9j\u00e0 travaill\u00e9 avec les \u00e9quipes du CIO, est la bonne. C'est clairement inspir\u00e9 de l'agenda 2020.   Et puis, le CIO va encourager une candidature utilisant les infrastructures existantes.  les pistes de ski en valais par exemple, mais les patinoires \u00e0 Lausanne, Fribourg et Berne. en essayant, dans la mesure du possible de concentrer au maximum les \u00e9preuves. \r\n***Au final, ce sont toujours les membres du CIO qui attribuent les Jeux, dans le secret de l'isoloir... chacun ses int\u00e9r\u00eats !\r\nC'est \u00e9vident.  Il ne faut pas \u00eatre na\u00eff non plus. Ce n'est pas pour rien qu'entre Almaty et P\u00e9kin, le CIO a choisi P\u00e9kin. Le potentiel de d\u00e9veloppement des sports d'hiver en chine est \u00e9norme, c'est aussi simple que \u00e7a.\r\nPar contre, ce qui va changer, c'est que chaque candidature aura d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9e par les \u00e9quipes du CIO et donc, quelle que soit celle choisie, elle r\u00e9pondra aux crit\u00e8res de bonne gouvernance, de respect de l'environnement, de d\u00e9veloppement durable... en clair Sotchi a \u00e9t\u00e9 la goutte \u00e0 plus de 30 milliards et une r\u00e9gion d\u00e9vast\u00e9e,  qui a fait d\u00e9border le vase.  Sans l'agenda 2020, seuls des pays au r\u00e9gime tr\u00e8s autoritaire auraient pu poursuivre la course aux milliards. D'autre peuvent enfin esp\u00e9rer au moins \u00eatre candidats.\r\n***Patrick, on a appris \u00e0 se m\u00e9fier des grandes organisations sportives... C'est pas de la poudre aux yeux cet Agenda 2020 ?\r\nNon. parce que, dans le monde du CIO, lent \u00e0 faire \u00e9voluer, dans lequel certains tiennent \u00e0 leur privil\u00e8ges. dans lequel la langue de bois a \u00e9t\u00e9 pratiquement \u00e9lev\u00e9e au rang de langue officielle.   et bien cet agenda fait office de r\u00e9volution. Car le CIO, sous l'impulsion d'un homme qui a compris tr\u00e8s vite qu'il fallait changer quelque chose et le changer rapidement, le pr\u00e9sident Thomas Bach. a vraiment effectu\u00e9 une mue. En terme de communication, de transparence, de gouvernance.  Et c'est du business : pour vivre et faire vivre le sport au niveau mondial, il faut de l'argent.5,5 milliards de dollars de revenus sur trois ans.  et le CIO n'a que les Jeux \u00e0 vendre.  des jeux \u00e0 la couverture m\u00e9diatique maximum. avec une bonne image...    de quoi satisfaire les sponsors c'est aussi simple que \u00e7a.  Avec une diff\u00e9rence notoire entre le CIO et la FIFA de Sep Blatter. le pr\u00e9sident ne fait pas ce qu'il veut, il doit vraiment rendre des comptes et ce n'est d'ailleurs pas lui qui d\u00e9cide \u00e0 qui va l'argent du CIO.\r\n>>> VIRGULE IDENT", "alternativeExcerpt": ["Les Jeux olympiques peuvent \u00eatre de v\u00e9ritable gouffre \u00e0 milliards. Certaines villes ont fait la cruelle exp\u00e9rience, Montr\u00e9al a mis 30 ans \u00e0 rembourser sa dette olympique. D\u2019autres s\u2019en sont beaucoup mieux sorties comme Atlanta ou Barcelone. Pour tenter de ma\u00eetriser l'explosion des co\u00fbts, le CIO a adopt\u00e9 fin 2014, l\u2019Agenda 20/20: un catalogue de 40 recommandations. Le CIO et son pr\u00e9sident Thomas Bach ont instaur\u00e9 l'agenda 20/20 afin de limiter les coups des candidatures."], "alternativeTitle": ["L'agenda 20/20 du CIO veut limiter les co\u00fbts des JO  / TUM_2016-04-27T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 27.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7661496", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7661493"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le National soutient l'indemnisation des enfants plac\u00e9s abusivement", "id": "sound-05E17483-3FF3-4143-882E-B89861DE1131", "durationSec": 123, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Guido Fluri, un enfant plac\u00e9;Claudio Zanetti, CN UDC ZH\r\nLes victimes de placements abusifs devraient recevoir une contribution financi\u00e8re. Le Conseil national a accept\u00e9 mercredi par 143 voix contre 26 et 13 abstentions le contre-projet indirect \u00e0 l'initiative populaire sur la r\u00e9paration.\r\n\r\n* * Le National soutient l'indemnisation des enfants plac\u00e9s abusivement  \r\nCertains d'entre elles \u00e9taient pr\u00e9sentes dans la salle des pas perdus ce matin \u00e0 Berne, et elles ont gagn\u00e9: \r\nles victimes de placements abusifs devraient recevoir une contribution financi\u00e8re....\r\nAinsi en a d\u00e9cid\u00e9 le conseil national....\r\nA une tr\u00e8s large majorit\u00e9, les d\u00e9put\u00e9s ont pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 le contre projet indirect du conseil f\u00e9d\u00e9ral, qui propose une enveloppe de 300 millions....\r\nMuriel Ballaman, on vous retrouve \u00e0 Berne....\r\n Si le conseil des Etats confirme cette d\u00e9cision, l'initiative populaire sur la r\u00e9paration sera retir\u00e9e. \r\nLes initiants sont safisfaits: ils ont obtenu gain de cause. Les victimes de mesures de coercitions vont toucher en moyenne 20 \u00e0 25 mille francs. Une somme maximale qui ne sera attribu\u00e9e que sur demande et uniquement aux personnes directement et gravement touch\u00e9es. Guido Fluri \u00e9tait un enfant plac\u00e9. L'initiative sur la r\u00e9paration, c'est son b\u00e9b\u00e9. Cette d\u00e9cision du conseil national est pour lui historique. \r\n20\"\r\nMais ce compromis ne satisfait pas une partie de l'UDC: pour certains parlementaires du parti agrarien, ce n'est pas aux contribuables d'aujourd'hui de payer pour des faits qui appartiennent au pass\u00e9. \r\n24\"\r\nA l'UDC, tous ne partagent pas cette opinion. Certains d\u00e9put\u00e9s ont vot\u00e9 en faveur du contre projet. Les conseil des Etats doit, lui, encore se prononcer. Tout laisse penser qu'il va suivre le National. Et si tel est le cas, l'initiative sur la r\u00e9paration sera retir\u00e9e.", "alternativeExcerpt": ["Les victimes de placements abusifs devraient recevoir une contribution financi\u00e8re. Le Conseil national a accept\u00e9 mercredi par 143 voix contre 26 et 13 abstentions le contre-projet indirect \u00e0 l'initiative populaire sur la r\u00e9paration."], "alternativeTitle": ["Le National soutient l'indemnisation des enfants plac\u00e9s abusivement / 12H30_2016-04-27T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 27.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7661548", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7661540"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Interview de Hiam Abbass, com\u00e9dienne : A propos de sa participation au film \"D\u00e9grad\u00e9\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-45E82D9F-172D-4060-BC04-D0992518DF6E", "thematicGeographicals": ["Palestine"], "durationSec": 409, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "alternativeTitle": ["Chronique 2 / MAG_2016-04-27T12:06:45_chronique-2"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Abbass, Hiam", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7644040"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Paire de baffles", "source": "siranau", "title": "Paire de baffles 27.04.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6C7C70C5-894F-4938-B1EE-D0BB0C4397D4", "durationSec": 167, "publicationDate": "2016-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La chronique acide de Duja.", "alternativeExcerpt": ["La chronique acide de Duja.", "La chronique acide de Duja.", "La chronique acide de Duja."], "alternativeTitle": ["Paire de baffles", "Paire de baffles / PLP_2016-04-27T19:20:00_paire-de-baffles", "Paire de baffles / PLP_2016-04-27T19:20:00_paire-de-baffles"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7644126", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5281675.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7644126", "ece-7644123"]}]}}