{"response": {"numFound": 31344, "start": 9800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Star \u00e0 la TV", "source": "gico", "title": "No 126", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1521311", "durationSec": 480, "publicationDate": "2016-09-12T17:35:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Star \u00e0 la TV", "Star \u00e0 la TV", "12.9.2016"], "alternativeExcerpt": ["Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey.", "Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7914964", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-7914964"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Question sur", "source": "gico", "title": "Pourquoi transpire-t-on ?", "genres": ["Divers, compl\u00e9ment de programme (jusqu'\u00e0 15 min.)"], "id": "asset-1503647", "durationSec": 124, "publicationDate": "2016-09-12T16:45:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Culture Club", "source": "siranau", "title": "Com\u00e9dies musicales", "id": "sound-27128FE2-BF00-48F0-9432-33BBCB68DFD5", "durationSec": 3424, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A Star Is Born, Bob l'Eponge, Rocky Horror Picture Show. Quelle est votre com\u00e9die musicale pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e?", "alternativeTitle": ["Culture Club du 12.09.2016", "Culture Club du 12.09.2016", "Com\u00e9dies musicales / CLC_2016-09-12T20:00:00_culture-club", "Com\u00e9dies musicales / CLC_2016-09-12T20:00:00_culture-club"], "imageURL": "//www.rts.ch/7010106.image", "alternativeExcerpt": ["A Star Is Born, Bob l\u2019Eponge, Rocky Horror Picture Show\u2026 Quelle est votre com\u00e9die musicale pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e?", "A Star Is Born, Bob l\u2019Eponge, Rocky Horror Picture Show\u2026 Quelle est votre com\u00e9die musicale pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e?"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7973974", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Technicienne du son,r\u00e9alisatrice", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7973974", "ece-7973973"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Le portrait: Catherine d'Oex, la madone du latex", "id": "sound-CF4FC543-F8A1-4BF8-B1CE-2B023D09DF91", "durationSec": 328, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Elle admire Catherine Deneuve mais ressemble plus \u00e0 Jacqueline Maillan. \"Passionaria des princes consorts \", Catherine d'Oex est une ic\u00f4ne de la communaut\u00e9 LGBTQ romande.  Pascal Morier-Genoud nous la pr\u00e9sente. Un portrait de Christine Gonzalez.", "alternativeExcerpt": ["Elle admire Catherine Deneuve mais ressemble plus \u00e0 Jacqueline Maillan. \"Passionaria des princes consorts \", Catherine d\u02b9Oex est une ic\u00f4ne de la communaut\u00e9 LGBTQ romande.  Pascal Morier-Genoud nous la pr\u00e9sente. Un portrait de Christine Gonzalez."], "alternativeTitle": ["Le portrait: Catherine d\u02b9Oex, la madone du latex / VER_2016-09-12T16:35:45_le-portrait-catherine-d-oex-la-madone-du", "Vertigo du 12.09.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7974306", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7974300"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Election pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine 2016. Philadelphie (1/5): concentr\u00e9 de l'Am\u00e9rique, de ses d\u00e9fis et ses contradictions ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E245629B-6FB3-4067-A6A7-800792E1BFA3", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 655, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Clinton, Hillary", "Trump, Donald"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "r\u00e9insertion des ch\u00f4meurs", "structure de formation"], "excerpt": "Les \u00e9lecteurs am\u00e9ricains choisiront entre Hillary Clinton et Donald Trump le 8 novembre 2016. \"Tout un monde\" propose une s\u00e9rie de reportages \u00e0 Philadelphie, en Pennsylvanie, un des \u00e9tats cl\u00e9s de cette \u00e9lection pr\u00e9sidentielle.\r\nLa r\u00e9gion a longtemps \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s industrielle. Les cols bleus sont bien moins nombreux d\u00e9sormais. Mais il y a une vie apr\u00e8s l'acier. ", "alternativeExcerpt": ["Les \u00e9lecteurs am\u00e9ricains choisiront entre Hillary Clinton et Donald Trump dans moins de deux mois. Cette semaine, \"Tout un monde\" vous propose une s\u00e9rie de reportages \u00e0 Philadelphie, en Pennsylvanie, un des \u00e9tats cl\u00e9s de cette \u00e9lection pr\u00e9sidentielle."], "alternativeTitle": ["Philadelphie, concentr\u00e9 de l'Am\u00e9rique, de ses d\u00e9fis et ses contradictions / TUM_2016-09-12T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 12.09.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7991738", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeunes qui travaiellent dans le programme Philadelphia Mural Arts ", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9lecteurs \u00e0 Philadelphie", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "directrice d'un ONG qui se bat pour les droits \u00e9conomique des pauvres ", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "artiste peintre \u00e0 Philadelphie ", "name": "Volta, Ben", "type": "Participant"}, {"role": "directrice des projets dans le programme de Philadelphia Mural Arts Program", "name": "Portier, Netanel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Philadelphie ", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7991732"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Turboshow", "source": "siranau", "title": "Le TurboShow : Le TurboShow du 12 septembre 2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F206EC4A-326B-48E7-9E1F-6E695ECEAE50", "durationSec": 125, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Blaise, Bersinger\r\n", "alternativeTitle": ["Le TurboShow du 12 septembre 2016", "Le TurboShow du 12 septembre 2016 / NMT_2016-09-12T07:18:44_le-turboshow", "Le TurboShow du 12 septembre 2016 / NMT_2016-09-12T07:18:44_le-turboshow"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7974001", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7963626.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7974001", "ece-7973981"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Interview de Vieux Farka Tour\u00e9, chanteur et musicien malien et diffusion de quelques titres en live. - Album de la semaine : \"Skeleton Tree\" de Nick Cave & The Bad Seeds", "genres": ["Interview", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-5B326BA6-3330-434C-AD90-2E6F9C4407C5", "durationSec": 3384, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tour\u00e9, Vieux Farka"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique"], "excerpt": "Mike a rencontr\u00e9 Vieux Farka Tour\u00e9, le chanteur et musicien malien, lors de son concert \u00e0 l'usine PTR \u00e0 Gen\u00e8ve le 1er septembre 2016. Il lui a en plus jou\u00e9 quelques titres en live. \r\nLe chanteur australien Nick Cave, avec son groupe The Bad Seeds, vient de sortir un nouvel album intitul\u00e9 \"Skeleton Tree\". Ce 16e disque est accompagn\u00e9 d'un documentaire en noir et blanc qui d\u00e9voile l'intimit\u00e9 de l'artiste apr\u00e8s la mort de son fils de 15 ans tomb\u00e9 accidentellement d'une falaise sous l'emprise du LSD. \"Skeleton Tree\" est \u00e0 d\u00e9couvrir toute la semaine dans \"pl3in le poste\".", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 12.09.2016", "Vieux Farka Tour\u00e9 - Nick Cave - Plein Sud / PLP_2016-09-12T19:00:00_plein-le-poste", "Vieux Farka Tour\u00e9 en interview / PLP_2016-09-12T19:00:00_Asset00_04:22:56", "pl3in le poste du 12.09.2016", "News World Music / PLP_2016-09-12T19:20:00_plein-sud", "Les rep\u00e9rages Couleur3 / PLP_2016-09-12T19:45:00_les-reperages-couleur3", "Vieux Farka Tour\u00e9 - Nick Cave - Plein Sud / PLP_2016-09-12T19:00:00_plein-le-poste"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7974048", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "alternativeExcerpt": ["Mike a rencontr\u00e9 Vieux Farka Tour\u00e9, le chanteur et musicien malien, lors de son concert \u00e0 l'usine PTR \u00e0 Gen\u00e8ve le 1er septembre 2016. Il lui a en plus jou\u00e9 quelques titres en live.", "Jean-Marc Baehler pr\u00e9sente les nouveaut\u00e9s drum & bass et reggae avec l'Anglais Madd Again. Il \u00e9voque aussi les news hip-hop, cumbia et Bass culture avec La Dame Blanche (Cuba)."], "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur et musicien malien", "name": "Tour\u00e9, Vieux Farka", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7974048", "ece-7974045"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui 12.09.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FFE9BBB0-B154-46CE-B054-47D879662E1A", "durationSec": 16, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui", "J'ai cuicui / NMT_2016-09-12T06:06:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui / NMT_2016-09-12T06:06:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7974000", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "variantIds": ["ece-7974000", "ece-7973980"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Aur\u00e9lien Gougaud radiographie la jeunesse parisienne dans \"Lithium\"", "id": "sound-B55E1F0B-A4A9-4B4A-A09E-3001AAAAEC42", "durationSec": 445, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Aur\u00e9lien Gougaud, romancier, auteur de Lithium;Gougaud, Aur\u00e9lien\r\nDans son premier roman, \"Lithium\" (Albin Michel), le jeune \u00e9crivain fran\u00e7ais Aur\u00e9lien Gougaud raconte une semaine de la vie de deux jeunes Parisiens perdus dans une vie faite de consommation d'alcool, de sexe et de r\u00e9seaux sociaux.\r\n\r\n* * Aur\u00e9lien Gougaud radiographie la jeunesse parisienne dans \"Lithium\" (Aur\u00e9lien Gougaud) 12h30 Aur\u00e9lien Gougaud\r\nLa rentr\u00e9e litt\u00e9raire et aujourd'hui Lithium d'Aur\u00e9lien Gougaud paru chez Albin Michel.\r\nLithium raconte une semaine de la vie de deux jeunes parisiens, le regard crois\u00e9s de Elle et de Il, perdus dans une vie faite de consommation d'alcool, de sexe et de r\u00e9seaux sociaux. \r\nAur\u00e9lien Gougaud vient nous parler de Lithium....bonjour Aur\u00e9lien Gougaud...\r\n***Vous avez 25 ans et Lithium est votre premier roman... vous nous parlez ici d'une g\u00e9n\u00e9ration que vous ne connaissez que trop bien... vous \u00eates vous notamment inspir\u00e9 de la jeunesse dans laquelle vous \u00e9voluez ?\r\n***Des jeunes qui n'ont pas vraiment de rep\u00e8res, pas de pass\u00e9, pas ou peu d'\r\navenir... Ce roman parle-t-il surtout du d\u00e9senchentement des jeunes ? \r\n***Cette g\u00e9n\u00e9ration que vous nous d\u00e9crivez c'est la v\u00f4tre... ont dit souvent \"g\u00e9n\u00e9ration d\u00e9sabus\u00e9e\", vous le constatez ? inquiet pour vos semblables ?\r\n***L'histoire se passe \u00e0 Paris... on observe de mani\u00e8re altern\u00e9e 7 jours de la vie de l'un puis de l'autre...elle quitte son job pour partir en Australie, lui commercial \u00e0 la d\u00e9fense, vient de rompre... ont-ils notamment l'errance en commun ?\r\n***Des jeunes qui passent leur temps \u00e0 essayer de combler un vide ? \r\n***IL et ELLE ne se connaisse pas, vivent chacun leur semaine de leur c\u00f4t\u00e9 et finissent par se croiser, se parler, puis se revoir... leur relation est-elle le symbole de la sinc\u00e9rit\u00e9 ?\r\n***Mais comment changer la donne - donner des envies d'avenir \u00e0 la jeunesse ?\r\n***c'est la g\u00e9n\u00e9ration du \"on verra bien\"...la g\u00e9n\u00e9ration qui ne se change pas les id\u00e9es mais qui les noient, pour qui l'abus d'alcool est je cite \"n\u00e9cessaire \u00e0 l'insouciance\"... vous \u00eates dur envers cette jeunesse ou r\u00e9aliste ?\r\n***vous avez 25 ans, Votre propre g\u00e9n\u00e9ration vous agace-telle parfois ?\r\n***IL va finalement d\u00e9cider de forcer un peu le destin avant qu'ELLE ne parte...gr\u00e2ce aux r\u00e9seaux sociaux, il sait o\u00f9 la jeune femme se trouve, il s'y rend l\u00e0... sent-il qu'il ne doit pas laisser passer sa chance... ? sa chance d'aimer ...?\r\n***Lors des attentats de Paris, on a parl\u00e9 de la g\u00e9n\u00e9ration Bataclan... une jeunesse qui maintenant doit composer avec le terrorisme... est-ce que ce facteur peut la rendre plus forte voire plus solidaire peut-\u00eatre ? \r\n*** Votre p\u00e8re est po\u00e8te et conteur, Henri Gougaud dirige deux collections chez Seuil... vous a-t-il transmis cet amour pour les mots ... vous a-t-il donn\u00e9 cette envie d'\u00e9crire ?\r\n***Un mot sur le titre: Le lithium substance chimique utilis\u00e9e chez les bi-polaires, et Lithium titre aussi de la chanson du groupe Nirvana sortie en 92 sur l'album Nevermind.... Que symbolyse ce titre pour vous - pourquoi avoir choisi Lithium ? \r\nMerci Aur\u00e9line Gougaud, vous \u00eates venus nous parler de Lithium, votre premier roman, paru chez Albin Michel.", "alternativeExcerpt": ["Dans son premier roman, \"Lithium\" (Albin Michel), le jeune \u00e9crivain fran\u00e7ais Aur\u00e9lien Gougaud raconte une semaine de la vie de deux jeunes Parisiens perdus dans une vie faite de consommation d'alcool, de sexe et de r\u00e9seaux sociaux.", "Dans son premier roman, \"Lithium\" (Albin Michel), le jeune \u00e9crivain fran\u00e7ais Aur\u00e9lien Gougaud raconte une semaine de la vie de deux jeunes Parisiens perdus dans une vie faite de consommation d'alcool, de sexe et de r\u00e9seaux sociaux.", "Dans son premier roman, \"Lithium\" (Albin Michel), le jeune \u00e9crivain fran\u00e7ais Aur\u00e9lien Gougaud raconte une semaine de la vie de deux jeunes Parisiens perdus dans une vie faite de consommation d'alcool, de sexe et de r\u00e9seaux sociaux."], "alternativeTitle": ["Aur\u00e9lien Gougaud radiographie la jeunesse parisienne dans \"Lithium\"", "Aur\u00e9lien Gougaud radiographie la jeunesse parisienne dans \"Lithium\" / 12H30_2016-09-12T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Aur\u00e9lien Gougaud radiographie la jeunesse parisienne dans \"Lithium\" / 12H30_2016-09-12T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7991780", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7982410.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7991780", "ece-7991774"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dans la peau d'Anne", "source": "siranau", "title": "[son coup\u00e9] Dans la peau d'Anne : Sunmeex", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-06621F59-EEE3-4021-933F-729A5DC6E84C", "durationSec": 14, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Depuis un an environ, le club genevois Weetamix organise une \u00e0 deux fois par mois un Sunmeex, un th\u00e9 dansant 2.0 pour aller appr\u00e9cier la vibration de la basse sur un dancefloor en pleine apr\u00e8s-midi. Ev\u00e8nement ayant habituellement lieu le dimanche, le dernier Sunmeex a eu lieu le 8 septembre 2016 pour c\u00e9l\u00e9brer le Je\u00fbne genevois.\r\nA l'affiche, la cr\u00e8me des DJs de la r\u00e9gion parmi lesquels Garance, Masaya et Central Rodeo, pour entourer le Croate Petar Dundov, un DJ qui a arrach\u00e9 au public des cris d'extase et de contentement avec sa techno gracieuse, \u00e9volutive et hypnotique.", "alternativeExcerpt": ["Depuis un an environ, le club genevois Weetamix organise une \u00e0 deux fois par mois un Sunmeex, un th\u00e9 dansant 2.0 pour aller appr\u00e9cier la vibration de la basse sur un dancefloor en pleine apr\u00e8s-midi. Ev\u00e8nement ayant habituellement lieu le dimanche, le dernier Sunmeex a eu lieu le 8 septembre 2016 pour c\u00e9l\u00e9brer le Je\u00fbne genevois.\n\nA l'affiche, la cr\u00e8me des DJs de la r\u00e9gion parmi lesquels Garance, Masaya et Central Rodeo, pour entourer le Croate Petar Dundov, un DJ qui a arrach\u00e9 au public des cris d'extase et de contentement avec sa techno gracieuse, \u00e9volutive et hypnotique.", "Depuis un an environ, le club genevois Weetamix organise une \u00e0 deux fois par mois un Sunmeex, un th\u00e9 dansant 2.0 pour aller appr\u00e9cier la vibration de la basse sur un dancefloor en pleine apr\u00e8s-midi. Ev\u00e8nement ayant habituellement lieu le dimanche, le dernier Sunmeex a eu lieu le 8 septembre 2016 pour c\u00e9l\u00e9brer le Je\u00fbne genevois.\n\nA l'affiche, la cr\u00e8me des DJs de la r\u00e9gion parmi lesquels Garance, Masaya et Central Rodeo, pour entourer le Croate Petar Dundov, un DJ qui a arrach\u00e9 au public des cris d'extase et de contentement avec sa techno gracieuse, \u00e9volutive et hypnotique.", "Depuis un an environ, le club genevois Weetamix organise une \u00e0 deux fois par mois un Sunmeex, un th\u00e9 dansant 2.0 pour aller appr\u00e9cier la vibration de la basse sur un dancefloor en pleine apr\u00e8s-midi. Ev\u00e8nement ayant habituellement lieu le dimanche, le dernier Sunmeex a eu lieu le 8 septembre 2016 pour c\u00e9l\u00e9brer le Je\u00fbne genevois.\n\nA l'affiche, la cr\u00e8me des DJs de la r\u00e9gion parmi lesquels Garance, Masaya et Central Rodeo, pour entourer le Croate Petar Dundov, un DJ qui a arrach\u00e9 au public des cris d'extase et de contentement avec sa techno gracieuse, \u00e9volutive et hypnotique."], "alternativeTitle": ["Sunmeex", "Sunmeex / NMT_2016-09-12T08:22:35_dans-la-peau-d-anne", "Sunmeex / NMT_2016-09-12T08:22:35_dans-la-peau-d-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7974002", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398533.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7974002", "ece-7973982"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : M\u00e8re Teresa", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AD424618-D890-477E-B1C7-72BC4CF9DFC5", "durationSec": 160, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["M\u00e8re Teresa", "M\u00e8re Teresa / SUPER_2016-09-12T17:10:08_le-supplement-du-nourjal", "M\u00e8re Teresa / SUPER_2016-09-12T17:10:08_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7974043", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7974043", "ece-7974038"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nota Bene : Les montres connect\u00e9es, fossoyeuses de l'horlogerie suisse?", "id": "sound-F32D0273-960F-4186-BB34-70A663601EB1", "durationSec": 137, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Samsung et Apple ont d\u00e9voil\u00e9 leurs derniers mod\u00e8les de montres connect\u00e9es. Parall\u00e8lement, l'horlogerie suisse traverse une passe tr\u00e8s difficile. Y a-t-il un lien de cause \u00e0 effet?\r\n\r\n* * Les montres connect\u00e9es, fossoyeuses de l'horlogerie suisse?  \r\n*** NB, FG\r\nSamsung et Apple ont d\u00e9voil\u00e9 leurs derniers mod\u00e8les de montres connect\u00e9es. Parall\u00e8lement. l'horlogerie suisse traverse une passe tr\u00e8s difficile. Fabrice. est-ce qu'il y a un lien de cause \u00e0 effet? \r\nSi l'horlogerie suisse tire actuellement la langue. c'est avant tout. de la faute \u00e0 la conjoncture internationale. \r\nA savoir. une croissance molle. notamment en Chine. et des stocks de montres. invendues. qui s'accumulent.\r\n*** Donc. les montres connect\u00e9es ne sont donc pas en train de tuer l'horlogerie suisse?\r\nNon. elles l'ont d\u00e9j\u00e0 tu\u00e9e! \r\nC'est une mort lente. qui ne se voit pas sans loupe. car pour l'instant. le d\u00e9c\u00e8s n'est constat\u00e9. que sur les montres suisses d'entr\u00e9e de gamme. celles qui co\u00fbtent moins de 1'000 francs.\r\nMais petit \u00e0 petit. tous les segments seront gangr\u00e9n\u00e9s. \r\nCar l'horlogerie suisse a compl\u00e8tement rat\u00e9 le virage du num\u00e9rique. \r\nEt le num\u00e9rique. c'est l'avenir.\r\n*** Attendez. pas si vite! Des \u00e9tudes s\u00e9rieuses indiquent que la montre connect\u00e9e n'est qu'un produit de niche.\r\nOui. \r\nMais les ventes ne cessent d'augmenter.\r\nL'an dernier. entre 30 et 35 millions de montres connect\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 vendues dans le monde.\r\nVous savez combien de montres suisses ont \u00e9t\u00e9 vendues sur la m\u00eame p\u00e9riode? \r\n*** .\r\nEnviron 28 millions. donc moins que les montres connect\u00e9es!\r\nAlors vous me direz que les prestigieuses montres suisses ne jouent pas dans la m\u00eame cour. \r\nMais ce qu'il faut comprendre. c'est qu'il ne s'agit pas d'une bataille. pour savoir qui sera le ma\u00eetre du temps.\r\nNon. c'est une guerre. pour la conqu\u00eate du poignet. \r\nCar derri\u00e8re le poignet connect\u00e9. il y a la conqu\u00eate du gigantesque march\u00e9 de la sant\u00e9 et du bien-\u00eatre. \r\nA exploiter \u00e0 l'infini. et \u00e0 la carte. en fonction des donn\u00e9es collect\u00e9es.\r\n*** Et donc. pour les horlogers suisses. c'est foutu?\r\nPeut-\u00eatre pas. \r\nOn dit que les Suisses se l\u00e8vent t\u00f4t.\r\nAvec le quartz. le pass\u00e9 a montr\u00e9 que les horlogers se r\u00e9veillaient tard. \r\nIl va y avoir de la casse pour le rattraper le retard. et il va surtout falloir que les horlogers admettent. que le luxe n'est pas incompatible avec le num\u00e9rique.\r\nSurtout dans la montre. o\u00f9 ces 2 univers convergent \u00e0 toute vitesse.", "alternativeExcerpt": ["Samsung et Apple ont d\u00e9voil\u00e9 leurs derniers mod\u00e8les de montres connect\u00e9es. Parall\u00e8lement, l\u2019horlogerie suisse traverse une passe tr\u00e8s difficile. Y a-t-il un lien de cause \u00e0 effet?", "Samsung et Apple ont d\u00e9voil\u00e9 leurs derniers mod\u00e8les de montres connect\u00e9es. Parall\u00e8lement, l\u2019horlogerie suisse traverse une passe tr\u00e8s difficile. Y a-t-il un lien de cause \u00e0 effet?", "Samsung et Apple ont d\u00e9voil\u00e9 leurs derniers mod\u00e8les de montres connect\u00e9es. Parall\u00e8lement, l\u2019horlogerie suisse traverse une passe tr\u00e8s difficile. Y a-t-il un lien de cause \u00e0 effet?"], "alternativeTitle": ["Les montres connect\u00e9es, fossoyeuses de l'horlogerie suisse?", "Les montres connect\u00e9es, fossoyeuses de l'horlogerie suisse? / JDM_2016-09-12T07:26:00_nota-bene", "Les montres connect\u00e9es, fossoyeuses de l'horlogerie suisse? / JDM_2016-09-12T07:26:00_nota-bene"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7991807", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950518.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7991807", "ece-7991790"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vues d'Europe : L'impact du bras de fer entre Apple et l'UE sur l'Irlande", "id": "sound-ADA0AFF6-351B-4ED3-A09E-589AEDE31AE0", "durationSec": 117, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les treize milliards d'imp\u00f4ts r\u00e9clam\u00e9s \u00e0 Apple par la Commission europ\u00e9enne, au profit des contribuables irlandais, sont devenus l'enjeu d'un bras de fer qui risque d'\u00eatre lourd de cons\u00e9quences, d'abord pour l'Irlande.\r\n\r\n* * L'impact du bras de fer entre Apple et l'UE sur l'Irlande Vues d'Europe, en Irlande ce matin o\u00f9 l'on retouve Herv\u00e9 Amoryc\r\n((Les treize milliards d'imp\u00f4t r\u00e9clam\u00e9s \u00e0 Apple par la Commission europ\u00e9enne, au profit des contribuables irlandais sont devenus l'enjeu d'un bras de fer, qui risque d'\u00eatre lourd de cons\u00e9quences. D'abord pour l'Irlande. Son Premier ministre Enda Kenny affirme que la r\u00e9putation du pays est en jeu, sa cr\u00e9dibilit\u00e9 face aux groupes tech et pharmaceutiques, qui ont presque tous \u00e9lu domicile en Irlande. De leur c\u00f4t\u00e9, de nombreux dirigeants europ\u00e9ens soutiennent la d\u00e9cision de la Commission et accusent l'Irlande de dumping fiscal, tout comme la gauche radicale irlandaise. En revanche, les m\u00eames leaders saluent le redressement \u00e9conomique spectaculaire que connait l'Irlande depuis le crash bancaire. Les Irlandais ont applaudi la fin du r\u00e9gime d'aust\u00e9rit\u00e9, ils  ont pay\u00e9 cher le retour de leur souverainet\u00e9 \u00e9conomique. Et parmi les \u00e9lus du pays, celui qui oserait vanter les m\u00e9rites de l'harmonisation fiscale risquerait fort d'\u00eatre condamn\u00e9 aux oubliettes politiques. Pour de nombreux irlandais, le faible taux d'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s est plus qu'un outil \u00e9conomique, c'est un symbole de souverainet\u00e9, face aux grands : Bruxelles, Berlin, Paris. Parce que les Etats membres de l'UE restent souverains en fiscalit\u00e9,  les 3 principaux partis qui se succ\u00e8dent au pouvoir depuis trente ans \u00e0 Dublin ont tout fait pour attirer les investisseurs am\u00e9ricains, seule l'opposition de gauche radicale se montre critique. Les g\u00e9ants comme Apple ont jou\u00e9 sur des r\u00e8gles de r\u00e9sidence fiscale diff\u00e9rentes des 2 c\u00f4t\u00e9s de l'Atlantique pour \u00e9viter l'imp\u00f4t. En 2015, sous la pression de Bruxelles, le gouvernement irlandais a chang\u00e9 sa loi fiscale et supprim\u00e9 cette niche. Dublin trouve donc ce r\u00e8glement de comptes injuste, malvenu, surtout dans le contexte du Brexit britannique, o\u00f9 les Europ\u00e9ens doivent faire preuve d'unit\u00e9.))", "alternativeExcerpt": ["Au 21\u00e8me si\u00e8cle, en mati\u00e8re de x\u00e9nophobie, les Polonais sont plus souvent dans le r\u00f4le de l\u2019agresseur que de l\u2019agress\u00e9. Il y a deux semaines, le meurtre d\u2019un ouvrier polonais, battu \u00e0 mort par des adolescents en Grande-Bretagne, puis l\u2019agression de deux autres compatriotes quelques jours plus tard, leur ont fait prendre conscience d\u2019une chose: le nationalisme peut se retourner contre eux.", "Les treize milliards d\u2019imp\u00f4ts r\u00e9clam\u00e9s \u00e0 Apple par la Commission europ\u00e9enne, au profit des contribuables irlandais, sont devenus l\u2019enjeu d\u2019un bras de fer qui risque d\u2019\u00eatre lourd de cons\u00e9quences, d\u2019abord pour l\u2019Irlande.", "Les treize milliards d\u2019imp\u00f4ts r\u00e9clam\u00e9s \u00e0 Apple par la Commission europ\u00e9enne, au profit des contribuables irlandais, sont devenus l\u2019enjeu d\u2019un bras de fer qui risque d\u2019\u00eatre lourd de cons\u00e9quences, d\u2019abord pour l\u2019Irlande."], "alternativeTitle": ["Les Polonais x\u00e9nophobes et victimes de x\u00e9nophobies", "L'impact du bras de fer entre Apple et l'UE sur l'Irlande / JDM_2016-09-12T06:40:00_vues-d-europe", "L'impact du bras de fer entre Apple et l'UE sur l'Irlande / JDM_2016-09-12T06:40:00_vues-d-europe"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7991808", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7952792.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Amoric, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7991808", "ece-7991791"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : Tensions entre l'Iran et l'Arabie Saoudite sur fond de Hadj", "id": "sound-60A3BDC2-727F-4A80-B4E8-560C8912DB7F", "durationSec": 121, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ce week-end a eu lieu \u00e0 La Mecque, en Arabie Saoudite, le traditionnel p\u00e8lerinage du Hadj, un des cinq piliers de l'islam. Ce p\u00e8lerinage sous haute surveillance s'est d\u00e9roul\u00e9 sans les Iraniens.\r\n\r\n* * Tensions entre l'Iran et l'Arabie Saoudite sur fond de Hadj (RTS RELIGION -LA MECQUE ET LES RIVALITES CHIITES / SUNNITES) La chronique de RTSreligion, Bernard Litzler.... Ce week-end a eu lieu \u00e0 La Mecque, en Arabie Saoudite, le traditionnel p\u00e8lerinage du Hadj, un des cinq piliers de l'islam. Ce p\u00e8lerinage sous haute surveillance s'est d\u00e9roul\u00e9 sans les Iraniens...\r\nLe 24 septembre 2015, pr\u00e8s de 2300 fid\u00e8les sont morts dans une bousculade \u00e0 La Mecque. Un bilan catastrophique pour l'Arabie Saoudite. Et parmi les victimes, il y avait quelques centaines d'Iraniens, dont les corps ont \u00e9t\u00e9 difficilement rapatri\u00e9s.\r\nCette ann\u00e9e donc, dans ce contexte tendu, les p\u00e8lerins iraniens inscrits au Hadj ont renonc\u00e9 \u00e0 se rendre \u00e0 La Mecque parce que l'Arabie saoudite et l'Iran n'ont pas r\u00e9ussi \u00e0 n\u00e9gocier. Le pr\u00e9sident iranien Rohani a notamment rappel\u00e9 que son pays \u00abne pardonnait pas pour le sang vers\u00e9\u00bb. Beaucoup de ces! p\u00e8lerins iraniens se sont donc rendus dans la ville sainte de Kerbala, en Irak.\r\nEt pourquoi ces tensions entre Iraniens et Saoudiens?\r\nLes ayatollahs iraniens reprochent \u00e0 la dynastie r\u00e9gnante en Arabie, les Saoud, de ne pas descendre du proph\u00e8te Mahomet. C'est pourquoi les Saoud ne portent pas le titre de gardien des lieux saints de La Mecque, mais uniquement de \u00absurveillant\u00bb.\r\nPar contre, les ayatollahs, Khomeini et Khamenei, les ma\u00eetres successifs de l'Iran depuis 1979, sont, eux, des descendants du Proph\u00e8te.\r\nDerri\u00e8re ces tensions, il y a donc une contestation de la famille r\u00e9gnante en Arabie saoudite?\r\nLe conflit ancien entre les Iraniens chiites et les Saoud sunnites se double d'une querelle de descendants. Car la lign\u00e9e est fondamentale dans le monde musulman. Si vous appartenez au lignage le plus noble, celui du Proph\u00e8te, vous avez une forme de primaut\u00e9.\r\nEt dans le monde, seules deux familles r\u00e9gnantes sont descendantes du Proph\u00e8te, par Ali, le gendre de Mahomet: celle du roi de Jordanie, les hach\u00e9mites, et celle du roi du Maroc, les ch\u00e9rifiens.\r\nLa Mecque cristallise donc un certain nombre de tensions internes \u00e0 l'islam.", "alternativeExcerpt": ["Ce week-end a eu lieu \u00e0 La Mecque, en Arabie Saoudite, le traditionnel p\u00e8lerinage du Hadj, un des cinq piliers de l'islam. Ce p\u00e8lerinage sous haute surveillance s'est d\u00e9roul\u00e9 sans les Iraniens.", "Ce week-end a eu lieu \u00e0 La Mecque, en Arabie Saoudite, le traditionnel p\u00e8lerinage du Hadj, un des cinq piliers de l'islam. Ce p\u00e8lerinage sous haute surveillance s'est d\u00e9roul\u00e9 sans les Iraniens.", "Ce week-end a eu lieu \u00e0 La Mecque, en Arabie Saoudite, le traditionnel p\u00e8lerinage du Hadj, un des cinq piliers de l'islam. Ce p\u00e8lerinage sous haute surveillance s'est d\u00e9roul\u00e9 sans les Iraniens."], "alternativeTitle": ["Tensions entre l'Iran et l'Arabie Saoudite sur fond de Hadj", "Tensions entre l'Iran et l'Arabie Saoudite sur fond de Hadj / JDM_2016-09-12T06:27:00_rtsreligion", "Tensions entre l'Iran et l'Arabie Saoudite sur fond de Hadj / JDM_2016-09-12T06:27:00_rtsreligion"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7991813", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8051050.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Litzler, Bernard", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7991813", "ece-7991796"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Bruxelles veut des clarifications sur le recrutement de Barroso par Goldman Sachs", "id": "sound-055C3217-5FBC-4D68-95C6-25A1737B908F", "durationSec": 130, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne Jean-Claude Juncker veut en finir avec la pol\u00e9mique sur le recrutement de son pr\u00e9d\u00e9cesseur Jos\u00e9 Manuel Barroso par la banque d'affaires am\u00e9ricaine Goldman Sachs, et demande des explications.\r\n\r\n* * Bruxelles veut des clarifications sur le recrutement de Barroso par Goldman Sachs 12h30 Junker Barosso\r\nLe Pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne Jean-Claude Juncker veut en finir avec la pol\u00e9mique sur le recrutement de son pr\u00e9d\u00e9cesseur Jos\u00e9 Manuel Barroso par Goldan Sachs, la banque d'affaires am\u00e9ricaine. Jean-Claude Juncker qui veut clore la pol\u00e9mique sur ce qu'on appelle le \u00ab\u00a0pantouflage\u00a0\u00bb de Barroso. Romain Clivaz, on vous retrouve \u00e0 Bruxelles. C'est un changement radical de position au sommet de la commission europ\u00e9enne\u00a0: Jean Claude Juncker veut \u00e0 pr\u00e9sent des explications.\r\nChangement de capJusqu'ici la communication officielle \u00e9voquait le\u00a0 respect des r\u00e8gles de la part de Jos\u00e9 manuel Barroso, soit 18 mois de p\u00e9riode de latence, avant de prendre de nouvelles responsabilit\u00e9s.Jean-Claude Juncker a certes d\u00e9clar\u00e9s que lui n'aurait pas accept\u00e9 une telle offre, mais aucune d\u00e9marche formelle n'a \u00e9t\u00e9 entreprise apr\u00e8s l'annonce du passage de Barroso chez Goldman Sachs.La semaine derni\u00e8re, la pression est mont\u00e9e d'un cran avec les critiques de la m\u00e9diatrice europ\u00e9enne, en charge de la bonne gestion au sein de l'UE.Le pr\u00e9sident Juncker s'est donc ex\u00e9cut\u00e9, demandant \u00e0 son pr\u00e9d\u00e9cesseur des clarifications sur ses nouvelles responsabilit\u00e9s, et les termes de son contrat. Un comit\u00e9 d'\u00e9thique ad hoc examinera ensuite ces informations.\r\nEt puis Barroso a aussi \u00e9t\u00e9 d'une certaine mani\u00e8re \u00ab\u00a0d\u00e9grad\u00e9\u00a0\u00bb, il n'entrera plus au Berlaymont, le si\u00e8ge de la commission europ\u00e9enne, comme une ancien pr\u00e9sident, mais comme un simple, lobbyiste.\r\nPour Jean-Claude Juncker, une semaine importante s'ouvre, il s'agit aussi de se d\u00e9barrasser d'un dossier encombrant.\r\nLe flou autour du dossier Barroso ne fait que renforcer les sceptiques, qui pr\u00e9sentent volontiers Bruxelles comme une sorte de bo\u00eete noire o\u00f9 se m\u00ealent politique et int\u00e9r\u00eats particuliers.\r\nEt cette semaine il y a le sommet de Bratislava vendredi, le premier grand raout post Brexit et \u00e0 27, sans Lonres.Et puis ce mercredi Juncker prononcera son discours sur l'\u00e9tat de l'Union devant le parlement europ\u00e9en. un discours de politique g\u00e9n\u00e9rale qu'il ne veut certainement pas voir court-circuiter par une question de conflit d'int\u00e9r\u00eats potentiels li\u00e9s \u00e0 son pr\u00e9d\u00e9cesseur..On a souvent compar\u00e9 ce pantouflage bancaire de l'ancien pr\u00e9sident de la commission europ\u00e9enne en juillet, comme le sparadrap du capitaine haddock, dont le marin des aventures de Tintin ne parvient pas \u00e0 se d\u00e9barrasser.Et bien ce sparadrap le capitaine Juncker semble bien d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 s'en d\u00e9barrasser\u00a0!", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne Jean-Claude Juncker veut en finir avec la pol\u00e9mique sur le recrutement de son pr\u00e9d\u00e9cesseur Jos\u00e9 Manuel Barroso par la banque d'affaires am\u00e9ricaine Goldman Sachs, et demande des explications."], "alternativeTitle": ["Bruxelles veut des clarifications sur le recrutement de Barroso par Goldman Sachs / 12H30_2016-09-12T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 12.09.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7991779", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7991766"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Bex et ses mines \u00e0 raies! (1/5)", "id": "sound-DE7ADA90-4C7F-422D-80C7-264C23E66CDE", "thematicGeographicals": ["Chablais", "Bex", "Chablais (valaisan)", "Vaud", "Chablais (vaudois)"], "durationSec": 1717, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "mine (site)"], "excerpt": "La Renaissance, c'est la Re-nai-ssance! Cette semaine, c'est Philou qui tient la vedette en \u00e9laborant un repas fa\u00e7on Quattrocento au fin fond des Mines de Sel de Bex.\r\nOn y papote pinard, popote et zique \u00e9pique de l'\u00e9poque. Une fois sortis de ces d\u00e9licieux et infernaux abysses, nos deux voyageurs du temps kidnappent un cur\u00e9 de l'Abbaye de St-Maurice pour en savoir plus sur la riche histoire du Chablais...\r\n\r\n* * La Renaissance, c'est la Re-nai-ssance! Cette semaine, c'est Philou qui tient la vedette en \u00e9laborant un repas fa\u00e7on Quattrocento au fin fond des Mines de Sel de Bex.\r\nOn y papote pinard, popote et zique \u00e9pique de l'\u00e9poque. Une fois sortis de ces d\u00e9licieux et infernaux abysses, nos deux voyageurs du temps kidnappent un cur\u00e9 de l'Abbaye de St-Maurice pour en savoir plus sur la riche histoire du Chablais...", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 12.09.2016", "Bex et ses mines \u00e0 raies! (1/5) / BIL_2016-09-12T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 12.09.2016", "Bex et ses mines \u00e0 raies! (1/5) / BIL_2016-09-12T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["La Renaissance, c'est la Re-nai-ssance! Cette semaine, c'est Philou qui tient la vedette en \u00e9laborant un repas fa\u00e7on Quattrocento au fin fond des Mines de Sel de Bex.\nOn y papote pinard, popote et zique \u00e9pique de l'\u00e9poque. Une fois sortis de ces d\u00e9licieux et infernaux abysses, nos deux voyageurs du temps kidnappent un cur\u00e9 de l'Abbaye de St-Maurice pour en savoir plus sur la riche histoire du Chablais...", "La Renaissance, c'est la Re-nai-ssance! Cette semaine, c'est Philou qui tient la vedette en \u00e9laborant un repas fa\u00e7on Quattrocento au fin fond des Mines de Sel de Bex.\nOn y papote pinard, popote et zique \u00e9pique de l'\u00e9poque. Une fois sortis de ces d\u00e9licieux et infernaux abysses, nos deux voyageurs du temps kidnappent un cur\u00e9 de l'Abbaye de St-Maurice pour en savoir plus sur la riche histoire du Chablais..."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7974251", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7974251", "ece-7974250"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : C\u00e9line Fontannaz: primes maladie, la droite se trompe de rem\u00e8de", "id": "sound-31861505-FD03-435C-91F1-26D54949EE69", "durationSec": 110, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une fois encore, nous n'y couperons pas: les primes maladies vont augmenter. Pour les plus pessimistes, ce sera 5% de hausse pour l'ann\u00e9e prochaine, pour les optimistes 3%. Le verdict tombera \u00e0 la fin du mois.\r\n\r\n* * C\u00e9line Fontannaz: primes maladie, la droite se trompe de rem\u00e8de (SIGNATURE -PRIME MALADIE) Primes maladie: la droite se trompe de rem\u00e8de, c'est le commentaire de C\u00e9line Fontannaz\r\n  MAG 1'37\"\r\n((Une fois encore, nous n'y couperons pas: les primes-maladie vont augmenter. Pour les plus pessimistes, ce sera 5% de hausse pour l'ann\u00e9e prochaine, pour les optimistes 3%. Le verdict tombera \u00e0 la fin du mois. \r\nAu parlement, la droite tient d\u00e9j\u00e0 sa solution pour contrer la hausse des co\u00fbts de l'assurance de base: relever la franchise minimale, fix\u00e9e aujourd'hui \u00e0 300 francs par mois. En mettant davantage la main au portemonnaie, les assur\u00e9s  r\u00e9fl\u00e9chiront \u00e0 deux fois avant d'aller consulter pour des broutilles. Et se responsabiliseront. Argumentaire s\u00e9duisant, sauf qu'il ne tient pas.\r\nCertes, un rel\u00e8vement \u00e9vitera quelques dizaines de consultations par cabinet pour un rhume ordinaire. Mais ne nous fourvoyons pas, la bobologie n'est de loin pas la cause premi\u00e8re de la hausse des co\u00fbts de la sant\u00e9.\r\nEt puis surtout la droite va p\u00e9naliser les malades chroniques, toujours plus nombreux dans notre pays. Eux n'ont pas le choix, ils sont contraints de consulter tr\u00e8s r\u00e9guli\u00e8rement. Avec ce mauvais rem\u00e8de, ils devront  payer plus de leur propre poche. La mesure risque m\u00eame de t\u00e9taniser les assur\u00e9s  aux moyens financiers r\u00e9duits. Une franchise plus \u00e9lev\u00e9e les mettra en difficult\u00e9. En cas de probl\u00e8me de sant\u00e9, certains pourraient laisser leur \u00e9tat s'aggraver plutot que d'aller consulter \u00e0 temps. Au risque de faire exploser la facture, qui devra,elle, \u00eatre assum\u00e9e par l'assureur.\r\nPour agir sur les co\u00fbts, la droite ferait mieux de tirer sur d'autres cibles que les assur\u00e9s. Et il y en a! Le prix des m\u00e9dicaments toujours beaucoup plus \u00e9lev\u00e9 que dans le reste de l'Union europ\u00e9enne. Mais aussi TARMED. Le syst\u00e8me n'a pas \u00e9t\u00e9 revu depuis plus de dix ans, et au vu des progr\u00e8s de la m\u00e9decine, certains actes sont clairement trop r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s. Or la r\u00e9forme est au point mort, faute d'accord.\r\nAujourd'hui majoritaire sous la Coupole, le camp bourgeois serait bien inspir\u00e9 de soutenir le ministre Alain Berset dans sa volont\u00e9 d'agir sur ces deux dossiers difficiles. Plut\u00f4t que de s'attaquer aux patients les plus fragiles et de casser le principe de solidarit\u00e9, constitutif de l'assurance-maladie.", "alternativeExcerpt": ["Une fois encore, nous n'y couperons pas: les primes maladies vont augmenter. Pour les plus pessimistes, ce sera 5% de hausse pour l'ann\u00e9e prochaine, pour les optimistes 3%. Le verdict tombera \u00e0 la fin du mois.", "Une fois encore, nous n'y couperons pas: les primes maladies vont augmenter. Pour les plus pessimistes, ce sera 5% de hausse pour l'ann\u00e9e prochaine, pour les optimistes 3%. Le verdict tombera \u00e0 la fin du mois.", "Une fois encore, nous n'y couperons pas: les primes maladies vont augmenter. Pour les plus pessimistes, ce sera 5% de hausse pour l'ann\u00e9e prochaine, pour les optimistes 3%. Le verdict tombera \u00e0 la fin du mois."], "alternativeTitle": ["C\u00e9line Fontannaz: primes maladie, la droite se trompe de rem\u00e8de", "C\u00e9line Fontannaz: primes maladie, la droite se trompe de rem\u00e8de / JDM_2016-09-12T06:49:00_signature", "C\u00e9line Fontannaz: primes maladie, la droite se trompe de rem\u00e8de / JDM_2016-09-12T06:49:00_signature"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7991800", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677655.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fontannaz, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7991800", "ece-7991782"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui2 12.09.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2CC760FA-E123-4B70-900D-28E9130171A6", "durationSec": 20, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui2", "J'ai cuicui2 / NMT_2016-09-12T07:03:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui2 / NMT_2016-09-12T07:03:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7973998", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "variantIds": ["ece-7973998", "ece-7973978"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mots nouveaux", "source": "siranau", "title": "Les mots Nouveau(x) : Veule", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-56768BAA-A9FE-453F-B570-299527605004", "durationSec": 178, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Veule", "Veule / NMT_2016-09-12T07:50:00_les-mots-nouveau-x", "Veule / NMT_2016-09-12T07:50:00_les-mots-nouveau-x"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7974010", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7963630.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7974010", "ece-7973991"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Moinat", "source": "siranau", "title": "Les Moinat : Le t\u00e9l\u00e9phone sonne", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8507BC98-62D0-446E-9A4B-96D3ABDCC97D", "durationSec": 121, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9communication"], "alternativeTitle": ["Les Moinat", "Les Moinat / OTWO_2016-09-12T10:30:00_les-moinat", "Les Moinat / OTWO_2016-09-12T10:30:00_les-moinat"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7974028", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966509.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7974028", "ece-7974019"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Disques en lice", "source": "siranau", "title": "Bela Bartok : Concerto pour violon No 2", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-74492343-4C69-459D-9160-AC067DCEA0A1", "durationSec": 8937, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bartok, B\u00e9la"], "thematicThemes": ["interpr\u00e9tation musicale", "critique musicale"], "excerpt": "Les versions choisies, et le palmar\u00e8s : 1. Karel Ancerl, Czech Philharmonic Orchestra, Praha, Andr\u00e9 Gertler (Violon). - Sakari Oramo, City of Birmingham Symphony Orchestra, Laurent Korcia (Violon) - Na\u00efve. - Miguel Harth-Bedoya, Norjan Radion Orkesteri, Augustin Hadelich (violon) - Q DISC. -  Esa-Pekka Salonen, Los Angeles Philharmonic Orchestra, Viktoria Mullova (Violon) - Philips. - Kent Nagano, Orchestre Symphonique, Montr\u00e9al, Augustin Dumay (Violon) - Onyx. - Daniel Harding, Sveriges Radio, Stockholm / Symfoniorkester, Isabelle Faust (Violon) - Harmonia mundi", "alternativeTitle": ["Disques en lice du 12.09.2016", "Bela Bartok : Concerto pour violon No 2 / DEL_2016-09-12T20:00:00_disques-en-lice", "Disques en lice du 12.09.2016", "Bela Bartok : Concerto pour violon No 2 / DEL_2016-09-12T20:00:00_disques-en-lice"], "alternativeExcerpt": ["Nos invit\u00e9s:  Arm\u00e8ne Stakian, Thierry de Choudens et Girolamo Bottiglieri \nLes versions choisies, et le palmar\u00e8s :\n1. Karel Ancerl, Czech Philharmonic Orchestra, Praha, Andr\u00e9 Gertler (Violon) \n1. Sakari Oramo, City of Birmingham Symphony Orchestra, Laurent Korcia (Violon) - Na\u00efve \nMiguel Harth-Bedoya, Norjan Radion Orkesteri, Augustin Hadelich (violon) - Q DISC\nEsa-Pekka Salonen, Los Angeles Philharmonic Orchestra, Viktoria Mullova (Violon) - Philips\nKent Nagano, Orchestre Symphonique, Montr\u00e9al, Augustin Dumay (Violon) - Onyx\nDaniel Harding, Sveriges Radio, Stockholm / Symfoniorkester, Isabelle Faust (Violon) - Harmonia mundi", "Nos invit\u00e9s:  Arm\u00e8ne Stakian, Thierry de Choudens et Girolamo Bottiglieri \nLes versions choisies, et le palmar\u00e8s :\n1. Karel Ancerl, Czech Philharmonic Orchestra, Praha, Andr\u00e9 Gertler (Violon) \n1. Sakari Oramo, City of Birmingham Symphony Orchestra, Laurent Korcia (Violon) - Na\u00efve \nMiguel Harth-Bedoya, Norjan Radion Orkesteri, Augustin Hadelich (violon) - Q DISC\nEsa-Pekka Salonen, Los Angeles Philharmonic Orchestra, Viktoria Mullova (Violon) - Philips\nKent Nagano, Orchestre Symphonique, Montr\u00e9al, Augustin Dumay (Violon) - Onyx\nDaniel Harding, Sveriges Radio, Stockholm / Symfoniorkester, Isabelle Faust (Violon) - Harmonia mundi"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7973951", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423778.image", "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "Violoniste", "name": "Bottiglieri, Girolamo", "type": "Participant"}, {"role": "violoniste", "name": "Stakian, Arm\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "biographe de Christian Ferras, pr\u00e9sident des Amis de Christian Ferras,musicographe", "name": "Choudens, Thierry de", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7973951", "ece-7973950"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "id": "sound-7E1603DA-9FA2-44DB-AF13-993CB7C7FAE1", "durationSec": 557, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ga\u00ebl Bourgeois, porte parole du parti socialiste suisse;Stan Wawrinka, tennisman;Guy Forget, ancien tennisman, directeur du tournoi de Roland Garros\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 08:00:55-08:01:14 / * Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(8H(1) 02 REFERENDUM RIE III) Les Suisses voteront sur la 3\u00e8me r\u00e9forme de l'imposition des entreprises...c'est une certitude. Le referendum contre la RIE3 a abouti avec presqu'un mois d'avance. Selon nos informations, le parti socialiste, l'union syndicale suisse et les Verts ont recueilli 57 000 signatures. Cette alliance avait jusqu'\u00e0 d\u00e9but octobre pour recueillir 50'000 signatures. Muriel Ballaman, cette votation sera le premier test de la politique \"d'opposition constructive\" d\u00e9cid\u00e9e par le PS apr\u00e8s les derni\u00e8res \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales.\r\n(8H(2) 03 REFERENDUM RIE III) Un vote... on l'a entendu....qui pourrait avoir lieu en f\u00e9vrier prochain...et le porte parole du parti socialiste suisse se dit confiant au vu le r\u00e9sultat de la pr\u00e9c\u00e9dente r\u00e9forme de l'imposition des entreprises. Ga\u00ebl Bourgeois\r\nGa\u00ebl Bourgeois avec Muriel Ballaman.\r\nA Berne, le conseil National empoigne cet apr\u00e8s-midi pour la 3\u00e8me fois, le paquet de mesure en faveur des \u00e9nergies renouvelables et de la sortie du nucl\u00e9aire....objectif: s'entendre avec les Etats d'ici au 30 septembre sur l'objectif quantitatif d'\u00e9lectricit\u00e9 verte \u00e0 atteindre d'ici 2050.\r\n(8H(3) 19 FINALE US OPEN) 3 sur 3 pour Stan Wawrinka...le Vaudois s'adjuge l'US Open de tennis en battant en 4 manches le Num\u00e9ro Un mondial...Novak Djokovic....le kolosse avait mal au pied droite...mais cela n'enl\u00e8ve rien \u00e0 l'exploit de Wawrinka...\"La victoire de Stan est compl\u00e9tement m\u00e9rit\u00e9e, il a fait preuve de plus de courage et de r\u00e9alisme dans les moments importants\" a dit le serbe....le vaudois....quelques minutes apr\u00e8s le match...n'en revenait toujours pas.\r\n(8H(4) 27 TENNIS ITV FORGET) Stan dans la peau du favori pour aborder cette finale...il n'\u00e9tait pas le seul \u00e0 y croire...l'ancien tennismann fran\u00e7ais et consiultat t\u00e9l\u00e9 Guy Forget aussi.\r\nDes propos recueillis par Bernardin Allemann.\r\nAu palmar\u00e8s de Wawrinka....d\u00e9sormais...3 titres de grand chelem....l'open d'Australie, Roland Garros et l'US open...un titre de champion olympique de double avec Rodger Federer en 2008 \u00e0 P\u00e9kin  et la coupe Davis en 2014 avec ce m\u00eame Rodger!\r\n(8H(5) 26 SYRIE) Hillary Clinton au repos forc\u00e9....la candidate d\u00e9mocrate \u00e0 la maison blanche souffre d'une pneumonie...qui l'a faite chanceler hier....lors des comm\u00e9morations des 15 ans du 11 septembre....son m\u00e9decin l'a mise sous antibiotiques et au vert pour deux jours...ses rendez-vous de campagne en Calofirnie et au Nevada sont donc annul\u00e9s.\r\nDans le camp r\u00e9publicain....pas le moindre commentaire...mais Donald Trump avait souvent th\u00e9matis\u00e9, ces derni\u00e8res semaines sur la sant\u00e9 fragile de son adversaire....trop fragile pour une pr\u00e9sidente des Etats-Unis...selon lui!\r\nUne nouvelle tr\u00eave n\u00e9goci\u00e9e par Moscou et Washington doit entrer en vigueur en Syrie ce soir \u00e0 18H. Ce qui n'a pas emp\u00each\u00e9 les bellig\u00e9rants de mener, voire m\u00eame d'intensifier, plusieurs jours de raids a\u00e9riens et de bombardements, avec leur lot de victimes civiles. Alain Franco, ce cessez-le-feu peut-il tenir ?\r\nOui, il peut tenir parce que ses parrains y ont tout int\u00e9r\u00eat, \u00e0 priroi en tout cas. En fin de mandat, Barack Obama veut arriver \u00e0 l'Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale de l'ONU du 20 septembre avec cette petite victoire diplomatique. Quant aux Russes, ils ont atteint leur objectif : \u00eatre les maitres du jeu sur cette crise avec leurs alli\u00e9s iraniens. Ce sont eux qui dictent l'agenda et qu peuvent faire \u00e9clater la tr\u00e8ve, en d\u00e9cidant par exemple de bombarder les zones rebelles. C'est ce qu'ils avaient fait lors du pr\u00e9c\u00e9dent cessez-le-feu en f\u00e9vrier dernier.\r\nLes autres alli\u00e9s des russes -comme le Hezbollah- ont accept\u00e9 la tr\u00e8ve,  c'est aussi bon signe.\r\nAutre \u00e9l\u00e9ment en faveur d'un respect de la tr\u00e8s pendant 48h renouvelable, c'est l'importance d\u00e9sormais accord\u00e9e par les deux superpuissances \u00e0 la lutte contre l'Etat islamique, qui prosp\u00e8re sur les ruines de la Syrie.\r\nProbl\u00e8me, le camp de la r\u00e9bellion n'a toujours pas publi\u00e9 son communiqu\u00e9 attendu depuis hier en fin de journ\u00e9e. A ce stade d'ailleurs, seul un groupe islamiste s'est exprim\u00e9. Il rejette l'accord, en estimant qu'il ne fera que \"renforcer\" le r\u00e9gime de Damas.\r\n(8H(6) D3 TESLA: PRODUIRE POUR ATTIRER NOUVEAUX INVESTISSEURS) Le radar plut\u00f4t que la camera....Tesla corrige dans l'urgence son syst\u00e8me d'autopilotage apr\u00e8s la mort d'un automobiliste en Floride au mois de mai...parce que la mauvaise luminosit\u00e9 n'avait pas permis \u00e0 la camera de son pilote...de voir le camion qui arrivait en sens inverse...le patron du constructeur automobile \u00e9lectrique am\u00e9ricain a promis hier que la nouvelle version serait t\u00e9l\u00e9chargeable dans les 2 semaines...l'avantage du radar...c'est qu'il voit m\u00eame lorsque la m\u00e9t\u00e9o est mauvaise!\r\nEt si Tesla constituait la plus grande bulle boursi\u00e8re actuelle ? La question divise Wall Street, qui va suivre avec int\u00e9r\u00eat cette semaine l'\u00e9volution de l'action du constructeur de voitures \u00e9lectriques. Un titre qui a perdu 18% depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e, et dont la chute pourrait ne pas s'arr\u00eater l\u00e0. Car si les uns croient dur comme fer \u00e0 la strat\u00e9gie ambitieuse de son fondateur Elon Musk, les autres s'appuient sur des faits pour mettre en cause son mod\u00e8le d'affaires. Et ce n'est pas le r\u00e9cent courriel envoy\u00e9 par le patron de Tesla \u00e0 ses employ\u00e9s qui va les rassurer. Olivier Schorderet\r\n  D3\r\nTesla qui peine aussi \u00e0 tenir ses engagements....\r\n  D31\r\nJos\u00e9 Manuel Barroso....conseiller en Brexit de la banque Goldman Sachs....Jean-Claude Juncker ne dig\u00e8re pas...il ordonne une enqu\u00eate sans pr\u00e9c\u00e9dent pour savoir si la nomination de son pr\u00e9decesseur est conforme \u00e0 la l\u00e9gislation europ\u00e9enne....c'est le comit\u00e9 d'\u00e9thique qui conseiller la commission europ\u00e9enne qui enqu\u00eatera...entre les lignes...comprenez que les politiques europ\u00e9ens reprochent au portugais de servir une banque \u00e0 la tr\u00e8s mauvaise r\u00e9putation en Europe.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2016-09-12T08:00:00_le-journal-de-8h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2016-09-12T08:00:00_le-journal-de-8h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7991804", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7991804", "ece-7991787"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Plein Sud", "source": "siranau", "title": "Plein Sud : News World Music", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6D27936A-09F9-4F97-B31B-6FAF045EF50F", "durationSec": 438, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jean-Marc Baehler pr\u00e9sente les nouveaut\u00e9s drum & bass et reggae avec l'Anglais Madd Again. Il \u00e9voque aussi les news hip-hop, cumbia et Bass culture avec La Dame Blanche (Cuba).", "alternativeExcerpt": ["Jean-Marc Baehler pr\u00e9sente les nouveaut\u00e9s drum & bass et reggae avec l'Anglais Madd Again. Il \u00e9voque aussi les news hip-hop, cumbia et Bass culture avec La Dame Blanche (Cuba).", "Jean-Marc Baehler pr\u00e9sente les nouveaut\u00e9s drum & bass et reggae avec l'Anglais Madd Again. Il \u00e9voque aussi les news hip-hop, cumbia et Bass culture avec La Dame Blanche (Cuba).", "Jean-Marc Baehler pr\u00e9sente les nouveaut\u00e9s drum & bass et reggae avec l'Anglais Madd Again. Il \u00e9voque aussi les news hip-hop, cumbia et Bass culture avec La Dame Blanche (Cuba)."], "alternativeTitle": ["News World Music", "News World Music / PLP_2016-09-12T19:20:00_plein-sud", "News World Music / PLP_2016-09-12T19:20:00_plein-sud"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7974049", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137714.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7974049", "ece-7974046"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La guerre froide (1/5) : Entretien avec Catherine Durandin ", "id": "sound-170BF3DB-D437-4FE9-B4F6-1B6A7ECF6BB9", "durationSec": 3386, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Entretien avec Catherine Durandin \r\nAujourd'hui, Fr\u00e9d\u00e9ric Pfyffer s'entretient avec Catherine Durandin, historienne, professeur \u00e9m\u00e9rite \u00e0 l'INALCO, sp\u00e9cialiste de \"la Guerre froide\" et ancienne consultante au Minist\u00e8re fran\u00e7ais de la D\u00e9fense. Elle est l'auteur d'un livre intitul\u00e9: \"La Guerre froide\", aux \u00e9ditions \" Que sais-je \" (PUF).\r\n\r\n* * Entretien avec Catherine Durandin \r\nCette semaine, Histoire Vivante a choisi de revenir sur quelques \u00e9pisodes de la Guerre froide, une confrontation qui s'installe progressivement entre les Etats-Unis et l'URSS d\u00e8s la fin de la deuxi\u00e8me guerre mondiale en 1945.\r\nAujourd'hui, Fr\u00e9d\u00e9ric Pfyffer s'entretient avec Catherine Durandin, historienne, professeur \u00e9m\u00e9rite \u00e0 l'INALCO, sp\u00e9cialiste de \" la Guerre froide \" et ancienne consultante au Minist\u00e8re fran\u00e7ais de la D\u00e9fense. Elle est l'auteur d'un livre intitul\u00e9 : \" La Guerre froide \", aux \u00e9ditions \" Que sais-je \" (PUF).", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 12.09.2016", "Histoire vivante du 12.09.2016", "La guerre froide (1/5) / HV_2016-09-12T20:03:45_histoire-vivante", "La guerre froide (1/5) / HV_2016-09-12T20:03:45_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Entretien avec Catherine Durandin \nAujourd'hui, Fr\u00e9d\u00e9ric Pfyffer s\u02b9entretient avec Catherine Durandin, historienne, professeur \u00e9m\u00e9rite \u00e0 l\u02b9INALCO, sp\u00e9cialiste de \"la Guerre froide\" et ancienne consultante au Minist\u00e8re fran\u00e7ais de la D\u00e9fense. Elle est l\u02b9auteur d\u02b9un livre intitul\u00e9: \"La Guerre froide\", aux \u00e9ditions \" Que sais-je \" (PUF).", "Entretien avec Catherine Durandin \nAujourd'hui, Fr\u00e9d\u00e9ric Pfyffer s\u02b9entretient avec Catherine Durandin, historienne, professeur \u00e9m\u00e9rite \u00e0 l\u02b9INALCO, sp\u00e9cialiste de \"la Guerre froide\" et ancienne consultante au Minist\u00e8re fran\u00e7ais de la D\u00e9fense. Elle est l\u02b9auteur d\u02b9un livre intitul\u00e9: \"La Guerre froide\", aux \u00e9ditions \" Que sais-je \" (PUF)."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7974233", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7974233", "ece-7974232"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "R\u00e9gis Jauffret: \"Cannibales\" (Ed. du Seuil, 2016)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E883F5F2-8404-4296-BADC-C9C72472BDBD", "durationSec": 1877, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jauffret, R\u00e9gis"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "No\u00e9mie est une jeune artiste peintre. Elle vient de rompre avec Geoffrey, un architecte de pr\u00e8s de trente ans son a\u00een\u00e9 avec qui elle a eu une liaison. Le roman d\u00e9bute par un courrier d'elle adress\u00e9 \u00e0 la m\u00e8re de cet homme pour s'excuser d'avoir rompu. Une correspondance se d\u00e9veloppe entre les deux femmes qui finissent par nouer des liens diaboliques et projeter de d\u00e9vorer Geoffrey. Les deux femmes sont des amoureuses passionn\u00e9es. La vieille dame a donn\u00e9 \u00e0 son fils le pr\u00e9nom du seul homme qu'elle ait jamais aim\u00e9, mort accidentellement avant son mariage. No\u00e9mie est une \"collectionneuse d'histoires d'amour\", toujours \u00e0 la recherche de l'id\u00e9al tandis que Geoffrey s'efforce sans succ\u00e8s d'oublier cette amante qu'il a ador\u00e9e.", "alternativeExcerpt": ["No\u00e9mie est une jeune artiste peintre. Elle vient de rompre avec Geoffrey, un architecte de pr\u00e8s de trente ans son a\u00een\u00e9 avec qui elle a eu une liaison. Le roman d\u00e9bute par un courrier d\u02b9elle adress\u00e9 \u00e0 la m\u00e8re de cet homme pour s\u02b9excuser d\u02b9avoir rompu. Une correspondance se d\u00e9veloppe entre les deux femmes qui finissent par nouer des liens diaboliques et projeter de d\u00e9vorer Geoffrey.\n\nLes deux femmes sont des amoureuses passionn\u00e9es. La vieille dame a donn\u00e9 \u00e0 son fils le pr\u00e9nom du seul homme qu\u02b9elle ait jamais aim\u00e9, mort accidentellement avant son mariage. No\u00e9mie est une \"collectionneuse d\u02b9histoires d\u02b9amour\", toujours \u00e0 la recherche de l\u02b9id\u00e9al tandis que Geoffrey s\u02b9efforce sans succ\u00e8s d\u02b9oublier cette amante qu\u02b9il a ador\u00e9e.\n\nPar David Collin", "No\u00e9mie est une jeune artiste peintre. Elle vient de rompre avec Geoffrey, un architecte de pr\u00e8s de trente ans son a\u00een\u00e9 avec qui elle a eu une liaison. Le roman d\u00e9bute par un courrier d\u02b9elle adress\u00e9 \u00e0 la m\u00e8re de cet homme pour s\u02b9excuser d\u02b9avoir rompu. Une correspondance se d\u00e9veloppe entre les deux femmes qui finissent par nouer des liens diaboliques et projeter de d\u00e9vorer Geoffrey.\n\nLes deux femmes sont des amoureuses passionn\u00e9es. La vieille dame a donn\u00e9 \u00e0 son fils le pr\u00e9nom du seul homme qu\u02b9elle ait jamais aim\u00e9, mort accidentellement avant son mariage. No\u00e9mie est une \"collectionneuse d\u02b9histoires d\u02b9amour\", toujours \u00e0 la recherche de l\u02b9id\u00e9al tandis que Geoffrey s\u02b9efforce sans succ\u00e8s d\u02b9oublier cette amante qu\u02b9il a ador\u00e9e.\n\nPar David Collin", "No\u00e9mie est une jeune artiste peintre. Elle vient de rompre avec Geoffrey, un architecte de pr\u00e8s de trente ans son a\u00een\u00e9 avec qui elle a eu une liaison. Le roman d\u00e9bute par un courrier d\u02b9elle adress\u00e9 \u00e0 la m\u00e8re de cet homme pour s\u02b9excuser d\u02b9avoir rompu. Une correspondance se d\u00e9veloppe entre les deux femmes qui finissent par nouer des liens diaboliques et projeter de d\u00e9vorer Geoffrey.\n\nLes deux femmes sont des amoureuses passionn\u00e9es. La vieille dame a donn\u00e9 \u00e0 son fils le pr\u00e9nom du seul homme qu\u02b9elle ait jamais aim\u00e9, mort accidentellement avant son mariage. No\u00e9mie est une \"collectionneuse d\u02b9histoires d\u02b9amour\", toujours \u00e0 la recherche de l\u02b9id\u00e9al tandis que Geoffrey s\u02b9efforce sans succ\u00e8s d\u02b9oublier cette amante qu\u02b9il a ador\u00e9e.\n\nPar David Collin"], "alternativeTitle": ["R\u00e9gis Jauffret: \"Cannibales\", Ed. du Seuil", "R\u00e9gis Jauffret: \"Cannibales\", Ed. du Seuil / VSS_2016-09-12T11:10:00_versus-lire", "R\u00e9gis Jauffret: \"Cannibales\", Ed. du Seuil / VSS_2016-09-12T11:10:00_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7973938", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Jauffret, R\u00e9gis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7973938", "ece-7973934"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'ancien pr\u00e9sident du PDC Christophe Darbellay a reconnu dans le SonntagsBlick avoir eu un quatri\u00e8me enfant hors mariage et s'en est excus\u00e9 aupr\u00e8s de sa famille et de ses \u00e9lecteurs ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-994B162C-5114-4212-B9FB-ACB69A4B9998", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 183, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PDC", "Darbellay, Christophe"], "thematicThemes": ["paternit\u00e9", "fonction politique", "conseiller national"], "excerpt": "Les aveux de Christophe Darbellay, ancien pr\u00e9sident du PDC, sur une liaison extra-conjugale auront-t-ils  des  cons\u00e9quences politique sur sa campagne au Conseil d'Etat valaisan ? ", "alternativeExcerpt": ["L'ancien pr\u00e9sident du PDC Christophe Darbellay a reconnu dans le SonntagsBlick avoir eu un quatri\u00e8me enfant hors mariage et s'en est excus\u00e9 aupr\u00e8s de sa famille et de ses \u00e9lecteurs. Cette confession \u00e0 l'am\u00e9ricaine est peu ordinaire pour les m\u0153urs politiques suisses."], "alternativeTitle": ["Quelles cons\u00e9quences politiques des aveux de Christophe Darbellay? / FOR_2016-09-12T18:00:00_developpement-1", "Forum du 12.09.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7991763", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral ", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7991750"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La sant\u00e9 d'Hillary Clinton lui permettra-t-elle d'assumer une pr\u00e9sidence?", "id": "sound-F192181D-5F8C-4EB0-855B-B49CF82DE994", "durationSec": 402, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Hillary Clinton a quitt\u00e9 en titubant la c\u00e9r\u00e9monie comm\u00e9morative du 11-Septembre, dimanche. La pneumonie de la candidate \u00e0 la Maison-Blanche a immanquablement relanc\u00e9 la pol\u00e9mique sur son \u00e9tat de sant\u00e9 et sa capacit\u00e9 \u00e0 assumer le mandat de pr\u00e9sidente des Etats-Unis. Interview d'Harvey Feigenbaum, professeur de sciences politiques \u00e0 l'Universit\u00e9 George Washington.\r\n\r\n* * La sant\u00e9 d'Hillary Clinton lui permettra-t-elle d'assumer une pr\u00e9sidence? L'appeler au +1 ** 56\r\nPortable de secours : +1 ** 70\r\n18h . on va conclure cette \u00e9mission avec cette image qui a fait le tour du monde hier, Hillary Clinton qui quitte en titubant la c\u00e9r\u00e9monie comm\u00e9morative du 11 f\u00e9vrier 2001.\r\nEt pour en parler, nous avons le plaisir d'accueillir Harvey Feigenbaum, bonsoir Monsieur !\r\nVous \u00eates professeur de sciences politiques \u00e0 l'Universit\u00e9 George Washington.\r\nAlors : on a appris qu'Hillary Clinton \u00e9tait malade, qu'elle avait une pneumonie. Ce qui a immanquablement relanc\u00e9 la pol\u00e9mique sur son \u00e9tat de sant\u00e9. Bref : sur sa capacit\u00e9 \u00e0 assumer le mendat de pr\u00e9sidente des Etats-Unis.\r\n-\tHarvey Feigenbaum : Ce malaise, cette pneumonie. c'est inqui\u00e9tant pour les d\u00e9mocrates ? Un vent d'angoisse parcourt le parti ?\r\n-\tcomment \u00e9viter la sortie de piste pour Clinton : se remettre sur pied au plus vite ? en jouant la transparence sur sa sant\u00e9 ?? y'a toute ses th\u00e9ories souvent farfelues . \r\n-\ton ne va surtout pas souhaiter du mal \u00e0 Madame Clinton, mais si elle ne s'en remettais pas, ou mal . est-ce que le parti d\u00e9mocrate pourrait changer de candidat en cours de route ?  formellement c'est possible ?\r\n-\tcosntat : on n'a pas le droit d'\u00eatre malade, comme candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle .\r\n-\tferait-on ce sujet ce soir, si la candidate en question \u00e9tait un candidat ; en clair : si c'\u00e9tait un homme ?? \r\n-\tpour Donald Trump, c'est du pain b\u00e9ni . il n'a m\u00eame pas besoin de passer par ces outrances habituelles pour marquer des points. il lui a souhait\u00e9 un prompt r\u00e9tablissement !! qu'en dites-vous ??\r\n-\tsi on fait l'analogie avec la France, on pense bien sur \u00e0 la maladie cach\u00e9e de Francois Mitt\u00e9rand, qui a \u00e9t\u00e9 14 pr\u00e9sident en \u00e9tant malade d'un cancer . et aux Etats-Unis ??\r\n-\tca repose aussi la question de l'\u00e2ge des candidats . Hillary Clinton a 68 ans, elle aurait 69 lors de son entr\u00e9e en fonction si elle est \u00e9lue . nous d\u00e9battions plus t\u00f4t dans cette \u00e9mission des retraites en suisse, du toll\u00e9 que provoquerais une retraite \u00e0 67 ans . dr\u00f4le de contraste !!", "alternativeExcerpt": ["Hillary Clinton a quitt\u00e9 en titubant la c\u00e9r\u00e9monie comm\u00e9morative du 11-Septembre, dimanche. La pneumonie de la candidate \u00e0 la Maison-Blanche a immanquablement relanc\u00e9 la pol\u00e9mique sur son \u00e9tat de sant\u00e9 et sa capacit\u00e9 \u00e0 assumer le mandat de pr\u00e9sidente des Etats-Unis. Interview d'Harvey Feigenbaum, professeur de sciences politiques \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 George Washington."], "alternativeTitle": ["La sant\u00e9 d'Hillary Clinton lui permettra-t-elle d'assumer une pr\u00e9sidence? / FOR_2016-09-12T18:08:00_developpement-5", "Forum du 12.09.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7991763", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeur de sciences politiques", "name": "Feigenbaum, Harvey", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7991756"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Stan Wawrinka surclasse Novak Djokovic en finale de l'US Open", "id": "sound-8FE60D5F-2F92-4805-91F7-B4CD5CD59D03", "durationSec": 263, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Guy Forget, ancien tennisman, directeur du tournoi de Roland Garros\r\nStan Wawrinka a r\u00e9alis\u00e9 un match quasi parfait en finale de l'US Open pour s'offrir son troisi\u00e8me tournoi du Grand Chelem, aux d\u00e9pens d'un Novak Djokovic qui n'aura rien pu faire.\r\n\r\n* * Stan Wawrinka surclasse Novak Djokovic en finale de l'US Open (JDM Sports Matin) \r\n(SPORT MATIN- FINALE US OPEN) Bernard Alleman a suivi la finale de l'US Open, gagn\u00e9e par Stan Wawrinka", "alternativeExcerpt": ["Stan Wawrinka a r\u00e9alis\u00e9 un match quasi parfait en finale de l'US Open pour s'offrir son troisi\u00e8me tournoi du Grand Chelem, aux d\u00e9pens d'un Novak Djokovic qui n'aura rien pu faire.", "Stan Wawrinka a r\u00e9alis\u00e9 un match quasi parfait en finale de l'US Open pour s'offrir son troisi\u00e8me tournoi du Grand Chelem, aux d\u00e9pens d'un Novak Djokovic qui n'aura rien pu faire.", "Stan Wawrinka a r\u00e9alis\u00e9 un match quasi parfait en finale de l'US Open pour s'offrir son troisi\u00e8me tournoi du Grand Chelem, aux d\u00e9pens d'un Novak Djokovic qui n'aura rien pu faire."], "alternativeTitle": ["Stan Wawrinka surclasse Novak Djokovic en finale de l'US Open", "Stan Wawrinka surclasse Novak Djokovic en finale de l'US Open / JDM_2016-09-12T06:36:00_sport-matin", "Stan Wawrinka surclasse Novak Djokovic en finale de l'US Open / JDM_2016-09-12T06:36:00_sport-matin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7991816", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7991816", "ece-7991799"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Vie de famille et carri\u00e8re professionnelle", "id": "sound-4482D1D3-A972-46F4-9099-040D30639749", "durationSec": 1157, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Saint Sauveur, Muriel de;Curti, Nicole\r\nLa carri\u00e8re a-t-elle un sexe? Cette question est abord\u00e9e et d\u00e9clin\u00e9e le 13 septembre 2016 de 17h \u00e0 19h au 5 \u00e0 7 du Centre Hospitalier Universitaire Vaudois (CHUV). Est-il vraiment possible de concilier carri\u00e8re professionnelle et famille? Quel \u00e9quilibre atteindre et sur quoi repose-t-il? Et qui doit s'attaquer \u00e0 ce probl\u00e8me, la femme, l'homme, les entreprises?   Th\u00e9o Chavaillaz en parle avec Muriel de Saint Sauveur, auteure et pr\u00e9sidente de Women masterclass, ancienne directrice de communication pour de grands groupes et experte de l'\u00e9galit\u00e9 homme/femme dans le milieu professionnel et Nicole Curti, maman, associ\u00e9e de Stanhope Capital et directrice de son bureau suisse.\r\n\r\n* * La carri\u00e8re a-t-elle un sexe? Cette question est abord\u00e9e et d\u00e9clin\u00e9e le 13 septembre 2016 de 17h \u00e0 19h au 5 \u00e0 7 du Centre Hospitalier Universitaire Vaudois (CHUV). Est-il vraiment possible de concilier carri\u00e8re professionnelle et famille? Quel \u00e9quilibre atteindre et sur quoi repose-t-il? Et qui doit s'attaquer \u00e0 ce probl\u00e8me, la femme, l'homme, les entreprises?   Th\u00e9o Chavaillaz en parle avec Muriel de Saint Sauveur, auteure et pr\u00e9sidente de Women masterclass, ancienne directrice de communication pour de grands groupes et experte de l'\u00e9galit\u00e9 homme/femme dans le milieu professionnel et Nicole Curti, maman, associ\u00e9e de Stanhope Capital et directrice de son bureau suisse.", "alternativeExcerpt": ["La carri\u00e8re a-t-elle un sexe? Cette question est abord\u00e9e et d\u00e9clin\u00e9e le 13 septembre 2016 de 17h \u00e0 19h au 5 \u00e0 7 du Centre Hospitalier Universitaire Vaudois (CHUV). Est-il vraiment possible de concilier carri\u00e8re professionnelle et famille? Quel \u00e9quilibre atteindre et sur quoi repose-t-il? Et qui doit s\u2019attaquer \u00e0 ce probl\u00e8me, la femme, l'homme, les entreprises?   Th\u00e9o Chavaillaz en parle avec Muriel de Saint Sauveur, auteure et pr\u00e9sidente de Women masterclass, ancienne directrice de communication pour de grands groupes et experte de l\u2019\u00e9galit\u00e9 homme/femme dans le milieu professionnel et Nicole Curti, maman, associ\u00e9e de Stanhope Capital et directrice de son bureau suisse."], "alternativeTitle": ["Vie de famille et carri\u00e8re professionnelle / OEP_2016-09-12T09:47:47_sequence-3", "On en parle du 12.09.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7974316", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7974314"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Chacun pour tous", "id": "sound-0876F49D-EAFD-432D-80B7-19BE6F38361F", "durationSec": 175, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\n\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 12.09.2016", "Chacun pour tous / CPT_2016-09-12T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 12.09.2016", "Chacun pour tous / CPT_2016-09-12T09:29:00_chacun-pour-tous"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7974269", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-7974269", "ece-7974268"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : Le projet ARA de Google, mort et enterr\u00e9?", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-30910030-2C75-49A4-983C-1CA998179495", "durationSec": 102, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le projet ARA de Google, mort et enterr\u00e9?", "Le projet ARA de Google, mort et enterr\u00e9? / NMT_2016-09-12T08:38:53_clic", "Le projet ARA de Google, mort et enterr\u00e9? / NMT_2016-09-12T08:38:53_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7974011", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7974011", "ece-7973992"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Rentr\u00e9e parlementaire agit\u00e9e avec la reprise des d\u00e9bats sur la sortie du nucl\u00e9aire", "id": "sound-F72E5653-9FDE-46EB-AFBC-169DF0E52A0A", "durationSec": 113, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les d\u00e9bats reprennent pour trois semaines au Parlement f\u00e9d\u00e9ral avec plusieurs dossiers chauds au programme: la mise en ouvre du 9 f\u00e9vrier, la r\u00e9forme des retraites et, ce lundi, la sortie du nucl\u00e9aire.\r\n\r\n* * Rentr\u00e9e parlementaire agit\u00e9e avec la reprise des d\u00e9bats sur la sortie du nucl\u00e9aire 12h30 Session automne\r\nReprise des d\u00e9bats aujourd'hui au Parlement f\u00e9d\u00e9ral. Trois semaines de session d'automne qui d\u00e9butent aujourd'hui avec plusieurs dossiers chauds au programme. Les \u00e9lus f\u00e9d\u00e9raux auront \u00e0 traiter de la mise en oeuvre du 9 f\u00e9vrier 2014, de la r\u00e9forme des retraites... et d\u00e8s cet apr\u00e8s-midi de la sortie du nucl\u00e9aire, Thibaut Schaller.\r\nUne strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050 dont il ne reste \u00e0 r\u00e9gler que les derniers d\u00e9tails. Apr\u00e8s trois ans de d\u00e9bats, le texte, plus d'une dizaine de modifications de loi, devrait \u00eatre finalis\u00e9 cette session. Le suspense qui demeure, c'est le lancement ou non d'un referendum. Pour l'instant, seule l'UDC a annonc\u00e9 y r\u00e9fl\u00e9chir... mais le parti n'ira pas au combat sans le soutien des associations \u00e9conomiques... qui pour l'instant bottent en touche... certains de leurs membres tirant parti de la r\u00e9forme, et d'autres non. La votation du 25 septembre sur l'\u00e9conomie verte, suivant le r\u00e9sultat, donnera peut-\u00eatre des ailes au camp r\u00e9f\u00e9rendaire. \r\nAutre dossier important: la mise en oeuvre du 9 f\u00e9vrier 2014, Thibaut.\r\nC'\u00e9tait le feuilleton de la fin de l'\u00e9t\u00e9: la pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne concot\u00e9e en commission, sans quotas, sans plafond, respecte-t-elle la volont\u00e9 populaire? Le d\u00e9bat, la semaine prochaine au Conseil national, promet d'\u00eatre passionnant, qui devra se dire \u00e0 quel point on peut s'\u00e9carter de l'al\u00e9in\u00e9a ajout\u00e9 \u00e0 la constitution le 9 f\u00e9vrier 2014... Le Parlement va-t-il prendre des libert\u00e9s... et surtout: quelle va \u00eatre l'attitude de l'UDC, par rapport \u00e0 cette mise en oeuvre de son propre texte? Troisi\u00e8me dossier \u00e9pineux: celui des retraites...  c'est assez piquant, le d\u00e9bat aura lieu au lendemain du vote sur l'initiative AVS+ des syndicats... L\u00e0 aussi la d\u00e9cision du National est tr\u00e8s attendue... en particulier sur le m\u00e9canisme de rel\u00e8vement de l'\u00e2ge de la retraite \u00e0 67 ans, un automatisme qui a beaucoup fait parler de lui. L'ampleur du soutien \u00e0 AVS+ influencera l\u00e0 aussi le d\u00e9bat... la victoire n'\u00e9tant pas pronostiqu\u00e9e par les instituts de sondages... un score \u00e9lev\u00e9 donnerait quand m\u00eame des ailes \u00e0 la gauche pour maintenir sur les rails le projet de son ministre de tutelle, Alain Berset... \u00e0 l'inverse, une d\u00e9faite lourde permettrait \u00e0 la droite d'avancer sur ses mesures d'aust\u00e9rit\u00e9. Cette rentr\u00e9e politique se fait donc... tambour battant.", "alternativeExcerpt": ["Les d\u00e9bats reprennent pour trois semaines au Parlement f\u00e9d\u00e9ral avec plusieurs dossiers chauds au programme: la mise en \u0153uvre du 9 f\u00e9vrier, la r\u00e9forme des retraites et, ce lundi, la sortie du nucl\u00e9aire."], "alternativeTitle": ["Rentr\u00e9e parlementaire agit\u00e9e avec la reprise des d\u00e9bats sur la sortie du nucl\u00e9aire / 12H30_2016-09-12T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 12.09.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7991779", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7991765"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "3.0", "source": "siranau", "title": "3.0 : SwabPods", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1198E72E-B0C2-437D-9609-16A5096E14E4", "durationSec": 90, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "SwabPods", "alternativeExcerpt": ["SwabPods", "SwabPods", "SwabPods"], "alternativeTitle": ["SwabPods", "SwabPods / OTWO_2016-09-12T11:30:18_3-0", "SwabPods / OTWO_2016-09-12T11:30:18_3-0"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8019261", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8004308.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8019261", "ece-8019260"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "Chefs d'orchestres : la fin du jeunisme?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-10592B5D-1952-4114-B0D0-1757F8E25245", "durationSec": 1983, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["direction d'orchestre", "chef d'orchestre"], "excerpt": "La non-reconduction du contrat de Lionel Bringuier \u00e0 la t\u00eate de l'Orchestre de la Tonhalle de Zurich, apr\u00e8s deux ann\u00e9es seulement de fonction, laisse un go\u00fbt d'inachev\u00e9. Erreur de casting? Il est difficile d'y croire, tant le coup de foudre entre les musiciens et le jeune chef \u00e9tait porteur de grands espoirs, notamment apr\u00e8s le long r\u00e8gne de David Zinman. Mais selon le chroniqueur musical  de SRF2 Kultur, Andreas M\u00fcller-Crepon, il est difficile de remplir toutes les conditions requises pour d\u00e9fendre les acquis  et amener un souffle nouveau apte \u00e0 attirer de nouveaux publics. Nomm\u00e9 au m\u00eame \u00e2ge que Bringuier, le nouveau chef de l'OCL, Joshua Weilerstein risque-t-il aussi gros \u00e0 Lausanne? Beno\u00eet Braescu directeur ex\u00e9cutif de l'Orchestre r\u00e9pond tout en nuance et en discernement.", "alternativeExcerpt": ["La non-reconduction du contrat de Lionel Bringuier \u00e0 la t\u00eate de l\u02b9Orchestre de la Tonhalle de Zurich, apr\u00e8s deux ann\u00e9es seulement de fonction, laisse un go\u00fbt d\u02b9inachev\u00e9. Erreur de casting? Il est difficile d\u02b9y croire, tant le coup de foudre entre les musiciens et le jeune chef \u00e9tait porteur de grands espoirs, notamment apr\u00e8s le long r\u00e8gne de David Zinman.\nMais selon le chroniqueur musical  de SRF2 Kultur, Andreas M\u00fcller-Crepon, il est difficile de remplir toutes les conditions requises pour d\u00e9fendre les acquis  et amener un souffle nouveau apte \u00e0 attirer de nouveaux publics. Nomm\u00e9 au m\u00eame \u00e2ge que Bringuier, le nouveau chef de l\u02b9OCL, Joshua Weilerstein risque-t-il aussi gros \u00e0 Lausanne? \n\nBeno\u00eet Braescu directeur ex\u00e9cutif de l\u02b9Orchestre r\u00e9pond tout en nuance et en discernement.", "La non-reconduction du contrat de Lionel Bringuier \u00e0 la t\u00eate de l\u02b9Orchestre de la Tonhalle de Zurich, apr\u00e8s deux ann\u00e9es seulement de fonction, laisse un go\u00fbt d\u02b9inachev\u00e9. Erreur de casting? Il est difficile d\u02b9y croire, tant le coup de foudre entre les musiciens et le jeune chef \u00e9tait porteur de grands espoirs, notamment apr\u00e8s le long r\u00e8gne de David Zinman.\nMais selon le chroniqueur musical  de SRF2 Kultur, Andreas M\u00fcller-Crepon, il est difficile de remplir toutes les conditions requises pour d\u00e9fendre les acquis  et amener un souffle nouveau apte \u00e0 attirer de nouveaux publics. Nomm\u00e9 au m\u00eame \u00e2ge que Bringuier, le nouveau chef de l\u02b9OCL, Joshua Weilerstein risque-t-il aussi gros \u00e0 Lausanne? \n\nBeno\u00eet Braescu directeur ex\u00e9cutif de l\u02b9Orchestre r\u00e9pond tout en nuance et en discernement.", "La non-reconduction du contrat de Lionel Bringuier \u00e0 la t\u00eate de l\u02b9Orchestre de la Tonhalle de Zurich, apr\u00e8s deux ann\u00e9es seulement de fonction, laisse un go\u00fbt d\u02b9inachev\u00e9. Erreur de casting? Il est difficile d\u02b9y croire, tant le coup de foudre entre les musiciens et le jeune chef \u00e9tait porteur de grands espoirs, notamment apr\u00e8s le long r\u00e8gne de David Zinman.\nMais selon le chroniqueur musical  de SRF2 Kultur, Andreas M\u00fcller-Crepon, il est difficile de remplir toutes les conditions requises pour d\u00e9fendre les acquis  et amener un souffle nouveau apte \u00e0 attirer de nouveaux publics. Nomm\u00e9 au m\u00eame \u00e2ge que Bringuier, le nouveau chef de l\u02b9OCL, Joshua Weilerstein risque-t-il aussi gros \u00e0 Lausanne? \n\nBeno\u00eet Braescu directeur ex\u00e9cutif de l\u02b9Orchestre r\u00e9pond tout en nuance et en discernement."], "alternativeTitle": ["Chefs d\u02b9orchestres: la fin du jeunisme?", "Chefs d\u02b9orchestres: la fin du jeunisme? / VSS_2016-09-12T10:10:00_versus-ecouter", "Chefs d\u02b9orchestres: la fin du jeunisme? / VSS_2016-09-12T10:10:00_versus-ecouter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7973936", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949982.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur ex\u00e9cutif de l'OCL", "name": "Braescu, Beno\u00eet", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7973936", "ece-7973932"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Les emoji, nouveau langage international?", "id": "sound-8189EE89-377E-424B-9C2E-0C46E4438914", "durationSec": 202, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "On estime qu'il existe plus de 1800 emoji, ces petits pictogrammes venus du Japon et qui sont aujourd'hui partout. Mais comment ce langage sans mots se construit-il? Est-ce vraiment un langage international?\r\n\r\n* * Les emoji, nouveau langage international? LANCEMENT 3 / EMOJIS\r\n***Il para\u00eet que 90% des internautes et autres mobinautes utilisent les emojis, ces petits pictogrammes venus du Japon et qui sont aujourd'hui partout. On estime leur nombre \u00e0 plus de 1800.\r\nMais comment ce langage sans mots se construit ? Et, d'ailleurs, est-ce que c'est vraiment un langage international ?\r\nVous nous donnez un petit cours de grammaire \u00e9l\u00e9mentaire, Katja Schaer ?!\r\n  DIGAS 2'58''\r\nUn cours d'histoire tout d'abord, pour \u00e9viter toute confusion. Parce qu'il y a d'abord l'\u00e9motic\u00f4ne - c'est le fameux Smiley, le descendant direct du sourire en deux points, trait d'union virgule. L'\u00e9motic\u00f4ne sert \u00e0 exprimer une \u00e9motion qui accompagne un message. Il est am\u00e9ricain. L'emoji, c'est la derni\u00e8re g\u00e9n\u00e9ration. Le successeur du smiley. Il est japonais. Et il est une illustration - un petit fant\u00f4me, un chat avec des yeux en forme de coeur, une tulipe, un petit ballon qui s'envole, etc. Techniquement, les emojis font partie du standard informatique Unicode, utilis\u00e9 par la plupart des syst\u00e8mes op\u00e9rationnels et qui g\u00e8re tout ce vocabulaire imag\u00e9. Voil\u00e0 pour la clarification.\r\nEt nous en venons maintenant aux complications?\r\nOui, parce qu les Emojis posent parfois des probl\u00e8mes fondamentaux. \r\nLeur interpr\u00e9tation. Un coeur, c'est clair. C'est un emoji compris dans toutes les cultures. L'amour, sans \u00e9quivoque. C'est d'ailleurs l'un des pictogrammes les plus utilis\u00e9s. Mais pour d'autres, \u00e7a se complique. Comment comprendre le diablotin, ou les mains rassembl\u00e9es en signe de pri\u00e8re? Surtout quand ces pictogrammes passent d'une culture \u00e0 une autre. Mais m\u00eame au sein de la m\u00eame culture, ce langage est compris tr\u00e8s diff\u00e9remment d'une personne \u00e0 l'autre. C'est ce que montre une \u00e9tude r\u00e9alis\u00e9s par des ing\u00e9nieurs informatiques de l'Universit\u00e9 du Minnesota. Ces derniers ont soumis les m\u00eames pictogrammes \u00e0 plus de 300 Am\u00e9ricains - r\u00e9sultat? M\u00eame lorsqu'il s'agit d'une image simple, d'un visage qui montre les dents, les uns y voient l'illustration de l'amiti\u00e9, et les autres un signe d'agressivit\u00e9. Les emojis sont donc une forme de lexique universel ... mais \u00e0 interpr\u00e9tation multiple.\r\nEt la compr\u00e9hension de ces petits signes n'est le seul probl\u00e8me?\r\nNon. Parce que tout langage se doit de respecter certains codes sociaux. Eviter une imagerie qui renverrait \u00e0 des st\u00e9r\u00e9otypes sexistes, rester politiquement correct. D'ailleurs les concepteurs de syst\u00e8mes se cassent la t\u00eate sur cette question. Apple par exemple, offre maintenant la possibilit\u00e9 de varier la couleur de peau de l'emoji - homme ou femme. Google s'est appliqu\u00e9 \u00e0 offrir des illustrations f\u00e9minines de m\u00e9tiers - pour \u00e9viter le clich\u00e9 de l'infirmii\u00e8re et du chirurgien. De nouvelles options existent aussi pour repr\u00e9senter une famille avec deux mamans ou deux papas. Le revolver s'est transform\u00e9 en pistolet \u00e0 eau. Bref, refl\u00e9ter le bon concept, de mani\u00e8re ad\u00e9quate est d\u00e9licat. Et le probl\u00e8me est d'autant plus complexe que le politiquement correct varie d'une culture \u00e0 une autre. \r\nEt parfois encore, le sens des emoji est d\u00e9tourn\u00e9?\r\nEvidemment. Pas besoin de chercher tr\u00e8s loin. L'aubergine, la paire de petites cerises, la banane, je ne vous donne pas d'explication. L'analogie est \u00e9vidente. D'autres allusions sont plus subtiles, ou tordues, c'est selon. Et c'est l\u00e0 que le risque est particuli\u00e8rement \u00e9lev\u00e9. Car il peut avoir mauvaise interpr\u00e9tation de  l'emoji c'est une chose - mais quand il s'agit de comprendre ce qu'un emoji est cens\u00e9 \u00e9voquer, l'affaire se corse vraiment. Une image vaut mille mots disait le philosophe chinois Confucius. Mais quand on parle d'emoji, une image m\u00e8ne \u00e0 mille mots - et c'est l\u00e0 un comble pour un langage qui se veut, apr\u00e8s tout, universel.\r\n***Merci Katja Schaer... qui nous emmenez souvent dans des territoires...\r\nAvec les emojis, l'autre langage universel, c'est la musique... Patrick Chaboudez est revenu de ses reportages \u00e0 Philadelphie avec \"The Boss\"...\r\n DIGAS 2'35''\r\nSa chanson de 1993...\r\n=== FIN ===\r\nPour nous \u00e9crire: ToutUnMonde@rts.ch\r\nPour nous r\u00e9\u00e9couter ou nous podcaster: rtsinfo.ch.\r\nIl est 8hXX. Coralie Claude pour les informations. A demain !", "alternativeExcerpt": ["On estime qu'il existe plus de 1800 emoji, ces petits pictogrammes venus du Japon et qui sont aujourd'hui partout. Mais comment ce langage sans mots se construit-il? Est-ce vraiment un langage international?"], "alternativeTitle": ["Les emoji, nouveau langage international? / TUM_2016-09-12T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 12.09.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7991738", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7991736"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "InterCit\u00e9s : Histoire et \u00e9volution des go\u00fbts", "id": "sound-D54A2282-3F88-4C80-ABCE-0D50B58A439C", "durationSec": 453, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Noam Shani, Collaborateur scientifique Agroscope, centre de comp\u00e9tences de la Conf\u00e9d\u00e9ration pour la recherche agricole, est rattach\u00e9 \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'agriculture (OFAG).\r\nLe coup d'envoi de la Semaine du go\u00fbt, le 15 septembre, est l'occasion de mesurer en quoi nos go\u00fbts pour des mets ou des produits ont chang\u00e9. Autrement dit, est-ce que la saveur d'un gruy\u00e8re, par exemple, a \u00e9volu\u00e9 \u00e0 travers les \u00e2ges? Invit\u00e9: St\u00e9phane Boisseaux, responsable de recherche sur les produits du terroir, sp\u00e9cialiste du patrimoine culinaire et h\u00f4telier-restaurateur.\r\n\r\n* * Histoire et \u00e9volution des go\u00fbts (INTERCITES -HISTOIRE ET EVOLUTION DU GOUT)  \r\nHistoire et \u00e9volution des go\u00fbts\r\nDIR ST LS St\u00e9phane Boisseaux, sp\u00e9cialiste du patrimoine culinaire h\u00f4telier-restaurateur en Valais ** 19) \r\nArrive \u00e0 6h et appelle le 1515 pour qu'on lui ouvre.\r\n***Dans quelques jours (jeudi prochain, le 15), coup d'envoi de la Semaine du go\u00fbt, l'occasion de mesurer en quoi nos go\u00fbts pour des mets ou des produits ont chang\u00e9 - autrement dit: est-ce que  la saveur d'un gruy\u00e8re, par exemple, a \u00e9volu\u00e9 \u00e0 travers les \u00e2ges... \r\nSt\u00e9phane Boisseaux bonjour...\r\nVous \u00eates responsable de recherche sur les produits du terroir, sp\u00e9cialiste du patrimoine culinaire - et vous \u00eates devenu aussi il y a quelques ann\u00e9es h\u00f4telier-restaurateur en Valais. (Il tient avec son \u00e9pouse l'Hospice du Grand Saint-Bernard).\r\nEn passant de la recherche \u00e0 la cuisine, qu'avez-vous d\u00e9couvert des go\u00fbts des clients? \r\n- Deux attitudes, ceux qui sont habitu\u00e9s \u00e0 des go\u00fbts tr\u00e8s prononc\u00e9s (les vins) qui appr\u00e9cient moins les saveurs subtiles - (confitures et mets artisanaux). Et ceux qui sont s\u00e9duits. \r\n*** Est-ce que c'est une affaire de g\u00e9n\u00e9rations?\r\n*** A propos de go\u00f9ts d'autrefois et d'aujourd'hui, Simon  Corthay a d\u00e9couvert un lieu incroyable, pr\u00e8s de Berne. La station f\u00e9d\u00e9rale de recherche agricole de Liebefeld abrite une collection historique de souches des fromages \u00e0 p\u00e2tes dures et mi-dures de Suisse. \r\nSont conserv\u00e9es au froid des bact\u00e9ries qui ont servi \u00e0 fabriquer et \u00e0 donner une identit\u00e9 \u00e0 nos Gruy\u00e8re, nos t\u00eates de moine ou nos sbrinz. Le g\u00e9rant de ce patrimoine s'appelle Noam Shani (pron. Chani).\r\n  MAG 1'54\"\r\n*** St\u00e9phane Boisseaux, vous aviez entendu parler d\u00e9j\u00e0 de cette Suisse miniature du fromage?\r\n*** Cette collection, avec des bact\u00e9ries vieilles de plus d'un si\u00e8cle - ce pourrait \u00eatre gustativement une machine \u00e0 remonter le temps? \r\n*** Vous qui \u00eates un sp\u00e9cialiste du patrimoine culinaire, est-ce qu'on peut savoir \u00e0 quoi ressemblait un fromage - ou la saucisse aux choux de nos arri\u00e8res-grands-parents?\r\n- Non, m\u00e9moire lacunaire - on enjolive. Saucisse aux choux, des t\u00e9moignages selon lesquelles elles \u00e9taient moins bonnes \u00e0 l'\u00e9poque qu'aujourd'hui. En revanche, des modes de conservation donnent des indications, comme le fromage de Langres.\r\n*** Et vous pensez que c'\u00e9tait mieux de le manger comme \u00e7a vieilli? Etes-vous un nostalgique des go\u00fbts d'autrefois?\r\n*** A Liebefeld, on fournit des bact\u00e9ries fromag\u00e8res \u00e0 de grands producteurs qui veulent assurer un go\u00fbt constant. Apr\u00e8s la vari\u00e9t\u00e9 d'autrefois, va-t-on vers une uniformisation du go\u00fbt?\r\n*** En quelques d\u00e9cennies, le contenu de nos frigos a \u00e9norm\u00e9ment chang\u00e9 - c'est le signe d'un attrait pour les nouveaut\u00e9s gustatives? Vous remarquez \u00e7a chez vos clients?\r\n- Poisson reste peu appr\u00e9ci\u00e9 en Valais. Conservatisme. \r\n*** Diriez-vous que malgr\u00e9 l'inventivit\u00e9, le \"multi-culti gustatif\", on reste terriblement conservateur?\r\n- Exemple de la confiture de framboises, \r\n-Lorsqu'on parle de go\u00fbt, on pense bien s\u00fbr \u00e0 la madeleine de Proust, cette saveur oubli\u00e9e qu'on red\u00e9couvre soudain des ann\u00e9es plus tard. En avez-vous une, de madeleine?\r\n(JDM INTERCITE JINGLE F) \r\n(JDM INTERCITE JINGLE F)", "alternativeExcerpt": ["Le coup d'envoi de la Semaine du go\u00fbt, le 15 septembre, est l'occasion de mesurer en quoi nos go\u00fbts pour des mets ou des produits ont chang\u00e9. Autrement dit, est-ce que la saveur d'un gruy\u00e8re, par exemple, a \u00e9volu\u00e9 \u00e0 travers les \u00e2ges? Invit\u00e9: St\u00e9phane Boisseaux, responsable de recherche sur les produits du terroir, sp\u00e9cialiste du patrimoine culinaire et h\u00f4telier-restaurateur.", "Le coup d'envoi de la Semaine du go\u00fbt, le 15 septembre, est l'occasion de mesurer en quoi nos go\u00fbts pour des mets ou des produits ont chang\u00e9. Autrement dit, est-ce que la saveur d'un gruy\u00e8re, par exemple, a \u00e9volu\u00e9 \u00e0 travers les \u00e2ges? Invit\u00e9: St\u00e9phane Boisseaux, responsable de recherche sur les produits du terroir, sp\u00e9cialiste du patrimoine culinaire et h\u00f4telier-restaurateur.", "Le coup d'envoi de la Semaine du go\u00fbt, le 15 septembre, est l'occasion de mesurer en quoi nos go\u00fbts pour des mets ou des produits ont chang\u00e9. Autrement dit, est-ce que la saveur d'un gruy\u00e8re, par exemple, a \u00e9volu\u00e9 \u00e0 travers les \u00e2ges? Invit\u00e9: St\u00e9phane Boisseaux, responsable de recherche sur les produits du terroir, sp\u00e9cialiste du patrimoine culinaire et h\u00f4telier-restaurateur."], "alternativeTitle": ["Histoire et \u00e9volution des go\u00fbts", "Histoire et \u00e9volution des go\u00fbts / JDM_2016-09-12T06:18:00_intercites", "Histoire et \u00e9volution des go\u00fbts / JDM_2016-09-12T06:18:00_intercites"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7991814", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677646.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste du patrimoine culinaire h\u00f4telier-restaurateur en Valais ", "name": "Boisseaux, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7991814", "ece-7991797"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "1.Interview de Pierre-Emmanuel Rousseau, metteur en sc\u00e8ne : A propos de \"Don Pasquale\" \u00e0 Bienne. 2 .La Chine s'invite au prix suisse de musique - 3. Narcisse : F\u00eate f\u00e9d\u00e9rale de lutte. - 4. Nomade \u00e0 Zermatt : Rencontre avec Jean-Guihen Queyras, violoncelliste. - 5. Echos magn\u00e9tiques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5160D7E3-C038-428D-A681-0E318E340873", "thematicGeographicals": ["Bienne", "Chine"], "durationSec": 4924, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "op\u00e9ra (oeuvre)", "mise en sc\u00e8ne", "lutte", "violoncelle", "musique classique", "instrumentiste"], "excerpt": "Anya Leveill\u00e9 re\u00e7oit le metteur en sc\u00e8ne Pierre-Emmanuel Rousseau pour \" Don Pasquale \" de Donizetti produit par le Th\u00e9\u00e2tre Orchestre Bienne Soleure. Yves Bron rencontre Jean-Guihen Queyras au pied du Cervin.  Vincent Zanetti nous parle de Lingling Yu, virtuose chinoise du luth pipa. Narcisse et Ivor Malherbe nous donnent leur regard sur l'actualit\u00e9. 1.\tAnya Leveill\u00e9 re\u00e7oit Pierre-Emmanuel Rousseau \u00e0 l'occasion de sa quatri\u00e8me mise en sc\u00e8ne pour le Th\u00e9\u00e2tre Orchestre Bienne Soleure, pour  la production de \" Don Pasquale \" de Gaetano Donizetti, un op\u00e9ra jou\u00e9 d\u00e8s le 23 septembre 2016 au th\u00e9\u00e2tre municipal de Bienne ou alternativement, \u00e0 Soleure. 2. Jeudi 15 septembre 2016, dans le cadre du festival Label Suisse, est remis le troisi\u00e8me Grand Prix suisse de musique. Parmi les 15 artistes nomin\u00e9s, Lingling Yu, virtuose chinoise du luth pipa, est sans doute un des plus beaux cadeaux que l'Orient a offert \u00e0 la Suisse ces derni\u00e8res ann\u00e9es. Eclairage sur un parcours exemplaire d'int\u00e9gration et d'ouverture artistique. Par Vincent Zanetti.  4.Cette semaine, Yves Bron est \u00e0 Zermatt, dans le cadre du 12e Zermatt Music Festival & Academy. Il rencontre aujourd'hui le violoncelliste fran\u00e7ais Jean-Guihen Queyras qui vient de sortir un nouvel album, \"Thrace\" avec les fr\u00e8res Chemirani, paru chez Harmonia Mundi. Balade au pied du Cervin. -5.Une mappemonde qui tourne et s'arr\u00eate. Essayons d'\u00e9couter et de comprendre ce qui se passe pile sous nos yeux. D\u00e9couverte et cr\u00e9ation. Ca s'\u00e9coute et on vous en parle. Sur terre. Par Ivor Malherbe.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 12.09.2016", "MAGNETIQUE / MTC_2016-09-12T17:06:00_magnetique", "La Chine s\u02b9invite au prix suisse de musique / MTC_2016-09-12T17:06:00_la-chine-s-invite-au-prix-suisse-de-musi", "Don Pasquale \u00e0 Bienne / MTC_2016-09-12T17:06:00_don-pasquale-a-bienne", "Le slam de Narcisse / MTC_2016-09-12T17:06:00_le-slam-de-narcisse", "Nomade \u00e0 Zermatt / MTC_2016-09-12T17:06:00_nomade-a-zermatt", "Magn\u00e9tique du 12.09.2016", "Echos magn\u00e9tiques / MTC_2016-09-12T17:06:00_echos-magnetiques", "MAGNETIQUE / MTC_2016-09-12T17:06:00_magnetique"], "alternativeExcerpt": ["Anya Leveill\u00e9 re\u00e7oit le metteur en sc\u00e8ne Pierre-Emmanuel Rousseau pour \" Don Pasquale \" de Donizetti produit par le Th\u00e9\u00e2tre Orchestre Bienne Soleure. Yves Bron rencontre Jean-Guihen Queyras au pied du Cervin.  Vincent Zanetti nous parle de Lingling Yu, virtuose chinoise du luth pipa. Narcisse et Ivor Malherbe nous donnent leur regard sur l\u02b9actualit\u00e9.", "Jeudi 15 septembre 2016, dans le cadre du festival Label Suisse, est remis le troisi\u00e8me Grand Prix suisse de musique. Parmi les 15 artistes nomin\u00e9s, Lingling Yu, virtuose chinoise du luth pipa, est sans doute un des plus beaux cadeaux que l\u02b9Orient a offert \u00e0 la Suisse ces derni\u00e8res ann\u00e9es. Eclairage sur un parcours exemplaire d\u02b9int\u00e9gration et d\u02b9ouverture artistique. \n\nPar Vincent Zanetti.", "Anya Leveill\u00e9 re\u00e7oit Pierre-Emmanuel Rousseau \u00e0 l\u02b9occasion de sa quatri\u00e8me mise en sc\u00e8ne pour le Th\u00e9\u00e2tre Orchestre Bienne Soleure, pour  la production de \" Don Pasquale \" de Gaetano Donizetti, un op\u00e9ra jou\u00e9 d\u00e8s le 23 septembre 2016 au th\u00e9\u00e2tre municipal de Bienne ou alternativement, \u00e0 Soleure.", "Tous les lundis, Narcisse, slammeur lausannois, nous livre son regard sur un sujet d\u02b9actualit\u00e9 musicale et culturelle, sur des \u00e9v\u00e8nements, des d\u00e9bats qui ont peut-\u00eatre retenu votre attention.", "Cette semaine, Yves Bron est \u00e0 Zermatt, dans le cadre du 12e Zermatt Music Festival & Academy. Il rencontre aujourd\u02b9hui le violoncelliste fran\u00e7ais Jean-Guihen Queyras qui vient de sortir un nouvel album, \"Thrace\" avec les fr\u00e8res Chemirani, paru chez Harmonia Mundi. Balade au pied du Cervin.", "Une mappemonde qui tourne et s\u02b9arr\u00eate. Essayons d\u02b9\u00e9couter et de comprendre ce qui se passe pile sous nos yeux. D\u00e9couverte et cr\u00e9ation. Ca s\u02b9\u00e9coute et on vous en parle. Sur terre. \n\nPar Ivor Malherbe", "Anya Leveill\u00e9 re\u00e7oit le metteur en sc\u00e8ne Pierre-Emmanuel Rousseau pour \" Don Pasquale \" de Donizetti produit par le Th\u00e9\u00e2tre Orchestre Bienne Soleure. Yves Bron rencontre Jean-Guihen Queyras au pied du Cervin.  Vincent Zanetti nous parle de Lingling Yu, virtuose chinoise du luth pipa. Narcisse et Ivor Malherbe nous donnent leur regard sur l\u02b9actualit\u00e9."], "imageURL": "//www.rts.ch/8010900.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7973917", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoncelliste", "name": "Queyras, Jean-Guihen", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Rousseau, Pierre-Emmanuel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "slammeur", "name": "Narcisse", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7973917", "ece-7973916"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "R\u00e9flexions", "source": "siranau", "title": "R\u00e9flexions : Des \u00e9coles priv\u00e9es suisses proposent des ateliers o\u00f9 les enfants apprennent \u00e0 cr\u00e9er leur propre entreprise", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-803E5B43-13AB-42FB-9518-20FF73345361", "durationSec": 198, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["direction de l'entreprise", "entreprise", "\u00e9cole priv\u00e9e"], "alternativeTitle": ["R\u00e9flexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2016-09-12T09:15:00_reflexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2016-09-12T09:15:00_reflexions"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7974027", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966459.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7974027", "ece-7974017"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Tennis: les \u00e9quipementiers japonais grignotent des parts de march\u00e9", "id": "sound-AB407801-296E-492D-9AA6-218CB3D8C110", "durationSec": 108, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le sacre de Stan Wawrinka \u00e0 l'US Open de tennis est aussi celui de son \u00e9quipementier japonais Yonex. Ann\u00e9e apr\u00e8s ann\u00e9e, celui-ci a fait son chemin dans le monde du tennis, mais ce n'est pas la seule marque nippone \u00e0 concurrencer d\u00e9sormais les grands noms am\u00e9ricains ou europ\u00e9ens.\r\n\r\n* * Tennis: les \u00e9quipementiers japonais grignotent des parts de march\u00e9 12h30 Japon grand gagnant\r\nEt ce sacre de Stan Wawrinka \u00e0 l'US Open de tennis, c'est aussi celui de Yonex, son \u00e9quipementier japonais. Ann\u00e9e apr\u00e8s ann\u00e9e celui-ci a fait son chemin dans le monde du tennis, Olivier Schorderet, mais ce n'est pas la seule marque nippone \u00e0 concurrencer d\u00e9sormais les grands noms am\u00e9ricains ou europ\u00e9ens...\r\nLe Japon \u00e9quipait cette ann\u00e9e les quatre demi-finalistes du tournoi new-yorkais, celui dont la visibilit\u00e9 est la plus grande au niveau mondial. Novak Djokovic est parrain\u00e9 par Uniqlo, tout comme le Japonais Kei Nishikori, tandis que le Fran\u00e7ais Ga\u00ebl Monfils est \u00e9quip\u00e9 par Asics. L'agence financi\u00e8re Bloomberg a fait le calcul: cette ann\u00e9e, les marques japonaises se sont retrouv\u00e9es plus souvent en demi-finales des tournois du Grand Chelem masculin qu'Adidas, Nike ou New Balance r\u00e9unis. Et elles ne d\u00e9laissent pas pour autant le circuit f\u00e9minin: Yonex \u00e9quipe par exemple la laur\u00e9ate 2016 de l'US Open, l'Allemande Ang\u00e9lique Kerber. \r\nDes succ\u00e8s, Olivier, qui font surtout de l'ombre au c\u00e9l\u00e8bre \u00e9quipementier Nike...\r\nUne marque dont les ic\u00f4nes Federer et Nadal sont plut\u00f4t en retrait. Aucune finale de Grand Chelem chez les hommes par exemple cette ann\u00e9e, contre une pr\u00e9sence dans 32 des 40 disput\u00e9es entre 2005 et 2015. Le parrainage accrue de sportifs \u00e9trangers traduit la n\u00e9cessit\u00e9, pour ces marques japonaises, de contrebalancer la stagnation du march\u00e9 domestique, o\u00f9 la population vieillit et l'\u00e9conomie stagne. Pour la premi\u00e8re fois l'an dernier Yonex a r\u00e9alis\u00e9 plus de la moiti\u00e9 de son chiffre d'affaires hors du Japon, et son implication dans le tennis lui a permis depuis 2012 de booster ses ventes apr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es de d\u00e9clin. Uniqlo, qui a sign\u00e9 des contrats \u00e0 long-terme avec Nishikori et Djokovic, poss\u00e8de aujourd'hui plus de boutiques \u00e0 l'\u00e9tranger que dans son pays d'origine.  Son but: concurrence \u00e0 terme des marques globale comme Zara et H&M, et attirer un public plus large que le simple amateur de tennis. Des marques qui misent aussi sur les prochains Jeux d'\u00e9t\u00e9, en 2020 \u00e0 Tokyo, pour renforcer leur visibilit\u00e9 mondiale. \r\nOlivier Schorderet de notre rubrique \u00e9conomique...", "alternativeExcerpt": ["Le sacre de Stan Wawrinka \u00e0 l'US Open de tennis est aussi celui de son \u00e9quipementier japonais Yonex. Ann\u00e9e apr\u00e8s ann\u00e9e, celui-ci a fait son chemin dans le monde du tennis, mais ce n'est pas la seule marque nippone \u00e0 concurrencer d\u00e9sormais les grands noms am\u00e9ricains ou europ\u00e9ens."], "alternativeTitle": ["Tennis: les \u00e9quipementiers japonais grignotent des parts de march\u00e9 / 12H30_2016-09-12T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 12.09.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7991779", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7991776"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les enjeux de la session parlementaire pour la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050", "id": "sound-9B49A45D-2FEC-43CD-AD26-09E98CD8113D", "durationSec": 644, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : R\u00f6sti , Albert\r\nLes Chambres f\u00e9d\u00e9rales accoucheront enfin lors de la session qui s'ouvre de la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique finale pour 2050, apr\u00e8s trois ans de d\u00e9bats. Que reste-t-il de ces trois ann\u00e9es de travaux parlementaires? D\u00e9bat entre Albert R\u00f6sti, conseiller national bernois et pr\u00e9sident de l'UDC suisse, et Ad\u00e8le Thorens, conseill\u00e8re nationale Verte vaudoise.\r\n\r\n* * Les enjeux de la session parlementaire pour la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050 On va \u00e9voquer maintenant un dossier mammouth qui occupe le Parlement depuis 3 ans: la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050. \r\nUn paquet de mesures cens\u00e9 ent\u00e9riner le tournant \u00e9nerg\u00e9tique d\u00e9cid\u00e9 par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral apr\u00e8s la catastrophe de Fukushima: la fin du nucl\u00e9aire pour pluss de renouvelable. Les ultimes divergences devraient \u00eatre r\u00e9gl\u00e9e pendant cette session. C'est donc la derni\u00e8re ligne droite...  \r\nQue reste-t-il de ces trois ans de travaux parlementaires? \r\nOn en d\u00e9bat avec deux conseillers nationaux, qui ont tout suivi depuis le d\u00e9but\r\nAlbert R\u00f6sti, CN BE, pr\u00e9sident de l'UDC Suisse\r\n- allez-vous lancer le r\u00e9f\u00e9rendum?\r\n- qui vous soutient?\r\n- vous h\u00e9sitez parce que les milieux \u00e9conomiques, USAM y-compris, sont divis\u00e9s sur la question? \r\n- certains acteurs \u00e9co profiteront de cette strat\u00e9gie.....\r\n- Un \"OUI\" \u00e0 l'initiative sur l'\u00e9conomie verte le 25 septembre pourrait vous freiner?\r\n- Pour vous, ce tournant \u00e9nerg\u00e9tique est nuisible. Pourquoi?\r\n- Vous avez d\u00e9j\u00e0 oubli\u00e9 la trag\u00e9die de Fukushima en mars 2011? C'est du pass\u00e9?\r\n- Avec le PLR, votre parti a contribu\u00e9 \u00e0 vider de sa substance le paquet propos\u00e9 par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral. et vous prendriez le risque de perdre dans les urnes en novembre sur la sortie du nucl\u00e9aire?\r\nAd\u00e8le Thorens, CN Verte VD\r\n- que reste-t-il finalement du projet du CF dans cette strat\u00e9gie finale?\r\n- c'est finalement mieux que rien?\r\n- tournant \u00e9nerg\u00e9tique r\u00e9alisable avec ce projet?\r\n- avec quel risque? Une strat\u00e9gie caduque d'ici quelques ann\u00e9es d\u00e9j\u00e0? Il faudra tout recommencer?\r\n- Notre premier sondage SSR (publi\u00e9 \u00e0 la mi-ao\u00fbt) en vue de la votation du 25 septembre donnait votre initiative \"\u00e9conomie verte\" gagnante.... d\u00e9calage entre volont\u00e9 populaire et vision du parlement?\r\n- En novembre nous voterons sur une autre initiative issue de vos rangs: pour sortir du nucl\u00e9aire. Ce paquet peu ambitieux vous a donn\u00e9 d'autres arguments?", "alternativeExcerpt": ["Les Chambres f\u00e9d\u00e9rales accoucheront enfin lors de la session qui s'ouvre de la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique finale pour 2050, apr\u00e8s trois ans de d\u00e9bats. Que reste-t-il de ces trois ann\u00e9es de travaux parlementaires? D\u00e9bat entre Albert R\u00f6sti, conseiller national bernois et pr\u00e9sident de l'UDC suisse, et Ad\u00e8le Thorens, conseill\u00e8re nationale Verte vaudoise."], "alternativeTitle": ["Les enjeux de la session parlementaire pour la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050 / FOR_2016-09-12T18:02:00_developpement-2", "Forum du 12.09.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7991763", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Co-pdte, CN ", "name": "Thorens, Ad\u00e8le", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7991762"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Karma", "source": "siranau", "title": "Karma : Too Good To Go", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B35D50A6-5B43-4B45-BCC9-09FDFAC20825", "durationSec": 232, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Too Good To Go", "Too Good To Go / NMT_2016-09-12T07:39:31_karma", "Too Good To Go / NMT_2016-09-12T07:39:31_karma"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7974008", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7963694.image", "variantIds": ["ece-7974008", "ece-7973989"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Radio Country \u00e9vang\u00e9lique. Archive sur Ropraz", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F69919A9-5604-465F-8A9F-0C0A89112FA9", "durationSec": 82, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-09-12T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-09-12T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7974062", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7974062", "ece-7974058"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Poussi\u00e8re d'\u00e9toile", "source": "siranau", "title": "Les musiciens francs-ma\u00e7ons", "genres": ["Animation"], "id": "sound-C4ADCF17-DE5D-4A43-91F2-14CC7EA39F02", "durationSec": 4688, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["franc-ma\u00e7onnerie", "musique classique"], "alternativeTitle": ["Poussi\u00e8re d'\u00e9toile du 12.09.2016", "Poussi\u00e8re d'\u00e9toile du 12.09.2016", "Les musiciens francs-ma\u00e7ons / PDE_2016-09-12T22:42:00_poussiere-d-etoile", "Les musiciens francs-ma\u00e7ons / PDE_2016-09-12T22:42:00_poussiere-d-etoile"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949581.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7973929", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7973929", "ece-7973928"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cool Cha\u00eene", "source": "siranau", "title": "Cool Cha\u00eene2 12.09.2016", "id": "sound-F4312B99-D93C-4CFF-BCD5-14FE744342B8", "durationSec": 234, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Cool Cha\u00eene2 / SUPER_2016-09-12T16:25:00_cool-chaine", "Supersonic du 12.09.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7974041", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7974034"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 12.09.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-931E80E5-59ED-436B-8667-76A82691BF0A", "durationSec": 84, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2016-09-12T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 12.09.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7974041", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7974035"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "B\u00e9d\u00e9philie \u00e0 Lausanne, une longue histoire (1/5) : Derib, l'invit\u00e9 d'honneur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-15B81A8D-F6DD-4A15-B67E-77B975D088C7", "durationSec": 426, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Derib"], "thematicThemes": ["bande dessin\u00e9e"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Fort du succ\u00e8s du neuvi\u00e8me art sous nos latitudes, le 12e festival lausannois BDFIL s'agrandit en programmant cinq jours de r\u00e9jouissances, du 15 au 19 septembre 2016. De T\u00f6pffer \u00e0 Derib sans oublier les jeunes pousses helv\u00e9tiques, la BD occidentale est bien n\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve et rayonne d\u00e9sormais bien au-del\u00e0 des fronti\u00e8res. 1/5 : \r\nFascin\u00e9 par la culture et la spiritualit\u00e9 des Am\u00e9rindiens, Claude de Ribeaupierre, alias Derib, a cr\u00e9\u00e9 le personnage de Yakari, toujours mont\u00e9 sur son poney sauvage Petit Tonnerre. Grand succ\u00e8s et autres cr\u00e9ations pour l'invit\u00e9 d'honneur du festival cette ann\u00e9e, au bout de sa plume. d'aigle.", "alternativeExcerpt": ["Fort du succ\u00e8s du neuvi\u00e8me art sous nos latitudes, le 12e festival lausannois BDFIL s\u2019agrandit en programmant cinq jours de r\u00e9jouissances, du 15 au 19 septembre 2016\u2026 De T\u00f6pffer \u00e0 Derib sans oublier les jeunes pousses helv\u00e9tiques, la BD occidentale est bien n\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve et rayonne d\u00e9sormais bien au-del\u00e0 des fronti\u00e8res.\n\nDerib, l\u2019invit\u00e9 d\u2019honneur\nFascin\u00e9 par la culture et la spiritualit\u00e9 des Am\u00e9rindiens, Claude de Ribeaupierre, alias Derib, a cr\u00e9\u00e9 le personnage de Yakari, toujours mont\u00e9 sur son poney sauvage Petit Tonnerre. Grand succ\u00e8s et autres cr\u00e9ations pour l\u2019invit\u00e9 d\u2019honneur du festival cette ann\u00e9e, au bout de sa plume\u2026 d\u2019aigle.\n\nPar Christian Ciocca.", "Fort du succ\u00e8s du neuvi\u00e8me art sous nos latitudes, le 12e festival lausannois BDFIL s\u2019agrandit en programmant cinq jours de r\u00e9jouissances, du 15 au 19 septembre 2016\u2026 De T\u00f6pffer \u00e0 Derib sans oublier les jeunes pousses helv\u00e9tiques, la BD occidentale est bien n\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve et rayonne d\u00e9sormais bien au-del\u00e0 des fronti\u00e8res.\n\nDerib, l\u2019invit\u00e9 d\u2019honneur\nFascin\u00e9 par la culture et la spiritualit\u00e9 des Am\u00e9rindiens, Claude de Ribeaupierre, alias Derib, a cr\u00e9\u00e9 le personnage de Yakari, toujours mont\u00e9 sur son poney sauvage Petit Tonnerre. Grand succ\u00e8s et autres cr\u00e9ations pour l\u2019invit\u00e9 d\u2019honneur du festival cette ann\u00e9e, au bout de sa plume\u2026 d\u2019aigle.\n\nPar Christian Ciocca.", "Fort du succ\u00e8s du neuvi\u00e8me art sous nos latitudes, le 12e festival lausannois BDFIL s\u2019agrandit en programmant cinq jours de r\u00e9jouissances, du 15 au 19 septembre 2016\u2026 De T\u00f6pffer \u00e0 Derib sans oublier les jeunes pousses helv\u00e9tiques, la BD occidentale est bien n\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve et rayonne d\u00e9sormais bien au-del\u00e0 des fronti\u00e8res.\n\nDerib, l\u2019invit\u00e9 d\u2019honneur\nFascin\u00e9 par la culture et la spiritualit\u00e9 des Am\u00e9rindiens, Claude de Ribeaupierre, alias Derib, a cr\u00e9\u00e9 le personnage de Yakari, toujours mont\u00e9 sur son poney sauvage Petit Tonnerre. Grand succ\u00e8s et autres cr\u00e9ations pour l\u2019invit\u00e9 d\u2019honneur du festival cette ann\u00e9e, au bout de sa plume\u2026 d\u2019aigle.\n\nPar Christian Ciocca."], "alternativeTitle": ["B\u00e9d\u00e9philie \u00e0 Lausanne, une longue histoire (1/5)", "B\u00e9d\u00e9philie \u00e0 Lausanne, une longue histoire (1/5) / MAT_2016-09-12T07:50:00_helvetica", "B\u00e9d\u00e9philie \u00e0 Lausanne, une longue histoire (1/5) / MAT_2016-09-12T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8019172.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7973943", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7973943", "ece-7973941"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "id": "sound-C1B4570A-1CDE-4918-B196-70EB89A02C66", "durationSec": 928, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Stan Wawrinka, joueur tennis vaudois;Robert Cramer,Conseiller aux Etats vert genevois;Beno\u00eet Genecand, PLR genevois et conseiller national;Jacques Bourgeois, directeur de l'Union suisse des paysans;Willy Giroud, pr\u00e9sident de la Chambre valaisanne d'agriculture;DERENS ; Quentin Haas, d\u00e9put\u00e9 PCSI Jurassien;Monique Ryf, responsable romande de Pro Juventute;Isabelle Raboud-Sch\u00fcle, conservatrice du mus\u00e9e gru\u00e9rien;Tristan Cerf, porte-parole de la Migros;Maiorana, Marie-Jos\u00e9\r\n\r\n\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(6H(1) 17 TENNIS) et de 3....3\u00e8me victoire d'un tournoi de grand chelem...c'\u00e9tait cette nuit \u00e0 New-York pour Stan Wawrinka....et Bernardin Allemann...le vaudois s'est pay\u00e9 le luxe de battre le num\u00e9ro Un mondial...Novak Djokovic.....\r\n(6H(2) 18 TENNIS) Une victoire pronostiqu\u00e9e par plusieurs sp\u00e9cialistes et consultants...et que le principal d\u00e9guste sans mod\u00e9ration!\r\n(6H(3) D1 ENERGIE 2050) ***En Suisse...le tournant \u00e9nerg\u00e9tique est dans la derni\u00e8re ligne droite. \r\nLe Conseil national empoigne cet apr\u00e8s-midi...pour la troisi\u00e8me fois le paquet de mesures en faveur des \u00e9nergies renouvelables et de la sortie du nucl\u00e9aire. L'objectif affich\u00e9 est d'applanir les derni\u00e8res divergences entre les deux conseils d'ici \u00e0 la fin de cette session d'automne. Trois ans de travaux parlementaires auront \u00e9t\u00e9 n\u00e9cessaire pour mettre sous toit cette nouvelle strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique. St\u00e9phane Deleury, la lassitude se fait sentir sous la coupole.\r\nA Chiasso...au Tessin...plusieurs b\u00e2timents ont \u00e9t\u00e9 tagu\u00e9s hier apr\u00e8s-midi...lorsque 240 \u00e0 400 manifestants ont march\u00e9 dans la ville pour protester contre la politique d'accueil des migrants de la Suisse...c'est sur le chemin de la douane que quelques individus cagoul\u00e9s ont commis leurs d\u00e9pradations; ils ont aussi allum\u00e9 des fumig\u00e8nes et des p\u00e9tards...\r\n(6H(4) D2  VS: AGRICULTURE, DES CHIFFRES A CONTRECOURANT) ***L'agriculture suisse souffre...mais le m\u00e9tier a toujours la cote.\r\n1 m2 de sol agricole dispara\u00eet chaque seconde en Suisse...les march\u00e9s sont satur\u00e9s, les importations de produits peu co\u00fbteux font baisser les prix. Les paiements directs sont menac\u00e9s par les difficult\u00e9s de la Conf\u00e9d\u00e9ration....mais, Yves Terrani, les jeunes ne d\u00e9laissent pas pour autant les m\u00e9tiers agricoles en Suisse romande. Mieux, leur nombre augmente.\r\n(6H(5) 09 ELECTIONS CROATIE) La participation d'Hillary Clinton \u00e0 des meetings \u00e9lectoraux en Californie et au Nevada...annul\u00e9e...la candidate d\u00e9mocrate \u00e0 la Maison blanche souffre d'une pneumonie....c'est officiel depuis hier...et son malaise...\u00e0 New-York.... lors des comm\u00e9morations des 15 ans du 11 septembre...l'ex secr\u00e9taire d'\u00e9tat est sous antibiotiques et doit se reposer...selon son m\u00e9decin...son adversaire r\u00e9publicain Donald Trump avait souvent moqu\u00e9 la sant\u00e9 fragile de la candidate d\u00e9mocrate.... \r\nLa tr\u00eave en Syrie....doit entrer en vigueur ce soir \u00e0 18H....conclu \u00e0 Gen\u00e8ve par John Kerry et Sergue\u00ef Lavrov....le cessez-le-feu ne convaint pas tout le monde....surtout dans le camp de l'opposition qui accuse le r\u00e9gime d'avoir accentu\u00e9 son effort militaire hier....provoquant des dizaines de morts.\r\n***En Croatie, les conservateurs remportent les \u00e9lections...mais ils ne pourront plus gouverner seuls.\r\nTrois mois apr\u00e8s l'\u00e9clatement du gouvernement ultra-conservateur form\u00e9 en janvier dernier, les \u00e9lecteurs croates ont \u00e0 nouveau donn\u00e9 l'avantage \u00e0 la droite lors des \u00e9lections anticip\u00e9es d'hier. Jean-Arnaud D\u00e9rens.\r\n(6H(6) 06 INTERET DES JEUNES POUR LA QUESTION JU) Dans ce journal aussi....Moutier et son futur vote sur son appartenance cantonal....qui se sont invit\u00e9s \u00e0 la 69\u00e8me f\u00eate du peuple jurassien...ce week-end \u00e0 Del\u00e9mont. Parmi les orateurs, Quentin Haas...25 ans....d\u00e9put\u00e9 PCSI. Pour le benjamin du parlement jurassien, l'absence des jeunes durant les parties officielles de la f\u00eate ne signifie pas qu'ils se d\u00e9sint\u00e9ressent de la question jurassienne.\r\nDes propos recueillis par Alain Arnaud ...\r\n(6H(7) 24 LES FILLES SOUS PRESSION RESEAUX SOCIAUX) ****Les filles, bien plus que les gar\u00e7ons, sont affect\u00e9es par certains travers des r\u00e9seaux sociaux.\r\nSelon une r\u00e9cente \u00e9tude britannique...les adolescentes, plus soucieuses de leur apparence, sont davantages stress\u00e9es par les photos, et autres \"likes\" largemment partag\u00e9s sur internet. Ces comparaisons incessantes, mais aussi les probl\u00e8mes bien plus graves de sexting, plongent certaines filles dans la d\u00e9pression ou l'anorexie. Des probl\u00e8mes que les parents peuvent pr\u00e9venir, selon Monique Ryf, la responsable romande de Pro Juventute. \r\nMonique Ryf avec Marc Menichini.  \r\n111 km en un peu plus de 7 heures....accompagn\u00e9s de plusieurs hommes politiques, la trap\u00e9ziste devenue parapl\u00e9gique Silke Pan a ralli\u00e9 Aigle \u00e0 Berne hier...\u00e0 v\u00e9lo... pour r\u00e9colter des fonds pour la r\u00e9habilitation et la recherche en robotique. 20'000 francs ont \u00e9t\u00e9 rassembl\u00e9s. La jeune femme a notament march\u00e9 sur la place f\u00e9d\u00e9rale \u00e9quip\u00e9e de son exo-squelette...\r\n(6H(8) 05 BENICHON DES VILLES) Jambon de la borne, gigot d'agneau, poire \u00e0 botzi et meringues... les mets typiques de la B\u00e9nichon ont garni ce week-end de nombreuses tables fribourgeoises.. Autrefois confin\u00e9e au monde paysan, voire m\u00e9pris\u00e9e par les villes, cette f\u00eate traditionnelle conna\u00eet aujourd'hui un nouvel engouement., notamment aupr\u00e8s des citadins. Les explications de la conservatrice du mus\u00e9e gru\u00e9rien Isabelle Raboud-Sch\u00fcle:\r\nDes propos recueillis par Delphine Gendre.\r\nUn film d'animation lausannois prim\u00e9 \u00e0 Baden...en Argovie...c'est \"Novembre\", le court-m\u00e9trage de Marjolaine Perreten....prix new swiss talent au festival Fantoche ce week-end...pour la premi\u00e8re fois, le festival choyait plus sp\u00e9cialement ses h\u00f4tes francophones puisqu'une verison fran\u00e7aise de son site internet a vu le jour.\r\n(6H(9) D4 SELF SCANNING) ****Scanner soi-m\u00eame ses achats \u00e0 la sortie du magasin est une invitation au vol. \r\nC'est la conclusion d'un r\u00e9cent rapport publi\u00e9 par des chercheurs anglais. Ces derniers observent que, dans les points de ventes, les pertes caus\u00e9es par les vols doublent apr\u00e8s l'installation de cette technologie dite de self-checkout. Katja Schaer\r\nDeux doigts de foot pour boucler ce journal....la victoire du n\u00e9o promu de super ligue, Lausanne...victoire fleuve 5 \u00e0 0 sur Vaduz...celle de Sion \u00e9 Troubillon 1 \u00e0 0 sur Thoune alors que Lugano s'impose 2 \u00e0 0 \u00e0 Saint-Gall.\r\nEn challengue ligue...Servette n'est plus dernier gr\u00e2ce \u00e0 sa victoire 6 \u00e0 1 sur Wohlen.\r\nQuelques nuages ce maitn sur l'ouest du bassin l\u00e9manique et le Jura....mais ils se contenteront de voiler le soleil...ailleurs le grand bleu! 26 \u00e0 29 degr\u00e9s cet apr\u00e8s-midi...un rique d'orage ici ou l\u00e0 en montagne.\r\nToujours beau et chaude demain et mercredi...avant l'arriv\u00e9e d'une perturbation jeudi!\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(M\u00e9t\u00e9o Simon) Ce lundi matin, l'ouest du bassin l\u00e9manique et le Jura verront des voiles nuageux de haute et\r\nmoyenne altitude dans le ciel, ce qui r\u00e9duira quelque peu l'ensoleillement alors que dans les autres\r\nr\u00e9gions, le soleil dominera largement. En montagne, la formation de cumulus se poursuivra suivie\r\nd'un risque d'averses ou d'orages isol\u00e9s. Les temp\u00e9ratures atteindront entre 26 et 29\u00b0 cet\r\napr\u00e8s-midi. \r\nMardi, les conditions estivales estivales se poursuivront avec un temps bien ensoleill\u00e9 et\r\nchaud. Les habituels cumulus se formeront en montagne et pourront parfois aboutir \u00e0 une averse ou\r\nun orage isol\u00e9 dans le courant de l'apr\u00e8s-midi. Mercredi, l'\u00e9t\u00e9 vivra probablement sa derni\u00e8re\r\njourn\u00e9e...", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2016-09-12T06:00:00_le-journal-de-6h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2016-09-12T06:00:00_le-journal-de-6h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7991802", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "D\u00e9rens, Jean-Arnault", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7991802", "ece-7991783"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cool Cha\u00eene", "source": "siranau", "title": "Cool Cha\u00eene 12.09.2016", "id": "sound-FC086469-C79A-4E5A-B0F2-70F95587242F", "durationSec": 239, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Cool Cha\u00eene / SUPER_2016-09-12T16:15:00_cool-chaine", "Supersonic du 12.09.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7974041", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7974040"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Eric Fumeaux, co-fondateur de l'Ecole d'ing\u00e9nieurs du Valais", "id": "sound-B039A2FD-CF63-4759-BEAF-D9124256C406", "durationSec": 1341, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Eric Fumeaux, ancien directeur de l'office f\u00e9d\u00e9ral de la formation professionnelle et de la technologie, co-fondateur de l'Ecole ing\u00e9nieur du Valais, directeur d'un bureau de consulting;Kakou, Elvire \r\nVingt-six milliards de francs: c'est le montant que le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut consacrer \u00e0 la politique de la formation, de la recherche et de l'innovation pour les ann\u00e9es 2017 \u00e0 2020. Apr\u00e8s le Conseil national en juin, c'est au tour du Conseil des Etats de se pencher sur cette question d\u00e8s lundi. Ce plan f\u00e9d\u00e9ral est-il suffisant? Comment la Suisse pourrait-elle concr\u00e8tement innover davantage? Eric Fumeaux, co-fondateur de l'Ecole d'ing\u00e9nieurs du Valais, a \u00e9t\u00e9 \u00e9galement directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la formation professionnelle et de la technologie (OFFT).\r\n\r\n* * Eric Fumeaux, co-fondateur de l'Ecole d'ing\u00e9nieurs du Valais (L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction) \r\n(ERIC FUMEAUX)  \r\nINVITE MATINALE - ERIC FUMEAUX\r\nEric Fumeaux, ancien directeur de l'office f\u00e9d\u00e9ral de la formation professionnelle et de la technologie, co-fondateur de l'Ecole ing\u00e9nieur du Valais, directeur aujourd'hui d'un bureau de consulting - son portable +41 (0)79 ** - en direct du studio de Sion accueilli par Elvire Kakou d'Etucom - portable ** 64.\r\nHeure\r\nVingt-six milliards de francs: c'est le montant que le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut consacrer \u00e0 la politique de la formation, de la recherche et de l'innovation pour les ann\u00e9es 2017 \u00e0 2020. Apr\u00e8s le Conseil national en juin, c'est au tour du Conseil des Etats de se pencher sur cette question d\u00e8s aujourd'hui. Vaste programme et, on ne le cesse de le dire, enjeu crucial pour la comp\u00e9-ti-tivit\u00e9 de la Suisse. La Suisse dont le seul p\u00e9trole est sa mati\u00e8re grise, on conna\u00eet l'adage. \r\nMais \u00e0 l'heure o\u00f9 la croissance semble acc\u00e9l\u00e9rer, il prend une r\u00e9sonnance particuli\u00e8re !  Comment doit-on soutenir la formation et l'innovation d'ici 2020\u00a0? Ce plan f\u00e9d\u00e9ral est-il suffisant\u00a0? Et au fond, comment la Suisse peut-elle concr\u00e8tement innover davantage\u00a0? Toutes ces questions, nous allons les poser \u00e0 notre invit\u00e9. C'est sans doute l'un des meilleurs connaisseurs \u00e0 la fois des arcanes f\u00e9d\u00e9rales et des circuits de la technologie helv\u00e9tique. Eric Fumeaux, bonjour. Vous avez \u00e9t\u00e9, on le rappelle\u00a0: Directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la formation professionnelle et de la technologie (OFFT). Vous avez cofond\u00e9 et dirig\u00e9 la Haute \u00e9cole d'ing\u00e9nieur du Valais. Vous \u00eates aujourd'hui consultant.\r\nD\u00e9bat politique\u00a0:\r\n-Vous suivez de tr\u00e8s pr\u00e8s les d\u00e9bats aux Chambres f\u00e9d\u00e9rales sur cette politique de la formation, de la recherche et de l'innovation. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral propose de modifier pas moins de cinq lois f\u00e9d\u00e9rales\u00a0: avec notamment un nouveau mode de financement de la formation professionnelle sup\u00e9rieure. Mais aussi une nouvelle loi sur la gouvernance des \u00e9coles polytechniques. Comme \u00e7a, \u00e7a peut para\u00eetre un peu technocratique, un peu compliqu\u00e9 \u00e0 nos oreilles.Ce programme 2**, au fond on d\u00e9poussi\u00e8re ou il s'agit d'un vrai changement d'approche\u00a0? Comment vous l'\u00e9valuez\u00a0?\r\n-Sur le plan financier, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut accorder \u00e0 l'encouragement de la formation, de la recherche et de l'innovation, un accroissement annuel de 2%, ce qui en fait - je cite son message de f\u00e9vrier - \u00ab\u00a0un domaine prioritaire par rapport au financement affect\u00e9s \u00e0 d'autres domaines politiques\u00a0\u00bb. Alors je vous pose la question, Eric Fumeaux\u00a0: le Conseil f\u00e9d\u00e9ral est-il vraiment aussi ambitieux qu'il l'affirme dans son soutien \u00e0 l'innovation\u00a0?\r\nVolte-face?\r\n-Aidez-nous \u00e0 y voir plus clair\u00a0: en d\u00e9cembre dernier, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral annon\u00e7ait pourtant un plan d'\u00e9conomie pour l'ensemble du m\u00e9nage de la conf\u00e9d\u00e9ration\u00a0: un demi-millard de francs par an jusqu'en 2019. Et les Ecoles polytechniques avaient protest\u00e9, puisque la formation aurait pu \u00eatre touch\u00e9e. Alors que se passe-t-il ? Soudaine volte-face ?\r\nFronts\r\n-Comment se dessine les fronts politiques sur ce dossier\u00a0? A priori, on aurait envie de dire que tout le monde, \u00e0 gauche comme \u00e0 droite, soutient la formation et l'innovation, non\u00a0? Il y a des tensions, des r\u00e9sistances, des pr\u00e9f\u00e9rences\u00a0?\r\nSoutenir l'innovation dans les PME\u00a0:\r\n-Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral avait arr\u00eat\u00e9 en f\u00e9vrier des mesures sp\u00e9ciales suppl\u00e9mentaires \u00e0 hauteur de 61 millions de francs pour soutenir l'innovation dans les PME touch\u00e9es par le franc fort. C'est la CTI, la commission pour l'innovation, qui a pu \u00e0 nouveau aider les PME exportatrice \u00e0 renforcer leur capacit\u00e9 d'innovation. Pour vous, on touche au nerf de la guerre\u00a0: soutenir l'innovation dans les PME. Pourquoi ce chemin-l\u00e0 est-il si important maintenant\u00a0? \r\n-Vous parlez de \u00ab\u00a0ponts\u00a0\u00bb \u00e0 b\u00e2tir entre les hautes \u00e9coles et le tissu \u00e9conomique. Acc\u00e9l\u00e9rer le transfert de technologies, c'est vital\u00a0?\r\n-Est-ce que \u00e7a donne des r\u00e9sultats\u00a0? Est-ce que vous observez que les PME r\u00e9sistent mieux au franc fort gr\u00e2ce \u00e0 cela\u00a0? Un exemple\u00a0?\r\nStart-up\u00a0: \r\n-La Suisse compte un nombre \u00e9lev\u00e9 d'incubateurs, d'associations, d'officine charg\u00e9es de soutenir les start-up. Parfois on dit que certaines d'entre elles sont surtout des vitrines politiques. On s'est beaucoup gargaris\u00e9 avec \u00e7a, avec les cr\u00e9ations de start-up. A tort\u00a0? Au fond, ce sont les PME et non les start-up qui cr\u00e9ent le plus d'emplois, non\u00a0?\r\nEconomie suisse\u00a0:\r\n-Un chiffre\u00a0: 0,6%. La croissance de la Suisse a augment\u00e9 de 0,6% au deuxi\u00e8me trimestre. Beaucoup d'\u00e9conomistes se r\u00e9jouissent, se disent\u00a0: \u00ab\u00a0voil\u00e0, la Suisse a dig\u00e9r\u00e9 la crise du franc fort\u00a0\u00bb. Et on se f\u00e9licite de la capacit\u00e9 du tissu \u00e9conomique \u00e0 s'\u00eatre adapt\u00e9 \u00e0 l'abandon du taux plancher avec l'euro, c'\u00e9tait il y a 20 mois seulement. Quel r\u00f4le a jou\u00e9 l'innovation dans cette embellie\u00a0? \r\n-Est-ce que vous observez au quotidien les efforts consentis par les entreprises\u00a0? L\u00e0 encore, donnez-vous des exemples concrets parce que ce n'est pas toujours \u00e9vident \u00e0 voir en quoi cela consiste, \u00e0 comprendre ce que vivent les entreprises depuis vingt mois.", "alternativeExcerpt": ["Vingt-six milliards de francs: c\u2019est le montant que le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut consacrer \u00e0 la politique de la formation, de la recherche et de l\u2019innovation pour les ann\u00e9es 2017 \u00e0 2020. Apr\u00e8s le Conseil national en juin, c\u2019est au tour du Conseil des Etats de se pencher sur cette question d\u00e8s lundi. Ce plan f\u00e9d\u00e9ral est-il suffisant? Comment la Suisse pourrait-elle concr\u00e8tement innover davantage? Eric Fumeaux, co-fondateur de l'Ecole d'ing\u00e9nieurs du Valais, a \u00e9t\u00e9 \u00e9galement directeur g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019Office f\u00e9d\u00e9ral de la formation professionnelle et de la technologie (OFFT).", "Vingt-six milliards de francs: c\u2019est le montant que le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut consacrer \u00e0 la politique de la formation, de la recherche et de l\u2019innovation pour les ann\u00e9es 2017 \u00e0 2020. Apr\u00e8s le Conseil national en juin, c\u2019est au tour du Conseil des Etats de se pencher sur cette question d\u00e8s lundi. Ce plan f\u00e9d\u00e9ral est-il suffisant? Comment la Suisse pourrait-elle concr\u00e8tement innover davantage? Eric Fumeaux, co-fondateur de l'Ecole d'ing\u00e9nieurs du Valais, a \u00e9t\u00e9 \u00e9galement directeur g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019Office f\u00e9d\u00e9ral de la formation professionnelle et de la technologie (OFFT).", "Vingt-six milliards de francs: c\u2019est le montant que le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut consacrer \u00e0 la politique de la formation, de la recherche et de l\u2019innovation pour les ann\u00e9es 2017 \u00e0 2020. Apr\u00e8s le Conseil national en juin, c\u2019est au tour du Conseil des Etats de se pencher sur cette question d\u00e8s lundi. Ce plan f\u00e9d\u00e9ral est-il suffisant? Comment la Suisse pourrait-elle concr\u00e8tement innover davantage? Eric Fumeaux, co-fondateur de l'Ecole d'ing\u00e9nieurs du Valais, a \u00e9t\u00e9 \u00e9galement directeur g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019Office f\u00e9d\u00e9ral de la formation professionnelle et de la technologie (OFFT).", "Vingt-six milliards de francs: c\u2019est le montant que le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut consacrer \u00e0 la politique de la formation, de la recherche et de l\u2019innovation pour les ann\u00e9es 2017 \u00e0 2020. Apr\u00e8s le Conseil national en juin, c\u2019est au tour du Conseil des Etats de se pencher sur cette question d\u00e8s lundi. Ce plan f\u00e9d\u00e9ral est-il suffisant? Comment la Suisse pourrait-elle concr\u00e8tement innover davantage? Eric Fumeaux, co-fondateur de l'Ecole d'ing\u00e9nieurs du Valais, a \u00e9t\u00e9 \u00e9galement directeur g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019Office f\u00e9d\u00e9ral de la formation professionnelle et de la technologie (OFFT)."], "alternativeTitle": ["Eric Fumeaux, co-fondateur de l'Ecole d'ing\u00e9nieurs du Valais", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Eric Fumeaux", "Eric Fumeaux, co-fondateur de l'Ecole d'ing\u00e9nieurs du Valais / JDM_2016-09-12T07:37:00_l-invite-du-journal", "Eric Fumeaux, co-fondateur de l'Ecole d'ing\u00e9nieurs du Valais / JDM_2016-09-12T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7991811", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directeur aujourd'hui d'un bureau de consulting", "name": "Fumeaux, Eric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7991811", "ece-7991795"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "Qui vivra, qui mourra?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-552C0D81-9468-4456-A7F4-662B04381D0B", "durationSec": 1715, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9thique", "sauvetage", "don d'organe", "philosophie"], "excerpt": "Qui choisir, quand on ne peut sauver tout le monde, lors d'un naufrage, sur un champ de bataille, pour un don d'organe? Qui vient en premier lors d'une pand\u00e9mie, quand il y a p\u00e9nurie de nourriture, d'eau, d'air, de soins. Quand il n'y a pas assez pour tout le monde? Qui sauver? Une question qui \u00e9branle notre morale. Avec, en direct, Fr\u00e9d\u00e9rique Leichter-Flack, ma\u00eetre de conf\u00e9rences en litt\u00e9rature \u00e0 l'Universit\u00e9 de Nanterre. A lire : \"Qui vivra, qui mourra\"de Fr\u00e9d\u00e9rique Leichter-Flack (Ed. Albin Michel, 2016).", "alternativeExcerpt": ["Qui choisir, quand on ne peut sauver tout le monde, lors d'un naufrage, sur un champ de bataille, pour un don d'organe? Qui vient en premier lors d'une pand\u00e9mie, quand il y a p\u00e9nurie de nourriture, d'eau, d'air, de soins. Quand il n'y a pas assez pour tout le monde? Qui sauver? Une question qui \u00e9branle notre morale.\n\nAvec, en direct, Fr\u00e9d\u00e9rique Leichter-Flack, ma\u00eetre de conf\u00e9rences en litt\u00e9rature \u00e0 l'Universit\u00e9 de Nanterre. \n\"Qui vivra, qui mourra\", Fr\u00e9d\u00e9rique Leichter-Flack, \u00e9ditions Albin Michel\n\nPar Nancy Ypsilantis", "Qui choisir, quand on ne peut sauver tout le monde, lors d'un naufrage, sur un champ de bataille, pour un don d'organe? Qui vient en premier lors d'une pand\u00e9mie, quand il y a p\u00e9nurie de nourriture, d'eau, d'air, de soins. Quand il n'y a pas assez pour tout le monde? Qui sauver? Une question qui \u00e9branle notre morale.\n\nAvec, en direct, Fr\u00e9d\u00e9rique Leichter-Flack, ma\u00eetre de conf\u00e9rences en litt\u00e9rature \u00e0 l'Universit\u00e9 de Nanterre. \n\"Qui vivra, qui mourra\", Fr\u00e9d\u00e9rique Leichter-Flack, \u00e9ditions Albin Michel\n\nPar Nancy Ypsilantis", "Qui choisir, quand on ne peut sauver tout le monde, lors d'un naufrage, sur un champ de bataille, pour un don d'organe? Qui vient en premier lors d'une pand\u00e9mie, quand il y a p\u00e9nurie de nourriture, d'eau, d'air, de soins. Quand il n'y a pas assez pour tout le monde? Qui sauver? Une question qui \u00e9branle notre morale.\n\nAvec, en direct, Fr\u00e9d\u00e9rique Leichter-Flack, ma\u00eetre de conf\u00e9rences en litt\u00e9rature \u00e0 l'Universit\u00e9 de Nanterre. \n\"Qui vivra, qui mourra\", Fr\u00e9d\u00e9rique Leichter-Flack, \u00e9ditions Albin Michel\n\nPar Nancy Ypsilantis"], "alternativeTitle": ["Qui vivra, qui mourra?", "Qui vivra, qui mourra? / VSS_2016-09-12T09:10:00_versus-penser", "Qui vivra, qui mourra? / VSS_2016-09-12T09:10:00_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8009568.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7973937", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": " ma\u00eetre de conf\u00e9rences en litt\u00e9rature \u00e0 l'Universit\u00e9 de Nanterre", "name": "Leichter-Flack, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7973937", "ece-7973933"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "R\u00e9union de crise \u00e0 l'Elys\u00e9e pour emp\u00eacher les suppressions de postes d'Alstom", "id": "sound-4687E47D-2F7A-47F4-B150-664E8F1C63E3", "durationSec": 130, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'entreprise fran\u00e7aise d'\u00e9quipements pour le secteur ferroviaire Alstom a annonc\u00e9 la semaine derni\u00e8re l'arr\u00eat de la production de locomotives sur son site de Belfort, entra\u00eenant la suppression de 400 postes. Le gouvernement fran\u00e7ais a organis\u00e9 une r\u00e9union de crise ce lundi pour tenter de trouver une solution.\r\n\r\n* * R\u00e9union de crise \u00e0 l'Elys\u00e9e pour emp\u00eacher les suppressions de postes d'Alstom 12h30 Alstom Belfort\r\nR\u00e9union de crise ce matin \u00e0 l'Elys\u00e9e autour du dossier Alstom. La semaine derni\u00e8re l'entreprise d'\u00e9quipements pour le secteur ferroviaire a annonc\u00e9 l'arr\u00eat de la production de locomotives sur son site de Belfort et son transfert dans le Bas-Rhin d'ici 2018. Il ne resteraient que des activit\u00e9s de maintenance sur le site de Belfort. 400 des 480 postes de l'usine seraient supprim\u00e9s. Le gouvernement n'a pas l'intention de laisser faire, Ariane Hasler...\r\nLe gouvernement qui est actionnaire a 20% dans l'entreprise veut en effet peser pour emp\u00eacher le transfert d'activit\u00e9 et les suppressions de postes. Au sortir de la r\u00e9union minist\u00e9rielle,\u00a0 o\u00f9 pas moins de trois ministres \u00e9taient r\u00e9unis autour de Manuel Valls et de Fran\u00e7ois Hollande, Michel sapin en charge de l'\u00e9conomie, a r\u00e9sum\u00e9 \u00ab\u00a0Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique nous a fix\u00e9 un objectif, faire en sorte qu'\u00e0 Belfort les activit\u00e9s ferroviaires d'Alstom soient maintenues\u00bb. S'ouvre donc le chapitre des n\u00e9gociations..L'\u00c9tat, qui si\u00e8ge depuis f\u00e9vrier dernier au conseil d'administration d'Alstom \u00abpeut encore sauver l'entreprise \u00bb, a estim\u00e9 ce week end Manuel Valls.Mais les discussions s'annoncent tendues. Le PDG d'Alstom a \u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9 jeudi dernier \u00e0 Bercy pour expliquer sa d\u00e9cision, que l'ex\u00e9cutif juge \u00absoudaine\u00bb et men\u00e9e \u00absans concertation\u00bb.\u00a0Pourtant, depuis plusieurs mois, les dirigeants d'Alstom avaient exprim\u00e9 leur inqui\u00e9tude face aux baisse de commandes. un sujet forc\u00e9ment \u00e9voqu\u00e9 au conseil d'administration, conseil auquel si\u00e8ge donc un repr\u00e9sentant de l'\u00c9tat.\u00a0\r\nUn dossier qui en rappelle un autre, celui des hauts fourneaux de Florange?\u00a0\r\nen 2012..les dirigeants d'Arcelomittal officialisent la fermeture des hauts fourneaux lorrains. l'\u00e9tat s'en m\u00eale. apr\u00e8s de mois de mobilisation et de pol\u00e9miques notamment autour de la question de la potentielle nationalisation du site, le tout se termine en 2013 avec la fermeture d\u00e9finitive des fourneaux.. malgr\u00e9 un accord conclut entre l'\u00e9tat et les syndicats notamment pour reclasser les salari\u00e9s de florange, cette fermeture sera per\u00e7ue par les salari\u00e9s comme une trahison de la part\u00a0 de l'ex\u00e9cutif.et actera aux yeux de certains le renoncement de l'ex\u00e9cutif \u00e0 des valeurs de gauche. gouvernement, et son pr\u00e9sident encore plus, a toute int\u00e9r\u00eat aujourd'hui \u00e0 ce que cette histoire l\u00e0 se termine diff\u00e9remment...", "alternativeExcerpt": ["L\u2019entreprise fran\u00e7aise d\u2019\u00e9quipements pour le secteur ferroviaire Alstom a annonc\u00e9 la semaine derni\u00e8re l'arr\u00eat de la production de locomotives sur son site de Belfort, entra\u00eenant la suppression de 400 postes. Le gouvernement fran\u00e7ais a organis\u00e9 une r\u00e9union de crise ce lundi pour tenter de trouver une solution."], "alternativeTitle": ["R\u00e9union de crise \u00e0 l'Elys\u00e9e pour emp\u00eacher les suppressions de postes d'Alstom / 12H30_2016-09-12T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 12.09.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7991779", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7991771"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La compassion envers les migrants est-elle en d\u00e9clin ? : Interview de Fabrizio Boutera, professeur de psychologie sociale \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-07FF233F-89C0-453E-9757-5B70466AAB41", "thematicGeographicals": ["Syrie", "Turquie"], "durationSec": 223, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exil", "immigration", "drame", "psychologie", "presse"], "excerpt": "En septembre 2015, l'image du petit Aylan, un enfant kurde fuyant le conflit syrien, avait fait le tour du monde et men\u00e9 \u00e0 un immense mouvement de solidarit\u00e9. Un an apr\u00e8s la publication de cette image, le bilan est d\u00e9cevant, comme si la compassion soulev\u00e9e par cette image s'\u00e9tait us\u00e9e.", "alternativeExcerpt": ["En septembre 2015, l'image du petit Aylan, un enfant kurde fuyant le conflit syrien, avait fait le tour du monde et men\u00e9 \u00e0 un immense mouvement de solidarit\u00e9. Aujourd'hui pourtant, un an apr\u00e8s la publication de cette image, le bilan est d\u00e9cevant, comme si la compassion soulev\u00e9e par cette image s'\u00e9tait us\u00e9e."], "alternativeTitle": ["La compassion envers les migrants est-elle en d\u00e9clin? / JDM_2016-09-12T07:22:00_3eme-developpement", "Le Journal du matin du 12.09.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7991801", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de psychologie sociale \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Boutera, Fabrizio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7991793"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Quai des orf\u00e8vres", "source": "siranau", "title": "Les l\u00e9gendes russes : Les pianistes compositeurs (Rachmaninov, Scriabine, Prokofiev)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-ECCCB9CA-F20D-4B24-877E-5C51F44DE3F3", "thematicGeographicals": ["Russie (ante URSS)"], "durationSec": 5420, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique", "piano", "instrumentiste", "compositeur"], "alternativeTitle": ["Quai des orf\u00e8vres du 12.09.2016", "Les l\u00e9gendes russes I: les pianistes compositeurs (Rachmaninov, Scriabine, Prokofiev) / QDO_2016-09-12T18:30:00_quai-des-orfevres", "Quai des orf\u00e8vres du 12.09.2016", "Les l\u00e9gendes russes I: les pianistes compositeurs (Rachmaninov, Scriabine, Prokofiev) / QDO_2016-09-12T18:30:00_quai-des-orfevres"], "imageURL": "//www.rts.ch/4774181.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7973920", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Buser, Catherine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7973920", "ece-7973919"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : Stan Wawrinka va prendre une autre dimension, estime Arnaud Boetsch", "id": "sound-3D5FE2B3-3653-4ABF-8168-5DBCFEAE4049", "durationSec": 350, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Arnaud Boetsch, ancien champion de tennis , vainqueur avec la France de la Coupe Davis en 1996, aujourd'hui directeur communication et image chez Rolex\r\nApr\u00e8s l'Open d'Australie en 2014 et Rolland Garros en 2015, Stan Wawrinka a remport\u00e9 l'US open face \u00e0 Novak Djokovic. Interview d'Arnaud Boetsch, ancien joueur de tennis, vainqueur avec la France de la Coupe Davis en 1996, aujourd'hui directeur communication et image chez Rolex.\r\n\r\n* * Stan Wawrinka va prendre une autre dimension, estime Arnaud Boetsch  \r\nEN CAS DE VICTOIRE DE WAWRINKA UNIQUEMENT !!!!\r\n7H15 - Arnaud Boetsch - direct t\u00e9l\u00e9phone\r\nDirect t\u00e9l\u00e9phone  - le ** 52 \r\nEt de 3 donc pour Stan Wavrinka... apr\u00e8s l'open d'Australie en 2014, RG en 2015... US open cette nuit (4 sets face \u00e0 Djoko)\r\nArnaud Boetsch, ancien champion de tennis , vainqueur avec la France de la Coupe Davis en 1996, aujourd'hui directeur communication et image chez Rolex...  \r\n-Cette troisi\u00e8me victoire en Grand Chelem, la deuxi\u00e8me face \u00e0 Novak Djokovic, en finale d'un majeur, qu 'est ce que \u00e7a repr\u00e9sente dans la carri\u00e8re d'un joueur?\r\n-Qu'est ce que \u00e7a va apporter au vaudois,voir changer dans sa carri\u00e8re, va t'il encore prendre une autre dimension?\r\n-Par rapport \u00e0 ses sponsors peut il encore agmenter ses parrainage\r\n-Que v\u00e9hicule comme image, comme valeur , Stan Wawrinka, \r\n-Doit il encore la faire \u00e9voluer? \r\n-Comment voyez vous la suite de sa carri\u00e8re \u00e0 31 ans, il peut encore faire mieux? \r\n-On \u00e0 toujours parler du top 4 mondial, en fait il partie d\u00e9sormais, dans la mesure ou Rafa Nadal est en retrait et Roger Federer en fin de carri\u00e8re et bl\u00e9ss\u00e9 actuellement? \r\n-Il \u00e0 du vivre une grande partie de sa carri\u00e8re dans l'ombre de Roger Federer, peux t'on dire d\u00e9sormais, qu'il s''est d\u00e9sormais fait un v\u00e9ritable nom sur le circuit, qu'il existe en quelque sorte beaucoup plus par lui m\u00eame?", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s l'Open d'Australie en 2014 et Rolland Garros en 2015, Stan Wawrinka a remport\u00e9 l'US open face \u00e0 Novak Djokovic. Interview d'Arnaud Boetsch, ancien joueur de tennis, vainqueur avec la France de la Coupe Davis en 1996, aujourd'hui directeur communication et image chez Rolex."], "alternativeTitle": ["Stan Wawrinka va prendre une autre dimension, estime Arnaud Boetsch / JDM_2016-09-12T07:16:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 12.09.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7991801", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directeur communication ", "name": "Boetsch, Arnaud", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7991789"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Les macaques ont-ils de l'esprit?", "id": "sound-2E93636B-F6DB-4BC8-9A34-621E8119B436", "durationSec": 759, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Meunier, H\u00e9l\u00e8ne\r\nLe macaque est-il capable de se mettre \u00e0 la place de l'autre? C'est \u00e0 cette question qu'ont travaill\u00e9 des chercheurs de l'Universit\u00e9 de Strasbourg. Et la r\u00e9ponse est oui! Ce r\u00e9sultat pousse \u00e0 red\u00e9finir les fronti\u00e8res entre les humains et les primates non humains. Les explications de la primatologue et \u00e9thologue H\u00e9l\u00e8ne Meunier, responsable de la recherche en comportement et cognition au Centre de primatologie de l'Universit\u00e9 de Strasbourg.", "alternativeExcerpt": ["Le macaque est-il capable de se mettre \u00e0 la place de l\u2019autre? C\u2019est \u00e0 cette question qu\u2019ont travaill\u00e9 des chercheurs de l\u2019Universit\u00e9 de Strasbourg. Et la r\u00e9ponse est oui! Ce r\u00e9sultat pousse \u00e0 red\u00e9finir les fronti\u00e8res entre les humains et les primates non humains. Les explications de la primatologue et \u00e9thologue H\u00e9l\u00e8ne Meunier, responsable de la recherche en comportement et cognition au Centre de primatologie de l'Universit\u00e9 de Strasbourg."], "alternativeTitle": ["Les macaques ont-ils de l\u2019esprit? / CQFD_2016-09-12T10:04:15_actu", "CQFD du 12.09.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7974279", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7974275"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La prise de deux terminaux p\u00e9troliers complique la pacification de la Libye", "id": "sound-0553E7FC-6894-44C3-8992-60646F4D5B97", "durationSec": 150, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Mattia Toaldo, sp\u00e9cialiste de la Libye au sein du Conseil europ\u00e9en sur les relations internationales\r\nLe gouvernement libyen appelle ses forces \u00e0 reprendre le contr\u00f4le des deux terminaux p\u00e9troliers tomb\u00e9s entre les mains de son adversaire, le g\u00e9n\u00e9ral Haftar. Cette prise devrait rendre encore plus difficile la tentative de pacifier le pays.\r\n\r\n* * La prise de deux terminaux p\u00e9troliers complique la pacification de la Libye 12h30 Lybie r\u00e9gion d\u00e9stabilis\u00e9e \r\nEn Libye, le gouvernement de Tripoli appelle ses forces \u00e0 reprendre le contr\u00f4le des deux terminaux p\u00e9troliers tomb\u00e9s ce week-end entre les mains de son adversaire le g\u00e9n\u00e9ral Haftar. L'Est veut s'emparer du p\u00e9trole, le p\u00e9trole la principale source du pays. Les combats entre Est et Ouest se poursuivent sur d'autres sites. Cette prise va rendre encore plus difficile la tentative de pacifier le pays, Maurine Mercier... \r\n  0'25''\r\nLa communaut\u00e9 internationale misait sur le p\u00e9trole pour permettre \u00e0 Tripoli d'assoir enfin son autorit\u00e9 sur l'ensemble du pays.\u00a0?\r\n  1'31''", "alternativeExcerpt": ["Le gouvernement libyen appelle ses forces \u00e0 reprendre le contr\u00f4le des deux terminaux p\u00e9troliers tomb\u00e9s entre les mains de son adversaire, le g\u00e9n\u00e9ral Haftar. Cette prise devrait rendre encore plus difficile la tentative de pacifier le pays."], "alternativeTitle": ["La prise de deux terminaux p\u00e9troliers complique la pacification de la Libye / 12H30_2016-09-12T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 12.09.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7991779", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mercier, Maurine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7991768"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Passag\u00e8re", "id": "sound-C441F5D8-9CEE-4F43-BB5D-CE97F3D14770", "durationSec": 1779, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Passag\u00e8re du 12.09.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-09-12T13:30:00_passagere", "Passag\u00e8re du 12.09.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-09-12T13:30:00_passagere"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7974236", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197869.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7974236", "ece-7974235"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Avis de recherche", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche : Le pouvoir rend-il immoral? (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-236B014C-B77E-4ECA-B158-BB3C228AECAE", "durationSec": 83, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le pouvoir rend-il immoral? (1/5)", "Le pouvoir rend-il immoral? (1/5) / NMT_2016-09-12T07:13:15_avis-de-recherche", "Le pouvoir rend-il immoral? (1/5) / NMT_2016-09-12T07:13:15_avis-de-recherche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7973995", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015953.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7973995", "ece-7973976"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sales recettes", "source": "siranau", "title": "Les sales recettes : Les muffins aux myrtilles", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1D438B7D-E150-4B30-BAFF-9F5A2FEE6FD3", "durationSec": 143, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les muffins aux myrtilles", "Les muffins aux myrtilles / NMT_2016-09-12T06:49:48_les-sales-recettes", "Les muffins aux myrtilles / NMT_2016-09-12T06:49:48_les-sales-recettes"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7974003", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7963634.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kominek, Alexandre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7974003", "ece-7973984"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Inauguration d'un bureau de l'AFP dans la tr\u00e8s secr\u00e8te Cor\u00e9e du Nord", "id": "sound-543D80EB-CF86-4AA2-B123-9F643B656489", "durationSec": 366, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Massonnet, Philippe \r\nOn sait toujours tr\u00e8s peu de choses sur ce qui se passe en Cor\u00e9e du Nord, faute de journalistes libres d'exercer leur m\u00e9tier sur place. C'est pour essayer de changer cette donne que l'AFP vient d'inaugurer un bureau \u00e0 Pyongyang. Interview de Philippe Massonnet, directeur de la r\u00e9gion Asie-Pacifique pour l'AFP, bas\u00e9 \u00e0 Hong Kong.\r\n\r\n* * Inauguration d'un bureau de l'AFP dans la tr\u00e8s secr\u00e8te Cor\u00e9e du Nord LANCEMENT 2 / COREE DU NORD\r\n***La Cor\u00e9e du Nord s'appr\u00eaterait \u00e0 r\u00e9aliser un nouvel essai nucl\u00e9aire. selon le gouvernement sud-cor\u00e9en. Vendredi elle en avait fait un d'une puissance sans pr\u00e9c\u00e9dent, d\u00e9clenchant une avalanche de condamnations internationales, y compris de la Chine. Le r\u00e9gime rappelle ainsi r\u00e9guli\u00e8rement son existence. pour le reste, c'est toujours un quasi-black out. on sait tr\u00e8s peu de choses sur ce qui se passe dans le pays, faute de journalistes libres d'exercer leur m\u00e9tier sur place. C'est pour essayer de changer au moins un peu cette donne que l'AFP vient d'inaugurer un bureau \u00e0 Pyong-Yang. inauguration \u00e0 laquelle vous avez particip\u00e9 Philippe Massonnet. bonjour !\r\nPhilippe Massonnet, directeur de la r\u00e9gion Asie-Pacifique pour l'AFP, bas\u00e9 \u00e0 Hong Kong.\r\n- l'inauguration de votre bureau tombe \u00e0 un moment o\u00f9 la Cor\u00e9e du Nord est \u00e0 nouveau au centre de l'attention. \u00e7a tombe bien ! Mais on imagine un processus de longue haleine. \r\n-  partenariat avec l'agence de presse quotidienne KCNA. Comment on s'entend avec des partenaires qui n'ont \u00e0 priori pas la m\u00eame conception fondamentale de l'information, \u00e0 commencer par le respect de la libert\u00e9 de la presse ?\r\n- avez-vous d\u00fb consentir \u00e0 des compromis ?\r\n\t- si pas de compromis. quels \"accommodements raisonnables\" ?\r\n\t- vous pouvez couvrir tous les sujets ? \r\n- droit de regard permanent des nords-cor\u00e9ens ?\r\n- ce bureau est int\u00e9gr\u00e9 au r\u00e9seau AFP au m\u00eame titre que tous les autres ?\r\n- ce sont des nords-cor\u00e9ens qui vont occuper ce bureau. Vous les avez form\u00e9s ?\r\n\t- quelle supervision ?\r\n\t- quels \"standards \u00e9ditoriaux\" ?\r\n- aux termes de l'accord sign\u00e9 avec la Cor\u00e9e du Nord, vous aurez la possibilit\u00e9 d'envoyer des \u00e9quipes ext\u00e9rieures en Cor\u00e9e du Nord. librement ? Autant que vous le souhaitez ?\r\n- c'est un \"coup\" ? Pouvoir accrocher une pancarte \"AFP PyongYang Bureau\" sur une porte ?\r\n- AP est l'autre grande agence internationale \u00e0 avoir ouvert un bureau qui a d\u00e9j\u00e0 un bureau \u00e0 Pyong Yang. deuxi\u00e8me agence de presse internationale\r\n- voil\u00e0 pour votre bureau AFP. Sur le fond, Philippe Massonnet, comment analysez-vous l'attitude de la Cor\u00e9e du Nord. \"business as usual\" o\u00f9 on se fait un peu remarquer r\u00e9guli\u00e8rement ou fuite en avant qui ignore tous les avertissements y compris ceux du dernier pays encore un peu bienveillant, \u00e0 savoir la Chine ?\r\n\t- \u00e7a peut mener \u00e0 quoi ?\r\n\t- tout le monde demande \u00e0 la Cor\u00e9e du Nord d'abandonner son arsenal nucl\u00e9aire (de la Chine \u00e0 l'OTAN en passant par la Russie)... mais si elle abandonne \u00e7a, elle n'a plus rien ?! C'est son seul levier sur l'international, non ?", "alternativeExcerpt": ["On sait toujours tr\u00e8s peu de choses sur ce qui se passe en Cor\u00e9e du Nord, faute de journalistes libres d\u2019exercer leur m\u00e9tier sur place. C\u2019est pour essayer de changer cette donne que l\u2019AFP vient d\u2019inaugurer un bureau \u00e0 Pyongyang. Interview de Philippe Massonnet, directeur de la r\u00e9gion Asie-Pacifique pour l\u2019AFP, bas\u00e9 \u00e0 Hong Kong."], "alternativeTitle": ["Inauguration d'un bureau de l'AFP dans la tr\u00e8s secr\u00e8te Cor\u00e9e du Nord / TUM_2016-09-12T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 12.09.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7991738", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7991735"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "M\u00e9dia: Hashtag #Darbellay", "id": "sound-9D6021F5-EC31-4E92-BEFE-B15D86079F3F", "durationSec": 370, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les aveux de Christophe Darbellay, dans le Sonntagsblick, sur son adult\u00e8re et l'enfant qui en est n\u00e9 a \u00e9t\u00e9 l'un des sujets les plus comment\u00e9s hier et ce matin au sein de la twittosph\u00e8re helv\u00e9tique. Entre tweet effac\u00e9, piques, soutiens \u00e0 l'ex pr\u00e9sident du PDC et r\u00e9cup\u00e9ration de l'affaire par ses adversaires, retour sur 24 heures de fr\u00e9n\u00e9sie sur les r\u00e9seaux sociaux. Par Magali Philip.", "alternativeExcerpt": ["Les aveux de Christophe Darbellay, dans le Sonntagsblick, sur son adult\u00e8re et l\u02b9enfant qui en est n\u00e9 a \u00e9t\u00e9 l\u02b9un des sujets les plus comment\u00e9s hier et ce matin au sein de la twittosph\u00e8re helv\u00e9tique. Entre tweet effac\u00e9, piques, soutiens \u00e0 l\u02b9ex pr\u00e9sident du PDC et r\u00e9cup\u00e9ration de l\u02b9affaire par ses adversaires, retour sur 24 heures de fr\u00e9n\u00e9sie sur les r\u00e9seaux sociaux. Par Magali Philip."], "alternativeTitle": ["Hashtag #Darbellay / VER_2016-09-12T16:51:45_hashtag-darbellay", "Vertigo du 12.09.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7974306", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7974305"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cadeau musical", "source": "siranau", "title": "Cadeau musical : \"Ring of Fire\" de Johnny Cash", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-238888AE-56B3-47D4-B263-BF1E22437350", "durationSec": 255, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cash, Johnny"], "thematicThemes": ["country rock"], "alternativeTitle": ["Cadeau musical", "Cadeau musical / OTWO_2016-09-12T09:30:00_cadeau-musical", "Cadeau musical / OTWO_2016-09-12T09:30:00_cadeau-musical"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7974030", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966467.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7974030", "ece-7974021"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Stan Wawrinka impressionne l'ancien tennisman fran\u00e7ais Henri Leconte", "id": "sound-043A622C-EBED-4546-B20A-3B514DF8FB69", "durationSec": 157, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Henri Leconte, ancien joueur de tennis professionnel fran\u00e7ais et consultant pour Eurosport\r\nStan Wawrinka a d\u00fb puiser dans ses ressources mentales et physiques pour battre Novak Djokovic et remporter l'US Open de tennis \u00e0 New York. Le Vaudois a impressionn\u00e9 Henri Leconte, ancien professionnel fran\u00e7ais et consultant pour Eurosport. Son interview.\r\n\r\n* * Stan Wawrinka impressionne l'ancien tennisman fran\u00e7ais Henri Leconte 12h30 US Leconte \r\nRetour sur la victoire cette nuit de Stan Wawrinka \u00e0 l'US Open de New-York. Le vaudois a d\u00fb puiser dans ses ressources mentales et physiques pour battre Novak Djokovic et remporter ainsi son troisi\u00e8me titre en grand Chelem, apr\u00e8s l'Open d'Australie et Roland Garros. Le Vaudois s'est impos\u00e9 en 4 sets face au num\u00e9ro un mondial 6-7 / 6-4 / 7-5 / 6-3.  Stan Wawrinka qui impressionne Henri Leconte, ancien professionnel fran\u00e7ais et consultant pour Eurosport. \r\nHenri Leconte avec Bernardin Allemann.", "alternativeExcerpt": ["Stan Wawrinka a d\u00fb puiser dans ses ressources mentales et physiques pour battre Novak Djokovic et remporter l'US Open de tennis \u00e0 New York. Le Vaudois a impressionn\u00e9 Henri Leconte, ancien professionnel fran\u00e7ais et consultant pour Eurosport. Son interview."], "alternativeTitle": ["Stan Wawrinka impressionne l'ancien tennisman fran\u00e7ais Henri Leconte / 12H30_2016-09-12T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 12.09.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7991779", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7991777"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Ma bouche et ses milliards d'habitants", "id": "sound-6622AFD1-BEA2-4887-8E31-3549F49858D2", "durationSec": 1211, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Perron, Karl\r\nLes journ\u00e9es de microbiologie se d\u00e9roulent les 14 et 15 septembre 2016 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (Unige). L'occasion pour Huma Khamis de s'int\u00e9resser au r\u00f4le que jouent les microorganismes dans notre corps humain et en particulier dans notre bouche. Avec Patrick Linder, professeur au D\u00e9partement de microbiologie et de m\u00e9decine mol\u00e9culaire de l'Unige, et Karl Perron, microbiologiste \u00e0 l'Unige.", "alternativeExcerpt": ["Les journ\u00e9es de microbiologie se d\u00e9roulent les 14 et 15 septembre 2016 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (Unige). L'occasion pour Huma Khamis de s'int\u00e9resser au r\u00f4le que jouent les microorganismes dans notre corps humain et en particulier dans notre bouche. Avec Patrick Linder, professeur au D\u00e9partement de microbiologie et de m\u00e9decine mol\u00e9culaire de l'Unige, et Karl Perron, microbiologiste \u00e0 l'Unige."], "alternativeTitle": ["Ma bouche et ses 100 millions d'habitants / CQFD_2016-09-12T10:04:15_dossier", "CQFD du 12.09.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7974279", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur, directeur du Dpt de microbiologie et m\u00e9decine mol\u00e9culaire, Univ. de Gen\u00e8ve", "name": "Linder, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7974271"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Brigitte Hool", "id": "sound-55B7CC32-837B-4704-9940-3E7E83702069", "durationSec": 365, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Brigitte Hool, soprano d'origine neuch\u00e2teloise et auteure de: \u00ab Puccini l'aimait \", aux \u00e9ditions l'Age d'homme\r\n\"The Upper Room\", Mahalia Jackson  La 5\u00e8me symphonie andante cantabile, de Tchaikovsky, interpr\u00e9t\u00e9e par Leonard Bernstein et le New York Philharmonic\r\n\r\n* * Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Brigitte Hool (MP3 BRIGITTE HOOL EP1) MP3 BRIGITTE HOOL\r\nBaign\u00e9e dans la musique et le chant d\u00e8s sa plus tendre enfance.\r\nBRIGITTE HOOL est notre invit\u00e9e cette semaine dans MP3.\r\nRemplie de vibrations \u00e0 partager, la soprano d'origine neuch\u00e2teloise \u00e9crit, \u00e9galement.\r\nElle publie son premier roman : \u00ab PUCCINI l'aimait \u00bb , aux \u00e9ditions l'Age d'homme).\r\nLa romanci\u00e8re y raconte les p\u00e9rip\u00e9ties amoureuses du c\u00e9l\u00e8bre compositeur italien, ses sources d'inspiration et sa pulsion cr\u00e9atrice.\r\nBrigitte Hool, elle, fait remonter ses premiers souvenirs.\r\nLUNDI\r\n-\tMahalia Jackson : The upper Room \r\n-\tTchaikovsky : 5\u00e8me symphonie andante cantabile par Leonard Bernstein et le New York Philharmonic\r\nFIN paroles \u00e0 3'20", "alternativeExcerpt": ["\"The Upper Room\", Mahalia Jackson  La 5\u00e8me symphonie andante cantabile, de Tchaikovsky, interpr\u00e9t\u00e9e par Leonard Bernstein et le New York Philharmonic", "\"The Upper Room\", Mahalia Jackson  La 5\u00e8me symphonie andante cantabile, de Tchaikovsky, interpr\u00e9t\u00e9e par Leonard Bernstein et le New York Philharmonic", "\"The Upper Room\", Mahalia Jackson  La 5\u00e8me symphonie andante cantabile, de Tchaikovsky, interpr\u00e9t\u00e9e par Leonard Bernstein et le New York Philharmonic"], "alternativeTitle": ["Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Brigitte Hool", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Brigitte Hool / JDM_2016-09-12T06:51:00_mp3", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Brigitte Hool / JDM_2016-09-12T06:51:00_mp3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7991803", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677653.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7991803", "ece-7991786"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9e: Justine Triet, r\u00e9alisatrice", "id": "sound-301439FE-0FC4-49FF-AA91-35E54F262618", "durationSec": 2507, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Justine Triet pr\u00e9sente son deuxi\u00e8me long-m\u00e9trage, \"Victoria\", \u00e0 d\u00e9couvrir dans les salles de Suisse romande d\u00e8s le 14 septembre 2016. La r\u00e9alisatrice d\u00e9crit son film comme \"une com\u00e9die \"d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9e\" sur la vie chaotique d'une femme contemporaine\". Avec Virginie Efira, Vincent Lacoste, Melvil Poupaud.\r\nJustine Triet est au micro de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["Justine Triet pr\u00e9sente son deuxi\u00e8me long-m\u00e9trage, \"Victoria\", \u00e0 d\u00e9couvrir dans les salles de Suisse romande d\u00e8s le 14 septembre 2016. La r\u00e9alisatrice d\u00e9crit son film comme \"une com\u00e9die \"d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9e\" sur la vie chaotique d\u02b9une femme contemporaine\". Avec Virginie Efira, Vincent Lacoste, Melvil Poupaud.\nJustine Triet est au micro de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9e : Justine Triet, r\u00e9alisatrice / VER_2016-09-12T16:30:45_l-invitee-justine-triet-realisatrice", "Vertigo du 12.09.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7974306", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7974301"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse : Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-8B29A75A-245D-4D62-9770-374F01ADDB43", "durationSec": 449, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux (Presse al\u00e9manique du 12 septembre) Esther Coquoz, Val\u00e9rie Droux, le fonds AVS veut s'ajouter \u00e0 la longue liste des plaignants contre le constructeur automobile Volkswagen ..\r\nCes prochains jours, Volkswagen va se trouver confront\u00e9e \u00e0 une  nouvelle vague de plaintes pour les pertes financi\u00e8re caus\u00e9es par le trucage des \u00e9missions polluantes de ces v\u00e9hicules.  Il faut dire que les actions Volkswagen ont chut\u00e9 de pr\u00e8s de 40 % au moment de l'annonce du scandale. Dans plusieurs pays, des groupes d' investisseurs ont donc d\u00e9j\u00e0 port\u00e9 plainte ou s'appr\u00eate \u00e0 le faire. La cour d'appel de Brunswick devrait lancer d'ici la fin de l'ann\u00e9e une proc\u00e9dure mod\u00e8le. Selon la NZZ,   le fonds de compensation AVS a d\u00e9clar\u00e9 dans un r\u00e9cent  mail vouloir aussi r\u00e9clamer des dommages et int\u00e9r\u00eats \u00e0 Volkswagen: et pour cause, le fonds AVS d\u00e9tenait aussi des actions du constructeur automobile. Un gestionnaire de fotrune externe lui a recommand\u00e9 de participer \u00e0 une action colllective. Mais interrog\u00e9 par la NZZ vendredi apr\u00e8s-midi, le fonds AVS n'a pas voulu donner plus de pr\u00e9cisions. \r\n voitures autonomes - Le Temps\r\n*** L'UDC n'est plus le parti du peuple, constat du Tagesanzeiger ce matin\r\nLe Tagesanzeiger a utili\u00e9s la base de donn\u00e9es de l'institut de scinecs politiques de l'Universit\u00e9 de Berne et compar\u00e9 les recommandations de vote des partis avec les r\u00e9sultats des urnes. Le constat est le suivant: malgr\u00e9 son image de perdant, malgr\u00e9 le d\u00e9part de sa conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Evelyn Widmer Schlmpf,  le PBD est le vrai parti du peuple, quand il s'agit des votations. Sur les 70 recomandations de vote fites depuis  sa cr\u00e9ation en 2008, le PBD a \u00e9t\u00e9 suivi par la population dans 83 % des cas. Pour le pr\u00e9sident du PBD Martin Landolt, c'cette premi\u00e8re place est la cons\u00e9quence d'une politique du centre raisonnable.  En comparaison, l'UDC fait p\u00e2le figure: le peuple l'a suivi seulement dans  58 % des cas. Il s'\u00e9loigne donc de son label parti du peuple, estime le tagesanzeiger. \r\nDarbellay\r\nLe Blick se penche  cxe matin sur les activit\u00e9s parall\u00e8les des hauts fonctionnaires du d\u00e9parteemnt de la d\u00e9fense. le journal d\u00e9nonce des conflits d'int\u00e9r\u00eats potentiels. Notamment autour du chef du d\u00e9partement des Sport, Matthais Remund. Il si\u00e8ge dans 7 organisations, il touche notament 36'000 francs en tant que pr\u00e9sident de la caisse de pension de la Conf\u00e9d\u00e9ration. Mais surtout, sa femme tient une entreprise de gathering qui livre aux entreprises comme Postfinance, mais aussi Swisski ou Swiss Olympics, o\u00f9 Matthias Redumd si\u00e8ge dans le conseil ex\u00e9cutif.  Au parlememt on n'en croit pas ses yeux. pour l'UDC Peter keller, conseiller nationale, cette entreprise de Gateriung a un go\u00fbt amer ... Le Blick liste aussi l'ensemble des activit\u00e9s accessoires ds hauts fonctrionnaires du d\u00e9partement de Guiy Parmelin. \r\nLes jobs d\u00e9licats des chefs de la d\u00e9fense - Blick\r\nParmelin - jobs francophone\r\n***  L'aide au d\u00e9veloppement est partiellement d\u00e9tourn\u00e9e au profit de la Suisse\r\nOpinion - temps\r\nDidier Burkhaleter et Johann Schneider Amman se disputent encore une fois, Et encore une fois le d\u00e9saccord tourne autour des exportations d'armes. Selon l'Argauerzeitung, qui reprend une info de la NZZ am Sonnatg , deux socialistes ont d\u00e9pos\u00e9 une interoellation pour suspendre les sportations d'armes vers les pays qui prennent part au Conflit au Yemen En ligne de mire, l'Arabie Saoudite o\u00f9 la Suisse exporte des pi\u00e8ces de rechanges pour des avions notamment.  Johann Schneider Amman a rejet\u00e9 ecs interpellations, mais le d\u00e9partement de Didier Burkhalter a fait un co-rapport comme on dit dans le jargon f\u00e9d\u00e9ral, il se dit en partie favorable aux demandes des socialistes. Un changement d'approche justifi\u00e9e par l'escalade de la guerre au Yemen, qui a d\u00e9j\u00e0 tu\u00e9 10'000 personnes.\r\n***  O\u00f9 va l'Am\u00e9rique ? De grands quotidiens europ\u00e9ens s'allient pour couvrir les \u00e9lections pr\u00e9sidentielles am\u00e9ricaines\r\nTG\r\n*** relance ...\r\n(6h45 Revue de presse) ***La revue de presse, Val\u00e9rie Droux, Esther Coquoz...\r\nLe fonds AVS veut s'ajouter \u00e0 la longue liste des plaignants contre le constructeur automobile Volkswagen..\r\nCes prochains jours, Volkswagen va se trouver confront\u00e9e \u00e0 une  nouvelle vague de plaintes pour les pertes financi\u00e8re caus\u00e9es par le trucage des \u00e9missions polluantes de ces v\u00e9hicules.  Il faut dire que les actions Volkswagen ont chut\u00e9 de pr\u00e8s de 40 % au moment de l'annonce du scandale. Dans plusieurs pays, des groupes d' investisseurs ont donc d\u00e9j\u00e0 port\u00e9 plainte ou s'appr\u00eate \u00e0 le faire. La cour d'appel de Brunswick devrait lancer d'ici la fin de l'ann\u00e9e une proc\u00e9dure mod\u00e8le. Selon la NZZ,   le fonds de compensation AVS a d\u00e9clar\u00e9 dans un r\u00e9cent  mail vouloir aussi r\u00e9clamer des dommages et int\u00e9r\u00eats \u00e0 Volkswagen: et pour cause, le fonds AVS d\u00e9tenait aussi des actions du constructeur automobile. Un gestionnaire de fotrune externe lui a recommand\u00e9 de participer \u00e0 une action colllective. Mais interrog\u00e9 par la NZZ vendredi apr\u00e8s-midi, le fonds AVS n'a pas voulu donner plus de pr\u00e9cisions. \r\nLes voitures autonomes, cette fois-ci, ont droit \u00e0 une pleine page dans le Temps. Qui fait un peu la synth\u00e8se des constructeurs qui choisissent ce cr\u00e9neau, qu'ils soient automobiles, comme Ford, ou techno, comme Apple qui, selon les rumeurs, aurait un projet. Mais l'article se penche aussi sur des consid\u00e9rations plus techniques: \u00e0 l'horizon 2020, l'autonomie sera relative. Parce que technologiquement, nous ne sommes pas encore au point, avec la masse de capteurs et d'intelligence artificielle que cette autonomie suppose. Ces voitures autonomes ne rouleront, pour certaines, que sur autoroute, avec vitesse r\u00e9duite, et seulement par beau temps. \r\nLa technologie, mais aussi le droit, sont sur sa route, un questionnement qui revient avec insistance. Comment faire prendre \u00e0 la voiture une d\u00e9cision: entre faire un \u00e9cart pour \u00e9viter un camion et du m\u00eame coup rentrer en colision avec une moto, ou ne pas faire d'\u00e9cart et foncer dans le camion ?\r\n***L'UDC n'est plus le parti du peuple, constat du TagesAnzeiger ce matin...\r\nLe Tagesanzeiger a utili\u00e9s la base de donn\u00e9es de l'institut de scinecs politiques de l'Universit\u00e9 de Berne et compar\u00e9 les recommandations de vote des partis avec les r\u00e9sultats des urnes. Le constat est le suivant: malgr\u00e9 son image de perdant, malgr\u00e9 le d\u00e9part de sa conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Evelyn Widmer Schlmpf,  le PBD est le vrai parti du peuple, quand il s'agit des votations. Sur les 70 recomandations de vote fites depuis  sa cr\u00e9ation en 2008, le PBD a \u00e9t\u00e9 suivi par la population dans 83 % des cas. Pour le pr\u00e9sident du PBD Martin Landolt, c'cette premi\u00e8re place est la cons\u00e9quence d'une politique du centre raisonnable.  En comparaison, l'UDC fait p\u00e2le figure: le peuple l'a suivi seulement dans  58 % des cas. Il s'\u00e9loigne donc de son label parti du peuple, estime le tagesanzeiger. \r\nApr\u00e8s le parti du peuple, le parti de la famille... il est partout dans la presse, Christophe Darbellay, apr\u00e8s ses confessions hier sur son adult\u00e8re et l'enfant qui vient de na\u00eetre. \r\nL'Exemplarit\u00e9 versus la r\u00e9alit\u00e9, analyse le Nouvelliste. Les \u00e9lecteurs lui feront-ils encore confiance, lui qui pr\u00f4ne la famille classique, socle in\u00e9branlable de notre soci\u00e9t\u00e9. C'est bien sur le terrain de la moralit\u00e9 que son avenir politique - il vise le gouvernement cantonal - va se jouer, dit l'\u00e9ditorial de 24heures. \r\nMais l'\u00e9lecteur retiendra aussi sa sinc\u00e9rit\u00e9. Le matin a interrog\u00e9 un sociologue, Sami Coll, de l'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve: Politiquement, il a fait le bon choix. D\u00e9voiler soi-m\u00eame ses erreurs, c'est une fa\u00e7on de reprendre le contr\u00f4le. \r\nLe Blick se penche  cxe matin sur les activit\u00e9s parall\u00e8les des hauts fonctionnaires du d\u00e9parteemnt de la d\u00e9fense. le journal d\u00e9nonce des conflits d'int\u00e9r\u00eats potentiels. Notamment autour du chef du d\u00e9partement des Sport, Matthais Remund. Il si\u00e8ge dans 7 organisations, il touche notament 36'000 francs en tant que pr\u00e9sident de la caisse de pension de la Conf\u00e9d\u00e9ration. Mais surtout, sa femme tient une entreprise de gathering qui livre aux entreprises comme Postfinance, mais aussi Swisski ou Swiss Olympics, o\u00f9 Matthias Redumd si\u00e8ge dans le conseil ex\u00e9cutif.  Au parlememt on n'en croit pas ses yeux. pour l'UDC Peter keller, conseiller nationale, cette entreprise de Gateriung a un go\u00fbt amer ... Le Blick liste aussi l'ensemble des activit\u00e9s accessoires ds hauts fonctrionnaires du d\u00e9partement de Guiy Parmelin. \r\nEt pour avoir un job au sein de ce m\u00eame d\u00e9partement, la presse al\u00e9manique s'\u00e9baubissait il y a une dizaine de jours, qu'il faille presque obligatoirement \u00eatre francophone... Guy Parmelin r\u00e9pond ce matin, dans une interview \u00e0 24h et la Tribune de Gen\u00e8ve: c'est une temp\u00eate dans un verre d'eau. Son chef de la communication est al\u00e9manqiue. Et de rappeler: personne ne s'offusquait quand le chef de la d\u00e9fense n'\u00e9tait entour\u00e9 que de suisses-allemands. \r\n***L'aide au d\u00e9velpppement est partiellement d\u00e9tourn\u00e9e au profit de la Suisse...\r\nAffirmation d'un ancien directeur du Haut Commissariat de l'ONU aux r\u00e9fugi\u00e9s, Werner Blatter, dans une opinion publi\u00e9e ce matin dans le Temps. \r\nIl explique: en 2015, 14% de l'aide publique au d\u00e9veloppement, cela repr\u00e9sente\r\nun peu plus de 470 millions, a \u00e9t\u00e9 vir\u00e9 sur le compte du sercr\u00e9tatiat d'Etat aux migrations pour \"assistance aux requ\u00e9rants d'asile en Suisse\" et \"aide au retour\". Ce qui devrait \u00eatre d\u00e9pens\u00e9 pour l'Asie, l'Afrique, l'Am\u00e9rique latine ou pour l'aide humanitaire reste en Suisse, comme si notre pays avait besoin d'aide au d\u00e9veloppement. Il appelle d\u00e8s lors \u00e0 plus de transparence, ou alors \u00e0 augmenter le budget de l'aide publique... budget sur lequel, justement, le Conseil des Etats doit se prononcer lors de la session d'automne. \r\nDidier Burkhaleter et Johann Schneider Amman se disputent encore une fois, Et encore une fois le d\u00e9saccord tourne autour des exportations d'armes. Selon l'Argauerzeitung, qui reprend une info de la NZZ am Sonnatg , deux socialistes ont d\u00e9pos\u00e9 une interoellation pour suspendre les sportations d'armes vers les pays qui prennent part au Conflit au Yemen En ligne de mire, l'Arabie Saoudite o\u00f9 la Suisse exporte des pi\u00e8ces de rechanges pour des avions notamment.  Johann Schneider Amman a rejet\u00e9 ecs interpellations, mais le d\u00e9partement de Didier Burkhalter a fait un co-rapport comme on dit dans le jargon f\u00e9d\u00e9ral, il se dit en partie favorable aux demandes des socialistes. Un changement d'approche justifi\u00e9e par l'escalade de la guerre au Yemen, qui a d\u00e9j\u00e0 tu\u00e9 10'000 personnes.\r\n***O\u00f9 va l'Am\u00e9rique ? Plusieurs grand quotidiens europ\u00e9ens s'allient pour couvrir les pr\u00e9sidentielles am\u00e9ricaines...\r\nLa Tribune de Gen\u00e8ve et d'autes grands quotidiens europ\u00e9ens, comme le Figaro fran\u00e7ais ou l'allemand Die Welt, lancent aujourd'hui leur grande op\u00e9ration: pendant deux mois, 12 journalistes de 6 pays vont proposer des reportages multim\u00e9dias, sur tous les supports donc, \u00e0 travers les Etats-Unis, sous la banni\u00e8re du hashtag \"Europe-goes-US\".  Aujourd'hui: la chasse aux \u00e9lecteurs non enregistr\u00e9s, en Pennsylvanie, et un reportage \u00e0 Colorado Springs, lors d'un salon consacr\u00e9 aux armes... dans une ville o\u00f9 l'on vote r\u00e9publicain de p\u00e8re en fils. \r\n***Trop r\u00eaver pourrait devenir une maladie...\r\nDans 24heures, des chercheurs, notamment de l'universit\u00e9 de Lausanne, veulent faire reconna\u00eetre la r\u00eaverie compulsive comme trouble pathologique. Il s'agit donc de r\u00eave \u00e9veill\u00e9, pas pendant le sommeil. Le r\u00eave \u00e9veill\u00e9 qui peut devenir une drogue dit une chercheuse. Et elle peut ainsi compromettre les \u00e9tudes ou le travail.", "alternativeTitle": ["Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-09-12T06:42:00_revue-de-presse", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-09-12T06:42:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7991815", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7991815", "ece-7991798"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "Des enfants au th\u00e9\u00e2tre, mais \u00e0 quel \u00e2ge?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1A7F0DEB-5A72-4EB4-9265-3795060608CE", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3239, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "th\u00e9\u00e2tre pour enfants", "art dramatique"], "excerpt": "Deux cr\u00e9ations th\u00e9\u00e2trales interpellent par leur limite d'\u00e2ge. Au Petit Th\u00e9\u00e2tre de Lausanne, jusqu'au 18.09.2016, \"L'\u00d4\" s'adresse \u00e0 un public d\u00e8s 1 ans. Au Festival de la B\u00e2tie \u00e0 Gen\u00e8ve, contraste absolu avec la pi\u00e8ce \"Five Easy Pieces\": l\u00e0 ce sont des com\u00e9diens de 8 \u00e0 13 ans qui jouent un spectacle recommand\u00e9 au\u2026 plus de 16 ans. C'est que cette cr\u00e9ation du th\u00e9\u00e2tre flamand Campo nous raconte rien de moins que l'affaire Marc Dutroux, tueur en s\u00e9rie p\u00e9dophile. A partir de quel \u00e2ge un enfant peut-il appr\u00e9cier un spectacle? Qu'en retient-il? Comment fixe-t-on une limite d'\u00e2ge pour une cr\u00e9ation destin\u00e9e \u00e0 la jeunesse et enfin comment aborder un sujet aussi dramatique que le meurtre avec de jeunes com\u00e9diens? Thierry Sartoretti recueille les avis de Sophie Gardaz, directrice du Petit Th\u00e9\u00e2tre de Lausanne, de Fabrice Melquiot, directeur et dramaturge du Th\u00e9\u00e2tre Amstramgram de Gen\u00e8ve et enfin de Milo Rau, metteur en sc\u00e8ne de \"Five Easy Pieces\".", "alternativeTitle": ["Nectar du 12.09.2016", "Nectar du 12.09.2016", "Des enfants au th\u00e9\u00e2tre, mais \u00e0 quel \u00e2ge? / NTR_2016-09-12T12:09:56_des-enfants-au-theatre-mais-a-quel-age", "Des enfants au th\u00e9\u00e2tre, mais \u00e0 quel \u00e2ge? / NTR_2016-09-12T12:06:00_nectar", "Des enfants au th\u00e9\u00e2tre, mais \u00e0 quel \u00e2ge? / NTR_2016-09-12T12:06:00_nectar"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949568.image", "alternativeExcerpt": ["Deux cr\u00e9ations th\u00e9\u00e2trales interpellent par leur limite d\u02b9\u00e2ge. Au Petit Th\u00e9\u00e2tre de Lausanne, jusqu\u02b9au 18.09.2016, \"L\u02b9\u00d4\" s\u02b9adresse \u00e0 un public d\u00e8s 1 ans. Au Festival de la B\u00e2tie \u00e0 Gen\u00e8ve, contraste absolu avec la pi\u00e8ce \"Five Easy Pieces\": l\u00e0 ce sont des com\u00e9diens de 8 \u00e0 13 ans qui jouent un spectacle recommand\u00e9 au\u2026 plus de 16 ans. C\u02b9est que cette cr\u00e9ation du th\u00e9\u00e2tre flamand Campo nous raconte rien de moins que l\u02b9affaire Marc Dutroux, tueur en s\u00e9rie p\u00e9dophile.\n\nA partir de quel \u00e2ge un enfant peut-il appr\u00e9cier un spectacle? Qu\u02b9en retient-il? Comment fixe-t-on une limite d\u02b9\u00e2ge pour une cr\u00e9ation destin\u00e9e \u00e0 la jeunesse et enfin comment aborder un sujet aussi dramatique que le meurtre avec de jeunes com\u00e9diens? Thierry Sartoretti recueille les avis de Sophie Gardaz, directrice du Petit Th\u00e9\u00e2tre de Lausanne, de Fabrice Melquiot, directeur et dramaturge du Th\u00e9\u00e2tre Amstramgram de Gen\u00e8ve et enfin de Milo Rau, metteur en sc\u00e8ne de \"Five Easy Pieces\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7973926", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice du Petit Th\u00e9\u00e2tre de Lausanne", "name": "Gardaz, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Rau, Milo", "type": "Participant"}, {"role": "directeur et dramaturge du Th\u00e9\u00e2tre Amstramgram de Gen\u00e8ve", "name": "Melquiot, Fabrice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sartoretti, Thierry", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7973926", "ece-7973925"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-8210EF82-A594-4E13-ABBF-504E41FBB334", "durationSec": 3359, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- Rencontre avec Hemlock Smith \u00e0 l'occasion de la sortie de son CD \"By the Grace Of Dynamite\"\r\n- Zoom sur la deuxi\u00e8me \u00e9dition de Jazz au Peuple, festival de jazz qui se tiendra les 16 et 17 septembre 2016 \u00e0 Prangins\r\n- Interview de Miossec \u00e0 propos de son nouvel album, \"Mammif\u00e8res\"\r\n\r\n* Infotrafic: 19:24:54-19:25:24 / * - Rencontre avec Hemlock Smith \u00e0 l'occasion de la sortie de son CD \"By the Grace Of Dynamite\"\r\n- Zoom sur la deuxi\u00e8me \u00e9dition de Jazz au Peuple, festival de jazz qui se tiendra les 16 et 17 septembre 2016 \u00e0 Prangins\r\n- Interview de Miossec \u00e0 propos de son nouvel album, \"Mammif\u00e8res\"", "alternativeTitle": ["Paradiso du 12.09.2016", "Paradiso / RAP_2016-09-12T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 12.09.2016", "Paradiso / RAP_2016-09-12T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["- Rencontre avec Hemlock Smith \u00e0 l'occasion de la sortie de son CD \"By the Grace Of Dynamite\"\n- Zoom sur la deuxi\u00e8me \u00e9dition de Jazz au Peuple, festival de jazz qui se tiendra les 16 et 17 septembre 2016 \u00e0 Prangins\n- Interview de Miossec \u00e0 propos de son nouvel album, \"Mammif\u00e8res\"", "- Rencontre avec Hemlock Smith \u00e0 l'occasion de la sortie de son CD \"By the Grace Of Dynamite\"\n- Zoom sur la deuxi\u00e8me \u00e9dition de Jazz au Peuple, festival de jazz qui se tiendra les 16 et 17 septembre 2016 \u00e0 Prangins\n- Interview de Miossec \u00e0 propos de son nouvel album, \"Mammif\u00e8res\""], "imageURL": "//www.rts.ch/8010570.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7974282", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7974282", "ece-7974281"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Radio Gingins en direct de la f\u00eate des topios", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A71F35CD-A17B-4864-98BE-233EC88AEF8A", "durationSec": 210, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-09-12T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-09-12T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7974060", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7974060", "ece-7974057"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "id": "sound-960E4259-267C-4663-8A75-241F0DF43570", "durationSec": 3388, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 12.09.2016", "Dernier r\u00eave avant la nuit / REVE_2016-09-12T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 12.09.2016", "Dernier r\u00eave avant la nuit / REVE_2016-09-12T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "imageURL": "//www.rts.ch/1785495.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7974257", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7974257", "ece-7974256"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Jacqueline Chelliah, funky", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AA0E74E0-8A47-4FA7-95D9-186B49DB51DE", "durationSec": 3324, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Chelliah, Jacqueline\r\nN\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve, Jacqueline Chelliah se forme en gestion d'\u00e9v\u00e9nements sportifs et travaille pour le CIO, la F\u00e9d\u00e9ration internationale de basketball, l'UEFA et l'organisation de l'Euro 2008. Forte de cette exp\u00e9rience, mais d\u00e9sireuse de changer de route et de cr\u00e9er sa propre entreprise, elle lance les \"Jamathi Diaries\", une ligne de carnets combinant agenda et journal intime, qui n'auront qu'une courte existence.\r\nDe retour d'un long voyage autour du monde, elle imagine avec son amie Rana un concept de brunch in\u00e9dit: deux services, de l'ambiance, des animations pour les enfants, un lieu diff\u00e9rent \u00e0 chaque \u00e9dition. Le tout premier \"Funky Brunch\" organis\u00e9 en d\u00e9cembre 2013 dans un bar des P\u00e2quis \u00e0 Gen\u00e8ve attire 120 personnes et le succ\u00e8s va grandissant. Mais Jacqueline Chelliah fourmille d\u00e9j\u00e0 de mille autres id\u00e9es.\r\n\r\n* Infotrafic: 14:40:32-14:40:45 / * N\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve, Jacqueline Chelliah se forme en gestion d'\u00e9v\u00e9nements sportifs et travaille pour le CIO, la F\u00e9d\u00e9ration internationale de basketball, l'UEFA et l'organisation de l'Euro 2008. Forte de cette exp\u00e9rience, mais d\u00e9sireuse de changer de route et de cr\u00e9er sa propre entreprise, elle lance les \"Jamathi Diaries\", une ligne de carnets combinant agenda et journal intime, qui n'auront qu'une courte existence.\r\nDe retour d'un long voyage autour du monde, elle imagine avec son amie Rana un concept de brunch in\u00e9dit: deux services, de l'ambiance, des animations pour les enfants, un lieu diff\u00e9rent \u00e0 chaque \u00e9dition. Le tout premier \"Funky Brunch\" organis\u00e9 en d\u00e9cembre 2013 dans un bar des P\u00e2quis \u00e0 Gen\u00e8ve attire 120 personnes et le succ\u00e8s va grandissant. Mais Jacqueline Chelliah fourmille d\u00e9j\u00e0 de mille autres id\u00e9es.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 12.09.2016", "Jacqueline Chelliah, funky / ENSD_2016-09-12T14:04:15_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 12.09.2016", "Jacqueline Chelliah, funky / ENSD_2016-09-12T14:04:15_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["N\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve, Jacqueline Chelliah se forme en gestion d\u2019\u00e9v\u00e9nements sportifs et travaille pour le CIO, la F\u00e9d\u00e9ration internationale de basketball, l\u2019UEFA et l\u2019organisation de l\u2019Euro 2008. Forte de cette exp\u00e9rience, mais d\u00e9sireuse de changer de route et de cr\u00e9er sa propre entreprise, elle lance les \"Jamathi Diaries\", une ligne de carnets combinant agenda et journal intime, qui n\u2019auront qu\u2019une courte existence.\n\nDe retour d\u2019un long voyage autour du monde, elle imagine avec son amie Rana un concept de brunch in\u00e9dit: deux services, de l\u2019ambiance, des animations pour les enfants, un lieu diff\u00e9rent \u00e0 chaque \u00e9dition. Le tout premier \"Funky Brunch\" organis\u00e9 en d\u00e9cembre 2013 dans un bar des P\u00e2quis \u00e0 Gen\u00e8ve attire 120 personnes et le succ\u00e8s va grandissant. Mais Jacqueline Chelliah fourmille d\u00e9j\u00e0 de mille autres id\u00e9es\u2026", "N\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve, Jacqueline Chelliah se forme en gestion d\u2019\u00e9v\u00e9nements sportifs et travaille pour le CIO, la F\u00e9d\u00e9ration internationale de basketball, l\u2019UEFA et l\u2019organisation de l\u2019Euro 2008. Forte de cette exp\u00e9rience, mais d\u00e9sireuse de changer de route et de cr\u00e9er sa propre entreprise, elle lance les \"Jamathi Diaries\", une ligne de carnets combinant agenda et journal intime, qui n\u2019auront qu\u2019une courte existence.\n\nDe retour d\u2019un long voyage autour du monde, elle imagine avec son amie Rana un concept de brunch in\u00e9dit: deux services, de l\u2019ambiance, des animations pour les enfants, un lieu diff\u00e9rent \u00e0 chaque \u00e9dition. Le tout premier \"Funky Brunch\" organis\u00e9 en d\u00e9cembre 2013 dans un bar des P\u00e2quis \u00e0 Gen\u00e8ve attire 120 personnes et le succ\u00e8s va grandissant. Mais Jacqueline Chelliah fourmille d\u00e9j\u00e0 de mille autres id\u00e9es\u2026"], "imageURL": "//www.rts.ch/8002536.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7974254", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7974254", "ece-7974253"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 12.09.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E1B040BB-34F9-46B2-B690-09B20B51BCD4", "durationSec": 216, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2016-09-12T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2016-09-12T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7974007", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7974007", "ece-7973988"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Quels labels pour garantir un bon cochon?", "id": "sound-0BC26EEB-526F-482A-903A-E5209FDF8A1E", "durationSec": 348, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une porcherie est-elle forc\u00e9ment une porcherie, un endroit que l'imaginaire collectif nous d\u00e9crit sale, malodorant et sombre? Un scandale agite la fili\u00e8re porcine suisse, pourtant autoproclam\u00e9e tr\u00e8s stricte.   \"On en parle\" analyse les labels. Quels sont-ils et que garantissent-ils? Et pourquoi aussi, certaines d\u00e9rives peuvent se produire quand l'offre explose et que la demande diminue. Par Henry Buxant.\r\n\r\n* * Une porcherie est-elle forc\u00e9ment une porcherie, un endroit que l'imaginaire collectif nous d\u00e9crit sale, malodorant et sombre? Un scandale agite la fili\u00e8re porcine suisse, pourtant autoproclam\u00e9e tr\u00e8s stricte.   \"On en parle\" analyse les labels. Quels sont-ils et que garantissent-ils? Et pourquoi aussi, certaines d\u00e9rives peuvent se produire quand l'offre explose et que la demande diminue. Par Henry Buxant.", "alternativeExcerpt": ["Une porcherie est-elle forc\u00e9ment une porcherie, un endroit que l\u2019imaginaire collectif nous d\u00e9crit sale, malodorant et sombre? Un scandale agite la fili\u00e8re porcine suisse, pourtant autoproclam\u00e9e tr\u00e8s stricte.   \"On en parle\" analyse les labels. Quels sont-ils et que garantissent-ils? Et pourquoi aussi, certaines d\u00e9rives peuvent se produire quand l\u2019offre explose et que la demande diminue. Par Henry Buxant."], "alternativeTitle": ["Quels labels pour garantir un bon cochon? / OEP_2016-09-12T09:55:47_sequence-2", "On en parle du 12.09.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7974316", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7974315"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute !", "source": "siranau", "title": "Minute ! : 15% de pauvres", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-183D3FD5-F970-4C23-BD7C-E6785983E0A4", "durationSec": 122, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["15% de pauvres", "15% de pauvres  / NMT_2016-09-12T08:13:47_minute", "15% de pauvres  / NMT_2016-09-12T08:13:47_minute"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7973997", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6282485.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7973997", "ece-7973977"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La Poste continue de r\u00e9duire la distribution du courrier dans les r\u00e9gions isol\u00e9es", "id": "sound-2BC2FA72-F682-4B55-B557-E808CF42920F", "durationSec": 931, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'Ordonnance f\u00e9d\u00e9rale sur la Poste, qui autorise th\u00e9oriquement \u00e0 cette derni\u00e8re d'abandonner jusqu'\u00e0 10'000 habitations, continue de faire parler d'elle. Alors que la Poste rassurait le Conseil f\u00e9d\u00e9ral l'an dernier par le fait que seuls 828 m\u00e9nages \u00e9taient concern\u00e9s (pour l'ann\u00e9e 2013), \"On en parle\" constate que ce chiffre continue d'augmenter progressivement, passant aujourd'hui \u00e0 1005 (ann\u00e9e 2015). Une directive classifi\u00e9e interne, r\u00e9v\u00e9l\u00e9e aujourd'hui gr\u00e2ce \u00e0 la loi sur la transparence, confirme une strat\u00e9gie d\u00e9lib\u00e9r\u00e9e de la Poste, puisqu'on y lit que \"La mise en ouvre des restrictions de distribution doit \u00eatre effectu\u00e9e de mani\u00e8re prudente et progressive, afin d'\u00e9viter une lev\u00e9e d'oppositions politiques qui pourrait conduire \u00e0 un changement de loi ou d'ordonnance.\"  De quoi irriter les conseillers nationaux neuch\u00e2telois UDC Raymond Clottu et socialiste Jacques-Andr\u00e9 Maire, auteurs de la motion \"Du courrier pour tout le monde!\", au micro d'Yves-Alain Cornu.\r\n\r\n* * L'Ordonnance f\u00e9d\u00e9rale sur la Poste, qui autorise th\u00e9oriquement \u00e0 cette derni\u00e8re d'abandonner jusqu'\u00e0 10'000 habitations, continue de faire parler d'elle. Alors que la Poste rassurait le Conseil f\u00e9d\u00e9ral l'an dernier par le fait que seuls 828 m\u00e9nages \u00e9taient concern\u00e9s (pour l'ann\u00e9e 2013), \"On en parle\" constate que ce chiffre continue d'augmenter progressivement, passant aujourd'hui \u00e0 1005 (ann\u00e9e 2015). Une directive classifi\u00e9e interne, r\u00e9v\u00e9l\u00e9e aujourd'hui gr\u00e2ce \u00e0 la loi sur la transparence, confirme une strat\u00e9gie d\u00e9lib\u00e9r\u00e9e de la Poste, puisqu'on y lit que \"La mise en ouvre des restrictions de distribution doit \u00eatre effectu\u00e9e de mani\u00e8re prudente et progressive, afin d'\u00e9viter une lev\u00e9e d'oppositions politiques qui pourrait conduire \u00e0 un changement de loi ou d'ordonnance.\"  De quoi irriter les conseillers nationaux neuch\u00e2telois UDC Raymond Clottu et socialiste Jacques-Andr\u00e9 Maire, auteurs de la motion \"Du courrier pour tout le monde!\", au micro d'Yves-Alain Cornu.", "alternativeExcerpt": ["L'Ordonnance f\u00e9d\u00e9rale sur la Poste, qui autorise th\u00e9oriquement \u00e0 cette derni\u00e8re d\u2019abandonner jusqu\u2019\u00e0 10'000 habitations, continue de faire parler d\u2019elle. Alors que la Poste rassurait le Conseil f\u00e9d\u00e9ral l\u2019an dernier par le fait que seuls 828 m\u00e9nages \u00e9taient concern\u00e9s (pour l\u2019ann\u00e9e 2013), \"On en parle\" constate que ce chiffre continue d\u2019augmenter progressivement, passant aujourd\u2019hui \u00e0 1005 (ann\u00e9e 2015). Une directive classifi\u00e9e interne, r\u00e9v\u00e9l\u00e9e aujourd\u2019hui gr\u00e2ce \u00e0 la loi sur la transparence, confirme une strat\u00e9gie d\u00e9lib\u00e9r\u00e9e de la Poste, puisqu\u2019on y lit que \"La mise en \u0153uvre des restrictions de distribution doit \u00eatre effectu\u00e9e de mani\u00e8re prudente et progressive, afin d'\u00e9viter une lev\u00e9e d'oppositions politiques qui pourrait conduire \u00e0 un changement de loi ou d\u2019ordonnance.\"  De quoi irriter les conseillers nationaux neuch\u00e2telois UDC Raymond Clottu et socialiste Jacques-Andr\u00e9 Maire, auteurs de la motion \"Du courrier pour tout le monde!\", au micro d\u2019Yves-Alain Cornu."], "alternativeTitle": ["La Poste continue de r\u00e9duire la distribution du courrier dans les r\u00e9gions isol\u00e9es / OEP_2016-09-12T08:41:45_sequence-1", "On en parle du 12.09.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7974316", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Conseiller national UDC neuch\u00e2telois", "name": "Clottu, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "auteur de la motion parlementaire \"La Poste: distribution du courrier pour tout le monde!\"", "name": "Maire, Jacques-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7974310"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1. Stan Wawrinka a remport\u00e9 la finale de l'US Open. -2. Hillary Clinton, candidate d\u00e9mocrate \u00e0 la pr\u00e9sidence des Etats-Unis, victime d'une pneumonie. - 3. Le nombre de m\u00e9nages o\u00f9 La Poste a arr\u00eat\u00e9 de livrer le courrier ne cesse d'augmenter. - 4. Combien de temps durera le r\u00e9pi en Syrie?. - 5. En France, la police le soup\u00e7onne un jeune de 15 ans d'avoir voulu commettre un attentat dans un lieu public \u00e0 Paris. - 6. Faut-il interdire les portables \u00e0 la r\u00e9cr\u00e9ation?. - 7. Les images choc tourn\u00e9es dans trois \u00e9levages de porc vaudois ont suscit\u00e9 l'indignation", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-965D2D4D-64EF-48E3-8DD2-E80B9C4961DB", "thematicGeographicals": ["France", "Vaud", "Etats-Unis", "Suisse", "Syrie", "New York (ville)", "Paris"], "durationSec": 918, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique", "Wawrinka, Stanislas", "La Poste", "Clinton, Hillary"], "thematicThemes": ["enseignement obligatoire", "terrorisme", "attentat", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "conflit arm\u00e9", "tennis (comp\u00e9tition)", "guerre civile", "poste", "malade", "\u00e9levage porcin", "couvre-feu", "maltraitance", "distribution postale", "t\u00e9l\u00e9phone mobile", "campagne \u00e9lectorale"], "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-09-12T07:00:00_le-journal-de-7h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-09-12T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7991805", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue, sp\u00e9cialiste du monde arabe ", "name": "Levallois, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 socialiste vaudois, enseignant", "name": "Eggenberger, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "directrice  de la Fondation \"mouvement pour les animaux et le respect de la terre", "name": "Amiguet, Kate", "type": "Participant"}, {"role": "joueur de tennis Suisse ", "name": "Wawrinka, Stanislas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS New York ", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Washington ", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7991805", "ece-7991788"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Des solutions pour la g\u00e9othermie profonde", "id": "sound-904DBF40-23B3-414E-B509-E05713074F54", "durationSec": 708, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Valley, Beno\u00eet\r\nProduire de l'\u00e9lectricit\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 la g\u00e9othermie profonde, c'est l'assurance d'une \u00e9nergie propre et \u00e0 haut potentiel. Mais la mise en ouvre de cette technologie peut causer des d\u00e9sagr\u00e9ments, comme des micro-s\u00e9ismes. Pour trouver des solutions \u00e0 ce probl\u00e8me, une campagne de recherche a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e au laboratoire souterrain du Grimsel. Silvio Dolzan s'y est rendu. Intervenants: Beno\u00eet Valley, professeur de g\u00e9othermie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel et un des responsables de l'exp\u00e9rience du Grimsel.", "alternativeExcerpt": ["Produire de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 la g\u00e9othermie profonde, c\u2019est l\u2019assurance d\u2019une \u00e9nergie propre et \u00e0 haut potentiel. Mais la mise en \u0153uvre de cette technologie peut causer des d\u00e9sagr\u00e9ments, comme des micro-s\u00e9ismes. Pour trouver des solutions \u00e0 ce probl\u00e8me, une campagne de recherche a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e au laboratoire souterrain du Grimsel. Silvio Dolzan s'y est rendu. Intervenants: Beno\u00eet Valley, professeur de g\u00e9othermie \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel et un des responsables de l\u2019exp\u00e9rience du Grimsel."], "alternativeTitle": ["Des solutions pour la g\u00e9othermie profonde  / CQFD_2016-09-12T10:04:15_chronique", "CQFD du 12.09.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7974279", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7974272"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 12.09.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-50AFACD1-5E3A-43F0-89A6-E2D461DB56FB", "durationSec": 56, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2016-09-12T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 12.09.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7974041", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7974037"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : Rentr\u00e9e scolaire difficile pour les r\u00e9fugi\u00e9s en Gr\u00e8ce", "id": "sound-315BE7BB-47EB-4BB5-B840-DF69926D93E1", "durationSec": 226, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Kourounis,A;Nikos Filis, ministre grec de l'\u00e9ducation;Liana, adolescente syrienne, \u00e9tudiante \u00e0 Ath\u00e8nes, Gr\u00e8ce;Irini, professeure volontaire \u00e0 Ath\u00e8nes, Gr\u00e8ce\r\nQuelque 18'000 \u00e0 20'000 r\u00e9fugi\u00e9s mineurs font lundi leur rentr\u00e9e scolaire en Gr\u00e8ce, ce qui  implique une logistique difficile pour un pays en r\u00e9cession depuis sept ans.\r\n\r\n* * Rentr\u00e9e scolaire difficile pour les r\u00e9fugi\u00e9s en Gr\u00e8ce En ce lundi 12 septembre nous allons partir en Gr\u00e8ce, jour de rentr\u00e9e des classes mais une rentr\u00e9e pas comme les autres car pas moins de 18 \u00e0 20 mille r\u00e9fugi\u00e9s mineurs vont devoir aussi retourner \u00e0 l'\u00e9cole... Ce qui  implique une logistique difficile pour un pays en r\u00e9cession depuis 7 ans. Ang\u00e9lique Kourounis... logistique difficiel... mais \u00e0 priori tout le monde semble pr\u00eat a relever le d\u00e9fi?\r\n  3'15''\r\nLiana 16 ans  s 'est est pr\u00e9par\u00e9e tout l'\u00e9t\u00e9 pour cette rentr\u00e9e.  Elle est impatiente d'aller apprendre comme elle dit  \r\nLiana, 16 ans, adolescente syrienne\r\nTraduction \r\nIci on a une s\u00e9rie de langues qu'on peut apprendre: il y a des cours de fran\u00e7ais, allemand, moi j'ai suivi des cours d'anglais.\r\nLiana  habite au City Plaza un h\u00f4tel squatt\u00e9 par des volontaires et  mis \u00e0 disposition des refugi\u00e9s. Ici  des professeurs sont  mobilis\u00e9s  depuis longtemps  \r\nIrini prof  volontaire \r\nTraduction\r\nLe matin les enfants font  des cours dans leurs langues avec des instituteurs d'ici. Un jour l'arabe, un jour le persan. \r\nLa difficult\u00e9 majeure est que soit ils ne connaissent pas du tout l'environnement scolaire soit ils n'y ont plus eu acc\u00e8s depuis longtemps. \r\nA 30minutes  de l\u00e0 ne voiture,   le minist\u00e8re de l'\u00e9ducation flambant neuf ,  pour qui cette rentr\u00e9e est un casse t\u00eate  car  qui dit des milliers d'\u00e9l\u00e8ves    en plus dit   livres  instituteurs et transport en plus   avec un co\u00fbt  difficile \u00e0 assurer pour un pays  en r\u00e9cession pour la 7 eme ann\u00e9e cons\u00e9cutive ,  pourtant  le  ministre Nikos  Filis est serein  \r\nNikos Filis  ministre de l \u00e9ducation \r\nTraduction\r\nMalgr\u00e9 les difficult\u00e9s, l'argent, nous l'avons trouv\u00e9. Nous estimons que pour une dur\u00e9e de 9 mois dans un premier temps le co\u00fbt pour , les salaires, et dans certains cas la cr\u00e9ations d'unit\u00e9s scolaires et jardins d'enfants dans les camps, sera de 7 millions d'euros. Les jardins d'enfants sont partout tr\u00e8s importants parce que les mamans ne laissent pas partir de bon coeur leurs enfants de 4-5 ans, elles veulent les avoir autour d'elles en permanence.\r\nPour Nikos Fils   le probl\u00e8me est ailleurs\r\n2eme Sonore ministre \u00e0 traduire \r\nLe plus difficile c'est de trouver des profs et instituteurs parlant le pashtoun, ourdou, farsi, et d'autres langues qui ne sont pas courantes en Gr\u00e8ce. Il nous faut au moins quelques uns. Ce n'est pas qu'une question de communication linguistique mais aussi de confiance. Normalement en Gr\u00e8ce l'\u00e9cole est obligatoire. Mais on ne peut pas le leur imposer. Il faut convaincre. Il faut \u00e0 tout prix que les parents soient persuad\u00e9s que c'est pour le bien de leurs enfants, sinon \u00e7a n'ira pas.\r\nJustement Souzan  la quarantaine  refugi\u00e9e syrienne  et maman de 7e enfants , milite pour que toute  le monde  envoie ses petits \u00e0 l'\u00e9cole \r\nSuzan sonore \u00e0 traduire  \r\nIls nous ont dit qu'il fallait inscrire les enfants dans une \u00e9cole du quartier. J'ai dit \u00e0 des amis qui ont des enfants qu' on ira les inscrire ensemble pour qu'ils restent ensemble. Ca se trouve qu'on restera un bon bout de temps, il faut que les enfants apprennent le grec, l'anglais, n'importe quoi. Il faut qu'ils aillent \u00e0 l'\u00e9cole.\r\nCote instituteur cependant  on affiche la  col\u00e8res,   car personne n'a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9par\u00e9 \u00e0 cette rentr\u00e9e pas comme les autres,  comme  l'explique Olga  professeure de lettres\r\nSonore Olga  \u00e0 traduire \r\nOn n'a pas fait le moindre s\u00e9minaire ni re\u00e7u de directives de la part du minist\u00e8re sur la fa\u00e7on de g\u00e9rer l'int\u00e9gration de ces enfants dans nos \u00e9coles. En tout cas pas pour ce qui et des lyc\u00e9es et coll\u00e8ges.\r\nMais \u00e0 ma connaissance \u00e7a n'a pas \u00e9t\u00e9 fait pour l'\u00e9cole primaire non plus.\r\nPied \r\nLa plupart  des enfants refugi\u00e9s ne parlant pas le grec  \r\nles probl\u00e8mes de leur  scolarisation restent  \u00e9normes malgr\u00e9 la bonne  volont\u00e9 de tous.   Les petit  refugi\u00e9s   vont donc aller en classe les \u00e9coles  grecques \u00e0 l heure   ou les petits grecs quittent  leurs \u00e9coles, pour  pouvoir b\u00e9n\u00e9ficier des infrastructures. Il se croiserons   mais  auront  d\u00e9j\u00e0 mang\u00e9 et jou\u00e9  ensemble avant  de se s\u00e9parer  c est le premier pas de l 'int\u00e9gration .", "alternativeExcerpt": ["Quelque 18'000 \u00e0 20'000 r\u00e9fugi\u00e9s mineurs font lundi leur rentr\u00e9e scolaire en Gr\u00e8ce, ce qui  implique une logistique difficile pour un pays en r\u00e9cession depuis sept ans."], "alternativeTitle": ["Rentr\u00e9e scolaire difficile pour les r\u00e9fugi\u00e9s en Gr\u00e8ce / JDM_2016-09-12T07:18:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 12.09.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7991801", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Kourounis, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7991784"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le d\u00e9fi de la ville intelligente au menu du \"Smart City Day\" de Neuch\u00e2tel", "id": "sound-DB2621F4-AB0C-4D43-8BD6-90FE2E9092BC", "durationSec": 137, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Alexandre Coquoz, directeur associ\u00e9 d'Innobrige\r\nLe \"Smart City Day\", qui se tiendra le 29 septembre \u00e0 Neuch\u00e2tel, veut r\u00e9fl\u00e9chir aux potentialit\u00e9s des donn\u00e9es g\u00e9n\u00e9r\u00e9es dans les villes pour am\u00e9liorer la qualit\u00e9 de vie, mais aussi assurer certaines \u00e9conomies. C'est le d\u00e9fi que se lanceront quelque 250 politiciens, chercheurs et industriels. Interview d'Alexandre Coquoz, directeur associ\u00e9 d'Innobridge, soci\u00e9t\u00e9 initiatrice de cette journ\u00e9e.\r\n\r\n* * Le d\u00e9fi de la ville intelligente au menu du \"Smart City Day\" de Neuch\u00e2tel 12h30 CSEM villes intelligentes \r\nPenser la ville en terme de connexion et d'\u00e9change d'information pour am\u00e9liorer son efficacit\u00e9. C'est le d\u00e9fi que se lanceront quelque 250 politiciens, chercheurs et industriels le 29 septembre prochain \u00e0 Neuch\u00e2tel. Le \"Smart City Day\", c'est son nom, r\u00e9fl\u00e9chira aux potentialit\u00e9s des donn\u00e9es g\u00e9n\u00e9r\u00e9es dans les villes pour am\u00e9liorer la qualit\u00e9 de vie et assurer certaines \u00e9conomies. Et si la Suisse est en avance pour utiliser les nouvelles technologies dans cette optique, le partage des donn\u00e9es reste tabou. Ecoutez Alexandre Coquoz directeur associ\u00e9 d'Innobrige...\r\n digas \r\nPropos recueillis par Coraline Pauchard...", "alternativeExcerpt": ["Le \"Smart City Day\", qui se tiendra le 29 septembre \u00e0 Neuch\u00e2tel, veut r\u00e9fl\u00e9chir aux potentialit\u00e9s des donn\u00e9es g\u00e9n\u00e9r\u00e9es dans les villes pour am\u00e9liorer la qualit\u00e9 de vie, mais aussi assurer certaines \u00e9conomies. C'est le d\u00e9fi que se lanceront quelque 250 politiciens, chercheurs et industriels. Interview d'Alexandre Coquoz, directeur associ\u00e9 d'Innobridge, soci\u00e9t\u00e9 initiatrice de cette journ\u00e9e."], "alternativeTitle": ["Le d\u00e9fi de la ville intelligente au menu du \"Smart City Day\" de Neuch\u00e2tel / 12H30_2016-09-12T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 12.09.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7991779", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7991778"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "Pourquoi la coca\u00efne fait-elle un tabac? (1/5) : DE LA POUDRE AUX YEUX", "id": "sound-0F07164B-33AE-4896-9F83-F07FC964545A", "durationSec": 1650, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "DE LA POUDRE AUX YEUX\r\nPierre* travaille beaucoup, quinze heures par jour. Pour \u00e9viter le m\u00e9tro-boulot-dodo, il consomme de la coca\u00efne et limite ainsi son sommeil \u00e0 deux ou trois heures par nuit. De cette fa\u00e7on il \"ach\u00e8te du temps pour vivre, sortir, faire la f\u00eate\". De l'achat d'une boulette jusqu'au plaisir qu'elle procure, d\u00e9roul\u00e9 d'une soir\u00e9e comme les autres. \r\nCinq reportages de Bastien Confino r\u00e9alis\u00e9s par Rodolphe Bauchau dans une production de Marc Giouse.\r\nPour r\u00e9agir: 058/236 236 0\r\n\r\n* Infotrafic: 13:29:49-13:30:22 / * DE LA POUDRE AUX YEUX\r\nPierre* travaille beaucoup, quinze heures par jour. Pour \u00e9viter le m\u00e9tro-boulot-dodo, il consomme de la coca\u00efne et limite ainsi son sommeil \u00e0 deux ou trois heures par nuit. De cette fa\u00e7on il \"ach\u00e8te du temps pour vivre, sortir, faire la f\u00eate\". De l'achat d'une boulette jusqu'au plaisir qu'elle procure, d\u00e9roul\u00e9 d'une soir\u00e9e comme les autres. \r\nCinq reportages de Bastien Confino r\u00e9alis\u00e9s par Rodolphe Bauchau dans une production de Marc Giouse.\r\nPour r\u00e9agir: 058/236 236 0", "alternativeTitle": ["Vacarme du 12.09.2016", "Pourquoi la coca\u00efne fait-elle un tabac? (1/5) / VAC_2016-09-12T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 12.09.2016", "Pourquoi la coca\u00efne fait-elle un tabac? (1/5) / VAC_2016-09-12T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["DE LA POUDRE AUX YEUX\nPierre* travaille beaucoup, quinze heures par jour. Pour \u00e9viter le m\u00e9tro-boulot-dodo, il consomme de la coca\u00efne et limite ainsi son sommeil \u00e0 deux ou trois heures par nuit. De cette fa\u00e7on il \"ach\u00e8te du temps pour vivre, sortir, faire la f\u00eate\". De l\u2019achat d\u2019une boulette jusqu\u2019au plaisir qu\u2019elle procure, d\u00e9roul\u00e9 d\u2019une soir\u00e9e comme les autres. \n\nCinq reportages de Bastien Confino r\u00e9alis\u00e9s par Rodolphe Bauchau dans une production de Marc Giouse.\n\nPour r\u00e9agir: 058/236 236 0", "DE LA POUDRE AUX YEUX\nPierre* travaille beaucoup, quinze heures par jour. Pour \u00e9viter le m\u00e9tro-boulot-dodo, il consomme de la coca\u00efne et limite ainsi son sommeil \u00e0 deux ou trois heures par nuit. De cette fa\u00e7on il \"ach\u00e8te du temps pour vivre, sortir, faire la f\u00eate\". De l\u2019achat d\u2019une boulette jusqu\u2019au plaisir qu\u2019elle procure, d\u00e9roul\u00e9 d\u2019une soir\u00e9e comme les autres. \n\nCinq reportages de Bastien Confino r\u00e9alis\u00e9s par Rodolphe Bauchau dans une production de Marc Giouse.\n\nPour r\u00e9agir: 058/236 236 0"], "imageURL": "//www.rts.ch/7464045.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7974230", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Confino, Bastien", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7974230", "ece-7974229"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Grand d\u00e9bat autour de l'initiative AVSPlus, en votation le 25 septembre", "id": "sound-B6A2411D-EC2B-4C18-AC8E-8D4A3B00E398", "durationSec": 1891, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le 25 septembre, le peuple se prononcera sur l'initiative AVSPlus visant \u00e0 augmenter de 10% les rentes AVS. Cette initiative va-t-elle plomber le projet de pr\u00e9voyance vieillesse 2020 du Conseil f\u00e9d\u00e9ral ou s'agit-il d'une n\u00e9cessaire adaptation du syst\u00e8me, pour offrir des rentes d\u00e9centes aux retrait\u00e9s face \u00e0 l'augmentation du co\u00fbt de la vie?  D\u00e9bat entre Christian Levrat, pr\u00e9sident du PSS et conseiller aux Etats fribourgeois, Vania Alleva, pr\u00e9sidente du syndicat UNIA, initiateur d'AVSPlus, Claudine Amstein, directrice de la Chambre vaudoise du commerce et de l'industrie, et Philippe Nantermod, vice-pr\u00e9sident du PLR et conseiller national valaisan.\r\n\r\n* * Grand d\u00e9bat autour de l'initiative AVSPlus, en votation le 25 septembre   \r\nChristian: D\u00e9bat retraites\r\nOn l'a dit : le grand d\u00e9bat de la rentr\u00e9e politique, c'est celui de nos retraites.\r\nC'est sans doute bien plus d'ailleurs que le d\u00e9bat de la rentr\u00e9e. C'est aussi peut-\u00eatre le d\u00e9bat d'une g\u00e9n\u00e9ration. Retraites, pi\u00e8ce centrale de notre syst\u00e8me social. Construit sur l'AVS.\r\nOr les perspectives ne sont pas bonnes : la d\u00e9mographie change, la suisse vieillit. Ce n'est pas nouveau, mais on est arriv\u00e9 au point ou les cotisations des actifs ne suffisent plus pour financer les rentes. Le fond AVS, le capital, en quelques sorte la r\u00e9serve de guerre, se porte encore bien. Mais le d\u00e9ficit est programm\u00e9. \r\nComment faire ? projet 2020 du conseil f\u00e9d\u00e9ral. Le parlement a empoign\u00e9 le dossier. Ce sera en fin de session ici \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de nous au national. \r\nVal: Mais juste avant, le 25 septembre, le peuple va devoir se pronconer sur un autre projet, celui des syndicats, augmenter de 10% les rentes avs.\r\nAlors : projet concurrent qui va plomber la grande r\u00e9forme du conseil f\u00e9d\u00e9ral ? ou n\u00e9cessaire adaptation du syst\u00e8me, pour offrir des rentes d\u00e9centes aux retrait\u00e9s, face \u00e0 l'augmentation du co\u00fbt de la vie et face \u00e0 l'effondremnt des rendements du 2e pilier ? \r\nC'est notre grand d\u00e9bat ce soir en direct des pas perdus. 4 invit\u00e9s sont avec nous : \r\nChristian Levrat, pr\u00e9sident du PSS, conseiller aux Etats FR\r\nVania Alleva, pr\u00e9sidente du syndicat UNIA (initiateur d'AVS +)\r\nClaudine Amstein, Directrice de la Chambre vaudoise du commerce et de l'industrie\r\nPhilippe Nantermod, vice-pr\u00e9sident du PLR, conseiller national valaisan\r\n1) a-t-on les moyens de se payer cette initiative ?? \r\nLevrat 4 milliards de plus \u00e0 financier, alors qu'on parle d\u00e9j\u00e0 de 7 milliards de pertes \u00e0 l'horizon 2030. comment financer, qui va payer?\r\nNantermod Mais : 20.- par mois (pour l'employ\u00e9 et l'employeur) sur un salaire de 5000.- . pas la mer \u00e0 boire !\r\nAmstein la CH a r\u00e9sist\u00e9 au CHF fort, aux crises \u00e9co et fin., on clame \u00eatre l'\u00e9conomie la plus forte du monde, et on ne peut pas payer 0,4% de cotisations salariales?\r\nAlleva Les perspectives fianci\u00e8res de l'AVS : plus de 7 milliards de d\u00e9ficit en 2030 . on ne peut pas laisser faire !! 12 avec l'iniative, acceptable ?? \r\nNantermod/Levrat es derni\u00e8res ann\u00e9es, c'est l'impact de l'apport migratoire qui a compens\u00e9 les mauvaises pr\u00e9cisions sur la sant\u00e9 de l'AVS . finalement : la migration est le meilleur rem\u00e8de \u00e0 la faiblesse des rentes ?? \r\n2) Impact sur AVS 2020 du conseil f\u00e9d\u00e9ral\r\nLevrat Irresponsable : si ca fait capoter tout le syst\u00e8me, \u00e0 quoi bon ?? la r\u00e9forme Berset est \u00e9quilibr\u00e9e !\r\nNantermod La r\u00e9forme 2020 mise sur le 2e pilier . or les rendements sont en berne ; les caisses de pension en difficult\u00e9s, c'est le 1e pilier qu'il faut renforcer ! pour contrebalancer les pertes dans le 2e pilier !! \r\nAmstein Le projet du CF d'abaisser le taux de conversion du 2e pilier va faire chuter les rentes de 12% dixit Unia. faut bien compenser qqpart !\r\nLevrat si AVS + passe, compatible avec pr\u00e9voyance 2020? \r\n3) Les femmes, les grandes perdantes du syst\u00e8me actuel?\r\n*** Papier rubrique\r\nNantermod / Alleva Avs : le pilier \u00e9galitaire par d\u00e9finition, car tout le monde le touche ! de facto : il est le seul \u00e0 reconnaitre les t\u00e2ches \u00e9ducatives des femmes !! \r\nAmstein Les femmes sont les plus mal loties avec le 2e pillier (un peu plus de 50% seulement en profitent)\r\nSeules 20% des femmes touchent un 3e pilier\r\nLevrat valable pour les femmes seules... en couple, c'est le m\u00e9nage qui profite aussi de la rente de l'homme\r\n4) \u00c2ge de la retraite \u00e0 67 ans : et pourquoi pas ?\r\nLevrat / Alleva Allemagne y passe . et pourquoi pas les suisses ?\r\nNantermod / Amstein augmenter les rentes quand on voit ce qui se passe en commission avec le projet Berset, retraite \u00e0 67 ans... compr\u00e9hensible?\r\nLevrat M\u00e9canisme automatique, question de principe : ce qui se dessine au CN permet une flexibilit\u00e9, mieux qu'un \u00e2ge fix\u00e9 net ds la loi ?\r\nNantermod : pr\u00eat \u00e0 travailler plus longtemps ? les jeunes commencent aujourd'hui bcp plus tard !\r\nNantermod M\u00e9canisme automatique : vous allez au casse-pipe ! la population n'en veut pas ! m\u00eame une Isabelle Moret reconnait que c'est une erreur et qu'il faut revenir en arri\u00e8re !!\r\nLevrat : pourquoi ne pas se battre pour un syst\u00e8me qui supprime l'\u00e2ge de r\u00e9f\u00e9rence, en misant sur la flexibilit\u00e9 . ceux qui veulent travailler plus longtemps le peuvent, d'autres arr\u00eatent avant. Et c'est la sant\u00e9 des fonds qui d\u00e9finit les r\u00e8gles de d\u00e9part \u00e0 la retraite. (Su\u00e8de) \r\nAmstein Probl\u00e8me : on augmente l'\u00e2ge de la retraite, mais le march\u00e9 du travail n'est pas ouvert aux plus de 60 ans !! paradoxe !! L'\u00e9conomie ne suit pas!", "alternativeExcerpt": ["Le 25 septembre, le peuple se prononcera sur l'initiative AVSPlus visant \u00e0 augmenter de 10% les rentes AVS. Cette initiative va-t-elle plomber le projet de pr\u00e9voyance vieillesse 2020 du Conseil f\u00e9d\u00e9ral ou s'agit-il d'une n\u00e9cessaire adaptation du syst\u00e8me, pour offrir des rentes d\u00e9centes aux retrait\u00e9s face \u00e0 l\u2019augmentation du co\u00fbt de la vie?  D\u00e9bat entre Christian Levrat, pr\u00e9sident du PSS et conseiller aux Etats fribourgeois, Vania Alleva, pr\u00e9sidente du syndicat UNIA, initiateur d'AVSPlus, Claudine Amstein, directrice de la Chambre vaudoise du commerce et de l'industrie, et Philippe Nantermod, vice-pr\u00e9sident du PLR et conseiller national valaisan."], "alternativeTitle": ["Grand d\u00e9bat autour de l'initiative AVSPlus, en votation le 25 septembre / FOR_2016-09-12T18:04:00_developpement-3", "Forum du 12.09.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7991763", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pdt, Conseiller aux Etats", "name": "Levrat, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "Pr\u00e9sidente du syndicat", "name": "Alleva, Vania", "type": "Participant"}, {"role": "Directrice", "name": "Amstein, Claudine", "type": "Participant"}, {"role": "CN, avocat, vice-pr\u00e9sident PLR ", "name": "Nantermod, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7991755"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vie des gens", "source": "siranau", "title": "La Vie des gens : Victor s'est coinc\u00e9 dans un tabouret", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5F6A108C-1677-4FDD-9193-7ABA5A1EC9EE", "durationSec": 183, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Vie des gens", "La Vie des gens / OTWO_2016-09-12T09:45:00_la-vie-des-gens", "La Vie des gens / OTWO_2016-09-12T09:45:00_la-vie-des-gens"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7974029", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966497.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7974029", "ece-7974020"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date 12.09.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1AE674DD-BA39-444D-B614-D5B185277B97", "durationSec": 177, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-09-12T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-09-12T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7974042", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7974042", "ece-7974036"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Ch\u00e9rubin souffre de cam\u00e9l\u00e9onisme ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D125079C-EA2E-426C-8D7C-EBC579F3B0ED", "durationSec": 167, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2016-09-12T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2016-09-12T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7974023", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7974023", "ece-7974014"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 12.09.2016", "id": "sound-30FC2558-6C85-4408-86A3-D7F97A7244FE", "durationSec": 3573, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de Olivier Salamin, Vice-pr\u00e9sident de la ville de Sierre.\r\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis la Biblioth\u00e8que-M\u00e9diath\u00e8que de Sierre (BMS) - Rue Notre Dame des Marais 5 - 3960 Sierre\r\n\r\n* * Les Dicodeurs sont: Fr\u00e9d\u00e9ric G\u00e9rard, Didier Gendraud, Lucas Thorens, Bruno Coppens et Sandrine Viglino (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Thierry Galeuchet (r\u00e9alisation), Laurent Dechanez et JP Mages (technique), Elo\u00efse Nussbaum et Val\u00e9rie Dentan (assistantes), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 12.09.2016", "Les 40 ans de la Biblioth\u00e8que-M\u00e9diath\u00e8que de Sierre (1/5) / DIC_2016-09-12T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 12.09.2016", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2016-09-12T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Les 40 ans de la Biblioth\u00e8que-M\u00e9diath\u00e8que de Sierre (1/5) / DIC_2016-09-12T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de Olivier Salamin, Vice-pr\u00e9sident de la ville de Sierre.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis la Biblioth\u00e8que-M\u00e9diath\u00e8que de Sierre (BMS) - Rue Notre Dame des Marais 5 - 3960 Sierre", "Les Dicodeurs sont en compagnie de Olivier Salamin, Vice-pr\u00e9sident de la ville de Sierre.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis la Biblioth\u00e8que-M\u00e9diath\u00e8que de Sierre (BMS) - Rue Notre Dame des Marais 5 - 3960 Sierre"], "imageURL": "//www.rts.ch/8004913.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7974292", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7974292", "ece-7974290"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Addiction Suisse inaugure la pr\u00e9vention \"sexosp\u00e9cifique\" des d\u00e9pendances", "id": "sound-AC1E732E-72C6-48F2-A200-F7435E8650CC", "durationSec": 209, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Addiction Suisse lance une campagne de pr\u00e9vention \"sexosp\u00e9cifique\" des d\u00e9pendances, influenc\u00e9es par la fa\u00e7on de percevoir les r\u00f4les masculins et f\u00e9minins, et propose \u00e0 cet effet de nouveaux outils de pr\u00e9vention adress\u00e9s aux \u00e9coles ou aux groupes de jeunes. Interview de Corine Kibora, porte-parole d'Addiction Suisse.\r\n\r\n* * Addiction Suisse inaugure la pr\u00e9vention \"sexosp\u00e9cifique\" des d\u00e9pendances 12h30 Addiction suisse \r\n Addiction Suisse lance une campagne de pr\u00e9vention \"sexo-sp\u00e9cifique\" des d\u00e9pendances.  Les troubles alimentaires, l'obsession du fitness ou encore la consommation d'alcool sont influenc\u00e9s par la fa\u00e7on de percevoir les r\u00f4les masculins et f\u00e9minins. Addiction Suisse propose de nouveaux outils de pr\u00e9vention: Des films et du mat\u00e9riel de discussion, adress\u00e9s aux \u00e9coles ou aux groupes de de jeunes. Pour prendre en compte les diff\u00e9rences entre filles et gar\u00e7ons et les st\u00e9r\u00e9otypes de genre. \r\nCorinne Kibora bonjour, porte-parole d'Addiction suisse... \r\n*** S'adresser aux jeunes, et diff\u00e9remment selon leur sexe...comment \u00eates-vous arriv\u00e9 \u00e0 ce constat qu'il fallait les cibler distinctement ?\r\n*** Quelles sont ces diff\u00e9rences dans les addictions entre filles et gar\u00e7ons ?\r\n*** Les gar\u00e7ons veulent \u00eatre muscl\u00e9 pour se faire respecter, les filles veulent maigrir et prennent des m\u00e9dicaments... Est-ce qu'en faisant ces diff\u00e9rences on ne risque pas de renforcer les clich\u00e9s ? \r\n*** Vous mettez en lumi\u00e8re le r\u00f4le de l'apparence physique. La pression du groupe, ainsi que les images de corps v\u00e9hicul\u00e9es par les m\u00e9dias. Est-ce que la soci\u00e9t\u00e9 a \u00e9t\u00e9 rapidement d\u00e9pass\u00e9e par ces nouveaux facteurs risques ? fulgurant - rapide - dangereux... \r\n*** Changer les perceptions des r\u00f4les masculins et f\u00e9minins, c'est un gros d\u00e9fi ...est-ce toute la difficult\u00e9 : le changement de perception ? \r\n*** On peut pas tout r\u00e9duire au sexe, d'autres facteurs qui influencent les risques de d\u00e9pendances ? \r\n***Cette pr\u00e9vention sexosp\u00e9cifique exclut-elle les adultes ?\r\nMerci Corinne Kibora, porte-parole d'Addiction suisse invit\u00e9 par Etienne Kocher...", "alternativeExcerpt": ["Addiction Suisse lance une campagne de pr\u00e9vention \"sexosp\u00e9cifique\" des d\u00e9pendances, influenc\u00e9es par la fa\u00e7on de percevoir les r\u00f4les masculins et f\u00e9minins, et propose \u00e0 cet effet de nouveaux outils de pr\u00e9vention adress\u00e9s aux \u00e9coles ou aux groupes de jeunes. Interview de Corine Kibora, porte-parole d'Addiction Suisse."], "alternativeTitle": ["Addiction Suisse inaugure la pr\u00e9vention \"sexosp\u00e9cifique\" des d\u00e9pendances / 12H30_2016-09-12T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 12.09.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7991779", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Responsable-projets et porte-parole", "name": "Kibora, Corinne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7991772"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "PEntagruel", "source": "siranau", "title": "Les 5 plus longs cours d'eau en Suisse", "id": "sound-1BCE2A87-7161-4770-97E3-F9FD26A29830", "durationSec": 1706, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 16:29:25-16:29:50 / *", "alternativeTitle": ["Pentagruel du 12.09.2016", "Les 5 plus longs cours d'eau en Suisse / PEN_2016-09-12T16:04:15_pentagruel", "Pentagruel du 12.09.2016", "Les 5 plus longs cours d'eau en Suisse / PEN_2016-09-12T16:04:15_pentagruel"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7974288", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197886.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7974288", "ece-7974287"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Johann Schneider-Ammann, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de l'\u00e9conomie, de la formation et de la recherche (DEFR) qui apporte son soutien au mod\u00e8le parlementaire pour la mise en \u0153uvre de l'article sur l'immigration de masse vot\u00e9 le 9 f\u00e9vrier 2014\r\n\r\n\r\n\r\n apporte son soutien au mod\u00e8le \u00e9labor\u00e9 en commission parlementaire pour la mise en ouvre de l'article sur l'immigration de masse vot\u00e9 le 9 f\u00e9vrier 2014", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2021F92D-6309-4E9B-9479-221756742E59", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 179, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["initiative populaire", "l\u00e9gislatif national", "votation", "immigration"], "alternativeExcerpt": ["Le ministre de l'Economie Johann Schneider-Ammann apporte son soutien au mod\u00e8le \u00e9labor\u00e9 en commission parlementaire pour la mise en \u0153uvre de l'article sur l'immigration de masse vot\u00e9 le 9 f\u00e9vrier 2014."], "alternativeTitle": ["Johann Schneider-Ammann soutient une mise en \u0153uvre \"light\" du 9 f\u00e9vrier / FOR_2016-09-12T18:06:00_developpement-4", "Forum du 12.09.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7991763", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral : Chef du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de l'\u00e9conomie, de la formation et de la recherche (DEFR) ", "name": "Schneider-Ammann, Johann", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral ", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7991752"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma: Virginie Efira explose dans \"Victoria\"", "id": "sound-CF96EF86-7E53-4802-A21D-244950FF5F97", "durationSec": 446, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "H\u00e9ro\u00efne de \"Victoria\", la com\u00e9dienne belge, d\u00e9couverte gr\u00e2ce \u00e0 \"La Nouvelle Star\", a mis tout le monde d'accord lors de la pr\u00e9sentation du film au dernier festival de Cannes. \r\nElle est au micro de Rafael Wolf.", "alternativeExcerpt": ["H\u00e9ro\u00efne de \"Victoria\", la com\u00e9dienne belge, d\u00e9couverte gr\u00e2ce \u00e0 \"La Nouvelle Star\", a mis tout le monde d\u02b9accord lors de la pr\u00e9sentation du film au dernier festival de Cannes. \n\nElle est au micro de Rafael Wolf."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma: Virginie Efira explose dans \"Victoria\" / VER_2016-09-12T17:06:00_cinema-virginie-efira-explose-dans-victo", "Vertigo du 12.09.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7974306", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7974295"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Zisiqao, le village aux millions de serpents", "id": "sound-7235A835-D78B-4217-ACD6-97A0F9DFA2AE", "durationSec": 3316, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Zisiqao, petit village de 800 habitants situ\u00e9 dans l'est de la Chine abrite des millions de serpents venimeux. Partout dans les rues, dans les jardins, les habitants \u00e9l\u00e8vent ces reptiles dont la peau, le venin et les parties g\u00e9nitales valent de l'or. Tr\u00e8s pris\u00e9s de la m\u00e9decine traditionnelle chinoise, les serpents soignent de nombreux maux: ecz\u00e9ma, scoliose, allergies, sans oublier les troubles de l'\u00e9rection! Visite guid\u00e9e au milieu des reptiles.\r\nUn reportage d'Ang\u00e9lique Forget r\u00e9alis\u00e9 par Carmen Algarrada.\r\n\r\n* * Zisiqao, petit village de 800 habitants situ\u00e9 dans l'est de la Chine abrite des millions de serpents venimeux. Partout dans les rues, dans les jardins, les habitants \u00e9l\u00e8vent ces reptiles dont la peau, le venin et les parties g\u00e9nitales valent de l'or. Tr\u00e8s pris\u00e9s de la m\u00e9decine traditionnelle chinoise, les serpents soignent de nombreux maux: ecz\u00e9ma, scoliose, allergies, sans oublier les troubles de l'\u00e9rection! Visite guid\u00e9e au milieu des reptiles.\r\nUn reportage d'Ang\u00e9lique Forget r\u00e9alis\u00e9 par Carmen Algarrada.", "alternativeTitle": ["D\u00e9tours du 12.09.2016", "Zisiqao, le village aux millions de serpents / DET_2016-09-12T15:04:15_detours", "D\u00e9tours du 12.09.2016", "Zisiqao, le village aux millions de serpents / DET_2016-09-12T15:04:15_detours"], "alternativeExcerpt": ["Zisiqao, petit village de 800 habitants situ\u00e9 dans l'est de la Chine abrite des millions de serpents venimeux. Partout dans les rues, dans les jardins, les habitants \u00e9l\u00e8vent ces reptiles dont la peau, le venin et les parties g\u00e9nitales valent de l'or. Tr\u00e8s pris\u00e9s de la m\u00e9decine traditionnelle chinoise, les serpents soignent de nombreux maux: ecz\u00e9ma, scoliose, allergies, sans oublier les troubles de l'\u00e9rection! Visite guid\u00e9e au milieu des reptiles.\n\nUn reportage d\u02b9Ang\u00e9lique Forget r\u00e9alis\u00e9 par Carmen Algarrada.", "Zisiqao, petit village de 800 habitants situ\u00e9 dans l'est de la Chine abrite des millions de serpents venimeux. Partout dans les rues, dans les jardins, les habitants \u00e9l\u00e8vent ces reptiles dont la peau, le venin et les parties g\u00e9nitales valent de l'or. Tr\u00e8s pris\u00e9s de la m\u00e9decine traditionnelle chinoise, les serpents soignent de nombreux maux: ecz\u00e9ma, scoliose, allergies, sans oublier les troubles de l'\u00e9rection! Visite guid\u00e9e au milieu des reptiles.\n\nUn reportage d\u02b9Ang\u00e9lique Forget r\u00e9alis\u00e9 par Carmen Algarrada."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7974239", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4376661.image", "contributors": {"Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Forget, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7974239", "ece-7974238"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Go !", "source": "siranau", "title": "Go ! : Festival du Film Fran\u00e7ais d'Helv\u00e9tie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AAB67125-7BFB-43E8-AF1F-8BBE1A3DDAC5", "durationSec": 182, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chaque ann\u00e9e, mi-septembre, le cin\u00e9ma fran\u00e7ais et francophone trouve refuge \u00e0 Bienne, la ville du bilinguisme. Du 14 au 18 septembre 2016, de nombreux films fran\u00e7ais ou co-production fran\u00e7aises sont d\u00e9voil\u00e9s au public, dont une grande majorit\u00e9 en avant-premi\u00e8re.\r\nChristian Kellenberger, le directeur de la manifestation, nous en dit plus ce matin.", "alternativeExcerpt": ["Chaque ann\u00e9e, mi-septembre, le cin\u00e9ma fran\u00e7ais et francophone trouve refuge \u00e0 Bienne, la ville du bilinguisme. Du 14 au 18 septembre 2016, de nombreux films fran\u00e7ais ou co-production fran\u00e7aises sont d\u00e9voil\u00e9s au public, dont une grande majorit\u00e9 en avant-premi\u00e8re.\n\nChristian Kellenberger, le directeur de la manifestation, nous en dit plus ce matin.", "Chaque ann\u00e9e, mi-septembre, le cin\u00e9ma fran\u00e7ais et francophone trouve refuge \u00e0 Bienne, la ville du bilinguisme. Du 14 au 18 septembre 2016, de nombreux films fran\u00e7ais ou co-production fran\u00e7aises sont d\u00e9voil\u00e9s au public, dont une grande majorit\u00e9 en avant-premi\u00e8re.\n\nChristian Kellenberger, le directeur de la manifestation, nous en dit plus ce matin.", "Chaque ann\u00e9e, mi-septembre, le cin\u00e9ma fran\u00e7ais et francophone trouve refuge \u00e0 Bienne, la ville du bilinguisme. Du 14 au 18 septembre 2016, de nombreux films fran\u00e7ais ou co-production fran\u00e7aises sont d\u00e9voil\u00e9s au public, dont une grande majorit\u00e9 en avant-premi\u00e8re.\n\nChristian Kellenberger, le directeur de la manifestation, nous en dit plus ce matin."], "alternativeTitle": ["Festival du Film Fran\u00e7ais d'Helv\u00e9tie", "Festival du Film Fran\u00e7ais d'Helv\u00e9tie / NMT_2016-09-12T08:05:00_go", "Festival du Film Fran\u00e7ais d'Helv\u00e9tie / NMT_2016-09-12T08:05:00_go"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7974006", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067137.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7974006", "ece-7973987"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Le grand retour de la nation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-215CD100-D7EE-45F7-8747-5AC6DF9627FC", "durationSec": 1566, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Smet, Fran\u00e7ois de\r\nEn observant les \u00e9volutions politiques des derni\u00e8res d\u00e9cennies, on est frapp\u00e9 par une conjonction d'apparence paradoxale : l'approfondissement continu du processus de la mondialisation, et la mont\u00e9e en puissance des nationalismes, avec notamment la progression des partis d'extr\u00eame droite. Comment comprendre ce qui nous pousse \u00e0 sortir nos drapeaux et \u00e0 appeler au renforcement des fronti\u00e8res ? Peut-on cerner les ressorts des r\u00e9flexes nationalistes ? Nous nous penchons sur la question avec le philosophe Fran\u00e7ois de Smet.\r\n\r\n* * En observant les \u00e9volutions politiques des derni\u00e8res d\u00e9cennies, on est frapp\u00e9 par une conjonction d'apparence paradoxale : l'approfondissement continu du processus de la mondialisation, et la mont\u00e9e en puissance des nationalismes, avec notamment la progression des partis d'extr\u00eame droite. Comment comprendre ce qui nous pousse \u00e0 sortir nos drapeaux et \u00e0 appeler au renforcement des fronti\u00e8res ? Peut-on cerner les ressorts des r\u00e9flexes nationalistes ? Nous nous penchons sur la question avec le philosophe Fran\u00e7ois de Smet.", "alternativeTitle": ["Tribu du 12.09.2016", "Tribu du 12.09.2016", "Le grand retour de la nation / TRI_2016-09-12T11:04:15_tribu", "Le grand retour de la nation / TRI_2016-09-12T11:04:15_tribu"], "imageURL": "//www.rts.ch/6067784.image", "alternativeExcerpt": ["En observant les \u00e9volutions politiques des derni\u00e8res d\u00e9cennies, on est frapp\u00e9 par une conjonction d\u02b9apparence paradoxale : l\u02b9approfondissement continu du processus de la mondialisation, et la mont\u00e9e en puissance des nationalismes, avec notamment la progression des partis d\u02b9extr\u00eame droite. Comment comprendre ce qui nous pousse \u00e0 sortir nos drapeaux et \u00e0 appeler au renforcement des fronti\u00e8res ? Peut-on cerner les ressorts des r\u00e9flexes nationalistes ? Nous nous penchons sur la question avec le philosophe Fran\u00e7ois de Smet.", "En observant les \u00e9volutions politiques des derni\u00e8res d\u00e9cennies, on est frapp\u00e9 par une conjonction d\u02b9apparence paradoxale : l\u02b9approfondissement continu du processus de la mondialisation, et la mont\u00e9e en puissance des nationalismes, avec notamment la progression des partis d\u02b9extr\u00eame droite. Comment comprendre ce qui nous pousse \u00e0 sortir nos drapeaux et \u00e0 appeler au renforcement des fronti\u00e8res ? Peut-on cerner les ressorts des r\u00e9flexes nationalistes ? Nous nous penchons sur la question avec le philosophe Fran\u00e7ois de Smet."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7974242", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7974242", "ece-7974241"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : Alionouchka (4/4)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BDAFC372-7C15-43BD-8EAC-47F26966D81F", "thematicGeographicals": ["Europe de l'Est"], "durationSec": 154, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mythologie"], "alternativeTitle": ["La Grosse Mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-09-12T10:50:00_la-grosse-mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-09-12T10:50:00_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7974025", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7974025", "ece-7974015"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "id": "asset-1531204", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 180, "mediaType": "video", "excerpt": "Pr\u00e9sentation du processus de cr\u00e9ation de petites et moyennes entreprises en Suisse. Interviews altern\u00e9s de Gavrilo Bozovic, fondateur de Teleport qui cr\u00e9e des vid\u00e9os interactives en ligne, et de Laurent Santini, fondateur de Dosepharma qui offre une solution pour une prise de m\u00e9dicaments facilit\u00e9e.", "title": "Les intr\u00e9pides, les cl\u00e9s du succ\u00e8s : Le r\u00eave suisse", "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "STARTUP", "PROJET", "INVENTION (TECHNIQUE)", "INTERVIEW"], "alternativeExcerpt": ["Les intr\u00e9pides : Les cl\u00e9s du succ\u00e8s\nLe r\u00eave suisse", "Laurent Santini est all\u00e9 chercher des opportunit\u00e9s aux Etats-Unis, o\u00f9 l'entreprenariat est en plein essor. \nGavrilo Bozovic, lui, s'est rendu compte petit \u00e0 petit que son projet Teleport avait beaucoup plus de potentiel qu'il ne l'aurait pens\u00e9.", "Les intr\u00e9pides : Les cl\u00e9s du succ\u00e8s\nLe r\u00eave suisse", "Laurent Santini est all\u00e9 chercher des opportunit\u00e9s aux Etats-Unis, o\u00f9 l'entreprenariat est en plein essor. \nGavrilo Bozovic, lui, s'est rendu compte petit \u00e0 petit que son projet Teleport avait beaucoup plus de potentiel qu'il ne l'aurait pens\u00e9.", "Le r\u00eave suisse", "Laurent Santini est all\u00e9 chercher des opportunit\u00e9s aux Etats-Unis, o\u00f9 l'entreprenariat est en plein essor. \nGavrilo Bozovic, lui, s'est rendu compte petit \u00e0 petit que son projet Teleport avait beaucoup plus de potentiel qu'il ne l'aurait pens\u00e9.", "Laurent Santini est all\u00e9 chercher des opportunit\u00e9s aux Etats-Unis, o\u00f9 l'entreprenariat est en plein essor. \nGavrilo Bozovic, lui, s'est rendu compte petit \u00e0 petit que son projet Teleport avait beaucoup plus de potentiel qu'il ne l'aurait pens\u00e9."], "alternativeTitle": ["Le court du jour", "Les intr\u00e9pides : Les cl\u00e9s du succ\u00e8s", "Le court du jour", "Les intr\u00e9pides : Les cl\u00e9s du succ\u00e8s", "Les intr\u00e9pides, les cl\u00e9s du succ\u00e8s : Le r\u00eave suisse", "Les intr\u00e9pides, les cl\u00e9s du succ\u00e8s : Le r\u00eave suisse", "Les intr\u00e9pides : Les cl\u00e9s du succ\u00e8s"], "imageURL": "//www.rts.ch/7992448.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7914968", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "SERRA, Santiago", "type": "Personne physique"}, {"name": "GARRO, Benedetto", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEMILLAC, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "WOHLSCHLAG, Fabien", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZUMBACH, Marc", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOSA, Mauro", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7914966", "ece-7915646", "ece-7914968"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "visualThemes": ["DIPL\u00d4ME", "CONTREFA\u00c7ON"], "id": "asset-1537218", "durationSec": 1602, "mediaType": "video", "title": "Alerte aux faux dipl\u00f4mes", "visualGeographicals": ["GENEVE", "ECUBLENS", "PLATEAU"], "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Alerte aux faux dipl\u00f4mes\n- Dossier: faux dipl\u00f4mes\n- S\u00e9quence didactique: PIB\n- Merci Patron: Takinoa\n- Finance islamique\n- Mode islamique", "Les startups pas seulement une affaire de djeunes! La success story de deux papys dans le business du manger sain!", "Alerte aux faux dipl\u00f4mes, toujours plus faciles \u00e0 trafiquer ou \u00e0 acheter sur internet. Reportage avec la brigade anti-fraude de l'EPFL.", "En plein d\u00e9bat sur la burka et le burkini, le voile se fait aussi glamour. On le retrouve sur les podiums des fasion weeks.", "Alerte aux faux dipl\u00f4mes, toujours plus faciles \u00e0 trafiquer ou \u00e0 acheter sur internet. Reportage avec la brigade anti-fraude de l'EPFL. Les startups pas seulement une affaire de djeunes! La success story de deux papys dans le business du manger sain! En plein d\u00e9bat sur la burka et le burkini, le voile se fait aussi glamour. On le retrouve sur les podiums des fasion weeks.", "Alerte aux faux dipl\u00f4mes\n- Dossier: faux dipl\u00f4mes\n- S\u00e9quence didactique: PIB\n- Merci Patron: Takinoa\n- Finance islamique\n- Mode islamique", "Alerte aux faux dipl\u00f4mes\n- Dossier: faux dipl\u00f4mes\n- S\u00e9quence didactique: PIB\n- Merci Patron: Takinoa\n- Finance islamique\n- Mode islamique", "Alerte aux faux dipl\u00f4mes\n- Dossier: faux dipl\u00f4mes\n- S\u00e9quence didactique: PIB\n- Merci Patron: Takinoa\n- Finance islamique\n- Mode islamique"], "alternativeTitle": ["T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "S\u00e9quence didactique: PIB", "Merci Patron: Takinoa", "Finance islamique: entretien avec Salima Boutelitene", "Dossier: faux dipl\u00f4mes", "Mode islamique", "Alerte aux faux dipl\u00f4mes", "Faux dipl\u00f4mes/ Mode islamique", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "Alerte aux faux dipl\u00f4mes", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "Alerte aux faux dipl\u00f4mes", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "Alerte aux faux dipl\u00f4mes"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7914957", "isOnline": true, "contributors": {"Autres": [{"name": "GIGON, Nicole", "type": "Personne physique"}, {"name": "MESLAY, Laetitia", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Productrice": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "HOCHULI, Ron", "type": "Personne physique"}, {"name": "DIEUAIDE, Yann", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AYMON, James", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HOCHULI, Ron", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7914957", "ece-7915621", "ece-7915617", "ece-7915486"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Allocutions, d\u00e9clarations", "source": "gico", "title": "Allocution de Alain Berset, Conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Elections ou votations"], "id": "asset-1540950", "thematicGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "durationSec": 300, "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["BERSET, ALAIN"], "thematicThemes": ["DISCOURS T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "AVS", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION"], "excerpt": "Allocution t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e du conseiller f\u00e9d\u00e9ral Alain Berset contre l'initiative populaire \"AVSplus, pour une AVS forte\" en votation f\u00e9d\u00e9rale le 25.09.2016.", "alternativeExcerpt": ["Initiative populaire \"AVSplus\""], "alternativeTitle": ["Allocution de Alain Berset, Conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "Initiative populaire \"AVSplus\"", "Allocution de Alain Berset, Conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7987327", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-7987327"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["US OPEN DE TENNIS", "ATP", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "PORC", "INTERVIEW", "US OPEN DE TENNIS"], "visualPersons": ["WAWRINKA, STANISLAS", "DJOKOVIC, NOVAK", "NORMAN, MAGNUS", "WAWRINKA, STANISLAS", "DJOKOVIC, NOVAK"], "id": "asset-1542204", "durationSec": 1879, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["NEW YORK", "BERNE-VILLE", "NEW YORK"], "visualCorporations": ["PDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Tennis / US Open: la popularit\u00e9 de Stan Wawrinka est en pleine ascension", "Tennis / US Open: la r\u00e9action de Stanislas Wawrinka", "L'ancien pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne est vivement critiqu\u00e9", "Tennis / US Open: l\u2019exploit de Stanislas Wawrinka est salu\u00e9", "VS: l\u2019infid\u00e9lit\u00e9 de Christophe Darbellay semble ne pas lui porter pr\u00e9judice", "USA / Sant\u00e9 de Hillary Clinton: les pr\u00e9cisions de Pierre Gobet depuis Washington", "GE: une initiative veut inciter les habitants \u00e0 mieux trier leurs d\u00e9chets", "VD: l\u2019exp\u00e9rience du visiteur est \u00e0 l\u2019honneur au Festival Images de Vevey", "Goldman Sachs / Nomination de Barroso: les explications d\u2019Isabelle Ory depuis Bruxelles", "L\u2019instant politique: la campagne sur la loi sur le renseignement suscite la pol\u00e9mique", "Tennis / US Open: le Vaudois a d\u00fb batailler pour s\u2019assurer la victoire", "Tennis / US Open: la d\u00e9claration de Jonathan Wawrinka apr\u00e8s la victoire de son fr\u00e8re", "USA: Hillary Clinton se voit forc\u00e9e de prendre une pause", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Les sponsors se frottent les mains et le public en redemande.", "Jos\u00e9 Manuel Barroso fait des vagues apr\u00e8s sa nomination chez Goldman Sachs.", "Le Suisse a confi\u00e9 le moment d'angoisse qui a pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 le tr\u00e8s beau match donn\u00e9 face \u00e0 Novak Djokovic.", "Le candidat au Conseil d'Etat valaisan a eu un enfant hors mariage.", "Des petites poubelles vertes destin\u00e9es au recyclage des denr\u00e9es organiques ont \u00e9t\u00e9 distribu\u00e9es \u00e0 tous les Genevois.", "Les photographes jouent le jeu et les sc\u00e9nographes ont pris le th\u00e8me, l\u2019immersion, \u00e0 la lettre.", "Les adversaires jugent que leurs chances sont minces avec la menace terroriste en Europe.", "R\u00e9put\u00e9 travailleur et tenace, Wawrinka a fait preuve d\u2019un mental d\u2019acier durant cette finale.", "Elle a annul\u00e9 un d\u00e9placement en Californie pour r\u00e9cup\u00e9rer d'une pneumonie."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7914951", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplelx Bruxelles", "name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Washington", "name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7914951", "ece-7914949"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["USINE"], "id": "asset-1542206", "durationSec": 1148, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["ROMONT", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["TETRA PAK"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2016-09-12T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "AG: l'h\u00f4tel historique des bains thermaux de Baden reprend vie dans un spectacle", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande", "VD: l'explosion du nombre de pendulaires est un d\u00e9fi pour le canton", "Trois Jurassiens pratiquent la p\u00eache au coup", "NE: les \u00e9trangers du canton pourraient avoir le droit d'\u00eatre \u00e9lu", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["La source la plus chaude de Suisse se trouve dans cette cit\u00e9 ancienne d'Argovie.", "Pour la premi\u00e8re fois des projections ont \u00e9t\u00e9 faites pour l'horizon 2050.", "Ils ont \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9s dans l'\u00e9quipe de Suisse dans cette discipline.", "Ce canton est un pionnier dans l\u2019int\u00e9gration politique des \u00e9trangers."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7914945", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"role": "Duplex Neuch\u00e2tel", "name": "MOSSAZ, Stephen", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7914945", "ece-7914943", "ece-7915623"]}]}}