{"response": {"numFound": 31344, "start": 20900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Cyclisme: le Team Roth va vivre son premier Tour de Romandie", "id": "sound-FC891D84-5AAC-4651-8359-341388E6870F", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2016-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Cr\u00e9\u00e9e il y a deux ans, l'\u00e9quipe suisse du Team Roth a obtenu l'une des deux invitations distribu\u00e9es par les organisateurs du Tour de Romandie. Une vitrine de choix pour les jeunes coureurs de l'\u00e9quipe qui auront \u00e0 cour de se montrer et surtout d'apprendre le m\u00e9tier. Entretien avec le directeur sportif adjoint du Team Roth, l'exp\u00e9riment\u00e9 Jean-Jacques Loup.\r\n\r\n* Infotrafic: 21:07:40-21:07:55 / * Cr\u00e9\u00e9e il y a deux ans, l'\u00e9quipe suisse du Team Roth a obtenu l'une des deux invitations distribu\u00e9es par les organisateurs du Tour de Romandie. Une vitrine de choix pour les jeunes coureurs de l'\u00e9quipe qui auront \u00e0 cour de se montrer et surtout d'apprendre le m\u00e9tier. Entretien avec le directeur sportif adjoint du Team Roth, l'exp\u00e9riment\u00e9 Jean-Jacques Loup.", "alternativeExcerpt": ["Cr\u00e9\u00e9e il y a deux ans, l\u02b9\u00e9quipe suisse du Team Roth a obtenu l\u02b9une des deux invitations distribu\u00e9es par les organisateurs du Tour de Romandie. Une vitrine de choix pour les jeunes coureurs de l\u02b9\u00e9quipe qui auront \u00e0 c\u0153ur de se montrer et surtout d\u02b9apprendre le m\u00e9tier. Entretien avec le directeur sportif adjoint du Team Roth, l\u02b9exp\u00e9riment\u00e9 Jean-Jacques Loup."], "alternativeTitle": ["Cyclisme: le Team Roth va vivre son premier Tour de Romandie / SP_2016-04-23T21:03:45_cyclisme-le-team-roth-va-vivre-son-premi", "Sport-Premi\u00e8re du 23.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7635405", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4273208.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur sportif adjoint de la Team Roth,Directeur sporti Team Roth", "name": "Loup, Jean-Jacques", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7635400"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9dito - Gares CFF : vive le vide !", "id": "sound-940BA736-53A4-40C5-8C2A-2B90561CD7B5", "durationSec": 142, "publicationDate": "2016-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chaque semaine, le regard pertinent ou impertinent de Jean-Marc B\u00e9guin et Michel Zendali sur notre soci\u00e9t\u00e9 et son actualit\u00e9.\r\n\r\n* * Gares CFF : vive le vide !\r\nJ'aime les gares, Antoine. Au moins j'aimais les gares.\r\nJ'aimais ces monuments lourdement solennels, ode \u00e0 l'industrie, au Progr\u00e8s, \u00e0 la Nation.\r\nJ'aimais le grouillement humain perp\u00e9tuel, variable selon les heures, sans cesse recommenc\u00e9.\r\nJ'aime  les peintures na\u00efves des murs des gares, g\u00e9ographie des voyages qu'on ferait peut-\u00eatre, un jour, plus tard. \r\nJ'ai pass\u00e9 des heures, enfant, \u00e0 regarder passer les convois, tellement plus beaux que ceux que j'avais en maquette.\r\nJ'ai esp\u00e9r\u00e9 \u00eatre l'homme au sifflet, le chef de gare, qui commande aux monstres d'acier.\r\nLe dimanche, on mangeait au buffet de la Gare. Il fallait y aller parce que, disait-on, les produits sont frais, ils viennent par le train.\r\nPour la fermeture de celui de Lausanne, ils furent des centaines \u00e0 venir ramasser quelques restes de ce palace populaire, cuill\u00e8res, couteaux, casseroles.\r\nC'est que les jours de ces gares \u00e0 l'ancienne sont compt\u00e9s. Apr\u00e8s Z\u00fcrich, Neuch\u00e2tel, avant Fribourg celle de Gen\u00e8ve et la place qui la jouxte ont  d\u00e9j\u00e0 fait leur mue. Elle est un mod\u00e8le de la gare moderne. Dehors, un arrangement ubuesque jusqu'au pi\u00e8ge pi\u00e9tons marqu\u00e9 \u00e0 l'envers. A l'int\u00e9rieur, on circule, on ach\u00e8te, dans des enseignes qui sont les m\u00eames que partout ailleurs, Starbucks, Swisscom. Acheter, circuler. Entre les deux, pas de salut pour l'arpenteur : plus de salles d'attente, plus de consignes, plus de bancs o\u00f9 s'asseoir. Plus d'adieux path\u00e9tiques, plus de bruyantes retrouvailles. Un passager c'est un fluide... Les couleurs, le gris, le blanc, le bleu, les angles sont aigus. On dirait un a\u00e9roport. Et d'ailleurs aujourd'hui c'est hors des villes qu'on construit les gares du TGV. Des palais de verre partout identiques, devenus des non-lieux.\r\nJ'en \u00e9tais l\u00e0 de ma d\u00e9ploration m\u00e9lancolique quand, cette semaine, Lausanne a pr\u00e9sent\u00e9 le plan de sa future place de la Gare. Si l'urbanisme est une mani\u00e8re d'arranger le vide et le plein, quel vide admirable on nous propose et qu'il fait du bien.Des escaliers, des arbres, bient\u00f4t des oiseaux, des gens qui fl\u00e2nent, qui r\u00eavent, qui d\u00e9ambulent. Ouf, une respiration dans la ville agit\u00e9e, un territoire regagn\u00e9 sur la fr\u00e9n\u00e9sie. Rien que pour \u00e7a, on a d\u00e9j\u00e0 envie d'y \u00eatre sur cette place.\r\n\u00c7a prouve qu'il ne faut pas d\u00e9sesp\u00e9rer des urbanistes et que s'il est vrai que les gares sont les endroits o\u00f9 l'on s'embrasse le plus, promis, on va s'y remettre. \r\nPar Michel Zendali    \r\nChaque semaine, le regard pertinent ou impertinent de Jean-Marc B\u00e9guin et Michel Zendali sur notre soci\u00e9t\u00e9 et son actualit\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine, le regard pertinent ou impertinent de Jean-Marc B\u00e9guin et Michel Zendali sur notre soci\u00e9t\u00e9 et son actualit\u00e9."], "alternativeTitle": ["L'\u00e9dito - Gares CFF : vive le vide ! / 69S_2016-04-23T06:00:00_l-edito", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 23.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7635392", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7635384"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "M\u00e9dialogues", "source": "siranau", "title": "Le retour de Diablox9", "id": "sound-33FF8ECE-1963-4B71-917B-76624C671571", "durationSec": 1563, "publicationDate": "2016-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Valaisan Beno\u00eet Moreillon est une v\u00e9ritable star du web. Dans la vie num\u00e9rique, il s'appelle Diablox9. Sa cha\u00eene YouTube affiche 1 million et demi d'abonn\u00e9s friands de commentaires et d'analyses de jeux en ligne.\r\nRencontre.", "alternativeExcerpt": ["Le Valaisan Beno\u00eet Moreillon est une v\u00e9ritable star du web. Dans la vie num\u00e9rique, il s\u02b9appelle Diablox9. Sa cha\u00eene YouTube affiche 1 million et demi d\u02b9abonn\u00e9s friands de commentaires et d\u02b9analyses de jeux en ligne.\n\nRencontre."], "alternativeTitle": ["Le retour de Diablox9 / MED_2016-04-23T09:10:45_sequence-1", "M\u00e9dialogues du 23.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7635360", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423721.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "testeur de jeux vid\u00e9os, youtubeur", "name": "Moreillon, Beno\u00eet", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fischer, Thierry", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7635358"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Audioguide", "source": "siranau", "title": "Celluloid Records", "id": "sound-A8007041-9A9C-45D8-9A4B-38714E25F9DF", "durationSec": 3422, "publicationDate": "2016-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Il y a de ces labels dont le nom n'est pas aussi flamboyant que Rough Trade ou Ninja Tune, mais dont l'influence r\u00e9sonne encore aujourd'hui. Cellulo\u00efd est de ceux-l\u00e0. Fond\u00e9 en 1976 par Jean Karakos \u00e0 Paris et d\u00e9velopp\u00e9 \u00e0 New York, l'histoire de ce label permet une lecture passionnante de l'arriv\u00e9e de la no wave et du hip hop en France, entre autres. D\u00e9codage dans \"Audioguide\".", "alternativeTitle": ["Audioguide du 23.04.2016", "Celluloid Records / AUDIE_2016-04-23T17:00:00_emission-audioguide", "Audioguide du 23.04.2016", "Celluloid Records / AUDIE_2016-04-23T17:00:00_emission-audioguide"], "alternativeExcerpt": ["Il y a de ces labels dont le nom n\u2019est pas aussi flamboyant que Rough Trade ou Ninja Tune, mais dont l\u2019influence r\u00e9sonne encore aujourd\u2019hui. Cellulo\u00efd est de ceux-l\u00e0. Fond\u00e9 en 1976 par Jean Karakos \u00e0 Paris et d\u00e9velopp\u00e9 \u00e0 New York, l\u2019histoire de ce label permet une lecture passionnante de l\u2019arriv\u00e9e de la no wave et du hip hop en France, entre autres. D\u00e9codage dans \"Audioguide\".", "Il y a de ces labels dont le nom n\u2019est pas aussi flamboyant que Rough Trade ou Ninja Tune, mais dont l\u2019influence r\u00e9sonne encore aujourd\u2019hui. Cellulo\u00efd est de ceux-l\u00e0. Fond\u00e9 en 1976 par Jean Karakos \u00e0 Paris et d\u00e9velopp\u00e9 \u00e0 New York, l\u2019histoire de ce label permet une lecture passionnante de l\u2019arriv\u00e9e de la no wave et du hip hop en France, entre autres. D\u00e9codage dans \"Audioguide\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7635115", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5187195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7635115", "ece-7635114"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "News Gaming", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1D29D1F6-B99E-44FF-A7AF-39AC0AB526A7", "durationSec": 223, "publicationDate": "2016-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- Les rumeurs enflent autour d'une console PlayStation 4K\r\n- \"Mafia 3\" s'offre une date de sortie et une bande-annonce \u00e0 la Scorsese\r\n- Le jeu de plateau \"Dark Souls\" explose les compteurs de Kickstarter", "alternativeExcerpt": ["- Les rumeurs enflent autour d\u2019une console PlayStation 4K\n\n- \"Mafia 3\" s\u2019offre une date de sortie et une bande-annonce \u00e0 la Scorsese\n\n- Le jeu de plateau \"Dark Souls\" explose les compteurs de Kickstarter"], "alternativeTitle": ["News Gaming / PB_2016-04-23T10:20:00_sequence-5", "Point Barre du 23.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7635165", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7635153"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "Suisse, un air pas si pur que \u00e7a!", "id": "sound-4567AC0D-666D-45C6-AB8D-31177B9E56E9", "durationSec": 1901, "publicationDate": "2016-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Simos, Jean\r\nEn Suisse, plus de 3'000 personnes d\u00e9c\u00e8dent pr\u00e9matur\u00e9ment chaque ann\u00e9e \u00e0 cause des cons\u00e9quences li\u00e9es \u00e0 la pollution de l'air.\r\nSi la qualit\u00e9 de notre air s'est consid\u00e9rablement am\u00e9lior\u00e9e ces trentes derni\u00e8res ann\u00e9es, la pollution atmosph\u00e9rique reste un probl\u00e8me majeur en terme de sant\u00e9 publique et d'environnement.\r\nQuels en sont les causes? La politique de la Conf\u00e9d\u00e9ration en mati\u00e8re de qualit\u00e9 de l'air est-elle \u00e0 la hauteur des enjeux? \r\nSelon un r\u00e9cent rapport de l'OFEV, pr\u00e8s de 40% de la population suisse est expos\u00e9e a des valeurs de particules fines excessives et 7% \u00e0 des valeurs d'oxydes d'azote trop \u00e9lev\u00e9es.\r\nAu-del\u00e0 des pics de pollution, c'est l'exposition sur le long terme aux polluants m\u00eame dans les valeurs admises qui reste le plus probl\u00e9matique selon les experts.\r\nBien s\u00fbr la Suisse dispose d'une loi sur la protection de l'air (OPair) r\u00e9guli\u00e8rement mise \u00e0 jour, avec des normes de valeurs limites parmi les plus s\u00e9v\u00e8res en Europe, align\u00e9es sur les recommandations de l'OMS.\r\nMais elle dispose aussi de l'un des parcs automobiles les plus denses d'Europe, avec pr\u00e8s de 6 millions de voitures de tourisme. La circulation automobile est probablement l'un des principaux levier d'action pour am\u00e9liorer la situation. Mais ce n'est pas le seul.\r\nExemple \u00e0 Gen\u00e8ve, qui fait face \u00e0 une double contrainte d\u00e9mographique et topographique en mati\u00e8re de lutte contre la pollution atmosph\u00e9rique. Philippe Royer, directeur du service de l'air, du bruit et des rayons non ionisants \u00e0 l'Etat de Gen\u00e8ve et son adjoint Pierre Kunz, ont emmen\u00e9 Lucile Solari au sommet du Sal\u00e8ve. Du haut de cette montagne ch\u00e8re aux genevois, le d\u00e9fi environnemental saute aux yeux; La ville du bout du lac s'\u00e9tale au milieu d'une cuvette, coinc\u00e9e ente Jura, Sal\u00e8ve et Alpes, au cour d'une r\u00e9gion transfrontali\u00e8re o\u00f9 l'on attend un million d'habitants en 2020. Pour lutter contre la d\u00e9gradation de la qualit\u00e9 de l'air, le canton a adopt\u00e9 en 2014 une \"strat\u00e9gie qualit\u00e9 de l'air 2030\". Objectif, r\u00e9duire de 50% les \u00e9missions de dioxyde d'azote (No2) et de 18% celles de particules fines (PM10) d'ici 2030 par rapport \u00e0 2005. Mais le document reste \u00e9vasif sur les mesures \u00e0 adopter pour y parvenir.\r\nQuant \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration, a-t-elle pris la mesure des enjeux sanitaires et environnementaux? Lucile Solari a pos\u00e9 la question \u00e0 Jean Simos, responsable du groupe de recherche environnement et sant\u00e9 de l'institut de sant\u00e9 Globale \u00e0 UNIGE.", "alternativeExcerpt": ["En Suisse, plus de 3'000 personnes d\u00e9c\u00e8dent pr\u00e9matur\u00e9ment chaque ann\u00e9e \u00e0 cause des cons\u00e9quences li\u00e9es \u00e0 la pollution de l\u02b9air.\nSi la qualit\u00e9 de notre air s\u02b9est consid\u00e9rablement am\u00e9lior\u00e9e ces trentes derni\u00e8res ann\u00e9es, la pollution atmosph\u00e9rique reste un probl\u00e8me majeur en terme de sant\u00e9 publique et d\u02b9environnement.\nQuels en sont les causes? La politique de la Conf\u00e9d\u00e9ration en mati\u00e8re de qualit\u00e9 de l\u02b9air est-elle \u00e0 la hauteur des enjeux? \nSelon un r\u00e9cent rapport de l\u02b9OFEV, pr\u00e8s de 40% de la population suisse est expos\u00e9e a des valeurs de particules fines excessives et 7% \u00e0 des valeurs d\u02b9oxydes d\u02b9azote trop \u00e9lev\u00e9es.\nAu-del\u00e0 des pics de pollution, c\u02b9est l\u02b9exposition sur le long terme aux polluants m\u00eame dans les valeurs admises qui reste le plus probl\u00e9matique selon les experts.\nBien s\u00fbr la Suisse dispose d\u02b9une loi sur la protection de l\u02b9air (OPair) r\u00e9guli\u00e8rement mise \u00e0 jour, avec des normes de valeurs limites parmi les plus s\u00e9v\u00e8res en Europe, align\u00e9es sur les recommandations de l\u02b9OMS.\nMais elle dispose aussi de l\u02b9un des parcs automobiles les plus denses d\u02b9Europe, avec pr\u00e8s de 6 millions de voitures de tourisme. La circulation automobile est probablement l\u02b9un des principaux levier d\u02b9action pour am\u00e9liorer la situation. Mais ce n\u02b9est pas le seul.\nExemple \u00e0 Gen\u00e8ve, qui fait face \u00e0 une double contrainte d\u00e9mographique et topographique en mati\u00e8re de lutte contre la pollution atmosph\u00e9rique. Philippe Royer, directeur du service de l'air, du bruit et des rayons non ionisants \u00e0 l\u02b9Etat de Gen\u00e8ve et son adjoint Pierre Kunz, ont emmen\u00e9 Lucile Solari au sommet du Sal\u00e8ve. Du haut de cette montagne ch\u00e8re aux genevois, le d\u00e9fi environnemental saute aux yeux; La ville du bout du lac s\u02b9\u00e9tale au milieu d\u02b9une cuvette, coinc\u00e9e ente Jura, Sal\u00e8ve et Alpes, au c\u0153ur d\u02b9une r\u00e9gion transfrontali\u00e8re o\u00f9 l\u02b9on attend un million d\u02b9habitants en 2020. Pour lutter contre la d\u00e9gradation de la qualit\u00e9 de l\u02b9air, le canton a adopt\u00e9 en 2014 une \"strat\u00e9gie qualit\u00e9 de l\u02b9air 2030\". Objectif, r\u00e9duire de 50% les \u00e9missions de dioxyde d\u02b9azote (No2) et de 18% celles de particules fines (PM10) d\u02b9ici 2030 par rapport \u00e0 2005. Mais le document reste \u00e9vasif sur les mesures \u00e0 adopter pour y parvenir.\nQuant \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration, a-t-elle pris la mesure des enjeux sanitaires et environnementaux? Lucile Solari a pos\u00e9 la question \u00e0 Jean Simos, responsable du groupe de recherche environnement et sant\u00e9 de l\u02b9institut de sant\u00e9 Globale \u00e0 UNIGE."], "alternativeTitle": ["Suisse, un air pas si pur que \u00e7a! / PDT_2016-04-23T10:03:45_dossier", "Prise de terre du 23.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7635414", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423728.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "adjoint de direction, Service de l'Air du bruit et des rayons non ionisants, Etat de Gen\u00e8ve,Adjoint de direction, Service de l'Air du bruit et des rayons non ionisants, Etat de GE", "name": "Kunz, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Service de l'air, du bruit et des rayonnements ionisants, Etat de Gen\u00e8ve,Directeur du service de l'air, du bruit et des rayonnements ionisants, Etat de GE", "name": "Royer, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7635412"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Le num\u00e9rique pour mieux vieillir. Vraiment?", "id": "sound-6BCD1EE1-15CF-4E7A-8C3F-4B2C9C198BAE", "durationSec": 1457, "publicationDate": "2016-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Kaeser, Laure\r\nDe l'eau a coul\u00e9 sous les ponts depuis que l'on introduisait fi\u00e8rement des consoles de jeux dans les EMS afin d'aider les pensionnaires \u00e0 bouger. Aujourd'hui, ce sont parfois des robots qui assurent l'animation des maisons de retraite. L'EPFL et l'ECAL veulent de leur c\u00f4t\u00e9, avec Pro Senectute, cr\u00e9er un \"outil num\u00e9rique adapt\u00e9 aux int\u00e9r\u00eats des personnes \u00e2g\u00e9es\". Mais les a\u00een\u00e9s ont-ils vraiment besoin de \u00e7a ? Pourquoi leur prendre la t\u00eate avec ces machines alors que nombre d'actifs ne r\u00eavent qu'\u00e0 se d\u00e9connecter ? Les a\u00een\u00e9s sont-ils la g\u00e9n\u00e9ration sacrifi\u00e9e du num\u00e9rique ? \r\nAvec nos deux chroniqueurs Th\u00e9o Chavaillaz et Jost Von Reding en compagnie de Laure Kaeser docteure en socio\u00e9conomie, chercheuse au d\u00e9partement de la sant\u00e9 et de l'action sociale du canton de Vaud.\r\n\r\n* * De l'eau a coul\u00e9 sous les ponts depuis que l'on introduisait fi\u00e8rement des consoles de jeux dans les EMS afin d'aider les pensionnaires \u00e0 bouger. Aujourd'hui, ce sont parfois des robots qui assurent l'animation des maisons de retraite. L'EPFL et l'ECAL veulent de leur c\u00f4t\u00e9, avec Pro Senectute, cr\u00e9er un \"outil num\u00e9rique adapt\u00e9 aux int\u00e9r\u00eats des personnes \u00e2g\u00e9es\". Mais les a\u00een\u00e9s ont-ils vraiment besoin de \u00e7a ? Pourquoi leur prendre la t\u00eate avec ces machines alors que nombre d'actifs ne r\u00eavent qu'\u00e0 se d\u00e9connecter ? Les a\u00een\u00e9s sont-ils la g\u00e9n\u00e9ration sacrifi\u00e9e du num\u00e9rique ? \r\nAvec nos deux chroniqueurs Th\u00e9o Chavaillaz et Jost Von Reding en compagnie de Laure Kaeser docteure en socio\u00e9conomie, chercheuse au d\u00e9partement de la sant\u00e9 et de l'action sociale du canton de Vaud.", "alternativeExcerpt": ["De l'eau a coul\u00e9 sous les ponts depuis que l'on introduisait fi\u00e8rement des consoles de jeux dans les EMS afin d'aider les pensionnaires \u00e0 bouger. Aujourd'hui, ce sont parfois des robots qui assurent l'animation des maisons de retraite. L'EPFL et l'ECAL veulent de leur c\u00f4t\u00e9, avec Pro Senectute, cr\u00e9er un \"outil num\u00e9rique adapt\u00e9 aux int\u00e9r\u00eats des personnes \u00e2g\u00e9es\". Mais les a\u00een\u00e9s ont-ils vraiment besoin de \u00e7a ? Pourquoi leur prendre la t\u00eate avec ces machines alors que nombre d\u02b9actifs ne r\u00eavent qu\u02b9\u00e0 se d\u00e9connecter ? Les a\u00een\u00e9s sont-ils la g\u00e9n\u00e9ration sacrifi\u00e9e du num\u00e9rique ? \n\nAvec nos deux chroniqueurs Th\u00e9o Chavaillaz et Jost Von Reding en compagnie de Laure Kaeser docteure en socio\u00e9conomie, chercheuse au d\u00e9partement de la sant\u00e9 et de l'action sociale du canton de Vaud."], "alternativeTitle": ["Le num\u00e9rique pour mieux vieillir. Vraiment? / 69S_2016-04-23T06:00:00_le-talk-2", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 23.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7635392", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7635381"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Le Tessin, cette petite Asie des champs", "id": "sound-0DF48287-8F8A-45A6-9F94-4945A095397F", "durationSec": 384, "publicationDate": "2016-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec \"Les autres\", nous prenons le pouls des trois autres r\u00e9gions linguistiques suisses. Tour \u00e0 tour, nos correspondants al\u00e9maniques, tessinois et romanches nous parlent de leurs coins de pays. \r\nO\u00f9 se trouve la rizi\u00e8re la plus septentrionale du monde ? Au Tessin dans le delta de la Maggia qui offre \u00e9tonnamment d'excellentes conditions g\u00e9ologiques et climatiques pour la culture du riz dont 80% de la production est consomm\u00e9e \u00e0 l'int\u00e9rieure des fronti\u00e8res du canton. Le riz, mais pas seulement. Soja, th\u00e9 y sont \u00e9galement cultiv\u00e9s. Petit pr\u00e9cis de la passion des cultivateurs tessinois pour les produits d'agriculture orientaux. \r\nAvec Jenny Alessi, notre correspondante de la RSI, la Radio Suisse italienne.\r\n\r\n* * Avec \"Les autres\", nous prenons le pouls des trois autres r\u00e9gions linguistiques suisses. Tour \u00e0 tour, nos correspondants al\u00e9maniques, tessinois et romanches nous parlent de leurs coins de pays. \r\nO\u00f9 se trouve la rizi\u00e8re la plus septentrionale du monde ? Au Tessin dans le delta de la Maggia qui offre \u00e9tonnamment d'excellentes conditions g\u00e9ologiques et climatiques pour la culture du riz dont 80% de la production est consomm\u00e9e \u00e0 l'int\u00e9rieure des fronti\u00e8res du canton. Le riz, mais pas seulement. Soja, th\u00e9 y sont \u00e9galement cultiv\u00e9s. Petit pr\u00e9cis de la passion des cultivateurs tessinois pour les produits d'agriculture orientaux. \r\nAvec Jenny Alessi, notre correspondante de la RSI, la Radio Suisse italienne.", "alternativeExcerpt": ["Avec \"Les autres\", nous prenons le pouls des trois autres r\u00e9gions linguistiques suisses. Tour \u00e0 tour, nos correspondants al\u00e9maniques, tessinois et romanches nous parlent de leurs coins de pays. \n\nO\u00f9 se trouve la rizi\u00e8re la plus septentrionale du monde ? Au Tessin dans le delta de la Maggia qui offre \u00e9tonnamment d'excellentes conditions g\u00e9ologiques et climatiques pour la culture du riz dont 80% de la production est consomm\u00e9e \u00e0 l'int\u00e9rieure des fronti\u00e8res du canton. Le riz, mais pas seulement. Soja, th\u00e9 y sont \u00e9galement cultiv\u00e9s. Petit pr\u00e9cis de la passion des cultivateurs tessinois pour les produits d'agriculture orientaux. \n\nAvec Jenny Alessi, notre correspondante de la RSI, la Radio Suisse italienne."], "alternativeTitle": ["Le Tessin, cette petite Asie des champs  / 69S_2016-04-23T06:00:00_les-autres", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 23.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7635392", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7635387"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Des d\u00e9put\u00e9s neuch\u00e2telois demandent une taxe sur le sucre", "id": "sound-DD888CB7-3E9D-4AC3-8DAA-35AC926E29CB", "durationSec": 174, "publicationDate": "2016-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Laurent Kaufmann,  m\u00e9decin et d\u00e9put\u00e9 Vert NE\r\nUne vingtaine de d\u00e9put\u00e9s neuch\u00e2telois, \u00e0 la t\u00eate desquels se trouve le m\u00e9decin et d\u00e9put\u00e9 vert Laurent Kaufmann, demandent une taxe sur le sucre pour combattre l'\u00e9pid\u00e9mie d'ob\u00e9sit\u00e9 et de diab\u00e8te, deux maladies qui concernent pr\u00e8s de deux Suisses sur cinq.\r\n\r\n* * Des d\u00e9put\u00e9s neuch\u00e2telois demandent une taxe sur le sucre Une taxe sur le sucre pour combattre ce qui est en train de devenir une \u00e9pid\u00e9mie d'ob\u00e9sit\u00e9 et de diab\u00e8te ! C'est l'objectif d'une vingtaine de d\u00e9put\u00e9s neuch\u00e2telois, \u00e0 la t\u00eate desquels se trouve le m\u00e9decin et d\u00e9put\u00e9 Vert Laurent Kaufmann. Leur projet ? Introduire, dans la l\u00e9gislation f\u00e9d\u00e9rale, une taxe sur les sucres ajout\u00e9s lors des processus de fabrication de certains aliments et boissons. Une taxe dont le produit serait affect\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9vention du diab\u00e8te et de l'ob\u00e9sit\u00e9. Des maladies qui concernent pr\u00e8s de deux Suisses sur cinq. \r\nNous avons joint tout \u00e0 l'heure Laurent Kaufmann et lui avons demand\u00e9 si le probl\u00e8me \u00e9tait sous estim\u00e9...", "alternativeExcerpt": ["Une vingtaine de d\u00e9put\u00e9s neuch\u00e2telois, \u00e0 la t\u00eate desquels se trouve le m\u00e9decin et d\u00e9put\u00e9 vert Laurent Kaufmann, demandent une taxe sur le sucre pour combattre l'\u00e9pid\u00e9mie d'ob\u00e9sit\u00e9 et de diab\u00e8te, deux maladies qui concernent pr\u00e8s de deux Suisses sur cinq."], "alternativeTitle": ["Des d\u00e9put\u00e9s neuch\u00e2telois demandent une taxe sur le sucre  / 12H30_2016-04-23T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 23.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7652607", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7652593"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musiques", "source": "siranau", "title": "A Ch\u00e2teau-d'Oex", "id": "sound-06631166-7BBA-4A59-85ED-693192EE97EF", "durationSec": 5178, "publicationDate": "2016-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Kiosque \u00e0 musiques est \u00e0 la Halle Landi \u00e0 Ch\u00e2teau d'Oex \u00e0 l'occasion du 40e anniversaire du Club des Yodleurs du Pays d'Enhaut.Animation: Jean-Marc Richard, r\u00e9alisation: Jean-Claude Renou, conseiller musical: Judith Zieri\r\n\r\n* Infotrafic: 12:04:04-12:04:20 / * Soci\u00e9t\u00e9s participantes :Yodleurs du Pays-d'Enhaut\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Les Juniors des Yodleurs du Pays-d'EnhautL'Echo d'Oex'alp\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Soci\u00e9t\u00e9 de Musique La Montagnarde\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Les Zanonymes\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Choeur d'homme Echo du Rubly, Rougemont", "alternativeTitle": ["Le kiosque \u00e0 musiques du 23.04.2016", "Le kiosque \u00e0 musiques du 23.04.2016", "Le kiosque \u00e0 musiques / KAM_2016-04-23T11:03:45_le-kiosque-a-musiques", "Le kiosque \u00e0 musiques / KAM_2016-04-23T11:03:45_le-kiosque-a-musiques"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380948.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7635369", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Renou, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7635369", "ece-7635368"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Star Fox Zero", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-74C7074C-C90A-4555-A6A1-B72FF505E631", "durationSec": 211, "publicationDate": "2016-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fox McCloud revient avec toute sa m\u00e9nagerie pour sauver la galaxie, apr\u00e8s une production laborieuse qui a laiss\u00e9 des marques.\r\n(Exclusivit\u00e9 WiiU)\r\n(Pegi 7)", "alternativeExcerpt": ["Fox McCloud revient avec toute sa m\u00e9nagerie pour sauver la galaxie, apr\u00e8s une production laborieuse qui a laiss\u00e9 des marques.\n\n(Exclusivit\u00e9 WiiU)\n(Pegi 7)"], "alternativeTitle": ["Star Fox Zero / PB_2016-04-23T10:30:00_sequence-7", "Point Barre du 23.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7635165", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7635158"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Egosyst\u00e8me", "source": "siranau", "title": "Les liens d'amiti\u00e9", "id": "sound-64B50448-69B2-41BF-8576-A1F6510E1C2F", "durationSec": 3395, "publicationDate": "2016-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Erman, Michel\r\nPlus forts peut-\u00eatre que les amours, plus fragiles aussi, les liens d'amiti\u00e9 ont beaucoup \u00e0 nous apprendre. Avec les quelques \u00e9lus de notre choix, nous pouvons \u00eatre sans fards avec sinc\u00e9rit\u00e9 et bienveillance.\r\nMichel Erman, philosophe, \u00e9crivain et professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Bourgogne, a retrac\u00e9 l'amiti\u00e9 au cours des si\u00e8cles d'Aristote \u00e0 Facebook.\r\n\r\n* Infotrafic: 13:32:43-13:33:03 / * Plus forts peut \u00eatre que les amours, plus fragiles aussi, les liens d'amiti\u00e9 ont beaucoup \u00e0 nous apprendre. Avec les quelques \u00e9lus de notre choix , nous pouvons \u00eatre sans fards avec sinc\u00e9rit\u00e9 et bienveillance. Michel Erman a retrac\u00e9 l'amiti\u00e9 au cours des si\u00e8cles d Aristote \u00e0 facebook. Un regard sur ce sentiment dont Rousseau \u00e9crivait qu'il rend fort,  car la force de l'amiti\u00e9 est plus grande que la somme de leurs forces particuli\u00e8res . l'amiti\u00e9 , un sentiment qui gagne et dont les vertus pourraient inspirer une nouvelle marche du monde. \r\nMichel Erman philosophe et \u00e9crivain professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Bourgogne \r\nLiens :\r\n<http://www.liberation.fr/debats/2016/02/26/michel-erman-les-amis-echangent-de-l-etre-et-non-de-l-avoir_1436112>\r\n<http://www.plon.fr/ouvrage/le-lien-d-amitie/9782259243322>", "alternativeTitle": ["Egosyst\u00e8me du 23.04.2016", "Les liens d'amiti\u00e9 / EGO_2016-04-23T13:03:45_egosysteme", "Egosyst\u00e8me du 23.04.2016", "Les liens d'amiti\u00e9 / EGO_2016-04-23T13:03:45_egosysteme"], "alternativeExcerpt": ["Plus forts peut-\u00eatre que les amours, plus fragiles aussi, les liens d\u2019amiti\u00e9 ont beaucoup \u00e0 nous apprendre. Avec les quelques \u00e9lus de notre choix, nous pouvons \u00eatre sans fards avec sinc\u00e9rit\u00e9 et bienveillance.\nMichel Erman, philosophe, \u00e9crivain et professeur \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Bourgogne, a retrac\u00e9 l\u2019amiti\u00e9 au cours des si\u00e8cles d'Aristote \u00e0 Facebook.", "Plus forts peut-\u00eatre que les amours, plus fragiles aussi, les liens d\u2019amiti\u00e9 ont beaucoup \u00e0 nous apprendre. Avec les quelques \u00e9lus de notre choix, nous pouvons \u00eatre sans fards avec sinc\u00e9rit\u00e9 et bienveillance.\nMichel Erman, philosophe, \u00e9crivain et professeur \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Bourgogne, a retrac\u00e9 l\u2019amiti\u00e9 au cours des si\u00e8cles d'Aristote \u00e0 Facebook."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7635349", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067780.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7635349", "ece-7635348"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Librairie francophone", "source": "siranau", "title": "Magazine litt\u00e9raire. Avec Marie Laberge \u00e0 La Librairie du Qu\u00e9bec  \u00e0 Paris pour \"Ceux qui restent\" publi\u00e9 aux Editions Stock, Amin Maalouf \u00e0 l'Acad\u00e9mie Fran\u00e7aise pour \"Un fauteuil sur la Seine\" , publi\u00e9 aux Editions Grasset, Dominique Maricq , auteur de \"Les tr\u00e9sors de Tintin\" , publi\u00e9 aux Editions Casterman", "id": "sound-93C0530F-980B-4CEC-AC98-951AF1F473C5", "durationSec": 3375, "publicationDate": "2016-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "D\u00e9couvrez les derni\u00e8res nouveaut\u00e9s et les livres dont on parle.\r\nPour d\u00e9couvrir le sommaire, retrouver les livres mentionn\u00e9s \u00e0 l'antenne et parcourir les archives de l'\u00e9mission: consultez le site de \"La Librairie Francophone\".\r\n\r\n* Infotrafic: 17:58:03-17:58:22 / * D\u00e9couvrez les derni\u00e8res nouveaut\u00e9s et les livres dont on parle.\r\nPour d\u00e9couvrir le sommaire, retrouver les livres mentionn\u00e9s \u00e0 l'antenne et parcourir les archives de l'\u00e9mission: consultez le site de \"La Librairie Francophone\".", "alternativeTitle": ["La librairie francophone du 23.04.2016", "Magazine litt\u00e9raire / LLF_2016-04-23T17:03:45_la-librairie-francophone", "La librairie francophone du 23.04.2016", "Magazine litt\u00e9raire / LLF_2016-04-23T17:03:45_la-librairie-francophone"], "alternativeExcerpt": ["D\u00e9couvrez les derni\u00e8res nouveaut\u00e9s et les livres dont on parle.\n\nPour d\u00e9couvrir le sommaire, retrouver les livres mentionn\u00e9s \u00e0 l'antenne et parcourir les archives de l'\u00e9mission: consultez le site de \"La Librairie Francophone\".", "D\u00e9couvrez les derni\u00e8res nouveaut\u00e9s et les livres dont on parle.\n\nPour d\u00e9couvrir le sommaire, retrouver les livres mentionn\u00e9s \u00e0 l'antenne et parcourir les archives de l'\u00e9mission: consultez le site de \"La Librairie Francophone\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7635375", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380934.image", "variantIds": ["ece-7635375", "ece-7635374"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La revue de presse", "id": "sound-9BF08FAF-7533-4501-A02C-A816FA6B6BEB", "durationSec": 465, "publicationDate": "2016-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Katja Schaer. Avec le kiosque de Thierry Fischer\r\n\r\n* * Par Katja Schaer. Avec le kiosque de Thierry Fischer", "alternativeExcerpt": ["Par Katja Schaer. Avec le kiosque de Thierry Fischer"], "alternativeTitle": ["La revue de presse / 69S_2016-04-23T06:00:00_la-revue-de-presse", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 23.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7635392", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7635383"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "A la recherche de l'intelligence animale", "id": "sound-B488832C-D2A8-4C34-A18C-6693A0F68876", "durationSec": 441, "publicationDate": "2016-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les animaux poss\u00e8dent une certaine intelligence, mais comment la d\u00e9finir et l'observer?\r\n\u00c9l\u00e9ments de r\u00e9ponse avec l'exemple des fourmis et les explications de Nathalie Stroeymeyt, chercheuse post-doctorante au D\u00e9partement \u00e9cologie et \u00e9volution de l'Universit\u00e9 de Lausanne.\r\nExtrait du sujet de Bastien Confino diffus\u00e9 dans son int\u00e9gralit\u00e9 le mardi 18 avril 2015 dans CQFD\r\n\r\n* * Les animaux poss\u00e8dent une certaine intelligence, mais comment la d\u00e9finir et l'observer?\r\n\u00c9l\u00e9ments de r\u00e9ponse avec l'exemple des fourmis et les explications de Nathalie Stroeymeyt, chercheuse post-doctorante au D\u00e9partement \u00e9cologie et \u00e9volution de l'Universit\u00e9 de Lausanne.\r\nExtrait du sujet de Bastien Confino diffus\u00e9 dans son int\u00e9gralit\u00e9 le mardi 18 avril 2015 dans CQFD", "alternativeExcerpt": ["Les animaux poss\u00e8dent une certaine intelligence, mais comment la d\u00e9finir et l'observer?\n\u00c9l\u00e9ments de r\u00e9ponse avec l'exemple des fourmis et les explications de Nathalie Stroeymeyt, chercheuse post-doctorante au D\u00e9partement \u00e9cologie et \u00e9volution de l'Universit\u00e9 de Lausanne.\n\nExtrait du sujet de Bastien Confino diffus\u00e9 dans son int\u00e9gralit\u00e9 le mardi 18 avril 2015 dans CQFD"], "alternativeTitle": ["A la recherche de l\u2019intelligence animale / 69S_2016-04-23T06:00:00_reveil-curieux-1", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 23.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7635392", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7635391"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "MMOS: deuxi\u00e8me partie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E53BED40-5AFC-4861-925A-A309BC19F726", "durationSec": 285, "publicationDate": "2016-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["MMOS: deuxi\u00e8me partie / PB_2016-04-23T10:15:00_sequence-4", "Point Barre du 23.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7635165", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7635161"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Les br\u00e8ves de la semaine", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-589BA5D0-94DB-4EF4-BD27-B170E4C37BB8", "durationSec": 172, "publicationDate": "2016-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'actu high-tech en mode quickie.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019actu high-tech en mode quickie."], "alternativeTitle": ["Les br\u00e8ves de la semaine / PB_2016-04-23T10:00:00_sequence-1", "Point Barre du 23.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7635165", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7635156"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "P\u00eacheur de perles", "source": "siranau", "title": "Hugo Alfv\u00e9n (1/3)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-1CCBA8F0-95D2-4278-A118-9EFC097B0A9E", "thematicGeographicals": ["Su\u00e8de"], "durationSec": 5355, "publicationDate": "2016-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Alfv\u00e9n, Hugo"], "thematicThemes": ["peinture", "compositeur", "musique classique", "chef d'orchestre"], "excerpt": "\"P\u00eacheur de perles\" retrace la carri\u00e8re du compositeur, chef d'orchestre, violoniste et peintre su\u00e9dois Hugo Alfv\u00e9n (1872-1960).", "alternativeTitle": ["P\u00eacheur de perles du 23.04.2016", "Hugo Alfv\u00e9n (1/3) / PDP_2016-04-23T17:30:45_pecheur-de-perles", "P\u00eacheur de perles du 23.04.2016", "Hugo Alfv\u00e9n (1/3) / PDP_2016-04-23T17:30:45_pecheur-de-perles"], "alternativeExcerpt": ["\"P\u00eacheur de perles\" retrace la carri\u00e8re du compositeur, chef d'orchestre, violoniste et peintre su\u00e9dois Hugo Alfv\u00e9n (1872-1960).", "\"P\u00eacheur de perles\" retrace la carri\u00e8re du compositeur, chef d'orchestre, violoniste et peintre su\u00e9dois Hugo Alfv\u00e9n (1872-1960)."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7635069", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423800.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7635069", "ece-7635068"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'affrontement entre Uber et les taxis genevois repart de plus belle \u00e0 Gen\u00e8ve", "id": "sound-B41AB224-EA22-473C-A411-C0789118CA55", "durationSec": 525, "publicationDate": "2016-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  Vincent Ma\u00eetre, avocat de l'entreprise Uber,  d\u00e9put\u00e9 PDC au Gd Conseil GE;Jacques Roulet,  avocat des taxis genevois\r\nLa compagnie am\u00e9ricaine Uber porte plainte contre la centrale Taxiphone pour calomnie, violences, incitation \u00e0 la violence et concurrence d\u00e9loyale. Parall\u00e8lement, les taxis mettent aux poursuites le canton de Gen\u00e8ve et Uber. D\u00e9bat entre Vincent Ma\u00eetre, avocat de l'entreprise Uber, d\u00e9put\u00e9 PDC au Grand Conseil genevois et Jacques Roulet, avocat des taxis genevois.\r\n\r\n* * L'affrontement entre Uber et les taxis genevois repart de plus belle \u00e0 Gen\u00e8ve 18h Gen\u00e8ve : la guerre Uber-Taxiphone repart de plus belle\r\nLa saga continue entre les taxis genevois et l'entreprise Uber \u00e0 Gen\u00e8ve...\r\nOn apprend, ce matin, dans La Tribune de Gen\u00e8ve, que la compagnie am\u00e9ricaine porte plainte contre la centrale Taxiphone... pour calomnie, violences, incitation \u00e0 la violence et concurrence d\u00e9loyale...\r\nEt parall\u00e8lement, le quotidien Le Temps nous apprend que les taxis mettent aux poursuites le canton de Gen\u00e8ve et Uber... En cause : un manque \u00e0 gagner estim\u00e9 pour l'instant \u00e0 presque 5 millions de francs occasionn\u00e9s, selon eux, par la trop grande tol\u00e9rance du canton \u00e0 l'\u00e9gard d'Uber... Et ce, alors que le nouveau projet de loi sur les taxis, pr\u00e9sent\u00e9 l'\u00e9t\u00e9 dernier par le magistrat en charge de l'\u00e9conomie Pierre Maudet, se trouve actuellement \u00e0 l'\u00e9tude en commission des transports... \r\nPour parler de cette guerre de la concurrence qui n'en finit pas, on accueille Vincent Ma\u00eetre, bonsoir... Vous \u00eates l'avocat de l'entreprise Uber et \u00e9galement d\u00e9put\u00e9 PDC au Grand Conseil genevois...\r\nJacques Roulet est \u00e9galement en ligne avec nous... Bonsoir... Vous \u00eates vous l'avocat des taxis genevois...\r\nAUX DEUX\r\n- Comment expliquez-vous que l'on en arrive l\u00e0 \u00e0 Gen\u00e8ve, on ne compte plus les proc\u00e9dures engag\u00e9es... il ne se passe pas une semaine sans que l'affaire Taxi contre Uber ne fasse parler d'elle \u00e0 Gen\u00e8ve, ce n'est pas aller trop loin ?\r\n-> A d\u00e9faut de pouvoir faire bouger les choses plus vite, assistons nous \u00e0 une v\u00e9ritable guerre de communication?\r\n- La nouvelle loi sur les taxis, pr\u00e9sent\u00e9e l'\u00e9t\u00e9 dernier par le magistrat genevois en charge de l'\u00e9conomie, Pierre Maudet, est actuellement trait\u00e9e par la commission des transports du Grand Conseil... Pourquoi ne pas attendre de voir ce qu'il va en ressortir et agir \u00e0 ce moment puisque actuellement aucune des parties n'est d'accord sur le statut d'Uber \u00e0 Gen\u00e8ve ?\r\nVINCENT MAITRE (UBER)\r\n- Uber porte plainte contre la centrale Taxiphone pour calomnies, violence, incitation \u00e0 la violence mais aussi concurrence d\u00e9loyale... Que s'est-il pass\u00e9 au juste ?\r\n-->Ce n'est pas une mani\u00e8re de mettre de l'eau sur le feu ? (concurrence d\u00e9loyale c'est bien la chose que leur reprochent les taxis..)\r\n- Comment expliquez-vous cette guerre ouverte entre Uber et les taxis genevois... alors que dans d'autres cantons, Uber n'est certes pas le bienvenu mais \u00e7a ne provoque pas des coups de sang et des violences ?\r\n- Actuellement, le flou juridique joue en faveur d'Uber... Si le Grand Conseil vote une nouvelle loi, l'entreprise que vous repr\u00e9sentez est-elle pr\u00eate \u00e0 se mettre en conformit\u00e9 m\u00eame si de nouveau ajustements sont n\u00e9cessaires ?\r\nJACQUES ROULET (TAXIS)\r\n- Uber d\u00e9nonce la violence et les agressions subis par ses chauffeurs et leurs v\u00e9hicules... Que r\u00e9pondez-vous ? C'est infond\u00e9 selon vous ?\r\n- Les taxis r\u00e9clament presque 5 millions de francs \u00e0 l'Etat de Gen\u00e8ve et \u00e0 Uber en dommages et int\u00e9r\u00eats... Qu'est ce que vous reprochez au juste au canton ?\r\n- Dans Le Temps, le canton s'\u00e9tonne de, je cite, \" vos pr\u00e9tentions d\u00e9lirantes\", est ce que vous n'allez pas un peu loin?\r\n- Vous, avec les taxis, d\u00e9noncez depuis toujours les pratiques ill\u00e9gales d'Uber.. Mais le jour o\u00f9 cette entreprise sera en conformit\u00e9 avec la loi, les taxis joueront-ils le jeu de la concurrence ou est-ce une pillule qui ne passera pas ?", "alternativeExcerpt": ["La compagnie am\u00e9ricaine Uber porte plainte contre la centrale Taxiphone pour calomnie, violences, incitation \u00e0 la violence et concurrence d\u00e9loyale. Parall\u00e8lement, les taxis mettent aux poursuites le canton de Gen\u00e8ve et Uber. D\u00e9bat entre Vincent Ma\u00eetre, avocat de l'entreprise Uber, d\u00e9put\u00e9 PDC au Grand Conseil genevois et Jacques Roulet, avocat des taxis genevois"], "alternativeTitle": ["L'affrontement entre Uber et les taxis genevois repart de plus belle \u00e0 Gen\u00e8ve / FOR_2016-04-23T18:06:00_developpement-4", "Forum du 23.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7652591", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7652590"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "Allo la Terre!", "id": "sound-3BAA218A-B668-416A-853F-D2FF1B6C085A", "durationSec": 223, "publicationDate": "2016-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Duruz, C\u00e9line\r\nL'actualit\u00e9 vue et comment\u00e9e par des r\u00e9dacteurs en chefs de revues environnementales de Suisse et d'Europe francophone.\r\nAujourd'hui C\u00e9line Duruz, journaliste \u00e0 \"Terre et Nature\" \u00e0 propos du projet de parc \u00e9olien \"sur Grati\" \u00e0 Vallorbe, dans le canton de Vaud.\r\n\r\n* * L'actualit\u00e9 vue et comment\u00e9e par des r\u00e9dacteurs en chefs de revues environnementales de Suisse et d'Europe francophone.\r\nAujourd'hui C\u00e9line Duruz, journaliste \u00e0 \"Terre et Nature\" \u00e0 propos du projet de parc \u00e9olien \"sur Grati\" \u00e0 Vallorbe, dans le canton de Vaud.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019actualit\u00e9 vue et comment\u00e9e par des r\u00e9dacteurs en chefs de revues environnementales de Suisse et d\u2019Europe francophone.\n\nAujourd\u2019hui C\u00e9line Duruz, journaliste \u00e0 \"Terre et Nature\" \u00e0 propos du projet de parc \u00e9olien \"sur Grati\" \u00e0 Vallorbe, dans le canton de Vaud."], "alternativeTitle": ["Allo la Terre! / PDT_2016-04-23T10:03:45_allo-la-terre", "Prise de terre du 23.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7635414", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423728.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7635408"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "M\u00e9dialogues", "source": "siranau", "title": "Le t\u00e9l\u00e9-crochet d'Amandine", "id": "sound-D12E0E7E-FFA5-45B9-AB36-D362769703D3", "durationSec": 584, "publicationDate": "2016-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rapin, Amandine\r\nAmandine fait face, samedi 23 avril 2016, en direct, \u00e0 son public dans \"The Voice\". Le programme de TF1 r\u00e9unit entre 5 et 7 millions de t\u00e9l\u00e9spectateurs pour le t\u00e9l\u00e9-crochet auquel participe la professeure de musique de Chavornay, dans le canton de Vaud.\r\nAvec Amandine Rapin, participante romande au programme t\u00e9l\u00e9 \" The Voice \" et professeure de musique dans une \u00e9cole de Ch\u00e2teau-d'Ox.", "alternativeExcerpt": ["Amandine fait face, samedi 23 avril 2016, en direct, \u00e0 son public dans \"The Voice\". Le programme de TF1 r\u00e9unit entre 5 et 7 millions de t\u00e9l\u00e9spectateurs pour le t\u00e9l\u00e9-crochet auquel participe la professeure de musique de Chavornay, dans le canton de Vaud.\n\nAvec Amandine Rapin, participante romande au programme t\u00e9l\u00e9 \" The Voice \" et professeure de musique dans une \u00e9cole de Ch\u00e2teau-d\u02b9\u0152x."], "alternativeTitle": ["Le t\u00e9l\u00e9-crochet d'Amandine / MED_2016-04-23T09:10:45_sequence-2", "M\u00e9dialogues du 23.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7635360", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423721.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fischer, Thierry", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7635359"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le second d\u00e9part de la Patrouille des Glaciers annul\u00e9", "id": "sound-B8E7FE5E-2178-41C2-BA22-B0B1FCCAB6C1", "durationSec": 91, "publicationDate": "2016-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Max Contesse, colonel, cddt de La Patrouille des Glaciers\r\nLe second d\u00e9part de la Patrouille des Glaciers a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9 ce samedi matin, pour cause de mauvais temps. Pr\u00e8s de 2'500 concurrents ont ainsi d\u00fb renoncer au d\u00e9part par mesure de s\u00e9curit\u00e9.\r\n\r\n* * Le second d\u00e9part de la Patrouille des Glaciers annul\u00e9 C'est termin\u00e9... Le second d\u00e9part de la Patrouille des Glaciers a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9e ce matin. La m\u00e9t\u00e9o est venue jouer les trouble-f\u00eate... Les \u00e9lites ne pourront donc pas se mesurer le long du parcours s\u00e9parant Zermatt et Verbier... Pr\u00e8s de 2500 concurrents ont d\u00fb renoncer au d\u00e9part par mesure de s\u00e9curit\u00e9, en raison notamment d'un danger d'avalanche prononc\u00e9... Un premier report avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 hier soir... Mais les conditions ne se sont pas am\u00e9lior\u00e9es depuis, comme l'explique le colonel Max Contesse, commandant de la patrouille des glaciers...\r\nDes propos recueillis par Michael Peuker", "alternativeExcerpt": ["Le second d\u00e9part de la Patrouille des Glaciers a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9 ce samedi matin, pour cause de mauvais temps. Pr\u00e8s de 2'500 concurrents ont ainsi d\u00fb renoncer au d\u00e9part par mesure de s\u00e9curit\u00e9."], "alternativeTitle": ["Le second d\u00e9part de la Patrouille des Glaciers annul\u00e9  / 12H30_2016-04-23T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 23.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7652607", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7652599"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le PDC s'appr\u00eate \u00e0 \u00e9lire son nouveau pr\u00e9sident", "id": "sound-0EB479B0-777E-42B8-B0E2-9BA18F6B2747", "durationSec": 96, "publicationDate": "2016-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A Winterthur, le pr\u00e9sident du PDC Christophe Darbellay fait ses adieux devant les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de son parti. Ils sont 370 r\u00e9unis ce samedi pour \u00e9lire le successeur du Valaisan. Un seul candidat est en lice: le conseiller national zougois Gerhard Pfister.\r\n\r\n* * Le PDC s'appr\u00eate \u00e0 \u00e9lire son nouveau pr\u00e9sident  \r\nA Winterthur, le pr\u00e9sident du PDC Christophe Darbellay fait ses adieux devant les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de son parti. Ils sont 370  r\u00e9unis aujourd'hui pour \u00e9lire le successeur du Valaisan, ce sera pour cet apr\u00e8s-midi. Un seul candidat en lice. C'est le conseiller national zougois Gerhard Pfister. \r\nSt\u00e9phane Deleury, on vous retrouve sur place.... Alors dans son discours d'adieu ce matin, Christophe Darbellay, a multipli\u00e9 les anecdotes de ses presque 10 ans de pr\u00e9sidence. \r\n((...es r\u00e9sultats de l'\u00e9lection de l'ensemble de la pr\u00e9sidence du PDC sera connu vers 15h)).", "alternativeExcerpt": ["A Winterthur, le pr\u00e9sident du PDC Christophe Darbellay fait ses adieux devant les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de son parti. Ils sont 370 r\u00e9unis ce samedi pour \u00e9lire le successeur du Valaisan. Un seul candidat est en lice: le conseiller national zougois Gerhard Pfister."], "alternativeTitle": ["Le PDC s'appr\u00eate \u00e0 \u00e9lire son nouveau pr\u00e9sident  / 12H30_2016-04-23T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 23.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7652607", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7652596"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "F\u00e9lix van Groeningen fait la java avec \"Belgica\"", "id": "sound-BD663870-C151-40E3-A8D7-C3C3638A3B62", "durationSec": 337, "publicationDate": "2016-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Sortie mercredi 20 avril 2016 de \"Belgica\", le nouveau film de F\u00e9lix van Groeningen (\"Alabama Monroe\"). L'histoire de deux fr\u00e8res qui vont g\u00e9rer tant bien que mal une bo\u00eete de nuit flamande, le Belgica justement, qui devient rapidement un lieu incontournable pour les f\u00eatards et les adeptes de musique \u00e9lectro pop assur\u00e9e dans la BO par Soulwax.\r\nUn sujet de Rafael Wolf diffus\u00e9 le mardi 19 avril  2016 dans Vertigo.\r\n\r\n* * Sortie mercredi 20 avril 2016 de \"Belgica\", le nouveau film de F\u00e9lix van Groeningen (\"Alabama Monroe\"). L'histoire de deux fr\u00e8res qui vont g\u00e9rer tant bien que mal une bo\u00eete de nuit flamande, le Belgica justement, qui devient rapidement un lieu incontournable pour les f\u00eatards et les adeptes de musique \u00e9lectro pop assur\u00e9e dans la BO par Soulwax.\r\nUn sujet de Rafael Wolf diffus\u00e9 le mardi 19 avril  2016 dans Vertigo.", "alternativeExcerpt": ["Sortie mercredi 20 avril 2016 de \"Belgica\", le nouveau film de F\u00e9lix van Groeningen (\"Alabama Monroe\"). L'histoire de deux fr\u00e8res qui vont g\u00e9rer tant bien que mal une bo\u00eete de nuit flamande, le Belgica justement, qui devient rapidement un lieu incontournable pour les f\u00eatards et les adeptes de musique \u00e9lectro pop assur\u00e9e dans la BO par Soulwax.\n\nUn sujet de Rafael Wolf diffus\u00e9 le mardi 19 avril  2016 dans Vertigo."], "alternativeTitle": ["F\u00e9lix van Groeningen fait la java avec \"Belgica\" / 69S_2016-04-23T06:00:00_reveil-curieux-2", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 23.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7635392", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7635390"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La mythique Vespa f\u00eate ses 70 ans", "id": "sound-44F20CA4-6857-428B-906C-76E7B6C6EF68", "durationSec": 96, "publicationDate": "2016-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AVR2016\r\nElle a 70 ans ce samedi et elle ne s'est jamais port\u00e9e aussi bien. La Vespa - la gu\u00eape en italien - est une ic\u00f4ne ind\u00e9modable. Il s'en vend aujourd'hui trois fois plus qu'il y a dix ans.\r\n\r\n* * La mythique Vespa f\u00eate ses 70 ans Elle a 70 ans aujourd'hui et elle ne s'est jamais port\u00e9 aussi bien. La Vespa - la gu\u00eape en italien - est une ic\u00f4ne ind\u00e9modable. Il s'en vend aujourd'hui trois fois plus qu'il y a dix ans. Retour sur le succ\u00e8s du symbole ultime de la \"dolce vita\". Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs", "alternativeExcerpt": ["Elle a 70 ans ce samedi et elle ne s'est jamais port\u00e9e aussi bien. La Vespa \u2013 la gu\u00eape en italien \u2013 est une ic\u00f4ne ind\u00e9modable. Il s'en vend aujourd'hui trois fois plus qu'il y a dix ans."], "alternativeTitle": ["La mythique Vespa f\u00eate ses 70 ans / 12H30_2016-04-23T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 23.04.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7671677.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7652607", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7652600"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le FC Bienne dans la tourmente", "id": "sound-58588CBF-E856-4634-B74E-7757BA8E1840", "durationSec": 122, "publicationDate": "2016-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le FC Bienne, club qui milite en Challenge League, aura bien de la peine \u00e0 se remettre apr\u00e8s ces derni\u00e8res 48 heures, o\u00f9 les nombreuses d\u00e9cisions et r\u00e9v\u00e9lations ont montr\u00e9 \u00e0 quel point le club s\u00e9elandais est d\u00e9sormais KO debout.\r\n\r\n* * Le FC Bienne dans la tourmente 18h FC Bienne : la gr\u00e8ve des joueurs\r\nEt pour conclure cette partie sportive de Forum, on reparle football avec vous Laurent Bastardoz, mais avec des nouvelles bien moins r\u00e9jouissantes...\r\nLe FC Bienne, club qui milite en Challenge League, aura bien de la peine \u00e0 se remettre apr\u00e8s ces derni\u00e8res 48 heures o\u00f9 les nombreuses d\u00e9cisions et r\u00e9v\u00e9lations ont montr\u00e9 \u00e0 quel point le club s\u00e9elandais est d\u00e9sormais KO debout...\r\nDes soucis comptables tout d'abord qui ne datent pas d'hier puisqu'en janvier dernier le club biennois avait d\u00e9j\u00e0 re\u00e7u un carton jaune et 1 point de p\u00e9nalit\u00e9 suite au non respect de son devoir d'information concernant l'octroi des licences. Depuis le club s'est encore vu sanctionner de 4 points supl\u00e9mentaire n'ayant toujours pas respecter ces r\u00e8gles auxquelles s'est ajout\u00e9 le non paiement des salaires depuis f\u00e9vrier. \r\nEnfin lundi dernier nouvelle sanction administrative avec le retrait de 3 points de plus  Une derni\u00e8re d\u00e9cision contre laquelle le club peut encore faire recours. Mais \u00e0 ce jour avec 5 points de moins, le FC Bienne est la nouvelle lanterne rouge de Challenge League. \r\n- Arrive jeudi. Un match \u00e0 Schaffhouse qui tourne au vinaigre pour Bienne...\r\nUne d\u00e9faite 6 \u00e0 1 et un Directeur Sportif Zlatko Petricevic qui frappe son soigneur, c'est un comble. Petricevic licenci\u00e9 par le club hier ! Dans la m\u00eame journ\u00e9e, la Swiss Football League confirme les 4 points de p\u00e9nalit\u00e9s suppl\u00e9mentaire. Bienne est alors dernier de Challenge League. C'est en trop, les joueurs d\u00e9cident hier en fin de journ\u00e9e de se mettre en gr\u00e8ve et de ne pas jouer leur match demain \u00e0 Lausanne. Ils prennent leurs affaires et quitte le stade.\r\n- Et cela n'est pas fini puisque d\u00e9sormais ce sont les cr\u00e9anciers du club biennois qui font le forcing..\r\nIls vont demander le remboursement de leur cr\u00e9ance par voie juridique. 400'000.- au bas mot. Mais l'on sait que la dette du club est bien plus importante. D\u00e8s lors on parle de faillite. Une faillite qui pourrait tomber d\u00e9j\u00e0 la semaine prochaine. \r\n- D\u00e8s lors, Laurent, deux questions fondamentales. Tout d'abord, comment a-t-on pu en arriver l\u00e0 ? \r\nCe d\u00e9sastre porte un nom : Carlo Hefeti. Le pr\u00e9sident du club a d\u00e9montr\u00e9 de graves incoh\u00e9rences dans la gestion de son club. Il a repouss\u00e9 sans cesse depuis janvier les signes d'alerte fuyant ses responsabilit\u00e9s. Et puis cet autre fait inexplicable.  Il a engag\u00e9 un entra\u00eeneur croate Zlatko Petricevic qui ne possedait pas de dipl\u00f4me reconnu et a donc, de facto, du le nommer officiellement directeur sportif. \r\nOn pensait s\u00e9rieusement que le temps des Kadji, Kita, Roger, Pishar et autre Chagaiew \u00e9tait r\u00e9solu ! Et bien non ! Malheuresement\r\n- Et autre question importante : que va-t-il se passer avec le stade ? \r\nUn stade flambant neuf qui jouxtapose la patinoire. Un projet qui fait la fiert\u00e9 de la ville de Bienne. A ce niveau pas de changement. Si le club est mis en faillite et repart en ligue inf\u00e9rieur cela n'aura que peu d'impact sur la gestion du stade et les d\u00e9gats colat\u00e9raux possibles avec le hockey sur glace. C'est en tous les cas ce que nous disait en janvier dernier d\u00e9j\u00e0 le maire de Bienne Erich Fehr.\r\nA noter pour conclure que le match annul\u00e9 de demain entre Lausanne et Bienne devrait \u00eatre remport\u00e9 par forfait 3 \u00e0 0 par le club vaudois qui ferait l\u00e0, lui une bonne affaire en pr\u00e9vision de son \u00e9ventuelle ascension en Super League. Mais que tout reste ouvert pour la suite selon le club. Ce dont \u00e9videmment on est en droit de douter aujourd'hui.", "alternativeExcerpt": ["Le FC Bienne, club qui milite en Challenge League, aura bien de la peine \u00e0 se remettre apr\u00e8s ces derni\u00e8res 48 heures, o\u00f9 les nombreuses d\u00e9cisions et r\u00e9v\u00e9lations ont montr\u00e9 \u00e0 quel point le club s\u00e9elandais est d\u00e9sormais KO debout."], "alternativeTitle": ["Le FC Bienne dans la tourmente / FOR_2016-04-23T18:12:00_developpement-7", "Forum du 23.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7652591", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7652576"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Cyclisme: Valentin Baillifard dans la cour des grands", "id": "sound-CC2227AC-106A-4FAF-A418-715A99D0C29E", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2016-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Baillifard, Valentin\r\nValentin Baillifard s'est mis au cyclisme sur le tard. Ce qui n'a pas emp\u00each\u00e9 cet ancien footballeur et hockeyeur de gravir les \u00e9chelons tr\u00e8s rapidement. Aujourd'hui, \u00e0 22 ans, le Valaisan est cycliste professionnel au sein du Team Roth. A la veille de son premier Tour de Romandie, il nous raconte son passage chez les pros et nous d\u00e9voile ses ambitions de carri\u00e8re.\r\n\r\n* * Valentin Baillifard s'est mis au cyclisme sur le tard. Ce qui n'a pas emp\u00each\u00e9 cet ancien footballeur et hockeyeur de gravir les \u00e9chelons tr\u00e8s rapidement. Aujourd'hui, \u00e0 22 ans, le Valaisan est cycliste professionnel au sein du Team Roth. A la veille de son premier Tour de Romandie, il nous raconte son passage chez les pros et nous d\u00e9voile ses ambitions de carri\u00e8re.", "alternativeExcerpt": ["Valentin Baillifard s\u02b9est mis au cyclisme sur le tard. Ce qui n\u02b9a pas emp\u00each\u00e9 cet ancien footballeur et hockeyeur de gravir les \u00e9chelons tr\u00e8s rapidement. Aujourd\u02b9hui, \u00e0 22 ans, le Valaisan est cycliste professionnel au sein du Team Roth. A la veille de son premier Tour de Romandie, il nous raconte son passage chez les pros et nous d\u00e9voile ses ambitions de carri\u00e8re."], "alternativeTitle": ["Cyclisme: Valentin Baillifard dans la cour des grands / SP_2016-04-23T20:43:45_cyclisme-valentin-baillifard-dans-la-cou", "Sport-Premi\u00e8re du 23.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7635405", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4273208.image", "variantIds": ["ece-7635398"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "Climat: les enjeux helv\u00e9tiques de l'Accord de Paris", "id": "sound-0790EF54-286D-496E-9625-6976B9A80892", "durationSec": 784, "publicationDate": "2016-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : P\u00e9rillon, Fran\u00e7ois\r\nAlors que la Suisse vient de signer \u00e0 New-York, avec 159 autres Etats, l'accord de Paris pour le Climat, quelles en seront les v\u00e9ritable cons\u00e9quences sur la politique environnementale de la Conf\u00e9d\u00e9ration et sa strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050?\r\nLucile Solari re\u00e7oit Fran\u00e7ois P\u00e9rillon de l'association \"Climat Gen\u00e8ve\", membre de \"L'alliance Climatique Suisse\", sur le point de rendre public une \u00e9tude sur les possibilit\u00e9s de diminution de gaz \u00e0 effet de serre en Suisse.", "alternativeExcerpt": ["Alors que la Suisse vient de signer \u00e0 New-York, avec 159 autres Etats, l\u2019accord de Paris pour le Climat, quelles en seront les v\u00e9ritable cons\u00e9quences sur la politique environnementale de la Conf\u00e9d\u00e9ration et sa strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050?\n\nLucile Solari re\u00e7oit Fran\u00e7ois P\u00e9rillon de l\u2019association \"Climat Gen\u00e8ve\", membre de \"L\u2019alliance Climatique Suisse\", sur le point de rendre public une \u00e9tude sur les possibilit\u00e9s de diminution de gaz \u00e0 effet de serre en Suisse."], "alternativeTitle": ["Climat: les enjeux helv\u00e9tiques de l\u02b9Accord de Paris / PDT_2016-04-23T10:03:45_chronique", "Prise de terre du 23.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7635414", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423728.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7635407"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'UDC r\u00e9unie \u00e0 Langenthal (BE) pour \u00e9lire nouvelle direction de parti", "id": "sound-FAC4E681-EEE6-4CFF-919F-6A98563554EB", "durationSec": 102, "publicationDate": "2016-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'UDC est r\u00e9unie ce samedi \u00e0 Langenthal, dans le canton de Berne. Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s choisissent leurs mots d'ordre pour les votations du 5 juin et \u00e9lisent une nouvelle direction de parti.\r\n\r\n* * L'UDC r\u00e9unie \u00e0 Langenthal (BE) pour \u00e9lire nouvelle direction de parti Et autre ville, autre parti... L'UDC est, elle, r\u00e9unie du c\u00f4t\u00e9 de Langenthal, dans le canton de Berne. Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s choisissent leurs mots d'ordre pour les votations du 5 juin. et, eux aussi \u00e9lisent cet apr\u00e8s-midi une nouvelle direction de parti. \r\nThibaut Schaller suit pour nous cette assembl\u00e9e..et ce matin, deux discours ont retenu l'attention. Celui de Guy Parmelin, conseiller f\u00e9d\u00e9ral UDC en charge de la d\u00e9fense, et surtout celui, d'adieux, du pr\u00e9sident sur le d\u00e9part. \r\nEXTRO: L'UDC a recommand\u00e9 tout \u00e0 l'heure le non \u00e0 la nouvelle loi sur l'asile. Cet apr\u00e8s-midi aura lieu l'\u00e9lection de la pr\u00e9sidence du parti - le bernois Albert R\u00f6sti est seul candidat.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019UDC est r\u00e9unie ce samedi \u00e0 Langenthal, dans le canton de Berne. Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s choisissent leurs mots d\u2019ordre pour les votations du 5 juin et \u00e9lisent une nouvelle direction de parti."], "alternativeTitle": ["L'UDC r\u00e9unie \u00e0 Langenthal (BE) pour \u00e9lire nouvelle direction de parti / 12H30_2016-04-23T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 23.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7652607", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7652597"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "T\u00eate \u00e0 l'envers", "source": "siranau", "title": "Paul Roussopoulos. la t\u00eate \u00e0 l'envers", "genres": ["Interview"], "id": "sound-910D1151-8C55-41B4-9578-5D43A33B976F", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gr\u00e8ce"], "durationSec": 3324, "publicationDate": "2016-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roussopoulos, Carole", "Roussopoulos, Paul"], "thematicThemes": ["peinture", "f\u00e9minisme", "film documentaire"], "excerpt": "Paul Roussopoulos - physicien, professeur, devenu artiste peintre. Son destin traverse \"Des raisins de Corinthe aux vignes de Molignon\", un livre d'entretiens sign\u00e9 Isabelle de Riedmatten, qui sort ces jours aux \u00e9ditions de l'Aire. Des heures et des heures d'entretiens men\u00e9s \u00e0 b\u00e2tons rompus pour rebrousser le chemin. qui a men\u00e9 Paul Roussopoulos \u00e0 na\u00eetre en Gr\u00e8ce. et \u00e0 mourir dans le vignoble s\u00e9dunois. \"Des raisins de Corinthe aux vignes de Molignon\": le chemin d'un citoyen grec - n\u00e9 en 1927 - forc\u00e9 \u00e0 l'exil \u00e0 la fin de la guerre civile. Install\u00e9 \u00e0 Paris pour mener des \u00e9tudes de physiques. O\u00f9, rencontrer la valaisanne Carole de Kalbermatten, militante f\u00e9ministe et r\u00e9alisatrice de documentaires, devenue la compagne d'une vie et la m\u00e8re de ses enfants. Avant de s'\u00e9tablir \u00e0 Sion - le temps de la retraite venu - pour s'adonner tout entier \u00e0 la peinture. Sion, o\u00f9 Carole meurt en 2009, cinq ans avant Paul d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 son tour il y a deux ans, en 2014. Paul Roussopoulos. la t\u00eate \u00e0 l'envers. Une \u00e9mission particuli\u00e8re. En compagnie d'Isabelle de Riedmatten, nous faisons revivre Paul. Revivre ensemble les temps forts d'une vie hors du commun.", "alternativeTitle": ["La t\u00eate \u00e0 l'envers du 23.04.2016", "Paul Roussopoulos\u2026 la t\u00eate \u00e0 l'envers / LTE_2016-04-23T12:04:45_la-tete-a-l-envers", "La t\u00eate \u00e0 l'envers du 23.04.2016", "Paul Roussopoulos\u2026 la t\u00eate \u00e0 l'envers / LTE_2016-04-23T12:04:45_la-tete-a-l-envers"], "alternativeExcerpt": ["Paul Roussopoulos \u2013 physicien, professeur, devenu artiste peintre\u2026\nSon destin traverse \"Des raisins de Corinthe aux vignes de Molignon\", un livre d'entretiens sign\u00e9 Isabelle de Riedmatten, qui sort ces jours aux \u00e9ditions de l'Aire.\nDes heures et des heures d'entretiens men\u00e9s \u00e0 b\u00e2tons rompus pour rebrousser le chemin\u2026 qui a men\u00e9 Paul Roussopoulos \u00e0 na\u00eetre en Gr\u00e8ce\u2026 et \u00e0 mourir dans le vignoble s\u00e9dunois\u2026 \n\n\"Des raisins de Corinthe aux vignes de Molignon\": le chemin d'un citoyen grec \u2013 n\u00e9 en 1927 \u2013 forc\u00e9 \u00e0 l'exil \u00e0 la fin de la guerre civile. Install\u00e9 \u00e0 Paris pour mener des \u00e9tudes de physiques. O\u00f9, rencontrer la valaisanne Carole de Kalbermatten, militante f\u00e9ministe et r\u00e9alisatrice de documentaires, devenue la compagne d'une vie et la m\u00e8re de ses enfants. Avant de s'\u00e9tablir \u00e0 Sion \u2013 le temps de la retraite venu \u2013 pour s'adonner tout entier \u00e0 la peinture. Sion, o\u00f9 Carole meurt en 2009, cinq ans avant Paul d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 son tour il y a deux ans, en 2014.\n\nPaul Roussopoulos\u2026 la t\u00eate \u00e0 l'envers\u2026 Une \u00e9mission particuli\u00e8re. En compagnie d'Isabelle de Riedmatten, nous faisons revivre Paul. Revivre ensemble les temps forts d'une vie hors du commun. \n\nUne proposition de Marl\u00e8ne M\u00e9trailler, dans une r\u00e9alisation de Christophe Esseiva.", "Paul Roussopoulos \u2013 physicien, professeur, devenu artiste peintre\u2026\nSon destin traverse \"Des raisins de Corinthe aux vignes de Molignon\", un livre d'entretiens sign\u00e9 Isabelle de Riedmatten, qui sort ces jours aux \u00e9ditions de l'Aire.\nDes heures et des heures d'entretiens men\u00e9s \u00e0 b\u00e2tons rompus pour rebrousser le chemin\u2026 qui a men\u00e9 Paul Roussopoulos \u00e0 na\u00eetre en Gr\u00e8ce\u2026 et \u00e0 mourir dans le vignoble s\u00e9dunois\u2026 \n\n\"Des raisins de Corinthe aux vignes de Molignon\": le chemin d'un citoyen grec \u2013 n\u00e9 en 1927 \u2013 forc\u00e9 \u00e0 l'exil \u00e0 la fin de la guerre civile. Install\u00e9 \u00e0 Paris pour mener des \u00e9tudes de physiques. O\u00f9, rencontrer la valaisanne Carole de Kalbermatten, militante f\u00e9ministe et r\u00e9alisatrice de documentaires, devenue la compagne d'une vie et la m\u00e8re de ses enfants. Avant de s'\u00e9tablir \u00e0 Sion \u2013 le temps de la retraite venu \u2013 pour s'adonner tout entier \u00e0 la peinture. Sion, o\u00f9 Carole meurt en 2009, cinq ans avant Paul d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 son tour il y a deux ans, en 2014.\n\nPaul Roussopoulos\u2026 la t\u00eate \u00e0 l'envers\u2026 Une \u00e9mission particuli\u00e8re. En compagnie d'Isabelle de Riedmatten, nous faisons revivre Paul. Revivre ensemble les temps forts d'une vie hors du commun. \n\nUne proposition de Marl\u00e8ne M\u00e9trailler, dans une r\u00e9alisation de Christophe Esseiva."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7635079", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201302.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physicien, professeur, artiste peintre (Archives)", "name": "Roussopoulos, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "auteure de \"Des raisins de Corinthe aux vignes de Molignon\" (Ed. de l'Aire, 2016)", "name": "Riedmatten, Isabelle de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Esseiva, Christophe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7635079", "ece-7635078"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Malgr\u00e9 son impopularit\u00e9, Fran\u00e7ois Hollande est-il encore capable de rebondir?", "id": "sound-C6A44D82-C870-432F-AF10-C545CA470BC3", "durationSec": 484, "publicationDate": "2016-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Fran\u00e7ois Bazin, ancien r\u00e9dacteur en chef du service politique du Nouvel Observateur, auteur de \"Les ombres du Pr\u00e9sident\" paru l'an dernier aux \u00e9ditions Plon\r\nDans un an jour pour jour, les Fran\u00e7ais se rendront aux urnes pour le premier tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle. S'il est risqu\u00e9 d'avancer un pronostic, une certitude demeure: jamais dans l'histoire de la Ve R\u00e9publique le locataire de l'Elys\u00e9e n'\u00e9tait tomb\u00e9 aussi bas dans les sondages. Interview de Fran\u00e7ois Bazin, ancien r\u00e9dacteur en chef du service politique du Nouvel Observateur, auteur de livre \"Les ombres d'un pr\u00e9sident\" (Editions Plon, 2015).\r\n\r\n* * Malgr\u00e9 son impopularit\u00e9, Fran\u00e7ois Hollande est-il encore capable de rebondir? 18h France : Fran\u00e7ois Hollande est-il cuit ?\r\nDans un an jour pour jour... le 23 avril 2017... nous serons un dimanche... les Fran\u00e7ais se rendront aux urnes pour le premier tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle...\r\nA un an de cette \u00e9ch\u00e9ance majeure, difficile de dire qui sortira finalistes en vue du second tour... les r\u00e9cents sondages ne refl\u00e9tant que l'\u00e9tat actuel de l'opinion publique...\r\nUne certitude cependant, jamais dans l'histoire de la V\u00e8me R\u00e9publique le locataire de l'Elys\u00e9e n'\u00e9tait tomb\u00e9 aussi bas dans les sondages...\r\nCirconstance aggravante, le pr\u00e9sident bat tous les records d'impopularit\u00e9 dans son propre camp...\r\nAlors question ce soir... Fran\u00e7ois Hollande est-il hors jeu ?\r\nPour en parler, le plaisir de recevoir un confr\u00e8re qui conna\u00eet bien ler personnage... Fran\u00e7ois Bazin, bonsoir... Vous \u00eates ancien r\u00e9dacteur en chef du service politique du Nouvel Observateur, auteur de l'ouvrage \"Les ombres du Pr\u00e9sident\" paru l'an dernier aux \u00e9ditions Plon... Et on peut lire vos carnets politiques sur votre blog lirelasuite-francoisbazin.fr...\r\n- Il y a un an d\u00e9j\u00e0 vous dressiez un portait tr\u00e8s critique du bilan de Fran\u00e7ois Hollande disant qu'il avait d\u00e9j\u00e0 laiss\u00e9 filer son quinquennat depuis septembre 2012 .comment voyez-vous l'ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e ? entre par exemple, la gestion des attentats de novembre et la gestion de la crise d\u00e9clench\u00e9e par la loi el khomry ? (pour lui les attentats de \u00ab Charlie \u00bb lui avaient tout juste permis de \u00ab sauver sa r\u00e9putation \u00bb)\r\n- D'apr\u00e8s vous, Fran\u00e7ois Hollande souffre de \u00ab paresse intellectuelle \u00bb. C'est \u00e0 dire ?... Il pense qu'il faut laisser faire le temps ? \r\n- La gauche crie au scandale en disant qu'il n'applique pas la politique pour laquelle il a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu. Mais est-ce que Fran\u00e7ois Hollande a vraiment trahi ? Est-ce qu'il n'\u00e9tait pas, de toute \u00e9vidence, un social-d\u00e9mocrate ?\r\n- Aujourd'hui, 14% seulement d'opinions favorables... Et pourtant, Fran\u00e7ois Hollande se t\u00e2te... Il annoncera sa d\u00e9cision de se repr\u00e9senter ou pas \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e... Est-ce du bluff ou a-t-il perdu le sens des r\u00e9alit\u00e9s ?... Comment peut-il esp\u00e9rer remonter la pente en l'espace de quelques mois ?\r\n- Ses proches jurent qu'il n'est jamais aussi bon que lorsqu'il est dos au mur... Vous-m\u00eame, Fran\u00e7ois Bazin, vous lui attribuez une \u00ab capacit\u00e9 d'enfumage au-dessus de la moyenne \u00bb. Mais l\u00e0 franchement, et on l'a vu lors de son dialogue avec les Fran\u00e7ais il y a dix jours o\u00f9 il n'a pas \u00e9t\u00e9 franchement brillant, n'est-ce pas trop tard ? Fran\u00e7ois Hollande n'est-il pas devenu un pr\u00e9sident inaudible ?\r\n- On dit que Fran\u00e7ois Hollande a eu beaucoup de chance dans sa carri\u00e8re politique... Diriez-vous qu'un miracle, un \u00e9v\u00e9nement externe impr\u00e9visible, comparable \u00e0 celui qui s'\u00e9tait produit avec Dominique Strauss Kahn, est la seule chose qui pourrait \u00e9ventuellement le remettre en selle... ou qu'au contraire, plus rien ne pourra le sauver ?\r\n- Est-il imaginable qu'il se retire... \"dans la dignit\u00e9\", comme on dit ?... Ou est-ce qu'il a un tel niveau d'orgueil qu'il ne jettera jamais l'\u00e9ponge ?\r\n- Plus qu'un an avant la fin de son mandat... Diriez-vous qu'avec Fran\u00e7ois Hollande, la France aura v\u00e9cu un quinquennat pour rien ?", "alternativeExcerpt": ["Dans un an jour pour jour, les Fran\u00e7ais se rendront aux urnes pour le premier tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle. S'il est risqu\u00e9 d'avancer un pronostic, une certitude demeure: jamais dans l'histoire de la Ve R\u00e9publique le locataire de l'Elys\u00e9e n'\u00e9tait tomb\u00e9 aussi bas dans les sondages. Interview de Fran\u00e7ois Bazin, ancien r\u00e9dacteur en chef du service politique du Nouvel Observateur, auteur de livre \"Les ombres d'un pr\u00e9sident\" (Editions Plon, 2015)."], "alternativeTitle": ["Malgr\u00e9 son impopularit\u00e9, Fran\u00e7ois Hollande est-il encore capable de rebondir? / FOR_2016-04-23T18:04:00_developpement-3", "Forum du 23.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7652591", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7652581"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Ratchet & Clank: un bien joli coup de scalpel", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BFC96C04-5BF8-4CB5-9950-BBA153CEAB15", "durationSec": 168, "publicationDate": "2016-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La PlayStation 4 s'offre un remake de luxe avec les premi\u00e8res aventures de \"Ratchet & Clank\".", "alternativeExcerpt": ["La PlayStation 4 s\u2019offre un remake de luxe avec les premi\u00e8res aventures de \"Ratchet & Clank\"."], "alternativeTitle": ["Ratchet & Clank: un bien joli coup de scalpel / PB_2016-04-23T10:05:00_sequence-2", "Point Barre du 23.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7635165", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7635157"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le Royaume-Uni c\u00e9l\u00e8bre le 400e anniversaire de la mort de William Shakespeare", "id": "sound-19CBE6CD-8E64-457E-9490-1934E6115210", "durationSec": 141, "publicationDate": "2016-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Greg Buzwell, commissaire de l'exposition Shakespeare in Ten Acts \u00e0 la British Library;Extraits sonores\r\nPour honorer la m\u00e9moire du dramaturge anglais, un spectacle g\u00e9ant et plusieurs expositions ont \u00e9t\u00e9 mises sur pied ce samedi, dont \"Shakespeare en 10 actes\". Cette exposition, visible \u00e0 la British Library de Londres, se penche sur 10 repr\u00e9sentations qui ont fait de Shakespeare la l\u00e9gende qu'il est aujourd'hui.\r\n\r\n* * Le Royaume-Uni c\u00e9l\u00e8bre le 400e anniversaire de la mort de William Shakespeare Le Royaume-Uni f\u00eate aujourd'hui en grande pompe le 400e anniversaire de la mort de William Shakespeare. Pour honorer la m\u00e9moire du dramaturge anglais, un spectacle g\u00e9ant et plusieurs expositions ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 mises sur pied, dont \u00ab\u00a0Shakespeare en 10 actes\u00a0\u00bb. Cette exposition, visible \u00e0 la British Library de Londres, se penche, sur 10 repr\u00e9sentations, qui ont fait de Shakespeare la l\u00e9gende qu'il est aujourd'hui. Visite avec Catherine Ilic.\r\nExtro : et si vous \u00eates \u00e0 Londres, \"Shakespeare en 10 actes\" est visible \u00e0 la British Library jusqu'au 6 septembre.\r\nMagazine\u00a0: Exposition Shakespeare in Ten Acts \u00e0 la British Library (traduction \u00e0 faire, une voix d'homme)\r\nIntro\u00a0: Le Royaume-Uni f\u00eate aujourd'hui (samedi) en grande pompe le 400e anniversaire de la mort de William Shakespeare, g\u00e9ant de la litt\u00e9rature mondiale. Le spectacle Shakespeare Live\u00a0!, avec Judi Dench, Helen Mirren, Ian McKellen sera retransmis ce soir en direct depuis sa ville natale de Stratford-upon-Avon \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision et dans des cin\u00e9mas \u00e0 travers l'Europe. Pour honorer la m\u00e9moire du dramaturge anglais, plusieurs expositions ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 mises sur pied, dont \u00ab\u00a0Shakespeare en 10 actes\u00a0\u00bb. Cette exposition, visible \u00e0 la British Library de Londres, se penche, sur 10 repr\u00e9sentations qui ont fait de Shakespeare la l\u00e9gende qu'il est aujourd'hui. Visite avec Catherine Ilic.\r\nC'est par l'incontournable Hamlet que d\u00e9bute l'exposition. La pi\u00e8ce est jou\u00e9e pour la premi\u00e8re fois en 1600 au th\u00e9\u00e2tre du Globe \u00e0 Londres, b\u00e2ti du vivant de Shakespeare. Le visiteur peut admirer le premier folio de la pi\u00e8ce datant de 1603 et aussi un cr\u00e2ne humain offert par Victor Hugo \u00e0 l'actrice fran\u00e7aise Sarah Bernhardt. Greg Buzwell, commissaire de l'exposition.\r\nExtrait  \u00ab\u00a0Je pense que si Hamlet est si d\u00e9cisif, c'est parce que la densit\u00e9 de sa pens\u00e9e est extraordinaire, c'est une pi\u00e8ce tr\u00e8s complexe sur le plan psychologique et bien s\u00fbr il y a le moment o\u00f9 appara\u00eet le cr\u00e2ne de Yorick, qui est devenu une image si embl\u00e9matique dans l'histoire du th\u00e9\u00e2tre shakespearien mais aussi du th\u00e9\u00e2tre en g\u00e9n\u00e9ral.\u00a0\u00bb\r\nLa pi\u00e8ce d'Hamlet r\u00e9appara\u00eet \u00e0 la fin de l'exposition, 400 ans plus tard, sous une forme d\u00e9construite, exemple frappant du remodelage constant de l'oeuvre de Shakespeare \u00e0 travers les \u00e2ges. Mais l'exposition ne s'int\u00e9resse pas seulement aux pi\u00e8ces et la mani\u00e8re dont la mise en sc\u00e8ne \u00e9volue, elle se penche aussi sur le culte vou\u00e9 \u00e0 Shakespeare. D\u00e9j\u00e0 en 1767, un festival de trois jours \u00e9tait consacr\u00e9 au dramaturge. Et pourtant malgr\u00e9 cette c\u00e9l\u00e9brit\u00e9, peu de choses sont connues sur lui.\r\nExtrait \u00ab\u00a0Nous avons les pi\u00e8ces, nous avons les documents l\u00e9gaux, mais nous ne savons pas ce qu'il pensait. de sa femme, de ses acteurs, de son travail de dramaturge\u00a0et c'est peut-\u00eatre pour le mieux, car chacun peut se faire sa propre id\u00e9e de lui, avoir sa propre interpr\u00e9tation.\u00a0\u00bb\r\nLe myst\u00e8re entoure aussi la tombe de Shakespeare. Alors que des hordes de touristes se rendent chaque ann\u00e9e \u00e0 Stratford-Upon-Avon pour voir sa s\u00e9pulture, on n'est toujours pas s\u00fbr si celle-ci a \u00e9t\u00e9 viol\u00e9e ou non. CI, RTS-info- Londres\r\nExtro : \"Shakespeare en 10 actes\" est visible \u00e0 la British Library de Londres jusqu'au 6 septembre.", "alternativeExcerpt": ["Pour honorer la m\u00e9moire du dramaturge anglais, un spectacle g\u00e9ant et plusieurs expositions ont \u00e9t\u00e9 mises sur pied ce samedi, dont \"Shakespeare en 10 actes\". Cette exposition, visible \u00e0 la British Library de Londres, se penche sur 10 repr\u00e9sentations qui ont fait de Shakespeare la l\u00e9gende qu\u2019il est aujourd\u2019hui."], "alternativeTitle": ["Le Royaume-Uni c\u00e9l\u00e8bre le 400e anniversaire de la mort de William Shakespeare / 12H30_2016-04-23T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 23.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7652607", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7652595"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le sport tessinois en crise", "id": "sound-E15E8C39-3E8E-4AD1-A9B5-09685013FDCF", "durationSec": 313, "publicationDate": "2016-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En marge de la rencontre Sion-Lugano, c'est l'occasion de faire le point sur le sport tessinois et sur les liens du canton avec ses diverses \u00e9quipes, aussi bien en football qu'en hockey sur glace.\r\n\r\n* * Le sport tessinois en crise 18h Le sport tessinois en crise\r\n. Alors en marge de cette rencontre Sion-Lugano, c'est l'occasion de faire le point sur le sport tessinois et les liens du canton avec ses diverses \u00e9quipes... \r\nOn pense bien s\u00fbr au foot et au hockey... \r\nNicole della Pietra, bonsoir... Vous \u00eates notre correspondante au sud des Alpes...\r\nLes choses vont plut\u00f4t bien / mal (attention: c'est selon le score que nous livre l'ami Borsier!) dans cette rencontre \u00e0 Tourbillon. Est-ce \u00e0 l'image du foot tessinois ? \r\n- Un FC Lugano et un foot tessinois qui reviennent de loin, si on peut dire....\r\n- Comment les Tessinois vivent-ils le comeback luganais en Super League (apr\u00e8s 13 ans d'absence) ?\r\n- ...et pourquoi ce manque d'engouement...?\r\n- Si je vous comprends bien, on ne peut pas dire que le canton soit uni sur le plan sportif... et pas que dans le football ?\r\nAlors oui, un canton divis\u00e9, o\u00f9, le vieux r\u00eave de certains, de fonder une bonne foi pour toute un FC Tessin (et un stade unique, r\u00e9unir les forces et les moyens), appara\u00eet comme de la science fiction.\r\nMerci Nicole Della Pietra.", "alternativeExcerpt": ["En marge de la rencontre Sion-Lugano, c'est l\u2019occasion de faire le point sur le sport tessinois et sur les liens du canton avec ses diverses \u00e9quipes, aussi bien en football qu'en hockey sur glace."], "alternativeTitle": ["Le sport tessinois en crise / FOR_2016-04-23T18:10:00_developpement-6", "Forum du 23.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7652591", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7652577"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Le journal des sports", "id": "sound-37745302-EEA3-42DF-AD70-0975C6BC147B", "durationSec": 374, "publicationDate": "2016-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Laurent Bastardoz\r\n\r\n* * Par Laurent Bastardoz", "alternativeExcerpt": ["Par Laurent Bastardoz"], "alternativeTitle": ["Le journal des sports / 69S_2016-04-23T06:00:00_le-journal-des-sports", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 23.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7635392", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7635388"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Olympisme: JO 2026 en Suisse, c'est aux r\u00e9gions de jouer", "id": "sound-65BF902E-6CDB-4D5B-80B6-125AD891061A", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2016-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Baumann, Patrick\r\nSwiss Olympic a officiellement lanc\u00e9 un appel aux diff\u00e9rentes r\u00e9gions du pays le mercredi 20 avril 2016 \u00e0 Lausanne. Ce sont elles qui doivent d\u00e9sormais d\u00e9cider de se proposer candidate \u00e0 l'organisation des Jeux Olympiques d'hiver 2026. La date limite est fix\u00e9e au 31 mai 2016. Quatre workshops seront ensuite organis\u00e9s avec tous les candidats. Une nouveaut\u00e9 que nous pr\u00e9sentent J\u00f6rg Schild, pr\u00e9sident de Swiss Olympic, et Patrick Baumann, membre suisse du CIO.\r\n\r\n* * Swiss Olympic a officiellement lanc\u00e9 un appel aux diff\u00e9rentes r\u00e9gions du pays le mercredi 20 avril 2016 \u00e0 Lausanne. Ce sont elles qui doivent d\u00e9sormais d\u00e9cider de se proposer candidate \u00e0 l'organisation des Jeux Olympiques d'hiver 2026. La date limite est fix\u00e9e au 31 mai 2016. Quatre workshops seront ensuite organis\u00e9s avec tous les candidats. Une nouveaut\u00e9 que nous pr\u00e9sentent J\u00f6rg Schild, pr\u00e9sident de Swiss Olympic, et Patrick Baumann, membre suisse du CIO.", "alternativeExcerpt": ["Swiss Olympic a officiellement lanc\u00e9 un appel aux diff\u00e9rentes r\u00e9gions du pays le mercredi 20 avril 2016 \u00e0 Lausanne. Ce sont elles qui doivent d\u00e9sormais d\u00e9cider de se proposer candidate \u00e0 l\u02b9organisation des Jeux Olympiques d\u02b9hiver 2026. La date limite est fix\u00e9e au 31 mai 2016. Quatre workshops seront ensuite organis\u00e9s avec tous les candidats. Une nouveaut\u00e9 que nous pr\u00e9sentent J\u00f6rg Schild, pr\u00e9sident de Swiss Olympic, et Patrick Baumann, membre suisse du CIO."], "alternativeTitle": ["Olympisme: JO 2026 en Suisse, c\u02b9est aux r\u00e9gions de jouer / SP_2016-04-23T19:23:45_olympisme-jo-2026-en-suisse-c-est-aux-re", "Sport-Premi\u00e8re du 23.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7635405", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4273208.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de Swiss Olympic,Pr\u00e9sident Swiss Olympic", "name": "Schild, Jorg", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7635403"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "MMOS: Recherche Scientifique Massivement Multijoueurs", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DDF01105-58C3-41AD-97D6-23F2C8104C94", "durationSec": 423, "publicationDate": "2016-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Point Barre\" re\u00e7oit Bernard Revaz et Attila Szantner, les co-fondateurs de MMOS, une start-up romande qui dresse des passerelles entre le monde de la recherche scientifique et l'univers des jeux massivement multijoueurs.\r\nAvec eux, nous abordons le succ\u00e8s du projet Discovery, int\u00e9gr\u00e9 depuis quelques semaines dans le jeu \"EVE online\".", "alternativeExcerpt": ["\"Point Barre\" re\u00e7oit Bernard Revaz et Attila Szantner, les co-fondateurs de MMOS, une start-up romande qui dresse des passerelles entre le monde de la recherche scientifique et l\u2019univers des jeux massivement multijoueurs.\n\nAvec eux, nous abordons le succ\u00e8s du projet Discovery, int\u00e9gr\u00e9 depuis quelques semaines dans le jeu \"EVE online\"."], "alternativeTitle": ["MMOS: Recherche Scientifique Massivement Multijoueurs / PB_2016-04-23T10:10:00_sequence-3", "Point Barre du 23.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7635165", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7635159"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Cyclisme: on ne badine pas avec la s\u00e9curit\u00e9 sur le TDR", "id": "sound-FA82FA37-9FF1-4297-A735-2DD7F3370E50", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2016-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rauch, Philippe\r\nPhilippe Rauch est Monsieur s\u00e9curit\u00e9 du Tour de Romandie. Depuis 15 ans, il ne cesse d'innover pour prot\u00e9ger un maximum les coureurs durant la boucle romande. Parmi les nouveaut\u00e9s de cette ann\u00e9e: un film de tous les passages chauds du Tour envoy\u00e9 \u00e0 tous les coureurs et une simulation d'\u00e9tape \u00e0 l'\u00e9chelle 1/1 avec tous les motards s\u00e9curit\u00e9 de la caravane. L'objectif de Philippe Rauch est simple: pr\u00e9voir l'impr\u00e9visible.\r\n\r\n* * Philippe Rauch est Monsieur s\u00e9curit\u00e9 du Tour de Romandie. Depuis 15 ans, il ne cesse d'innover pour prot\u00e9ger un maximum les coureurs durant la boucle romande. Parmi les nouveaut\u00e9s de cette ann\u00e9e: un film de tous les passages chauds du Tour envoy\u00e9 \u00e0 tous les coureurs et une simulation d'\u00e9tape \u00e0 l'\u00e9chelle 1/1 avec tous les motards s\u00e9curit\u00e9 de la caravane. L'objectif de Philippe Rauch est simple: pr\u00e9voir l'impr\u00e9visible.", "alternativeExcerpt": ["Philippe Rauch est Monsieur s\u00e9curit\u00e9 du Tour de Romandie. Depuis 15 ans, il ne cesse d\u02b9innover pour prot\u00e9ger un maximum les coureurs durant la boucle romande. Parmi les nouveaut\u00e9s de cette ann\u00e9e: un film de tous les passages chauds du Tour envoy\u00e9 \u00e0 tous les coureurs et une simulation d\u02b9\u00e9tape \u00e0 l\u02b9\u00e9chelle 1/1 avec tous les motards s\u00e9curit\u00e9 de la caravane. L\u02b9objectif de Philippe Rauch est simple: pr\u00e9voir l\u02b9impr\u00e9visible\u2026"], "alternativeTitle": ["Cyclisme: on ne badine pas avec la s\u00e9curit\u00e9 sur le TDR / SP_2016-04-23T21:23:45_cyclisme-on-ne-badine-pas-avec-la-securi", "Sport-Premi\u00e8re du 23.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7635405", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4273208.image", "variantIds": ["ece-7635394"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La s\u00e9lection", "id": "sound-67D1B3C2-09A7-4DCF-975E-536FE8EB7CC8", "durationSec": 181, "publicationDate": "2016-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les temps forts des antennes radios et TV de la RTS s\u00e9lectionn\u00e9s par l'\u00e9quipe de rts.ch.\r\n- Sur RTS Un, dans \"Le 19:30\", le t\u00e9moignage de Brigitte Violier, deux mois et demi apr\u00e8s la mort de son mari.\r\n- Alzheimer, la perte de soi. L'\u00e9mission \"Faut pas croire\" s'est pench\u00e9e sur cette maladie. Invit\u00e9, le philosophe Michel Malherbe, dont la femme souffre d'Alzheimer, revient sur le moment o\u00f9 il a perdu la confiance qu'il avait en elle, \u00e0 un moment o\u00f9 les troubles sont devenus trop lourds.\r\n- Comment faire pour lutter contre l'utilisation d'engins pyrotechniques dans les stades o\u00f9 ils sont formellement interdits? Renforcer la fouille n'est pas une solution pour le Pr\u00e9sident du FC Sion, Christian Constantin.\r\n- Dans \"Forum\" enfin, sur La 1\u00e8re, le c\u00e9l\u00e8bre avocat Charles Poncet s'appr\u00eate \u00e0 changer de plan\u00e8te en fonction des r\u00e9sultats de la pr\u00e9sidentielle \u00e9tats-unienne.\r\nUne chronique pr\u00e9par\u00e9e cette semaine par Marc Bertolazzi de l'\u00e9quipe d'\u00e9dition du multim\u00e9dia RTS.\r\nDes extraits \u00e0 retrouver en tout temps sur le site RTS.ch/laselection et sur les r\u00e9seaux sociaux #RTSLASELECTION\r\n\r\n* * Les temps forts des antennes radios et TV de la RTS s\u00e9lectionn\u00e9s par l'\u00e9quipe de rts.ch.\r\n- Sur RTS Un, dans \"Le 19:30\", le t\u00e9moignage de Brigitte Violier, deux mois et demi apr\u00e8s la mort de son mari.\r\n- Alzheimer, la perte de soi. L'\u00e9mission \"Faut pas croire\" s'est pench\u00e9e sur cette maladie. Invit\u00e9, le philosophe Michel Malherbe, dont la femme souffre d'Alzheimer, revient sur le moment o\u00f9 il a perdu la confiance qu'il avait en elle, \u00e0 un moment o\u00f9 les troubles sont devenus trop lourds.\r\n- Comment faire pour lutter contre l'utilisation d'engins pyrotechniques dans les stades o\u00f9 ils sont formellement interdits? Renforcer la fouille n'est pas une solution pour le Pr\u00e9sident du FC Sion, Christian Constantin.\r\n- Dans \"Forum\" enfin, sur La 1\u00e8re, le c\u00e9l\u00e8bre avocat Charles Poncet s'appr\u00eate \u00e0 changer de plan\u00e8te en fonction des r\u00e9sultats de la pr\u00e9sidentielle \u00e9tats-unienne.\r\nUne chronique pr\u00e9par\u00e9e cette semaine par Marc Bertolazzi de l'\u00e9quipe d'\u00e9dition du multim\u00e9dia RTS.\r\nDes extraits \u00e0 retrouver en tout temps sur le site RTS.ch/laselection et sur les r\u00e9seaux sociaux #RTSLASELECTION", "alternativeExcerpt": ["Les temps forts des antennes radios et TV de la RTS s\u00e9lectionn\u00e9s par l'\u00e9quipe de rts.ch.\n\n- Sur RTS Un, dans \"Le 19:30\", le t\u00e9moignage de Brigitte Violier, deux mois et demi apr\u00e8s la mort de son mari.\n- Alzheimer, la perte de soi. L\u2019\u00e9mission \"Faut pas croire\" s\u2019est pench\u00e9e sur cette maladie. Invit\u00e9, le philosophe Michel Malherbe, dont la femme souffre d\u2019Alzheimer, revient sur le moment o\u00f9 il a perdu la confiance qu\u2019il avait en elle, \u00e0 un moment o\u00f9 les troubles sont devenus trop lourds.\n- Comment faire pour lutter contre l\u2019utilisation d\u2019engins pyrotechniques dans les stades o\u00f9 ils sont formellement interdits? Renforcer la fouille n\u2019est pas une solution pour le Pr\u00e9sident du FC Sion, Christian Constantin.\n- Dans \"Forum\" enfin, sur La 1\u00e8re, le c\u00e9l\u00e8bre avocat Charles Poncet s\u2019appr\u00eate \u00e0 changer de plan\u00e8te en fonction des r\u00e9sultats de la pr\u00e9sidentielle \u00e9tats-unienne.\n\nUne chronique pr\u00e9par\u00e9e cette semaine par Marc Bertolazzi de l\u2019\u00e9quipe d\u2019\u00e9dition du multim\u00e9dia RTS.\n\nDes extraits \u00e0 retrouver en tout temps sur le site RTS.ch/laselection et sur les r\u00e9seaux sociaux #RTSLASELECTION"], "alternativeTitle": ["La s\u00e9lection / 69S_2016-04-23T06:00:00_la-selection", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 23.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7635392", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7635389"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La revue des unes", "id": "sound-C81AA545-7A8B-46EB-AD5E-29D2E112FC27", "durationSec": 237, "publicationDate": "2016-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La revue des unes", "alternativeExcerpt": ["La revue des unes"], "alternativeTitle": ["La revue des unes / 69S_2016-04-23T06:00:00_la-revue-des-unes", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 23.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7635392", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7635380"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Paris. Le mouvement fran\u00e7ais Nuit debout, quelle direction?", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-4E31F8BB-527C-4B3A-AE03-DDFCF3AA1D87", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 903, "publicationDate": "2016-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mouvement alternatif", "manifestation politique", "mouvement politique"], "excerpt": "Cela fait plus de deux semaines que Nuit debout a pris ses quartiers sur la place de la R\u00e9publique, \u00e0 Paris. Des centaines de personne s'y retrouvent tous les soirs. Et le mouvement a commenc\u00e9 \u00e0 essaimer dans diff\u00e9rentes villes de France, \u00e0 Marseille, Toulouse, Strasbourg, Grenoble, Lyon...Mais ce forum citoyen, spontan\u00e9, horizontal, et sans leader reste fragile. Menac\u00e9 par des d\u00e9bordements de violence, mis sous pression par les autorit\u00e9s politiques, Nuit debout peine \u00e0 rallier les banlieues, \u00e0 sortir du monde associatif, \u00e0 r\u00e9aliser cette \"convergence des luttes\" \u00e0 laquelle il aspire. O\u00f9 va Nuit debout? Faut-il que le mouvement int\u00e8gre une force politique pour exister? Est-il plut\u00f4t Podemos\u00a0ou Occupy Wall Street?", "alternativeExcerpt": ["Cela fait plus de deux semaines que Nuit debout a pris ses quartiers sur la place de la R\u00e9publique, \u00e0 Paris. Des centaines de personne s\u2019y retrouvent tous les soirs. Et le mouvement a commenc\u00e9 \u00e0 essaimer dans diff\u00e9rentes villes de France, \u00e0 Marseille, Toulouse, Strasbourg, Grenoble, Lyon...  Mais ce forum citoyen, spontan\u00e9, horizontal, et sans leader reste fragile. Menac\u00e9 par des d\u00e9bordements de violence, mis sous pression par les autorit\u00e9s politiques, Nuit debout peine \u00e0 rallier les banlieues, \u00e0 sortir du monde associatif, \u00e0 r\u00e9aliser cette \"convergence des luttes\" \u00e0 laquelle il aspire.  O\u00f9 va Nuit debout? Faut-il que le mouvement int\u00e8gre une force politique pour exister? Est-il plut\u00f4t Podemos ou Occupy Wall Street?", "Cela fait plus de deux semaines que Nuit debout a pris ses quartiers sur la place de la R\u00e9publique, \u00e0 Paris. Des centaines de personne s\u2019y retrouvent tous les soirs. Et le mouvement a commenc\u00e9 \u00e0 essaimer dans diff\u00e9rentes villes de France, \u00e0 Marseille, Toulouse, Strasbourg, Grenoble, Lyon...  Mais ce forum citoyen, spontan\u00e9, horizontal, et sans leader reste fragile. Menac\u00e9 par des d\u00e9bordements de violence, mis sous pression par les autorit\u00e9s politiques, Nuit debout peine \u00e0 rallier les banlieues, \u00e0 sortir du monde associatif, \u00e0 r\u00e9aliser cette \"convergence des luttes\" \u00e0 laquelle il aspire.  O\u00f9 va Nuit debout? Faut-il que le mouvement int\u00e8gre une force politique pour exister? Est-il plut\u00f4t Podemos ou Occupy Wall Street?", "Cela fait plus de deux semaines que Nuit debout a pris ses quartiers sur la place de la R\u00e9publique, \u00e0 Paris. Des centaines de personne s\u2019y retrouvent tous les soirs. Et le mouvement a commenc\u00e9 \u00e0 essaimer dans diff\u00e9rentes villes de France, \u00e0 Marseille, Toulouse, Strasbourg, Grenoble, Lyon...  Mais ce forum citoyen, spontan\u00e9, horizontal, et sans leader reste fragile. Menac\u00e9 par des d\u00e9bordements de violence, mis sous pression par les autorit\u00e9s politiques, Nuit debout peine \u00e0 rallier les banlieues, \u00e0 sortir du monde associatif, \u00e0 r\u00e9aliser cette \"convergence des luttes\" \u00e0 laquelle il aspire.  O\u00f9 va Nuit debout? Faut-il que le mouvement int\u00e8gre une force politique pour exister? Est-il plut\u00f4t Podemos ou Occupy Wall Street?"], "alternativeTitle": ["Nuit debout, quelle direction? Le reportage de Quinze Minutes", "Nuit debout, quelle direction? Le reportage de Quinze Minutes / 12H30_2016-04-23T12:40:00_quinze-minutes", "Nuit debout, quelle direction? Le reportage de Quinze Minutes / 12H30_2016-04-23T12:40:00_quinze-minutes"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7652608", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8320946.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "participants au mouvement Nuit Debout", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "habitants de la Seine-Saint-Denis", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Paris", "name": "Davis, Jordan", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7652608", "ece-7652601"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Course \u00e0 pied: nouveau record pour les 20km de Lausanne", "id": "sound-D8183300-2476-4A56-9D81-E8523D1502ED", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2016-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Iseli, Patrice\r\nLa 35e \u00e9dition des 20km de Lausanne va battre un record de participation les 23 et 24 avril 2016. Les organisateurs de l'\u00e9v\u00e9nement ont anticip\u00e9 ce succ\u00e8s en proposant une course sur deux jours avec les enfants \u00e0 l'honneur le samedi et les \u00e9lites le lendemain. Des organisateurs contraints d'innover pratiquement chaque ann\u00e9e pour r\u00e9pondre aux besoins des coureurs et pour rester concurrentiels. Le pr\u00e9sident du comit\u00e9 d'organisation des 20km de Lausanne, Patrice Iseli, est en direct dans Sport Premi\u00e8re.\r\n\r\n* * La 35e \u00e9dition des 20km de Lausanne va battre un record de participation les 23 et 24 avril 2016. Les organisateurs de l'\u00e9v\u00e9nement ont anticip\u00e9 ce succ\u00e8s en proposant une course sur deux jours avec les enfants \u00e0 l'honneur le samedi et les \u00e9lites le lendemain. Des organisateurs contraints d'innover pratiquement chaque ann\u00e9e pour r\u00e9pondre aux besoins des coureurs et pour rester concurrentiels. Le pr\u00e9sident du comit\u00e9 d'organisation des 20km de Lausanne, Patrice Iseli, est en direct dans Sport Premi\u00e8re.", "alternativeExcerpt": ["La 35e \u00e9dition des 20km de Lausanne va battre un record de participation les 23 et 24 avril 2016. Les organisateurs de l\u02b9\u00e9v\u00e9nement ont anticip\u00e9 ce succ\u00e8s en proposant une course sur deux jours avec les enfants \u00e0 l\u02b9honneur le samedi et les \u00e9lites le lendemain. Des organisateurs contraints d\u02b9innover pratiquement chaque ann\u00e9e pour r\u00e9pondre aux besoins des coureurs et pour rester concurrentiels. Le pr\u00e9sident du comit\u00e9 d\u02b9organisation des 20km de Lausanne, Patrice Iseli, est en direct dans Sport Premi\u00e8re."], "alternativeTitle": ["Course \u00e0 pied: nouveau record pour les 20km de Lausanne / SP_2016-04-23T20:23:45_course-a-pied-nouveau-record-pour-les-20", "Sport-Premi\u00e8re du 23.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7635405", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4273208.image", "variantIds": ["ece-7635395"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "News High Tech", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D75F6169-FF15-4FAE-AAF2-FF263731ECB6", "durationSec": 150, "publicationDate": "2016-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- Des chercheurs chinois d\u00e9veloppent une peau synth\u00e9tique et low cost capable de ressentir le toucher\r\n- L'industrie du film rose s'empare de la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle et signe un premier contrat avec une chaine d'h\u00f4tels \u00e0 Las Vegas\r\n- Pendant ce temps, la Nasa f\u00eate les 26 ans du satellite Hubble", "alternativeExcerpt": ["- Des chercheurs chinois d\u00e9veloppent une peau synth\u00e9tique et low cost capable de ressentir le toucher\n\n- L\u2019industrie du film rose s\u2019empare de la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle et signe un premier contrat avec une chaine d\u2019h\u00f4tels \u00e0 Las Vegas\n\n- Pendant ce temps, la Nasa f\u00eate les 26 ans du satellite Hubble"], "alternativeTitle": ["News High Tech / PB_2016-04-23T10:25:00_sequence-6", "Point Barre du 23.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7635165", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7635164"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Foot inter: le FC Barcelone est-il en crise ou pas?", "id": "sound-AC607E0A-3250-4CA7-A45C-B8FE2DB0B874", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2016-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : David, Fran\u00e7ois\r\nLe Bar\u00e7a \u00e9limin\u00e9 de la Ligue des Champions en quart de finale, c'est un \u00e9v\u00e9nement. Barcelone qui perd quatre matchs sur cinq aussi. Cela n'\u00e9tait plus arriv\u00e9 depuis 2013. Messi, Suarez et Neymar ont bien r\u00e9agi cette semaine en corrigeant le Deportivo 8 \u00e0 0. La machine est-elle relanc\u00e9e ou le mal est-il plus profond ? L'avis de Fran\u00e7ois David, sp\u00e9cialiste du football espagnol.\r\n\r\n* * Le Bar\u00e7a \u00e9limin\u00e9 de la Ligue des Champions en quart de finale, c'est un \u00e9v\u00e9nement. Barcelone qui perd quatre matchs sur cinq aussi. Cela n'\u00e9tait plus arriv\u00e9 depuis 2013. Messi, Suarez et Neymar ont bien r\u00e9agi cette semaine en corrigeant le Deportivo 8 \u00e0 0. La machine est-elle relanc\u00e9e ou le mal est-il plus profond ? L'avis de Fran\u00e7ois David, sp\u00e9cialiste du football espagnol.", "alternativeExcerpt": ["Le Bar\u00e7a \u00e9limin\u00e9 de la Ligue des Champions en quart de finale, c\u02b9est un \u00e9v\u00e9nement. Barcelone qui perd quatre matchs sur cinq aussi. Cela n\u02b9\u00e9tait plus arriv\u00e9 depuis 2013. Messi, Suarez et Neymar ont bien r\u00e9agi cette semaine en corrigeant le Deportivo 8 \u00e0 0. La machine est-elle relanc\u00e9e ou le mal est-il plus profond ? L\u02b9avis de Fran\u00e7ois David, sp\u00e9cialiste du football espagnol."], "alternativeTitle": ["Foot inter: le FC Barcelone est-il en crise ou pas? / SP_2016-04-23T20:03:45_foot-inter-le-fc-barcelone-est-il-en-cri", "Sport-Premi\u00e8re du 23.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7635405", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4273208.image", "variantIds": ["ece-7635399"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9dias: \"Merci Patron !\" bient\u00f4t en Suisse romande", "id": "sound-E2DDD27D-9CE3-4783-A4C3-DAF3A759C329", "durationSec": 495, "publicationDate": "2016-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ruffin, Fran\u00e7ois\r\nLe film fran\u00e7ais \"Merci Patron !\" sera bient\u00f4t sur les \u00e9crans romands. L'auteur et r\u00e9alisateur de ce documentaire particulier s'appelle Fran\u00e7ois Ruffin et est le r\u00e9dacteur en chef du magazine militant de gauche Fakir. Un film \u00e0 l'origine des manifestations \"Nuit debout\" qui rencontre un succ\u00e8s ph\u00e9nom\u00e9nal sur les \u00e9crans fran\u00e7ais.\r\nAvec Fran\u00e7ois Ruffin, r\u00e9dacteur en chef de Fakir et r\u00e9alisateur de \"Merci Patron !\"\r\n\r\n* * Le film fran\u00e7ais \"Merci Patron !\" sera bient\u00f4t sur les \u00e9crans romands. L'auteur et r\u00e9alisateur de ce documentaire particulier s'appelle Fran\u00e7ois Ruffin et est le r\u00e9dacteur en chef du magazine militant de gauche Fakir. Un film \u00e0 l'origine des manifestations \"Nuit debout\" qui rencontre un succ\u00e8s ph\u00e9nom\u00e9nal sur les \u00e9crans fran\u00e7ais.\r\nAvec Fran\u00e7ois Ruffin, r\u00e9dacteur en chef de Fakir et r\u00e9alisateur de \"Merci Patron !\"", "alternativeExcerpt": ["Le film fran\u00e7ais \"Merci Patron !\" sera bient\u00f4t sur les \u00e9crans romands. L'auteur et r\u00e9alisateur de ce documentaire particulier s'appelle Fran\u00e7ois Ruffin et est le r\u00e9dacteur en chef du magazine militant de gauche Fakir. Un film \u00e0 l'origine des manifestations \"Nuit debout\" qui rencontre un succ\u00e8s ph\u00e9nom\u00e9nal sur les \u00e9crans fran\u00e7ais.\n\nAvec Fran\u00e7ois Ruffin, r\u00e9dacteur en chef de Fakir et r\u00e9alisateur de \"Merci Patron !\""], "alternativeTitle": ["Les m\u00e9dias: \"Merci Patron !\" bient\u00f4t en Suisse romande / 69S_2016-04-23T06:00:00_les-medias", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 23.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7635392", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7635386"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "6h-9h, les chroniqueurs", "id": "sound-6B41B67B-7DE2-455D-975E-CE6F6618C883", "durationSec": 1439, "publicationDate": "2016-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les sujets abord\u00e9s : 18 avril 2016, les ressources naturelles de la Suisse sont \u00e9puis\u00e9es pour l'ann\u00e9e en cours. De quoi susciter quelques questionnements; renoncer au pass\u00e9 pour mieux avancer avec le roman de Harry Koumrouyan, \"Un si dangereux silence\" et \"Les filles aux manettes\" web s\u00e9rie documentaire qui questionne la pr\u00e9tendue technophobie des filles et tord le cou - au passage - \u00e0 quelques st\u00e9r\u00e9otypes de genre. \r\nAvec Anne-Laure Gannac, Genevi\u00e8ve Bridel et Pascal Bernheim.\r\n\r\n* * Les sujets abord\u00e9s : 18 avril 2016, les ressources naturelles de la Suisse sont \u00e9puis\u00e9es pour l'ann\u00e9e en cours. De quoi susciter quelques questionnements; renoncer au pass\u00e9 pour mieux avancer avec le roman de Harry Koumrouyan, \" Un si dangereux silence \" et \" Les filles aux manettes \" web s\u00e9rie documentaire qui questionne la pr\u00e9tendue technophobie des filles et tord le cou - au passage - \u00e0 quelques st\u00e9r\u00e9otypes de genre. \r\nAvec Anne-Laure Gannac, Genevi\u00e8ve Bridel et Pascal Bernheim\r\nDepuis lundi 18 avril, la Suisse est officiellement ruin\u00e9e ! \r\nL'information nous vient du Global Footprint Network, organisation partenaire du WWF. Elle fait r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 notre empreinte \u00e9cologique, parmi les plus fortes au monde : en moins de cinq mois, la population Suisse a utilis\u00e9 plus de ressources naturelles que la Terre peut en produire pour elle, en 2016. Si tous les pays du monde vivaient comme le n\u00f4tre, il faudrait plus de trois plan\u00e8tes pour tenir une ann\u00e9e. Des nouvelles bien culpabilisantes qui nous donnent l'occasion de nous interroger sur les notions d'interd\u00e9pendance, de r\u00e9fugi\u00e9 climatique, mais aussi d'empreinte : celle qu'on voudrait laisser dans l'Histoire et celle qu'on nous exhorte \u00e0 faire dispara\u00eetre... \r\nPar Anne-Laure Gannac \r\n\u00c0 LIRE \r\n\" Le petit peuple des chantepleure \", de Dominique de Rivaz, \u00c9ditions Noir sur Blanc \r\n\u00c0 VOIR \r\n\" Demain \", Cyril Dion et M\u00e9lanie Laurent (2015)\r\nLa m\u00e9thode Cou\u00e9 pour s'int\u00e9grer \r\nOublier ce qu'on a travers\u00e9 pour ne penser qu'\u00e0 ce qu'on doit conqu\u00e9rir: ce pourrait \u00eatre la devise d'un des personnages du roman de Harry Koumrouyan, \" Un si dangereux silence \" (Ed de l'Aire).  Rescap\u00e9 du g\u00e9nocide arm\u00e9nien, il mettra toute son \u00e9nergie \u00e0 r\u00e9ussir sa vie et construire sa famille \u00e0 Gen\u00e8ve, quitte \u00e0 priver ses descendants d'une partie de leur culture. Son pass\u00e9 le rattrape dans des circonstances surprenantes, l'occasion pour l'auteur de nous interroger sur les vertus et les m\u00e9faits du silence. \r\nPar Genevi\u00e8ve Bridel\r\n\u00c0 LIRE \r\n \" Faut-il oublier son pass\u00e9 pour se donner un avenir? \", de Olivier Dhilly,  \u00c9ditions de L'Opportun\r\n\u00c0 VOIR \r\n \" Armenia, My Love \", de Diana Angelson (2016)\r\nSexistes pixels\r\nLe marketing genr\u00e9 (sic!) n'a pas \u00e9pargn\u00e9 les jeux vid\u00e9o et il existe toute une gamme de jeux o\u00f9 l'on propose aux petites filles de se r\u00e9galer d'un monde peupl\u00e9 de princesses, de licornes, de cupcakes et de vide-dressing. En 2016, l'image de la femme n\u00e9cessairement technophobe domine encore et ce, d\u00e8s la plus petite enfance. Pourtant, cela n'a pas toujours \u00e9t\u00e9 le cas. Comment en est-on arriv\u00e9 l\u00e0? C'est notamment cette question que pose la web s\u00e9rie documentaire \" Les filles aux manettes \" de Sonia Gonzalez.\r\nPar Pascal Bernheim\r\nLe documentaire de C\u00e9cile Denjean \" Princesses, pop stars & girl power \" (2014), \u00e9voqu\u00e9 dans la chronique, sera diffus\u00e9 sur Arte samedi 23 avril \u00e0 22h15 et samedi 30 avril \u00e0 2h20\r\n\u00c0 LIRE\r\n\" L'implacable brutalit\u00e9 du r\u00e9veil \", de Pascale Kramer, \u00c9ditions Mercure de France\r\n\" Sexy soit-elle \", de Maryse Vaillant, \u00c9ditions Les Liens qui lib\u00e8rent)", "alternativeExcerpt": ["Les sujets abord\u00e9s : 18 avril 2016, les ressources naturelles de la Suisse sont \u00e9puis\u00e9es pour l'ann\u00e9e en cours. De quoi susciter quelques questionnements; renoncer au pass\u00e9 pour mieux avancer avec le roman de Harry Koumrouyan, \"Un si dangereux silence\" et \"Les filles aux manettes\" web s\u00e9rie documentaire qui questionne la pr\u00e9tendue technophobie des filles et tord le cou - au passage - \u00e0 quelques st\u00e9r\u00e9otypes de genre. \n\nAvec Anne-Laure Gannac, Genevi\u00e8ve Bridel et Pascal Bernheim."], "alternativeTitle": ["6h-9h, les chroniqueurs / 69S_2016-04-23T06:00:00_6h-9h-les-chroniqueurs", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 23.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7635392", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7635382"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Mirror's Edge", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8E355EEA-CC68-4A5D-802B-F55DF4743621", "durationSec": 186, "publicationDate": "2016-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Mirror's Edge\" recule pour mieux sauter en juin 2016.", "alternativeExcerpt": ["\"Mirror\u2019s Edge\" recule pour mieux sauter en juin 2016."], "alternativeTitle": ["Mirror\u2019s Edge / PB_2016-04-23T11:17:58_sequence-8", "Point Barre du 23.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7635165", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7635149"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'UDC et du PDC ont chacun un nouveau pr\u00e9sident. Quelles peuvent \u00eatre les nouvelles connivences entre les deux partis?", "genres": ["Interview", "D\u00e9bat"], "id": "sound-174BA7BE-7FBF-4D7A-9BA5-E42561A64D82", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1040, "publicationDate": "2016-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC", "Pfister, Gerhard", "R\u00f6sti, Albert", "PDC"], "thematicThemes": ["parti politique"], "excerpt": "Le PDC est dor\u00e9navant dirig\u00e9 par le conservateur zougois Gerhard Pfister, \u00e9lu le 23 avril 2016 par 340 voix sur 376 \u00e0 Winterthur. De son c\u00f4t\u00e9, l'UDC s'est choisie une personnalit\u00e9 au style consensuel, le Bernois Albert R\u00f6sti, \u00e9lu \u00e0 l'unanimit\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Le PDC est dor\u00e9navant dirig\u00e9 par le conservateur zougois Gerhard Pfister, \u00e9lu ce samedi par 340 voix sur 376 \u00e0 Winterthur. De son c\u00f4t\u00e9, l\u2019UDC s\u2019est choisie une personnalit\u00e9 au style consensuel, le Bernois Albert R\u00f6sti, \u00e9lu \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9. Leur interview."], "alternativeTitle": ["UDC et PDC: nouvelles pr\u00e9sidences, nouvelles connivences? / FOR_2016-04-23T18:00:00_developpement-1", "Forum du 23.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7652591", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national zougois, pr\u00e9sident du PDC", "name": "Pfister, Gerhard", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national bernois, pr\u00e9sident de l'UDC", "name": "R\u00f6sti, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral UDC", "name": "Blocher, Christoph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7652583"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Duel crucial entre le FC Sion et le FC Lugano \u00e0 Tourbillon", "id": "sound-C1DB9D44-531A-43F1-B246-519F1CA1EAF6", "durationSec": 112, "publicationDate": "2016-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le FC Sion re\u00e7oit ce samedi dans son stade de Tourbillon le FC Lugano, lors de la 30e journ\u00e9e du championnat de Super League.\r\n\r\n* * Duel crucial entre le FC Sion et le FC Lugano \u00e0 Tourbillon 18h Football : Sion-Lugano (1'30 avec relance)\r\nOn passe au football... avec la 30\u00e8me journ\u00e9e du championnat de Super League...\r\nUn match tr\u00e8s important pour le FC Sion, qui re\u00e7oit en cette fin de journ\u00e9e, dans son stade de Tourbillon, le FC Lugano...\r\nHerv\u00e9 Borsier, vous \u00eates sur place. Ou en est-on apr\u00e8s les 45 premi\u00e8res minutes ? \r\nBlablabla\r\n- La surprise du jour,  dans l'\u00e9quipe valaisanne, c'est la premi\u00e8re titularisation du russe ANTON MITRiYUSHKIN dans le but valaisan\r\nBlablabla", "alternativeExcerpt": ["Le FC Sion re\u00e7oit ce samedi dans son stade de Tourbillon le FC Lugano, lors de la 30e journ\u00e9e du championnat de Super League."], "alternativeTitle": ["Duel crucial entre le FC Sion et le FC Lugano \u00e0 Tourbillon / FOR_2016-04-23T18:08:00_developpement-5", "Forum du 23.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7652591", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7652587"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "\"Passion chocolat\"", "id": "sound-635482C9-74F1-4EAB-8BC3-4084676E56B7", "durationSec": 504, "publicationDate": "2016-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Lisa Luka craque pour le chocolat. Noir, de pr\u00e9f\u00e9rence, aux \u00e9pices, \u00e0 la fleur de sel, au caramel ou aux fruits secs. Sa maison est remplie de tablettes, des grands crus, son bureau aussi. Directrice du salon international des chocolatiers de Gen\u00e8ve, elle \u00e9voque sa passion.\r\nPar Xavier Bloch.\r\n\r\n* * Lisa Luka craque pour le chocolat. Noir, de pr\u00e9f\u00e9rence, aux \u00e9pices, \u00e0 la fleur de sel, au caramel ou aux fruits secs. Sa maison est remplie de tablettes, des grands crus, son bureau aussi. Directrice du salon international des chocolatiers de Gen\u00e8ve, elle \u00e9voque sa passion.\r\nPar Xavier Bloch.", "alternativeExcerpt": ["Lisa Luka craque pour le chocolat. Noir, de pr\u00e9f\u00e9rence, aux \u00e9pices, \u00e0 la fleur de sel, au caramel ou aux fruits secs. Sa maison est remplie de tablettes, des grands crus, son bureau aussi. Directrice du salon international des chocolatiers de Gen\u00e8ve, elle \u00e9voque sa passion.\n\nPar Xavier Bloch."], "alternativeTitle": ["\"Passion chocolat\" / 69S_2016-04-23T06:00:00_tendances", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 23.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7635392", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7635385"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'Actualit\u00e9 francophone", "id": "sound-2A886036-88D3-4978-BDFA-0FF31F74A887", "durationSec": 688, "publicationDate": "2016-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chaque semaine, l'Actualit\u00e9 francophone des Radios Francophones Publiques (RFP) met en correspondance quatre \u00e9v\u00e8nements qui ont fait les titres de la semaine en Suisse, en France, au Canada et en Belgique: un \u00e9clairage sur les choix journalistiques des r\u00e9dactions de la RTS, de Radio France, de la RTBF et de Radio-Canada.\r\n\r\n* * Chaque semaine, l'Actualit\u00e9 francophone des Radios Francophones Publiques (RFP) met en correspondance quatre \u00e9v\u00e8nements qui ont fait les titres de la semaine en Suisse, en France, au Canada et en Belgique: un \u00e9clairage sur les choix journalistiques des r\u00e9dactions de la RTS, de Radio France, de la RTBF et de Radio-Canada.", "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine, l\u2019Actualit\u00e9 francophone des Radios Francophones Publiques (RFP) met en correspondance quatre \u00e9v\u00e8nements qui ont fait les titres de la semaine en Suisse, en France, au Canada et en Belgique: un \u00e9clairage sur les choix journalistiques des r\u00e9dactions de la RTS, de Radio France, de la RTBF et de Radio-Canada."], "alternativeTitle": ["L'Actualit\u00e9 francophone / FOR_2016-04-23T18:47:00_mfp", "Forum du 23.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7652591", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "variantIds": ["ece-7652584"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Guy Parmelin d\u00e9fend son projet de r\u00e9forme de l'arm\u00e9e devant son parti", "id": "sound-60950BE9-3090-42BC-9036-8083E114A32E", "durationSec": 131, "publicationDate": "2016-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Guy Parmelin, CF UDC VD, chef du DDPS\r\nLe nouveau ministre de la d\u00e9fense, l'UDC Guy Parmelin, a plaid\u00e9 ce samedi devant son parti, \u00e0 Langenthal (BE) pour une arm\u00e9e plus petite mais mieux \u00e9quip\u00e9e. La r\u00e9forme de l'arm\u00e9e a pass\u00e9 le cap du Parlement, mais elle pourrait \u00eatre soumise \u00e0 un r\u00e9f\u00e9rendum.\r\n\r\n* * Guy Parmelin d\u00e9fend son projet de r\u00e9forme de l'arm\u00e9e devant son parti 18h R\u00e9forme de l'arm\u00e9e : Guy Parmelin face \u00e0 la base UDC\r\nPolitique toujours... Le nouveau ministre de la d\u00e9fense, l'UDC Guy Parmelin, a plaid\u00e9 devant son parti, \u00e0 Langenthal, pour une arm\u00e9e plus petite. mais mieux \u00e9quip\u00e9e...\r\nLa r\u00e9forme de l'arm\u00e9e a pass\u00e9 le cap du Parlement, mais elle pourrait bien \u00eatre soumise \u00e0 un r\u00e9f\u00e9rendum... \r\nGuy Parmelin a affront\u00e9 la m\u00e9fiance de son parti, Thibaut Schaller...\r\nA l'entr\u00e9e de l'assembl\u00e9e UDC, \u00e0 Langenthal, des militants r\u00e9coltent les signatures contre le DEVA - acronyme pour \u00ab d\u00e9veloppement de l'arm\u00e9e \u00bb. A l'int\u00e9rieur, Guy Parmelin s'escrime \u00e0 vendre un projet d'arm\u00e9e plus petite et plus efficiente, plus moderne. En politique suisse, la tradition veut que celui qui cherche \u00e0 moderniser l'arm\u00e9e doit affronter l'UDC. Guy Parmelin a beau avoir la carte de ce parti, il n'y a pas \u00e9chapp\u00e9.\r\n  SON\r\nVous l'entendez, les arguments sont d\u00e9j\u00e0 rod\u00e9s. Guy Parmelin sait que c'est dans son camp que les r\u00e9ticences sont les plus fortes.\r\n- Un rejet de la r\u00e9forme serait catastrophique pour le ministre de la d\u00e9fense. \r\nEt Guy Parmelin le sait bien. Une telle r\u00e9forme de l'arm\u00e9e s'apparente \u00e0 un serpent de mer. \r\n  SON\r\n\u00ab D\u00e9chirante \u00bb le mot est l\u00e2ch\u00e9. Et on voit bien la strat\u00e9gie de Guy Parmelin: le parler vrai, aupr\u00e8s de son parti. Reconna\u00eetre que cette r\u00e9forme est un compromis, que l'on n'est pas forc\u00e9ment satisfait. Voil\u00e0 qui change du style Ueli Maurer, qui avait plut\u00f4t pour habitude de pratiquer le slalom entre la coll\u00e9gialit\u00e9 et les aspirations de son parti... Voil\u00e0 qui change du style Ueli Maurer qui a plut\u00f4t pour habitude de pratiquer le slalom avec la coll\u00e9gialit\u00e9. Lui aussi, d'ailleurs, \u00e9tait aujourd'hui en porte-\u00e0-faux avec l'UDC sur l'initiative vache-\u00e0-lait, approuv\u00e9e en assembl\u00e9e. quand je lui ai demand\u00e9 si son parti lui infligeait l\u00e0 une d\u00e9faite personnelle. il m'a r\u00e9pondu que ce n'\u00e9tait lui qui avait perdu, mais bien le Conseil f\u00e9d\u00e9ral.\r\nJe vous remercie Thibaut Schaller.", "alternativeExcerpt": ["Le nouveau ministre de la d\u00e9fense, l\u2019UDC Guy Parmelin, a plaid\u00e9 ce samedi devant son parti, \u00e0 Langenthal (BE) pour une arm\u00e9e plus petite mais mieux \u00e9quip\u00e9e. La r\u00e9forme de l\u2019arm\u00e9e a pass\u00e9 le cap du Parlement, mais elle pourrait \u00eatre soumise \u00e0 un r\u00e9f\u00e9rendum."], "alternativeTitle": ["Guy Parmelin d\u00e9fend son projet de r\u00e9forme de l'arm\u00e9e devant son parti / FOR_2016-04-23T18:02:00_developpement-2", "Forum du 23.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7652591", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7652578"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Olympisme: les chantiers de Rio 2016 vis\u00e9s par une enqu\u00eate", "id": "sound-68BA18C5-4A0F-4D0F-92FC-8E34F9C7D4A1", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2016-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Vigna, Anne\r\nA 104 jours du d\u00e9but des Jeux Olympiques de Rio, les infrastructures sont pr\u00eates \u00e0 98%. Voil\u00e0 pour la bonne nouvelle. La mauvaise c'est que la situation politique et \u00e9conomique est instable et que l'image des Jeux pourrait \u00eatre ternie par un scandale de corruption. Un juge vient d'ouvrir une enqu\u00eate. Les explications d'Anne Vigna, correspondante RTS \u00e0 Rio.\r\n\r\n* * A 104 jours du d\u00e9but des Jeux Olympiques de Rio, les infrastructures sont pr\u00eates \u00e0 98%. Voil\u00e0 pour la bonne nouvelle. La mauvaise c'est que la situation politique et \u00e9conomique est instable et que l'image des Jeux pourrait \u00eatre ternie par un scandale de corruption. Un juge vient d'ouvrir une enqu\u00eate. Les explications d'Anne Vigna, correspondante RTS \u00e0 Rio.", "alternativeExcerpt": ["A 104 jours du d\u00e9but des Jeux Olympiques de Rio, les infrastructures sont pr\u00eates \u00e0 98%. Voil\u00e0 pour la bonne nouvelle. La mauvaise c\u02b9est que la situation politique et \u00e9conomique est instable et que l\u02b9image des Jeux pourrait \u00eatre ternie par un scandale de corruption. Un juge vient d\u02b9ouvrir une enqu\u00eate. Les explications d\u02b9Anne Vigna, correspondante RTS \u00e0 Rio."], "alternativeTitle": ["Olympisme: les chantiers de Rio 2016 vis\u00e9s par une enqu\u00eate / SP_2016-04-23T19:03:45_olympisme-les-chantiers-de-rio-2016-vise", "Sport-Premi\u00e8re du 23.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7635405", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4273208.image", "variantIds": ["ece-7635401"]}, {"program": "Zap in.CH", "source": "gico", "title": "Emission 27", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1503356", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2016-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Monteur": [{"name": "CHAN-WON, Park", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "SZCZEPANSKI, Thomas", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}, {"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Grand Angle", "source": "gico", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1510406", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 694, "publicationDate": "2016-04-23T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["RTS"], "mediaType": "video", "excerpt": "S\u00e9bastien Rey fait d\u00e9couvrir les coulisses de la RTS. Le chef de l'unit\u00e9 divertissement de la RTS Thierry Ventouras, le producteur \u00e9ditorial Julian Nicole-Kay et la recherchiste Jane Botbol pr\u00e9sentent le nouveau jeu \"C'est ma question!\". L'animateur Sarkis Ohanessian fait visiter les coulisses de l'\u00e9mission \"G\u00e9n\u00e9rations!\".", "alternativeTitle": ["Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Les r\u00e9p\u00e9titions de G\u00e9n\u00e9rations!", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7576014", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Visite sur le plateau de G\u00e9n\u00e9rations! lors des r\u00e9p\u00e9titions de l'\u00e9mission du 23 avril 2016."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MATTEUZZI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "H\u00caCHE, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7576014", "ece-7573537", "ece-7573327"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "26 minutes", "source": "gico", "id": "asset-1510630", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 1560, "mediaType": "video", "excerpt": "Vincent Veillon pr\u00e9sente en public un faux magazine d'information depuis le Club Chauderon18 de Lausanne, avec reportages parodiques et interviews humoristiques, ainsi que les interventions des personnages farfelus interpr\u00e9t\u00e9s par Vincent Kucholl. Le vrai invit\u00e9 est la conseill\u00e8re nationale vaudoise Isabelle Moret.", "title": "Emission 43 : Isabelle Moret", "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2016-04-23T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MORET, ISABELLE"], "thematicThemes": ["HUMOUR"], "alternativeExcerpt": ["23.04.2016", "Jean-Philippe Amiguet, adjoint du porte-parole de RUAG Land Systems, revient sur la pol\u00e9mique \u00e0 propos des exportations de mat\u00e9riel de guerre par la Suisse.", "R\u00e9clame pour G\u00e9n\u00e9ration Panama.", "Gilles Wenger nous propose sa s\u00e9lection de la semaine t\u00e9l\u00e9visuelle romande.", "Conseill\u00e8re nationale (PLR/VD).", "Rencontre avec Skip Pannatier, Alo\u00efs Perren et Gary Taramarcaz, participants de la Patrouille des glaciers.", "Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl.", "Th\u00e9o Yerly, gymnasien fribourgeois, \u00e9voque les probl\u00e8me de fatigue chronique chez les adolescents.", "23.04.2016"], "alternativeTitle": ["26 minutes", "Le duplex avec Jean-Philippe Amiguet", "R\u00e9clame", "Mets les cha\u00eenes", "L'entretien de la r\u00e9daction : Isabelle Moret", "Les tout petits bonheurs : La patrouille Zapf Dingbats", "26 minutes, l'int\u00e9grale du 23 avril 2016", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Th\u00e9o Yerly", "23.04.2016", "26 minutes", "23.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7575984", "isOnline": true, "contributors": {"Charg\u00e9 de production": [{"name": "GENOUD, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VEILLON, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Acteur": [{"name": "KUCHOLL, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7575984", "ece-7575982"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1510097", "durationSec": 1694, "publicationDate": "2016-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "Annulation de la seconde \u00e9preuve de la Patrouille des Glaciers: les pr\u00e9cisions de Pierre-Alain Dupuis \u00e0 Zermatt (VS)", "Agenda culturel: une exposition consacr\u00e9e \u00e0 la sculpture moderne a lieu au Kunstmuseum de B\u00e2le", "ZH: un artiste am\u00e9ricain tire une \u0153uvre d\u2019art des eaux us\u00e9es de la ville de Zurich", "Le meilleur de la semaine vu par l\u2019\u00e9quipe de Couleurs locales", "\u00c9lection d\u2019un nouveau pr\u00e9sident \u00e0 l\u2019UDC et au PDC: le point avec Pierre-Olivier Volet \u00e0 Winterthour (ZH)", "12h45", "12h45", "COP21: 175 pays ont sign\u00e9 l\u2019accord sur le climat au si\u00e8ge de l\u2019ONU \u00e0 New York"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7576016", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le quatuor Eb\u00e8ne et Gautier Capu\u00e7on se produisent \u00e0 la Salle de musique de La Chaux-de-Fonds. Une exposition d\u2019Anne-Julie Raccoursier est \u00e9galement \u00e0 voir au Ch\u00e2teau de Gruy\u00e8res.", "L\u2019artiste \u00e9tait invit\u00e9 \u00e0 la biennale \u00abManifesta\u00bb.", "La Chine et les \u00c9tats-Unis, les plus grands pollueurs du monde, ont \u00e9galement sign\u00e9 l'accord et se sont engag\u00e9s \u00e0 le ratifier."], "contributors": {"Liaison duplex": [{"role": "Depuis Winterthur \u00e0 l'occasion du congr\u00e8s du parti politique PDC", "name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}, {"role": "Depuis Zermatt suite \u00e0 l'annulation de la Patrouille des Glaciers", "name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7573150", "ece-7576016"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "Un paresseux nomm\u00e9 Velcro", "genres": ["Nature, animaux"], "id": "asset-1498417", "durationSec": 3120, "publicationDate": "2016-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER LEAGUE", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS", "LNA", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "LNA", "MESSIEURS", "AUTOMOBILISME", "AUTOMOBILE ELECTRIQUE"], "visualPersons": ["THOLOT, DIDIER", "BUEMI, S\u00c9BASTIEN"], "id": "asset-1492942", "durationSec": 1783, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["SION", "DORIGNY", "BONCOURT", "PARIS"], "visualCorporations": ["FC SION", "FC LUGANO", "LAUSANNE UC", "BC BONCOURT", "LIONS DE GEN\u00c8VE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2016-04-23T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Au c\u0153ur du sport: Richard Chassot, le patron du Tour de Romandie \u00e9voquera l\u2019importance des volontaires", "Formule E: S\u00e9bastien Buemi est mont\u00e9 sur le podium lors du e-Prix de Paris", "Football / Super League: Grasshopper \u2013 Saint-Gall (2-0) + tableau de r\u00e9sultats et classement", "VS / PDG: le d\u00e9part de la fameuse Patrouille des Glaciers a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9", "Volley / Victoire du LUC face \u00e0 Amriswil: entretien avec Georges-Andr\u00e9 Carrel", "Basketball / Play-off de LNA / Quarts de finale: Lugano \u2013 Monthey (77-68) + tableau des r\u00e9sultats et classement", "Hockey / Equipe de Suisse: B\u00e9larus \u2013 Suisse (3-2)", "Ski / Meilleurs espoirs romands: le Vaudois Killian Peier est nomin\u00e9 lors de cette 16e \u00e9dition", "Basketball / Play-off de LNA / Quarts de finale: Gen\u00e8ve \u2013 Boncourt (84-76)", "Ski / Meilleurs espoirs romands: Bryan Zooler est nomin\u00e9 pour la 16e \u00e9dition du Prix meilleur", "Volleyball: le LUC a remport\u00e9 le quatri\u00e8me match de la finale contre Amriswil", "Football / Super League: FC Sion \u2013 FC Lugano (3-1) + itw de Geoffrey Bia, milieu de terrain au FC Sion", "Ski / Meilleurs espoirs romands: le Valaisan Anthony Bonvin est l\u2019un des nomin\u00e9s", "Le FC Bienne ne jouera plus lors du championnat de Challenge League", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re"], "imageURL": "//www.rts.ch/5349937.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7573524", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Ce championnat est une course automobile destin\u00e9e aux voitures \u00e9lectriques.", "La d\u00e9cision a \u00e9t\u00e9 prise en raison des mauvaises conditions m\u00e9t\u00e9orologiques.", "Killian Peier s\u2019est class\u00e9 au 6e rang des Championnats du monde Juniors au tremplin normal et a termin\u00e9 7e au concours par \u00e9quipe.", "Brian Zooler a fini 5e lors des Championnats du monde juniors dans sa discipline, le skicross.", "Devant 1500 spectateurs, les Lausannois se sont impos\u00e9s 3-1. Ils reviennent donc \u00e0 deux partout dans cette s\u00e9rie face aux Thurgoviens.", "Anthony Bonvin s\u2019est hiss\u00e9 deux fois au 6e rang des Championnats du monde juniors lors du slalom et du super-combin\u00e9.", "Les probl\u00e8mes financiers, administratifs et sportifs ont eu raison du club."], "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "MONTESISSA, Alberto", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7573524", "ece-7575971", "ece-7575964", "ece-7573521"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "pl3in le poste on tour", "source": "gico", "title": "Bastian Baker", "genres": ["Concerts"], "id": "asset-1504580", "thematicGeographicals": ["BALE-VILLE"], "durationSec": 3000, "publicationDate": "2016-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["BAKER, BASTIAN"], "thematicThemes": ["FESTIVAL DE MUSIQUE"], "excerpt": "Concert du chanteur Bastian Baker \u00e0 l'Event Halle de la Foire de B\u00e2le lors de la soir\u00e9e They Rock! du festival de musique Baloise session 2015.", "alternativeExcerpt": ["Baloise Session 2015\nBastian Baker", "Les Baloises Session proposent un concert du talentueux Bastian Baker. Deux victoires au Swiss Music Award, une tourn\u00e9e \u00e0 guichet ferm\u00e9, le s\u00e9ducteur enchante la Suisse.", "Les Baloises Session proposent un concert du talentueux Bastian Baker. Deux victoires au Swiss Music Award, une tourn\u00e9e \u00e0 guichet ferm\u00e9, le s\u00e9ducteur enchante la Suisse."], "alternativeTitle": ["pl3in le poste on tour", "Baloise Session 2015 - Bastian Baker", "Baloise Session 2015"], "imageURL": "//www.rts.ch/7648361.image", "isOnline": false, "variantIds": ["ece-7573535"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Unihockey: un sport en d\u00e9veloppement en Suisse romande", "id": "sound-090DA4F3-491C-429E-805B-019AE31B2D47", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2016-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ruchat, Michel\r\nLausanne accueille l'Euro Floorball Tour du 22 au 24 avril 2016 \u00e0 l'Odyss\u00e9e de Malley. L'occasion pour Sport Premi\u00e8re de s'int\u00e9resser au d\u00e9veloppement du unihockey en Suisse romande avec Michel Ruchat, pr\u00e9sident de la r\u00e9gion romande. Une r\u00e9gion qui ne compte que 10% des 33'000 licenci\u00e9s du pays mais qui est en train de se structurer pour s\u00e9duire de nouveaux membres.\r\n\r\n* * Lausanne accueille l'Euro Floorball Tour du 22 au 24 avril 2016 \u00e0 l'Odyss\u00e9e de Malley. L'occasion pour Sport Premi\u00e8re de s'int\u00e9resser au d\u00e9veloppement du unihockey en Suisse romande avec Michel Ruchat, pr\u00e9sident de la r\u00e9gion romande. Une r\u00e9gion qui ne compte que 10% des 33'000 licenci\u00e9s du pays mais qui est en train de se structurer pour s\u00e9duire de nouveaux membres.", "alternativeExcerpt": ["Lausanne accueille l\u02b9Euro Floorball Tour du 22 au 24 avril 2016 \u00e0 l\u02b9Odyss\u00e9e de Malley. L\u02b9occasion pour Sport Premi\u00e8re de s\u02b9int\u00e9resser au d\u00e9veloppement du unihockey en Suisse romande avec Michel Ruchat, pr\u00e9sident de la r\u00e9gion romande. Une r\u00e9gion qui ne compte que 10% des 33\u02b9000 licenci\u00e9s du pays mais qui est en train de se structurer pour s\u00e9duire de nouveaux membres."], "alternativeTitle": ["Unihockey: un sport en d\u00e9veloppement en Suisse romande / SP_2016-04-23T21:43:45_unihockey-un-sport-en-developpement-en-s", "Sport-Premi\u00e8re du 23.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7635405", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4273208.image", "variantIds": ["ece-7635404"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "ENTREPRISE", "USINE", "SC\u00c8NE DE RUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "SC\u00c8NE DE RUE", "FRONTI\u00c8RE", "CLUB SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["DARBELLAY, CHRISTOPHE", "PFISTER, GERHARD", "LEUTHARD, DORIS", "AMAUDRUZ, C\u00c9LINE"], "id": "asset-1510098", "durationSec": 1832, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["WINTERTHUR", "GENEVE", "BERNE-VILLE", "BERLIN", "INNSBRUCK", "BIENNE"], "visualCorporations": ["PDC", "UDC", "FC BIENNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-04-23T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "La crise migratoire est au c\u0153ur des d\u00e9bats de la campagne pour les pr\u00e9sidentielles autrichiennes", "Le nombre de Suisses faisant appel au suicide assist\u00e9 augmente", "FR: les habitants de la commune de Ch\u00e2tillon \u00e9taient de corv\u00e9e pour nettoyer jardins et routes", "Christophe Darbellay a remis son mandat de pr\u00e9sident du PDC au Zougois Gerhard Pfister", "Election d'Albert R\u00f6sti \u00e0 la pr\u00e9sidence de l'UDC: les pr\u00e9cisions d\u2019Alain Rebetez \u00e0 Berne", "Angela Merkel et Donald Tusk se sont rendus en Turquie pour sauver l\u2019accord sur les migrants", "La Formule E rencontre toujours plus de succ\u00e8s", "Suicide assist\u00e9: les accompagnateurs ont pour mission d\u2019aider les personnes \u00e0 mourir", "L\u2019accord de libre-\u00e9change transatlantique suscite le d\u00e9bat en Allemagne", "Football / Challenge League: le FC Bienne ne participera plus au championnat de Challenge League", "VS: le d\u00e9part de la seconde partie de la Patrouille des Glaciers a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9", "C\u00e9line Amaudruz a \u00e9t\u00e9 \u00e9lue \u00e0 la vice-pr\u00e9sidence de l\u2019UDC", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Durant la campagne, il a beaucoup \u00e9t\u00e9 question des r\u00e9fugi\u00e9s, dans un pays qui a d\u00e9j\u00e0 ferm\u00e9 sa fronti\u00e8re avec la Slov\u00e9nie et menace de le faire avec l'Italie.", "Le nombre de ces d\u00e9c\u00e8s a plus que doubl\u00e9 en cinq ans \u00e0 EXIT Suisse romande. La hausse est constante.", "Une pratique qui devient tr\u00e8s rare en Suisse, mais qui fait l\u2019unanimit\u00e9 de la commune.", "Candidat unique Gerhard Pfister, a de quoi arborer un large sourire: il vient de r\u00e9aliser un score sovi\u00e9tique.", "La situation pourrait devenir d\u00e9licate pour les Europ\u00e9ens, car les Turcs font monter la pression et l'opinion publique europ\u00e9enne est divis\u00e9e.", "Un Suisse, S\u00e9bastien Buemi, sort du lot dans ce championnat de bolides 100% \u00e9lectrique.", "Une partie importante de leur mission est de soutenir ceux qui restent et de s'occuper des nombreuses formalit\u00e9s.", "Selon un sondage, seuls 17% des Allemands soutiennent ce projet de trait\u00e9 transatlantique.", "En cause, des probl\u00e8mes sportifs, administratifs, financiers. Le FC Bienne s\u2019enfonce toujours plus dans la crise.", "C'est la premi\u00e8re fois depuis 1984 que le coup d'envoi de l\u2019\u00e9lite n'est pas donn\u00e9.", "La conseill\u00e8re nationale genevoise doit d\u00e9sormais incarner le visage d'une UDC moderne dans toute la Suisse romande."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7575980", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Berne", "name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7575980", "ece-7575978"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Passe-moi les jumelles", "source": "gico", "title": "Chez Simone et Patricia", "genres": ["Suisses"], "id": "asset-1496334", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2016-04-22T20:10:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Chez Simone et Patricia", "Tenu depuis 50 ans par l\u2019infatigable Simone Favre, second\u00e9e par sa fille Patricia, il est rest\u00e9 un lieu d\u2019\u00e9change, de rencontres, un lieu de vie. Paysans, forestiers, peintres sur cadrans de montres, photographes, horticulteurs, des clients nous emm\u00e8nent \u00e0 la d\u00e9couverte de cette ville-campagne \u00e0 l\u2019atmosph\u00e8re si particuli\u00e8re o\u00f9 l\u2019on sait encore prendre le temps de vivre. Tourn\u00e9 durant une ann\u00e9e au c\u0153ur de la localit\u00e9 des hauts de Neuch\u00e2tel, mais \u00e9galement aux Cr\u00eats-du-Locle, \u00e0 la Chaux-du-Milieu, au Pr\u00e9voux et au Lac des Taill\u00e8res, ce documentaire nous fait d\u00e9couvrir une nature \u00e0 la fois harmonieuse et rude choy\u00e9e par ses habitants. Loin de l\u2019agression des grandes villes, \u00ab Chez Simone et Patricia \u00bb nous emm\u00e8ne \u00e0 la rencontre de personnages plein de sagesse et de bon sens.  Un reportage de Claude Schauli", "Le kiosque de Simone et Patricia au coeur du Locle est d'un autre temps. Depuis 50 ans, les clients viennent y chercher, non seulement leur journal, mais un moment de partage et de convivialit\u00e9. Le journaliste Claude Schauli est tomb\u00e9 par hasard sur cet endroit qui lui a rappel\u00e9 les kiosques de son enfance et a d\u00e9cid\u00e9 d'en faire un reportage, tourn\u00e9 au fil des saisons. Il est l'invit\u00e9 de Paju cette semaine pour \u00e9voquer ce tournage et tout ce qu'il a re\u00e7u des habitants du Locle.", "Un petit kiosque hors du temps au c\u0153ur du Locle \u2026 Tenu depuis 50 ans par l\u2019infatigable Simone Favre second\u00e9e par sa fille Patricia, il est rest\u00e9 un lieu d\u2019\u00e9changes, de rencontres, un lieu de vie. Paysans, forestiers, peintres sur cadrans de montres, photographes, horticulteurs, des clients nous emm\u00e8nent \u00e0 la d\u00e9couverte de leur r\u00e9gion \u00e0 l\u2019atmosph\u00e8re si particuli\u00e8re o\u00f9 l\u2019on sait encore prendre le temps de vivre.", "Le kiosque de Simone et Patricia au coeur du Locle est d'un autre temps. Depuis 50 ans, les clients viennent y chercher, non seulement leur journal, mais un moment de partage et de convivialit\u00e9. Le journaliste Claude Schauli est tomb\u00e9 par hasard sur cet endroit qui lui a rappel\u00e9 les kiosques de son enfance et a d\u00e9cid\u00e9 d'en faire un reportage, tourn\u00e9 au fil des saisons. Il est l'invit\u00e9 de Paju cette semaine pour \u00e9voquer ce tournage et tout ce qu'il a re\u00e7u des habitants du Locle.", "Le kiosque de Simone et Patricia au coeur du Locle est d'un autre temps. Depuis 50 ans, les clients viennent y chercher, non seulement leur journal, mais un moment de partage et de convivialit\u00e9. Le journaliste Claude Schauli est tomb\u00e9 par hasard sur cet endroit qui lui a rappel\u00e9 les kiosques de son enfance et a d\u00e9cid\u00e9 d'en faire un reportage, tourn\u00e9 au fil des saisons. Il est l'invit\u00e9 de Paju cette semaine pour \u00e9voquer ce tournage et tout ce qu'il a re\u00e7u des habitants du Locle.", "Chez Simone et Patricia", "Le kiosque de Simone et Patricia au coeur du Locle est d'un autre temps. Depuis 50 ans, les clients viennent y chercher, non seulement leur journal, mais un moment de partage et de convivialit\u00e9. Le journaliste Claude Schauli est tomb\u00e9 par hasard sur cet endroit qui lui a rappel\u00e9 les kiosques de son enfance et a d\u00e9cid\u00e9 d'en faire un reportage, tourn\u00e9 au fil des saisons. Il est l'invit\u00e9 de Paju cette semaine pour \u00e9voquer ce tournage et tout ce qu'il a re\u00e7u des habitants du Locle.", "Chez Simone et Patricia", "Le kiosque de Simone et Patricia au coeur du Locle est d'un autre temps. Depuis 50 ans, les clients viennent y chercher, non seulement leur journal, mais un moment de partage et de convivialit\u00e9. Le journaliste Claude Schauli est tomb\u00e9 par hasard sur cet endroit qui lui a rappel\u00e9 les kiosques de son enfance et a d\u00e9cid\u00e9 d'en faire un reportage, tourn\u00e9 au fil des saisons. Il est l'invit\u00e9 de Paju cette semaine pour \u00e9voquer ce tournage et tout ce qu'il a re\u00e7u des habitants du Locle."], "alternativeTitle": ["Passe-moi les jumelles", "Un petit kiosque hors du temps au c\u0153ur du Locle", "Chez Simone et Patricia", "Chez Simone et Patricia", "Passe-moi les jumelles", "Passe-moi les jumelles", "Passe-moi les jumelles", "Passe-moi les jumelles", "Passe-moi les jumelles", "Chez Simone et Patricia", "Passe-moi les jumelles", "Chez Simone et Patricia"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7588841", "isOnline": true, "contributors": {"Autres": [{"name": "CHOLLET, Martine", "type": "Personne physique"}, {"name": "GIGON, Nicole", "type": "Personne physique"}, {"name": "MESLAY, Laetitia", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "CROHAS, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "BIONDINA, Edgard", "type": "Personne physique"}], "Charg\u00e9 de production": [{"name": "CHOLLET, Martine", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Assistant de R\u00e9alisation": [{"name": "KAHLBACHER, Thibaut", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "COLOGNE, Patrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAUSS, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PLANTEVIN, Antoine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7588841", "ece-7555910", "ece-7573164", "ece-7573416", "ece-7573344"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Zimmerli", "id": "sound-C8736C91-5794-4C1D-93AA-741689A1B30B", "durationSec": 938, "publicationDate": "2016-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Julian Nicole-Kay, R\u00e9alisateur RTS;Patrick Clastres, historien, sp\u00e9cialiste du sport et de l'olympisme, professeur associ\u00e9 \u00e0 l'Institut des Sciences du sport de l'Universit\u00e9 de Lausanne;Robert Mardini, chef des op\u00e9rations du CICR au Moyen-Orient;Daniel Lampart, chef \u00e9conomiste \u00e0 l'Union syndicale suisse; ; Jean-Ren\u00e9 Fournier, vice-pr\u00e9sident de l'USAM;J\u00fcrg Wiedemann, d\u00e9put\u00e9 vert alternatif et porte-voix des opposants au plan d'\u00e9tudes 21;Christine Gorrengourt, d\u00e9put\u00e9e du PDC et membre du comit\u00e9 en faveur du plan d'\u00e9tudes 21;Wided Bouchamaoui - pr\u00e9sidente de l'Union tunisienne de l'industrie, du commerce et de l'artisanat;Yves Michaud, philosophe\r\n\r\n\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Zimmerli (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(16/ MULTI DECES PRINCE PA) Un oscar pour purple rain, 7 grammy awards: il \u00e9tait  l'un des artistes les plus prolifiques de sa g\u00e9n\u00e9ration: Prince est mort hier, dans sa propri\u00e9t\u00e9 de Paisley Park, dans le Minnesota, o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 inconscient, Il avait 57 ans,  il aurait \u00e9t\u00e9 trait\u00e9, il y a 6 jours pour une overdose d'opiac\u00e9....alors  Depuis l'annonce de son d\u00e9c\u00e8s, les hommages pleuvent....et c'est bien dans  Le monde entier  qu'on pleure la disparition du Kid de Minneapolis.  Sophie Iselin\r\n   1'04\r\n((100 millions d'albums vendus \u00e0 travers le monde.. 7 grammy awards, un Oscar pour Purple Rain...  du haut de son m\u00e8tre 60.. Prince \u00e9tait consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des plus grands\r\nImmense Interpr\u00e8te producteur compositeur v\u00e9ritable b\u00eate de sc\u00e8ne... il ma\u00eetrisait une vingtaine d'instruments Ses concerts au Montreux Jazz \u00e9taient des \u00e9v\u00e9nements plan\u00e9taires...  En  2013, il avait encha\u00een\u00e9 trois soir\u00e9es \u00e0  l'auditorium Stravinsky.  Une pluie d'hommages a d\u00e9ferl\u00e9 toute la nuit dans les m\u00e9dias et les r\u00e9seaux sociaux. De Madonna \u00e0 Barak Obama.. tous saluent un artiste total,  et un musicien  engag\u00e9 pour la cause noire am\u00e9ricaine. Apr\u00e8s les \u00e9meutes l'ann\u00e9e derni\u00e8re dans la ville de Baltimore, Prince s'\u00e9tait rendu dans la ville pour un concert gratuit... Le roi de la POP laisse derri\u00e8re lui trente albums et peut-\u00eatre bien plus.... Dans sa maison de Paisley Park o\u00f9 il avait install\u00e9 son studio d'enregistrement... le musicien aurait gard\u00e9 dans un coffre fort des centaines de chansons in\u00e9dites...Un tr\u00e9sor.. pour que vive la pop, m\u00eame apr\u00e9s sa mort...))\r\n(13/ MULTI DECES PRINCE ITV NICOLE-KAY 2) Prince est  \u00e9galement venu \u00e0 MOntreux, il \u00e9tait 3x sur la sc\u00e8ne du  Montreux Jazz Festival .... \r\nNotre coll\u00e8gue de la T\u00e9l\u00e9vision  Julian Nicole-Kay a pu filmer et r\u00e9aliser certains de ces concerts, en 2009 et 2013, et s'entretenir longuement avec le chanteur....et ce qui l'a peut-\u00eatre le plus marqu\u00e9, c'est la simplicit\u00e9 de cette v\u00e9ritable l\u00e9gende de la pop......\u00e9coutez\r\n   23''\r\nPropos recueillis par Patrick Le Fort....\r\n*********et tout \u00e0 l'heure 7h15 nous entendrons justement Mathieu Jaton, le patron du Montreux Jazz, effondr\u00e9 en apprenant le d\u00e9c\u00e8s du chanteur...\r\n(09/ FIFA-BURUNDI / IDENTIQUE SENEGAL / ITV CLASTRE) **************apr\u00e8s les r\u00e9v\u00e9lations hier que Sepp Blatter a \u00e9t\u00e9 mandat\u00e9 par le minist\u00e8re des affaires \u00e9trang\u00e8res, pour intervenir aupr\u00e8s du pr\u00e9sident du Burundi, le monde politique est partag\u00e9....\r\nproposer au pr\u00e9sident Burundais une place dor\u00e9e \u00e0 la FIFA pour \u00e9viter qu'il ne se repr\u00e9sente aux \u00e9lections de son pays: la mission de Sepp Blatter: scandaleux et d\u00e9plac\u00e9 pour les uns, diplomatie fine et louable pour \u00e9viter un bain de sang pour les autres...les appr\u00e9ciations divergent...mais ce qui est s\u00fbr c'est que, Sepp Blatter, qui \u00e9tait encore pr\u00e9sident de la FIFA au moment des faits l'ann\u00e9e derni\u00e8re,  n'est pas le premier dirigeant sportif \u00e0 travailler en coulisse pour son pays..selon  Patrick Clastres, historien, sp\u00e9cialiste du sport et de l'olympisme,  professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne.\r\n  48'' \r\nDes propos recueillis par Philippe Nanzer\r\n(04/ SYRIE RASTAN / CONVOI / ITV ROBERT MARDINI) ***********c'est plus important convoi humanitaire arriv\u00e9 en Syrie depuis le d\u00e9but du conflit...\r\nles 120'000 habitants de la ville de Rastan sont soulag\u00e9s, Ils ont enfin re\u00e7u  hier de la nourriture et des m\u00e9dicaments....et cecu grace \u00e0  un convoi de 65 camions affr\u00eat\u00e9s par le Comit\u00e9 international de la croix-rouge,  autoris\u00e9 \u00e0 p\u00e9n\u00e9trer dans la ville... Robert Mardini, le chef des op\u00e9rations du CICR au Moyen-Orient.\r\n  47''\r\nDes propos recueillis par Philippe Nanzer.\r\nau niveau politique, Stafan de Mistura, l'envoy\u00e9 sp\u00e9cial de l'ONU pour la Syrie, il a affirm\u00e9 hier soir, que les n\u00e9gociations de paix se poursuivraient la semaine prochaine, malgr\u00e9 la d\u00e9cision de l'opposition de quitter Gen\u00e8ve....et puis Stafan de Mistura a \u00e9galement r\u00e9v\u00e9l\u00e9 ce chiffre: 400'**0 morts en Syrie depuis 2011.\r\n(D1/TRAVAILLEURS AGES, NECESSITE POST-9 FEVRIER PI) ****************retour en Suisse \u00e0 pr\u00e9sent  avec Les travailleurs \u00e2g\u00e9s, l'un des potentiels de main d'oeuvre , envisag\u00e9 apr\u00e8s la votation sur l'immigration de masse.\r\nEmployeurs et syndicats ont d\u00e9battu de leur int\u00e9gration sur le march\u00e9 du travail hier,  sous la houlette du pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration JOhann Schneider-Ammann, mais Aucune mesure suppl\u00e9mentaire de soutien n'a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9e \u00e0 l'issue de cette 2\u00e8me conf\u00e9rence nationale. Motif: \u00e7a bloque toujours entre les partenaires sociaux, Chrystel Domenjoz\r\n  1'26 \r\n((Les n\u00e9gociations sur le texte final publi\u00e9 \u00e0 l'issue de la rencontre ont \u00e9t\u00e9 \u00e2pres. Parce que si tous les participants reconnaissent l'importance de garder les s\u00e9niors sur le march\u00e9 du travail, surtout apr\u00e8s le vote du 9 f\u00e9vrier, les mani\u00e8res d'y arriver divergent passablement.  Les syndicats auraient souhait\u00e9 des mesures contraignantes pour les entreprises. Daniel Lampart, chef \u00e9conomiste \u00e0 l'Union syndicale suisse\r\nMAG\r\nPar exemple une protection contre les licenciements. Mais du c\u00f4t\u00e9 des employeurs, on ne voit pas les choses ainsi. Le vice-pr\u00e9sident de l'USAM, Jean-Ren\u00e9 Fournier\r\nMAG \r\nA moins d'un an de la fin du d\u00e9lai pour l'application du 9 f\u00e9vrier, les partenaires sociaux ne parlent toujours pas d'une m\u00eame voix.\r\nAlors qu'il s'agit de trouver une r\u00e9ponse aux craintes exprim\u00e9es lors du vote sur l'immigration de masse. Une r\u00e9ponse d'importance, car elle sera l'une des cl\u00e9s d'un nouveau scrutin sur nos relations avec l'Europe.))\r\n(D2/BL 5 JUIN DEFENSE ECOLE TRADITIONNELLE LEHRPLAN 21 PI) ************** Outre-Sarine, la col\u00e8re gronde contre le plan d'\u00e9tudes 21, cens\u00e9 harmoniser l'enseignement scolaire au niveau des cantons al\u00e9maniques.\r\n Ce dimanche, le peuple d'Appenzell Rhodes int\u00e9rieures sera le premier \u00e0 d\u00e9cider du sort qu'il r\u00e9serve \u00e0 ce projet tr\u00e8s controvers\u00e9. Mais le v\u00e9ritable test est attendu le 5 juin, \u00e0 B\u00e2le campagne, o\u00f9 deux initiatives veulent affaiblir le plan d'\u00e9tudes 21 au profit de l'\u00e9cole traditionnelle. Le verdict de B\u00e2le campagne sera  un signal fort pour tous les autres cantons qui suivront. Alain Arnaud .\r\n  MAG 1'32\r\n((En Suisse romande, le plan d'\u00e9tude harmonis\u00e9 fait ses preuves depuis plusieurs ann\u00e9es. On en est loin en Suisse al\u00e9manique, o\u00f9 la fronde contre le Lehrplan 21 ne faiblit pas. A B\u00e2le-campagne, le d\u00e9put\u00e9 vert alternatif J\u00fcrg Wiedemann est le porte-voix des opposants .\r\nMAG 26'' LEHRPLAN 21 ITV WIEDEMANN\r\nTraduction : voix d'homme\r\n14'' - 41'' Dans le plan d'\u00e9tudes 21, vous trouvez les d\u00e9finitions souvent abstraites et d\u00e9connect\u00e9es de la r\u00e9alit\u00e9 de quelque 3500 domaines de comp\u00e9tences. Moi j'aimerais un plan d'\u00e9tudes qui d\u00e9crive clairement, pour chaque ann\u00e9e scolaire, quelle est la mati\u00e8re \u00e0 enseigner dans chaque branche. Le peuple a dit oui \u00e0 une harmonisation scolaire. On n'y arrivera que si les enseignants savent \u00e0 peu pr\u00e8s quel est leur mandat pour une ann\u00e9e et une branche donn\u00e9e.\r\n. \u00e0 en croire J\u00fcrg Wiedemann, 60% des enseignants du secondaire 1 sont oppos\u00e9s au plan d'\u00e9tude 21, selon un sondage qui vient de para\u00eetre. \u00ab Mais le projet \u00e9volue, on n'arr\u00eate pas de l'am\u00e9liorer \u00bb, r\u00e9pond Christine Gorrengourt, d\u00e9put\u00e9e du PDC et membre du comit\u00e9 en faveur du plan d'\u00e9tudes .\r\nMAG 18'' LEHRPLAN 21 ITV GORRENGOURT\r\nTraduction: voix de femme\r\n58'' - 1'16'' On a eu une premi\u00e8re mouture de ce plan d'\u00e9tudes, elle a \u00e9t\u00e9 adapt\u00e9e pour tenir compte des critiques des enseignants. La conception s'est faite en collaboration avec de tr\u00e8s nombreux enseignants. C'est vrai que la peur de la nouveaut\u00e9 est bien r\u00e9elle. Mais l'immobilisme n'a jamais \u00e9t\u00e9 une solution dans le monde de l'\u00e9ducation.\r\nLes votations du 5 juin \u00e0 B\u00e2le campagne ne veulent pas la mort du plan d'\u00e9tudes 21, seulement son remaniement en profondeur. Mais si les citoyens l'acceptent, le signal sera tr\u00e8s fort pour tous ces autres cantons qui pestent contre le nouveau Lehrplan, et pourraient bien - eux - lui tordre le cou.\r\n(15/PRE-PRISE TUM ITV NOBEL TUNISIEN) R\u00e9union de prix Nobel hier \u00e0 Gen\u00e8ve: th\u00e8me du jour, en public, : traiter les tensions internes par le dialogue... parmis eux le fameux quatuor Tunisien, prix Nobel de la paix l'ann\u00e9e derni\u00e8re, pour avoir fovoris\u00e9 la transition de leur pays vers la d\u00e9mocratie, pays o\u00f9 l'\u00e9tat de droit est d\u00e9sormais bien implant\u00e9, selon  Wided Bouchamaoui - pr\u00e9sidente de l'Union tunisienne de l'industrie, du commerce et de l'artisanat - \r\n  MAG 47''\r\nPropos recueillis par Patrick Chaboudez. Et \u00e0 8h10, Tout un Monde reviendra sur la Tunisie et sa transition d\u00e9mocratique\r\n(D6/ YVES MICHAUD ET LA TYRANNIE DE LA BIENVEILLANCE / NUIT DEBOUT PI) *********** et on reste sur un plan plus id\u00e9ologique pour ne pas dire philosophique, avec Yves Michaud  un philosophe qui provoque! \r\nSon dernier livre s'insurge contre la tyrannie de la bienveillance. Impossible de tol\u00e9rer toutes les diff\u00e9rences et toutes les croyances. C'est un danger pour nos d\u00e9mocraties...r\u00e9f\u00e9rance au mouvement \" nuit debout\" en France, qui pour lui,  remet en cause une d\u00e9mocratie que les manifestants qualifient de bourgeoise   Pour Yves Michaud, c'est surtout une illusion. Manuela Salvi\r\n  1'29 \r\nYves Michaud que vous retrouverez avec Manuela Salvi dans Haute d\u00e9finition ce dimanche \u00e0 1240 sur la Premi\u00e8re. Quant au ph\u00e9nom\u00e8ne de Nuit debout, il en sera question dans 15-Minutes, demain \u00e0 12h40 sur cette m\u00eame antenne.\r\n(sport) encore un pas, un de plus pour Lausanne  en direction d'un retour en super-league, les lausannois ont en effet battu Wohlen 1-0 hier pour s'intaller encore un peu plus confortablement \u00e0 la premi\u00e8re place du classement de Challenge league avec 5 points d'avance sur Wil...\r\ntennis, encore une Suissesse qui progresse ou revient plut\u00f4t: St\u00e9phanie V\u00f6gele s'est qualifi\u00e9e pour les quarts de finales du tournoi WTA d'Istanbul....c'est la 2\u00e8me fois cette saison que l'Argovienne  parvient \u00e0 ce stade\r\n(m\u00e9t\u00e9o) ************le ciel restera gris aujourd'hui, sec ce matin, par contre quelques averses cet apr\u00e8s-midi sur les reliefs surtout, encore quelques rayons de soleil ce matin sur le Valais. C\u00f4t\u00e9 Temp\u00e9ratures: 10\u00b0 au lever du jour, 16 cet apr\u00e8s-midi, 19 en Valais...\u00e7a se g\u00e2te plus s\u00e9rieusement demain samedi, avec une limite pluie-neige qui passera de 1800m \u00e0 1200m en soir\u00e9e, puis carr\u00e9ment jusque vers 600m dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche....m\u00eame sc\u00e9nario dimanche, avec tout de m\u00eame quelques \u00e9claircies,...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(METEO SIMON) Les nuages occuperont le ciel une bonne partie de la journ\u00e9e m\u00eame si le soleil pourra se\r\nmonter occasionellement. Des averses tomberont parfois l'apr\u00e8s midi en montagne. Il ne faudra pas\r\ncompter sur des temp\u00e9ratures sup\u00e9rieures \u00e0 15\u00b0.\r\nLes pluies s'intensifieront dans la nuit suivante et nous laisseront avec une journ\u00e9e de samedi grise et\r\nhumide. La neige se montrera progressivement jusqu'\u00e0 1200 m\u00e8tres en soir\u00e9e et les temp\u00e9ratures\r\nne d\u00e9passeront pas 14\u00b0.\r\nDimanche, l'air froid envahira la r\u00e9gion alpine: le ciel sera gris avec de rares \u00e9claircies, mais aussi des\r\naverses sous forme de neige jusque vers 600 m\u00e8tres. Froid avec 7\u00b0 au mieux.", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Zimmerli", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Zimmerli / JDM_2016-04-22T06:00:00_le-journal-de-6h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Zimmerli / JDM_2016-04-22T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7649991", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nanzer, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Le Fort, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7649991", "ece-7649973"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : Super hero par Agan Harahap", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E359EB77-4977-4E18-9DD0-82A9FF6C9F2A", "durationSec": 190, "publicationDate": "2016-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La grande Histoire devient une super histoire avec l'apparition dans des clich\u00e9s historiques de super h\u00e9ros, mais aussi de super m\u00e9chants comme Dark Vador! \r\nCe photomontage est l'ouvre de l'artiste autodidacte indon\u00e9sien Agan Harahap.", "alternativeExcerpt": ["La grande Histoire devient une super histoire avec l\u2019apparition dans des clich\u00e9s historiques de super h\u00e9ros, mais aussi de super m\u00e9chants comme Dark Vador! \n\nCe photomontage est l\u2019\u0153uvre de l'artiste autodidacte indon\u00e9sien Agan Harahap.", "La grande Histoire devient une super histoire avec l\u2019apparition dans des clich\u00e9s historiques de super h\u00e9ros, mais aussi de super m\u00e9chants comme Dark Vador! \n\nCe photomontage est l\u2019\u0153uvre de l'artiste autodidacte indon\u00e9sien Agan Harahap.", "La grande Histoire devient une super histoire avec l\u2019apparition dans des clich\u00e9s historiques de super h\u00e9ros, mais aussi de super m\u00e9chants comme Dark Vador! \n\nCe photomontage est l\u2019\u0153uvre de l'artiste autodidacte indon\u00e9sien Agan Harahap."], "alternativeTitle": ["Super hero par Agan Harahap", "Super hero par Agan Harahap / HAP_2016-04-22T18:10:00_happy-pics", "Super hero par Agan Harahap / HAP_2016-04-22T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7632777", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7632777", "ece-7632772"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Tunisie, un exemple de transition d\u00e9mocratique", "id": "sound-E6832744-D59B-4742-8FE8-7FF217516525", "durationSec": 320, "publicationDate": "2016-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Wided Bouchamaoui , pr\u00e9sidente de l'Union tunisienne de l'industrie, du commerce et de l'artisanat;Hakim Ben Hammouda, ancien ministre de l'\u00e9conomie et des finances;Fadhel Mafoud, pr\u00e9sident de l'ordre national des avocats;Ghassan Salam\u00e9, ancien ministre libanais de la culture et grand sp\u00e9cialiste de la r\u00e9gion\r\nLe dialogue pour surmonter les tensions, c'est le pari tent\u00e9 et r\u00e9ussi du Quartet en Tunisie, quatre repr\u00e9sentants de la soci\u00e9t\u00e9 civile. Avec leur feuille de route, ils ont permis au pays d'assurer la transition vers des \u00e9lections libres et d\u00e9mocratiques fin 2014. Ils ont re\u00e7u le prix Nobel de la paix l'ann\u00e9e derni\u00e8re. Ils participaient jeudi \u00e0 un d\u00e9bat public aux Nations-Unies \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * Tunisie, un exemple de transition d\u00e9mocratique LANCEMENT 3 / TUNISIE - PAIX CIVILE\r\n***Le dialogue pour surmonter les tensions: c'est le pari tent\u00e9 et r\u00e9ussi du Quartet en Tunisie, 4 repr\u00e9sentants de la soci\u00e9t\u00e9 civile. Avec leur feuille de route, ils ont permis au pays d'assurer la transition vers des \u00e9lections libres et d\u00e9mocratiques fin 2014. Ils ont re\u00e7u le prix Nobel de la paix l'ann\u00e9e derni\u00e8re. Ils participaient hier \u00e0 un d\u00e9bat public aux Nations-Unies \u00e0 Gen\u00e8ve. Une transition r\u00e9ussie, mais qui reste fragile, Patrick Chaboudez:\r\n DIR STU LS\r\nAu plan politique et institutionnel, la Constitution de 2014 assure d\u00e9sormais de solides fondations. Mais la situation \u00e9conomique et s\u00e9curitaire - avec le conflit en Libye voisine - reste un sujet de pr\u00e9occupation. Pour Wided Bouchamaoui - pr\u00e9sidente de l'Union tunisienne de l'industrie, du commerce et de l'artisanat -  l'acquis majeur, c'est un Etat de droit d\u00e9sormais bien implant\u00e9 en Tunisie\r\n  SON 1\r\n*** EGF. Recul du tourisme. et ch\u00f4mage \u00e9lev\u00e9. La situation \u00e9conomique reste difficile.\r\nAvec \u00e9galement de fortes disparit\u00e9s entre Tunis et les r\u00e9gions du centre du pays, en sous-investissement chronique. Et le poids de la dette ext\u00e9rieure. plus de 20 milliards de francs. Hakim Ben Hammouda, ancien ministre de l'\u00e9conomie et des finances. \r\n  SON 2\r\nAu plan juridique, il y a eu des avanc\u00e9es importantes \u00e9galement. Constat de Fadhel Mafoud, pr\u00e9sident de l'ordre national des avocats.\r\n  SON 3\r\n*** EGF. La Tunisie a r\u00e9ussi sa transition d\u00e9mocratique. C'est une exception ou un mod\u00e8le possible?\r\nDisons que la Tunisie avait plusieurs facteurs favorables\u00a0: le r\u00f4le reconnu et important des femmes, une politique familiale qui a r\u00e9duit la pression d\u00e9mographique des jeunes, des syndicats relativement ind\u00e9pendants. La Tunisie a \u00e9galement une structure d'Etat qui date de 150 ans. Ghassan Salam\u00e9, ancien ministre libanais de la culture et grand sp\u00e9cialiste de la r\u00e9gion\r\n  SON 4", "alternativeExcerpt": ["Le dialogue pour surmonter les tensions, c\u2019est le pari tent\u00e9 et r\u00e9ussi du Quartet en Tunisie, quatre repr\u00e9sentants de la soci\u00e9t\u00e9 civile. Avec leur feuille de route, ils ont permis au pays d\u2019assurer la transition vers des \u00e9lections libres et d\u00e9mocratiques fin 2014. Ils ont re\u00e7u le prix Nobel de la paix l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re. Ils participaient jeudi \u00e0 un d\u00e9bat public aux Nations-Unies \u00e0 Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Tunisie, un exemple de transition d\u00e9mocratique / TUM_2016-04-22T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 22.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7649849", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7649847"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Une commission juge le projet de nouvelle loi sur le tabac trop restrictif", "id": "sound-A61987CB-3E1B-4F7C-84D7-47D160F3F0D9", "durationSec": 113, "publicationDate": "2016-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La commission de la sant\u00e9 du Conseil des Etats rejette les propositions du Conseil f\u00e9d\u00e9ral pour restreindre la publicit\u00e9 sur le tabac. Elle va demander au pl\u00e9num de renvoyer sa copie au gouvernement.\r\n\r\n* * Une commission juge le projet de nouvelle loi sur le tabac trop restrictif 12h30 Loi tabac \r\nInterdire la publicit\u00e9 pour le tabac dans l'espace public, c'est mal parti. La commission de la sant\u00e9 du conseil des Etats propose de renvoyer \u00e0 Alain Berset sa copie, une d\u00e9cision qui va encore \u00eatre discut\u00e9e en plenum. Cette loi concernant le tabac vise notamment \u00e0 interdire la publicit\u00e9 pour ces produits dans la rue, les cin\u00e9mas, la presse \u00e9crite et sur internet. C'est la suite logique d'une loi sur les produits du tabac qui braque presque tout le monde, Muriel Ballaman.\r\nElle fait beaucoup tousser, cette loi sur les produits du tabac. Pire: elle r\u00e9unit contre elle deux camps antagonistes : les milieux de la sant\u00e9 qui la jugent trop timor\u00e9e... et l'industrie du tabac qui, elle, la trouve trop invasive. La consultation avait d\u00e9j\u00e0 envoy\u00e9 de clairs signaux de fum\u00e9e. \r\nLa d\u00e9cision de la commission est donc une suite logique? \r\nEffectivement et elle vient confirmer des d\u00e9buts poussifs. \r\nMais commen\u00e7ons pas les points positifs: les s\u00e9nateurs de la commission de la sant\u00e9 partagent le souci d'Alain Berset qui vise \u00e0 prot\u00e9ger les enfants et les jeunes: ils le soutiennent dans sa volont\u00e9 d'interdire la vente de produits du tabac \u00e0 des mineurs. Dans ce but, d'accord de cr\u00e9er une base l\u00e9gale pour effectuer des achats tests. D'accord aussi pour interdire la publicit\u00e9 qui cible sp\u00e9cialement les mineurs. \r\nEn revanche, pas question d'en faire de m\u00eame pour les adultes: les s\u00e9nateurs ne souhaitent pas durcir les restrictions concernant la publicit\u00e9, la promotion et le parrainage qui s'adressent aux personnes majeures. C'est qu'une telle r\u00e8gle va trop loin et interf\u00e8re avec les principes de l'\u00e9conomie de march\u00e9 selon les \u00e9lus. \r\net puis, pousuivent les s\u00e9nateurs, \u00e0 ce jour, rien ne prouve qu'une interdiction g\u00e9n\u00e9rale de la publicit\u00e9 pour le tabac permette de r\u00e9duire sa consommation. \r\nLes s\u00e9nateurs s'opposent \u00e9galement au gouvernement au sujet de la cigarette \u00e9lectronique. \r\nPas question de soumettre les vapoteurs aux m\u00eames restrictions que celles qui r\u00e9glementent la vie des fumeurs de cigarettes classiques. Pas question non plus d'interdire la vente en Suisse de cigarettes \u00e9lectroniques qui contiennent de la nicotine.", "alternativeExcerpt": ["La commission de la sant\u00e9 du Conseil des Etats rejette les propositions du Conseil f\u00e9d\u00e9ral pour restreindre la publicit\u00e9 sur le tabac. Elle va demander au pl\u00e9num de renvoyer sa copie au gouvernement."], "alternativeTitle": ["Une commission juge le projet de nouvelle loi sur le tabac trop restrictif  / 12H30_2016-04-22T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 22.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7649905", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7649901"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Fils Trump", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2E6EA36C-D663-4FD2-83FC-383F719CC9AC", "durationSec": 152, "publicationDate": "2016-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Fils Trump", "Fils Trump / SUPER_2016-04-22T17:10:47_le-supplement-du-nourjal", "Fils Trump / SUPER_2016-04-22T17:10:47_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7632845", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7632845", "ece-7632837"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9decins am\u00e9ricains face \u00e0 la gestion des donn\u00e9es m\u00e9dicales", "id": "sound-27286A6A-8C8B-4267-A34E-456196248EA1", "durationSec": 171, "publicationDate": "2016-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Brigitte Fontaine, extrait de \" Dommage Que Tu Sois Mort\"\r\nLes m\u00e9decins am\u00e9ricains sont furieux. Ils perdent de plus en plus de temps avec l'administration, et l'une des causes de ce probl\u00e8me est le nouveau syst\u00e8me d'encodage des proc\u00e9dures m\u00e9dicales. Chaque intervention, maladie, accident a donc droit \u00e0 un code sp\u00e9cifique. La transition vers ce nouveau syst\u00e8me qui a \u00e9t\u00e9 mis en place cette ann\u00e9e m\u00e8ne parfois \u00e0 des situations kafka\u00efennes.\r\n\r\n* * Les m\u00e9decins am\u00e9ricains face \u00e0 la gestion des donn\u00e9es m\u00e9dicales LANCEMENT 4 / 70'000 fa\u00e7ons de mourir\r\n***Chaque maladie, chaque intervention, chaque type d'accident poss\u00e8de un code sp\u00e9cifique dans le syst\u00e8me international de classification des proc\u00e9dures m\u00e9dicales... syst\u00e8me utilis\u00e9 notamment pour \u00e9tablir les factures mais aussi des statistiques. Et les autorit\u00e9s am\u00e9ricaines ont d\u00e9cid\u00e9 d'y rajouter de tr\u00e8s nombreuses sous-cat\u00e9gories, ce qui \u00e9nerve beaucoup les m\u00e9decins... qui doivent faire face \u00e0 une sorte de \"Tarmed\" sous st\u00e9ro\u00efdes, Katja Schaer...\r\n DIR STU LS 2'46''\r\nAu d\u00e9part, l'id\u00e9e semblait bonne.  Le syst\u00e8me am\u00e9ricain de classement datait de plus de trente ans. Il \u00e9tait temps de le perfectionner, pour mieux documenter les interventions, les maladies ou les causes de d\u00e9c\u00e8s des patients. Parce que mieux conna\u00eetre toutes ces donn\u00e9es, c'est aussi mieux comprendre les forces et le failles d'un syst\u00e8me. Raison pour laquelle les autorit\u00e9s m\u00e9dicales am\u00e9ricaines ont exig\u00e9 ce passage au nouveau syst\u00e8me nomm\u00e9 ICD-10.\r\n***Mais ce nouveau syst\u00e8me s'est vite transform\u00e9 en casse-t\u00eate ?\r\nExactement. Entre l'ancienne \u00e0 la nouvelle version d'encodage, les proc\u00e9dures m\u00e9dicales sont pass\u00e9es de 4000 \u00e0 72'000 types d'interventions. Et il existe aujourd'hui, officiellement, 70'000 fa\u00e7ons de se blesser et de mourir. C'est l\u00e0 qu'on peut applaudir les personnes charg\u00e9es de r\u00e9pertorier toutes le possibilit\u00e9s - des professionnels si scrupuleux que les sc\u00e9narios les plus extravagants ont, eux aussi, droit \u00e0 un code. D'ailleurs, \u00e0 la lecture de ces listes, on se rend compte que tout ... est virtuellement mortel.\r\n***Vous parl\u00e9 de \"sc\u00e9narios extravagants\"... il faut que vous nous donniez quelques exemples...\r\nAlors parmi mes favoris, j'ai retenu comme cause de d\u00e9c\u00e8s ... le code V91.07XA - les skis nautiques qui prennent feu, comprenez-moi bien, lorsque vous \u00eates sur l'eau. Une autre cause de d\u00e9c\u00e8s qui peut laisser perplexe est le num\u00e9ro W56.22XA qui se r\u00e9f\u00e8re \u00e0 la rencontre avec un orque. A nouveau, on parle sp\u00e9cifiquement d'un orque. La mort caus\u00e9e par un requin ou un dauphin par exemple, aurait un autre code. \r\n***Donc tout, dans ce nouveau syst\u00e8me, tout est tr\u00e8s pr\u00e9cis?\r\nAlors parfois oui. Ce syst\u00e8me fait la distinction entre se heurter mortellement \u00e0 un lampadaire et \u00e0 un mur. Parfois on frise m\u00eame l'exc\u00e8s de z\u00e8le. Et l\u00e0 je retiens le num\u00e9ro W61.12XA qui correspond, tr\u00e8s pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 la blessure, ou m\u00eame \u00e0 la mort, entra\u00een\u00e9e par une morsure non pas d'un simple oiseau - non, sp\u00e9cifiquement d'un ara, donc de ce perroquet tr\u00e8s color\u00e9, \u00e0 la longue queue et, il faut le reconna\u00eetre quand m\u00eame, au bec tr\u00e8s puissant.\r\nOn le voit donc, les classifications sont tr\u00e8s scrupuleuses. Scrupuleuses, mais un peu myst\u00e9rieuses aussi. Parce qu'on apprend aussi que les relations familiales peuvent \u00eatre l\u00e9thales. Ainsi on trouve un code pour, je cite, les probl\u00e8mes avec les beaux-parents et le d\u00e9c\u00e8s par surprotection parentale. Mais le d\u00e9roulement possible des faits, l\u00e0, n'est pas pr\u00e9cis\u00e9. On ne sait rien non plus des circonstances exactes d'une mort ou d'une blessure qui serait li\u00e9e \u00e0 ... R46.1, \u00e0 savoir, une apparence personnelle bizarre.\r\n  DIGAS\r\nBrigitte Fontaine: Dommage Que Tu Sois Mort\r\n=== FIN ===\r\nC'est la fin de cette \u00e9mission... Dominique Choffat et Vincent St\u00f6cklin compl\u00e9taient l'\u00e9quipe cette semaine.\r\nPour r\u00e9\u00e9couter Tout Un Monde, rendez-vous sur rtsinfo.ch, onglet \"\u00e9mission\", puis cliquez sur Tout Un Monde...\r\nAu g\u00e9n\u00e9rique du Journal du Matin, cette semaine:\r\n- les r\u00e9dacteurs en chef adjoints: Vincent Bourquin et Laurent Caspary \r\n- les producteurs de la tranche 6h-8h: Jean De Preux et Patrick Le Fort\r\n- \u00e0 la technique: Caroline Dumoulin, Mathieu Ballmer, Fr\u00e9d\u00e9ric Zahnd, Sylvain Michel, Fabrice Araldi et Anne Marchand\r\n- assistantes de production: Marie-Jo Maiorana, Carole Dubuis, Cindy Saugy et Josiane Perret\r\n- et le r\u00e9dacteur en chef: Patrick Nussbaum \r\nIl est 8hXX. Coralie Claude pour les informations. A demain !", "alternativeTitle": ["Les m\u00e9decins am\u00e9ricains face \u00e0 la gestion des donn\u00e9es m\u00e9dicales / TUM_2016-04-22T08:25:00_sequence-4", "Tout un monde du 22.04.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7668872.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7649849", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7649844"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz", "id": "sound-46C1BB8D-8B39-442B-BB7A-2FF2BBA44261", "durationSec": 421, "publicationDate": "2016-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "\r\n\r\n* * Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz (6h45 Revue de presse) ***La revue de presse, Val\u00e9rie Droux, Esther Coquoz... la mort de Prince, \u00e9videmment... les hommages pleuvent dans la presse romande et al\u00e9manique...\r\nUne pluie pourpre, comme il se doit...de Mick Jagger \u00e0 Barack Obama en passant par Katy Perry.\r\nMonstre de talent et d'intelligence, qualit\u00e9 et force de ses prestations sur sc\u00e8ne 24h/TdG\r\nUne vie marqu\u00e9e par l'obsession melomane, une morgue g\u00e9niale, Le Temps\r\nIl a pr\u00e9lev\u00e9 au rock sa rigidit\u00e9, \u00e0 la pop son harmonie et \u00e0 la musique afro-am\u00e9ricaine son d\u00e9veloppement horizontal pour bercer les ann\u00e9es 80 La libert\u00e9/le Courrier\r\nPillier le plus prolifique de la musique pop Le Matin\r\nL'homme qui jouait parfaitement de 27 instruments a laiss\u00e9 une empreinte gigantesque sur l'histoire de la musique. \r\nLe ciel pleure des larmes violettes : le Blick propose deux pages de photos de Prince, un prince qui \u00e9tait un roi ...Ses plus grands tubes, pl\u00e9thore de photos aussi, notamment celle de l'artiste avec la mention esclave \u00e9crite sur sa joue, m\u00e9thode pour protester contre l'esclavagisme de l'industrie du disque.  Le Tagesanzeiger parle d'un chanteur et l'\u00e9rotomane: Avec lui tout venait des hanches.  Ses ivresses se limitaient au sexe et \u00e0 la musique. Pour la Balserzeitung, c'\u00e9tait lui le v\u00e9ritable h\u00e9ritier de Jimi Hendrix., Prince ne nous envo\u00f9tera plus se d\u00e9sole la Berner zeitung qui publie aussi les hommages en provenance du monde entier. Madonna  se dit an\u00e9antie: c'\u00e9tait un vrai visionnaire, qui a chang\u00e9 le monde. \r\n***Suite de l'affaire de la poign\u00e9e de main: une soeur d'un des adolescents qui avait refus\u00e9 de serre la main \u00e0 son enseignante, s'est r\u00e9fugi\u00e9e dans un foyer pour femmes...\r\nAu moins une fille du p\u00e8re, lui m\u00eame imam, a fuit la maison parentale et cherch\u00e9 refuge au foyer des soeurs d'Ingebohl... Motif de cette fuite, r\u00e9v\u00e8le ce matin la Baslerzeitung: violence domestique, \u00e9puisement et surmenage. Les autorit\u00e9s b\u00e2loises ne donnent pas plus de d\u00e9tails. Mais selon les observations des voisins et des enseignants, la jeune fille \u00e9tait sous pression islamique. Des t\u00e9moins racontent avoir vu les deux soeurs enferm\u00e9es sur le balcon, jeter leur voilke et leur habit noire dans le jardin, en guise de protestation. Les professeurs disent que les jeuines filles \u00e9taient soumises \u00e0 un Ramada tellement exigeant qu'il leur \u00e9tait difficiel de suivre les cours. La vie rendu trop difficile \u00e0 cause du Coran, au point qu'un des filles s'est enfui, dit le jouirnal,\r\nPendant ce temps, le portrait-robot des djhadistes de l'Etat islamique se pr\u00e9cise, \u00e9crit le Temps. L'acad\u00e9mie militaire am\u00e9ricaine de Westpoint a pu travailler sur des milliers de questionnaires soumis par Daesh \u00e0 ses nouvelles recrues. Il ressort par exemple que les volontaires \u00e9trangers poss\u00e8dent un niveau d'\u00e9ducation plut\u00f4t \u00e9lev\u00e9, mais occupent en g\u00e9n\u00e9ral des emplois qui ne demandent que de faibles comp\u00e9tences, ce qui pourrait nourrir chez eux une frustration.\r\nOn apprend aussi que 3 fonctions sont propos\u00e9es \u00e0 ces nouvelles recrues: combattant, combattant kamikaze et poseur de bombe kamikaze. Seuls 12% choississent ce statut de kamikaze. 56% faisaient ce choix il y a 7 ans dans les rangs d'Al-Qa\u00efda. Mais les recrues de l'Etat islamique viennent pour vivre sur le territoire de Daesh, pas pour y mourir, du moins pas tout de suite, conclut l'article. \r\n***Airbnb est interdit \u00e0 Berlin...\r\nC'est ce qu'on peut lire dans 24h et la tribune de Gen\u00e8ve... Selon les autorit\u00e9s berlioises, l'incoryable succ\u00e8s du site de location d'appartement a fait exploser les prix des loyer et accru la p\u00e9nurie.  Les autorit\u00e9s ont donc dit \"halt\" ! Et le n\u00e9gociateur envoy\u00e9 des Etats-Unis par la plateforme n'y a rien chang\u00e9. Des plateformes qui devont changer de forme, et communiquer les donn\u00e9es des loueurs \u00e0 l'administration pour qu'ils paient des imp\u00f4ts.\r\nLa col\u00e8re gronde en Valais autour du chantier du tunnel du Simplon.  La Bernerzeitung, qui r\u00e9v\u00e8le l'affaire ce matin, parle m\u00eame d'un climat empoisonn\u00e9 qui r\u00e8gne sur l'assainissement des galeries. L'entreprise de construction de Thoune, Frutiger, a remport\u00e9 l'appel d'offre de la Conf\u00e9d\u00e9ration au nez et \u00e0 la barbe des entreprises valaisannes en proposant des prix nettement plus avantageux. Mais aujourd'hui, Frutiger pr\u00e9sente des surco\u00fbts de plus de 87 %: 23 millions au lieu des 12 millions promis. En Valais, on soup\u00e7onne depuis longtemps un acte de copinage dans ce chantier: un postulat sera d\u00e9pos\u00e9 au parlement valaisan pour exiger des clarifications. \r\n***Un nouveau style \u00e0 l'UDC... avec l'arriv\u00e9e de son nouveau pr\u00e9sident, qui sera \u00e9lu demain, Albert R\u00f6sti...\r\nA lire dans la libert\u00e9, le Nouvelliste, l'Express et l'impartial... portrait d' Albert R\u00f6sti... Albert R\u00f6sti, la rondeur bernoise,mais que d'aucuns le disent \"terne\", et que ses adversaires qualifient de marionnette de Chrisoph Blocher. \r\nCe changement de style annonc\u00e9 fait r\u00eaver l'ASIN, l'Action pour une suisse ind\u00e9pendante et neutre... elle se verrait bien redevenir le bras arm\u00e9 d'une UDC plus mod\u00e9r\u00e9e, titre d'un article de 24h et la Tribune de Gen\u00e8ve. Car avec le positionnement tr\u00e8s \u00e0 droite de l'UDC, elle manquait d'espace, jusqu'ici, pour exister, et a plut\u00f4t une image de perdante. Alors elle verrait bien l'UDC lui laisser le soin de lancer des r\u00e9f\u00e9rendums ou des initiatives, que le parti pourrait soutenir dans un deuxi\u00e8me temps. \r\nTagi initiative\r\n***L'universit\u00e9 de Berne aussi, accepte les sponsorings priv\u00e9s...\r\nPas de gros deals comme \u00e0 l'EPFZ .. raconte le Bund ce matin: mais quand m\u00eame un ou deux contrats de sponsoring qui font r\u00e9fl\u00e9chir. Par exemple, la chaire de cardiologie invasive a un contrat avec l'entreprise am\u00e9ricaine Medtronic,  et celle consacr\u00e9e aux cons\u00e9quences climatiques re\u00e7oit el soutient de la Mobili\u00e8re... L'assurance a \u00e9t\u00e9 consult\u00e9e sur la nomiation d'une professeur en climatologie. et els BKW, qui ssoutiennent la chaire Etat et march\u00e9, sugg\u00e8re des th\u00e8mes sp\u00e9cifiques de recherche. Mais l'universit\u00e9 de Bern se d\u00e9fend: les donateurs ne d\u00e9terminent ni le contenu de la recherche, ni le r\u00e9sultat.  Le professeur de droit public Markus Mueller n'est pas de cet avis: pour lui, le sponsoring de chaires universitaire met en danger l'ind\u00e9pendance de la recherche.\r\nEt justement, sur ces sponsoring, la r\u00e9ponse du pr\u00e9sident de l'EPFL, Patrick Aebischer... L'esprit, dit-il est de garantir le dialogue, pour \u00e9viter notamment qu'un chercheur ne publie accidentellement des informations confidentielles. Mais jamais un scientifique s\u00e9rieux ne consid\u00e9rerait comme acceptable que les r\u00e9sultats eux-m\u00eame soient modifi\u00e9s. Ce point fait l'objet d'un consensus absolu. Les choses sont claires pour les deux parties.", "alternativeTitle": ["Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz", "Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz / JDM_2016-04-22T06:44:00_revue-de-presse", "Par Val\u00e9rie Droux et Esther Coquoz / JDM_2016-04-22T06:44:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7649978", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7649978", "ece-7649960"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma: Kipling, c\u00f4t\u00e9 sombre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8BCDE11F-FE3A-4632-85E0-3AF1891FDB8C", "durationSec": 410, "publicationDate": "2016-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une nouvelle version Disney du \"Livre de la jungle\", sign\u00e9e Jon Favreau, cartonne actuellement en salle. Le film a ramen\u00e9 pr\u00e8s de 104 millions de dollars aux Etats-Unis, il est en t\u00eate du box-office en Suisse \u00e9galement. En g\u00e9n\u00e9ral, quand on pense Mowgli, on pense au petit gar\u00e7on \u00e9lev\u00e9 par les loups \u00e0 qui il arrive toutes sortes d'aventures. On pense moins aux id\u00e9es patriotiques pr\u00e9sentes dans le roman de Kipling, paru en 1894. \r\nMartin Leer, ma\u00eetre d'enseignement et de recherche en langue et litt\u00e9rature anglaise \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et Fran\u00e7ois Rivi\u00e8re, sp\u00e9cialiste de la litt\u00e9rature pour la jeunesse, sont au micro de Rapha\u00eble Bouchet.", "alternativeExcerpt": ["Une nouvelle version Disney du \"Livre de la jungle\", sign\u00e9e Jon Favreau, cartonne actuellement en salle. Le film a ramen\u00e9 pr\u00e8s de 104 millions de dollars aux Etats-Unis, il est en t\u00eate du box-office en Suisse \u00e9galement. En g\u00e9n\u00e9ral, quand on pense Mowgli, on pense au petit gar\u00e7on \u00e9lev\u00e9 par les loups \u00e0 qui il arrive toutes sortes d\u2019aventures. On pense moins aux id\u00e9es patriotiques pr\u00e9sentes dans le roman de Kipling, paru en 1894. \n\nMartin Leer, ma\u00eetre d\u2019enseignement et de recherche en langue et litt\u00e9rature anglaise \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et Fran\u00e7ois Rivi\u00e8re, sp\u00e9cialiste de la litt\u00e9rature pour la jeunesse, sont au micro de Rapha\u00eble Bouchet."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma: Kipling, c\u00f4t\u00e9 sombre / VER_2016-04-22T16:30:45_sequence-2", "Vertigo du 22.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7633108", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7633106"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "30 ans apr\u00e8s Tchernobyl, qu'en est-il de la s\u00e9curit\u00e9 nucl\u00e9aire ukrainienne?", "id": "sound-906D184C-2D96-42EC-B6DF-B6EE92B39799", "durationSec": 332, "publicationDate": "2016-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jean Roche, directeur de Beten international, soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise d'ing\u00e9nierie et de consulting sp\u00e9cialis\u00e9e dans les pays de la CEI et principalement en Ukraine, depuis plus de 20 ans\r\nLa catastrophe de Tchernobyl a eu lieu le 26 avril 1986. L'accident avait r\u00e9v\u00e9l\u00e9 au monde les dimensions du parc nucl\u00e9aire ukrainien. Avec 15 r\u00e9acteurs, construits \u00e0 l'\u00e9poque sovi\u00e9tique et encore en activit\u00e9, l'Ukraine produit ainsi plus de 50% de ses besoins en \u00e9lectricit\u00e9. Sa centrale de Zaporadje, dans le sud-est du pays, est d'ailleurs la plus puissante d'Europe.\r\n\r\n* * 30 ans apr\u00e8s Tchernobyl, qu'en est-il de la s\u00e9curit\u00e9 nucl\u00e9aire ukrainienne? LANCEMENT 2 / TCHERNOBYL-30 ANS\r\n***Ca fera bient\u00f4t 30 ans qu'a eu lieu la catastrophe de Tchernobyl; c'\u00e9tait le 26 avril 1986. Un accident qui avait mis en limi\u00e8re les dimensions du parc nucl\u00e9aire ukrainien. 15 r\u00e9acteurs, construits \u00e0 l'\u00e9poque sovi\u00e9tique sont encore en activit\u00e9; la centrale de Zaporadje, dans le sud-est du pays, est la plus puissante d'Europe.\r\nJean-Claude Galli, vous rentrez tout juste de Tchernobyl... Est-ce que la s\u00e9curit\u00e9 du parc nucl\u00e9aire civil ukrainien a \u00e9t\u00e9 renforc\u00e9e depuis l'accident ?\r\n JCG: Concernant la s\u00e9curit\u00e9 des centrales nucl\u00e9aires ukrainiennes, la question br\u00fblante qui s'est pos\u00e9e r\u00e9cemment \u00e9tait: Est-ce que les combats dans le Donbass peuvent mettre en p\u00e9ril l'une d'entre-elles? Fort heureusement, ce n'est pas le cas, la plus proche, celle de Zaporadje, \u00e9tant situ\u00e9e \u00e0 quelques 250 km de la ligne de front.  En ce qui concerne les mesures prises apr\u00e8s la catastrophe, il faut, pour commencer, dire un mot sur la construction du d\u00f4me autour de la centrale de Tchernobyl qui a d\u00e9but\u00e9 il y environ 8 ans de cela. Je vous propose de faire le point sur les travaux  avec Jean Roche...\r\n  DIGAS 1\r\n***Qu'en est-il des 15 autres r\u00e9acteurs construits \u00e0 la m\u00eame \u00e9poque que Tchernobyl et donc, vieillissants ?\r\nJCG: Apr\u00e8s Tchernobyl et, surtout, depuis l'ind\u00e9pendance de l'Ukraine en 1991, ils ont fait l'objet d'une attention particuli\u00e8re de la communaut\u00e9 internationale, notamment de l'Europe. Les travaux de modernisation d\u00e9j\u00e0 effectu\u00e9s ou en cours sont men\u00e9s par les autorit\u00e9s ukrainiennes en collaboration avec les grandes entreprises du secteur nucl\u00e9aire.\r\nRetrouvons Jean Roche \u00e0 ce sujet...\r\n  DIGAS 2\r\n***Jean-Claude, les centrales ukrainiennes sont de conception sovi\u00e9tique. Est-ce que l'Ukraine est aujoud'hui encore d\u00e9pendante de la Russie pour son approvisionnement en uranium ?\r\nJCG: Vu les relations ex\u00e9crables qu'entretiennent Kiev et Moscou depuis l'annexion de la Crim\u00e9e et la guerre dans le Donbass, les nouvelles autorit\u00e9s cherchent \u00e0 diversifier l'approvisionnement du pays en uranium. Elles se sont tourn\u00e9es vers la France et les \u00c9tats-Unis notamment. Mais ce n'est pas aussi simple que \u00e7a. Utiliser de l'uranium autre que celui fournit par la Russie, n\u00e9cessite des modifications techniques importantes sur les centrales. C'est donc une affaire de plusieurs. Mais, ce que l'on sait moins, c'est que la d\u00e9pendance que vous \u00e9voquez fonctionne dans les 2 sens. \u00c9coutons Jean Roche \u00e0 ce sujet...\r\n  DIGAS 3\r\n***A quoi ressemble l'avenir du nucl\u00e9aire ukrainien ? Le gouvernement n'a manifestement pas l'intention d'arr\u00eater son programme !\r\nJCG: Il va le poursuivre, sans aucun doute. Pour commencer l'Ukraine, comme il vient de nous l'\u00eatre expliqu\u00e9, dispose d'un savoir faire important en la mati\u00e8re et elle souhaite le conserver. La crise avec la Russie ne peut que la pousser \u00e0 pr\u00e9server ces capacit\u00e9s nucl\u00e9aires civiles. N'oublions pas que les deux pays se livrent \u00e0 un bras de fer permanent dans le domaine du gaz, sur les prix comme sur l'approvisionnement. Kiev a donc tout int\u00e9r\u00eat \u00e0 sauvegarder la plus grande ind\u00e9pendance \u00e9nerg\u00e9tique possible.\r\n  DIGAS 4\r\nDes c\u00e9r\u00e9monies en hommage aux victimes de Tchernobyl sont organis\u00e9es, sur les lieux de la catastrophe, mardi prochain, le 26 avril, en pr\u00e9sence du pr\u00e9sident ukrainien Petro Porochenko. Nul doute que ce dernier va en profiter pour pointer du doigt l'incurie de l'ancien syst\u00e8me russi-communiste et justifier son choix de se rapprocher des occidentaux. On le voit, 30 ans apr\u00e8s, le dossier Tchernobyl, demeure politiquement radioactif .", "alternativeExcerpt": ["La catastrophe de Tchernobyl a eu lieu le 26 avril 1986. L\u2019accident avait r\u00e9v\u00e9l\u00e9 au monde les dimensions du parc nucl\u00e9aire ukrainien. Avec 15 r\u00e9acteurs, construits \u00e0 l'\u00e9poque sovi\u00e9tique et encore en activit\u00e9, l'Ukraine produit ainsi plus de 50% de ses besoins en \u00e9lectricit\u00e9. Sa centrale de Zaporadje, dans le sud-est du pays, est d'ailleurs la plus puissante d'Europe."], "alternativeTitle": ["30 ans apr\u00e8s Tchernobyl, qu\u2019en est-il de la s\u00e9curit\u00e9 nucl\u00e9aire ukrainienne? / TUM_2016-04-22T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 22.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7649849", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galli, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7649843"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dans la peau d'Anne", "source": "siranau", "title": "Dans la peau d'Anne : Slavutych", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-10F62FDC-56D3-476E-AEC7-BFAB5D5A9998", "durationSec": 251, "publicationDate": "2016-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans quelques jours, cela fera 30 ans que le r\u00e9acteur no 4 De la centrale de Tchernobyl explosait. Bien que cet \u00e9v\u00e8nement lui serve de point de d\u00e9part et plut\u00f4t que de s'int\u00e9resser au pass\u00e9, le photographe genevois Niels Ackermann a choisi de se pencher sur l'avenir. Direction Slavutych, une ville \u00e0 40 km de Tchernobyl construite \u00e0 la h\u00e2te en 86 pour loger les travailleurs et les liquidateurs de la centrale.\r\nSlavutych, c'est aussi la ville la plus jeune d'Ukraine en termes de moyenne d'\u00e2ge de sa population. Pendant trois ans, au cours de 16 voyages, Niels Ackermann s'est immerg\u00e9 dans la vie de la jeunesse de Slavutych, une exp\u00e9rience qu'il raconte en photos dans un livre,  \"L'Ange blanc\", publi\u00e9 aux \u00e9ditions noir et blanc. Un travail dont quelques extraits sont visibles sur le site du Temps.", "alternativeExcerpt": ["Dans quelques jours, cela fera 30 ans que le r\u00e9acteur no 4 De la centrale de Tchernobyl explosait. Bien que cet \u00e9v\u00e8nement lui serve de point de d\u00e9part et plut\u00f4t que de s\u2019int\u00e9resser au pass\u00e9, le photographe genevois Niels Ackermann a choisi de se pencher sur l\u2019avenir. Direction Slavutych, une ville \u00e0 40 km de Tchernobyl construite \u00e0 la h\u00e2te en 86 pour loger les travailleurs et les liquidateurs de la centrale.\n\nSlavutych, c\u2019est aussi la ville la plus jeune d\u2019Ukraine en termes de moyenne d\u2019\u00e2ge de sa population. Pendant trois ans, au cours de 16 voyages, Niels Ackermann s\u2019est immerg\u00e9 dans la vie de la jeunesse de Slavutych, une exp\u00e9rience qu\u2019il raconte en photos dans un livre,  \"L\u2019Ange blanc\", publi\u00e9 aux \u00e9ditions noir et blanc. Un travail dont quelques extraits sont visibles sur le site du Temps.", "Dans quelques jours, cela fera 30 ans que le r\u00e9acteur no 4 De la centrale de Tchernobyl explosait. Bien que cet \u00e9v\u00e8nement lui serve de point de d\u00e9part et plut\u00f4t que de s\u2019int\u00e9resser au pass\u00e9, le photographe genevois Niels Ackermann a choisi de se pencher sur l\u2019avenir. Direction Slavutych, une ville \u00e0 40 km de Tchernobyl construite \u00e0 la h\u00e2te en 86 pour loger les travailleurs et les liquidateurs de la centrale.\n\nSlavutych, c\u2019est aussi la ville la plus jeune d\u2019Ukraine en termes de moyenne d\u2019\u00e2ge de sa population. Pendant trois ans, au cours de 16 voyages, Niels Ackermann s\u2019est immerg\u00e9 dans la vie de la jeunesse de Slavutych, une exp\u00e9rience qu\u2019il raconte en photos dans un livre,  \"L\u2019Ange blanc\", publi\u00e9 aux \u00e9ditions noir et blanc. Un travail dont quelques extraits sont visibles sur le site du Temps.", "Dans quelques jours, cela fera 30 ans que le r\u00e9acteur no 4 De la centrale de Tchernobyl explosait. Bien que cet \u00e9v\u00e8nement lui serve de point de d\u00e9part et plut\u00f4t que de s\u2019int\u00e9resser au pass\u00e9, le photographe genevois Niels Ackermann a choisi de se pencher sur l\u2019avenir. Direction Slavutych, une ville \u00e0 40 km de Tchernobyl construite \u00e0 la h\u00e2te en 86 pour loger les travailleurs et les liquidateurs de la centrale.\n\nSlavutych, c\u2019est aussi la ville la plus jeune d\u2019Ukraine en termes de moyenne d\u2019\u00e2ge de sa population. Pendant trois ans, au cours de 16 voyages, Niels Ackermann s\u2019est immerg\u00e9 dans la vie de la jeunesse de Slavutych, une exp\u00e9rience qu\u2019il raconte en photos dans un livre,  \"L\u2019Ange blanc\", publi\u00e9 aux \u00e9ditions noir et blanc. Un travail dont quelques extraits sont visibles sur le site du Temps."], "alternativeTitle": ["Slavutych", "Slavutych / NMT_2016-04-22T08:36:36_dans-la-peau-d-anne", "Slavutych / NMT_2016-04-22T08:36:36_dans-la-peau-d-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7632830", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398533.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7632830", "ece-7632814"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 22.04.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-41CC7CA3-4E49-4A43-804D-A28BAB0F3F58", "durationSec": 252, "publicationDate": "2016-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2016-04-22T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2016-04-22T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7632833", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7632833", "ece-7632817"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "PEntagruel", "source": "siranau", "title": "Les 5 plus gros engins de chantier du monde (R)", "id": "sound-460DCA74-48D2-4D62-8A96-94DB852DC1AA", "durationSec": 1563, "publicationDate": "2016-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "rediffusion du 27.04. 2015\r\n\r\n* Infotrafic: 16:28:52-16:29:44 / * rediffusion du 27.04. 2015", "alternativeTitle": ["Pentagruel du 22.04.2016", "Les 5 plus gros engins de chantier du monde (R) / PEN_2016-04-22T16:04:15_pentagruel", "Pentagruel du 22.04.2016", "Les 5 plus gros engins de chantier du monde (R) / PEN_2016-04-22T16:04:15_pentagruel"], "alternativeExcerpt": ["rediffusion du 27.04. 2015", "rediffusion du 27.04. 2015"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7633127", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197886.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7633127", "ece-7633126"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La facture du chantier du col du Simplon pourrait presque doubler", "id": "sound-2F89698F-09B8-4CEF-96EB-9E342A490AE6", "durationSec": 85, "publicationDate": "2016-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Doris Schmidhalter-N\u00e4fen, d\u00e9put\u00e9e socialiste et pr\u00e9sidente d'Unia valais\r\nLes travaux d'assainissement du col du Simplon en Valais ont \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9s par l'Office f\u00e9d\u00e9ral des routes \u00e0 une entreprise bernoise, Frutiger, bas\u00e9e \u00e0 Thoune, qui avait propos\u00e9 une meilleure offre que les entreprises valaisannes. Mais selon la Berner Zeitung, la facture atteindrait 23 millions de francs au lieu des 12 millions pr\u00e9vus. Interview de Doris Schmidhalter-N\u00e4fen, d\u00e9put\u00e9e socialiste et pr\u00e9sidente d'Unia valais.\r\n\r\n* * La facture du chantier du col du Simplon pourrait presque doubler 12h30 Bernez Zeitung Simplon\r\nLe climat est empoisonn\u00e9 sur le chantier du col du Simplon en Valais. Les travaux d'assainissement ont \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9s par l'Office f\u00e9d\u00e9ral des routes \u00e0 une entreprise bernoise, Frutiger bas\u00e9e \u00e0 Thoune. Cette derni\u00e8re avait propos\u00e9 une meilleure offre que les entreprises valaisannes. Or, selon la Berner Zeitung, on apprend aujourd'hui qu'au lieu des 12 millions pr\u00e9vus, la facture atteint 23 millions de francs. Soit un surco\u00fbt de 87%. Des soup\u00e7ons de copinage dans l'attribution du mandat sont \u00e9voqu\u00e9s. C'est la grogne en Valais. Ecoutez Doris Schmidhalter-N\u00e4fen, d\u00e9put\u00e9e socialiste et pr\u00e9sidente d'Unia valais", "alternativeExcerpt": ["Les travaux d'assainissement du col du Simplon en Valais ont \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9s par l'Office f\u00e9d\u00e9ral des routes \u00e0 une entreprise bernoise, Frutiger, bas\u00e9e \u00e0 Thoune, qui avait propos\u00e9 une meilleure offre que les entreprises valaisannes. Mais selon la Berner Zeitung, la facture atteindrait 23 millions de francs au lieu des 12 millions pr\u00e9vus. Interview de Doris Schmidhalter-N\u00e4fen, d\u00e9put\u00e9e socialiste et pr\u00e9sidente d'Unia valais."], "alternativeTitle": ["La facture du chantier du col du Simplon pourrait presque doubler / 12H30_2016-04-22T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 22.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7649905", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7649900"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Etat des lieux en Belgique un mois apr\u00e8s les attentats", "id": "sound-35081E99-5307-4029-B0FB-A5173508399D", "durationSec": 446, "publicationDate": "2016-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un mois apr\u00e8s les attentats de Bruxelles, la Belgique rend hommage vendredi \u00e0 ses 32 morts et centaines de bless\u00e9s, tout en voulant tirer les le\u00e7ons de ces attaques sans pr\u00e9c\u00e9dent. L'interview d'Olivier Maingain, bourgmestre de la commune bruxelloise de Woluwe-Saint-Lambert.\r\n\r\n* * Etat des lieux en Belgique un mois apr\u00e8s les attentats 18h SLV Maingain \r\nOlivier Maingain, bonsoir... Vous \u00eates bourgmestre de la commune bruxelloise de Woluwe Saint Lambert... Vous avez \u00e9t\u00e9 membre de l'ex\u00e9cutif de la ville de Bruxelles...\r\n- Est-ce que vraiment la capitale se meurt comme on a pu l'entendre de la bouche de certains commer\u00e7ants, avec notamment la derni\u00e8re pol\u00e9mique sur l'am\u00e9nagement du centre, dont cette fameuse zone pi\u00e9tonne tr\u00e8s controvers\u00e9e. Est-ce les commer\u00e7ants n'exag\u00e8rent pas ? \r\nM\u00eame le Bourgmestre a \u00e9t\u00e9 refus\u00e9 dans un restaurant.\r\n- Comment faire revenir les touristes ? \r\n- Plus g\u00e9n\u00e9ralement, on peine \u00e0 voir l'union nationale, au-del\u00e0 de la tristesse des citoyens directement apr\u00e8s les attaques. Quelques heures apr\u00e8s, les accusations fusaient entre le f\u00e9d\u00e9ral, les transports publics bruxellois, la police, etc. Le ministre de l'int\u00e9rieur, membre du parti nationaliste flamand, a m\u00eame fait des d\u00e9clarations sur la communaut\u00e9 musulmane, en affirmant qu'\u00ab une partie significative de la communaut\u00e9 avait dans\u00e9 apr\u00e8s les attentats \u00bb... Tout cela n'a pas contribu\u00e9 \u00e0 l'union de tous les Belges.\r\n- Ces gu\u00e9guerres entres les diff\u00e9rents niveaux de pouvoirs, le f\u00e9d\u00e9ral, le r\u00e9gional, le communautaires, les administrations, syndicats ne sont-elle pas irresponsables, \u00e0 l'heure o\u00f9 la Belgique renvoie pr\u00e9cis\u00e9ment une image de fragilit\u00e9 et de dysfonctionnement ? \r\n- Que dire des contr\u00f4leurs a\u00e9riens qui ont paralys\u00e9 l'a\u00e9roport qui \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 p\u00e9niblement reparti. pour r\u00e9pandre une mauvaise r\u00e9putation \u00e0 travers le monde... Rien de tels qu'un a\u00e9roport international ? \r\n- Est-ce que le costard de ville internationale dans un monde globalis\u00e9, o\u00f9 la concurrence est rude, n'est pas tout simplement devenu trop grand pour Bruxelles ? \r\n- Le premier ministre, dans les colonnes du quotidien Le Soir, estime que les critiques sont souvent injustes contre la Belgique. Il parle de Belgium Bashing. N'est-ce pas un peu facile ?\r\nCommission d'enqu\u00eate sur les attentats et la radicalisation\r\nVous avez \u00e9t\u00e9 membre de la commission d'enqu\u00eate Dutroux. Est-ce qu'on n'est face \u00e0 des contextes comparables ?\r\nA l'\u00e9poque la question de la guerre des polices a \u00e9t\u00e9 soulev\u00e9e, amenant \u00e0 des r\u00e9formes et \u00e0 la fusion de plusieurs corps. Vous attendez-vous \u00e0 des grosse r\u00e9formes dans la suite des attentats ?\r\n- Est-ce que vous ne craignez pas que cela tourne au r\u00e8glement de compte partisan ? La droite va accuser la gauche et le centre de laxisme pour pr\u00e9venir la radicalisation dans des communes comme Molenbeek ou Anderlecht...\r\nLa gauche va accuser la droite de ne pas avoir vu venir les attentats. Et les nationalistes flamands vont tout faire pour discr\u00e9diter l'\u00e9chelon f\u00e9d\u00e9ral m\u00eame s'ils sont dans le gouvernement de Charles Michel.", "alternativeExcerpt": ["Un mois apr\u00e8s les attentats de Bruxelles, la Belgique rend hommage vendredi \u00e0 ses 32 morts et centaines de bless\u00e9s, tout en voulant tirer les le\u00e7ons de ces attaques sans pr\u00e9c\u00e9dent. L\u2019interview d\u2019Olivier Maingain, bourgmestre de la commune bruxelloise de Woluwe-Saint-Lambert."], "alternativeTitle": ["Etat des lieux en Belgique un mois apr\u00e8s les attentats / FOR_2016-04-22T18:04:00_developpement-3", "Forum du 22.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7649922", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pr\u00e9sident, Echevin de la ville de Bruxelles", "name": "Maingain, Olivier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7649916"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Emission sp\u00e9ciale Prince", "id": "sound-8FF729BE-86DE-4497-B9FF-56F017D8A9BC", "durationSec": 3362, "publicationDate": "2016-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Paradiso consacre une \u00e9mission sp\u00e9ciale au \"Kid de Minneapolis\", d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 21 avril 2016 \u00e0 l'\u00e2ge de 57 ans.\r\nYann Zitouni \u00e9voque l'artiste en compagnie d'invit\u00e9s.\r\nAvec sept Grammy Awards et une intronisation au Rock and Roll Hall of Fame en 2004, Prince, dont la l\u00e9gende voulait qu'il ait compos\u00e9 sa premi\u00e8re chanson \u00e0 l'\u00e2ge de sept ans, avait vendu plus de 100 millions d'albums \u00e0 travers le monde.\r\nLe \"Kid de Minneapolis\" \u00e9tait l'un des plus grand musiciens des ann\u00e9es 1980 et 1990, avec des tubes comme \"Purple Rain\", \"Cream\", \"Girls & Boys\", \"Kiss\", qui ont fait danser le monde entier, m\u00ealant riffs de guitare et rythmes funk.\r\n\r\n* Infotrafic: 19:37:10-19:37:37 / * Avec sept Grammy Awards et une intronisation au Rock and Roll Hall of Fame en 2004, Prince, dont la l\u00e9gende voulait qu'il ait compos\u00e9 sa premi\u00e8re chanson \u00e0 l'\u00e2ge de sept ans, avait vendu plus de 100 millions d'albums \u00e0 travers le monde.Le Kid de Minneapolis \u00e9tait l'un des plus grand musiciens des ann\u00e9es 1980 et 1990, avec des tubes comme Purple Rain, Cream, Girls  Boys, Kiss, qui ont fait danser le monde entier, m\u00ealant riffs de guitare et rythmes funk.", "alternativeTitle": ["Paradiso du 22.04.2016", "Emission sp\u00e9ciale Prince / RAP_2016-04-22T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 22.04.2016", "Emission sp\u00e9ciale Prince / RAP_2016-04-22T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Paradiso consacre une \u00e9mission sp\u00e9ciale au \"Kid de Minneapolis\", d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 21 avril 2016 \u00e0 l'\u00e2ge de 57 ans.\n\nYann Zitouni \u00e9voque l'artiste en compagnie d'invit\u00e9s.\n\nAvec sept Grammy Awards et une intronisation au Rock and Roll Hall of Fame en 2004, Prince, dont la l\u00e9gende voulait qu'il ait compos\u00e9 sa premi\u00e8re chanson \u00e0 l'\u00e2ge de sept ans, avait vendu plus de 100 millions d'albums \u00e0 travers le monde.\nLe \"Kid de Minneapolis\" \u00e9tait l'un des plus grand musiciens des ann\u00e9es 1980 et 1990, avec des tubes comme \"Purple Rain\", \"Cream\", \"Girls & Boys\", \"Kiss\", qui ont fait danser le monde entier, m\u00ealant riffs de guitare et rythmes funk.", "Paradiso consacre une \u00e9mission sp\u00e9ciale au \"Kid de Minneapolis\", d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 21 avril 2016 \u00e0 l'\u00e2ge de 57 ans.\n\nYann Zitouni \u00e9voque l'artiste en compagnie d'invit\u00e9s.\n\nAvec sept Grammy Awards et une intronisation au Rock and Roll Hall of Fame en 2004, Prince, dont la l\u00e9gende voulait qu'il ait compos\u00e9 sa premi\u00e8re chanson \u00e0 l'\u00e2ge de sept ans, avait vendu plus de 100 millions d'albums \u00e0 travers le monde.\nLe \"Kid de Minneapolis\" \u00e9tait l'un des plus grand musiciens des ann\u00e9es 1980 et 1990, avec des tubes comme \"Purple Rain\", \"Cream\", \"Girls & Boys\", \"Kiss\", qui ont fait danser le monde entier, m\u00ealant riffs de guitare et rythmes funk."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7633121", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7633121", "ece-7633120"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Feel good song", "source": "siranau", "title": "La Feel Good Song : \"Across 110th Street\" de Bobby Womack", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-79CB7719-B899-499B-BF9A-B155F03CA63A", "durationSec": 312, "publicationDate": "2016-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Feel Good Song", "La Feel Good Song / SUPER_2016-04-22T16:50:00_la-feel-good-song", "La Feel Good Song / SUPER_2016-04-22T16:50:00_la-feel-good-song"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7632850", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7371880.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7632850", "ece-7632842"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Barack Obama favorable au maintien de la Grande-Bretagne dans l'UE", "id": "sound-EADF45EE-2276-43E4-881C-181ACCDCE6F6", "durationSec": 242, "publicationDate": "2016-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Barack Obama est arriv\u00e9 jeudi soir \u00e0 Londres pour une visite de deux jours. Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a plaid\u00e9 d\u00e8s son arriv\u00e9e pour le maintien de la Grande-Bretagne dans l'Union europ\u00e9enne.\r\n\r\n* * Barack Obama favorable au maintien de la Grande-Bretagne dans l'UE 18h Brexit : les Etats-Unis ont-ils leur mot \u00e0 dire ?\r\nBarack Obama profite de sa visite \u00e0 Londres aujourd'hui pour d\u00e9fendre le maintien du Royaume-Uni dans l'Union europ\u00e9enne...\r\nQuelques heures apr\u00e8s son arriv\u00e9e outre Manche, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain s'est fendu d'une tribune, publi\u00e9e dans le journal eurosceptique Daily Telegraph,  intitul\u00e9e \"En tant que votre ami, laissez-moi vous dire que l'Union europ\u00e9enne rend la Grande-Bretagne encore plus grande\"...\r\nIl a \u00e9galement soulign\u00e9 que les Etats-Unis avaient un profond int\u00e9r\u00eat pour le r\u00e9f\u00e9rendum du 23 juin, car il affecterait aussi les Am\u00e9ricains...\r\nCatherine Ilic, vous \u00eates en direct de Londres, j'imagine que ce soutien appuy\u00e9 du pr\u00e9sident Obama n'a pas d\u00fb \u00eatre du go\u00fbt des partisans du Brexit ?\r\nDirect  \r\n- Barack Obama ne s'est pas fait beaucoup d'amis chez les eurosceptiques, en revanche parmi les opposants au Brexit, son intervention a d\u00fb \u00eatre re\u00e7ue comme du pain b\u00e9ni.\r\nDirect\r\n- Mais est-ce que cette intervention de Barack Obama peut influer sur le r\u00e9sultat du r\u00e9f\u00e9rendum ?\r\nDirect", "alternativeExcerpt": ["Barack Obama est arriv\u00e9 jeudi soir \u00e0 Londres pour une visite de deux jours. Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a plaid\u00e9 d\u00e8s son arriv\u00e9e pour le maintien de la Grande-Bretagne dans l'Union europ\u00e9enne."], "alternativeTitle": ["Barack Obama favorable au maintien de la Grande-Bretagne dans l'UE / FOR_2016-04-22T18:02:00_developpement-2", "Forum du 22.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7649922", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7649912"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Griffes et couleurs: les sapeurs congolais \u00e0 Paris", "id": "sound-B6A1235C-8CA8-4E68-9478-C9282B2C4F4C", "durationSec": 3365, "publicationDate": "2016-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Chetrit, Judith\r\nLa SAPE, c'est la Soci\u00e9t\u00e9 des Ambianceurs et des Personnes \u00c9l\u00e9gantes. Dans les ann\u00e9es 20, des habitants du Congo colonis\u00e9 se sont appropri\u00e9 les codes du style vestimentaire des colonisateurs.\r\nLes sapeurs sont devenus c\u00e9l\u00e8bres en organisant des duels de v\u00eatements avec tout un vocabulaire d\u00e9crivant leur fa\u00e7on de marcher, et m\u00eame d'observer les concurrents. Rencontre avec des sapeurs en 2016 \u00e0 Paris.\r\n\r\n* Infotrafic: 15:35:36-15:36:09 / * La SAPE, c'est la Soci\u00e9t\u00e9 des Ambianceurs et des Personnes \u00c9l\u00e9gantes. Dans les ann\u00e9es 20, des habitants du Congo colonis\u00e9 se sont appropri\u00e9 les codes du style vestimentaire des colonisateurs.\r\nLes sapeurs sont devenus c\u00e9l\u00e8bres en organisant des duels de v\u00eatements avec tout un vocabulaire d\u00e9crivant leur fa\u00e7on de marcher, et m\u00eame d'observer les concurrents. Rencontre avec des sapeurs en 2016 \u00e0 Paris.\r\nSi vous interrogez un sapeur sur le sens de ses costumes color\u00e9s, souvent griff\u00e9s, voire vintage, il parlera d'un art de vivre qui transcende la superficialit\u00e9 de la mode au premier regard. Il \u00e9voquera peut-\u00eatre l'histoire, quand l'\u00e9l\u00e9gance \u00e9tait l'apanage de l'homme blanc. Fera-t-il aussi r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'amour propre, la transgression, la frime de haut vol?\r\nApr\u00e8s Kinshasa et Brazzaville, Paris est l'autre ville de la sape. Et les sapeurs parisiens doivent se jouer des pr\u00e9jug\u00e9s pour imprimer leur patte \u00e0 ce mouvement qui \u00e0 l'origine est un cri d'ind\u00e9pendance et d'originalit\u00e9.\r\nUn reportage de Judith Chetrit r\u00e9alis\u00e9 par Carmen Algarrada.", "alternativeTitle": ["D\u00e9tours du 22.04.2016", "D\u00e9tours du 22.04.2016", "Griffes et couleurs: les sapeurs congolais \u00e0 Paris / DET_2016-04-22T15:04:15_detours", "Griffes et couleurs: les sapeurs congolais \u00e0 Paris / DET_2016-04-22T15:04:15_detours"], "imageURL": "//www.rts.ch/4376661.image", "alternativeExcerpt": ["La SAPE, c'est la Soci\u00e9t\u00e9 des Ambianceurs et des Personnes \u00c9l\u00e9gantes. Dans les ann\u00e9es 20, des habitants du Congo colonis\u00e9 se sont appropri\u00e9 les codes du style vestimentaire des colonisateurs.\nLes sapeurs sont devenus c\u00e9l\u00e8bres en organisant des duels de v\u00eatements avec tout un vocabulaire d\u00e9crivant leur fa\u00e7on de marcher, et m\u00eame d'observer les concurrents. Rencontre avec des sapeurs en 2016 \u00e0 Paris.", "La SAPE, c'est la Soci\u00e9t\u00e9 des Ambianceurs et des Personnes \u00c9l\u00e9gantes. Dans les ann\u00e9es 20, des habitants du Congo colonis\u00e9 se sont appropri\u00e9 les codes du style vestimentaire des colonisateurs.\nLes sapeurs sont devenus c\u00e9l\u00e8bres en organisant des duels de v\u00eatements avec tout un vocabulaire d\u00e9crivant leur fa\u00e7on de marcher, et m\u00eame d'observer les concurrents. Rencontre avec des sapeurs en 2016 \u00e0 Paris."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7633063", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Chetrit, Judith", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7633063", "ece-7633062"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Prince avait rendu hommage \u00e0 Lavaux dans une chanson en 2010", "id": "sound-27891370-6545-4A44-891A-CDAB13710D64", "durationSec": 120, "publicationDate": "2016-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AVR2016;extrait musical de Prince\r\nPrince avait rendu un hommage \u00e0 la r\u00e9gion de Lavaux dans une chanson compos\u00e9e et produite en 2010. Le chanteur s'extasie sur les vignobles de la r\u00e9gion de l'arc l\u00e9manique.\r\n\r\n* * Prince avait rendu hommage \u00e0 Lavaux dans une chanson en 2010 12h30 Prince 2 \r\nEt c'est assez m\u00e9connu, peu le savent. Mais Prince avait rendu un hommage \u00e0 la r\u00e9gion de Lavaux. Dans une chanson compos\u00e9e et produite en 2010, le chanteur s'extasie sur les vignobles de la r\u00e9gion de l'arc l\u00e9manique, Katja Schaer\r\nEmmenez-moi dans les vignobles du Lavaux chantait Prince en 2010.", "alternativeExcerpt": ["Prince avait rendu un hommage \u00e0 la r\u00e9gion de Lavaux dans une chanson compos\u00e9e et produite en 2010. Le chanteur s'extasie sur les vignobles de la r\u00e9gion de l'arc l\u00e9manique."], "alternativeTitle": ["Prince avait rendu hommage \u00e0 Lavaux dans une chanson en 2010 / 12H30_2016-04-22T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 22.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7649905", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7649895"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Grand entretien", "source": "siranau", "title": "Interview de Annik Mahaim, \u00e9crivaine et journaliste : A propos de son ouvrage \"Radieuse matin\u00e9e\" (Ed. de l'Aire, 2016)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-12C33990-50BA-4697-AD90-CDDDAAB56458", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3185, "publicationDate": "2016-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mahaim, Annik"], "thematicThemes": ["ann\u00e9es 1960", "f\u00e9minisme", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "L'\u00e9crivain et journaliste Annik Mahaim revient sur les ann\u00e9es soixante et lausannoises, au joli temps de la militance. Changer le monde, c'\u00e9tait un r\u00eave et des actions, au sein de la LMR et du MLF. \"Une enfance lausannoise dans les ann\u00e9es cinquante, l'Expo 64, les \u00e9mois d'une adolescente \u00e0 une \u00e9poque o\u00f9 la pilule, c'est encore de la science-fiction. Puis la secousse de Mai 68, la guerre du Vietnam, l'agitation dans les \u00e9coles et les universit\u00e9s, les manifestations qui se multiplient dans les rues de la capitale vaudoise. Annik Mahaim s'engage dans l'une des organisations d'extr\u00eame gauche qui fleurit, la ligue marxiste r\u00e9volutionnaire trotskyste. Elle y militera durant cinq ann\u00e9es intenses. Mais c'est en participant au Mouvement de lib\u00e9ration des femmes (MLF) qu'elle se reconna\u00eet le mieux. Elle y d\u00e9couvre une dynamique inventive qui d\u00e9bouche sur un bouleversement personnel et une remise en question des moeurs et des routines des organisations politiques. Souvenirs souvenirs... Et cette question: que reste-t-il aujourd'hui de ces amours, de ces espoirs surtout, et qu'en penser aujourd'hui?\"", "alternativeTitle": ["Le grand entretien du 22.04.2016", "Annik Mahaim: radieuse matin\u00e9e / LGE_2016-04-22T09:06:45_le-grand-entretien", "Le grand entretien du 22.04.2016", "Annik Mahaim: radieuse matin\u00e9e / LGE_2016-04-22T09:06:45_le-grand-entretien"], "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9crivain et journaliste Annik Mahaim revient sur les ann\u00e9es soixante et lausannoises, au joli temps de la militance. Changer le monde, c'\u00e9tait un r\u00eave et des actions, au sein de la LMR et du MLF.\n\n\"Une enfance lausannoise dans les ann\u00e9es cinquante, l'Expo 64, les \u00e9mois d'une adolescente \u00e0 une \u00e9poque o\u00f9 la pilule, c'est encore de la science-fiction. Puis la secousse de Mai 68, la guerre du Vietnam, l'agitation dans les \u00e9coles et les universit\u00e9s, les manifestations qui se multiplient dans les rues de la capitale vaudoise. Annik Mahaim s'engage dans l'une des organisations d'extr\u00eame gauche qui fleurit, la ligue marxiste r\u00e9volutionnaire trotskyste. Elle y militera durant cinq ann\u00e9es intenses. Mais c'est en participant au Mouvement de lib\u00e9ration des femmes (MLF) qu'elle se reconna\u00eet le mieux. Elle y d\u00e9couvre une dynamique inventive qui d\u00e9bouche sur un bouleversement personnel et une remise en question des moeurs et des routines des organisations politiques.\nSouvenirs souvenirs...\nEt cette question: que reste-t-il aujourd'hui de ces amours, de ces espoirs surtout, et qu'en penser aujourd'hui?\"\n[source: 4e de couverture]\n\nA lire:\n- \"Radieuse matin\u00e9e \", Annik Mahaim, \u00e9ditions de l'Aire\n\nDu m\u00eame auteur:\n- \"Pas de souci!\", nouvelles, Plaisir de Lire, 2015.\n- \"Ce que racontent les cannes \u00e0 sucre\", roman, Plaisir de lire, 2011\n- \"La Fabrique des b\u00e9b\u00e9s\", l'Aire, 2006\n- \"Radieuse matin\u00e9e\", Annik Mahaim, \u00e9ditions de l'Aire\n\nUne \u00e9mission d'Anik Schuin", "L'\u00e9crivain et journaliste Annik Mahaim revient sur les ann\u00e9es soixante et lausannoises, au joli temps de la militance. Changer le monde, c'\u00e9tait un r\u00eave et des actions, au sein de la LMR et du MLF.\n\n\"Une enfance lausannoise dans les ann\u00e9es cinquante, l'Expo 64, les \u00e9mois d'une adolescente \u00e0 une \u00e9poque o\u00f9 la pilule, c'est encore de la science-fiction. Puis la secousse de Mai 68, la guerre du Vietnam, l'agitation dans les \u00e9coles et les universit\u00e9s, les manifestations qui se multiplient dans les rues de la capitale vaudoise. Annik Mahaim s'engage dans l'une des organisations d'extr\u00eame gauche qui fleurit, la ligue marxiste r\u00e9volutionnaire trotskyste. Elle y militera durant cinq ann\u00e9es intenses. Mais c'est en participant au Mouvement de lib\u00e9ration des femmes (MLF) qu'elle se reconna\u00eet le mieux. Elle y d\u00e9couvre une dynamique inventive qui d\u00e9bouche sur un bouleversement personnel et une remise en question des moeurs et des routines des organisations politiques.\nSouvenirs souvenirs...\nEt cette question: que reste-t-il aujourd'hui de ces amours, de ces espoirs surtout, et qu'en penser aujourd'hui?\"\n[source: 4e de couverture]\n\nA lire:\n- \"Radieuse matin\u00e9e \", Annik Mahaim, \u00e9ditions de l'Aire\n\nDu m\u00eame auteur:\n- \"Pas de souci!\", nouvelles, Plaisir de Lire, 2015.\n- \"Ce que racontent les cannes \u00e0 sucre\", roman, Plaisir de lire, 2011\n- \"La Fabrique des b\u00e9b\u00e9s\", l'Aire, 2006\n- \"Radieuse matin\u00e9e\", Annik Mahaim, \u00e9ditions de l'Aire\n\nUne \u00e9mission d'Anik Schuin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7632632", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201305.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, \u00e9crivaine", "name": "Mahaim, Annik", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7632632", "ece-7632631"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Comm\u00e9moration de la lib\u00e9ration du principal camp d'exterminations oustachies en Croatie", "id": "sound-D7E1EF2C-A2EB-4193-9FA0-A8841624DBE6", "durationSec": 121, "publicationDate": "2016-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Croatie comm\u00e9more ce vendredi la lib\u00e9ration du principal camp d'exterminations oustachies de la Seconde Guerre mondiale o\u00f9 plus de 82'000 juifs serbes tsiganes et opposants politiques avaient \u00e9t\u00e9 ex\u00e9cut\u00e9s par l'\u00e9tat ind\u00e9pendant croate qui ob\u00e9issant \u00e0 Hitler. Mais cette ann\u00e9e, les repr\u00e9sentants juifs et serbes boycottent la c\u00e9r\u00e9monie officielle.\r\n\r\n* * Comm\u00e9moration de la lib\u00e9ration du principal camp d'exterminations oustachies en Croatie 12h30 Croatie\r\nLa Croatie comm\u00e9more aujourd'hui la lib\u00e9ration du principal camp d'extermination oustachi de la seconde guerre mondiale, un camp o\u00f9 au moins 82.000 juifs serbes tsiganes et opposants politiques avaient \u00e9t\u00e9 ex\u00e9cut\u00e9s par l'\u00e9tat ind\u00e9pendant croate, un \u00e9tat ob\u00e9issant \u00e0 Hitler. Mais cette ann\u00e9e les repr\u00e9sentants juifs et serbes boycottent la c\u00e9r\u00e9monie officielle. Ils d\u00e9noncent un retour de l'extr\u00eame droite de plus en plus visible dans le pays. Belgrade, Laurent Rouy \r\nMalgr\u00e9 l'insistance de la pr\u00e9sidente, les repr\u00e9sentants juif et serbe sont absents \u00e0 la comm\u00e9moration de la lib\u00e9ration du camp d'extermination oustachi de Jasenovac. Pour Ognjen Krauss, pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 juive, il y a eu en un an trop d'incidents d'extr\u00eame droite. Surtout, le gouvernement et la pr\u00e9sidente ne font rien pour lutter contre l'id\u00e9ologie oustachie\u00a0:\r\nITW\u00a0: Il faut que quelque chose se passe dans la soci\u00e9t\u00e9. C'est une avalanche qui tombe sur nous depuis un an.\r\nDepuis 2015, les incidents sont devenus fr\u00e9quents. D'abord la pr\u00e9sidente croate a d\u00e9pos\u00e9 une couronne \u00e0 la m\u00e9moire des soldats oustachis fusill\u00e9s en 1945. Puis une croix gamm\u00e9e est apparue dans un stade. Puis des supporters et m\u00eame un footballeur ont scand\u00e9 le salut oustachi. Ce mois ci, un film r\u00e9visionniste grossi\u00e8rement falsifi\u00e9 a \u00e9t\u00e9 salu\u00e9 par le nouveau ministre de la culture, Zlatko Hasanbegovic. Ce dernier \u00e9tait proche du mouvement neo-oustachi dans les ann\u00e9es 90. Pour lui, ces accusations ne sont qu'une manouvre politique\u00a0:\r\nITW\u00a0: Certains sont m\u00e9contents du partage des pouvoirs en Croatie. Certains sont dans l'opposition. Mais je ne veux rien savoir de cela\r\nLes associations juive, serbe et antifasciste ont organis\u00e9 deux comm\u00e9morations parall\u00e8les \u00e0 la m\u00e9moire des victimes du camp. Ces trois c\u00e9r\u00e9monies ont lanc\u00e9 un d\u00e9bat public sur l'extr\u00eame droite. Pour l'historien Dragan Markovina, la droite au pouvoir participe \u00e0 un r\u00e9visionnisme rampant\u00a0: \r\nITW\u00a0: De nombreuses institutions conservatrices ou de droite, s'activent \u00e0 la revitalisation de l'\u00e9tat oustachi. Il y a de nombreuses associations qui nient ouvertement que Jasenovac ait \u00e9t\u00e9 un camp de la mort.\r\nDepuis l'ind\u00e9pendance de 1991, la Croatie a \u00e9vit\u00e9 de se confronter aux heures sombres de son pass\u00e9. Elle paye aujourd'hui le prix de ce refus.\r\nLaurent Rouy Pour RTS Info, Belgrade", "alternativeExcerpt": ["La Croatie comm\u00e9more ce vendredi la lib\u00e9ration du principal camp d\u2019exterminations oustachies de la Seconde Guerre mondiale o\u00f9 plus de 82'000 juifs serbes tsiganes et opposants politiques avaient \u00e9t\u00e9 ex\u00e9cut\u00e9s par l\u2019\u00e9tat ind\u00e9pendant croate qui ob\u00e9issant \u00e0 Hitler. Mais cette ann\u00e9e, les repr\u00e9sentants juifs et serbes boycottent la c\u00e9r\u00e9monie officielle."], "alternativeTitle": ["Comm\u00e9moration de la lib\u00e9ration du principal camp d\u2019exterminations oustachies en Croatie / 12H30_2016-04-22T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 22.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7649905", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Rouy, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7649896"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Deuxi\u00e8me service", "id": "sound-0C2F3CF4-B6F6-48B1-99FC-05C11BB8BED5", "durationSec": 497, "publicationDate": "2016-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Julien Schekter revient sur les sujets de l'\u00e9mission qui ont suscit\u00e9 vos remarques, questions et commentaires. Au programme: les cons\u00e9quences du divorce sur une fratrie, les bonnes r\u00e9actions \u00e0 adopter lors d'un s\u00e9isme, notre guichet sur le burn out ou encore les facteurs qui laissent des avis de passage au lieu de livrer les colis.\r\n\r\n* * Julien Schekter revient sur les sujets de l'\u00e9mission qui ont suscit\u00e9 vos remarques, questions et commentaires. Au programme: les cons\u00e9quences du divorce sur une fratrie, les bonnes r\u00e9actions \u00e0 adopter lors d'un s\u00e9isme, notre guichet sur le burn out ou encore les facteurs qui laissent des avis de passage au lieu de livrer les colis.", "alternativeExcerpt": ["Julien Schekter revient sur les sujets de l'\u00e9mission qui ont suscit\u00e9 vos remarques, questions et commentaires. Au programme: les cons\u00e9quences du divorce sur une fratrie, les bonnes r\u00e9actions \u00e0 adopter lors d'un s\u00e9isme, notre guichet sur le burn out ou encore les facteurs qui laissent des avis de passage au lieu de livrer les colis."], "alternativeTitle": ["Deuxi\u00e8me service / OEP_2016-04-22T08:36:45_sequence-4", "On en parle du 22.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7633094", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7633091"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pub", "source": "siranau", "title": "Pub : G\u00e9n\u00e9ration Panama", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-70472E9B-A67A-4FA3-927F-AD74680C36B5", "durationSec": 92, "publicationDate": "2016-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["PUB", "PUB / NMT_2016-04-22T08:55:00_pub", "PUB / NMT_2016-04-22T08:55:00_pub"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7632835", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653690.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7632835", "ece-7632819"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Biblioth\u00e8que du professeur Y", "source": "siranau", "title": "La Biblioth\u00e8que du professeur Y : Human Stock Exchange", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-11DBB17B-B35A-4620-ACBD-BEFD088C47AC", "durationSec": 218, "publicationDate": "2016-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'aventure glacante de F\u00e9lix Fox qui d\u00e9cide de se faire coter au HSE et qui d\u00e9couvrira vite que l'homme n'est pas qu'une valeur: une parabole sur la finance et la soci\u00e9t\u00e9 de consommation.", "alternativeExcerpt": ["L'aventure glacante de F\u00e9lix Fox qui d\u00e9cide de se faire coter au HSE et qui d\u00e9couvrira vite que l'homme n'est pas qu'une valeur: une parabole sur la finance et la soci\u00e9t\u00e9 de consommation.", "L'aventure glacante de F\u00e9lix Fox qui d\u00e9cide de se faire coter au HSE et qui d\u00e9couvrira vite que l'homme n'est pas qu'une valeur: une parabole sur la finance et la soci\u00e9t\u00e9 de consommation.", "L'aventure glacante de F\u00e9lix Fox qui d\u00e9cide de se faire coter au HSE et qui d\u00e9couvrira vite que l'homme n'est pas qu'une valeur: une parabole sur la finance et la soci\u00e9t\u00e9 de consommation."], "alternativeTitle": ["Human Stock Exchange", "Human Stock Exchange / SUPER_2016-04-22T16:30:00_la-bibliotheque-du-professeur-y", "Human Stock Exchange / SUPER_2016-04-22T16:30:00_la-bibliotheque-du-professeur-y"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7632847", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4271503.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7632847", "ece-7632838"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Horrorscope", "source": "siranau", "title": "L'Horrorscope 22.04.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6D39F140-6BB7-4929-885C-AD0E420B76FA", "durationSec": 61, "publicationDate": "2016-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'Horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2016-04-22T07:35:00_l-horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2016-04-22T07:35:00_l-horrorscope"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7632823", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398824.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7632823", "ece-7632807"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat musique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7EA9D789-079C-4DF9-82E2-C873257C56EB", "durationSec": 1355, "publicationDate": "2016-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au programme de ce d\u00e9bat musique, les albums \"Morituri\" de  Jean-Louis Murat, \"The Hope Six Demolition Project\" de PJ Harvey et \"I Prefer\" de The Company of Men.\r\nAvec Pauline Seiterle, Christophe Schenk et Nicolas Julliard.\r\n\r\nMorituri de\u00a0 Jean-Louis Murat (Scarlett / Musikvertrieb):Le prolifique Jean-Louis Murat est de retour pour un 16e album fortement marqu\u00e9 par les \u00e9v\u00e9nements tragiques de 2015.Single: French Lynx\u00a0The Hope Six Demolition Project de PJ Harvey (Island Records / Universal):Pendant le processus d'enregistrement de ce 9e album, l'Anglaise a permis aux curieux d'assister aux s\u00e9ances de travail, derri\u00e8re une vitre sans tain dans la c\u00e9l\u00e8bre Somerset House de Londres. Une mani\u00e8re de d\u00e9mystifier la d\u00e9marche d'un disque longuement m\u00fbri au fil de ses voyages en compagnie du photographe Seamus Murphy.Single: The WheelI Prefer de The Company of Men (Vitesse / Irascible):R\u00e9union amicale de quelques piliers de la sc\u00e8ne rock lausannoise (Chewy, Favez, Rosqo, Yellow Teeth), The Company of Men d\u00e9laisse le bruit et la fureur pour adopter une forme plus l\u00e9g\u00e8re et m\u00e9lancolique de songwriting \u00e0 l'Am\u00e9ricaine.Single: Remember This DayPropositions:Pauline Seiterle: Festival Tournez la Meule \u00e0 Neuch\u00e2tel, un festival annuel d'art vocal, samedi 23 et dimanche 24 avril 2016 au Th\u00e9\u00e2tre de la Poudri\u00e8re \u00e0 Neuch\u00e2tel. C'est la 3e \u00e9dition de ce micro-festival pop, rock, potes et vox organis\u00e9 par les 5 aux Moulins. Un prog populaire entre J\u00e9r\u00e9mie Kisling, The Two et des chours, des chorales comme The Snapers, Chour Montansier..Pauline Seiterle: La m\u00e9daille d'or de la chanson\u00a0\u00e0 Saignel\u00e9gier. Un festival d'un autre temps o\u00f9 des artistes venus de toute la francophonie s'affrontent pour une m\u00e9daille.Christophe Schenk: Le concert de Forks au Romandie \u00e0 Lausanne ce vendredi 22 avril 2016.Nicholas Julliard: Le musicien australien Andrew Tuttle qui joue au Bourg \u00e0 Lausanne ce samedi 23 avril 2016.", "alternativeExcerpt": ["Au programme de ce d\u00e9bat musique, les albums \"Morituri\" de  Jean-Louis Murat, \"The Hope Six Demolition Project\" de PJ Harvey et \"I Prefer\" de The Company of Men.\n\nAvec Pauline Seiterle, Christophe Schenk et Nicolas Julliard."], "alternativeTitle": ["D\u00e9bat musique / VER_2016-04-22T16:30:45_sequence-4", "Vertigo du 22.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7633108", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7633096"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "\"Hug a Brit\", une d\u00e9marche contre le Brexit d'Europ\u00e9ens vivant \u00e0 Londres", "id": "sound-5DF5CBFA-8D83-4CB7-B49D-76FB9B4A83F2", "durationSec": 151, "publicationDate": "2016-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : extraits audios de membres du mouvement \"Hug a Brit\r\nUn petit groupe d'amis europ\u00e9ens vivant \u00e0 Londres ont lanc\u00e9 la campagne \"Hug a Brit\" pour lutter contre le Brexit. L'id\u00e9e est de se prendre en photo en train de faire une accolade \u00e0 un Britannique et de poster le selfie sur les r\u00e9seaux sociaux.\r\n\r\n* * \"Hug a Brit\", une d\u00e9marche contre le Brexit d'Europ\u00e9ens vivant \u00e0 Londres 12h30 Love Brit\r\nBarack Obama est \u00e0 Londres. Il a plaid\u00e9 ce matin dans une tribune pour le maintien du Royaume-Uni dans l'Union europ\u00e9enne. D'autres que lui ont trouv\u00e9 une autre fa\u00e7on de faire passer le m\u00eame message\u00a0: faire un c\u00e2lin \u00e0 un Britannique! Un petit groupe d'amis europ\u00e9ens vivant \u00e0 Londres ont lanc\u00e9 la campagne \u00ab\u00a0Hug a Brit\u00a0\u00bb - \u00ab\u00a0enlacer un Britannique\u00a0\u00bb, pour lutter contre le Brexit. L'id\u00e9e est simple\u00a0: se prendre en photo en train de faire une accolade \u00e0 un Britannique et poster le selfie sur les r\u00e9seaux sociaux. Et \u00e7a marche, des centaines de clich\u00e9s circulent d\u00e9j\u00e0 sur le net. Londres, Catherine Ilic", "alternativeExcerpt": ["Un petit groupe d\u2019amis europ\u00e9ens vivant \u00e0 Londres ont lanc\u00e9 la campagne \"Hug a Brit\" pour lutter contre le Brexit. L\u2019id\u00e9e est de se prendre en photo en train de faire une accolade \u00e0 un Britannique et de poster le selfie sur les r\u00e9seaux sociaux."], "alternativeTitle": ["\"Hug a Brit\", une d\u00e9marche contre le Brexit d'Europ\u00e9ens vivant \u00e0 Londres / 12H30_2016-04-22T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 22.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7649905", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7649903"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Chester rencontre Regis, fournisseur d'automates de gare", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-52C927AB-8455-4088-A073-77702781ABF8", "durationSec": 157, "publicationDate": "2016-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-04-22T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-04-22T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7632787", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7632787", "ece-7632784"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : La Suisse peut-elle supporter 5 tournois de tennis par ann\u00e9e?", "id": "sound-5E3F8652-B1CC-4B7B-8168-69C84C19F144", "durationSec": 272, "publicationDate": "2016-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Christiane Jolissaint vice-pr\u00e9sidente de Swiss-Tennis;Jean Fran\u00e7ois Collet directeur du tournoi de Gstaad\r\nLa Suisse comptera d\u00e8s l'ann\u00e9e prochaine cinq tournois de tennis officiels. Cette abondance est-elle viable financi\u00e8rement et sportivement?\r\n\r\n* * La Suisse peut-elle supporter 5 tournois de tennis par ann\u00e9e? (JDM Sports Matin) \r\n(DES 2017, 5 TOURNOIS MAJEURS DE TENNIS EN SUISSE. VIABLE OU FARCE?) La Suisse comptera d\u00e8s l'ann\u00e9e prochaine 5 tournois de tennis majeurs. On va se poser la question avec  vous, Herv\u00e9 Borsier,de savoir si cette  abondance est viable financi\u00e8rement et sportivement\r\n Deux \u00e9preuves nouvelles viendront se greffer \u00e0 celles existantes, B\u00e2le et Gen\u00e8ve des tournois masculins .Celui de Gstaad devient mixte d\u00e8s cet \u00e9t\u00e9, et enfin Bienne tournoi uniquement f\u00e9minin d\u00e9butera en 2017.\r\n****Sur le plan sportif cela se justifie?\r\nOui, \u00e7a peut para\u00eetre beaucoup pour notre pays ,mais cela s'explique car le tennis Suisse vit son \u00e2ge d'or.  Tir\u00e9 vers le haut par des t\u00eates d'affiches comme Roger Federer champion hors norme, Stan Wawrinka deux grands chelem \u00e0 son actif  en fin de carri\u00e8re ,et puis c\u00f4t\u00e9 f\u00e9minin l'av\u00e8nement et les promesses de Belinda Bencic,10\u00e8me mondiale, le retour de Tim\u00e9a Bascinsky actuellement 16\u00e8me , mais aussi les perspectives de  progression de Viktorija Golubic et les succ\u00e8s en double de Martina Hingis. \r\n****Cela dit seul le tournoi de B\u00e2le est devenu incontournable  \r\nVous avez raison Simon ,grace \u00e0 un palmar\u00e8s impressionnant, une organisation sans faille  et avec un ambassadeur de choix Roger Federer, il est donc \u00e9tabli sur la dur\u00e9e.C'est moins le cas et plus difficile  \u00e0  Gstaad qui a essay\u00e9 de  changer de surface et de date pour perdurer, mais arrive toutefois \u00e0 se maintenir. De Gen\u00e8ve qui est de retour, pour la deuxi\u00e8me ann\u00e9e, mais a d\u00fb s'attacher les services et la pr\u00e9sence de Stan Wawrinka pour se faire connaitre et soigner son image, et innover avec des sessions en soir\u00e9e  d\u00e8s cette ann\u00e9e.\r\n****La suisse est donc bien pourvue, voir \u00e0 saturation, mais il faudrait de nouveaux tournois\r\n Oui, mais  de moindre importance, bien  moins dot\u00e9  pour faciliter l'int\u00e9gartion,la progression et la formation des jeunes, leur donner la possibilit\u00e9 d'obtenir une invitation ,Christiane Jolissaint vice-pr\u00e9sidente de Swiss-Tennis\r\n 37''\r\n**** On a entendu Christiane Jolissaint r\u00e9clamer de petits tournois. Pour revenir aux 5 tournois majeurs en Suisse, est-ce que c'est viable ? \r\nDifficilement, car on touche en mati\u00e8re de partenaires, de sponsors au m\u00eame march\u00e9  dans le secteur des banques, assurances, \u00e9quipementiers ou mat\u00e9riels de sport, Jean Fran\u00e7ois Collet directeur du tournoi de Gstaad reconnait que le march\u00e9 suisse est sans doute trop \u00e9troit pour cinq tournois \r\n 16''\r\n****En revanche, les deux tournois f\u00e9minins s\u00e9duisent  des partenaires diff\u00e9rents  \r\nExact ,en raison du manque  il n'y a plus depuis 2008 et  Zurich   de tournoi d'envergure r\u00e9serv\u00e9e aux dames,ce qui ouvre le march\u00e9 publicitaire . C'est aussi une mani\u00e8rede  toucher d'autres sponsors destin\u00e9s uniquement \u00e0 la gente f\u00e9minine .A Gstaad, par exemple, on va miser et communiquer sur le c\u00f4t\u00e9 glamour entre autre pour vendre l'\u00e9v\u00e8nement.\r\n****L'id\u00e9e est de surfer sur les excellentes performances de joueuses suisses\r\n C'est le bon moment et cela peut avoir  effet positif sur ses deux nouveaux tournois  et  amener du public. Reste \u00e0 savoir ,si ce sera  durable financi\u00e8rement. Par exemple, les demi-finales de la FED CUP , le week-end dernier , sur trois jours  \u00e0 Lucerne ,  qui ont  pratiquement fait le plein, 90 % des places ont \u00e9t\u00e9 vendues ,ont toutefois accus\u00e9 une perte qui pourrai atteindre 100 000 francs", "alternativeExcerpt": ["La Suisse comptera d\u00e8s l\u2019ann\u00e9e prochaine cinq tournois de tennis officiels. Cette abondance est-elle viable financi\u00e8rement et sportivement?", "La Suisse comptera d\u00e8s l\u2019ann\u00e9e prochaine cinq tournois de tennis officiels. Cette abondance est-elle viable financi\u00e8rement et sportivement?", "La Suisse comptera d\u00e8s l\u2019ann\u00e9e prochaine cinq tournois de tennis officiels. Cette abondance est-elle viable financi\u00e8rement et sportivement?"], "alternativeTitle": ["La Suisse peut-elle supporter 5 tournois de tennis par ann\u00e9e?", "La Suisse peut-elle supporter 5 tournois de tennis par ann\u00e9e? / JDM_2016-04-22T06:36:00_sport-matin", "La Suisse peut-elle supporter 5 tournois de tennis par ann\u00e9e? / JDM_2016-04-22T06:36:00_sport-matin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7649986", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7649986", "ece-7649968"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "26 minutes plus t\u00f4t", "source": "siranau", "title": "26 minutes plus t\u00f4t : Le coll\u00e8ge s\u00e9dunois des Creusets annule un atelier sur l'homophobie", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B1DC400C-5032-4F62-8B18-C3658A4CD6A9", "durationSec": 238, "publicationDate": "2016-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enseignement obligatoire", "discrimination \u00e0 l'\u00e9gard des homosexuels"], "excerpt": "Igor Epiney, adjoint du recteur du Coll\u00e8ge des Creusets, explique pourquoi sa direction a d\u00e9cid\u00e9 d'annuler un atelier de sensibilisation aux probl\u00e8mes de discrimination envers les homosexuels.", "alternativeExcerpt": ["Igor Epiney, adjoint du recteur du Coll\u00e8ge des Creusets, explique pourquoi sa direction a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019annuler un atelier de sensibilisation aux probl\u00e8mes de discrimination envers les homosexuels.", "Igor Epiney, adjoint du recteur du Coll\u00e8ge des Creusets, explique pourquoi sa direction a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019annuler un atelier de sensibilisation aux probl\u00e8mes de discrimination envers les homosexuels.", "Igor Epiney, adjoint du recteur du Coll\u00e8ge des Creusets, explique pourquoi sa direction a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019annuler un atelier de sensibilisation aux probl\u00e8mes de discrimination envers les homosexuels."], "alternativeTitle": ["Le coll\u00e8ge s\u00e9dunois des Creusets annule un atelier sur l\u2019homophobie", "Le coll\u00e8ge s\u00e9dunois des Creusets annule un atelier sur l\u2019homophobie / NMT_2016-04-22T08:21:40_26-minutes-plus-tot", "Le coll\u00e8ge s\u00e9dunois des Creusets annule un atelier sur l\u2019homophobie / NMT_2016-04-22T08:21:40_26-minutes-plus-tot"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7632825", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7033827.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7632825", "ece-7632809"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Laurent Coulondre Trio au Festival jazz de Cully 2016", "genres": ["Animation"], "id": "sound-8D778C99-801D-4EED-AEA6-6CE94C511697", "thematicGeographicals": ["Cully"], "durationSec": 4635, "publicationDate": "2016-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cully Jazz Festival", "Coulondre, Laurent"], "thematicThemes": ["piano", "jazz"], "excerpt": "Laurent Coulondre Trio propose un jazz souple, m\u00e9lodique, s'articulant autour d'un travail impressionnant sur le rythme. C'est aussi un trio en mouvement: parfois acoustique, compos\u00e9 d'un combo piano/contrebasse/batterie et parfois plus \u00e9lectrique, avec orgue/basse six cordes et batterie. \u00a0Puisant son inspiration dans la sc\u00e8ne jazz new-yorkaise, le jeune pianiste et organiste fran\u00e7ais propose une qu\u00eate de fluidit\u00e9 en se reposant sur des compositions c\u00e9r\u00e9brales et ornement\u00e9es. En \u00e9quilibre sur un fil tendu de notes, Laurent Coulondre Trio fait preuve de vitalit\u00e9, de cr\u00e9ativit\u00e9 et de spontan\u00e9it\u00e9: un trio de jazz donc, par d\u00e9finition. (source : http://www.cullyjazz.ch/)", "alternativeTitle": ["JazzZ du 22.04.2016", "Laurent Coulondre Trio au Festival jazz de Cully 2016 / JAZ_2016-04-22T22:42:45_jazzz", "JazzZ du 22.04.2016", "Laurent Coulondre Trio au Festival jazz de Cully 2016 / JAZ_2016-04-22T22:42:45_jazzz"], "alternativeExcerpt": ["Laurent Coulondre Trio propose un jazz souple, m\u00e9lodique, s\u02b9articulant autour d\u02b9un travail impressionnant sur le rythme. C\u02b9est aussi un trio en mouvement: parfois acoustique, compos\u00e9 d\u02b9un combo piano/contrebasse/batterie et parfois plus \u00e9lectrique, avec orgue/basse six cordes et batterie.", "Laurent Coulondre Trio propose un jazz souple, m\u00e9lodique, s\u02b9articulant autour d\u02b9un travail impressionnant sur le rythme. C\u02b9est aussi un trio en mouvement: parfois acoustique, compos\u00e9 d\u02b9un combo piano/contrebasse/batterie et parfois plus \u00e9lectrique, avec orgue/basse six cordes et batterie."], "imageURL": "//www.rts.ch/1423783.image", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Coulondre, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7632682", "ece-7632681"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Troisi\u00e8me r\u00e9forme des entreprises: la fin des arrangements occultes?", "id": "sound-B50343CF-30FA-4952-ACE1-BBF699BEA376", "durationSec": 420, "publicationDate": "2016-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Charles Juillard, CE PDC JU, chef du Dpt des Finances du canton du JU, pdt de la Conf\u00e9rence des directeurs cantonaux des finances\r\nSupprimer les statuts fiscaux via la nouvelle r\u00e9forme de l'imposition des entreprises (RIE III)  pourrait ne servir \u00e0 rien si on ne va pas contr\u00f4ler la mani\u00e8re dont les cantons appliquent la loi, estime Michel Huissoud, directeur du Contr\u00f4le f\u00e9d\u00e9ral des finances. L'interview de Charles Juillard, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9rence des directeurs cantonaux des Finances.\r\n\r\n* * Troisi\u00e8me r\u00e9forme des entreprises: la fin des arrangements occultes? 18h RIE III : la fin des arrangements occultes\r\nSupprimer les statuts fiscaux via la nouvelle r\u00e9forme de l'imposition des entreprises, la fameuse RIE III... cela pourrait ne servir \u00e0 rien, si on ne contr\u00f4le pas la mani\u00e8re dont les cantons appliquent la loi...\r\nC'est ce que d\u00e9clarait en substance, hier soir, dans Forum, Michel Huissoud... directeur du Contr\u00f4le f\u00e9d\u00e9ral des finances...\r\nIl \u00e9voquait des dossiers incomplets, des entreprises pas annonc\u00e9es, des contr\u00f4les pas toujours r\u00e9alis\u00e9s sur le terrain... Et sans surveillance suppl\u00e9mentaire, la concurrence fiscale occulte \u00e0 laquelle la RIE III est cens\u00e9 mettre fin... perdurera, affirmait Michel Huissoud...\r\nAlors on a joint dans la journ\u00e9e Charles Juillard, le grand argentier jurassien et pr\u00e9sident de la Conf\u00e9rence des directeurs cantonaux des finances...\r\nAvec cette premi\u00e8re question... Michel Huissoud a-t-il raison ? Certains cantons sont-ils effectivement de mauvais \u00e9l\u00e8ves ?\r\n  SON\r\nC'\u00e9tait Charles Juillard, ministre jurassien et pr\u00e9sident de la Conf\u00e9rence des directeurs cantonaux des finances.", "alternativeExcerpt": ["Supprimer les statuts fiscaux via la nouvelle r\u00e9forme de l'imposition des entreprises (RIE III)  pourrait ne servir \u00e0 rien si on ne va pas contr\u00f4ler la mani\u00e8re dont les cantons appliquent la loi, estime Michel Huissoud, directeur du Contr\u00f4le f\u00e9d\u00e9ral des finances. L\u2019interview de Charles Juillard, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9rence des directeurs cantonaux des Finances."], "alternativeTitle": ["Troisi\u00e8me r\u00e9forme des entreprises: la fin des arrangements occultes? / FOR_2016-04-22T18:12:00_developpement-7", "Forum du 22.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7649922", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7649918"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "L'actu des sciences", "id": "sound-FEC58373-3DF5-4999-971C-6FDB216F9D95", "durationSec": 486, "publicationDate": "2016-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Adrien Zerbini pr\u00e9sente, en bref, les derni\u00e8res nouvelles du monde de la science et de la sant\u00e9. Au programme: \"Un mixer au secours des barrages\", \"Au chevet de la Grande Barri\u00e8re de corail\" et \"Du nouveau sur la disparition des Mayas\".", "alternativeExcerpt": ["Adrien Zerbini pr\u00e9sente, en bref, les derni\u00e8res nouvelles du monde de la science et de la sant\u00e9. Au programme: \"Un mixer au secours des barrages\", \"Au chevet de la Grande Barri\u00e8re de corail\" et \"Du nouveau sur la disparition des Mayas\"."], "alternativeTitle": ["L'actu des sciences / CQFD_2016-04-22T10:04:15_actu", "CQFD du 22.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7633118", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7633114"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "N\u00e9ophiles : \"L'homme et la montre\" - Laurent Ferrier", "id": "sound-9E97558B-7BF6-436F-8A63-24DB4F5E69F4", "durationSec": 277, "publicationDate": "2016-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Laurent Ferrier, horloger \u00e0 Gen\u00e8ve\r\nLaurent Ferrier f\u00eatera bient\u00f4t ses 70 ans. Il y a cinq ans, il a fond\u00e9 son entreprise. Horloger de m\u00e9tier, il a choisi l'entreprise en lieu et place de la retraite. Un choix risqu\u00e9, dans une industrie bien occup\u00e9e comme l'horlogerie.\r\n\r\n* * \"L'homme et la montre\" - Laurent Ferrier (NEOPHILE INDIC) \r\n(NEOPHILE INDIC) \r\n(NEO 22.04 \"L'homme et la montre\" - Laurent Ferrier) (( NEO INDIC ))\r\n Ce matin dans N\u00e9ophiles - \"prudence\" . C'est plut\u00f4t rare avec vous Lo\u00efs Siggen Lopez... \r\nEt pourtant. \r\nL'entrepreneuriat est une succession d'exceptions qui ne confirment aucune r\u00e8gle... \r\nA l'image de Laurent Ferrier. Il f\u00eatera bient\u00f4t ses 70 ans. \r\nIl y a cinq ans il a fond\u00e9 son entreprise. \r\nEt pourtant, horloger de m\u00e9tier, c'est plut\u00f4t un homme prudent. \r\n  NEO 22.04 \"L'homme et la montre\" - Laurent Ferrier I \r\nMais il l'a fait ; il a choisi l'entreprise en lieu et place... de la retraite. \r\nUn choix risqu\u00e9, dans une industrie bien occup\u00e9e - l'horlogerie. \r\nUne aventure qui prend ses racines \u00e0 la fin des ann\u00e9es 70. \r\nCela remonte \u00e0 quelques ann\u00e9es.... \r\nA cette \u00e9poque Laurent Ferrier pratiquait un sport - son autre passion -  \r\nUn sport d'homme prudent... la course automobile... \r\nCe n'est pourtant pas une t\u00eate br\u00fbl\u00e9e...  \r\n  NEO 22.04 \"L'homme et la montre\" - Laurent Ferrier II\r\nOn veut bien le croire... \r\nLaurent Ferrier n'a jamais \u00e9t\u00e9 pro, mais il a pu courir dans des \u00e9quipes professionnelle... \r\nIl a particip\u00e9 7 fois \u00e0 une course que vous connaissez s\u00fbrement: les 24 heures du Mans. \r\nCourse d'endurance mythique, s'il y en a.... \r\nS'il fallait en retenir qu'une... ce serait celle de 1979. Retour vers le pass\u00e9; \r\n  NEO 22.04 \"L'homme et la montre\" - Laurent Ferrier III (TERMINE AVEC SON AMBIANCE)\r\nIl a donc termin\u00e9 troisi\u00e8me \u00e0 LA course de 24 du Mans? \r\nOui... Et c'est l\u00e0 que cette histoire prend tout son sens : \r\nPour remercier Fran\u00e7ois de l'avoir fait particip\u00e9, Laurent Ferrier d\u00e9cide de lui acheter.... une montre. \r\nUn cadeau. Une montre. \r\nPlus de trente-cinq ann\u00e9es passent. Les deux hommes \u00e9changent, parlent d'automobile et... dor\u00e9navent, de montre. \r\nUn d\u00e9tail? pas tant que \u00e7a.... \r\nCar \u00e0 quelques jours de la retraite... \r\n   NEO 22.04 \"L'homme et la montre\" - Laurent Ferrier IV\r\nSon co-pilote et ami, Fran\u00e7ois deviendra co-fondateur et actionnaire de Laurent Ferrier. Sa propre manufacture de Haute Horlogerie qui a vu le jour il y a cinq ans.  \r\nLe prudent Laurent Ferrier est propuls\u00e9 \u00e0 la t\u00eate de son entreprise...  \r\nQu'il ne faut pas confondre prudence... et peur de l'\u00e9chec lorsque l'on se lance. \r\n  NEO 22.04 \"L'homme et la montre\" - Laurent Ferrier V\r\nCinq ans plus tard ; cet optimisme emploie pr\u00e8s de 20 personnes...\r\nComment dit-on ? Prudence m\u00e8re de s\u00fbret\u00e9 ! \r\nOn le dit.... merci Lo\u00efs Siggen Lopez. c'\u00e9tait N\u00e9ophiles.", "alternativeExcerpt": ["Laurent Ferrier f\u00eatera bient\u00f4t ses 70 ans. Il y a cinq ans, il a fond\u00e9 son entreprise. Horloger de m\u00e9tier, il a choisi l'entreprise en lieu et place de la retraite. Un choix risqu\u00e9, dans une industrie bien occup\u00e9e qu'est celle de l'horlogerie.", "Laurent Ferrier f\u00eatera bient\u00f4t ses 70 ans. Il y a cinq ans, il a fond\u00e9 son entreprise. Horloger de m\u00e9tier, il a choisi l'entreprise en lieu et place de la retraite. Un choix risqu\u00e9, dans une industrie bien occup\u00e9e comme l'horlogerie. ", "Laurent Ferrier f\u00eatera bient\u00f4t ses 70 ans. Il y a cinq ans, il a fond\u00e9 son entreprise. Horloger de m\u00e9tier, il a choisi l'entreprise en lieu et place de la retraite. Un choix risqu\u00e9, dans une industrie bien occup\u00e9e comme l'horlogerie. "], "alternativeTitle": ["\"L'homme et la montre\" - Laurent Ferrier", "\"L'homme et la montre\" - Laurent Ferrier / JDM_2016-04-22T06:40:00_neophiles", "\"L'homme et la montre\" - Laurent Ferrier / JDM_2016-04-22T06:40:00_neophiles"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7649989", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677654.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste - Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7649989", "ece-7649971"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La commune argovienne d'Oberwil-Lieli est partag\u00e9e sur l'accueil de 10 requ\u00e9rants d'asile", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9977324C-97A9-4D7C-9A63-252D3A397769", "thematicGeographicals": ["Oberwil-Lieli", "Argovie"], "durationSec": 291, "publicationDate": "2016-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique d'asile", "requ\u00e9rant d'asile"], "excerpt": "Oberwil-Lieli, commune argovienne de 2'193 habitants fait beaucoup parler d'elle outre-Sarine. Dimanche 1er mai 2016, les citoyens de cette bourgade devront dire s'ils acceptent ou non d'accueillir 10 requ\u00e9rants d'asile. Le pr\u00e9sident de la commune, Andreas Glarner est au centre de toutes les attentions.", "alternativeExcerpt": ["Oberwil-Lieli, commune argovienne de 2\u2019193 habitants fait beaucoup parler d'elle outre-Sarine. Dimanche 1er mai, les citoyens de cette bourgade devront dire s\u2019ils acceptent ou non d\u2019accueillir 10 requ\u00e9rants d\u2019asile. Le pr\u00e9sident de la commune, Andreas Glarner est au centre de toutes les attentions."], "alternativeTitle": ["Une commune argovienne partag\u00e9e sur l'accueil de 10 requ\u00e9rants / JDM_2016-04-22T07:26:30_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 22.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7649979", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "entrepreneur, conseiller national UDC et pr\u00e9sident de la commune d'Oberwil-Lieli", "name": "Glarner, Andreas", "type": "Participant"}, {"role": "membre du comit\u00e9 citoyen IG Solidarit\u00e4t", "name": "Diezi Gull, Simone", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7649970"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Paul Roussopoulos. la t\u00eate \u00e0 l'envers", "id": "sound-085EF466-E231-4896-834B-0C4AA4760FD2", "durationSec": 235, "publicationDate": "2016-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Paul Roussopoulos - physicien, professeur, devenu artiste peintre. Son destin traverse \"Des raisins de Corinthe aux vignes de Molignon\", un livre d'entretiens sign\u00e9 Isabelle de Riedmatten, qui sort ces jours aux \u00e9ditions de l'Aire. Des heures et des heures d'entretiens men\u00e9s \u00e0 b\u00e2tons rompus pour rebrousser le chemin. qui a men\u00e9 Paul Roussopoulos \u00e0 na\u00eetre en Gr\u00e8ce. et \u00e0 mourir dans le vignoble s\u00e9dunois. \r\nPaul Roussopoulos. la t\u00eate \u00e0 l'envers. Une \u00e9mission particuli\u00e8re. En compagnie d'Isabelle de Riedmatten, nous faisons revivre Paul. Revivre ensemble les temps forts d'une vie hors du commun. Une proposition de Marl\u00e8ne M\u00e9trailler, dans une r\u00e9alisation de Christophe Esseiva.\r\n\r\nDes raisins de Corinthe aux vignes de Molignon: le chemin d'un citoyen grec - n\u00e9 en 1927 - forc\u00e9 \u00e0 l'exil \u00e0 la fin de la guerre civile. Install\u00e9 \u00e0 Paris pour mener des \u00e9tudes de physiques. O\u00f9, rencontrer la valaisanne Carole de Kalbermatten, militante f\u00e9ministe et r\u00e9alisatrice de documentaires, devenue la compagne d'une vie et la m\u00e8re de ses enfants. Avant de s'\u00e9tablir \u00e0 Sion - le temps de la retraite venu - pour s'adonner tout entier \u00e0 la peinture. Sion, o\u00f9 Carole meurt en 2009, cinq ans avant Paul d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 son tour il y a deux ans, en 2014.", "alternativeExcerpt": ["Paul Roussopoulos \u2013 physicien, professeur, devenu artiste peintre\u2026 Son destin traverse \"Des raisins de Corinthe aux vignes de Molignon\", un livre d'entretiens sign\u00e9 Isabelle de Riedmatten, qui sort ces jours aux \u00e9ditions de l'Aire. Des heures et des heures d'entretiens men\u00e9s \u00e0 b\u00e2tons rompus pour rebrousser le chemin\u2026 qui a men\u00e9 Paul Roussopoulos \u00e0 na\u00eetre en Gr\u00e8ce\u2026 et \u00e0 mourir dans le vignoble s\u00e9dunois\u2026 \n\nPaul Roussopoulos\u2026 la t\u00eate \u00e0 l'envers\u2026 Une \u00e9mission particuli\u00e8re. En compagnie d'Isabelle de Riedmatten, nous faisons revivre Paul. Revivre ensemble les temps forts d'une vie hors du commun. Une proposition de Marl\u00e8ne M\u00e9trailler, dans une r\u00e9alisation de Christophe Esseiva."], "alternativeTitle": ["Paul Roussopoulos\u2026 la t\u00eate \u00e0 l\u2019envers / MAT_2016-04-22T07:22:15_chronique-1", "Les matinales d'Espace 2 du 22.04.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7632725", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7632718"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Docteur Love. Le docteur doit collaborer avec Garzone", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C058A93F-4353-4134-93A0-0E495F82867D", "durationSec": 109, "publicationDate": "2016-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-04-22T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-04-22T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7632789", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7632789", "ece-7632786"]}]}}