{"response": {"numFound": 31344, "start": 16100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "La R\u00e9forme vue de Suisse (12/20)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6C3FE070-E5BE-4BB0-BF87-26CDA1201978", "thematicGeographicals": ["Grandson", "Orbe", "Vaud", "Echallens", "Fribourg (canton)", "Suisse"], "durationSec": 1751, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Viret, Pierre"], "thematicThemes": ["16e si\u00e8cle", "protestantisme", "religion et croyances", "histoire", "catholicisme", "R\u00e9forme"], "excerpt": "Les Fribourgeois et les Bernois ont fait alliance pour conqu\u00e9rir certaines parties du pays de Vaud en 1475. Mais avec le passage de Berne \u00e0 la R\u00e9forme et la d\u00e9cision de Fribourg de rester fid\u00e8le \u00e0 l'ancienne foi, les choses se compliquent. De quel c\u00f4t\u00e9 vont passer les bailliages communs d'Orbe, Echallens et Grandson? Comment organiser au quotidien cette mixit\u00e9 religieuse? Comment partager les \u00e9glises? Les protestants doivent-ils s'abstenir de travailler lors des jours f\u00e9ri\u00e9s catholiques? Au fil des ann\u00e9es, et malgr\u00e9 les tensions r\u00e9currentes, va se d\u00e9velopper dans ces territoires une coexistence confessionnelle unique \u00e0 cette \u00e9poque en Europe.", "alternativeTitle": ["A vue d'esprit du 14.06.2016", "A vue d'esprit du 14.06.2016", "La R\u00e9forme vue de Suisse (12/20) / AVE_2016-06-14T16:30:45_a-vue-d-esprit", "La R\u00e9forme vue de Suisse (12/20) / AVE_2016-06-14T16:30:45_a-vue-d-esprit"], "imageURL": "//www.rts.ch/1785432.image", "alternativeExcerpt": ["Les Fribourgeois et les Bernois ont fait alliance pour conqu\u00e9rir certaines parties du pays de Vaud en 1475. Mais avec le passage de Berne \u00e0 la R\u00e9forme et la d\u00e9cision de Fribourg de rester fid\u00e8le \u00e0 l\u2019ancienne foi, les choses se compliquent. De quel c\u00f4t\u00e9 vont passer les bailliages communs d\u2019Orbe, Echallens et Grandson? Comment organiser au quotidien cette mixit\u00e9 religieuse? Comment partager les \u00e9glises? Les protestants doivent-ils s\u2019abstenir de travailler lors des jours f\u00e9ri\u00e9s catholiques? Au fil des ann\u00e9es, et malgr\u00e9 les tensions r\u00e9currentes, va se d\u00e9velopper dans ces territoires une coexistence confessionnelle unique \u00e0 cette \u00e9poque en Europe.\n\nAvec Karine Crousaz, Olivier Christin, Genevi\u00e8ve Gross et Dominique Troilo.", "Les Fribourgeois et les Bernois ont fait alliance pour conqu\u00e9rir certaines parties du pays de Vaud en 1475. Mais avec le passage de Berne \u00e0 la R\u00e9forme et la d\u00e9cision de Fribourg de rester fid\u00e8le \u00e0 l\u2019ancienne foi, les choses se compliquent. De quel c\u00f4t\u00e9 vont passer les bailliages communs d\u2019Orbe, Echallens et Grandson? Comment organiser au quotidien cette mixit\u00e9 religieuse? Comment partager les \u00e9glises? Les protestants doivent-ils s\u2019abstenir de travailler lors des jours f\u00e9ri\u00e9s catholiques? Au fil des ann\u00e9es, et malgr\u00e9 les tensions r\u00e9currentes, va se d\u00e9velopper dans ces territoires une coexistence confessionnelle unique \u00e0 cette \u00e9poque en Europe.\n\nAvec Karine Crousaz, Olivier Christin, Genevi\u00e8ve Gross et Dominique Troilo."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7763296", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur, historien", "name": "Troilo, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "historienne", "name": "Gross, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9di\u00e9viste \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Crousaz, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'histoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Christin, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7763296", "ece-7763295"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Virtual Gloss Magazine", "source": "siranau", "title": "Virtual Gloss Magazine : Pedro d\u00e9teste le foot", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0CC11D75-1230-422A-BB5C-2788B7EDCD29", "durationSec": 122, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Virtual Gloss Magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2016-06-14T10:30:00_virtual-gloss-magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2016-06-14T10:30:00_virtual-gloss-magazine"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7763404", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010096.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7763404", "ece-7763396"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'auteur de la fusillade d'Orlando aurait \u00e9t\u00e9 un habitu\u00e9 de la bo\u00eete gay", "id": "sound-67C18BFA-D8F1-4CED-BECE-2BFC166542C6", "durationSec": 90, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des informations circulent ce mardi sur la possible homosexualit\u00e9 du tireur d'Orlando. Elles pourraient relativiser la th\u00e8se de sa radicalisation, une piste privil\u00e9gi\u00e9e jusqu'ici. Plusieurs t\u00e9moins assurent que l'auteur de la fusillade \u00e9tait un habitu\u00e9 des lieux.\r\n\r\n* * L'auteur de la fusillade d'Orlando aurait \u00e9t\u00e9 un habitu\u00e9 de la bo\u00eete gay 12h30 Profil tireur orlando\r\nPlus de 48 heures apr\u00e8s la tuerie dans un club gay d'Orlando, le profil du tueur apparait de plus en plus complexe. On savait d\u00e9j\u00e0 que l'homme de 29 ans, d'origine afghane, avait \u00e9t\u00e9 interrog\u00e9 2 fois par le FBI, notamment pour des liens non av\u00e9r\u00e9s avec un islamiste radical. Mais C\u00e9line Tzaud, les m\u00e9dias am\u00e9ricains \u00e9voquent \u00e0 pr\u00e9sent la possible homosexualit\u00e9 du tueur... \r\nPlusieurs t\u00e9moins affirment que l'homme \u00e9tait un habitu\u00e9 du Pulse, la boite gay o\u00f9 a eu lieu la tuerie. Qu'il y venait.fr\u00e9quentait amicalement les homosexuels. Mais qu'il devenait parfois tr\u00e8s violent, sous l'effet de l'alcool.D'autres t\u00e9moins, affirment que l'homme utilisait un r\u00e9seau social gay et s'\u00e9tait rendu plusieurs fois \u00e0 un spectacle de travestis.Ces r\u00e9v\u00e9lations contredisent le t\u00e9moignage du p\u00e8re qui lui affirme que son fils \u00e9tait profond\u00e9ment homophobe et extr\u00eamement mal \u00e0 l'aise quand il voyait 2 hommes s'embrasser.Des r\u00e9v\u00e9lations qui pourraient surtout relativiser la th\u00e8se de la radicalisation du tireur, privil\u00e9gi\u00e9e jusqu'ici.Pour les proches du tueur, cet acte n'a d'ailleurs rien \u00e0 voir avec la religion. Son ex-femme dit ne jamais l'avoir entendu soutenir le terrorisme. Par contre, elle \u00e9voque un homme mentalement instable et violent.Obnubil\u00e9 par le fitness, les st\u00e9ro\u00efdes et l'id\u00e9e de devenir policier. Des coll\u00e8gues de travail parlent eux d'un camarade consciencieux mais raciste et belliqueux.A ce stade, les raisons qui ont pouss\u00e9 cet Am\u00e9ricain \u00e0 tuer 49 personnes dans cette boite gaie restent inconnues. Qu'elles soient li\u00e9es \u00e0 son \u00e9tat psychologique, \u00e0 son orientation sexuelle, religieuse ou les 3 \u00e0 la fois. L'enqu\u00eate devra le d\u00e9terminer.", "alternativeExcerpt": ["Des informations circulent ce mardi sur la possible homosexualit\u00e9 du tireur d\u2019Orlando. Elles pourraient relativiser la th\u00e8se de sa radicalisation, une piste privil\u00e9gi\u00e9e jusqu'ici. Plusieurs t\u00e9moins assurent que l'auteur de la fusillade \u00e9tait un habitu\u00e9 des lieux."], "alternativeTitle": ["L\u2019auteur de la fusillade d\u2019Orlando aurait \u00e9t\u00e9 un habitu\u00e9 de la bo\u00eete gay / 12H30_2016-06-14T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 14.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7783092", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7783086"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Serge Martin, acteur et metteur en sc\u00e8ne", "id": "sound-A2FE8E57-6DDE-435E-A7F4-5613132CBD57", "durationSec": 2512, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Festival \"Plein Tube\" est \u00e0 d\u00e9couvrir du 2 au 25 juin 2016 aux quatre coins de la Suisse romande \u00e0 l'occasion des 30 ans de l'\u00e9cole de th\u00e9\u00e2tre Serge Martin. \r\nA cette occasion, Serge Martin, com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne et auteur, est au micro de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["Le Festival \"Plein Tube\" est \u00e0 d\u00e9couvrir du 2 au 25 juin 2016 aux quatre coins de la Suisse romande \u00e0 l'occasion des 30 ans de l\u02b9\u00e9cole de th\u00e9\u00e2tre Serge Martin. \n\nA cette occasion, Serge Martin, com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne et auteur, est au micro de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["Serge Martin, acteur et metteur en sc\u00e8ne / VER_2016-06-14T16:32:45_sequence-1", "Vertigo du 14.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7763692", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne, auteur, dramaturge", "name": "Martin, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7763681"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Chacun pour tous", "id": "sound-FD102E6F-F14B-4AC6-97FE-AC281078751D", "durationSec": 98, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nRecherche d'un minibus ainsi que de mat\u00e9riel divers pour cette structure qui, depuis 2009, soutient des projets essentiellement li\u00e9s \u00e0 la cr\u00e9ation d'acc\u00e8s \u00e0 l'eau potable dans une r\u00e9gion rurale situ\u00e9e au nord du Togo.\r\n\r\n* * Officiellement cr\u00e9\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve en 2012 mais active depuis 2009, l'association Club AIDE (Aide, Int\u00e9gration, D\u00e9veloppement et Equilibre) est constitu\u00e9e de Genevois soucieux de l'\u00e9quilibre entre le Nord et le Sud. Depuis plusieurs ann\u00e9es, divers projets humanitaires ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s dans la pr\u00e9fecture de Kpendjal, une r\u00e9gion pauvre et isol\u00e9e situ\u00e9e au nord du Togo. L'acc\u00e8s \u00e0 l'eau\u00a0potable\u00a0est un droit fondamental \u00e0 tous les \u00eatres humains m\u00eame si pr\u00e8s de deux milliards d'individus sur terre n'y ont pas acc\u00e8s. Le village de Pansi\u00e9r\u00e9, situ\u00e9 dans la pr\u00e9fecture de Kpendjal, est travers\u00e9 par la rivi\u00e8re Oti qui sert \u00e0 la fois \u00e0 boire aux villageois et \u00e0 se nourrir de ses poissons mais aussi au lavage de tout type d'objets, linges, v\u00e9hicules, sans aucune conscience li\u00e9e \u00e0 l'hygi\u00e8ne et \u00e0 l'environnement. De plus, afin de fumer le poisson pour le conserver, seule source de revenu des villages alentour, les habitants n'h\u00e9sitent pas \u00e0 d\u00e9pouiller la for\u00eat de son bois. Les premi\u00e8res personnes concern\u00e9es par cette lourde t\u00e2che sont les femmes qui passent toute la nuit \u00e0 surveiller le poisson afin d'\u00e9viter qu'il ne br\u00fble ou ne pourrisse. D'autre part, en raison de la d\u00e9forestation, l'op\u00e9ration du fumage porte un coup dur \u00e0 l'environnement et au milieu naturel de la faune et la flore de la r\u00e9gion. L'association est donc en train de cr\u00e9er un forage et un bassin de pisciculture, ce qui permettra de r\u00e9aliser plusieurs objectifs simultan\u00e9ment: ce nouvel acc\u00e8s \u00e0 une source d'eau potable diminuera fortement la mortalit\u00e9 infantile et lib\u00e8rera les enfants pour aller \u00e0 l'\u00e9cole, les bassins de pisciculture r\u00e9guleront et conserveront la population du milieu aquatique, la vente de poissons frais \u00e9cartera tout probl\u00e8me d'hygi\u00e8ne et la faune et la flore seront sauvegard\u00e9es en raison de l'arr\u00eat de la d\u00e9forestation.Afin de continuer \u00e0 d\u00e9velopper leurs diff\u00e9rentes actions sur le terrain, les responsables de l'association Club AIDE recherchent:Un bus de 10 ou 15 placesUne g\u00e9n\u00e9ratrice 380VUn moteur asynchrone triphas\u00e9 d'au moins 4 ou 5 kilowatts avec r\u00e9ducteur de vitesse Un stabilisateurUn palan ou un treuil \u00e9lectriqueDes tiges avec raccord de 50mm de diam\u00e8tre pour forer le sol Des t\u00eates diamant\u00e9es de max. 200 millim\u00e8tres de diam\u00e8treUn beamerDes haut-parleursUne photocopieuse couleur professionnelleDu mat\u00e9riel de football (chaussures, ballons et filets pour faire des buts)1 ou 2 m\u00e9decins b\u00e9n\u00e9voles d'accord de se rendre sur place pendant 3 semaines en juillet", "alternativeExcerpt": ["Recherche d'un minibus ainsi que de mat\u00e9riel divers pour cette structure qui, depuis 2009, soutient des projets essentiellement li\u00e9s \u00e0 la cr\u00e9ation d'acc\u00e8s \u00e0 l'eau potable dans une r\u00e9gion rurale situ\u00e9e au nord du Togo. ", "Recherche d'un minibus ainsi que de mat\u00e9riel divers pour cette structure qui, depuis 2009, soutient des projets essentiellement li\u00e9s \u00e0 la cr\u00e9ation d'acc\u00e8s \u00e0 l'eau potable dans une r\u00e9gion rurale situ\u00e9e au nord du Togo. ", "Recherche d'un minibus ainsi que de mat\u00e9riel divers pour cette structure qui, depuis 2009, soutient des projets essentiellement li\u00e9s \u00e0 la cr\u00e9ation d'acc\u00e8s \u00e0 l'eau potable dans une r\u00e9gion rurale situ\u00e9e au nord du Togo. "], "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 14.06.2016", "Chacun pour tous / CPT_2016-06-14T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 14.06.2016", "Chacun pour tous / CPT_2016-06-14T09:29:00_chacun-pour-tous"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7763672", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-7763672", "ece-7763671"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-0D2A4F56-84A2-4378-BAF8-78A25AD61038", "durationSec": 963, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bourreau-de;Bourreau-de-Gant\u00e8s, Marie ;Catherine Broadway, am\u00e9ricaine qui t\u00e9moigne de l'attaque homophobe d'Orlando;am\u00e9ricain qui t\u00e9moigne de l'attaque homophobe d'Orlando;Gassot;Pierre Henry Brandet, porte parole du Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur;Cesla Amarelle, conseill\u00e8re nationale socialiste vaudoise;Isabelle Moret, conseill\u00e8re nationale PLR vaudoise;Olivier Good, analyste \u00e0 l'Union bancaire priv\u00e9e; Laurent Fl\u00fctsch, directeur du mus\u00e9e romain de Vidy;Denis de Techtermann, pr\u00e9sident de la section vaudoise de patrimoine suisse;Dou\u00e7ot, Isaline\r\n\r\n\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D5/ REPORTAGE A NEW YORK -PLACE DE RASSEMBLEMENT DES HOMOSEXUELS) La fusillade d'Orlando, qui a fait 49 morts et 53 bless\u00e9s fait l'effet d'un \u00e9norme s\u00e9isme dans tous les Etats-Unis. \r\n\u00ab Un acte de terreur et de haine \u00bb comme l'a dit Barack Obama dans son discours de dimanche. A New York, o\u00f9 vit la plus large communaut\u00e9 homosexuelle du pays, avec pr\u00e8s de 700 mille personnes qui se disent homosexuelles... l'onde de choc est terrible. Le reportage de Marie Bourreau...\r\n(28/SUITE ORLANDO PAPIER ENQUETE) Barack Obama doit se rendre jeudi \u00e0 Orlando pour rendre hommage aux victimes de l'attaque... Il rendra hommage aux familles... \r\nLe drame d'Orlando s'invite donc en politique... et plus pr\u00e9cis\u00e9ment dans la campagne pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine...\r\nDonald Trump, tr\u00e8s critiqu\u00e9 il y a peu... Prend d\u00e9sormais un peu de hauteur... C'est lui que beaucoup d'Am\u00e9ricains veulent entendre moins qu'Hillary Clinton... \r\nPhilippe Gassot \u00e0 Washington... \r\nEt avec la question de la s\u00e9curit\u00e9 le d\u00e9bat sur les armes... qui revient sur la sc\u00e8ne politique... par la voix des candidats d\u00e9mocrates, notamment... Hillary Clinton et Bernie Sanders ont appel\u00e9 \u00e0 rendre plus difficile l'achat d'armes \u00e0 feu, particuli\u00e8rement les fusils d'assauts... L'attaque d'Orlando illustre toutefois la complexit\u00e9 du probl\u00e8me.... puisque le suspect \u00e9tait connu des autorit\u00e9s, ce qui ne l'a pas emp\u00each\u00e9 d'acheter ses armes en toute l\u00e9galit\u00e9...\r\n(25/FRANCE YVELINES FRANCE INFO POUR 6H) Dans l'actualit\u00e9 aussi... ce drame en France, un policier et sa compagne ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s hier soir devant leur domicile dans les Yvelines, en banlieue parisienne... Une attaque \u00e0 l'arme blanche, revendiqu\u00e9e par le groupe Etat Islamique, par le biais de son agence de prese Amaq... \r\nOn ignore l'identit\u00e9 de l'assaillant et ses motivations... L'homme s'est retranch\u00e9 dans la maison du policier... Il a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 par les forces du raids... \r\n... Ecoutez le porte parole du Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur, \r\nPierre Henry Brandet... \r\nL'Elys\u00e9e a d\u00e9nonc\u00e9 un l\u00e2che assassinat... Fran\u00e7ois Hollande pr\u00e9side ce matin une r\u00e9union sur cette affaire...\r\n(Br\u00e8ves France) ***Nouvelle journ\u00e9e de mobilisation en France contre le projet de loi du travail... \r\nLes syndicats esp\u00e8rent faire meieux que le 31 mars, journ\u00e9e de la plus forte mobilisation avec 400 mille personnes dans les rues, selon la police, 1 million 2 selon les syndicats... Toutefois le traffic ferroviaire est assez peu perturb\u00e9, avec 4% de gr\u00e9vistes... Neuf TGV sur 10 et six transiliens sur 10...  \r\nLe S\u00e9nat examine aujourd'hui avec l'intention de r\u00e9\u00e9crire le projet dans un sens plus lib\u00e9ral avec notamment la remise en cause de la dur\u00e9e du travail de 35 heures...\r\nles f\u00e9d\u00e9rations de taxi ont pr\u00e9vu de bloquer aujourd'hui plusieurs axes dans les grandes villes, dont l'acc\u00e8s aux stades ou se jouent les matchs de l'Euro... \r\nEt apr\u00e8s les violences \u00e0 Marseille en marge de l'Euro de football, la France a condamn\u00e9 neuf fauteurs de trouble  \u00e0 des peines de prison ferme...  Les autorit\u00e9s fran\u00e7aises se sont d\u00e9fendues de n'avoir pas su g\u00e9r\u00e9 le mouvements des hoologans russes et britanniques... Le ministre de l'int\u00e9rieur a r\u00e9fut\u00e9 les critiques d'un sous dimensionnement dz dispositif de s\u00e9curit\u00e9...\r\n(D2/LE PS SOUTIENT UNE POLITIQUE D'ASILE/PI) Apr\u00e8s la question de l'acc\u00e9l\u00e9ration des proc\u00e9dures d'asile, le Parlement se penchera sur la politique d'int\u00e9gration en Suisse. Hier, le parti socialiste a livr\u00e9 sa recette pour permettre \u00e0 la Suisse d'absorber la hausse des arriv\u00e9es de migrants pr\u00e9vue cette \u00e9t\u00e9. \r\nLe PS pr\u00e9conise notamment une int\u00e9gration plus pr\u00e9coce et davantage de moyens vers\u00e9s aux cantons. \r\nPietro Bugnon, le dossier de l'asile n'aura d\u00e9cid\u00e9ment pas le temps de prendre la poussi\u00e8re...\r\n  MAG 1'35\r\n((Les partis se pr\u00e9parent au prochain chantier de l'asile. Dernier en date, le parti socialiste. Lui aussi, comme le PLR et le PDC, veut intensifier la politique d'int\u00e9gration en Suisse. Un mod\u00e8le \u00e0 succ\u00e8s qu'il faut moderniser, selon Cesla Amarelle, conseill\u00e8re nationale socialiste vaudoise.\r\nSON 19''\r\nOui mais comment bien int\u00e9grer un r\u00e9fugi\u00e9 au statut durable ou provisoire? Cesla Amarelle.\r\nSON 18''\r\nLe PLR va plus loin: l'int\u00e9gration doit \u00eatre une condition pos\u00e9e pour l'octroi du permis de s\u00e9jour. La Vaudoise Isabelle Moret.\r\nSON 17''\r\nEn mati\u00e8re d'int\u00e9gration, l'alliance du 5 juin bien tenir. Mais cette coalition gauche-centre-droit s'effritera sans doute sur la question des admissions provisoires et du renvoi des Erythr\u00e9ens.\r\n(D6/MICROSOFT RACHETE LINKEDIN/PI) Microsoft s'offre Linkedin... le g\u00e9ant de l'informatique a propos\u00e9 hier 26 milliards de dollars pour s'emparer du r\u00e9seau social professionnel. \r\nFr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs, c'est un rachat gigantesque. C'est aussi un pas de g\u00e9ant pour Microsoft, dans un secteur que le groupe avait jusqu'ici d\u00e9laiss\u00e9 : les r\u00e9seaux sociaux.\r\n  MAG 1'25\r\n(D4/DECOUVERTE D'UN PORT ROMAIN A VIDY SUR LE CHANTIER DU CIO/PI) D\u00e9couverte exceptionnelle dans le canton de Vaud. \r\nLes arch\u00e9ologues ont mis au jour les restes du port romain de Vidy et plus d'une centaine de tombes m\u00e9di\u00e9vales. \r\nDes fouilles r\u00e9alis\u00e9es en urgence sur le chantier de construction des nouveaux b\u00e2timents qui abriteront les futurs locaux du Comit\u00e9 international olympique. \r\nMais le projet du CIO va poursuivre malgr\u00e9 la richesse des trouvailles. Adrien Kraus\u00e9.\r\n  MAG 1'38\r\n(19/MULTI FOOTBALL IBRA/PA) L'Euro de football... \r\nL'Irlande et la Su\u00e8de ont fait match nul hier un partout, au stade de France, lors du premier match du Groupe E. \r\nLes Irlandais se sont m\u00e9nag\u00e9s les meilleures possibilit\u00e9s... Ils ont ouvert la marque , avant d'\u00eatre rejoint par la Su\u00e8de \u00e0 21 minutes de la fin de la partie, sur une acc\u00e9l\u00e9ration de Zlatan Ibrahimovic..Herv\u00e9 Borsier...\r\n  MAG 46\"\r\nDans l'autre match du groupe, l'Italie a battu la Belgique 2 \u00e0 0.\r\nEt dans le groupe D, l'Espagne a d\u00fb attendre la 87e minute pour battre la R\u00e9publique tch\u00e8que 1- 0.\r\nA suivre aujourd'hui, deux matchs...  \u00e0 18h Autriche- Hongrie et \u00e0 21h Portugal - Islande.\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Toujours un temps tr\u00e8s gris... Des averses par intermittences... Elles seront plus nombreuses le matin, et elles vont se faire plus rares en cours d'apr\u00e8s-midi... Quelques br\u00e8ves \u00e9claircies seront possibles en fin de journ\u00e9e... \r\nTemp\u00e9ratures 12 \u00e0 19 degr\u00e9s, 21 en Valais.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(METEO SIMON)  \r\nLe soleil ne fera que de br\u00e8ves apparitions ce mardi, de pr\u00e9f\u00e9rence cet apr\u00e8s-midi. Le risque d'averses ira en diminuant en cours de journ\u00e9e et les maxima n'atteindront les 20\u00b0 qu'en Valais.\r\nMercredi, l'orientation des vents au sud-ouest radoucira quelque peu les temp\u00e9ratures - comprises entre 20 et 23\u00b0 - et ram\u00e8nera davantage de soleil, notamment en seconde partie de journ\u00e9e. Les\r\naverses, peu fr\u00e9quentes, concerneront surtout le Jura et les Pr\u00e9alpes. Dans la nuit de mercredi \u00e0 jeudi, une d\u00e9gradation majeure se produira ; des pr\u00e9cipitations abondantes ne sont pas exclues au voisinage du L\u00e9man.\r\nLa journ\u00e9e de jeudi sera couverte, pluvieuse et fra\u00eeche avec des maxima voisins de 15\u00b0. D'abondantes pr\u00e9cipitations sont attendues en Suisse al\u00e9manique et au Tessin. Grisaille et fra\u00eecheur toujours au programme de la fin de semaine...\r\n(Actu) \r\n(11/NOUVEAU DEPART AU MCG ANALYSE /PA) Nouveau coup dur pour le Mouvement Citoyen Genevois. Le d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil Jean Sanchez a confirm\u00e9 qu'il allait quitter le MCG. Une information r\u00e9v\u00e9l\u00e9e hier (lundi) par la Tribune de Gen\u00e8ve.  Apr\u00e8s les d\u00e9parts d'Eric Stauffer et de l'ancien pr\u00e9sident du Conseil municipal Carlos Medeiros, le bateau MCG perd l'un de ses derniers capitaines. C\u00e9dric Guigon.\r\n  MAG 46''\r\n((Avec le d\u00e9part de Jean Sanchez, c'est un nouveau poids lourd du MCG qui abandonne le navire.\r\nL'ancien PLR avait pour lui un v\u00e9ritable sens de la politique, et on lui pr\u00eatait des ambitions qui allaient bien au-del\u00e0 du Grand Conseil.\r\nAlors le costume de leader \u00e9tait-il trop grand pour lui ? L'ex num\u00e9ro 2 de la police \u00e9voque les conflits internes au parti, mais il pr\u00e9f\u00e8re garder le silence sur ses motivations. \r\nCelui qui est \u00e9galement pr\u00e9sident de la commission d'enqu\u00eate Parlementaire sur le meurtre d'Adeline va se focaliser sur la fin de l'instruction avant de voguer vers une retraite paisible en Valais. \r\nLe MCG peut-il maintenir le navire \u00e0 flot sans l'une de ses derni\u00e8res t\u00eates de pont ? \r\nCar derri\u00e8re, demeurent Mauro Poggia accapar\u00e9 par l'ex\u00e9cutif du canton, ou Roger Golay qui l'a remplac\u00e9 \u00e0 Berne. \r\nAlors quel capitaine pour f\u00e9d\u00e9rer au Parlement un parti \u00e0 la d\u00e9rive ?\r\nUn capitaine qui devra, quoi qu'il arrive, sortir les rames pour esp\u00e9rer conserver sa position de 2e force du canton.))\r\n(03/MULTI LOI JEUX D'ARGENT/PA) Le Conseil des Etats a accept\u00e9 hier sans opposition la nouvelle loi sur les jeux d'argent. Il n'a pas souhaiter renforcer les outils de pr\u00e9vention contre la d\u00e9pendance au jeu comme le demandait la gauche. En revanche, il a fait quelques cadeaux fiscaux aux gagnants des jeux de loterie et aux casino de cat\u00e9gorie B. St\u00e9phane Deleury, cette loi consacre le monopole des acteurs actuels des jeux d'argent en Suisse. \r\n  MAG 50\"\r\nExtro :\r\nLe dossier est transmis au conseil national. \r\n((1 milliards 600 millions de francs. C'est la somme d\u00e9pens\u00e9e chaque ann\u00e9e par les Suisses dans des jeux d'argent. Un montant qui restera  dans les mains des acteurs d\u00e9j\u00e0 titulaire d'une concession. Les b\u00e9n\u00e9fices continueront \u00e0 \u00eatre redistribu\u00e9s en suisse pour des projets d'int\u00e9r\u00eats g\u00e9n\u00e9raux. Les Casinos et les loteries se montrent plut\u00f4t satisfait par cette loi, qui permet d'interdire les site internet \u00e9trangers d\u00e9sormais ill\u00e9gaux. \r\nLe Conseil des Etats a d\u00e9cid\u00e9 d'\u00e9xon\u00e9rer fiscalement les gains de loterie inf\u00e9rieurs \u00e0 un millions de francs. Les gains r\u00e9alis\u00e9s dans les casinos resteront totalement exempt\u00e9s d'imp\u00f4ts. \r\nLes critiques les plus vives \u00e9manent des milieux de la pr\u00e9vention. Le conseil des \u00e9tats a en effet refus\u00e9 \r\nd'introduire une taxe pour financer la lutte contre la d\u00e9pendance au jeu. Elle a \u00e9galement balay\u00e9 l'id\u00e9e d'un syst\u00e8me pour restreindre l'acc\u00e8s des automates aux mineurs. Il n'y aura pas non plus de Commission f\u00e9d\u00e9rale pour les questions li\u00e9es au jeu excessif.))", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-06-14T06:00:00_le-journal-de-6h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-06-14T06:00:00_le-journal-de-6h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7783069", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Gassot, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dufault, Dyane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7783069", "ece-7783051"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "La tuerie d'Orlando d\u00e9j\u00e0 largement r\u00e9cup\u00e9r\u00e9e politiquement aux Etats-Unis", "id": "sound-B7B363C5-4CFB-43EA-8513-C2FC24E6099B", "durationSec": 587, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Aux Etats-Unis, m\u00eame si la campagne \u00e9lectorale a \u00e9t\u00e9 un peu ralentie avec l'annulation de meetings, la tuerie d'Orlando a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s largement r\u00e9cup\u00e9r\u00e9e politiquement. Il faut dire, comme le relevait le Washington Post, que l'\u00e9v\u00e9nement m\u00eale trois sujets tr\u00e8s sensibles aux Etats-Unis: le contr\u00f4le des armes, les droits des homosexuels et le terrorisme. L'interview d'Andr\u00e9 Kaspi, historien, sp\u00e9cialiste des Etats-Unis.\r\n\r\n* * La tuerie d'Orlando d\u00e9j\u00e0 largement r\u00e9cup\u00e9r\u00e9e politiquement aux Etats-Unis LANCEMENT 1 / ORLANDO SHOOTING - ANDRE KASPI\r\n***Le FBI remonte toutes les pistes possibles dans la tuerie d'Orlando. Il essaie de savoir quels sont les liens plus ou moins directs avec le terrorisme international de l'homme qui tu\u00e9 49 personnes dans une bo\u00eete de nuit gay de la ville, dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche.\r\nLe r\u00e9sultat est l\u00e0. M\u00eame si la campagne \u00e9lectorale pour la pr\u00e9sidentielle a \u00e9t\u00e9 un peu ralentie, de facto, avec l'annulation de meetings, l'\u00e9v\u00e9nement a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s largement r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 politiquement. Il faut dire, comme le relevait le Washington Post, qu'il m\u00eale trois sujets tr\u00e8s controvers\u00e9s ou sensibles aux Etats-Unis: le contr\u00f4le des armes, les droits des homosexuels et le terrorisme.\r\nBonjour Andr\u00e9 Kaspi !\r\n DIR TEL  //  +33 1 48 83 50 43  ou  +33 6 08 91 18 78\r\nHistorien, sp\u00e9cialiste des Etats-Unis, auteur de plusieurs ouvrages dont \"Comprendre les Etats-Unis d'aujourd'hui\"...\r\n- on est \u00e0 l'intersection de dossiers d\u00e9j\u00e0 br\u00fblants, polarisants, pour les Etats-Unis ?!\r\n- une trag\u00e9die comme cella-l\u00e0 pourrait (devrait) jouer un r\u00f4le f\u00e9d\u00e9rateur, agir plut\u00f4t comme un ciment que comme une division, non ?\r\n- Hillary Clinton joue la carte du contr\u00f4le des armes, Donald Trump celui du \"je vous l'avais bien dit, il faut interdire l'entr\u00e9e des musulmans aux Etats-Unis\" - il a l'a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 hier en interview -... on a l'impression de voir nettement que c'est Trump qui marque des points, l\u00e0, non ?\r\n\t- Hillary Clinton a dit sur MSNBC (Morning Joe, lundi matin) \"la haine n'est pas une r\u00e9ponse \u00e0 la haine\". Discours d\u00e9j\u00e0 \"d\u00e9pass\u00e9\" ?\r\n- plus que jamais se pose devant les \u00e9lecteurs le choix entre deux Am\u00e9riques, deux visions tr\u00e8s oppos\u00e9es et divergentes de ce que doit \u00eatre le pays... \r\n\t- lutte sur la d\u00e9finition m\u00eame de ce que veut dire \u00eatre \"am\u00e9ricain\" (on s'accuse mutuellement d'\u00eatre \"unamerican\")\r\n\t- ce n'est de loin pas la premi\u00e8re fois dans l'histoire du pays que cette question fondamentale se pose !\r\n\t- l'historien que vous \u00eates voit-il quelque chose de diff\u00e9rent cette fois, dans la mani\u00e8re de r\u00e9pondre ?\r\n- pourquoi la focalisation sur les musulmans semble-t-elle trouver au moins un certain \u00e9cho alors qu'ils repr\u00e9sentent 1% de la population aux Etats-Unis ?\r\n- les deux \u00e9quipes de campagne ont \u00e9t\u00e9 surprises par l'absence de r\u00e9action dans la population apr\u00e8s la tuerie d'Orlando (Politico). Vous voyez \u00e7a, vous aussi ? Pourquoi ? Comment interpr\u00e9ter ?", "alternativeExcerpt": ["Aux Etats-Unis, m\u00eame si la campagne \u00e9lectorale a \u00e9t\u00e9 un peu ralentie avec l\u2019annulation de meetings, la tuerie d\u2019Orlando a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s largement r\u00e9cup\u00e9r\u00e9e politiquement. Il faut dire, comme le relevait le Washington Post, que l\u2019\u00e9v\u00e9nement m\u00eale trois sujets tr\u00e8s sensibles aux Etats-Unis: le contr\u00f4le des armes, les droits des homosexuels et le terrorisme. L\u2019interview d\u2019Andr\u00e9 Kaspi, historien, sp\u00e9cialiste des Etats-Unis."], "alternativeTitle": ["La tuerie d\u2019Orlando d\u00e9j\u00e0 largement r\u00e9cup\u00e9r\u00e9e politiquement aux Etats-Unis / TUM_2016-06-14T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 14.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7783038", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Historien", "name": "Kaspi, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7783034"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hotline", "source": "siranau", "title": "Hotline : Acheter une corbeille de vin", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-13CB2730-98CF-4D6E-B5A7-8945935455AC", "durationSec": 127, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Acheter une corbeille de vin", "Acheter une corbeille de vin / OTWO_2016-06-14T11:29:21_hotline", "Acheter une corbeille de vin / OTWO_2016-06-14T11:29:21_hotline"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7763405", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015957.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7763405", "ece-7763397"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le terrorisme sur toutes les l\u00e8vres au Forum International sur la S\u00e9curit\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve", "id": "sound-27E56510-8713-4F7F-9391-895DE9FBA12C", "durationSec": 449, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Mohamed Ould Mohamedou, professeur au Graduate Institute et directeur adjoint du GCSP;Keith Krause, professeur au Graduate Institute;Joseph Ma\u00efla, politologue, ancien directeur de la prospective au minist\u00e8re fran\u00e7ais des affaires \u00e9trang\u00e8res\r\nLa tuerie d'Orlando \u00e9tait indirectement pr\u00e9sente lundi sur l'agenda du 11e Forum International sur la S\u00e9curit\u00e9 organis\u00e9 par le Centre de s\u00e9curit\u00e9 politique de Gen\u00e8ve (GCSP), avec l'appui de la Conf\u00e9d\u00e9ration. De nombreux experts du monde entier sont r\u00e9unis jusqu'\u00e0 mercredi \u00e0 la Maison de la Paix, dans le quartier international.\r\n\r\n* * Le terrorisme sur toutes les l\u00e8vres au Forum International sur la S\u00e9curit\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve LANCEMENT 2 / REPORTAGE FORUM SECURITE GCSP\r\n***La tuerie d'Orlando... indirectement pr\u00e9sente hier sur l'agenda du 11e Forum International sur la S\u00e9curit\u00e9 organise par le GCSP, le Centre de s\u00e9curit\u00e9 politique de Gen\u00e8ve, avec l'appui de la Conf\u00e9d\u00e9ration.\r\nDe nombreux experts du monde entier sont r\u00e9unis jusqu'\u00e0 demain \u00e0 la Maison de la Paix, dans le quartier international. Patrick Chaboudez, vous y \u00e9tiez pour la premi\u00e8re journ\u00e9e et parmi les menaces \u00e9voqu\u00e9es pendant ce sommet, le terrorisme est bien s\u00fbr dans tous les esprits. \r\nDIR STU LS\r\nLe titre de la r\u00e9union est \u00e9loquent\u00a0: Le d\u00e9sordre global. quelle s\u00e9curit\u00e9 dans un monde perturb\u00e9, d\u00e9sorganis\u00e9 - \u00ab\u00a0disrupted\u00a0\u00bb dans la formulation anglaise. Et parmi les facteurs de ce d\u00e9sordre. le terrorisme, bien s\u00fbr, m\u00eame si ce n'est pas forc\u00e9ment le danger le plus mena\u00e7ant pour l'humanit\u00e9. Mohamed Ould Mohamedou, professeur au Graduate Institute et directeur adjoint du GCSP \r\n SON 36''\r\nAgent de d\u00e9sordre. Et une menace r\u00e9elle, mais si elle est diffuse, difficile \u00e0 pr\u00e9venir. Keith Krause, professeur au Graduate Institute\r\n SON 1'35''\r\n*** EGF. La r\u00e9ponse du tout s\u00e9curitaire. Elle n'est pas suffisante.\r\nD\u00e9j\u00e0 parce que quelques soient les moyens mis en place. en terme de s\u00e9curit\u00e9s, il y a toujours une faille possible. des porosit\u00e9s. Ces actes terroristes sont \u00e0 la fois un sympt\u00f4me et une cause de ce d\u00e9sordre globalis\u00e9. Joseph Ma\u00efla, politologue, ancien directeur de la prospective au minist\u00e8re fran\u00e7ais des affaires \u00e9trang\u00e8res \r\n SON, 1'07''\r\n*** EGF. Et cette opposition violente, elle peut \u00eatre plus ou moins structur\u00e9e. \r\nC'est le cas avec le groupe Etat islamiste, par exemple. Une structure, des modes op\u00e9ratoires d\u00e9finis. Un ancrage voulu dans un territoire. Mais il y aussi ces actes terroristes men\u00e9s par ceux qu'on appelle des \u00ab\u00a0loups solitaires\u00a0\u00bb. Une expression que conteste d'ailleurs Joseph Ma\u00efla. \r\n SON 1'03''\r\n*** EGF. Et cette menace. c'est un d\u00e9fi majeur pour les Etats. qui n'ont pas de parade absolue.\r\nEffectivement. assurer la s\u00e9curit\u00e9, d'abord. c'est une priorit\u00e9. Avec au besoin la d\u00e9claration de l'Etat d'urgence comme en France - une mesure qui n'est pas vraiment contest\u00e9e par mes interlocuteurs. Mais qui ne peut pas \u00eatre la seule r\u00e9ponse sur la dur\u00e9e. Mohamed Ould Mohamedou. \r\n SON 1'07''\r\n>>> VIRGULE 3", "alternativeExcerpt": ["La tuerie d\u2019Orlando \u00e9tait indirectement pr\u00e9sente lundi sur l'agenda du 11e Forum International sur la S\u00e9curit\u00e9 organis\u00e9 par le Centre de s\u00e9curit\u00e9 politique de Gen\u00e8ve (GCSP), avec l\u2019appui de la Conf\u00e9d\u00e9ration. De nombreux experts du monde entier sont r\u00e9unis jusqu'\u00e0 mercredi \u00e0 la Maison de la Paix, dans le quartier international."], "alternativeTitle": ["Le terrorisme sur toutes les l\u00e8vres au Forum International sur la S\u00e9curit\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve / TUM_2016-06-14T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 14.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7783038", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7783036"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau : \"Voltige\" de Leo Brunel", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F8AFD0EC-6F9B-4C16-B354-DAD93A46C7EA", "durationSec": 237, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "De la haute voltige entre un m\u00e9canicien et une voiture et remue m\u00e9nage dans un garage.\r\n\r\nVoltige from Leacute;o Brunel on Vimeo. Fric Frac from Oscar Malet on Vimeo.", "alternativeExcerpt": ["De la haute voltige entre un m\u00e9canicien et une voiture et remue m\u00e9nage dans un garage.", "De la haute voltige entre un m\u00e9canicien et une voiture et remue m\u00e9nage dans un garage.", "De la haute voltige entre un m\u00e9canicien et une voiture et remue m\u00e9nage dans un garage."], "alternativeTitle": ["\"Voltige\" de Leo Brunel", "\"Voltige\" de Leo Brunel / HAP_2016-06-14T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "\"Voltige\" de Leo Brunel / HAP_2016-06-14T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7763418", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7763418", "ece-7763412"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "InterCit\u00e9s : Lausanne et Berne r\u00e9sistent \u00e0 la vid\u00e9osurveillance dans les transports", "id": "sound-3E7C1411-BF40-47FF-A86C-DAEB7A38E743", "durationSec": 414, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Michel Joye, directeur des transports publics lausannois;Patrick Messeiller, porte-parole des transports publics  fribourgeois;Fransisco Klauser, g\u00e9ographe universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel;Val\u00e9rie Solano, secr\u00e9taires syndicale du SEV\r\nDepuis une quinzaine d'ann\u00e9es, une majorit\u00e9 d'entreprises de transports se sont mises \u00e0 \u00e9quiper trains, bus et trams de cam\u00e9ras de vid\u00e9osurveillance, \u00e0 l'exception de Lausanne et Berne. En toile de fond de leur r\u00e9sistance aux cam\u00e9ras: une approche de la s\u00fbret\u00e9 des usagers et des conducteurs plut\u00f4t orient\u00e9e sur l'humain.\r\n\r\n* * Lausanne et Berne r\u00e9sistent \u00e0 la vid\u00e9osurveillance dans les transports (ITC - VIDEOSURVEILLANCE)  MAG 6'50\r\n(JDM INTERCITE JINGLE F) \r\n(JDM INTERCITE JINGLE F)", "alternativeExcerpt": ["Depuis une quinzaine d\u2019ann\u00e9es, une majorit\u00e9 d\u2019entreprises de transports se sont mises \u00e0 \u00e9quiper trains, bus et trams de cam\u00e9ras de vid\u00e9osurveillance, \u00e0 l\u2019exception de Lausanne et Berne. En toile de fond de leur r\u00e9sistance aux cam\u00e9ras: une approche de la s\u00fbret\u00e9 des usagers et des conducteurs plut\u00f4t orient\u00e9e sur l'humain.", "Depuis une quinzaine d\u2019ann\u00e9es, une majorit\u00e9 d\u2019entreprises de transports se sont mises \u00e0 \u00e9quiper trains, bus et trams de cam\u00e9ras de vid\u00e9osurveillance, \u00e0 l\u2019exception de Lausanne et Berne. En toile de fond de leur r\u00e9sistance aux cam\u00e9ras: une approche de la s\u00fbret\u00e9 des usagers et des conducteurs plut\u00f4t orient\u00e9e sur l'humain.", "Depuis une quinzaine d\u2019ann\u00e9es, une majorit\u00e9 d\u2019entreprises de transports se sont mises \u00e0 \u00e9quiper trains, bus et trams de cam\u00e9ras de vid\u00e9osurveillance, \u00e0 l\u2019exception de Lausanne et Berne. En toile de fond de leur r\u00e9sistance aux cam\u00e9ras: une approche de la s\u00fbret\u00e9 des usagers et des conducteurs plut\u00f4t orient\u00e9e sur l'humain."], "alternativeTitle": ["Lausanne et Berne r\u00e9sistent \u00e0 la vid\u00e9osurveillance dans les transports", "Lausanne et Berne r\u00e9sistent \u00e0 la vid\u00e9osurveillance dans les transports / JDM_2016-06-14T06:18:00_intercites", "Lausanne et Berne r\u00e9sistent \u00e0 la vid\u00e9osurveillance dans les transports / JDM_2016-06-14T06:18:00_intercites"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7783067", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677646.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7783067", "ece-7783047"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "De quoi parlons-nous?", "id": "sound-50BE6430-8A85-485D-845D-CA30ACD3CFB1", "durationSec": 382, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Parlons-nous tous de la m\u00eame chose entre pays europ\u00e9ens et entre sp\u00e9cialistes lorsque nous parlons, par exemple, de ch\u00f4mage, de travail, de la\u00efcit\u00e9, de fronti\u00e8res ou encore de citoyennet\u00e9? Pas s\u00fbr, comme le d\u00e9montre  le tome 2 du \"Dictionnaire des concepts nomades en sciences humaines\" (\u00e9ditions M\u00e9taill\u00e9) sous la direction d'Olivier Christin. R\u00e9alis\u00e9 par des politistes, des sociologues, des historiens et des arch\u00e9ologues, ce dictionnaire a pour ambition de d\u00e9crire ce que sont r\u00e9ellement ces concepts apparemment familiers, ce qu'ils nous obligent parfois \u00e0 penser et ce qu'ils font \u00e0 notre soci\u00e9t\u00e9.\r\nPar Nicole Duparc.", "alternativeExcerpt": ["Parlons-nous tous de la m\u00eame chose entre pays europ\u00e9ens et entre sp\u00e9cialistes lorsque nous parlons, par exemple, de ch\u00f4mage, de travail, de la\u00efcit\u00e9, de fronti\u00e8res ou encore de citoyennet\u00e9? Pas s\u00fbr, comme le d\u00e9montre  le tome 2 du \"Dictionnaire des concepts nomades en sciences humaines\" (\u00e9ditions M\u00e9taill\u00e9) sous la direction d\u2019Olivier Christin. R\u00e9alis\u00e9 par des politistes, des sociologues, des historiens et des arch\u00e9ologues, ce dictionnaire a pour ambition de d\u00e9crire ce que sont r\u00e9ellement ces concepts apparemment familiers, ce qu\u2019ils nous obligent parfois \u00e0 penser et ce qu\u2019ils font \u00e0 notre soci\u00e9t\u00e9.\n\nPar Nicole Duparc."], "alternativeTitle": ["De quoi parlons-nous? / MAT_2016-06-14T07:37:15_chronique-2", "Les matinales d'Espace 2 du 14.06.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7802250.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7763317", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7763314"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Miku reprend \"Alexandrie Alexandra\", Los Fajitas Bruders et M\u00e9lanie Bovey interpr\u00e8tent \"Le Sud\"", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E78BC4BE-FAEF-4E95-B7A4-6EF9FE0A5080", "durationSec": 178, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-06-14T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-06-14T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7763430", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7763430", "ece-7763427"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Agenda-speakerine", "source": "siranau", "title": "Agenda-speakerine 14.06.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-041BE235-FCB4-4941-9C7E-C91BF36619D5", "durationSec": 137, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Agenda-speakerine / OTWO_2016-06-14T09:15:00_agenda-speakerine", "One-Two du 14.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7763403", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168247.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7763395"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Compositeur et leader de son quintette, Horace Silver fut aussi un pianiste remarquable !", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B0E51FD0-DB26-46F1-8E67-B4AF85882B14", "durationSec": 4647, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Silver, Horace"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "jazz", "piano"], "excerpt": "Avec Fran\u00e7ois Lindemann en invit\u00e9, JazzZ \u00e9voquera le talent de pianiste de Horace Silver.", "alternativeTitle": ["JazzZ du 14.06.2016", "Compositeur et leader de son quintette, Horace Silver fut aussi un pianiste remarquable ! / JAZ_2016-06-14T22:42:45_jazzz", "JazzZ du 14.06.2016", "Compositeur et leader de son quintette, Horace Silver fut aussi un pianiste remarquable ! / JAZ_2016-06-14T22:42:45_jazzz"], "alternativeExcerpt": ["Avec Fran\u00e7ois Lindemann en invit\u00e9, JazzZ \u00e9voquera le talent de pianiste de Horace Silver.", "Avec Fran\u00e7ois Lindemann en invit\u00e9, JazzZ \u00e9voquera le talent de pianiste de Horace Silver."], "imageURL": "//www.rts.ch/1423783.image", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Lindemann, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7763284", "ece-7763283"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Rachmaninov, la nostalgie romantique VII (2/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-7CECD6A3-C70E-47AF-BFC2-CFAC4782A21E", "thematicGeographicals": ["Russie (ante URSS)", "Etats-Unis"], "durationSec": 3201, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rakhmaninov, Sergey"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique"], "excerpt": "La \"Rhapsodie sur un th\u00e8me de Paganini\" (suite et fin) et la \"Troisi\u00e8me symphonie\".", "alternativeTitle": ["D'un air entendu du 14.06.2016", "Rachmaninov, la nostalgie romantique VII (2/5) / DAE_2016-06-14T17:06:45_d-un-air-entendu", "D'un air entendu du 14.06.2016", "Rachmaninov, la nostalgie romantique VII (2/5) / DAE_2016-06-14T17:06:45_d-un-air-entendu"], "alternativeExcerpt": ["La \"Rhapsodie sur un th\u00e8me de Paganini\" (suite et fin) et la \"Troisi\u00e8me symphonie\". \n\nNouvelle diffusion de la s\u00e9rie d'\u00e9missions du 3 au 7 novembre 2014.", "La \"Rhapsodie sur un th\u00e8me de Paganini\" (suite et fin) et la \"Troisi\u00e8me symphonie\". \n\nNouvelle diffusion de la s\u00e9rie d'\u00e9missions du 3 au 7 novembre 2014."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7763278", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423779.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7763278", "ece-7763277"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Led Zeppelin: plagiat forever?", "id": "sound-3D09421D-AB30-4835-A545-A880FF4F71A7", "durationSec": 303, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le groupe Led Zeppelin entre au tribunal de Los Angeles aujourd'hui. En cause, leur tube \"Stairway To Heaven\" qui serait un plagiat du morceau \"Taurus\" du groupe Spirit. L'occasion de retracer les plagiats (courants) de l'histoire de Led Zeppelin. \r\nUne chronique de Mathieu Chevrier.", "alternativeExcerpt": ["Le groupe Led Zeppelin entre au tribunal de Los Angeles aujourd\u02b9hui. En cause, leur tube \"Stairway To Heaven\" qui serait un plagiat du morceau \"Taurus\" du groupe Spirit. L\u02b9occasion de retracer les plagiats (courants) de l\u02b9histoire de Led Zeppelin. \n\nUne chronique de Mathieu Chevrier."], "alternativeTitle": ["Led Zeppelin: plagiat forever? / VER_2016-06-14T16:56:45_sequence-5", "Vertigo du 14.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7763692", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7763684"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : le cr\u00e2ne infernal (2/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8C600780-AB0C-4F89-AA1F-0654ED7DE328", "thematicGeographicals": ["Europe de l'Est"], "durationSec": 153, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conte", "mythologie"], "alternativeTitle": ["La Grosse Mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-06-14T10:50:00_la-grosse-mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-06-14T10:50:00_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7763409", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7763409", "ece-7763401"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Vacances sous haute tension", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1D7325F8-C293-4BFD-BC6A-075E927F4035", "durationSec": 175, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Vacances sous haute tension", "Vacances sous haute tension / SUPER_2016-06-14T17:10:02_le-supplement-du-nourjal", "Vacances sous haute tension / SUPER_2016-06-14T17:10:02_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7763392", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7763392", "ece-7763384"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Renforcement des mesures de s\u00e9curit\u00e9 pour les prochains matchs de l'Euro", "id": "sound-29514C54-2282-4B1C-85AF-AE75BEE7B8EF", "durationSec": 248, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Vladimir, hooligan russe\r\nL'Euro de football et la s\u00e9curit\u00e9 sont au centre des pr\u00e9occupations depuis les graves incidents de Marseille samedi entre hooligans anglais et russes. Les mesures de s\u00e9curit\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 renforc\u00e9es avant les 2 matchs de mercredi et de jeudi.\r\n\r\n* * Renforcement des mesures de s\u00e9curit\u00e9 pour les prochains matchs de l'Euro 12h30 Foot hooligans Robert\r\nL'Euro de football et les mesures de s\u00e9curit\u00e9 qui sont au centre des pr\u00e9occupations des autorit\u00e9s depuis les graves incidents de Marseille samedi entre hooligan anglais et russes...  \r\nBonjour Jo\u00ebl Robert, chef de notre rubique sportive, l'un de nos envoy\u00e9 sp\u00e9ciaux sur cet euro... \r\nJo\u00ebl on va d'abord faire un point avec vous sur les mesures de s\u00e9curit\u00e9 demand\u00e9es par la pr\u00e9fette du Nord- Pas de Calais avant les 2 matchs de mercredi et jeudi... des mesures renforc\u00e9es Jo\u00ebl... \r\nBLABLA JOEL\r\nJo\u00ebl je vous propose d'entendre un hooligan russe, ce supporter se nomme Vladimir, mari\u00e9, p\u00e8re de deux enfants, il occupe, \u00e0 Moscou, un poste de responsable des relations publiques.\u00a0Il \u00e9tait \u00e0 Marseille dimanche et revient sur les \u00e9v\u00e8nements. Et vous allez l'entendre ce t\u00e9moignage pour le moins \u00e9tonnant, Pour Vladimir la violence est un sport.\r\nJo\u00ebl Robert... On ne doute pas que vous allez r\u00e9agir \u00e0 ces propos et \u00e9voquez aussi d'autres propos, ceux du socialiste Patrick Kanner, Ministre des sports fran\u00e7ais, il d\u00e9plore un manque de collaboration avec les Russes... \r\nBLALBLA JOEL \r\nMerci Jo\u00ebl Robert, chef de notre rubrique sprotive... \r\ndans un futur proche:  Ce soir programme des matches: \r\n\u00e0 18h Autriche - Hongrie  \r\n\u00e0 21h Portugal - Islande ...\r\net puis demain on vous en reparlera biens\u00fbr de la rencontre Suisse Roumanie \u00e0 18h ce mercredi...", "alternativeExcerpt": ["L'Euro de football et la s\u00e9curit\u00e9 sont au centre des pr\u00e9occupations depuis les graves incidents de Marseille samedi entre hooligans anglais et russes. Les mesures de s\u00e9curit\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 renforc\u00e9es avant les 2 matchs de mercredi et de jeudi."], "alternativeTitle": ["Renforcement des mesures de s\u00e9curit\u00e9 pour les prochains matchs de l\u2019Euro / 12H30_2016-06-14T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 14.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7783092", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7783085"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Premier Livre du Sieur Fran\u00e7ois Couperin (2/5) :  Premier Ordre en Sol", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A236EEE9-B8A8-48D6-9A4C-01D5C7E5649C", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3351, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couperin, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["musique classique", "clavecin", "17e si\u00e8cle", "orgue", "18e si\u00e8cle", "compositeur"], "excerpt": "Ce printems deux mille et seyze paro\u00eet en pa\u00ffs allemand mon premier livre de Pi\u00e9ces de Clavecin, dans le grand respect des editions originalles. On doit ce labeur exc\u00e9lent \u00e0 un M. Denis Herlin de Paris, qui se pique de pratiquer ma musicque depuis long-tems, tant en amateur eclair\u00e9 de ses sonorit\u00e9z sur mon instrument qui est aussy le sien, qu'en s\u00e7avant erudit des notes que j'ay p\u00fb faire paro\u00eetre au public. Je suis flat\u00e9 de ce que mes ouvres ayent encore cours en des tems si \u00e9loign\u00e9z du mien, et grace \u00e0 cette nouvelle grav\u00fbre, j'ai toute confiance que mes pi\u00e9ces, lugubres ou patelines, badines ou voluptue\u00fcses, selon les Titres que je leur ay donn\u00e9, auront to\u00fbjours l'heur de satisfaire ex\u00e9cutans et auditeurs en ce si\u00e8cle si neuvf. CouperinCy-devant Organiste de la Chapelle du Roy, &c.", "alternativeTitle": ["Musique en m\u00e9moire du 14.06.2016", "Premier Livre du Sieur Fran\u00e7ois Couperin 2/5 Premier Ordre en Sol / MEM_2016-06-14T10:04:15_musique-en-memoire", "Musique en m\u00e9moire du 14.06.2016", "Premier Livre du Sieur Fran\u00e7ois Couperin 2/5 Premier Ordre en Sol / MEM_2016-06-14T10:04:15_musique-en-memoire"], "alternativeExcerpt": ["Ce printems deux mille et seyze paro\u00eet en pa\u00ffs allemand mon premier livre de Pi\u00e9ces de Clavecin, dans le grand respect des editions originalles.", "Ce printems deux mille et seyze paro\u00eet en pa\u00ffs allemand mon premier livre de Pi\u00e9ces de Clavecin, dans le grand respect des editions originalles."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7763287", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423797.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Herlin, Denis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7763287", "ece-7763286"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En marge de l'assassinat de Paris et de la tuerie d'Orlando, comment am\u00e9liorer la surveillance des suspects potentiellement dangereux? : Interview de Pierre Conesa, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 Sciences-Po Paris, ancien haut fonctionnaire au minist\u00e8re fran\u00e7ais de la D\u00e9fense et auteur du livre \"Guide du petit djihadiste\" (\u00c9d. Fayard, 2016)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F64DDFCB-EDA1-446F-9BCE-18D5DC180C76", "durationSec": 503, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "thematicThemes": ["fusillade", "terrorisme", "attentat", "surveillance \u00e9lectronique"], "alternativeExcerpt": ["L'assassinat de Paris et la tuerie d'Orlando posent la question de l'efficacit\u00e9 des moyens de surveillance. L'interview de Pierre Conesa, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 Sciences-Po Paris, ancien haut fonctionnaire au minist\u00e8re fran\u00e7ais de la D\u00e9fense."], "alternativeTitle": ["Comment am\u00e9liorer la surveillance des suspects potentiellement dangereux?  / FOR_2016-06-14T18:02:00_developpement-2", "Forum du 14.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7783109", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 Sciences-Po Paris et ancien haut fonctionnaire au minist\u00e8re fran\u00e7ais de la D\u00e9fense", "name": "Conesa, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7783103"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "France. Suite au meurtre d'un policier et de sa femme le 13 juin 2016 \u00e0 Paris, les autorit\u00e9s fran\u00e7aises ont-elles \u00e9t\u00e9 n\u00e9gligentes? : Interview de Patrice Ribeiro, secr\u00e9taire national du syndicat de droite Synergie Officiers", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A90B50EF-FF71-47F5-835B-1682E2A62F7E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 194, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "thematicThemes": ["homicide", "police"], "excerpt": "L'assaillant du policier et de sa femme en France \u00e9tait connu des services de police. Le choc est donc fort pour les repr\u00e9sentants des forces de l'ordre.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019assaillant du policier et de sa femme \u00e0 Paris \u00e9tait connu des services de police. Le choc est donc fort pour les repr\u00e9sentants des forces de l\u2019ordre. L\u2019interview de Patrice Ribeiro, secr\u00e9taire national du syndicat de droite Synergie Officiers."], "alternativeTitle": ["Meurtre \u00e0 Paris: les autorit\u00e9s fran\u00e7aises ont-elles \u00e9t\u00e9 n\u00e9gligentes? / 12H30_2016-06-14T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 14.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7783092", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire national du syndicat de droite Synergie Officiers", "name": "Ribeiro, Patrice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7783084"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Musique: Les femmes trop rares dans l'univers du rock", "id": "sound-D5D50A39-849A-4895-92DF-0D1C9DC739D4", "durationSec": 558, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le monde du rock serait-il misogyne? C'est en tout cas ce que l'on peut d\u00e9duire du nombre de musiciennes qui se produisent sur les sc\u00e8nes des clubs et des festivals. Moins de 10% sont des femmes. C'est ce que d\u00e9nonce Helvetiarockt, une plateforme de coordination regroupant des musiciennes suisses. qui organise ce week-end un symposium \u00e0 Berne. \r\nLaurence Desarzens, ancienne programmatrice de clubs, et Laure Betris, du groupe suisse Kassette, r\u00e9pondent aux questions de Pierre Philippe Cadert et Michel Masserey.", "alternativeExcerpt": ["Le monde du rock serait-il misogyne? C\u02b9est en tout cas ce que l\u02b9on peut d\u00e9duire du nombre de musiciennes qui se produisent sur les sc\u00e8nes des clubs et des festivals. Moins de 10% sont des femmes. C\u02b9est ce que d\u00e9nonce Helvetiarockt, une plateforme de coordination regroupant des musiciennes suisses\u2026 qui organise ce week-end un symposium \u00e0 Berne. \n\nLaurence Desarzens, ancienne programmatrice de clubs, et Laure Betris, du groupe suisse Kassette, r\u00e9pondent aux questions de Pierre Philippe Cadert et Michel Masserey."], "alternativeTitle": ["Musique: Les femmes trop rares dans l\u02b9univers du rock / VER_2016-06-14T16:51:45_sequence-4", "Vertigo du 14.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7763692", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7763690"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Interview de Giovanna Marini, musicienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BF0E966F-09B8-4003-A7B3-0E07F86602E5", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 1632, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marini, Giovanna"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "chanteuse"], "excerpt": "Issue d'une famille de musiciens, Giovanna Marini est dipl\u00f4m\u00e9e en guitare classique au Conservatoire de Rome. Elle rencontre au d\u00e9but des ann\u00e9es soixante un groupe d'intellectuels qui bouleverse sa vie, parmi lesquels Pier Paolo Pasolini, Italo Calvino et l\u2019ethnomusicologue Diego Carpitella. Elle s'engage alors politiquement et se d\u00e9tourne de la musique classique pour revenir aux sources musicales. ", "alternativeExcerpt": ["Issue d'une famille de musiciens, Giovanna Marini est dipl\u00f4m\u00e9e en guitare classique au Conservatoire de Rome. Elle rencontre au d\u00e9but des ann\u00e9es soixante un groupe d'intellectuels qui bouleverse sa vie, parmi lesquels Pier Paolo Pasolini, Italo Calvino et l\u2019ethnomusicologue Diego Carpitella. Elle s'engage alors politiquement et se d\u00e9tourne de la musique classique pour revenir aux sources musicales. \n\nGiovanna Marini rencontre Yves Bron. Nouvelle diffusion du 13 mai 2013."], "alternativeTitle": ["Un chant de 50 ans / MAG_2016-06-14T12:06:45_invite-2", "Magma du 14.06.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/4898140.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7763325", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicienne", "name": "Marini, Giovanna", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7763323"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : Le march\u00e9 de l'art plus que jamais dans le viseur des anti-fraudeurs", "id": "sound-22747045-EBB9-43CF-9D36-20F67646BC2A", "durationSec": 230, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Thierry Ehrman,  directeur d'Artprice, le leader de l'information sur le march\u00e9 de l'Art;James Palmer, Fondateur de Mondex Corp, sp\u00e9cialiste de la transparence et des oeuvres spolli\u00e9es\r\nArt Basel ouvre ses portes cette semaine. Les plus grands collectionneurs du monde ont rendez-vous avec des galeristes venus du monde entier pour admirer, \u00e9valuer mais surtout acheter les oeuvres disponibles sur le march\u00e9. Le march\u00e9 de l'art contemporain est toujours tr\u00e8s fort, mais aussi aussi extr\u00eamement opaque.\r\n\r\n* * Le march\u00e9 de l'art plus que jamais dans le viseur des anti-fraudeurs Art Basel  se tient cette semaine \u00e0 B\u00e2le!\r\nLes plus grands collectionneurs ont rendez-vous avec des galeristes venus du monde entier pour admirer, \u00e9valuer mais surtout ACHETER les oeuvres disponibles sur le march\u00e9...\r\nUn march\u00e9 de l'art contemporain toujours tr\u00e8s fort; mais aussi aussi extr\u00eamement opaque. \r\nDepuis les Panama Papers, le monde de l'art est plus que jamais dans le viseur des anti-fraudeurs ; de nombreuses voix appellent \u00e0 une r\u00e9gularisation des transactions. Nous allons en parler avec vous Sophie Iselin.. Mais tout d'abord, Sophie, que repr\u00e9sente Art Basel pour le monde de l'art?\r\n ((Art Basel, c'est le rendez-vous plan\u00e9taire du monde de l'Art. \r\nUn p\u00e9lerinage incontournable pour les artistes, vendeurs et collectionneurs. Mais aussi un v\u00e9titable barom\u00e8tre du march\u00e9! \r\nUn march\u00e9 de l'art contemporain toujours en plein boom... \r\nThierry Ehrman,  directeur d'Artprice, le leader de l'information sur le march\u00e9 de l'Art \r\nSON 14 sec \r\nDepuis deux ans, les chiffres sont mirobolants et les oeuvres ne cessent d'atteindre de nouveaux records! ))\r\n*** Pourtant Sophie, certains pr\u00e9disent  la fin de l'embellie! Ou du moins une certaine contraction sur ce march\u00e9.***\r\n ((Oui notamment en raison du c\u00f4t\u00e9 obscure de ce march\u00e9..\r\nC'est notamment le cas de James Palmer, Fondateur de Mondex Corp, sp\u00e9cialiste de la transparence et des oeuvres spolli\u00e9es.\r\n28 sec\r\nDes m\u00e9canismes qui  permettent donc aux plus riches de cacher leur argent et d'\u00e9chapper au FISC.. Les r\u00e9centes r\u00e9v\u00e9lations concernant les Panama papers ont d'ailleurs \u00e9gratign\u00e9 le monde de l'art...Un \u00e9pisode qui pourrait annoncer le d\u00e9but d'une r\u00e9forme dans ce domaine. James Palmer\r\nSON 30 sec\r\nJames Palmer qui en appelle donc \u00e0 des interventions gouvernementales pour r\u00e9guler ce march\u00e9 . \r\nPoint de vue que l'on entend tr\u00e8s rarement dans le monde ferm\u00e9 de l'art..))\r\n*** Parce que les acteurs du march\u00e9 de l'art, Sophie Iselin, ne veulent pas entendre parler de r\u00e9gulation?***\r\n ((C'est une prise de position effectivement... violement contest\u00e9e par  les principaux concern\u00e9s...\r\nSelon les experts les recettes engrang\u00e9es par les exposants pour cette \u00e9dition 2016 d'Art Basel devraient atteindre 400 \u00e0 500 millions de dollars, soit \u00e0 peine moins en francs suisses.\r\nEt si  l'ampleur des fraudes est difficile \u00e0 chiffrer. Un chose est s\u00fbr; celle-ci est proportionnelle aux sommes enregistr\u00e9es sur le march\u00e9. ))", "alternativeExcerpt": ["Art Basel ouvre ses portes cette semaine. Les plus grands collectionneurs du monde ont rendez-vous avec des galeristes venus du monde entier pour admirer, \u00e9valuer mais surtout acheter les oeuvres disponibles sur le march\u00e9. Le march\u00e9 de l'art contemporain est toujours tr\u00e8s fort, mais aussi aussi extr\u00eamement opaque."], "alternativeTitle": ["Le march\u00e9 de l\u2019art plus que jamais dans le viseur des anti-fraudeurs / JDM_2016-06-14T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 14.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7783061", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7783055"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "PEntagruel", "source": "siranau", "title": "Les 5 denr\u00e9es alimentaires les plus fr\u00e9quentes dans les assiettes suisses", "id": "sound-7635DA67-313C-452D-BB5B-11C39E609E0C", "durationSec": 1619, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 16:29:29-16:29:42 / *", "alternativeTitle": ["Pentagruel du 14.06.2016", "Les 5 denr\u00e9es alimentaires les plus fr\u00e9quentes dans les assiettes suisses / PEN_2016-06-14T16:04:15_pentagruel", "Pentagruel du 14.06.2016", "Les 5 denr\u00e9es alimentaires les plus fr\u00e9quentes dans les assiettes suisses / PEN_2016-06-14T16:04:15_pentagruel"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7763722", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197886.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7763722", "ece-7763721"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 14.06.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4D37487C-024A-42B3-A549-12D2BCD38AC5", "durationSec": 268, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2016-06-14T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2016-06-14T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7763367", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7763367", "ece-7763351"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La communaut\u00e9 genevoise Unireso pr\u00e9sente des comptes en chute libre", "id": "sound-D25F33E7-5DF8-4532-9A7E-0A99D7A0DCE3", "durationSec": 69, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Christoph Stucki, pr\u00e9sident d'Unireso \u00e0 Gen\u00e8ve\r\nLa communaut\u00e9 Unireso qui fixe les tarifs pour les transports du Grand Gen\u00e8ve a pr\u00e9sent\u00e9 ce mardi des comptes en chute libre. La baisse de 6,3% du chiffre d'affaires est essentiellement li\u00e9e au vote genevois pour faire baisser les tarifs. L'interview de Christoph Stucki, pr\u00e9sident d'Unireso.\r\n\r\n* * La communaut\u00e9 genevoise Unireso pr\u00e9sente des comptes en chute libre 12h30 UNI r\u00e9seau\r\nLa communaut\u00e9 Unireso, qui g\u00e8re les tarifs pour les transports publics du Grand Gen\u00e8ve, a pr\u00e9sent\u00e9 aujourd'hui des comptes en chute libre. Une perte de 6,3% du chiffre d'affaires, la premi\u00e8re en six ans, essentiellement li\u00e9e au vote genevois pour faire baisser les tarifs. \r\nPour l'heure, c'est le canton qui compense mais Christoph Stucki, pr\u00e9sident d'Unireso, esp\u00e8re que le Grand conseil approuvera une nouvelle augmentation des tarifs pour l'an prochain\r\nDes propos recueillis par C\u00e9dric Guigon.", "alternativeExcerpt": ["La communaut\u00e9 Unireso qui fixe les tarifs pour les transports du Grand Gen\u00e8ve a pr\u00e9sent\u00e9 ce mardi des comptes en chute libre. La baisse de 6,3% du chiffre d'affaires est essentiellement li\u00e9e au vote genevois pour faire baisser les tarifs. L\u2019interview de Christoph Stucki, pr\u00e9sident d'Unireso."], "alternativeTitle": ["La communaut\u00e9 genevoise Unireso pr\u00e9sente des comptes en chute libre / 12H30_2016-06-14T12:40:00_developpement-11", "Le 12h30 du 14.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7783092", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7783091"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Interview de Beffroi, groupe belge - Album de la semaine: \"Tell Me If You Like To\" de Spring King", "genres": ["Interview", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-8284425B-145B-4F86-B506-1F403A05F8D6", "durationSec": 3390, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Spring King", "Beffroi"], "excerpt": "Mike a rencontr\u00e9 les Belges de Beffroi \u00e0 l'occasion de la derni\u00e8re \u00e9dition du festival Les Nuits Botanique.", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 14.06.2016", "Beffroi - Spring King  / PLP_2016-06-14T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 14.06.2016", "Beffroi - Spring King  / PLP_2016-06-14T19:00:00_plein-le-poste"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7763436", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe belge", "name": "Beffroi", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7763436", "ece-7763435"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Go !", "source": "siranau", "title": "Go ! : F\u00eate de la musique - Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7AFAC22A-2EB8-4DC9-8FA6-1F7F47DDDF90", "durationSec": 285, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pour le commun des mortels, la F\u00eate de la musique a lieu le 21 juin, mais pas pour les Genevois, qui b\u00e9n\u00e9ficient, eux, de 3 jours de festivit\u00e9s dans toute la ville, du vendredi au dimanche. Il n'y a pas de raison de s'en priver!", "alternativeExcerpt": ["Pour le commun des mortels, la F\u00eate de la musique a lieu le 21 juin, mais pas pour les Genevois, qui b\u00e9n\u00e9ficient, eux, de 3 jours de festivit\u00e9s dans toute la ville, du vendredi au dimanche. Il n'y a pas de raison de s'en priver!", "Pour le commun des mortels, la F\u00eate de la musique a lieu le 21 juin, mais pas pour les Genevois, qui b\u00e9n\u00e9ficient, eux, de 3 jours de festivit\u00e9s dans toute la ville, du vendredi au dimanche. Il n'y a pas de raison de s'en priver!", "Pour le commun des mortels, la F\u00eate de la musique a lieu le 21 juin, mais pas pour les Genevois, qui b\u00e9n\u00e9ficient, eux, de 3 jours de festivit\u00e9s dans toute la ville, du vendredi au dimanche. Il n'y a pas de raison de s'en priver!"], "alternativeTitle": ["F\u00eate de la musique - Gen\u00e8ve", "F\u00eate de la musique - Gen\u00e8ve / NMT_2016-06-14T08:05:00_go", "F\u00eate de la musique - Gen\u00e8ve / NMT_2016-06-14T08:05:00_go"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7763370", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067137.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7763370", "ece-7763357"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Francis M\u00e9tivier, philosophe", "id": "sound-BBEA8335-DB0F-47E2-9973-1F966FE247E9", "durationSec": 240, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Francis M\u00e9tivier, docteur en philosophie, sp\u00e9cialiste des questions \u00e9thique et esth\u00e9tique, publie \"Libert\u00e9 inconditionnelle\".\r\n\r\n* * Francis M\u00e9tivier, philosophe (Francis M\u00e9tivier) 12h30 Francis M\u00e9tivier\r\nSouligner la priorit\u00e9 de la libert\u00e9, voil\u00e0 le th\u00e8me du dernier livre de notre invit\u00e9\r\nBonjour Francis M\u00e9tivier\r\n***Libert\u00e9 inconditionnelle, titre de votre dernier ouvrage paru aux \u00e9ditions Pygmalion....qu'est-ce qui a motiv\u00e9 votre envie de philosopher autour de la notion de libert\u00e9 ?\r\n***\"La philosophie est un r\u00e9veil de la conscience \u00e0 la libert\u00e9\"...Penser par soi-m\u00eame est-ce la cl\u00e9 pour se sentir libre ?\r\n*** La conscience de soi est-ce la condition indispensable de la libert\u00e9 ?\r\n***Vous ajoutez \"La libert\u00e9 est notre musculature. Le bonheur, quant \u00e0 lui, est un nuage cotonneux\"... pourquoi un nuage cotonneux - le bonheur est-il un maronnier philosophique ?\r\n***Vous ne dites pas que le bonheur n'existe pas... est-ce que vous dites plut\u00f4t qu'il est difficile \u00e0 trouver ?\r\n***\"Le philosophe n'est pas l\u00e0 pour te rassurer, t'instruire ou te distraire, il est l\u00e0 pour te secouer\"... pourtant Francis M\u00e9tivier, la soci\u00e9t\u00e9 cherche des rep\u00e8res, est-ce un bousculant qu'elle peut plus facilement les trouver ?\r\n***et vous nous conseillez de philosopher 50 minutes par jour... pourquoi ?\r\n***vous posez aussi cette question: \u00e0 quoi sommes-nous pr\u00eats pour la libert\u00e9 ? ...sommes-nous pr\u00eats \u00e0 tout ? \r\n***Autre question que vous posez dans cet ouvrage: de quelle libert\u00e9 avons-nous besoin dans un pays libre ?... quelle est votre propre r\u00e9ponse ?\r\n***  Vous tutoyez votre lecteur : \"Tourne le dos aux idiots, aux ennuyeux, aux bavards, aux dogmatiques, aux caract\u00e9riels\"... pourquoi cette forme de narration ?\r\n***Vous parlez aussi un peu de politique dans ce livre...vous parlez du vivre ensemble, expression que vous n'aimez pas beaucoup... pourquoi ?\r\n***\"On ne se tourne pas vers les intellectuels parce que les politiques sont d\u00e9faillants\"...\u00e9crivez-vous.... or c'est souvent le cas non ?\r\n***C'est quoi le r\u00f4le d'un philosophe est-ce d'essayer de  pr\u00e9senter un livre libre ?\r\n***Conclusion tout le monde peut \u00eatre philosophe en d\u00e9terrant ses propres questionnements? \r\nMerci Francis M\u00e9tivier, votre dernier livre Libert\u00e9 inconditionnelle est paru aux \u00e9ditions pygmalion...", "alternativeExcerpt": ["Francis M\u00e9tivier, docteur en philosophie, sp\u00e9cialiste des questions \u00e9thique et esth\u00e9tique, a deux passions: la philosophie bien s\u00fbr, mais \u00e9galement la musique. Apr\u00e8s avoir publi\u00e9 \"Rock'n Philo\", il publie \"Rap'n Philo\" aux \u00e9ditions Le Passeur. Selon lui, le rap et la philosophie partagent un esprit critique, subversif. Selon lui, le rap est en fait une contre-philosophie. Il adresse un message \u00e0 ces rappeurs: \"Vous avez \u00e9t\u00e9 exclus de beaucoup de formes de culture mais vous avez su trouver la v\u00f4tre\".", "Francis M\u00e9tivier, docteur en philosophie, sp\u00e9cialiste des questions \u00e9thique et esth\u00e9tique, publie \"Libert\u00e9 inconditionnelle\".", "Francis M\u00e9tivier, docteur en philosophie, sp\u00e9cialiste des questions \u00e9thique et esth\u00e9tique, publie \"Libert\u00e9 inconditionnelle\"."], "alternativeTitle": ["Le rap et la philosophie, selon Francis M\u00e9tivier", "Francis M\u00e9tivier, philosophe / 12H30_2016-06-14T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Francis M\u00e9tivier, philosophe / 12H30_2016-06-14T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7783093", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7982410.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "M\u00e9tivier, Francis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7783093", "ece-7783081"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le go\u00fbt des autres : Patate, retour vers le futur", "id": "sound-243E728C-E4AD-418A-92B9-74CF00F2CED6", "durationSec": 176, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au stade, dans les fans zones ou devant la t\u00e9l\u00e9vision, des cornets de frites et des sachets de chips sont d\u00e9vor\u00e9s tous les jours en ces temps d'Euro-foot. La pomme de terre, elle, a chang\u00e9 la face du globe. Inconnue, immigr\u00e9e, oubli\u00e9e, red\u00e9couverte, encens\u00e9e, snob\u00e9e, elle a pass\u00e9 par tous les \u00e9tats d'\u00e2me. Elle est la base de plats dans le monde entier. En Suisse: les embl\u00e9matiques r\u00f6stis.\r\n\r\n* * Patate, retour vers le futur ( LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(GDA- PATATE, RETOUR VERS LE FUTUR)  \r\n***Le go\u00fbt des autres avec vous, Pierre-Etienne Joye. On a la patate, ce matin. Combien de cornets de frites et de sachets de chips sont d\u00e9vor\u00e9s en ces temps d'Euro-foot? Au stade, dans les fans zones ou devant la t\u00e9l\u00e9vision. La pomme de terre, c'est bien plus que \u00e7a. Elle a chang\u00e9 la face du monde...\r\nElle ferait une dr\u00f4le de t\u00eate, notre plan\u00e8te bleue, sans la pomme de terre. Une histoire \u00e0 rebondissement. Inconnue, immigr\u00e9e, boud\u00e9e, encens\u00e9e, snob\u00e9e. \u00e7a fait beaucoup pour un tubercule. Aujourd'hui, chaque pays peut se vanter d'avoir un plat quasi national \u00e0 base de patate. Tenez, on parle de l'Euro, \u00e7a tombe bien, prenons le groupe A. Suisse, Albanie, Roumanie et France. Alors en Suisse, on mange quoi?\r\n***Des r\u00f6stis\r\nBien s\u00fbr. Avec toute la symbolique qui avec. La salade de pomme de terre fait la fiert\u00e9 des albanais, les roumains restent rustiques avec leur patate \u00e0 l'eau et la France... La France, ses pommes souffl\u00e9es, rissol\u00e9es, son gratin dauphinois, elle a \u00e9lev\u00e9 la pomme de terre au rang de haute gastronomie. Gr\u00e2ce \u00e0 Monsieur Parmentier. Eh non, Parmentier n'est pas qu'un hachis. C'est lui qui a redor\u00e9 le blason d' un l\u00e9gume qui n'\u00e9tait bon qu'\u00e0 nourrir les animaux. Mais la patate ne vient pas de France. Comme la tomate, son origine, c'est l'Am\u00e9rique du Sud. Les conquistadors la ram\u00e8nent en Europe au 16\u00e8 si\u00e8cle. H\u00e9las, elle est d\u00e9nigr\u00e9e. \r\n***C'est l\u00e0 qu'intervient Parmentier, alors...\r\nL'apothicaire d\u00e9montre les qualit\u00e9s nutritives de la pomme de terre. Prisonnier pendant la guerree de 7 ans, au 18\u00e8 si\u00e8cle,  il survit en mangenant des patates. Alors Il l'\u00e9tudie et il se dit que sa culture intensive va pouvoir \u00e9radiquer les disettes. Mais il faut d'abord convaincre le peuple. Evidemment! Cette pomme de terre, elle a bien plus de valeur qu'une nourriture pour cochon. A l'aide du roi, Parmentier la fait alors passer pour un aliment de luxe r\u00e9serv\u00e9 aux nobles. Le stratag\u00e8me fonctionne, le peuple en veut aussi. Depuis, elle est partout la pomme de terre, des tables popus \u00e0 celles des plus grands restos.\r\n***La gloire, quoi!\r\nEt la ran\u00e7on de la gloire aussi. Il est aujourd'hui m\u00e9pris\u00e9 cet illustre tubercule. Il en existe pourtant des centaines de vari\u00e9t\u00e9s. Mais on nous en propose que quelques unes. Pire, elles tombent dans l'anonymat. Elle perdent leur nom souvent c\u00e2lins pour s'agglutiner dans des sachets plastiques avec pour seule mention: Cuisson ferme, frite, ou pur\u00e9e. Constat: elle a conquis avec ravissement toutes les couches sociale, la pomme de terre. Maintenant, on la rend hyper-r\u00e9sistante, mais, de plus en plus uniforme, elle s'\u00e9tiole. Un vrai g\u00e2chis Parmentier.\r\n***On vous retrouve demain, Pierre-Etienne Joye", "alternativeExcerpt": ["Au stade, dans les fans zones ou devant la t\u00e9l\u00e9vision, des cornets de frites et des sachets de chips sont d\u00e9vor\u00e9s tous les jours en ces temps d'Euro-foot. La pomme de terre, elle, a chang\u00e9 la face du globe. Inconnue, immigr\u00e9e, oubli\u00e9e, red\u00e9couverte, encens\u00e9e, snob\u00e9e, elle a pass\u00e9 par tous les \u00e9tats d\u2019\u00e2me. Elle est la base de plats dans le monde entier. En Suisse: les embl\u00e9matiques r\u00f6stis.", "Au stade, dans les fans zones ou devant la t\u00e9l\u00e9vision, des cornets de frites et des sachets de chips sont d\u00e9vor\u00e9s tous les jours en ces temps d'Euro-foot. La pomme de terre, elle, a chang\u00e9 la face du globe. Inconnue, immigr\u00e9e, oubli\u00e9e, red\u00e9couverte, encens\u00e9e, snob\u00e9e, elle a pass\u00e9 par tous les \u00e9tats d\u2019\u00e2me. Elle est la base de plats dans le monde entier. En Suisse: les embl\u00e9matiques r\u00f6stis.", "Au stade, dans les fans zones ou devant la t\u00e9l\u00e9vision, des cornets de frites et des sachets de chips sont d\u00e9vor\u00e9s tous les jours en ces temps d'Euro-foot. La pomme de terre, elle, a chang\u00e9 la face du globe. Inconnue, immigr\u00e9e, oubli\u00e9e, red\u00e9couverte, encens\u00e9e, snob\u00e9e, elle a pass\u00e9 par tous les \u00e9tats d\u2019\u00e2me. Elle est la base de plats dans le monde entier. En Suisse: les embl\u00e9matiques r\u00f6stis."], "alternativeTitle": ["Patate, retour vers le futur", "Patate, retour vers le futur / JDM_2016-06-14T07:27:00_le-gout-des-autres", "Patate, retour vers le futur / JDM_2016-06-14T07:27:00_le-gout-des-autres"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7783064", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677645.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7783064", "ece-7783044"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Les 50 ans du Montreux Jazz (7/9)", "id": "sound-474FDB3B-92FC-4854-863A-74E644BE58F2", "durationSec": 3366, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Marcus Miller \u00e0 propos de Miles, Benjamin Booker, David Walters et Wyclef Jean.\r\n\r\n* * Marcus Miller \u00e0 propos de Miles, Benjamin Booker, David Walters et Wyclef Jean.", "alternativeTitle": ["Paradiso du 14.06.2016", "Paradiso du 14.06.2016", "Les 50 ans du Montreux Jazz (7/9) / RAP_2016-06-14T19:04:15_radio-paradiso", "Les 50 ans du Montreux Jazz (7/9) / RAP_2016-06-14T19:04:15_radio-paradiso"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "alternativeExcerpt": ["Marcus Miller \u00e0 propos de Miles, Benjamin Booker, David Walters et Wyclef Jean.", "Marcus Miller \u00e0 propos de Miles, Benjamin Booker, David Walters et Wyclef Jean."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7763719", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7763719", "ece-7763718"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Vallon, z'enfants de la patrie! Reportage dans le quartier du Vallon \u00e0 Lausanne (2/5)", "id": "sound-311CD55C-AABC-4FC7-A77C-5C3BF86C23E9", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 1610, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "quartier"], "excerpt": "Cette semaine Bille en t\u00eate reste \u00e0 Lausanne afin d'y d\u00e9couvrir le quartier chamarr\u00e9 du Vallon!\r\nV\u00e9ritable perle populaire bien cach\u00e9e dans l'hu\u00eetre de la capitale vaudoise, cet endroit se profile comme la r\u00e9f\u00e9rence parfois d\u00e9pr\u00e9ci\u00e9e d'un vivre-ensemble multiculturel qui aura su conserver ses atours d\u00e9fra\u00eechis, ses myst\u00e8res urbains, son v\u00e9cu polymorphe et ses envies simples. Populaire, dans l'acception la plus noble du terme, c\u00e9l\u00e9br\u00e9e en fanfare jusqu'au 2 juillet par le truchement d'\u00d4 Vallon, un festival qui m\u00e9langeouille musique, perfos, spectacles, ateliers, le tout mis sur pied par les habitants et les acteurs culturels du Vallon.\r\n\r\n* * Cette semaine Bille en t\u00eate reste \u00e0 Lausanne afin d'y d\u00e9couvrir le quartier chamarr\u00e9 du Vallon!\r\nV\u00e9ritable perle populaire bien cach\u00e9e dans l'hu\u00eetre de la capitale vaudoise, cet endroit se profile comme la r\u00e9f\u00e9rence parfois d\u00e9pr\u00e9ci\u00e9e d'un vivre-ensemble multiculturel qui aura su conserver ses atours d\u00e9fra\u00eechis, ses myst\u00e8res urbains, son v\u00e9cu polymorphe et ses envies simples. Populaire, dans l'acception la plus noble du terme, c\u00e9l\u00e9br\u00e9e en fanfare jusqu'au 2 juillet par le truchement d'\u00d4 Vallon, un festival qui m\u00e9langeouille musique, perfos, spectacles, ateliers, le tout mis sur pied par les habitants et les acteurs culturels du Vallon.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 14.06.2016", "Vallon, z'enfants de la patrie! (2/5) / BIL_2016-06-14T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 14.06.2016", "Vallon, z'enfants de la patrie! (2/5) / BIL_2016-06-14T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Cette semaine Bille en t\u00eate reste \u00e0 Lausanne afin d'y d\u00e9couvrir le quartier chamarr\u00e9 du Vallon!\nV\u00e9ritable perle populaire bien cach\u00e9e dans l'hu\u00eetre de la capitale vaudoise, cet endroit se profile comme la r\u00e9f\u00e9rence parfois d\u00e9pr\u00e9ci\u00e9e d'un vivre-ensemble multiculturel qui aura su conserver ses atours d\u00e9fra\u00eechis, ses myst\u00e8res urbains, son v\u00e9cu polymorphe et ses envies simples. Populaire, dans l'acception la plus noble du terme, c\u00e9l\u00e9br\u00e9e en fanfare jusqu'au 2 juillet par le truchement d'\u00d4 Vallon, un festival qui m\u00e9langeouille musique, perfos, spectacles, ateliers, le tout mis sur pied par les habitants et les acteurs culturels du Vallon.", "Cette semaine Bille en t\u00eate reste \u00e0 Lausanne afin d'y d\u00e9couvrir le quartier chamarr\u00e9 du Vallon!\nV\u00e9ritable perle populaire bien cach\u00e9e dans l'hu\u00eetre de la capitale vaudoise, cet endroit se profile comme la r\u00e9f\u00e9rence parfois d\u00e9pr\u00e9ci\u00e9e d'un vivre-ensemble multiculturel qui aura su conserver ses atours d\u00e9fra\u00eechis, ses myst\u00e8res urbains, son v\u00e9cu polymorphe et ses envies simples. Populaire, dans l'acception la plus noble du terme, c\u00e9l\u00e9br\u00e9e en fanfare jusqu'au 2 juillet par le truchement d'\u00d4 Vallon, un festival qui m\u00e9langeouille musique, perfos, spectacles, ateliers, le tout mis sur pied par les habitants et les acteurs culturels du Vallon."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7763636", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7763636", "ece-7763635"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 14.06.2016", "id": "sound-69672AAC-9D7A-418C-BFA7-6A101A001B63", "durationSec": 3574, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de Sophie Rochat, \u00e0 la direction musicale du spectacle \"Claquettiste\", Com\u00e9die Th\u00e9\u00e2trale et Musicale pr\u00e9sent\u00e9e en ao\u00fbt et septembre \u00e0 Baulmes.\r\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Restaurant L'Auberge \u00e0 Baulmes (VD).\r\n\r\n* * Les Dicodeurs sont: Kaya G\u00fcner, Laura Chaignat, Vincent Kohler, Marc Boivin, Sandrine Viglino (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Samuel Morier-Genoud (r\u00e9alisation), Laurent D\u00e9chanez et Herv\u00e9 Mermillod (r\u00e9alisation), Elo\u00efse Nussbaum et Val\u00e9rie Dentan (assistantes), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 14.06.2016", "Claquettiste, Com\u00e9die Th\u00e9\u00e2trale et Musicale (2/5) / DIC_2016-06-14T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 14.06.2016", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2016-06-14T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Claquettiste, Com\u00e9die Th\u00e9\u00e2trale et Musicale (2/5) / DIC_2016-06-14T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de Sophie Rochat, \u00e0 la direction musicale du spectacle \"Claquettiste\", Com\u00e9die Th\u00e9\u00e2trale et Musicale pr\u00e9sent\u00e9e en ao\u00fbt et septembre \u00e0 Baulmes.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Restaurant L'Auberge \u00e0 Baulmes (VD).", "Les Dicodeurs sont en compagnie de Sophie Rochat, \u00e0 la direction musicale du spectacle \"Claquettiste\", Com\u00e9die Th\u00e9\u00e2trale et Musicale pr\u00e9sent\u00e9e en ao\u00fbt et septembre \u00e0 Baulmes.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Restaurant L'Auberge \u00e0 Baulmes (VD)."], "imageURL": "//www.rts.ch/7791202.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7763716", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7763716", "ece-7763714"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Suisse. Le Conseil des \u00c9tats a rejet\u00e9 le projet de loi sur le tabac du conseiller f\u00e9d\u00e9ral Alain Berset : 1. Interview d'Elena Strozzi, cheffe du d\u00e9partement politique et pr\u00e9vention \u00e0 la Ligue pulmonaire suisse. - 2. Commentaire d'Alexandra Richard", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-3B81443E-E426-4C59-9293-6B06FD416539", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 427, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tabagisme", "groupe de pression"], "alternativeExcerpt": ["Le ministre de la Sant\u00e9 Alain Berset a \u00e9chou\u00e9 aux Etats avec sa loi sur le tabac, au grand dam de la Ligue pulmonaire. L'interview d'Elena Strozzi, cheffe du d\u00e9partement politique et pr\u00e9vention \u00e0 la Ligue pulmonaire suisse et analyse de notre journaliste Alexandra Richard."], "alternativeTitle": ["La Ligue pulmonaire ne go\u00fbte pas au rejet de la loi sur le tabac / FOR_2016-06-14T18:04:00_developpement-3", "Forum du 14.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7783109", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cheffe du d\u00e9partement politique et pr\u00e9vention \u00e0 la Ligue pulmonaire suisse", "name": "Strozzi, Elena", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7783099"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Avis de recherche", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche : Pourquoi certaines chansons cartonnent-elles? (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8EFCBA68-732F-4A71-AFB3-614CB22309CD", "durationSec": 272, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Pourquoi certaines chansons cartonnent-elles? (2/5)", "Pourquoi certaines chansons cartonnent-elles? (2/5) / NMT_2016-06-14T07:15:00_avis-de-recherche", "Pourquoi certaines chansons cartonnent-elles? (2/5) / NMT_2016-06-14T07:15:00_avis-de-recherche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7763365", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015953.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7763365", "ece-7763350"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Dakar-Martigny: Hommage \u00e0 la Biennale d'art contemporain", "id": "sound-A2808E56-05CC-4080-8C84-5FB6D54F1BCF", "durationSec": 445, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le projet \"Dakar-Martigny: Hommage \u00e0 la Biennale d'art contemporain\" donne la parole \u00e0 la cr\u00e9ation contemporaine africaine \u00e0 travers une s\u00e9lection d'ouvres expos\u00e9es \u00e0 Dak'Art, la plus grande Biennale d'art du continent africain. Du 10 juin au 18 septembre 2016, le public est invit\u00e9 \u00e0 d\u00e9couvrir l'univers vaste et riche de l'art contemporain africain dans 10 lieux d'expositions dans la ville de Martigny. \r\nBalade par Florence Grivel.", "alternativeExcerpt": ["Le projet \"Dakar-Martigny: Hommage \u00e0 la Biennale d'art contemporain\" donne la parole \u00e0 la cr\u00e9ation contemporaine africaine \u00e0 travers une s\u00e9lection d'\u0153uvres expos\u00e9es \u00e0 Dak'Art, la plus grande Biennale d'art du continent africain. Du 10 juin au 18 septembre 2016, le public est invit\u00e9 \u00e0 d\u00e9couvrir l'univers vaste et riche de l'art contemporain africain dans 10 lieux d'expositions dans la ville de Martigny. \n\nBalade par Florence Grivel."], "alternativeTitle": ["Dakar versus Martigny / MAT_2016-06-14T07:32:15_chronique-1", "Les matinales d'Espace 2 du 14.06.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7791264.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7763317", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7763312"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Ars Industrialis: Comment ! (2/15)", "id": "sound-167AE3A6-623D-48B9-9645-CF361A95594A", "durationSec": 3388, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Comment s'organise cette r\u00e9flexion collective? Aujourd'hui, Bernard Stiegler parle du fonctionnement d'Ars Industrialis mais aussi de trois de ses participants, Franck Cormerais, \u00e0 propos de la conceptualisation dans le champ politique, Jean-Paul Carsenty, \u00e0 propos des groupes de travail, et Arnauld de L'Epine, \u00e0 propos du groupe sur l'\u00e9conomie contributive.\r\n\r\n* * Comment s'organise cette r\u00e9flexion collective? Aujourd'hui, Bernard Stiegler parle du fonctionnement d'Ars Industrialis mais aussi de trois de ses participants, Franck Cormerais, \u00e0 propos de la conceptualisation dans le champ politique, Jean-Paul Carsenty, \u00e0 propos des groupes de travail, et Arnauld de L'Epine, \u00e0 propos du groupe sur l'\u00e9conomie contributive.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 14.06.2016", "Histoire vivante du 14.06.2016", "Ars Industrialis: Comment ! (2/15) / HV_2016-06-14T20:03:45_histoire-vivante", "Ars Industrialis: Comment ! (2/15) / HV_2016-06-14T20:03:45_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Comment s'organise cette r\u00e9flexion collective? Aujourd\u02b9hui, Bernard Stiegler parle du fonctionnement d'Ars Industrialis mais aussi de trois de ses participants, Franck Cormerais, \u00e0 propos de la conceptualisation dans le champ politique, Jean-Paul Carsenty, \u00e0 propos des groupes de travail, et Arnauld de L'Epine, \u00e0 propos du groupe sur l'\u00e9conomie contributive.", "Comment s'organise cette r\u00e9flexion collective? Aujourd\u02b9hui, Bernard Stiegler parle du fonctionnement d'Ars Industrialis mais aussi de trois de ses participants, Franck Cormerais, \u00e0 propos de la conceptualisation dans le champ politique, Jean-Paul Carsenty, \u00e0 propos des groupes de travail, et Arnauld de L'Epine, \u00e0 propos du groupe sur l'\u00e9conomie contributive."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7763654", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7763654", "ece-7763653"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : Par Sandra Zimmerli et Val\u00e9rie Doux", "id": "sound-23FE5063-C2A3-4DD2-B6E0-6BD8F224C422", "durationSec": 449, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Par Sandra Zimmerli et Val\u00e9rie Doux (revue al\u00e9manique) Va Hooligans\r\net puisqu'on parle football: \"j'ai vu de mes propres yeux comment on a triche!\": c'est Sepp Blatter qui le dit. l'ex boss de la FIFA explique au  Blick comment cela se passe, ou se passait: c'\u00e9tait lors du tirage au sort d'une comp\u00e9tition europ\u00e9enne, \"c'\u00e9tait un italien\" dit-il. et comment on fait? et bien on peut marquer les boulles qui doivent \u00eatre tir\u00e9es, on peut aussi les chauffer, si elles ont \u00e9t\u00e9 refroidies avant...\"mais moi-m\u00eame je ne l'ai jamais fait, j'ai \u00e9t\u00e9 propore jusqu'au bout, j'ai la conscience tranquille!!!!\" \r\n*************** couvrir les places d'apprentissages vacantes en suisse grace ou avec des apprentis \u00e9trangers: Johann Schneider-Ammann y croit:\r\nle ministre de l'\u00e9conomie est inquiet: en ao\u00fbt prochain,  il y aura en Suisse quelques 8500 places d'apprentissage qui n'ont pas trouv\u00e9 preneur. Alors pourquoi pas recourir aux apprentis \u00e9trangers explique-t-il dans le Blick: d'ailleurs \u00e0 Berne un projet pilote essaie d\u00e9j\u00e0 d'int\u00e9grer des jeunes migrants avec un pr\u00e9-apprentissage. L\u00e0 ce serait plut\u00f4t les pays voisins qui sont concern\u00e9s. Johann Schneider Ammann se refuse \u00e0 avancer un chiffre pr\u00e9cis: \"einige wenige\" quelque peu, \"de plus si apr\u00e8s leur apprentissage ils restent on gagne en  forces de travail\" selon lui. Mais n'est-ce pas contradictoire  avec l'initiative contre l'immigration de masse? \" je ne crois pas que quelqun puisse penser \u00e7a\" r\u00e9agit le ministre.... et au journal d'ajouter qu'\u00e0 B\u00e2le, au TEssin de m\u00eame qu'\u00e0 GEn\u00e8ve, il y a d\u00e9j\u00e0 des apprentis qui traversent la fronti\u00e8re: \u00e0 Gen\u00e8ve c'est m\u00eame le 5% des apprentis...\r\nV difficult\u00e9s scolaires\r\non les fait aussi parfois en cas de difficult\u00e9s, mais pas seulement: les examens m\u00e9dicaux par ultra-sons. Les plus fr\u00e9quents sur  les femmes enceinte. Or ces 5 derni\u00e8res ann\u00e9es ils ont augment\u00e9 de 10%. SElon Sant\u00e9 suiss, qui s'exprime dans la NZZ, les gyn\u00e9cologues ne se contentent  plus des 2 ultrasons rembours\u00e9s par les caisses pendant la grossesse, mais en font  6 en moyenne: cela repr\u00e9sente tout simplement 240'000 ultrasons de trop et une facture de 30 millions. Explications du corps m\u00e9dical: les grossesses \u00e0 complication. \"Cela signifierait que 70% sont des grossesses \u00e0 risque\" r\u00e9torque sant\u00e9 suisse qui n'h\u00e9site pas \u00e0 parler d'abus\r\nVal smartphones et m\u00e9t\u00e9o\r\n... les applications m\u00e9t\u00e9o n'y changent rien, il pleut et pleut encore et les fraises pourrissent dans les champs. les cueilleurs ont beau \u00eatre prot\u00e9g\u00e9 par un toit en plastic sur leur petite charette, comme le montre le Tages Anzeiger, ils ont beau r\u00e9pandre de la paille, les fraises se transforment en champ de boue et la cuillette des cerises ne s'annonce pas  mieux.....m\u00eame chose pour les foins, selon la Basler Zeitung, impossible de rentrer l'herbe, de l'herbe qui perd en qualit\u00e9, moins nourrissante ce qui signifie moins de lait et donc moins d'argent pour les paysans...\r\nV commerce d\u00e9tail\r\nautre secteur qui doit se r\u00e9inventer: l'habitat: alors pourquoi pas construire des immeubles sur les auto-routes, pour gagner du terrain notemment,  cette solution qui refait r\u00e9guli\u00e8rement parler d'elle en suisse, est d\u00e9j\u00e0 r\u00e9alit\u00e9 depuis 30 ans \u00e0 Berlin, selon la Berner Zeitung: on y trouve un millier d'appartements au-dessus des voitures, des constructions de 14 \u00e9tages....de quoi donner des id\u00e9es \u00e0 des communes de la banlieue bernoise comme Muri: oui mais n'est-ce pas trop cher? s'inqui\u00e8te la population: mais non c'est moins cher r\u00e9pondent les convaincus... question suivante: mais est-ce que cela ne va pas d\u00e9figurer un village comme le notre....et ainsi de suite rel\u00e8ve le journal avant de pr\u00e9ciser qu'\u00e0 Z\u00fcrich- Altendorf un tel concept existe d\u00e9j\u00e0...\r\n(6h45 Revue de presse) ***La revue de presse, Sandra Zimmerli, Val\u00e9rie Droux... les hooligans russes pourraient avoir transit\u00e9 par la Suisse pour entrer en France...\r\nUne information de source anglaise, relay\u00e9e par la Tribune de Gen\u00e8ve et 24heures ce matin. Mais que la justice fran\u00e7aise n'a pas confirm\u00e9e. Un infomarion qui dit que certains de ces supporters - mais est-ce qu'on peut encore les appeler ainsi ? - ont atteri \u00e0 Gen\u00e8ve, puis lou\u00e9 des voitures pour se rendre en France. Pour l'heure en tout cas, la Suisse n'a pas \u00e9t\u00e9 contact\u00e9e par les autorit\u00e9s fran\u00e7aises pour l'enqu\u00eate.\r\nLes deux quotidiens reviennent aussi sur l'organisation de ces groupes de hooligans russes: hyper organis\u00e9s, asc\u00e8tes de la violence: entra\u00eenement quotidien, pas d'alcool, par de drogue et une motivation ouvertement raciste. \r\net puisqu'on parle football: \"j'ai vu de mes propres yeux comment on a triche!\": c'est Sepp Blatter qui le dit. l'ex boss de la FIFA explique au  Blick comment cela se passe, ou se passait: c'\u00e9tait lors du tirage au sort d'une comp\u00e9tition europ\u00e9enne, \"c'\u00e9tait un italien\" dit-il. et comment on fait? et bien on peut marquer les boulles qui doivent \u00eatre tir\u00e9es, on peut aussi les chauffer, si elles ont \u00e9t\u00e9 refroidies avant...\"mais moi-m\u00eame je ne l'ai jamais fait, j'ai \u00e9t\u00e9 propore jusqu'au bout, j'ai la conscience tranquille!!!!\" \r\n***couvrir les places d'apprentissages vacantes en suisse grace ou avec des apprentis \u00e9trangers: Johann Schneider-Ammann y croit:\r\nle ministre de l'\u00e9conomie est inquiet: en ao\u00fbt prochain,  il y aura en Suisse quelques 8500 places d'apprentissage qui n'ont pas trouv\u00e9 preneur. Alors pourquoi pas recourir aux apprentis \u00e9trangers explique-t-il dans le Blick: d'ailleurs \u00e0 Berne un projet pilote essaie d\u00e9j\u00e0 d'int\u00e9grer des jeunes migrants avec un pr\u00e9-apprentissage. L\u00e0 ce serait plut\u00f4t les pays voisins qui sont concern\u00e9s. Johann Schneider Ammann se refuse \u00e0 avancer un chiffre pr\u00e9cis: \"einige wenige\" quelque peu, \"de plus si apr\u00e8s leur apprentissage ils restent on gagne en  forces de travail\" selon lui. Mais n'est-ce pas contradictoire  avec l'initiative contre l'immigration de masse? \" je ne crois pas que quelqun puisse penser \u00e7a\" r\u00e9agit le ministre.... et au journal d'ajouter qu'\u00e0 B\u00e2le, au TEssin de m\u00eame qu'\u00e0 GEn\u00e8ve, il y a d\u00e9j\u00e0 des apprentis qui traversent la fronti\u00e8re: \u00e0 Gen\u00e8ve c'est m\u00eame le 5% des apprentis...\r\nLe mois de juin, sont lot d'examens, de moyennes, de conseils de classes, promotion, redoublement... deux articles sur les difficult\u00e9s scolaires, voire carr\u00e9ment l'\u00e9chec, ce matin dans la presse. Dans le Temps, interview de la psychoth\u00e9rapeute fran\u00e7aise Jeanne Siaud-Facchin. Narcissisme des parents, survalorisation de la r\u00e9ussite scolaire, et importance des \u00e9motions dans l'apprentissage, autant de facteurs qui entre en jeu. \r\nDiscours voisin dans le Nouvelliste, qui interroge lui l'enseignant sp\u00e9cialis\u00e9, valaisan, Pierre Vianin, qui vient de sortir un guide pour les enfants en difficult\u00e9 scolaire. L'aide de type \"rattrapage scolaire\" est un pi\u00e8ge. La clef, c'est une approche globale, avec justement le questionnement des \u00e9motions, mais aussi de l'environnement familial ou du rapport aux autres.\r\non les fait aussi parfois en cas de difficult\u00e9s, mais pas seulement: les examens m\u00e9dicaux par ultra-sons. Les plus fr\u00e9quents sur  les femmes enceinte. Or ces 5 derni\u00e8res ann\u00e9es ils ont augment\u00e9 de 10%. SElon Sant\u00e9 suiss, qui s'exprime dans la NZZ, les gyn\u00e9cologues ne se contentent  plus des 2 ultrasons rembours\u00e9s par les caisses pendant la grossesse, mais en font  6 en moyenne: cela repr\u00e9sente tout simplement 240'000 ultrasons de trop et une facture de 30 millions. Explications du corps m\u00e9dical: les grossesses \u00e0 complication. \"Cela signifierait que 70% sont des grossesses \u00e0 risque\" r\u00e9torque sant\u00e9 suisse qui n'h\u00e9site pas \u00e0 parler d'abus\r\n***Cette question maintenant, relay\u00e9e par le Matin et pos\u00e9e par le conseiller national UDC argovien Andreas Glarner: qui paie les smartphones des requ\u00e9rants d'asile ?\r\nIl interroge le Conseil f\u00e9d\u00e9ral, relevant que les co\u00fbts avec ces appareils sont plus \u00e9lev\u00e9s. \r\nUne question qui fait bondir le porte-parole de l'organsiation suisse d'aide aux r\u00e9fugi\u00e9s: on ne gaspille pas le temps du conseil f\u00e9d\u00e9ral pour \u00e7a !  T\u00e9l\u00e9phoner, c'est capital pour les requ\u00e9rants d'asile. Et ils paient leur t\u00e9l\u00e9phone avec leur argent, les 420 francs qui leur reste pour les besoins de base une fois logement et sant\u00e9 pay\u00e9s, selon les calclus du matin. \r\nAndreas Glarner a eu, quand m\u00eame, sa r\u00e9ponse, courte comme un SMS, pas trop cher on esp\u00e8re: La conf\u00e9d\u00e9ration ne paie aux requ\u00e9rants d'asile ni t\u00e9l\u00e9phones ni co\u00fbts li\u00e9s. Ceux qui en poss\u00e8dent les financent eux-m\u00eame. \r\n***Et on reste dans les smartphones avec 24heures... le quotidien vaudois se penche sur les applications... m\u00e9t\u00e9o !\r\nLa m\u00e9t\u00e9o, c'es le gros sujet de une de 24heures aujourd'hui. Avec donc les meilleures applis, consult\u00e9es notamment par les g\u00e9rants de terrasse et les organisateurs d'activit\u00e9s. \"L'angoisse du patron de bar\" au moment de savoir s'il doit ouvrir sa terrasse ou non. Difficult\u00e9s d'organisations, notamment pour les bistrots \u00e9ph\u00e9m\u00e8res qui ont en plus un \u00e9cran g\u00e9ant pour suivre le foot. Et le business, aussi, comme l'\u00e9cran g\u00e9ant, est menac\u00e9 de prendre l'eau...\r\n... les applications m\u00e9t\u00e9o n'y changent rien, il pleut et pleut encore et les fraises pourrissent dans les champs. les cueilleurs ont beau \u00eatre prot\u00e9g\u00e9 par un toit en plastic sur leur petite charette, comme le montre le Tages Anzeiger, ils ont beau r\u00e9pandre de la paille, les fraises se transforment en champ de boue et la cuillette des cerises ne s'annonce pas  mieux.....m\u00eame chose pour les foins, selon la Basler Zeitung, impossible de rentrer l'herbe, de l'herbe qui perd en qualit\u00e9, moins nourrissante ce qui signifie moins de lait et donc moins d'argent pour les paysans...\r\n***Pour survivre, les magasins ne doivent plus seulement \"vendre\", mais proposer \"une exp\u00e9rience d'achat\"...\r\nGrand coup de projecteur ce matin dans la Libert\u00e9, l'Express/l'Impartial, le Nouvelliste ou le quotidien jurassien sur le commerce de d\u00e9tail. Il a connu un tr\u00e8s mauvais mois de mai. Le temps pourri, d\u00e9cidemment, tout est de sa faute, mais aussi le franc fort, bien s\u00fbr, qui se transforme en plomb pour les magasins. Pourtant, lit-on, les facteurs externes ne sont pas seuls en cause. Le seul produit ne suffit plus, aujourd'hui, disent les sp\u00e9cialistes. C'est tout le concept de vente qui doit \u00eatre attirant. Cette fameuse \"exp\u00e9rience d'achat\". Et bient\u00f4t, pour pimenter encore un peu: des cabines d'essayages intelligentes, qui vous diront si la couleur vous va au teint, ou si cette coupe \u00e9paissit vos hanches, alors que celle-ci vous fait des jambes de gazelles...on se r\u00e9jouit.\r\nautre secteur qui doit se r\u00e9inventer: l'habitat: alors pourquoi pas construire des immeubles sur les auto-routes, pour gagner du terrain notemment,  cette solution qui refait r\u00e9guli\u00e8rement parler d'elle en suisse, est d\u00e9j\u00e0 r\u00e9alit\u00e9 depuis 30 ans \u00e0 Berlin, selon la Berner Zeitung: on y trouve un millier d'appartements au-dessus des voitures, des constructions de 14 \u00e9tages....de quoi donner des id\u00e9es \u00e0 des communes de la banlieue bernoise comme Muri: oui mais n'est-ce pas trop cher? s'inqui\u00e8te la population: mais non c'est moins cher r\u00e9pondent les convaincus... question suivante: mais est-ce que cela ne va pas d\u00e9figurer un village comme le notre....et ainsi de suite rel\u00e8ve le journal avant de pr\u00e9ciser qu'\u00e0 Z\u00fcrich- Altendorf un tel concept existe d\u00e9j\u00e0...", "alternativeTitle": ["Par Sandra Zimmerli et Val\u00e9rie Doux", "Par Sandra Zimmerli et Val\u00e9rie Doux / JDM_2016-06-14T06:44:00_revue-de-presse", "Par Sandra Zimmerli et Val\u00e9rie Doux / JDM_2016-06-14T06:44:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7783068", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7783068", "ece-7783049"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Une \u00e9quipe de r\u00e9fugi\u00e9s participera aux Jeux olympiques de Rio", "id": "sound-00F9DBCA-D4F4-41B9-9593-6BF36A65F4C6", "durationSec": 266, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Thomas Bach, pr\u00e9sident du CIO;Yusra Mardini, nageuse syrienne;Nora Sturm, porte-parole du haut-commissariat pour les r\u00e9fugi\u00e9s des nations unies\r\nPour la premi\u00e8re fois de l'histoire, une \u00e9quipe constitu\u00e9e de r\u00e9fugi\u00e9s participera aux Jeux Olympiques, \u00e0 Rio. Le pr\u00e9sident du CIO, Thomas Bach veut souligner la trag\u00e9die qui se d\u00e9roule dans le monde et les 59 millions de d\u00e9plac\u00e9s par la force.\r\n\r\n* * Une \u00e9quipe de r\u00e9fugi\u00e9s participera aux Jeux olympiques de Rio (JDM Sports Matin) \r\n(SPORT MATIN- UNE EQUIPE DE REFUGIES AUX JO, PKOI ET QUELLE RETOMBEE?)  \r\nPour la premi\u00e8re fois de l'histoire des Jeux Olympiques, une \u00e9quipe compos\u00e9 de r\u00e9fugi\u00e9s participera aux prochains Jeux, cet \u00e9t\u00e9 \u00e0 Rio.  Il d\u00e9fileront et concourront sous la banni\u00e8re Olympique. \r\n----------------------------------------\r\nC'est Sport Matin avec vous Patrick D\u00e9l\u00e9troz, bonjour.\r\nBonjour.\r\nPour la premi\u00e8re fois de l'histoire, une \u00e9quipe constitu\u00e9e de r\u00e9fugi\u00e9s, participera aux Jeux Olympiques, \u00e0 Rio. Le but : que \u00e7a ne se reproduise plus jamais. \r\nC'est le vou du pr\u00e9sident du CIO, Thomas Bach, qui veut souligner la trag\u00e9die qui se d\u00e9roule dans le monde et les 59 millions de d\u00e9plac\u00e9s par la force.   mais qui souhaiterait que cette initiative n'ait plus \u00e0 \u00eatre prise. Vou pieux \u00e9videmment.  \r\n  MAG 27\"\r\nLe CIO ne fait-il l\u00e0 que de la communication ?\r\nNon, \u00e7a va tout de m\u00eame plus loin, c'est un signal assez fort. Le CIO fait d\u00e9j\u00e0 beaucoup par son programme de solidarit\u00e9 olympique dot\u00e9 de plus de 400 millions de francs sur quatre ans.  Il offre des bourses pour des athl\u00e8tes et soutien directement des programmes de d\u00e9veloppement.   le dernier en date dans un camp au Rwanda.   C'est ce fond qui a permis de couvrir les frais de pr\u00e9paration, de voyage et les frais en g\u00e9n\u00e9ral li\u00e9s aux Jeux Olympiques. \r\nQui compose cette \u00e9quipe de r\u00e9fugi\u00e9s ? \r\nIls seront dix, tous ayant le statut officiel de r\u00e9fugi\u00e9 donc reconnu comme tel par le haut-commissariat pour les r\u00e9fugi\u00e9s des nations unies.  leurs pays d'origine \u00e9tant la Syrie, le Soudan du Sud, l'Ethiopie et la R\u00e9publique D\u00e9mocratique du Congo, ils pratiquent l'athl\u00e9tisme, le judo ou la natation. Ils ont \u00e9t\u00e9 choisis parmi une quarantaine de sportifs qui pr\u00e9sentaient de r\u00e9elles capacit\u00e9s de haut-niveau.  Ils d\u00e9fileront, \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture,  sous la banni\u00e8re olympique. juste apr\u00e8s le pays h\u00f4te, le Br\u00e9sil. soit en derni\u00e8re position, c'est symbolique aussi. \r\nDes hommes et des femmes ?  \r\nSix hommes, quatre femmes, dont la nageuse Syrienne, Yusra Mardini. Son histoire a fait le tour du monde. Dans la travers\u00e9e vers l'ile de Lesbos, elle, sa sour et trois autres personnes se sont jet\u00e9es \u00e0 l'eau pour tracter et pousser, pendant trois heures, l'embarcation d'une vingtaine de personnes, qui mena\u00e7ait de chavirer..\r\n  MAG 26\"\r\nD'en \u00eatre sorti, de pouvoir poursuivre son r\u00eave a d\u00e9cupl\u00e9 sa motivation\r\n  MAG 19\"\r\nOn sent une ferme volont\u00e9 de s'en sortir.  Mais que vont devenir ces athl\u00e8tes apr\u00e8s les jeux ? \r\nLe CIO promet de continuer \u00e0 faire b\u00e9n\u00e9ficier ces athl\u00e8tes de la solidarit\u00e9 olympique. Id\u00e9alement ils pourraient  obtenir la nationalit\u00e9 de leur pays d'accueil pour poursuivre leur carri\u00e8re sportive.  Mais \u00e7a reste compliqu\u00e9 \u00e0 pr\u00e9voir. Pour l'instant seule leur participation compte et pour les organismes de d\u00e9fense des r\u00e9fugi\u00e9s, il s'agit d'une incroyable caisse de r\u00e9sonnance.  Nora Sturm, porte-parole du haut-commissariat pour les r\u00e9fugi\u00e9s des nations unies. \r\n  MAG 27\"\r\nM\u00eame son de cloche chez Amnesty International qui continue \u00e0 d\u00e9noncer les d\u00e9rives des grandes organisations sportives, dont les Jeux Olympiques mais qui voit, dans cette initiative, une chance de pr\u00e9senter une vision diff\u00e9rentes des r\u00e9fugi\u00e9s et veut mettre en avant une gestion diff\u00e9rente que celle actuellement pr\u00e9conis\u00e9es soit une gestion par l'accueil.", "alternativeExcerpt": ["Pour la premi\u00e8re fois de l\u2019histoire, une \u00e9quipe constitu\u00e9e de r\u00e9fugi\u00e9s participera aux Jeux Olympiques, \u00e0 Rio. Le pr\u00e9sident du CIO, Thomas Bach veut souligner la trag\u00e9die qui se d\u00e9roule dans le monde et les 59 millions de d\u00e9plac\u00e9s par la force.", "Pour la premi\u00e8re fois de l\u2019histoire, une \u00e9quipe constitu\u00e9e de r\u00e9fugi\u00e9s participera aux Jeux Olympiques, \u00e0 Rio. Le pr\u00e9sident du CIO, Thomas Bach veut souligner la trag\u00e9die qui se d\u00e9roule dans le monde et les 59 millions de d\u00e9plac\u00e9s par la force.", "Pour la premi\u00e8re fois de l\u2019histoire, une \u00e9quipe constitu\u00e9e de r\u00e9fugi\u00e9s participera aux Jeux Olympiques, \u00e0 Rio. Le pr\u00e9sident du CIO, Thomas Bach veut souligner la trag\u00e9die qui se d\u00e9roule dans le monde et les 59 millions de d\u00e9plac\u00e9s par la force."], "alternativeTitle": ["Une \u00e9quipe de r\u00e9fugi\u00e9s participera aux Jeux olympiques de Rio", "Une \u00e9quipe de r\u00e9fugi\u00e9s participera aux Jeux olympiques de Rio / JDM_2016-06-14T06:36:00_sport-matin", "Une \u00e9quipe de r\u00e9fugi\u00e9s participera aux Jeux olympiques de Rio / JDM_2016-06-14T06:36:00_sport-matin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7783072", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7783072", "ece-7783054"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Grande-Bretagne, en marge du r\u00e9f\u00e9rendum du 23 juin 2016 : La question de l'ind\u00e9pendance en cas de Brexit fait d\u00e9bat en Ecosse", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-D8635126-DA6D-4F54-9B2E-73D290FCC66D", "thematicGeographicals": ["Ecosse", "Europe"], "durationSec": 258, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["europ\u00e9anisme"], "excerpt": "A 10 jours du vote du Royaume-Uni sur la sortie ou non de l'Union europ\u00e9enne, en Ecosse, la campagne para\u00eet plus favorable au camp pro-europ\u00e9en qui esp\u00e8re y faire le plein de voix. Mais la question de l'ind\u00e9pendance et d'un nouveau r\u00e9f\u00e9rendum en cas de Brexit s'immisce dans le d\u00e9bat.", "alternativeExcerpt": ["A 10 jours du vote du Royaume-Uni sur la sortie ou non de l\u2019Union europ\u00e9enne, en Ecosse, la campagne para\u00eet plus favorable au camp pro-europ\u00e9en qui esp\u00e8re y faire le plein de voix. Mais la question de l\u2019ind\u00e9pendance et d\u2019un nouveau r\u00e9f\u00e9rendum en cas de Brexit s\u2019immisce dans le d\u00e9bat. Reportage dans la r\u00e9gion d\u2019Edimbourg."], "alternativeTitle": ["La question de l'ind\u00e9pendance en cas de Brexit fait d\u00e9bat en Ecosse / JDM_2016-06-14T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 14.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7783061", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "retrait\u00e9", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "eurod\u00e9put\u00e9 nationaliste \u00e9cossais", "name": "Smith, Alyn", "type": "Participant"}, {"role": "membre historique du parti national \u00e9cossais, ancien d\u00e9put\u00e9", "name": "Sillars, Jim", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7783048"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "N\u00e9ophiles : \"Scale up\"", "id": "sound-21333D76-225F-4B5A-938C-BDEB7AA2D0A1", "durationSec": 280, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Patrick Barbey, directeur d'Innovaud\r\nLe \"scale up\", c'est une phase de la vie d'une startup. Ce serait en quelque sorte l'adolescence, le moment o\u00f9, sans trop s'en rendre compte un enfant prend trois pointures ou 15 centim\u00e8tres. Patrick Barbey, directeur d'Innovaud lance un nouveau programme qui rassemble plusieurs de ces startups en pleine phase de croissance.\r\n\r\n* * \"Scale up\" (NEOPHILE INDIC) \r\n(NEOPHILE INDIC) \r\n(NEO- SCALE UP)  \r\n(( NEO INDIC ))\r\nBonjour Lo\u00efs Siggen Lopez. Ce matin vous nous parlez de - \" Scale -Up \" (Sk\u00e9L eup). \r\nUne fois n'est pas coutume, un nouvel \"anglicisme\" dans ce monde des startups et de l'innovation. \r\nLe scale-up ; c'est une phase de la vie d'une startup. \r\nCe serait, en quelque sorte, l'adolescence. Le moment ou, sans trop s'en rendre compte, un enfant prend trois pointures ou 15 centim\u00e8res. \r\nPour une jeune entreprise innovante... disons... que c'est la m\u00eame chose. \r\n  NEO 14.06 \"Scale Up\"  I \r\nPatrick Barbey est le directeur d'Innovaud, en charge de promouvoir et d'aider les projets innovants du canton. \r\nJusqu'ici, l'aide de cet organe \u00e9tait concentr\u00e9 sur les startup... et les PME. \r\nMais aujourd'hui, il lance un nouveau programme... Scale Up Vaud. \r\nUn label... qui rassemble plusieurs de ces startups... en pleine phase de croissance. \r\nCar ce n'est pas parce qu'une entreprise est en phase de croissance... qu'elle n'a plus besoin d'aide. \r\nPatrick Barbey\r\n   NEO 14.06 \"Scale Up\" II\r\nUne initiative vaudoise... mais un probl\u00e8me \"Suisse\". \r\n*** Un \"probl\u00e8me\", vous dites, le soutien aux startups en phase de forte croissance ?\r\nOui. \r\nIl existe de nombreux soutien au tout d\u00e9but du processus d'Innovation. Quand une personne souhaite se lancer dans un projet innovant... \r\nConcours, pr\u00eat, capital priv\u00e9 de d\u00e9part... les occasions ne manquent pas. \r\nMais ensuite... franchement... pour d\u00e9velopper, acc\u00e9l\u00e9rer, faire grandir son id\u00e9e et son affaire... cela devient plus compliqu\u00e9. \r\nLa Suisse a tendance a \"perdre\" ses startups les plus prometteues... \r\n*** Les perdre, c'est \u00e0 dire? \r\nQue les meilleures ou les plus prometteuses... partent \u00e0 l'\u00e9tranger. Tant mieux pour elles... c'est qu'elles ont soit \u00e9t\u00e9 rachet\u00e9es... soit qu'elles ont trouv\u00e9s les moyens de financer leur croissance \u00e0 l'\u00e9tranger... \r\nTant mieux pour elle... mais dommage pour nous... Car une startup en phase de scale up - de forte croissance... et bien c'est l\u00e0... qu'elle devient int\u00e9ressante. \r\n  NEO 14.06 \"Scale Up\" III\r\n*** On comprend bien l'int\u00e9r\u00eat, Lo\u00efs, d'une telle initiative... mais ce n'est pas un \"label\" vaudois... qui va faire qu'une entreprise prometteuse et en pleine croissance... reste sur le territoire Suisse ou vaudois... enfin... on peut l\u00e9gitimement en douter... \r\nC'est vrai, vous avez raison. C'est d'ailleurs une initiative de communication... \r\nLe label \"ScaleUp Vaud\" ne permettra pas... de garder une entreprise si elle trouve des millions \u00e0 l'\u00e9tranger.. .\r\nPar contre... l'objectif de cette communication... fera peut-\u00eatre venir l'argent en Suisse. \r\nComme cela se dit, dans le monde des startups ; en Suisse... il y a beaucoup d'argent... mais peu de capital. \r\nAutrement dit... cette initiative cible, pr\u00e9cis\u00e9ment certains acteurs. Ici et \u00e0 l'\u00e9tranger. \r\nPatrick Barbey. \r\n  NEO 14.06 \"Scale Up\" IV\r\nFaire venir l'argent... ici en Suisse. Car des startups prometteuses.. en phase de croissance... il y en a, de m\u00e9moire, jamais eu autant... sur le territoire. \r\nDemain d'ailleurs, je vous propose de faire connaissance avec le fondateur de MindMaze... \r\nLa seule... \u00e0 ma connaissance... Licorne de Suisse. \r\nLicorne? \r\nUne entreprise valoris\u00e9e plus d'un milliard de francs... hors Bourse. \r\nC'est une somme... \u00e0 demain !", "alternativeExcerpt": ["Le \"scale up\", c'est une phase de la vie d'une startup. Ce serait en quelque sorte l'adolescence, le moment o\u00f9, sans trop s'en rendre compte un enfant prend trois pointures ou 15 centim\u00e8tres. Patrick Barbey, directeur d'Innovaud lance un nouveau programme qui rassemble plusieurs de ces startups en pleine phase de croissance.", "Le \"scale up\", c'est une phase de la vie d'une startup. Ce serait en quelque sorte l'adolescence, le moment o\u00f9, sans trop s'en rendre compte un enfant prend trois pointures ou 15 centim\u00e8tres. Patrick Barbey, directeur d'Innovaud lance un nouveau programme qui rassemble plusieurs de ces startups en pleine phase de croissance.", "Le \"scale up\", c'est une phase de la vie d'une startup. Ce serait en quelque sorte l'adolescence, le moment o\u00f9, sans trop s'en rendre compte un enfant prend trois pointures ou 15 centim\u00e8tres. Patrick Barbey, directeur d'Innovaud lance un nouveau programme qui rassemble plusieurs de ces startups en pleine phase de croissance."], "alternativeTitle": ["\"Scale up\"", "\"Scale up\" / JDM_2016-06-14T06:40:00_neophiles", "\"Scale up\" / JDM_2016-06-14T06:40:00_neophiles"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7783071", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677654.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste - Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7783071", "ece-7783053"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le boom des infos parodiques (1/2)", "id": "sound-5269DD4A-3B69-4581-8C77-BDF4614215A0", "durationSec": 419, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Qui ne s'est jamais fait pi\u00e9ger par un faux scoop \u00e9manant d'un site d'informations parodiques? En France, le succ\u00e8s du d\u00e9sormais c\u00e9l\u00e8bre \"Le Gorafi\" ne se d\u00e9ment pas. En Suisse aussi, cette tendance s'installe, avec notamment la cr\u00e9ation de \"L'Alcazar\" par quatre jeunes Valaisans. Quelles sont leurs motivations et d'o\u00f9 viennent leurs id\u00e9es de sujets? Yves-Alain Cornu a recueilli les t\u00e9moignages de deux r\u00e9dacteurs, Fran\u00e7ois et Dimitri, alias Innocent Dubuis et Calim\u00e9ro Fournier, ainsi que l'\u00e9clairage juridique de l'avocat sp\u00e9cialiste du droit des m\u00e9dias et des nouvelles technologies Nicolas Capt, sur les \u00e9ventuels risques auxquels s'exposent les auteurs de fausses informations.\r\n\r\n* * Qui ne s'est jamais fait pi\u00e9ger par un faux scoop \u00e9manant d'un site d'informations parodiques? En France, le succ\u00e8s du d\u00e9sormais c\u00e9l\u00e8bre \"Le Gorafi\" ne se d\u00e9ment pas. En Suisse aussi, cette tendance s'installe, avec notamment la cr\u00e9ation de \"L'Alcazar\" par quatre jeunes Valaisans. Quelles sont leurs motivations et d'o\u00f9 viennent leurs id\u00e9es de sujets? Yves-Alain Cornu a recueilli les t\u00e9moignages de deux r\u00e9dacteurs, Fran\u00e7ois et Dimitri, alias Innocent Dubuis et Calim\u00e9ro Fournier, ainsi que l'\u00e9clairage juridique de l'avocat sp\u00e9cialiste du droit des m\u00e9dias et des nouvelles technologies Nicolas Capt, sur les \u00e9ventuels risques auxquels s'exposent les auteurs de fausses informations.", "alternativeExcerpt": ["Qui ne s\u2019est jamais fait pi\u00e9ger par un faux scoop \u00e9manant d\u2019un site d\u2019informations parodiques? En France, le succ\u00e8s du d\u00e9sormais c\u00e9l\u00e8bre \"Le Gorafi\" ne se d\u00e9ment pas. En Suisse aussi, cette tendance s\u2019installe, avec notamment la cr\u00e9ation de \"L'Alcazar\" par quatre jeunes Valaisans. Quelles sont leurs motivations et d\u2019o\u00f9 viennent leurs id\u00e9es de sujets? Yves-Alain Cornu a recueilli les t\u00e9moignages de deux r\u00e9dacteurs, Fran\u00e7ois et Dimitri, alias Innocent Dubuis et Calim\u00e9ro Fournier, ainsi que l\u2019\u00e9clairage juridique de l\u2019avocat sp\u00e9cialiste du droit des m\u00e9dias et des nouvelles technologies Nicolas Capt, sur les \u00e9ventuels risques auxquels s\u2019exposent les auteurs de fausses informations."], "alternativeTitle": ["Le boom des infos parodiques (1/2) / OEP_2016-06-14T09:55:47_sequence-2", "On en parle du 14.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7763702", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat, sp\u00e9cialis\u00e9 en nouvelles technologies,Avocat sp\u00e9cialiste des nouvelles technologies", "name": "Capt, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7763695"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Loi des s\u00e9ries", "source": "siranau", "title": "La loi des s\u00e9ries : Roots (2016)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CCADA13E-1EBE-417C-8465-C20804DCC211", "durationSec": 158, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La loi des s\u00e9ries", "La loi des s\u00e9ries / SUPER_2016-06-14T16:15:00_la-loi-des-series", "La loi des s\u00e9ries / SUPER_2016-06-14T16:15:00_la-loi-des-series"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7763390", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137705.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7763390", "ece-7763381"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Fran\u00e7ois Hollande appelle \u00e0 une lutte internationale contre le terrorisme", "id": "sound-0099B388-3406-43F4-A2FB-BFDFB3D194B6", "durationSec": 122, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Fran\u00e7ois Hollande, pr\u00e9sident fran\u00e7ais\r\nApr\u00e8s l'assassinat lundi soir d'un policier et de sa femme par un homme en lien avec l'Etat islamique, l'enqu\u00eate progresse. L'assaillant, un Fran\u00e7ais de 25 ans avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 pour radicalisation. Ce mardi matin, Fran\u00e7ois Hollande a d\u00e9nonc\u00e9 \"un acte incontestablement terroriste\".\r\n\r\n* * Fran\u00e7ois Hollande appelle \u00e0 une lutte internationale contre le terrorisme 12h30 France meurtre \r\nApr\u00e8s l'assassinat hier soir d'un policier et de sa femme dans leur maison des Yvelines par un homme en lien avec l'Etat islamique, l'enqu\u00eate progresse. On sait d\u00e9sormais notamment que l'assaillant, un fran\u00e7ais de 25 ans, avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 pour radicalisation. Ce matin suite \u00e0 une r\u00e9union de crise \u00e0 l'Elys\u00e9e, Fran\u00e7ois Hollande a d\u00e9nonc\u00e9 \u00abun acte incontestablement terroriste\u00bb. On \u00e9coute le pr\u00e9sident fran\u00e7ais..\r\n DIGAS \r\nAriane Hasler vous \u00eates notre correspondante \u00e0 Paris.\r\nAppel clair de Fran\u00e7ois Hollande donc \u00e0 une lutte internationale contre le terrorisme au lendemain de cette attaque perp\u00e9tr\u00e9e par une personne que les enqu\u00eateurs conna\u00eessent de mieux en mieux...", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s l\u2019assassinat lundi soir d\u2019un policier et de sa femme par un homme en lien avec l\u2019Etat islamique, l\u2019enqu\u00eate progresse. L\u2019assaillant, un Fran\u00e7ais de 25 ans avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 pour radicalisation. Ce mardi matin, Fran\u00e7ois Hollande a d\u00e9nonc\u00e9 \"un acte incontestablement terroriste\"."], "alternativeTitle": ["Fran\u00e7ois Hollande appelle \u00e0 une lutte internationale contre le terrorisme / 12H30_2016-06-14T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 14.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7783092", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7783082"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date [\u00e9ph\u00e9m\u00e9ride] 14.06.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A2B156F9-42E2-45B9-8EA1-BFE4A54D3B3F", "durationSec": 234, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-06-14T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-06-14T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7763393", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7763393", "ece-7763386"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dans la peau d'Anne", "source": "siranau", "title": "Dans la peau d'Anne : Goodbye Britain?", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CBA14257-1D57-4E5A-BF91-B77479C3B4E9", "durationSec": 504, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le 23 juin, les sujets de sa majest\u00e9 devront se prononcer sur le Brexit, c'est-\u00e0-dire sur leur volont\u00e9 de rester ou quitter l'Union europ\u00e9enne. Dans Goodbye Britain?, Don Kent explore la relation de \" je t'aime moi non plus \" entre le Royaume-Uni et le continent, et tente de dresser un \u00e9tat des lieux de la soci\u00e9t\u00e9 britannique et des diff\u00e9rents courants qui l'agitent. Il est parti \u00e0 la rencontre de ses concitoyens, du sud au nord de l'Angleterre et m\u00eame jusqu'en Ecosse, et il a rencontr\u00e9s des responsables politiques, mais aussi des journalistes, des historiens, des \u00e9conomistes, des agriculteurs, des chor\u00e9graphes, des acteurs, des musiciens et des \u00e9crivains pour essayer d'y voir plus clair dans ce plat de jelly qu'est le Brexit.\r\nGoodbye britain, mardi 14.06 \u00e0 20h50 sur Arte", "alternativeExcerpt": ["Le 23 juin, les sujets de sa majest\u00e9 devront se prononcer sur le Brexit, c\u02b9est-\u00e0-dire sur leur volont\u00e9 de rester ou quitter l\u02b9Union europ\u00e9enne. Dans Goodbye Britain?, Don Kent explore la relation de \" je t\u02b9aime moi non plus \" entre le Royaume-Uni et le continent, et tente de dresser un \u00e9tat des lieux de la soci\u00e9t\u00e9 britannique et des diff\u00e9rents courants qui l\u02b9agitent. Il est parti \u00e0 la rencontre de ses concitoyens, du sud au nord de l\u02b9Angleterre et m\u00eame jusqu\u02b9en Ecosse, et il a rencontr\u00e9s des responsables politiques, mais aussi des journalistes, des historiens, des \u00e9conomistes, des agriculteurs, des chor\u00e9graphes, des acteurs, des musiciens et des \u00e9crivains pour essayer d'y voir plus clair dans ce plat de jelly qu\u02b9est le Brexit.\nGoodbye britain, mardi 14.06 \u00e0 20h50 sur Arte", "Le 23 juin, les sujets de sa majest\u00e9 devront se prononcer sur le Brexit, c\u02b9est-\u00e0-dire sur leur volont\u00e9 de rester ou quitter l\u02b9Union europ\u00e9enne. Dans Goodbye Britain?, Don Kent explore la relation de \" je t\u02b9aime moi non plus \" entre le Royaume-Uni et le continent, et tente de dresser un \u00e9tat des lieux de la soci\u00e9t\u00e9 britannique et des diff\u00e9rents courants qui l\u02b9agitent. Il est parti \u00e0 la rencontre de ses concitoyens, du sud au nord de l\u02b9Angleterre et m\u00eame jusqu\u02b9en Ecosse, et il a rencontr\u00e9s des responsables politiques, mais aussi des journalistes, des historiens, des \u00e9conomistes, des agriculteurs, des chor\u00e9graphes, des acteurs, des musiciens et des \u00e9crivains pour essayer d'y voir plus clair dans ce plat de jelly qu\u02b9est le Brexit.\nGoodbye britain, mardi 14.06 \u00e0 20h50 sur Arte", "Le 23 juin, les sujets de sa majest\u00e9 devront se prononcer sur le Brexit, c\u02b9est-\u00e0-dire sur leur volont\u00e9 de rester ou quitter l\u02b9Union europ\u00e9enne. Dans Goodbye Britain?, Don Kent explore la relation de \" je t\u02b9aime moi non plus \" entre le Royaume-Uni et le continent, et tente de dresser un \u00e9tat des lieux de la soci\u00e9t\u00e9 britannique et des diff\u00e9rents courants qui l\u02b9agitent. Il est parti \u00e0 la rencontre de ses concitoyens, du sud au nord de l\u02b9Angleterre et m\u00eame jusqu\u02b9en Ecosse, et il a rencontr\u00e9s des responsables politiques, mais aussi des journalistes, des historiens, des \u00e9conomistes, des agriculteurs, des chor\u00e9graphes, des acteurs, des musiciens et des \u00e9crivains pour essayer d'y voir plus clair dans ce plat de jelly qu\u02b9est le Brexit.\nGoodbye britain, mardi 14.06 \u00e0 20h50 sur Arte"], "alternativeTitle": ["Goodbye Britain?", "Goodbye Britain? / NMT_2016-06-14T08:20:00_dans-la-peau-d-anne", "Goodbye Britain? / NMT_2016-06-14T08:20:00_dans-la-peau-d-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7763377", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398533.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7763377", "ece-7763363"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "L'Allemagne \u00e9pargn\u00e9e par le terrorisme?", "id": "sound-0BF715D2-546E-41EF-ACBB-B16A961C51E1", "durationSec": 218, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Allemands redoutent comme les autres qu'un attentat soit commis sur leur sol mais jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent, leur pays a \u00e9t\u00e9 \u00e9pargn\u00e9 par le terrorisme. Y a-t-il des raisons objectives pour lesquelles elle ne se trouve pas en premi\u00e8re ligne de la menace?\r\n\r\n* * L'Allemagne \u00e9pargn\u00e9e par le terrorisme? LANCEMENT 3 / SECURITE ET TERRORISME - ALLEMAGNE\r\n***Un pays joue un r\u00f4le important sur la sc\u00e8ne internationale mais a \u00e9t\u00e9 \u00e9pargn\u00e9 par le terrorisme - au moins jusqu'\u00e0 maintenant - c'est l'Allemagne. M\u00eame s'il redoute \u00e9videmment qu'un attentat soit commis sur son sol.\r\nBlandine Milcent, vous \u00eates notre correspondante \u00e0 Berlin... de passage dans notre studio aujourd'hui.\r\nEst-ce qu'il y a des raisons objectives pour lesquelles l'Allemagne ne se trouve pas en premi\u00e8re ligne de la menace ?\r\nDIR STU LS\r\nNon il n'y a \u00e9videmment pas d'explications scientifiques \u00e0 donner, c'est impossible, et il peut y avoir demain un attentat en Allemagne, mais on peut avancer quelques hypoth\u00e8ses:\r\n1/ d'abord, en Allemagne, les jeunes partis en Syrie et qui reviennent sont beaucoup moins nombreux qu'en France, 800 personnes sont parties ces derni\u00e8res ann\u00e9es faire le djihad en Syrie (en France c'est le double), et un tiers de ces personnes sont revenues, cela veut dire que pour l'instant, il n'y a toujours que quelques centaines de personnes \u00e0 surveiller. Cela reste encore \u00ab\u00a0g\u00e9rable\u00a0\u00bb. La \u00ab\u00a0sc\u00e8ne\u00a0\u00bb salafiste et les milieux sympathisants, sont eux aussi de plus petite dimension que dans un pays comme la France par exemple. \r\n2/ par ailleurs, l'Allemagne a accueilli plus d'un million de migrants l'an dernier, plusieurs dizaines de milliers ne sont pas recens\u00e9s (ils ont disparu dans la nature)\u00a0; Elle est peut-\u00eatre consid\u00e9r\u00e9e comme un pays de repli ou en tout cas de transit, o\u00f9 le quadrillage, les contr\u00f4les sont plus l\u00e2ches, vous vous souvenez de cet homme qui avait \u00e9t\u00e9 abattu en janvier devant un commissariat de Paris. Cet homme venait d'Allemagne o\u00f9 il avait sept identit\u00e9s. Un attentat renforcerait forc\u00e9ment les contr\u00f4les et la s\u00e9curit\u00e9. Ce qui rendrait le travail des terroristes plus compliqu\u00e9. Peut-\u00eatre que cela a jou\u00e9 un r\u00f4le jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent.\r\n***Et puis, d'un point de vue diplomatique, l'Allemagne jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent n'a jamais \u00e9t\u00e9 en premi\u00e8re ligne\u00a0?\r\nAbsolument, c'est en train de changer mais jusqu'\u00e0 maintenant, ce n'est pas l'Allemagne qui a organis\u00e9 des raids a\u00e9riens au Mali mais la France,\u00a0 et si elle est pr\u00e9sente dans le Nord de l'Irak c'est dans des missions de formation militaire. Donc elle est effectivement en seconde ligne sur le plan diplomatique, avec un langage beaucoup moins guerrier que celui de son partenaire fran\u00e7ais. Ce qui l'a rendue moins visible comme cible jusqu'\u00e0 maintenant. Personnellement, j'avancerais aussi l'hypoth\u00e8se que, sur le plan int\u00e9rieur, le discours sur l'Islam et l'int\u00e9gration des musulmans dans la soci\u00e9t\u00e9 allemande est \u00e9galement moins ax\u00e9 sur la confrontation mais pluss sur le dialogue - si on ne tient pas compte du discours de l'AfD qui reste minoritaire. On est dans un pays o\u00f9 il n'y a pas de ghetto, o\u00f9 la vie sociale et \u00e9conomique fonctionne bien, et on sent moins de ressentiment au sein des g\u00e9n\u00e9rations issues de l'immigration. Ce n'est pas scientifique mais c'est peut-\u00eatre une explication.\r\n***...parce que demain, Blandine, il peut y avoir un attentat en Allemagne.\r\nEvidemment et c'est d'ailleurs, l'explication la plus importante\u00a0: la chance, l'Allemagne a eu de la chance jusqu'\u00e0 maintenant. Car sur les quinze derni\u00e8res ann\u00e9es, il y a eu une douzaine de tentatives d'attentats d\u00e9jou\u00e9s. Soit parce qu'un d\u00e9tonateur n'a pas fonctionn\u00e9, soit parce que les terroristes potentiels se sont fait rep\u00e9r\u00e9s, soit gr\u00e2ce \u00e0 des informations de services secrets \u00e9trangers, tout cela, c'est du bon travail des services de renseignements allemands mais c'est aussi beaucoup de chance.\r\n***Et comment les Allemands vivent-ils cette menace\u00a0?\r\nAlors ils ne se font aucune illusion. Au d\u00e9but de l'ann\u00e9e, un sondage montrait que deux tiers d'entre eux estimaient qu'il y aurait un attentat en 2016 en Allemagne. La question pour eux n'est plus de savoir si il y en aura mais quand. On sent un climat d'inqui\u00e9tude tr\u00e8s nette, m\u00eame s'ils ne sont pas traumatis\u00e9s comme les Fran\u00e7ais ou les Belges. Et certains Allemands disent\u00a0: c'est nouveau, mais il faut maintenant s'habituer \u00e0 cette nouvelle menace, plus spectaculaire que d'autre.\r\n***EXTRO: Merci Blandine... On se souvient - on en avait parl\u00e9 dans Tout Un Monde - de responsables policiers allemands qui se disaient sous-\u00e9quip\u00e9s et sous-entra\u00een\u00e9s face \u00e0 la menace terroriste et ils pr\u00e9venaient qu'ils seraient incapables de r\u00e9pondre \u00e0 des attaques simultan\u00e9es comme la France en a connu.\r\n=== FIN ===\r\nPour nous \u00e9crire: ToutUnMonde@rts.ch\r\nPour nous r\u00e9\u00e9couter ou nous podcaster: rtsinfo.ch.\r\nIl est 8hXX. Coralie Claude pour les informations. A demain !", "alternativeExcerpt": ["Les Allemands redoutent comme les autres qu\u2019un attentat soit commis sur leur sol mais jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent, leur pays a \u00e9t\u00e9 \u00e9pargn\u00e9 par le terrorisme. Y a-t-il des raisons objectives pour lesquelles elle ne se trouve pas en premi\u00e8re ligne de la menace?"], "alternativeTitle": ["L\u2019Allemagne \u00e9pargn\u00e9e par le terrorisme? / TUM_2016-06-14T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 14.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7783038", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7783035"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Sylvie Lambelet: fuchsia, la couleur de la nostalgie", "id": "sound-013ABFB4-EEF6-4254-8E53-B3D5F99E6B67", "durationSec": 103, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Du fuchsia dans les rues et les entreprises, sur les ballons des manifestantes, sur les t-shirts des gr\u00e9vistes avec ce slogan: les femmes bras crois\u00e9s, le pays perd pied.\r\n\r\n* * Sylvie Lambelet: fuchsia, la couleur de la nostalgie (SIGN- FUCHSIA: LA COULEUR DE LA NOSTALGIE) Fuchsia: la couleur de la nostalgie, c'est le commentaire de Sylvie Lambelet\r\n MAG 1'30\"\r\n((Du fuchsia dans les rues et les entreprises... sur les ballons des manifestantes, sur les t-shirts des gr\u00e8vistes avec ce slogan : les femmes bras crois\u00e9s, le pays perd pied...  \r\nLe 14 juin 1991, les medias \u00e9trangers, surpris, ont relay\u00e9 les images de milliers de femmes en rose et bras crois\u00e9s. M\u00eame si ce n'\u00e9tait pas une vraie gr\u00e8ve, mais toute une s\u00e9rie d'actions plut\u00f4t rigolotes, un mouvement sans pr\u00e9c\u00e9dent avait fait bouger la Suisse... deux ans plus tard le parlement \u00e9lisait une femme au Conseil f\u00e9d\u00e9ral... et 5 ans plus tard, une loi sur l'\u00e9galit\u00e9 voyait le jour.\r\nForce est de constater .. 25 ans plus tard.. que la revendication de l'\u00e9galit\u00e9 entre homme et femme n'a plus la cote. Jet\u00e9 aux oubliettes de l'histoire, le mouvement f\u00e9ministe v\u00e9g\u00e8te. La cause ne concerne plus la jeune g\u00e9n\u00e9ration, convaincue que l'\u00e9galit\u00e9 est aujourd'hui devenue r\u00e9alit\u00e9.\r\nEt de fait, difficile de prouver que les femmes n'ont pas les m\u00eames chances que les hommes... du langage \u00e9pic\u00e8ne, aux remarques explicites sur les offres d'emplois - \u00e0 comp\u00e9tence \u00e9gale, notre pr\u00e9f\u00e9rence se portera sur une candidate-  sur le papier: rien \u00e0 dire. L'in\u00e9galit\u00e9 se niche ailleurs, dans des attitudes, aussi bien f\u00e9minines que masculines, dans le manque de confiance et la moindre app\u00e9tance au pouvoir des unes, le confort et sans doute une certaine appr\u00e9hension des autres... Et contre ces barri\u00e8res-l\u00e0... qui enferment nos esprits.. les revendications salariales des syndicats vont s'\u00e9chouer dans l'indiff\u00e9rence g\u00e9n\u00e9rale. \r\nPour sortir de ce marasme pseudo-\u00e9galitaire, un \u00e9lan aussi joyeux que celui de la gr\u00e8ve des femmes il y a 25 ans serait salutaire.. comme un soleil provocateur, apr\u00e8s des semaines de pluie.. capable une nouvelle fois de bouleverser les Suisses.))", "alternativeExcerpt": ["Du fuchsia dans les rues et les entreprises, sur les ballons des manifestantes, sur les t-shirts des gr\u00e9vistes avec ce slogan: les femmes bras crois\u00e9s, le pays perd pied.", "Du fuchsia dans les rues et les entreprises, sur les ballons des manifestantes, sur les t-shirts des gr\u00e9vistes avec ce slogan: les femmes bras crois\u00e9s, le pays perd pied.", "Du fuchsia dans les rues et les entreprises, sur les ballons des manifestantes, sur les t-shirts des gr\u00e9vistes avec ce slogan: les femmes bras crois\u00e9s, le pays perd pied."], "alternativeTitle": ["Sylvie Lambelet: fuchsia, la couleur de la nostalgie", "Sylvie Lambelet: fuchsia, la couleur de la nostalgie / JDM_2016-06-14T06:51:00_signature", "Sylvie Lambelet: fuchsia, la couleur de la nostalgie / JDM_2016-06-14T06:51:00_signature"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7783065", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677655.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7783065", "ece-7783045"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Brexit inqui\u00e8te les entrepreneurs en Angleterre", "id": "sound-3D3088AE-C75E-4D09-9E63-C0658DD1D818", "durationSec": 445, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les derniers sondages ont de quoi inqui\u00e9ter les anti-brexit. Lundi, le journal populaire The Sun a appel\u00e9 ses lecteurs \u00e0 voter en faveur de la sortie de l'Union. L'interview de Laurent Christen entrepreneur suisse install\u00e9 \u00e0 Londres.\r\n\r\n* * Le Brexit inqui\u00e8te les entrepreneurs en Angleterre Et pendant ce temps \u00e0 Londres, les derniers sondages ont de quoi inqui\u00e9ter les anti-brexit. Ce matin le journal populaire the Sun a appel\u00e9 ses lecteurs a vot\u00e9 pour le \"leave\", c'est-\u00e0-dire en faveur de la sortie de l'Union ...  \r\n Bonsoir Laurent Christen !\r\nVous \u00eates entrepreneur suisse install\u00e9 \u00e0 Londres. Patron d'une soci\u00e9t\u00e9 informatique; vous employez une centaine de personnes dont la moiti\u00e9 d'\u00e9trangers...\r\n-\tOn sent le climat autour de cette votation compl\u00e8tement incertain, on a l'impression que le Brexit gagne du terrain, plus personne n'ose affirmer que les scenario d'une sortie est inimiginable .. comment le vivez-vous, en tant que chef d'entreprise ?? l'incertitude, c'est tout ce que l'\u00e9conomie d\u00e9teste .\r\n-\tSurprise par l'\u00e9volution de cette campagne, et ce Brexit qui tient la cordre ? vous l'auriez cru il y a 3 mois en arri\u00e8re ?? \r\n-\tA votre niveau... quelle serait les cons\u00e9quences d'un Brexit?\r\n-\tCe matin surnotre antenne un ancien d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en - Graham Watson - se disait surpris du manque d'engagement de la City et des responsables autant de l'\u00e9conomie que de la finance . vous partagez ?\r\n-\tIl disait aussi regretter le ton de la campagne de David Cameron... une campagne bas\u00e9e sur la peur et les risques d'une \u00e9ventuelle sortie... pas assez d'\u00e9lements positifs sur l'europe !\r\n-\t50% de vos employ\u00e9s sont \u00e9trangers, comment se positionnent-ils ?\r\n-\tEt les britanniques ?\r\n-\tVous en parlez avec eux ?\r\n-\tEt si ca passe, vous relocalisez en Suisse ?? \r\n-\tEntrer dans la zone euro, int\u00e9ressant, vraiment ??", "alternativeExcerpt": ["Les derniers sondages ont de quoi inqui\u00e9ter les anti-brexit. Lundi, le journal populaire The Sun a appel\u00e9 ses lecteurs \u00e0 voter en faveur de la sortie de l\u2019Union. L'interview de Laurent Christen entrepreneur suisse install\u00e9 \u00e0 Londres."], "alternativeTitle": ["Le Brexit inqui\u00e8te les entrepreneurs en Angleterre / FOR_2016-06-14T18:14:00_developpement-8", "Forum du 14.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7783109", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patron d'une soci\u00e9t\u00e9 informatique \u00e0 Londres qui emploie une centaine de personnes", "name": "Christen, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7783102"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les gar\u00e7ons re\u00e7oivent plus d'argent de poche que les filles", "id": "sound-75744991-7AD2-4DD2-8F7F-BA4094D777A8", "durationSec": 602, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une \u00e9tude de la banque Halifax parue d\u00e9but juin 2016 sur l'argent de poche donn\u00e9 aux enfants anglais indique que les gar\u00e7ons re\u00e7oivent 12% de plus que les filles, d\u00e8s 8 ans. En ce mardi 14 juin, nous f\u00eatons les 20 ans de la Loi sur l'Egalit\u00e9. Une Loi qui stipule, entre autres, un salaire \u00e9gal pour un travail \u00e9gal. La diff\u00e9rence de r\u00e9mun\u00e9ration per\u00e7ue dans l'enfance pr\u00e9figure-t-elle le manque \u00e0 gagner de 15% qui touche encore les femmes sur le march\u00e9 du travail aujourd'hui? La r\u00e9ponse avec Laurence Bachmann, sociologue \u00e0 la Haute \u00e9cole de travail social de Gen\u00e8ve et chercheuse associ\u00e9e aux Etudes genre de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. Elle a notamment publi\u00e9 un ouvrage sur l'argent dans le couple intitul\u00e9 \"De l'argent \u00e0 soi\", ainsi que \"Parentalit\u00e9: perspectives critiques\", aux \u00e9ditions EESP. Un sujet pr\u00e9par\u00e9 par Pauline Vrolixs.\r\n\r\n* * Une \u00e9tude de la banque Halifax parue d\u00e9but juin 2016 sur l'argent de poche donn\u00e9 aux enfants anglais indique que les gar\u00e7ons re\u00e7oivent 12% de plus que les filles, d\u00e8s 8 ans. En ce mardi 14 juin, nous f\u00eatons les 20 ans de la Loi sur l'Egalit\u00e9. Une Loi qui stipule, entre autres, un salaire \u00e9gal pour un travail \u00e9gal. La diff\u00e9rence de r\u00e9mun\u00e9ration per\u00e7ue dans l'enfance pr\u00e9figure-t-elle le manque \u00e0 gagner de 15% qui touche encore les femmes sur le march\u00e9 du travail aujourd'hui? La r\u00e9ponse avec Laurence Bachmann, sociologue \u00e0 la Haute \u00e9cole de travail social de Gen\u00e8ve et chercheuse associ\u00e9e aux Etudes genre de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. Elle a notamment publi\u00e9 un ouvrage sur l'argent dans le couple intitul\u00e9 \"De l'argent \u00e0 soi\", ainsi que \"Parentalit\u00e9: perspectives critiques\", aux \u00e9ditions EESP. Un sujet pr\u00e9par\u00e9 par Pauline Vrolixs.", "alternativeExcerpt": ["Une \u00e9tude de la banque Halifax parue d\u00e9but juin 2016 sur l\u2019argent de poche donn\u00e9 aux enfants anglais indique que les gar\u00e7ons re\u00e7oivent 12% de plus que les filles, d\u00e8s 8 ans. En ce mardi 14 juin, nous f\u00eatons les 20 ans de la Loi sur l\u2019Egalit\u00e9. Une Loi qui stipule, entre autres, un salaire \u00e9gal pour un travail \u00e9gal. La diff\u00e9rence de r\u00e9mun\u00e9ration per\u00e7ue dans l\u2019enfance pr\u00e9figure-t-elle le manque \u00e0 gagner de 15% qui touche encore les femmes sur le march\u00e9 du travail aujourd\u2019hui? La r\u00e9ponse avec Laurence Bachmann, sociologue \u00e0 la Haute \u00e9cole de travail social de Gen\u00e8ve et chercheuse associ\u00e9e aux Etudes genre de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. Elle a notamment publi\u00e9 un ouvrage sur l'argent dans le couple intitul\u00e9 \"De l'argent \u00e0 soi\", ainsi que \"Parentalit\u00e9: perspectives critiques\", aux \u00e9ditions EESP. Un sujet pr\u00e9par\u00e9 par Pauline Vrolixs."], "alternativeTitle": ["Les gar\u00e7ons re\u00e7oivent plus d\u2019argent de poche que les filles / OEP_2016-06-14T08:41:45_sequence-1", "On en parle du 14.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7763702", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue ", "name": "Bachmann, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7763700"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Zurich prend de nouvelles mesures pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 de ses nuits", "id": "sound-C8831EE2-1625-4417-BFAE-BAB5FDB0E1DC", "durationSec": 79, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La question de la vie nocturne dans les villes resurgit ces jours en Suisse romande \u00e0 l'approche de l'\u00e9t\u00e9 et des festivals. Outre-Sarine, la ville de Zurich prend de nouvelles mesures pour encadrer les f\u00eatards dans les quartiers les plus chauds.\r\n\r\n* * Zurich prend de nouvelles mesures pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 de ses nuits 12h30 Nuits ZH\r\nLa vie nocturne dans les villes. Ce d\u00e9bat resurgit ces jours en Suisse romande, \u00e0 l'approche de l'\u00e9t\u00e9 et des festivals. Outre-Sarine, la ville de Zurich prend de nouvelles mesures pour encadrer les f\u00eatards dans les quartiers les plus chauds. Rouven Gueissaz, le ma\u00eetre-mot, c'est... pragmatisme?\r\nRouven Gueissaz en direct de Zurich.", "alternativeExcerpt": ["La question de la vie nocturne dans les villes resurgit ces jours en Suisse romande \u00e0 l'approche de l'\u00e9t\u00e9 et des festivals. Outre-Sarine, la ville de Zurich prend de nouvelles mesures pour encadrer les f\u00eatards dans les quartiers les plus chauds."], "alternativeTitle": ["Zurich prend de nouvelles mesures pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 de ses nuits / 12H30_2016-06-14T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 14.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7783092", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7783089"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 14.06.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8D19903A-269F-436B-A07F-AE5A2C3A5059", "durationSec": 54, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2016-06-14T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 14.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7763389", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7763388"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fran\u00e7ois Lachat, homme politique jurassien, \u00e0 l'occasion de la parution d'un livre que lui consacre le journaliste Fabien Dunand, \"Fran\u00e7ois Lachat, b\u00e2tisseur d'Etat\" (Nouvelles Editions)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D6FE9932-4739-4968-A837-BF121345BB37", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 3358, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lachat, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["vie politique", "fonction politique"], "excerpt": "C'est lui qui, du balcon de l'H\u00f4tel-de-Ville de Del\u00e9mont, annonce le 24 septembre 1978 le r\u00e9sultat de la votation populaire sur la cr\u00e9ation du canton du Jura. Licenci\u00e9 en droit et en lettres de l'Universit\u00e9 de Fribourg, d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil bernois de 1970 \u00e0 1976, pr\u00e9sident de la Constituante jusqu'en 1979, il a ensuite mis le nouveau canton sur orbite: ministre-pr\u00e9sident du gouvernement jurassien pendant 16 ans, puis parlementaire f\u00e9d\u00e9ral.\r\n\"Fran\u00e7ois Lachat. B\u00e2tisseur d'Etat\" (Nouvelles Editions) est le livre et l'hommage que lui consacre Fabien Dunand. L'occasion pour M\u00e9lanie Croubalian de recevoir l'un des hommes qui ont marqu\u00e9 l'histoire de la Suisse actuelle.\r\n\r\n* * C'est lui qui, du balcon de l'H\u00f4tel-de-Ville de Del\u00e9mont, annonce le 24 septembre 1978 le r\u00e9sultat de la votation populaire sur la cr\u00e9ation du canton du Jura. Licenci\u00e9 en droit et en lettres de l'Universit\u00e9 de Fribourg, d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil bernois de 1970 \u00e0 1976, pr\u00e9sident de la Constituante jusqu'en 1979, il a ensuite mis le nouveau canton sur orbite: ministre-pr\u00e9sident du gouvernement jurassien pendant 16 ans, puis parlementaire f\u00e9d\u00e9ral.\r\n\"Fran\u00e7ois Lachat. B\u00e2tisseur d'Etat\" (Nouvelles Editions) est le livre et l'hommage que lui consacre Fabien Dunand. L'occasion pour M\u00e9lanie Croubalian de recevoir l'un des hommes qui ont marqu\u00e9 l'histoire de la Suisse actuelle.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 14.06.2016", "Fran\u00e7ois Lachat, p\u00e8re d\u02b9un canton / ENSD_2016-06-14T14:04:15_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 14.06.2016", "Fran\u00e7ois Lachat, p\u00e8re d\u02b9un canton / ENSD_2016-06-14T14:04:15_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["C\u2019est lui qui, du balcon de l\u2019H\u00f4tel-de-Ville de Del\u00e9mont, annonce le 24 septembre 1978 le r\u00e9sultat de la votation populaire sur la cr\u00e9ation du canton du Jura. Licenci\u00e9 en droit et en lettres de l\u2019Universit\u00e9 de Fribourg, d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil bernois de 1970 \u00e0 1976, pr\u00e9sident de la Constituante jusqu\u2019en 1979, il a ensuite mis le nouveau canton sur orbite: ministre-pr\u00e9sident du gouvernement jurassien pendant 16 ans, puis parlementaire f\u00e9d\u00e9ral.\n\n\"Fran\u00e7ois Lachat. B\u00e2tisseur d\u2019Etat\" (Nouvelles Editions) est le livre et l\u2019hommage que lui consacre Fabien Dunand. L\u2019occasion pour M\u00e9lanie Croubalian de recevoir l\u2019un des hommes qui ont marqu\u00e9 l\u2019histoire de la Suisse actuelle.", "C\u2019est lui qui, du balcon de l\u2019H\u00f4tel-de-Ville de Del\u00e9mont, annonce le 24 septembre 1978 le r\u00e9sultat de la votation populaire sur la cr\u00e9ation du canton du Jura. Licenci\u00e9 en droit et en lettres de l\u2019Universit\u00e9 de Fribourg, d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil bernois de 1970 \u00e0 1976, pr\u00e9sident de la Constituante jusqu\u2019en 1979, il a ensuite mis le nouveau canton sur orbite: ministre-pr\u00e9sident du gouvernement jurassien pendant 16 ans, puis parlementaire f\u00e9d\u00e9ral.\n\n\"Fran\u00e7ois Lachat. B\u00e2tisseur d\u2019Etat\" (Nouvelles Editions) est le livre et l\u2019hommage que lui consacre Fabien Dunand. L\u2019occasion pour M\u00e9lanie Croubalian de recevoir l\u2019un des hommes qui ont marqu\u00e9 l\u2019histoire de la Suisse actuelle."], "imageURL": "//www.rts.ch/4601836.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7763669", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme politique jurassien", "name": "Lachat, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7763669", "ece-7763668"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : \"Open World\" par Ollie Ma'", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9C975C7B-D394-4071-B755-63CB13F949FD", "durationSec": 299, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Entre simulation virtuelle et stimulation visuelle, voici le projet \"Open World\" du photographe anglais Ollie Ma'. Ollie joue avec nos nerfs en m\u00e9langeant des images r\u00e9elles et d'autres virtuelles trouv\u00e9es dans le c\u00e9l\u00e8bre jeu vid\u00e9o \"GTA V\".\r\nSon but: mettre en \u00e9vidence le fait qu'il est aujourd'hui quasi impossible de distinguer \u00e0 l'oil nu ce qui est authentique de ce qui est num\u00e9rique. Pour chaque image, il faut mener une enqu\u00eate minutieuse pour trouver le petit d\u00e9faut qui nous confirmera que nous sommes bel et bien en pr\u00e9sence d'une capture d'\u00e9cran du jeu vid\u00e9o.", "alternativeExcerpt": ["Entre simulation virtuelle et stimulation visuelle, voici le projet \"Open World\" du photographe anglais Ollie Ma'. Ollie joue avec nos nerfs en m\u00e9langeant des images r\u00e9elles et d\u2019autres virtuelles trouv\u00e9es dans le c\u00e9l\u00e8bre jeu vid\u00e9o \"GTA V\".\n\nSon but: mettre en \u00e9vidence le fait qu\u2019il est aujourd\u2019hui quasi impossible de distinguer \u00e0 l\u2019\u0153il nu ce qui est authentique de ce qui est num\u00e9rique. Pour chaque image, il faut mener une enqu\u00eate minutieuse pour trouver le petit d\u00e9faut qui nous confirmera que nous sommes bel et bien en pr\u00e9sence d\u2019une capture d\u2019\u00e9cran du jeu vid\u00e9o.", "Entre simulation virtuelle et stimulation visuelle, voici le projet \"Open World\" du photographe anglais Ollie Ma'. Ollie joue avec nos nerfs en m\u00e9langeant des images r\u00e9elles et d\u2019autres virtuelles trouv\u00e9es dans le c\u00e9l\u00e8bre jeu vid\u00e9o \"GTA V\".\n\nSon but: mettre en \u00e9vidence le fait qu\u2019il est aujourd\u2019hui quasi impossible de distinguer \u00e0 l\u2019\u0153il nu ce qui est authentique de ce qui est num\u00e9rique. Pour chaque image, il faut mener une enqu\u00eate minutieuse pour trouver le petit d\u00e9faut qui nous confirmera que nous sommes bel et bien en pr\u00e9sence d\u2019une capture d\u2019\u00e9cran du jeu vid\u00e9o.", "Entre simulation virtuelle et stimulation visuelle, voici le projet \"Open World\" du photographe anglais Ollie Ma'. Ollie joue avec nos nerfs en m\u00e9langeant des images r\u00e9elles et d\u2019autres virtuelles trouv\u00e9es dans le c\u00e9l\u00e8bre jeu vid\u00e9o \"GTA V\".\n\nSon but: mettre en \u00e9vidence le fait qu\u2019il est aujourd\u2019hui quasi impossible de distinguer \u00e0 l\u2019\u0153il nu ce qui est authentique de ce qui est num\u00e9rique. Pour chaque image, il faut mener une enqu\u00eate minutieuse pour trouver le petit d\u00e9faut qui nous confirmera que nous sommes bel et bien en pr\u00e9sence d\u2019une capture d\u2019\u00e9cran du jeu vid\u00e9o."], "alternativeTitle": ["\"Open World\" par Ollie Ma'", "\"Open World\" par Ollie Ma' / HAP_2016-06-14T18:10:00_happy-pics", "\"Open World\" par Ollie Ma' / HAP_2016-06-14T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7763419", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7763419", "ece-7763414"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Loi des s\u00e9ries", "source": "siranau", "title": "La loi des s\u00e9ries : Reprises et nouveaut\u00e9s. Orange is The New Black, saison 4 ; Roadies ; The Night Of ; Narcos, saison 2", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D9402BDA-AE99-4585-8E7D-67B55C7D1322", "durationSec": 145, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La loi des s\u00e9ries2", "La loi des s\u00e9ries2 / SUPER_2016-06-14T16:20:00_la-loi-des-series", "La loi des s\u00e9ries2 / SUPER_2016-06-14T16:20:00_la-loi-des-series"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7763391", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137705.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7763391", "ece-7763383"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique : \"Univers'sel\", par Moto\u00ef Yamamoto", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-68CE5873-EC44-4206-8728-3C95D4CFFC4C", "durationSec": 207, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Approchez-vous... Vous \u00eates devant des labyrinthes de sel! Le Japonais Moto\u00ef Yamamoto est l'auteur de ces \u00e9normes fresques forc\u00e9ment \u00e9ph\u00e9m\u00e8res. Si un visiteur viole la r\u00e8gle de l'\u00e9criteau \"ne pas toucher\", l'artiste ne viendra pas r\u00e9parer les d\u00e9g\u00e2ts! Tout son travail repose donc sur cette balance entre permanence et fugacit\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Approchez-vous... Vous \u00eates devant des labyrinthes de sel! Le japonais Moto\u00ef Yamamoto est l'auteur de ces \u00e9normes fresques forc\u00e9ment \u00e9ph\u00e9m\u00e8res. Si un visiteur viole la r\u00e8gle de l\u2019\u00e9criteau \"ne pas toucher\", l'artiste ne viendra pas r\u00e9parer les d\u00e9g\u00e2ts ! Tout son travail repose donc sur cette balance entre permanence et fugacit\u00e9.", "Approchez-vous... Vous \u00eates devant des labyrinthes de sel! Le Japonais Moto\u00ef Yamamoto est l'auteur de ces \u00e9normes fresques forc\u00e9ment \u00e9ph\u00e9m\u00e8res. Si un visiteur viole la r\u00e8gle de l\u2019\u00e9criteau \"ne pas toucher\", l'artiste ne viendra pas r\u00e9parer les d\u00e9g\u00e2ts! Tout son travail repose donc sur cette balance entre permanence et fugacit\u00e9.", "Approchez-vous... Vous \u00eates devant des labyrinthes de sel! Le Japonais Moto\u00ef Yamamoto est l'auteur de ces \u00e9normes fresques forc\u00e9ment \u00e9ph\u00e9m\u00e8res. Si un visiteur viole la r\u00e8gle de l\u2019\u00e9criteau \"ne pas toucher\", l'artiste ne viendra pas r\u00e9parer les d\u00e9g\u00e2ts! Tout son travail repose donc sur cette balance entre permanence et fugacit\u00e9."], "alternativeTitle": ["\"Univers'sel\", par Moto\u00ef Yamamoto", "\"Univers'sel\", par Moto\u00ef Yamamoto / HAP_2016-06-14T18:50:00_la-chronique-fantinstique", "\"Univers'sel\", par Moto\u00ef Yamamoto / HAP_2016-06-14T18:50:00_la-chronique-fantinstique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7763420", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7416081.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7763420", "ece-7763415"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Petite victoire pour David Cameron avant le vote sur le Brexit", "id": "sound-131A9A75-88A2-4527-B0AB-41B6668B14C4", "durationSec": 156, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Premier ministre britannique David Cameron a re\u00e7u une bonne nouvelle de la part des institutions europ\u00e9ennes dans sa campagne contre le Brexit. Londres peut limiter le droit \u00e0 certaines prestations sociales accord\u00e9es aux enfants de migrants europ\u00e9ens.\r\n\r\n* * Petite victoire pour David Cameron avant le vote sur le Brexit  \r\nA moins de 10 jours du vote des Britanniques difficile de faire plus incertain, entre le yoyo des sondages et diff\u00e9rentes prises de position. La nervosit\u00e9 est aussi palpable \u00e0 Bruxelles, o\u00f9 l'appareil communautaire est tr\u00e8s observ\u00e9 depuis outre-manche, ce qui le pousse \u00e0 la retenue.\r\nRomain Clivaz, David Cameron a tout de m\u00eame re\u00e7u aujourd'hui une bonne nouvelle de la part des institutions europ\u00e9ennes\r\nPeut-\u00eatre peu de baume au cour apr\u00e8s plusieurs sondages d\u00e9favorable et le positionnement du grand quotidien The Sun en faveur de la sortie de l'UE...\r\nLa bonne nouvelle arrive de la Cour de justice de l'Union europ\u00e9enne, dont les souverainistes se m\u00e9fient.\r\nLondres peut limiter le droit \u00e0 certaines prestations sociales accord\u00e9es aux enfants de migrants europ\u00e9ens.une bonne nouvelle pour David Cameron, qui peut vendre cela comme un succ\u00e8s de son gouvernement.\r\n*** Une bonne nouvelle qui vient de la Cour de justice Romain, mais pour le reste, la f\u00e9brilit\u00e9 est palpable \u00e0 Bruxelles.\r\nIl y a une ann\u00e9e on raillait encore David Cameron et ses revendications, mais comme l'invraisemblable devient vraisemblable les esprits se crispent. C'est un peu tous aux abris le temps que cela passe.\r\nOn la vu avec la glaciation bilat\u00e9rale.pas question surtout ne pas \u00e9voquer ce dossier, de peur de donne l'impression d'en donner plus \u00e0 un Etat tiers.\r\nEviter le faux pas, c'est le mot d'ordre.\r\n*** Cela se traduit aussi par la discr\u00e9tion des dirigeants communautaires.\r\nOn se souvient de la conf\u00e9rence de presse du pr\u00e9sident de la commission Jean-Claude Juncker avant le r\u00e9f\u00e9rendum grec l'\u00e9t\u00e9 dernier : il appelait solennellement et sans succ\u00e8s \u00e0 \u00ab un vote pour l'Europe \u00bb\r\nCette fois rien de tout cela---\r\nQuelques interview.parfois maladroite avec l'\u00e9vocation par Juncker de la sortie comme d'une \u00ab d\u00e9sertion \u00bb le pr\u00e9sident du Conseil europ\u00e9en Donald Tusk a \u00e9voqu\u00e9 sa crainte de la \u00ab fin de la civilisation occidentale en cas de Brexit.\r\nDes d\u00e9clarations, mais beaucoup de retenue dans la campagne.\r\n*** Avec la crainte d'alimenter le fameux \u00ab Brussels Bashing \u00bb, ce d\u00e9nigrement dans les m\u00e9dias anglais.\r\nA Bruxelles la centrale veut \u00e9viter depuis des semaines les dossiers d\u00e9licat outre-manche, en le pla\u00e7ant sous la pile.budget, migration, s\u00e9curit\u00e9, libre-\u00e9change.ce sera pour plus tard.\r\nLa communication est particuli\u00e8rement soign\u00e9e, chaque mot est pes\u00e9.\r\nLe quotidien le Monde a r\u00e9sum\u00e9 ainsi l'agenda communautaire avant le 23 juin : c'est l'agenda des bonne nouvelles.\r\nPour illustrer ce \u00ab Brussels bashing \u00bb, il suffit de lire la page enti\u00e8re r\u00e9dig\u00e9 aujourd'hui par un eurod\u00e9put\u00e9 conservateur pro-Brexit dans le Daily Mail : y sont \u00e9voqu\u00e9 p\u00eale-m\u00eale des plans de Bruxelles pour une arm\u00e9e europ\u00e9enne, le risque de cr\u00e9dits suppl\u00e9mentaires pour sauver l'euro.et l'interdiction de s\u00e8ches cheveux r\u00e9put\u00e9s \u00e9nergivores, suite au lobbying industriel allemand.", "alternativeExcerpt": ["Le Premier ministre britannique David Cameron a re\u00e7u une bonne nouvelle de la part des institutions europ\u00e9ennes dans sa campagne contre le Brexit. Londres peut limiter le droit \u00e0 certaines prestations sociales accord\u00e9es aux enfants de migrants europ\u00e9ens."], "alternativeTitle": ["Petite victoire pour David Cameron avant le vote sur le Brexit / FOR_2016-06-14T18:12:00_developpement-7", "Forum du 14.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7783109", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7783108"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : La maison de Thereso est \u00e0 l'envers", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E1BDE838-6B7D-4D90-BC3C-4D081D20F489", "durationSec": 153, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2016-06-14T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2016-06-14T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7763406", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7763406", "ece-7763398"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Egalit\u00e9 hommes femmes, le combat inachev\u00e9 (2/5) : Un seuil davantage qu'un aboutissement", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8421ABD5-CD97-4B8B-80BB-35474BDCA982", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 426, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme", "f\u00e9minisme", "salaire", "\u00e9galit\u00e9 des sexes"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Evolution des moeurs sur fond de mouvement de lib\u00e9ration des femmes, le scrutin du 14 juin 1981 ne fut de fait que le seuil d'un combat juridique et social \u00e0 ce jour inachev\u00e9. Car les r\u00e9ticences, dans le monde patronal surtout, ne se vainquent pas en quelques ann\u00e9es.", "alternativeExcerpt": ["UN SEUIL DAVANTAGE QU'UN ABOUTISSEMENT\n\nEvolution des m\u0153urs sur fond de mouvement de lib\u00e9ration des femmes, le scrutin du 14 juin 1981 ne fut de fait que le seuil d\u2019un combat juridique et social \u00e0 ce jour inachev\u00e9. Car les r\u00e9ticences, dans le monde patronal surtout, ne se vainquent pas en quelques ann\u00e9es. \n\nPar Patrick Lenoir et Christian Ciocca", "UN SEUIL DAVANTAGE QU'UN ABOUTISSEMENT\n\nEvolution des m\u0153urs sur fond de mouvement de lib\u00e9ration des femmes, le scrutin du 14 juin 1981 ne fut de fait que le seuil d\u2019un combat juridique et social \u00e0 ce jour inachev\u00e9. Car les r\u00e9ticences, dans le monde patronal surtout, ne se vainquent pas en quelques ann\u00e9es. \n\nPar Patrick Lenoir et Christian Ciocca", "UN SEUIL DAVANTAGE QU'UN ABOUTISSEMENT\n\nEvolution des m\u0153urs sur fond de mouvement de lib\u00e9ration des femmes, le scrutin du 14 juin 1981 ne fut de fait que le seuil d\u2019un combat juridique et social \u00e0 ce jour inachev\u00e9. Car les r\u00e9ticences, dans le monde patronal surtout, ne se vainquent pas en quelques ann\u00e9es. \n\nPar Patrick Lenoir et Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["Egalit\u00e9 hommes femmes, le combat inachev\u00e9 (2/5)", "Egalit\u00e9 hommes femmes, le combat inachev\u00e9 (2/5) / MAT_2016-06-14T07:50:00_helvetica", "Egalit\u00e9 hommes femmes, le combat inachev\u00e9 (2/5) / MAT_2016-06-14T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/7787666.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7763318", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7763318", "ece-7763315"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Le bilinguisme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-46DE2811-E7B9-4892-8F28-3CDA92B8FD5A", "durationSec": 1557, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Franck, Julie\r\nQuels sont les b\u00e9n\u00e9fices d'un environnement bilingue pour un enfant? N'y a-t-il que des avantages \u00e0 apprendre deux langues \u00e0 la fois ou l'enfant risque-t-il de m\u00e9langer les langues et de rencontrer des difficult\u00e9s d'apprentissage? Peut-on ma\u00eetriser parfaitement deux ou plusieurs langues sans en privil\u00e9gier une? \r\nNous nous int\u00e9ressons au bilinguisme en compagnie de la psycholinguiste Julie Franck de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * Quels sont les b\u00e9n\u00e9fices d'un environnement bilingue pour un enfant? N'y a-t-il que des avantages \u00e0 apprendre deux langues \u00e0 la fois ou l'enfant risque-t-il de m\u00e9langer les langues et de rencontrer des difficult\u00e9s d'apprentissage? Peut-on ma\u00eetriser parfaitement deux ou plusieurs langues sans en privil\u00e9gier une? \r\nNous nous int\u00e9ressons au bilinguisme en compagnie de la psycholinguiste Julie Franck de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "alternativeTitle": ["Tribu du 14.06.2016", "Le bilinguisme / TRI_2016-06-14T11:04:15_tribu", "Tribu du 14.06.2016", "Le bilinguisme / TRI_2016-06-14T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Quels sont les b\u00e9n\u00e9fices d'un environnement bilingue pour un enfant? N'y a-t-il que des avantages \u00e0 apprendre deux langues \u00e0 la fois ou l'enfant risque-t-il de m\u00e9langer les langues et de rencontrer des difficult\u00e9s d'apprentissage? Peut-on ma\u00eetriser parfaitement deux ou plusieurs langues sans en privil\u00e9gier une? \n\nNous nous int\u00e9ressons au bilinguisme en compagnie de la psycholinguiste Julie Franck de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. ", "Quels sont les b\u00e9n\u00e9fices d'un environnement bilingue pour un enfant? N'y a-t-il que des avantages \u00e0 apprendre deux langues \u00e0 la fois ou l'enfant risque-t-il de m\u00e9langer les langues et de rencontrer des difficult\u00e9s d'apprentissage? Peut-on ma\u00eetriser parfaitement deux ou plusieurs langues sans en privil\u00e9gier une? \n\nNous nous int\u00e9ressons au bilinguisme en compagnie de la psycholinguiste Julie Franck de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. "], "imageURL": "//www.rts.ch/5873827.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7763633", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7763633", "ece-7763632"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Arts de la sc\u00e8ne: Le performer du donjon", "id": "sound-CEADD497-4D9E-4030-94E5-36B649F52F32", "durationSec": 254, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Il s'appelle Philippe Wicht. Performer, com\u00e9dien, il court les festivals de l'\u00e9t\u00e9. A Fribourg, du 23 juin au 2 juillet 2016, au Festival Belluard Bollwerk International, il pr\u00e9sente \"Donjon\" et \"Prom\". Le 5 ao\u00fbt 2016, \"Donjon\" rejoint la Manifesta de Zurich. \r\nPortrait par Thierry Sartoretti d'un artiste qui \u00e9coute les spectateurs lui murmurer des secrets et qui exorcise le traumatisme de la boum de fin d'\u00e9tudes.", "alternativeExcerpt": ["Il s\u02b9appelle Philippe Wicht. Performer, com\u00e9dien, il court les festivals de l\u02b9\u00e9t\u00e9. A Fribourg, du 23 juin au 2 juillet 2016, au Festival Belluard Bollwerk International, il pr\u00e9sente \"Donjon\" et \"Prom\". Le 5 ao\u00fbt 2016, \"Donjon\" rejoint la Manifesta de Zurich. \n\nPortrait par Thierry Sartoretti d\u02b9un artiste qui \u00e9coute les spectateurs lui murmurer des secrets et qui exorcise le traumatisme de la boum de fin d\u02b9\u00e9tudes."], "alternativeTitle": ["Arts de la sc\u00e8ne: Le performer du donjon / VER_2016-06-14T16:45:45_sequence-3", "Vertigo du 14.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7763692", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7763683"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Sir Graham Watson, ancien d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en britannique", "id": "sound-C82CE38D-B2C0-4123-A897-37B00CDAEC4D", "durationSec": 1426, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Watson , Graham \r\nLe 23 juin prochain, les Britanniques se prononceront sur leur maintien ou non au sein de l'Union europ\u00e9enne. A quelques encablures d'un scrutin aussi essentiel pour la Grande-Bretagne que pour l'Europe, l'incertitude est totale.   Ancien d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en britannique, Graham Watson a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sident de l'Alliance des lib\u00e9raux et des d\u00e9mocrates pour l'Europe.\r\n\r\n* * Sir Graham Watson, ancien d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en britannique (GRAHAM WATSON - BREXIT) 14.6   INVITE MATINALE - GRAHAM WATSON\r\n Sir Graham WATSON, ancien pr\u00e9sident de l'Alliance des lib\u00e9raux et des d\u00e9mocrates pour l'Europe (ALDE), ancien d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en britannique - son portable  +32 ** 26  - en direct du studio de Bruxelles accueilli par Romain Clivaz.\r\nHeure\r\nBrexit ou Brexin? Dans 10 jours, le jeudi 23 juin - comme ils l'avaient d'ailleurs d\u00e9j\u00e0 fait en 1975 - les Britanniques se prononceront sur leur maintien au sein de l'Union europ\u00e9enne. Scrutin dont l'issue \u00e0 en croire les multiples sondages para\u00eet tr\u00e8s incertaine... Quoiqu'il en soit, cette p\u00e9riode sera celle d'une profonde introspection pour la Grande-Bretagne...\r\nIntrospection qu'on va mener avec notre invit\u00e9, un britannique pro-europ\u00e9en convaincu, Sir Graham Watson, ancien pr\u00e9sident de l'Alliance des lib\u00e9raux et des d\u00e9mocrates pour l'Europe..\r\nGraham Watson bonjour...merci d'\u00eatre avec nous dans notre studio de Bruxelles\r\nInd\u00e9cision\r\n-Vous n'\u00eates de loin pas toujours dans la capitale europ\u00e9enne, depuis de longs mois vous faites de tr\u00e8s tr\u00e8s fr\u00e9quents d\u00e9placements sur votre \u00eele ch\u00e9rie justement pour faire campagne, \u00e0 dix jours de ce scrutin crucial quel est votre sentiment...  c'est toujours l'ind\u00e9cision qui domine?\r\n1975\r\n-En 1975, deux ans apr\u00e8s l'entr\u00e9e dans la CEE...premier r\u00e9f\u00e9rendum - d\u00e9j\u00e0!- sur la question. Force est de constater qu'il n'y a jamais eu de v\u00e9ritable amour entre la Grande-Bretagne et l'Union europ\u00e9enne, on est quoi ... plut\u00f4t dans l'ordre du mariage de raison...\r\n-Mais qu'est-ce qui depuis a, \u00e0 ce point chang\u00e9, pour que pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des Britanniques veuillent d\u00e9sormais quitter l'Union ?\r\n- Mais les \u00e9lecteurs britanniques avaient confirm\u00e9 vouloir y rester... par 67% de OUI... \u00e7a pourrait se reproduire?\r\nEconomise versus souverainet\u00e9\r\n-Les d\u00e9fenseurs du maintien r\u00e9fl\u00e9chissent plut\u00f4t en terme d'\u00e9conomie, tandis que les partisans d'une sortie de l'Union sont plut\u00f4t focalis\u00e9s sur les th\u00e9matiques li\u00e9es \u00e0 la souverainet\u00e9 du pays et \u00e0 la politique d'immigration, c'est comme \u00e7a que vous voyez les choses... \r\n-Qu'est-ce qui sera d\u00e9ciif, les affaires ou les sentiments ?\r\nTraitement de faveur\r\n-Le Royaume Uni  b\u00e9n\u00e9ficie pourtant d\u00e9j\u00e0 d'importantes exceptions, il ne participe ni \u00e0 l'espace Schengen, ni \u00e0 la zone euro, ni \u00e0 l'Union bancaire ?\r\n-David Cameron a de surcro\u00eet obtenu une s\u00e9rie de conditions sp\u00e9ciales, notamment li\u00e9e \u00e0 l'immigration d'origine communautaire qui accentuent la g\u00e9om\u00e9trie variable de l'UE... jusqu'o\u00f9 faudra-t-il aller pour convaincre les Britanniques de rester membre du club ?\r\n-Quelque soit le verdict des urnes le 23 juin, le r\u00e9f\u00e9rendum sur l'appartenance du Royaume Uni \u00e0 l'UE laissera des traces. On ne peut pas exclure que certains Etats saisissent la Cour de justice sous pr\u00e9texte que le deal britannique n'est pas conforme \u00e0 la philosophie des trait\u00e9s europ\u00e9ens ?\r\nPro-Brexit et pro-europ\u00e9en?\r\n-Qu'est-ce que vous r\u00e9pondez \u00e0 ceux qui estiment que voter en faveur du Brexit, ce n'est pas forc\u00e9ment cess\u00e9 d'\u00eatre Europ\u00e9en ?\r\n-Que sortir de l'UE, c'est quitter une structure politique cr\u00e9ee au si\u00e8cle dernier, noble et respectable mais aujourd'hui totalement p\u00e9rim\u00e9 ?\r\n-Un autre mod\u00e8le de relation entre les pays d'Europe , un mod\u00e8le plus participatif, plus entrepreneurial est-il impossible ?\r\nDislocation de l'Europe?\r\n-Aucun membre n'a jusqu'\u00e0 ce jour quitt\u00e9 l'Union Europ\u00e9enne, avant 2009 la constitution europ\u00e9enne ne le pr\u00e9voyait d'ailleurs tout simplement pas, si \u00e7a devrait le cas au matin du 24 juin, ce serait quoi... la dislocation du projet europ\u00e9en ?  \r\nQu'est-ce qui va finir par faire la diff\u00e9rence ?\r\n-Dans l'attente, il reste on l'a dit, aux deux camps dix jours pour faire campagne... qu'est-ce qui pourrait finalement faire la diff\u00e9rence?\r\n-On parle beaucoup du vote des jeunes favorables au in.... ce sont-ils suffisamment inscrits sur les listes \u00e9lectorales, ils avaient jusqu'\u00e0 mardi dernier pour le faire...\r\n-Et au-del\u00e0, finiront-ils par aller voter, l'an dernier le taux d'abstention avait atteint les 57% chez les moins de 25 ans, contre 22 % pour les plus de 65 ans...\r\n-Le taux de particiation sera crucial, un faible taux favoriserait le Brexit ?\r\nEuro-hooligans via PRESSE\r\n-Angleterre qui au m\u00eame titre que la Russie est donc menac\u00e9e de disqualification par l'UEFA en cas de nouvelles violences de ses supporters hooligans.... on croyait le ph\u00e9nom\u00e8ne des hooligans britanniques r\u00e9solus... comment expliquer cette r\u00e9surgence..\r\n-Londres a-t-elle vraiment les moyens de peser sur ses hordes de supporters..\r\n-Une disqualification de l'Angleterre, par une fa\u00eeti\u00e8re europ\u00e9enne, f\u00fbt-ce-t'elle de football, ce serait particuli\u00e8rement mal accueilli sur l'autre rive de la Manche..\r\n-Des cons\u00e9quences sur le Brexit", "alternativeExcerpt": ["Le 23 juin prochain, les Britanniques se prononceront sur leur maintien ou non au sein de l'Union europ\u00e9enne. A quelques encablures d'un scrutin aussi essentiel pour la Grande-Bretagne que pour l'Europe, l'incertitude est totale.   Ancien d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en britannique, Graham Watson a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sident de l'Alliance des lib\u00e9raux et des d\u00e9mocrates pour l'Europe.", "Le 23 juin prochain, les Britanniques se prononceront sur leur maintien ou non au sein de l'Union europ\u00e9enne. A quelques encablures d'un scrutin aussi essentiel pour la Grande-Bretagne que pour l'Europe, l'incertitude est totale.   Ancien d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en britannique, Graham Watson a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sident de l'Alliance des lib\u00e9raux et des d\u00e9mocrates pour l'Europe.", "Le 23 juin prochain, les Britanniques se prononceront sur leur maintien ou non au sein de l'Union europ\u00e9enne. A quelques encablures d'un scrutin aussi essentiel pour la Grande-Bretagne que pour l'Europe, l'incertitude est totale.   Ancien d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en britannique, Graham Watson a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sident de l'Alliance des lib\u00e9raux et des d\u00e9mocrates pour l'Europe."], "alternativeTitle": ["Sir Graham Watson, ancien d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en britannique", "Sir Graham Watson, ancien d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en britannique / JDM_2016-06-14T07:37:00_l-invite-du-journal", "Sir Graham Watson, ancien d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en britannique / JDM_2016-06-14T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7783060", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant RTS \u00e0 Bruxelles", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "De Preux, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7783060", "ece-7783042"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Parme et parmesan", "id": "sound-8496A553-F9D2-433D-BF8D-2244DF49A97E", "durationSec": 3355, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Kober, Pascal\r\nAu nord de l'Italie, \u00e0 mi-chemin entre Bologne et Milan, Parme est mondialement c\u00e9l\u00e8bre pour son fromage et son jambon. De l'\u00e9table aux caves d'affinage du parmesan en passant par les ruelles, les march\u00e9s et les restaurants, St\u00e9phane Cosme a parcouru la ville de Verdi et de Toscanini en suivant le chemin de l'incontournable fromage que l'on r\u00e2pe sur la pasta.\r\nL'occasion de rencontres \u00e9tonnantes pour raconter l'Italie d'aujourd'hui o\u00f9 le go\u00fbt, la s\u00e9duction et la culture sont aussi pr\u00e9sents que les difficult\u00e9s \u00e9conomiques et les choix qui en d\u00e9coulent.\r\nUn reportage de St\u00e9phane Cosme r\u00e9alis\u00e9 par Christian Morerod.\r\n\r\n* * Au nord de l'Italie, \u00e0 mi-chemin entre Bologne et Milan, Parme est mondialement c\u00e9l\u00e8bre pour son fromage et son jambon. De l'\u00e9table aux caves d'affinage du parmesan en passant par les ruelles, les march\u00e9s et les restaurants, St\u00e9phane Cosme a parcouru la ville de Verdi et de Toscanini en suivant le chemin de l'incontournable fromage que l'on r\u00e2pe sur la pasta.\r\nL'occasion de rencontres \u00e9tonnantes pour raconter l'Italie d'aujourd'hui o\u00f9 le go\u00fbt, la s\u00e9duction et la culture sont aussi pr\u00e9sents que les difficult\u00e9s \u00e9conomiques et les choix qui en d\u00e9coulent.\r\nUn reportage de St\u00e9phane Cosme r\u00e9alis\u00e9 par Christian Morerod.", "alternativeTitle": ["D\u00e9tours du 14.06.2016", "D\u00e9tours du 14.06.2016", "Parme et parmesan / DET_2016-06-14T15:04:15_detours", "Parme et parmesan / DET_2016-06-14T15:04:15_detours"], "imageURL": "//www.rts.ch/4376661.image", "alternativeExcerpt": ["Au nord de l\u2019Italie, \u00e0 mi-chemin entre Bologne et Milan, Parme est mondialement c\u00e9l\u00e8bre pour son fromage et son jambon. De l\u2019\u00e9table aux caves d\u2019affinage du parmesan en passant par les ruelles, les march\u00e9s et les restaurants, St\u00e9phane Cosme a parcouru la ville de Verdi et de Toscanini en suivant le chemin de l\u2019incontournable fromage que l\u2019on r\u00e2pe sur la pasta.\n\nL\u2019occasion de rencontres \u00e9tonnantes pour raconter l\u2019Italie d\u2019aujourd\u2019hui o\u00f9 le go\u00fbt, la s\u00e9duction et la culture sont aussi pr\u00e9sents que les difficult\u00e9s \u00e9conomiques et les choix qui en d\u00e9coulent.\n\nUn reportage de St\u00e9phane Cosme r\u00e9alis\u00e9 par Christian Morerod.", "Au nord de l\u2019Italie, \u00e0 mi-chemin entre Bologne et Milan, Parme est mondialement c\u00e9l\u00e8bre pour son fromage et son jambon. De l\u2019\u00e9table aux caves d\u2019affinage du parmesan en passant par les ruelles, les march\u00e9s et les restaurants, St\u00e9phane Cosme a parcouru la ville de Verdi et de Toscanini en suivant le chemin de l\u2019incontournable fromage que l\u2019on r\u00e2pe sur la pasta.\n\nL\u2019occasion de rencontres \u00e9tonnantes pour raconter l\u2019Italie d\u2019aujourd\u2019hui o\u00f9 le go\u00fbt, la s\u00e9duction et la culture sont aussi pr\u00e9sents que les difficult\u00e9s \u00e9conomiques et les choix qui en d\u00e9coulent.\n\nUn reportage de St\u00e9phane Cosme r\u00e9alis\u00e9 par Christian Morerod."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7763642", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste reporter (pigiste)", "name": "Cosme, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7763642", "ece-7763641"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La montre connect\u00e9e peine \u00e0 s\u00e9duire les jeunes suisses", "id": "sound-62BE7F0A-203A-4D81-83D0-234DEAAE78B2", "durationSec": 86, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une \u00e9tude r\u00e9alis\u00e9e par Mistrend et command\u00e9e par le Salon international de la haute pr\u00e9cision horlog\u00e8re r\u00e9v\u00e8le que les jeunes suisses pr\u00e9f\u00e8rent encore les montres traditionnelles aux montres connect\u00e9es. Plus surprenant encore, c'est m\u00eame la tr\u00e8s traditionnelle montre ronde m\u00e9canique qui est pris\u00e9e.\r\n\r\n* * La montre connect\u00e9e peine \u00e0 s\u00e9duire les jeunes suisses 12h30 Horlogerie non succ\u00e8s montre connect\u00e9e\r\nOn parle encore du secteur horloger avec cette \u00e9tude r\u00e9alis\u00e9e par Mistrend et command\u00e9e par le salon international de la haute pr\u00e9cision horlog\u00e8re. Salon qui ouvre ses portes aujourd'hui \u00e0 Gen\u00e8ve. L'\u00e9tude dresse un constat: Les jeunes suisses pr\u00e9f\u00e8rent encore les montres traditionnelles aux montres connect\u00e9es. Estelle Braconnier, plus surprenant encore c'est m\u00eame la tr\u00e8s traditionnelle montre ronde m\u00e9canique qui est pris\u00e9e, qui est tendance....\r\nDIRECT GE", "alternativeExcerpt": ["Une \u00e9tude r\u00e9alis\u00e9e par Mistrend et command\u00e9e par le Salon international de la haute pr\u00e9cision horlog\u00e8re r\u00e9v\u00e8le que les jeunes suisses pr\u00e9f\u00e8rent encore les montres traditionnelles aux montres connect\u00e9es. Plus surprenant encore, c'est m\u00eame la tr\u00e8s traditionnelle montre ronde m\u00e9canique qui est pris\u00e9e."], "alternativeTitle": ["La montre connect\u00e9e peine \u00e0 s\u00e9duire les jeunes suisses     / 12H30_2016-06-14T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 14.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7783092", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7783078"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-6371E511-6821-45C3-B230-DE10BC2ED448", "durationSec": 928, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gassot, Phi;Gunter Pitz, sociologue allemand, sp\u00e9cialiste des ph\u00e9nom\u00e8nes de violence li\u00e9e au sport;Mark Perryman, fondateur de la soci\u00e9t\u00e9  Philosophy Football;Keir Radnedge, commentateur v\u00e9t\u00e9ran de matchs de foot;Robert Cramer, Conseiller aux Etats verts genevois;Bardet, Romain;Ueli Maurer, conseiller f\u00e9d\u00e9ral UDC, en charge du D\u00e9partement des finances;Trinh Xuan Tuan, astrophysicien;Camille L\u00fcscher, membre du comit\u00e9 de l'ADS\r\n\r\n\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(26/FRANCE YVELINES PAPIER) L'Elys\u00e9e d\u00e9nonce un assassinat l\u00e2che...un drame abominal...\r\nque l'Etat islamique a revendiqu\u00e9...via son agence de presse..\r\nLe meurtre d'un policier et de sa compagne, fonctionnaire de police elle aussi, hier soir \u00e0 Magnanville dans les Yvelines...\u00e0 quelques 50 km de Paris.\r\nDeux victimes tu\u00e9es \u00e0 l'arme blanche...par un homme se revendiquant de l'Etat Islamique.\r\nLes hommes du raids l'ont abattu...\r\nLa section anti-terroriste enqu\u00eate.\r\nBonjour Ariane Hasler...\r\nVous \u00eates notre correspondante \u00e0 Paris...\r\nFran\u00e7ois Hollande a convoqu\u00e9 une r\u00e9union de crise ce matin...\r\nAriane, le drame s'est d\u00e9roul\u00e9 en deux temps d'abord le meurtre de ce commandant de police alors qu'il \u00e9tait en civil devant chez lui..\r\nil \u00e9tait 20h30 hier soir dans cette petite commune des Yvelines, quand ce commandant de police se fait tu\u00e9 \u00e0 coups de couteau alors qu'il est devant chez lui en civile. L'assaillant se retranche ensuite dans la maison o\u00f9 la femme du commandant se trouve avec leur fils de trois ans. Le RAID pr\u00e9venu par des voisins, arrive, n\u00e9gocie pendant pr\u00e8s de trois heures, puis les n\u00e9gociations n'aboutissant pas, l'assaut est donn\u00e9. l'individu est abattu dans celui-ci.les hommes du RAID d\u00e9couvre dans la maison le corps sans vie de la femme polici\u00e8re.le petit gar\u00e7on lui est indemne mais choqu\u00e9.quelques  heures apr\u00e8s l'attaque a \u00e9t\u00e9 donc revendiqu\u00e9e par une agence de presse li\u00e9e \u00e0 l'\u00e9tat islamique. pour l'heure donc pas encore d'\u00e9l\u00e9ment sur l'assaillant, mais lors des n\u00e9gociations il aurait d\u00e9j\u00e0 \u00e9voqu\u00e9 l'\u00e9tat islamique \r\nRELANCE: une r\u00e9union de crise est pr\u00e9vue ce matin \u00e0 l'Elys\u00e9e dans une heure.\r\nblabalabla\r\n(13/SUITE ORLANDO/PA) ...et cette attaque revendiqu\u00e9e par l'Etat islamique intervient  2 jours apr\u00e8s la fusillade d'Orlando...que Daesh s'attribue \u00e9galement...\r\nBarack Obama se rendra sur place jeudi...pour rendre hommage aux victimes.\r\nHier le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a fait le point sur l'enqu\u00eate. \r\nRien n'indique que l'Etat islamique ait commandit\u00e9 le massacre...\r\nLe tireur aurait agi seul et se serait radicalis\u00e9 sur internet...\r\nMais les enqu\u00eateurs veulent en avoir le coeur net.\r\nA Washington, Philippe Gassot...\r\nVoil\u00e0 pour l'enqu\u00eate...\r\nHier soir l'heure \u00e9tait au  recueillement \u00e0 New-York...des milliers de personnes ont rendu hommage aux 49 victimes...sous une mar\u00e9e de drapeaux arc-en-ciel...et sous le slogan: Non \u00e0 l'homophobie, non \u00e0 l'islamophobie..\r\n(D7/HOOLIGANISME: CRITIQUES CONTRE LA POLICE FRANCAISE/PI) ***Dans l'actualit\u00e9 ce matin...l'euro au chap\u00eetre hooliganisme...\r\n9 supporters impliqu\u00e9s dans les violences de samedi dernier \u00e0 Marseille passeront par la case prison!\r\nLe tribunal de Marseille a prononc\u00e9 9 peines de prison ferme et une avec sursis contre 6 fans britanniques, trois Fran\u00e7ais et un Autrichien.\r\nVoil\u00e0 pour le volet juridique...\r\nLa police elle fait l'objet d'un proc\u00e8s m\u00e9diatique...\r\nPhilippe Nanzer...\r\n  mag 1'22\r\n(D1/CAMERON ET LE MAUVAIS TIMING BREXIT - EURO/PI) ...lui esp\u00e8re ne pas en avoir fini trop vite avec l'euro! Lui c'est David Cameron!\r\n***et pour cause...le r\u00e9sultat des \u00e9quipes d'Angletterre, du Pays de Galles et d'Irlande du Nord pourrait influencer l'issue du vote sur le Brexit!\r\nle r\u00e9f\u00e9rendum se tient trois jours apr\u00e8s les derniers matchs des 3 \u00e9quipes dans les phases de groupes...et une \u00e9limination pr\u00e9coce pourrait favoriser l'euroscepticisme...\r\nprobl\u00e9matique pour David Cameron qui mouille le maillot pour convaincre ses concitoyens de rester dans l'Union europ\u00e9enne.\r\nA Londres, le dossier sport et politique...de Catherine Ilic...\r\n  mag 1'28\r\n(Br\u00e8ve foot) ..vous vous demandez surement ce que \u00e7a a donn\u00e9 hier sur les pelouses?\r\n...\r\nL'Italie a battu la Belgique 2 \u00e0 0. \r\nIrlande et la Su\u00e8de ont fait match nul 1 \u00e0 1. \r\nPlus t\u00f4t, l'Espagne a fini par dominer la R\u00e9publique Tch\u00e8que 1 \u00e0 0...\u00e0 la 87\u00e8me minute.\r\nAujourd'hui, deux matchs: \r\n\u00e0 18h Autriche- Hongrie et \u00e0 21h Portugal - Islande.\r\nLes Fran\u00e7ais sont appel\u00e9s \u00e0 manifester mardi \u00e0 Paris, en plein Euro de football, contre la loi travail.\r\nApr\u00e8s plusieurs d\u00e9fil\u00e9s en demi-teinte, les syndicats, CGT en t\u00eate, esp\u00e8rent mobiliser plusieurs centaines de milliers de personnes.\r\n(04/MULTI LOI JEUX D'ARGENT/ ITW CRAMER) On joue sur les terrains mais dans les casinos aussi...et les kiosques...\r\nOn parle de jeux d'argent \u00e0 pr\u00e9sent.\r\n***oui puisqu'hier le Conseil des Etats a accept\u00e9 sans opposition la nouvelle loi sur les jeux d'argent. \r\nIl n'a pas souhait\u00e9 renforcer les outils de pr\u00e9vention contre la d\u00e9pendance au jeu comme le demandait la gauche. \r\nEn revanche, les gains de moins d'un million de francs sur les jeux de loterie seront exhon\u00e9r\u00e9. \r\nLe conseiller aux Etats verts genevois Robert Cramer est d\u00e9\u00e7u...\r\n  MAG 50''\r\nRobert Cramer avec St\u00e9phane Deleury.\r\n(Br\u00e8ve imposition commune) Les deux chambres du parlement ne s'entendent pas sur l'imposition des couples mari\u00e9s...pour le conseil des Etats, il faut une d\u00e9claration d'imp\u00f4t commune....en mars le National optait pour l'imposition individuelle.\r\n(06/AIRBNB/ ITW MAURER) ***Pas besoin de l\u00e9gif\u00e9rer pour l'instant sur Airbnb en Suisse. \r\nC'est en r\u00e9sum\u00e9 la r\u00e9ponse donn\u00e9e hier par Ueli Maurer au conseiller national socialiste genevois Carlo Sommaruga...il l'interpellait sur le statut d'interm\u00e9diaire financier du g\u00e9ant am\u00e9ricain de location d'appartements. Airbnb n'est pas assujetti \u00e0 la loi sur le blanchiment d'argent car son si\u00e8ge n'est pas en Suisse, explique le ministre des finances. \r\nUeli Maurer pr\u00e9f\u00e8re attendre et observer avant de l\u00e9gif\u00e9rer...\r\n  MAG 49''\r\nUeli Maurer interrog\u00e9 par Romain Bardet. \r\nLes logeurs d'Airbnb doivent s'acquitter de l'imp\u00f4t sur les revenus, a pr\u00e9cis\u00e9 hier le ministre des finances. Quant \u00e0 la la TVA, il faut que le chiffre d'affaires d\u00e9passe 100'000 francs.\r\n(D3/ RETOUR SUR LA LUNE/ PI) ***Tout autre chose \u00e0 pr\u00e9sent: Et si l'homme retournait sur la lune? \r\nLe c\u00e9l\u00e8bre astrophysicien Trinh Xuan (suane) Tuan (tuane), plaide pour...\r\nIl est de passage \u00e0 Gen\u00e8ve ce soir pour une conf\u00e9rence, et il a un regret : que la NASA ait renonc\u00e9 \u00e0 construire une base lunaire. \r\nAujourd'hui, les regards des Etats-Unis et de l'Europe se tournent vers Mars. Et c'est la Chine qui lorgne vers l'astre lunaire. \r\nL'enjeu est important pour l'astrophysicien : une station spatiale sur la lune permettrait de mieux comprendre notre univers et donc nos origines. Manuela Salvi.  \r\n  MAG 1'31\r\nTrinh Xuan Tuan est l'invit\u00e9 ce dimanche \u00e0 12h40 de Haute d\u00e9finition. Et il donne une conf\u00e9rence ce soir (ma)  \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve : le big bang et apr\u00e8s:  la place de l'homme dans l'univers.\r\n(Exoplan\u00e8te) Et puis, des astronomes ont d\u00e9couvert la plus grande plan\u00e8te en dehors du syst\u00e8me solaire... Elle est en orbite autour de deux \u00e9toiles et \u00e0 une distance de ses astres qui la rend potentiellement habitable... Une exoplan\u00e8te de la taille de Jupiter... Mais s'agissant d'une plan\u00e8te gazeuse, la vie a peu de chances de s'y \u00eatre d\u00e9velopp\u00e9e.\r\n(R\u00e9sum\u00e9 m\u00e9t\u00e9o) Des nuages et des averses par intermittences... Elles seront plus nombreuses le matin. Quelques br\u00e8ves \u00e9claircies seront possibles en fin de journ\u00e9e... \r\nTemp\u00e9ratures 12 \u00e0 19 degr\u00e9s, 21 en Valais.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Br\u00e8ve mobilisation) \r\n(22/DECLARATION AUTEURS SUISSE/ ITW L\u00dcSCHER) Le travail litt\u00e9raire n'est ni un hobby, ni de la promotion ..  c'est la D\u00e9claration claire de l'association des Autrices et auteurs de Suisse.. elle r\u00e9clame que les \u00e9crivains soient pay\u00e9s pour leurs prestations. Une premier pas avant d'entamer une action plus politique. \r\nForte de mille membres, l'association r\u00e9pond \u00e0 d'autres acteurs de la cha\u00eene du livre, pour qui les droits d'auteurs repr\u00e9sentent une r\u00e9mun\u00e9ration suffisante. Dans l'actuel d\u00e9bat qui agite la sc\u00e8ne litt\u00e9raire - et  que nous avons  men\u00e9 sur cette antenne dans Forum- c'est une fa\u00e7on  de monter le ton publiquement..\r\nAu t\u00e9l\u00e9phone de Sylvie Lambelet, les explications de Camille L\u00fcscher, membre du comit\u00e9 de l'ADS:\r\n  MAG 51\"\r\n(18/MULTI FOOTBALL SUISSE/PA) En football, l'\u00e9quipe de Suisse effectue aujourd'hui  son 2\u00e8me d\u00e9placement de l'EURO. Elle quitte Montpellier pour se rendre \u00e0 Paris o\u00f9 la Roumanie l'attend demain au Parc des Princes. Bernardin Allemann, c'est une \u00e9quipe suisse particuli\u00e8rement humble qui rejoint la capitale fran\u00e7aise.\r\n  MAG 56\"\r\n((La  victoire initiale n'a amen\u00e9 aucune euphorie au sein de la s\u00e9lection suisse. Tout au plus un soulagement bien visible. Mais la tournure du match, l'incapacit\u00e9 de cl\u00f4re l'affaire rapidement, les largesses d\u00e9fensives, les probl\u00e8mes d'attaque et la transparence des leaders ont amen\u00e9 les joueurs \u00e0 s'interroger et le staff \u00e0 \u00eatre extr\u00eamement prudent avant de rallier Paris. Les Suisses ont vu le match d'ouverture durant lequel les Roumains ont montr\u00e9 des qualit\u00e9s d\u00e9fensives ind\u00e9niables et connaissent la rudesse de la t\u00e2che \u00e0 venir.Ils insistnet tous sur la difficult\u00e9 de contourner un bloc roumain particuli\u00e8rement compact-  Apr\u00e8s un dimanche durant lesquel les joueurs ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'une bonne demi-journ\u00e9e de cong\u00e9, la journ\u00e9e d'hier a \u00e9t\u00e9 de nouveau tr\u00e8s studieuse. Les Suisses connaissent moins les Roumains que les Albanais et le travail sur vid\u00e9o a pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 un entra\u00eenement sur la pelouse de Montpellier. Chose certaine, et positive. Le d\u00e9placement s'effectuera dans une anbiance plus d\u00e9contract\u00e9e que lors du dernier match, avec la perspective d'un pas de plus voir d\u00e9fintif vers les huiti\u00e8mes de finale demain d\u00e9j\u00e0.\r\nBA, RTS, Montpellier))", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-06-14T07:00:00_le-journal-de-7h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-06-14T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7783073", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nanzer, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Gassot, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7783073", "ece-7783056"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'univers musical de Michel Tabachnik, chef d'orchestre (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E1452C77-5FAD-4447-B80C-F49169090F26", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 274, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tabachnik, Michel"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre", "musique"], "excerpt": "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales de Michel Tabachnik le 14 juin 2016 \u00e9taient Elvis Presley : \"Burning love \", Charles Aznavour : \"Comme ils disent\".", "alternativeExcerpt": ["\"Burning love\", Elvis Presley \"Comme ils disent\", Charles Aznavour", "\"Burning love\", Elvis Presley \"Comme ils disent\", Charles Aznavour", "\"Burning love\", Elvis Presley \"Comme ils disent\", Charles Aznavour"], "alternativeTitle": ["Michel Tabachnik, les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour", "Michel Tabachnik, les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour / JDM_2016-06-14T06:53:00_mp3", "Michel Tabachnik, les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour / JDM_2016-06-14T06:53:00_mp3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7783075", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677653.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Tabachnik, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7783075", "ece-7783057"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Michel Zen Ruffinen r\u00e9agit aux menaces de l'UEFA contre la Russie", "id": "sound-70A2C1A5-F30E-4BA6-ACF5-F0C568A7B635", "durationSec": 354, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Russie est menac\u00e9e d'exclusion de l'Euro 2016 en cas de nouvel incident. D\u00e9cision prise apr\u00e8s les violences du week-end. L'interview de Michel Zen Ruffinen, avocat et ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la FIFA.\r\n\r\n* * Michel Zen Ruffinen r\u00e9agit aux menaces de l'UEFA contre la Russie  \r\n18h . on va parler football, avec l'UEFA qui a montr\u00e9 les dents aujourd'hui face \u00e0 la violence dans les stades. Elle adresse un carton jaune \u00e0 la Russie. L'\u00e9quipe est menace d'exclusion de l'euro 2016 en cas de nouvel incident ! D\u00e9cision prise suite aux actes de violence impliquant les supporters russes, samedi dernier, dans les tribunes du Stade V\u00e9lodrome, \u00e0 Marseille. La F\u00e9d\u00e9ration russe de football a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e \u00e0 payer une amende de 150'000 euros.\r\nMichel Zen Ruffinen, avocat et ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la FIFA (de 1998 \u00e0 2002)\r\n-\tL'UEFA menace, pire : elle met la Russie en sursis. C'est tr\u00e8s fort ! osera-t-elle aller jusqu'au bout ??\r\n-\tA-t-elle vraiment des preuves ? car si elle va jusqu'au bout, les protestations de Moscou seront tr\u00e8s vives !!\r\n-\tSi oui : crise politique assur\u00e9e avec le Kremlin. recours serait possible ?? \r\n-\tSi non : elle perd tout cr\u00e9dit . \r\n-\tSi oui : elle redore son blason et gagne en cr\u00e9dibilit\u00e9 ?? au bon moment ? \r\n-\tdans quelle position cela mettrait la Russie en 2018 pour son mondial?\r\n-\tJo\u00ebl Robert, vous \u00eates un de nos envoy\u00e9s sp\u00e9ciaux en France pour suivre cet eurofoot . vous \u00eates dans les coulisses de l'\u00e9v\u00e9nement ; comment r\u00e9agit-on \u00e0 la prise de position de l'UEFA ? marque d'autorit\u00e9 salu\u00e9e ?", "alternativeExcerpt": ["La Russie est menac\u00e9e d\u2019exclusion de l\u2019Euro 2016 en cas de nouvel incident. D\u00e9cision prise apr\u00e8s les violences du week-end. L'interview de Michel Zen Ruffinen, avocat et ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la FIFA."], "alternativeTitle": ["Michel Zen Ruffinen r\u00e9agit aux menaces de l\u2019UEFA contre la Russie / FOR_2016-06-14T18:08:00_developpement-5", "Forum du 14.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7783109", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ancien Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral, Avocat ", "name": "Zen Ruffinen, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7783107"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande zappette", "source": "siranau", "title": "La Grande Zappette : La Gaule, rappeur, fait une publicit\u00e9 pour \"Pampax\"", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-11631352-F823-471C-9043-F3857CBBE844", "durationSec": 88, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Grande Zappette / SUPER_2016-06-14T16:50:00_la-grande-zappette", "Supersonic du 14.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7763389", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7763380"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Courrier des lecteurs", "source": "siranau", "title": "Le courrier des lecteurs : Perdre ses cl\u00e9s", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A7809F20-9867-44C4-9687-89B6796686E8", "durationSec": 125, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Perdre ses cl\u00e9s", "Perdre ses cl\u00e9s / NMT_2016-06-14T07:20:29_le-courrier-des-lecteurs", "Perdre ses cl\u00e9s / NMT_2016-06-14T07:20:29_le-courrier-des-lecteurs"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7763371", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067149.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7763371", "ece-7763358"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Victor", "source": "siranau", "title": "Victor : La petite copine", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-93CEE687-79C7-4ED1-A5EC-9723D18B8F08", "durationSec": 239, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couple (relation)"], "alternativeTitle": ["Victor", "Victor / OTWO_2016-06-14T09:45:00_victor", "Victor / OTWO_2016-06-14T09:45:00_victor"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7763408", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200714.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7763408", "ece-7763400"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Douleurs fant\u00f4mes et main robotique", "id": "sound-3A3EDD40-4A46-4EF0-B588-8D48EC82ADA7", "durationSec": 1135, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : D'Anna, Edoardo;Blanchard, Hubert\r\nSilvio Dolzan revient sur les douleurs fant\u00f4mes, ces douleurs qu'une personne amput\u00e9e ressent sur le membre qu'elle n'a plus. Un nouveau traitement est en train d'\u00eatre investigu\u00e9 dans une recherche internationale \u00e0 laquelle participent notamment l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne (EPFL), l'Universit\u00e9 de Lausanne, et le Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV). Les d\u00e9tails sur le projet Epione avec Wassim Raffoul, m\u00e9decin chef du Service de chirurgie plastique et de la main du CHUV, et Edoardo d'Anna, ing\u00e9nieur au sein de la Chaire Fondation Bertarelli en neuro-ing\u00e9ni\u00e9rie translationnelle de l'EPFL.", "alternativeExcerpt": ["Silvio Dolzan revient sur les douleurs fant\u00f4mes, ces douleurs qu\u2019une personne amput\u00e9e ressent sur le membre qu\u2019elle n\u2019a plus. Un nouveau traitement est en train d\u2019\u00eatre investigu\u00e9 dans une recherche internationale \u00e0 laquelle participent notamment l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne (EPFL), l'Universit\u00e9 de Lausanne, et le Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV). Les d\u00e9tails sur le projet Epione avec Wassim Raffoul, m\u00e9decin chef du Service de chirurgie plastique et de la main du CHUV, et Edoardo d\u2019Anna, ing\u00e9nieur au sein de la Chaire Fondation Bertarelli en neuro-ing\u00e9ni\u00e9rie translationnelle de l\u2019EPFL."], "alternativeTitle": ["Douleurs fant\u00f4mes et main robotique / CQFD_2016-06-14T10:04:15_dossier", "CQFD du 14.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7763712", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste de la chirurgie plastique et reconstructive, des grands br\u00fbl\u00e9s, de la main et des nerfs,Directeur du nouveau centre du CHUV d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la main", "name": "Raffoul, Wassim", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7763705"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le profil de l'assassin du couple de policier fran\u00e7ais se pr\u00e9cise", "id": "sound-798A3FBE-5411-4276-A975-D79995F350D7", "durationSec": 243, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Fran\u00e7ois Molins, procureur de Paris\r\nUn cap dans l'horreur a \u00e9t\u00e9 franchi avec l'assassinat d'un couple de policiers chez eux, pr\u00e8s de Paris. L'enqu\u00eate cible aujourd'hui le profil du tueur.\r\n\r\n* * Le profil de l'assassin du couple de policier fran\u00e7ais se pr\u00e9cise Christian: Un cap dans l'horreur a \u00e9t\u00e9 franchi avec l'assassinat de ce couple de policier chez eux, pr\u00e8s de Paris...\r\nVal: D\u00e9claration tout \u00e0 l'heure du premier ministre Manuel Valls. L'auteur de l'attentat avait pr\u00eat\u00e9 all\u00e9geance au groupe EI..... il y a 3 semaines seulement. Il savait que sa victime \u00e9tait policier et avait aussi \u00e9tabli une liste d'autres cibles potentielles. Des personalit\u00e9s comme des rappeurs ou des journalistes.\r\nIl \u00e9tait surtout connu de la police et de la justice.... condamn\u00e9 en 2013 pour participation \u00e0 une fili\u00e8re d'envoi de candidats au djihad au Pakistan. Depuis il \u00e9tait plac\u00e9 sur \u00e9coutes... sauf que rien dans ses conversations laissait penser qu'il allait passer \u00e0 l'acte\r\nVoici quelques \u00e9l\u00e9ments apport\u00e9s tout \u00e0 l'heure devant la presse par le procureur de Paris Fran\u00e7ois Molins, \u00e9coutez..\r\nDIGAS", "alternativeExcerpt": ["Un cap dans l'horreur a \u00e9t\u00e9 franchi avec l'assassinat d\u2019un couple de policiers chez eux, pr\u00e8s de Paris. L\u2019enqu\u00eate cible aujourd\u2019hui le profil du tueur."], "alternativeTitle": ["Le profil de l\u2019assassin du couple de policiers fran\u00e7ais se pr\u00e9cise / FOR_2016-06-14T18:00:00_developpement-1", "Forum du 14.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7783109", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7783097"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Passag\u00e8re", "id": "sound-AA31EEBB-276A-4CD1-BF97-D7FCE04E91AC", "durationSec": 1724, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Passag\u00e8re du 14.06.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-06-14T13:30:00_passagere", "Passag\u00e8re du 14.06.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-06-14T13:30:00_passagere"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7763645", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197869.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7763645", "ece-7763644"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Conseils de s\u00e9curit\u00e9 de la 3", "source": "siranau", "title": "Les Conseils de S\u00e9curit\u00e9 de la 3 : Dying in the rain", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D8B435EA-509E-4FEC-A984-9BF9685D34FE", "durationSec": 102, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Dying in the rain", "Dying in the rain / NMT_2016-06-14T07:46:48_les-conseils-de-securite-de-la-3", "Dying in the rain / NMT_2016-06-14T07:46:48_les-conseils-de-securite-de-la-3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7763368", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653684.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7763368", "ece-7763355"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-92AE110A-3F44-4137-8CF5-EFA57C7B4311", "durationSec": 637, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Nicolas Comte, du syndicat SGT Police;Bourreau-de-Gant\u00e8s, Marie ;Ada Marra,conseill\u00e8re nationale socialiste;Camille L\u00fcscher, membre du comit\u00e9 de l'ADS;Fr\u00e9d\u00e9ric Borloz, conseiller national PLR et membre du comit\u00e9 de l'ACS Vaud\r\n\r\n\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(29/FRANCE YVERLINE 8H) La r\u00e9union de crise a d\u00e9but\u00e9 il y a un quart d'heure \u00e0 l'Elys\u00e9e... Fran\u00e7ois Hollande pr\u00e9sidait cette s\u00e9ance, apr\u00e8s la mort d'un policier, poignard\u00e9 en pleine rue par un assaillant... \r\nLe Pr\u00e9sident fran\u00e7ais a d\u00e9nonc\u00e9 un assassinat l\u00e2che...\r\nLe meurtre de ce policier et de sa compagne, hier soir \u00e0 Magnanville dans les Yvelines...\u00e0 quelques 50 km de Paris.\r\nDeux victimes tu\u00e9es \u00e0 l'arme blanche...par un homme se revendiquant de l'Etat Islamique.\r\nLe raid l'a abattu lors de l'assaut.\r\nLa section anti-terroriste enqu\u00eate.\r\nDans les rangs de la police ce matin, la tristesse domine...\r\nNicolas Comte, du syndicat SGT Police...\r\nDes propos recueillis par nos confr\u00e8res de Radio France...\r\nHariane Hasler, on vous retrouve \u00e0 Paris, on commence \u00e0 en savoir un peu plus sur l'assaillant... \r\nDirect\r\nHariane Hasler en direct de Paris, merci...\r\n(\u00e9v.23/FRANCE JOURNEE MOBILISATION PA?) Treizi\u00e8me journ\u00e9e de gr\u00e8ve en France... Syndicats et gouvernements poursuivent aujourd'hui leur bras de fer sur le projet de loi Travail... Des dizaines de milliers de manifestants sont attendus, dans toute la France, Fabrice Gaudiano... \r\nLe cort\u00e8ge partira en d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi. place d'Italie... et terminera son parcours vers 17 heures aux Invalides. soit proche de la \u00ab fan zone \u00bb de l'Euro de football. Selon le syndicat CGT. la mobilisation sera. je cite. \"\u00e9norme\": ainsi. plus de 450 cars auraient \u00e9t\u00e9 affr\u00e9t\u00e9s. pour amener les manifestants dans la capitale fran\u00e7aise. \r\nHier (lun). une nouvelle tentative d'accord entre le leader syndical Philippe Martinez. et la ministre du Travail Myriam El Khomri a tourn\u00e9 court. Le dialogue de sourds reste. donc. de mise... et un nouveau round de n\u00e9gociations est pr\u00e9vu pour ce vendredi.\r\nEn r\u00e9sum\u00e9. le trafic ferroviaire de l'Hexagone restera perturb\u00e9 aujourd'hui. La gr\u00e8ve des pilotes d'Air France. elle. devrait se terminer ce soir. sauf si elle est reconduite. Enfin. les f\u00e9d\u00e9rations de taxis ont pr\u00e9vu de bloquer plusieurs axes dans les grandes villes. dont l'acc\u00e8s aux stades de l'Euro. o\u00f9 se joueront les matchs du jour. \u00e0 Bordeaux et Saint-Etienne.\r\nFabrice Godiano merci... \r\nEt apr\u00e8s les violences \u00e0 Marseille en marge de l'Euro de football, neuf fauteurs de trouble ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s \u00e0 des peines de prison ferme...  Les autorit\u00e9s fran\u00e7aises se sont d\u00e9fendues de n'avoir pas su g\u00e9rer le mouvements des hooligans russes ... \r\nLa f\u00e9d\u00e9ration anglaise de footballl a d\u00e9nonc\u00e9 dans un courrier, adress\u00e9 \u00e0 l'UEFA des conditions de s\u00e9curit\u00e9 inacceptables, au stade de Marseille...\r\n(D5/ REPORTAGE A NEW YORK -PLACE DE RASSEMBLEMENT DES HOMOSEXUELS) Des veill\u00e9es en hommage aux victimes de la tuerie d'Orlando.... De Zurich \u00e0 Londres en passant par Bangkok ou New York, des centaines de personnes se sont rassembl\u00e9es hier en solidarit\u00e9 avec les victimes et leur famille... L'attaque de la boite de nuit a fait 49 morts dimanche... \r\nBarack Obama se rendra \u00e0 Orlando, jeudi pour leur rendre hommage... Reportage \u00e0 New York, qui abrite la plus grande communaut\u00e9 homosexuelle du pays... Marie Bourreau... \r\nEt dans le volet de l'enqu\u00eate... Une nouvelle piste se profile ce matin selon plusieurs m\u00e9dias am\u00e9ricains... La possible homosexualit\u00e9 de l'auteur de la fusillade... qui serait un habitu\u00e9 de la boite de nuit Pulse, vis\u00e9e dimanche.... Le quotidien Orlando sentinel cite plusieurs t\u00e9moins qui assurent avoir vu le tireur dans la discoth\u00e8que, un autre t\u00e9moin assure qu'il utilisait un r\u00e9seau social gay... Et autre t\u00e9moignage, celui d'un ancien \u00e9l\u00e8ve de sa promation qui assure au quotidien Palm beach post que l'homme lui aurait fait des avances...\r\nLe tueur s'\u00e9tait r\u00e9clam\u00e9 du groupe Etat Islamique...\r\n(01/INITIATIVE NATURALISATION FACILITEE/ ITW MARRA) Les petits-enfants d'immigr\u00e9s devraient obtenir un peu plus facilement le passeport suisse. \r\nLe Conseil des Etats a accept\u00e9 d'uniformiser la naturalisation pour la troisi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration. \r\nNaturalisation facilit\u00e9e, mais avec des crit\u00e8res plus stricts... \r\nPuisqu'il faudra convaincre le peuple et les cantons en votation, si le National valide le projet. \r\nSon auteur, la conseill\u00e8re nationale socialiste Ada Marra, avait d\u00e9pos\u00e9 son initiative il y a huit ans...en 2008...\r\n  MAG 35\"\r\nAda Marra avec Alexandra Richard.\r\n(22/DECLARATION AUTEURS SUISSE/ ITW L\u00dcSCHER) Le travail litt\u00e9raire n'est ni un loisir, ni de la promotion...  C'est la D\u00e9claration claire de l'association des Auteurs de Suisse.. Elle r\u00e9clame que les \u00e9crivains soient pay\u00e9s pour leurs prestations. \r\nUne premier pas avant d'entamer une action plus politique. \r\nAvec un millier de membres,  l'association r\u00e9pond \u00e0 d'autres acteurs des milieux du livre, qui les droits d'auteurs sont une r\u00e9mun\u00e9ration suffisante. \r\nDans l'actuel d\u00e9bat qui agite la sc\u00e8ne litt\u00e9raire c'est une fa\u00e7on  de monter le ton publiquement..\r\nExplications de Camille L\u00fcscher, membre du comit\u00e9 de l'association des auteurs suisses... \r\n  MAG 51\"\r\nCamille L\u00fcscher, interrog\u00e9e par Sylvie Lamblet...\r\n(18/MULTI FOOTBALL SUISSE/PA) L'euro de football... L'\u00e9quipe de Suisse effectue aujourd'hui son deuxi\u00e8me d\u00e9placement de l'EURO. Elle quitte Montpellier pour se rendre \u00e0 Paris o\u00f9 la Roumanie l'attend demain au Parc des Princes. \r\nBernardin Allemann, c'est une \u00e9quipe suisse particuli\u00e8rement humble qui rejoint la capitale fran\u00e7aise.\r\n  MAG 56\"\r\nSuisse- Roumanie... demain match \u00e0 suivre \u00e0 18h... \r\nAu menu... de l'euro aujourd'hui... Autriche-Hongrie \u00e0 18h et Portugal Islande \u00e0 21h...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(07/L'ACS EN EAUX TROUBLES/PI- REPRIS 22H30) L'Automobile Club de Suisse se d\u00e9chire. \r\nLe lobby pro-route a suspendu son directeur g\u00e9n\u00e9ral, pour \"des violations d\u00e9coulant du droit du travail\". \r\nEn toile de fond, c'est une v\u00e9ritable guerre de pouvoir qui secoue de l'association. \r\nUne guerre qui montre bien l'importance que peut prendre, \u00e0 Berne, le poste de pr\u00e9sident d'un de ces lobbys, Thibaut Schaller.\r\n  MAG 1'08\r\n(14/ESP UNIQUE DEBAT DES 4 LEADERS AVANT LES LEGISLATIVES/PA)  \r\nLancement : la campagne \u00e9lectorale est lanc\u00e9e en Espagne en vue des \u00e9lections l\u00e9gislatives du 26 juin. Lundi soir, un d\u00e9bat t\u00e9l\u00e9vis\u00e9, qui sera d'ailleurs l'unique d\u00e9bat d'ici le scrutin, a eu lieu entre les quatre principaux candidats. Mariano Rajoy pour le Parti populaire de droite, Pedro Sanchez pour les socialistes, Pablo Iglesias pour Podemos et Albert Rivera pour le parti centriste lib\u00e9ral Ciudadanos. Un d\u00e9bat par moment tendu o\u00f9 chacun a cherch\u00e9 son adversaire.\r\nVal\u00e9rie Demon\r\n ((Le paysage politique a chang\u00e9 en Espagne. Du coup, les d\u00e9bats t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s s'adaptent. Fini le classique duel entre les leaders de la gauche et de la droite. Place d\u00e9sormais au d\u00e9bat \u00e0 quatre. Car il faut d\u00e9sormais compter avec quatre partis politiques en Espagne depuis les \u00e9lections l\u00e9gislatives de d\u00e9cembre dernier, qui ont d\u00e9bouch\u00e9 sur un blocage politique. Les Espagnols doivent donc retourner aux urnes le 26 juin. Ce d\u00e9bat t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 devrait permettre aux 30 % d'ind\u00e9cis de choisir leur candidat. Le pr\u00e9sident du gouvernement Mariano Rajoy a du faire face \u00e0 de nombreuses critiques des trois autres candidats sur le plan \u00e9conomique et la corruption. Le leader socialiste a de son c\u00f4t\u00e9 tent\u00e9 d'attaquer le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de Podemos. Ce dernier lui reprochant dans la foul\u00e9e de se tromper d'adversaire. Car Podemos ne pourrait gouverner qu'avec l'aide des socialistes. Ce d\u00e9bat t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 a montr\u00e9 en tout cas \u00e0 quel point les futurs pactes pour former un gouvernement apr\u00e8s les \u00e9lections seront encore une fois difficiles.\r\n                                                            Val\u00e9rie Demon, RTSinfo, Madrid))\r\n(11/NOUVEAU DEPART AU MCG ANALYSE /PA) Nouveau coup dur pour le MCG. Le d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil Jean Sanchez a confirm\u00e9 qu'il allait quitter le Mouvement citoyen genevois. Une information r\u00e9v\u00e9l\u00e9e hier par la Tribune de Gen\u00e8ve.  Apr\u00e8s les d\u00e9parts d'Eric Stauffer et de l'ancien pr\u00e9sident du Conseil municipal Carlos Medeiros, le bateau MCG perd l'un de ses derniers capitaines. C\u00e9dric Guigon.\r\n  MAG 46''", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-06-14T08:00:00_le-journal-de-8h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-06-14T08:00:00_le-journal-de-8h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7783076", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Radio France", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7783076", "ece-7783058"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Attentats: \u00e9tude in\u00e9dite sur les m\u00e9moires traumatiques", "id": "sound-90F382F8-DFCD-4FDE-B205-83E647DDF0D9", "durationSec": 478, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Eustache, Francis\r\nLe 13 novembre 2015 est une date qui restera dans les esprits. Les attentats de Paris sont d\u00e9sormais inscrits dans notre m\u00e9moire, notre m\u00e9moire individuelle et aussi collective. Une vaste \u00e9tude intitul\u00e9e \"13-Novembre\" d\u00e9marre actuellement en France pour comprendre comment ces \u00e9v\u00e8nements traumatiques vont \u00e9voluer dans la m\u00e9moire au fil du temps.\r\nLes explications de Francis Eustache, neuropsychologue, directeur de l'Unit\u00e9 de recherche \"Neuropsychologie et neuroanatomie fonctionnelle de la m\u00e9moire humaine\" \u00e0 l'INSERM et codirecteur du programme de recherche \"13-Novembre\". Par Adrien Zerbini.", "alternativeExcerpt": ["Le 13 novembre 2015 est une date qui restera dans les esprits. Les attentats de Paris sont d\u00e9sormais inscrits dans notre m\u00e9moire, notre m\u00e9moire individuelle et aussi collective. Une vaste \u00e9tude intitul\u00e9e \"13-Novembre\" d\u00e9marre actuellement en France pour comprendre comment ces \u00e9v\u00e8nements traumatiques vont \u00e9voluer dans la m\u00e9moire au fil du temps.\nLes explications de Francis Eustache, neuropsychologue, directeur de l\u2019Unit\u00e9 de recherche \"Neuropsychologie et neuroanatomie fonctionnelle de la m\u00e9moire humaine\" \u00e0 l'INSERM et codirecteur du programme de recherche \"13-Novembre\". Par Adrien Zerbini."], "alternativeTitle": ["Attentats: \u00e9tude in\u00e9dite sur les m\u00e9moires traumatiques / CQFD_2016-06-14T10:04:15_actu", "CQFD du 14.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7763712", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7763711"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pig\u00e9 !", "source": "siranau", "title": "Pig\u00e9 ! : Gr\u00e8ve des femmes", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D42205DD-1F01-4AED-9463-029338B9DEE3", "durationSec": 231, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Gr\u00e8ve des femmes", "Gr\u00e8ve des femmes / NMT_2016-06-14T07:42:56_pige", "Gr\u00e8ve des femmes / NMT_2016-06-14T07:42:56_pige"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7763374", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067145.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7763374", "ece-7763360"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Accord trouv\u00e9 \u00e0 Berne sur la r\u00e9forme de l'imposition des entreprises", "id": "sound-E0AF09E4-F75A-4B9E-BF8E-87468EA9DA0E", "durationSec": 96, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Conseil national a mis ce mardi matin la derni\u00e8re main \u00e0 la r\u00e9forme de la fiscalit\u00e9 des entreprises (RIE3). Il a accord\u00e9 de nouveaux all\u00e8gements fiscaux pour pallier l'abolition des privil\u00e8ges fiscaux accord\u00e9s aux multinationales en Suisse. Les divergences entre les deux chambres \u00e9taient nombreuses.\r\n\r\n* * Accord trouv\u00e9 \u00e0 Berne sur la r\u00e9forme de l'imposition des entreprises 12h30 RIE 3\r\nLes entreprises savent maintenant \u00e0 quoi s'attendre en mati\u00e8re d'imposition. Le Conseil National a mis ce matin la derni\u00e8re main \u00e0 la r\u00e9forme de la fiscalit\u00e9 des entreprises, le RIE 3. Il a accord\u00e9 de nouveaux all\u00e8gements fiscaux pour pallier l'abolition des privil\u00e8ges fiscaux accord\u00e9s aux multinationales en Suisse. Muriel Ballaman, vous avez suivi tout ce d\u00e9bat sur le RIE 3 lors de cette session parlementaire. Les divergences entre les deux chambres \u00e9taient nombreuses... alors Muriel, qui a gagn\u00e9 ?\r\nAu sprint final, ce sont les cantons qui ont gagn\u00e9. Ils ont r\u00e9ussi \u00e0 amoindrir leurs pertes fiscales sur les deux derni\u00e8res semaines de d\u00e9bat au parlement. Augmentation de la part de l'imp\u00f4t f\u00e9d\u00e9ral direct qui va leur rester... outils de baisse fiscale plus nombreux, comme par exemple la possibilit\u00e9 de recourir aux int\u00e9r\u00eats notionnels - ces int\u00e9r\u00eats destin\u00e9s \u00e0 mettre sur pied d'\u00e9galit\u00e9 les entreprises qui recourent \u00e0 l'autofinancement plut\u00f4t qu'\u00e0 un pr\u00eat bancaire... libre aux cantons d'utiliser ces outils ou pas, en fonction de leur \u00e9conomie... on le voit: les cantons ont sur jouer leurs cartes. Le conseil national a d'ailleurs donn\u00e9 raison au conseil des Etats, repr\u00e9sentants des cantons, sur les derni\u00e8res m\u00e9santentes entre les deux chambres. Mais probl\u00e8me pour la gauche: cette nouvelle RIE3 va provoquer des pertes fiscales dont l'ampleur est difficile \u00e0 estimer. On table sur 2 milliards de francs, dont plus d'un milliard \u00e0 charge de la conf\u00e9d\u00e9ration. La gauche a peur pour le financement des prestations de l'\u00e9tat d'autant plus que les programmes d'\u00e9conomie de la conf\u00e9d\u00e9ration s'encha\u00eenent. Le ministre des finances Ueli Maurer, lui, trouve le projet \u00e9quilibr\u00e9. Mais rien n'y fait: la gauche devrait lancer un referendum. Vous n'avez donc pas fini d'ententre parler de RIE3, d'int\u00e9r\u00eates notionnels et de patent box. \r\nMuriel Ballaman en direct du Palais F\u00e9d\u00e9ral", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil national a mis ce mardi matin la derni\u00e8re main \u00e0 la r\u00e9forme de la fiscalit\u00e9 des entreprises (RIE3). Il a accord\u00e9 de nouveaux all\u00e8gements fiscaux pour pallier l'abolition des privil\u00e8ges fiscaux accord\u00e9s aux multinationales en Suisse. Les divergences entre les deux chambres \u00e9taient nombreuses."], "alternativeTitle": ["Accord trouv\u00e9 \u00e0 Berne sur la r\u00e9forme de l\u2019imposition des entreprises / 12H30_2016-06-14T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 14.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7783092", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7783090"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Suisse. Comment financer les soins des babyboomers \u00e0 la retraite? : D\u00e9bat entre J\u00e9r\u00f4me Cosandey, chef de projet chez Avenir Suisse, et Pierre-Yves Maillard, pr\u00e9sident du gouvernement vaudois, ministre de la sant\u00e9 et de l'action sociale", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-ECB83412-2A6E-48D9-9B44-7C55A4A57080", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 868, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["retraite (pension)", "financement", "personne \u00e2g\u00e9e"], "excerpt": "La vague des babyboomers arrive d\u00e9sormais \u00e0 la retraite. Pour Avenir suisse, qui a publi\u00e9 une \u00e9tude, le principal d\u00e9fi \u00e0 relever est le financement des soins.", "alternativeExcerpt": ["La vague des babyboomers arrive d\u00e9sormais \u00e0 la retraite. Pour Avenir suisse, qui a publi\u00e9 une \u00e9tude, le principal d\u00e9fi \u00e0 relever est le financement des soins.D\u00e9bat entre J\u00e9r\u00f4me Cosandey, chef de projet chez Avenir Suisse, auteur de cette \u00e9tude et Pierre-Yves Maillard, pr\u00e9sident du gouvernement vaudois, ministre de la sant\u00e9 et de l'action sociale."], "alternativeTitle": ["Comment financer les soins des babyboomers \u00e0 la retraite? / FOR_2016-06-14T18:06:00_developpement-4", "Forum du 14.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7783109", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de projet chez Avenir Suisse", "name": "Cosandey, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du gouvernement vaudois, ministre de la sant\u00e9 et de l'action sociale", "name": "Maillard, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7783095"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : Les religions sont-elles homophobes?", "id": "sound-78912B15-6B5E-4075-BF5C-7D54213D00FF", "durationSec": 121, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "RTSreligion revient sur la tuerie revendiqu\u00e9e par Daesh qui a eu lieu dimanche \u00e0 Orlando, en Floride dans une discoth\u00e8que fr\u00e9quent\u00e9e par des gays. Est-ce que les religions sont homophobes?\r\n\r\n* * Les religions sont-elles homophobes? (RTS REL-ORLANDO : LES RAPPORTS COMPLIQUES ENTRE RELIGIONS ET HOMOPHOBIE)  \r\n*** La chronique RTSreligion avec vous Gabrielle Desarzens : vous revenez sur l'actualit\u00e9 tragique du week-end, la tuerie dans une discoth\u00e8que fr\u00e9quent\u00e9e par des gays dimanche \u00e0 Orlando, en Floride. Une tuerie revendiqu\u00e9e par Daech. Gabrielle : est-ce que les religions sont homophobes ? \r\nGD  \r\nOn peut se poser en effet la question puisque d'une part le tueur aurait fait all\u00e9geance au groupe Etat islamique peu avant de passer \u00e0 l'acte. Or l'EI d\u00e9nonce ce qu'il appelle la \u00ab d\u00e9viance homosexuelle \u00bb et la l\u00e9galisation je cite du \u00ab mariage sodomite \u00bb.\r\nD'autre part, le massacre s'inscrit dans un contexte de mesures anti-homosexuelles croissantes aux Etats-Unis. des mesures qui \u00e9manent en g\u00e9n\u00e9ral de r\u00e9publicains conservateurs qui se r\u00e9f\u00e8rent \u00e0 la religion chr\u00e9tienne pour pourfendre par exemple le mariage entre personnes de m\u00eame sexe. \r\n*** Est-ce que cela signifie que le christianisme et l'islam sont oppos\u00e9s \u00e0 l'homosexualit\u00e9 ?\r\nGD\r\nLes trois religions monoth\u00e9istes ont longtemps condamn\u00e9 ce qu'elles ont appel\u00e9 une d\u00e9viance sexuelle. Mais d\u00e8s les ann\u00e9es 90, des courants que l'on peut qualifier de lib\u00e9raux, progressistes, acceptent la pr\u00e9sence de personnes ouvertement homosexuelles. On trouve ainsi des rabbins, des imams, des pasteurs, et m\u00eame certains \u00e9v\u00eaques anglicans gays.\r\nPreuve de cette ouverture : pas plus tard que dimanche \u00e0 Zurich, une c\u00e9l\u00e9bration ocum\u00e9nique a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9e dans le cadre de la Gay Pride.\r\n*** Pour en revenir \u00e0 l'islam, est-ce que certains musulmans d\u00e9fendent vraiment l'homosexualit\u00e9 ?\r\nGD\r\nOui, il existe par exemple une association des homosexuels musulmans de France qui est n\u00e9e en 2010. Selon Ludovic Mohamed Zahed, un imam homosexuel et fondateur de la premi\u00e8re mosqu\u00e9e inclusive de France, \r\nl'homosexualit\u00e9 n'est nulle part mentionn\u00e9e dans le Coran.\r\nMais l'immense majorit\u00e9 des musulmans la rejettent clairement. Et c'est l\u00e0 justement qu'il y une \u00e9volution en marche : soit on consid\u00e8re que l'homosexualit\u00e9 est un p\u00e9ch\u00e9. soit, et comme c'est le cas de plus en plus en Occident, on la consid\u00e8re comme une particularit\u00e9 comme une autre, et sa discrimination devient alors probl\u00e9matique. On a donc 2 conceptions de l'homme qui s'affrontent violemment, comme cela a pu \u00eatre le cas \u00e0 Orlando. \r\nGabrielle Desarzens", "alternativeExcerpt": ["RTSreligion revient sur la tuerie revendiqu\u00e9e par Daesh qui a eu lieu dimanche \u00e0 Orlando, en Floride dans une discoth\u00e8que fr\u00e9quent\u00e9e par des gays. Est-ce que les religions sont homophobes?", "RTSreligion revient sur la tuerie revendiqu\u00e9e par Daesh qui a eu lieu dimanche \u00e0 Orlando, en Floride dans une discoth\u00e8que fr\u00e9quent\u00e9e par des gays. Est-ce que les religions sont homophobes?", "RTSreligion revient sur la tuerie revendiqu\u00e9e par Daesh qui a eu lieu dimanche \u00e0 Orlando, en Floride dans une discoth\u00e8que fr\u00e9quent\u00e9e par des gays. Est-ce que les religions sont homophobes?"], "alternativeTitle": ["Les religions sont-elles homophobes?", "Les religions sont-elles homophobes? / JDM_2016-06-14T06:27:00_rtsreligion", "Les religions sont-elles homophobes? / JDM_2016-06-14T06:27:00_rtsreligion"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7783070", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8051050.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7783070", "ece-7783052"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : Mirror's Edge Catalyst", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-916718B0-5C77-4E9E-AEB5-9CD2FA90E8A5", "durationSec": 126, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s trois ans de gestation dans les murs des studios Dice, Faith reprend du service \u00e0 travers un excellent jeu de parkour rythm\u00e9 par des affrontements moins m\u00e9morables.\r\n(PC - PS4 - XBOX ONE)", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s trois ans de gestation dans les murs des studios Dice, Faith reprend du service \u00e0 travers un excellent jeu de parkour rythm\u00e9 par des affrontements moins m\u00e9morables.\n\n(PC \u2013 PS4 \u2013 XBOX ONE)", "Apr\u00e8s trois ans de gestation dans les murs des studios Dice, Faith reprend du service \u00e0 travers un excellent jeu de parkour rythm\u00e9 par des affrontements moins m\u00e9morables.\n\n(PC \u2013 PS4 \u2013 XBOX ONE)", "Apr\u00e8s trois ans de gestation dans les murs des studios Dice, Faith reprend du service \u00e0 travers un excellent jeu de parkour rythm\u00e9 par des affrontements moins m\u00e9morables.\n\n(PC \u2013 PS4 \u2013 XBOX ONE)"], "alternativeTitle": ["Mirror's Edge Catalyst", "Mirror's Edge Catalyst / NMT_2016-06-14T08:35:00_clic", "Mirror's Edge Catalyst / NMT_2016-06-14T08:35:00_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7763376", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7763376", "ece-7763362"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "CENTRALE HYDRO\u00c9LECTRIQUE", "PRAIRIE", "MUS\u00c9E", "BUILDING"], "visualPersons": ["KHAN, SADIQ", "HERZOG, JACQUES", "DE MEURON, PIERRE"], "id": "asset-1521435", "durationSec": 1852, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["VALAIS", "FRIBOURG", "LONDRES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "backgrounds": ["Fribourg, prairies extensives avec fleurs et insectes en saison estival.", "Londres Angleterre, ext et int de la nouvelle extension du mus\u00e9e Tate Modern."], "alternativeTitle": ["19h30", "France: un homme tue un couple au nom de l'Etat islamique", "Le Conseil national boucle la r\u00e9forme de la fiscalit\u00e9 des entreprises", "Les paysans doivent consacrer une partie de leurs terres \u00e0 la biodiversit\u00e9", "Le Conseil des Etats ne veut pas limiter la publicit\u00e9 pour le tabac", "Euro 2016 / Equipe de Suisse: le point avec Philippe Von Burg, \u00e0 Montpellier", "Tuerie d'Orlando: une sexualit\u00e9 refoul\u00e9e pourrait \u00eatre la cause", "R\u00e9forme des entreprises: les explications de Linda Bourget", "Horlogerie: les jeunes utilisent de moins en moins la montre", "France / Meurtre au nom de l'EI: entretien avec Jean-Luc Taltavull", "VS: des pi\u00e8ces d\u00e9fectueuses retardent le chantier de Nant de Drance", "France / Meurtre au nom de l'EI: l'assaillant \u00e9tait connu des services de police", "Deux architectes b\u00e2lois signent l'extension de la Tate Modern \u00e0 Londres", "Football / Euro 2016: un cordonnier est essentiel \u00e0 l'\u00e9quipe de Suisse", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["C'est dans une vid\u00e9o publi\u00e9e en direct sur les r\u00e9seaux sociaux que le meurtrier a revendiqu\u00e9 son acte.", "Cependant, la mesure divise puisque la droite salue les all\u00e8gements fiscaux tandis que la gauche veut lancer un r\u00e9f\u00e9rendum.", "C'est pour cette raison qu'il leur est impossible de faucher certains champs avant le 15 juin ; des subventions les incitent \u00e0 respecter cette r\u00e8gle.", "Elabor\u00e9e par Alain Berset, la loi sur les produits du tabac avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 contest\u00e9e et certains continuent de croire qu'elle va trop loin.", "Le tueur fr\u00e9quentait le club gay mais semblait \u00e9trange aux yeux des habitu\u00e9s ; par ailleurs, il avait pr\u00eater all\u00e9geance \u00e0 des extr\u00e9mistes.", "Quelques chiffres donn\u00e9s par Nicolas Ross\u00e9 permettent de capter la tendance.", "Ce syndicat des commissaires de la police nationale s'exprime en direct de Paris.", "Fabriqu\u00e9es en Chine, quatre des six spirales qui acheminent l'eau dans les turbines pr\u00e9sentent des microfissures.", "D\u00e9j\u00e0 condamn\u00e9 pour participation \u00e0 des entreprises terroristes et encore surveill\u00e9 r\u00e9cemment, l'homme \u00e9tait en libert\u00e9 faute de preuves.", "Ce mus\u00e9e de Londres s'est ainsi dot\u00e9 d'une extension pyramidale pour offrir davantage d'espace \u00e0 ses millions de visiteurs.", "Cela fait 17 ans que Jean-Benoit Sch\u00fcpbach prend soin des pieds des joueurs et est en qu\u00eate de la chaussure parfaite du footballeur."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7696345", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BOURGET, Linda", "type": "Personne physique"}, {"role": "Stand-up didactique", "name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"role": "Liaison duplex Montpellier", "name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7696345", "ece-7696343"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["SANDWICH", "FAST-FOOD", "SANDWICH", "FAST-FOOD", "CHARCUTERIE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE"], "id": "asset-1516552", "durationSec": 2347, "mediaType": "video", "title": "HOT-DOG : RADIOGRAPHIE D'UNE SAUCISSE", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "VILLENEUVE (VD)", "ROPRAZ"], "genres": ["Consommation"], "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Hot-dog : radiographie d'une saucisse", "L\u2019Euro bat son plein, et les \u00e9changes de cartes Panini aussi. Dans certaines pochettes des Swiss Football Stars, distribu\u00e9es jusqu\u2019\u00e0 fin mai par la Migros, se cachent des tatouages, destin\u00e9s \u00e9videmment aux enfants. Un t\u00e9l\u00e9spectateur, p\u00e8re de famille, a eu l\u2019excellente id\u00e9e de regarder de pr\u00e8s la composition de ces d\u00e9calcomanies. Il s\u2019en est inqui\u00e9t\u00e9 et a interpell\u00e9 ABE, \u00e0 raison!", "A priori, l\u2019int\u00e9rieur d\u2019une saucisse de hot-dog et l\u2019int\u00e9rieur d\u2019une saucisse de Vienne se ressemblent. Mais il y a deux diff\u00e9rences notables. D\u2019une part, la viande de la saucisse de Vienne est de meilleure qualit\u00e9 que celle des saucisses pour hot dog. D\u2019autre part, les boyaux utilis\u00e9s pour produire les saucisses de Vienne sont des boyaux naturels, ce qui leur donne leur courbure caract\u00e9ristique. Le boyau du hot-dog est quant \u00e0 lui fabriqu\u00e9 avec du collag\u00e8ne.", "Tout le monde connait le fameux hot-dog, mais que contient-il exactement. La saucisse du hot-dog \u00e9tait initialement compos\u00e9e de viande b\u0153uf agr\u00e9ment\u00e9e de porc, mais au fil des ans et des cultures elle a \u00e9volu\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 ne contenir aujourd\u2019hui parfois que de la volaille. ABE s\u2019est rendu chez Suter Viandes pour en savoir plus sur la fabrication des saucisses de hot-dogs et les ingr\u00e9dients les plus couramment utilis\u00e9s.", "Le hot-dog est originaire des Etats-Unis, mais il est d\u00e9sormais connu et cuisin\u00e9 partout dans le monde. Ce met, qui reste un symbole de la \u00ab street food \u00bb, se pr\u00e9pare de nombreuses mani\u00e8res diff\u00e9rentes. Les Suisses se sont \u00e9galement appropri\u00e9 la recette de base pour la revisiter et parfois pour la rendre plus helv\u00e9tique.", "ABE a sillonn\u00e9 la Suisse romande pour pr\u00e9lever les saucisses des hot-dogs vendu \u00e0 l\u2019emporter. Le laboratoire cantonal vaudois avait pour mission de v\u00e9rifier si l\u2019annonce faite par les vendeurs correspondait \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 ainsi que la qualit\u00e9 nutritionnelle des saucisses.   L\u2019analyse de Christian Richard, chimiste cantonal du Laboratoire d\u2019analyse du canton de Vaud et les r\u00e9actions de Fran\u00e7ois Baud, exploitant du Carpe Diem.", "A l\u2019image du hamburger, il y a quelques ann\u00e9es, le hot-dog est-il sur le point de gagner ses lettres de noblesse ? On pourrait le penser en voyant certains commer\u00e7ants se lancer sur ce march\u00e9: ils privil\u00e9gient les produits locaux, font faire les petits pains par des artisans boulangers et les saucisses chez des charcutiers, et accompagnent le tout de salades fra\u00eeches. Bref, le hot-dog se pr\u00e9sente comme un repas \u00e9quilibr\u00e9 et go\u00fbteux! Quoi qu\u2019il en soit, il reste un symbole de la \u00ab street food \u00bb \u00e0 l\u2019am\u00e9ricaine, un en-cas que l\u2019on ach\u00e8te vite fait \u00e0 midi ou lorsqu\u2019on a un petit creux. Et les enfants en raffolent. Mais quelle est la qualit\u00e9 de la saucisse qu\u2019il renferme? D\u2019autant qu\u2019il peut co\u00fbter entre un et neuf francs! Comment cette saucisse est-elle fabriqu\u00e9e? Quelle viande contient-elle ? D\u2019o\u00f9 vient le boyau utilis\u00e9 pour la contenir? ABE a men\u00e9 l\u2019enqu\u00eate, analyse \u00e0 l\u2019appui. Et les r\u00e9sultats sont surprenants.", "Hot-dog : radiographie d'une saucisse"], "alternativeTitle": ["A bon entendeur", "Swiss football stars: des tatouages aux substances probl\u00e9matiques", "Saucisse de Vienne et saucisse de hot-dog: quelles diff\u00e9rences?", "La fabrication de la saucisse de hot-dog", "Hot-dog in Switzerland", "Test sur la qualit\u00e9 nutritionnelle des saucisses pour hot-dog", "Hot-dog : radiographie d'une saucisse", "Hot-dog: radiographie d\u2019une saucisse", "A bon entendeur", "Hot-dog : radiographie d'une saucisse"], "imageURL": "//www.rts.ch/7772847.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7696353", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD-NUSSBAUM, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MIGY, R\u00e9gis", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "PERNOUD-NUSSBAUM, Manuelle", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7696353", "ece-7696003"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Au coeur de l'Euro", "source": "gico", "visualThemes": ["EURO (FOOTBALL)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "EURO (FOOTBALL)"], "visualPersons": ["SEFEROVIC, HARIS", "XHAKA, GRANIT", "SOMMER, YANN", "PETKOVIC, VLADIMIR", "XHAKA, GRANIT", "RODRIGUEZ, RICARDO", "SOMMER, YANN", "SCHAER, FABIAN", "KOLLER, MARCEL"], "id": "asset-1507191", "durationSec": 1496, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission sp\u00e9ciale pour l'Euro 2016 de football enregistr\u00e9e en public avec le Lancy FC dames.", "visualGeographicals": ["PARIS", "PARIS", "BORDEAUX"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "backgrounds": ["Marie-Laure Viola fait un mauvais jeu de mot sur le plateau (\"un pari \u00e0 Paris\")."], "alternativeExcerpt": ["UEFA EURO 2016 (TM) France"], "alternativeTitle": ["Au coeur de l'Euro", "L'\u00e9mission du mardi 14 juin", "Au coeur de l'Euro, UEFA Euro 2016 (TM) France"], "imageURL": "//www.rts.ch/7799155.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7696024", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "WAKKER, Brian", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Invit\u00e9 plateau", "name": "CORMINBOEUF, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGNOUD, L\u00e9onard", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"role": "Liaison duplex Deauville", "name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"role": "Liaison duplex Paris", "name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7696024"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "Euro France 2016 : Portugal - Islande ENTOURAGE", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-1507351", "durationSec": 9827, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["UEFA EURO 2016 (TM) France\nPortugal - Islande", "En direct de Saint-Etienne (FRA)."], "alternativeTitle": ["Football", "Football, UEFA EURO 2016 (TM) France, Portugal - Islande"], "imageURL": "//www.rts.ch/7799638.image", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "BARBERIS, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Depuis St-Etienne pour le match entre le Portugal et l'Islande", "name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUELER, Marc", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7696015"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["H\u00d4TEL", "APPRENTI", "H\u00d4PITAL", "DON DU SANG", "ENTREPRISE"], "id": "asset-1521434", "durationSec": 1141, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["DIABLERETS, LES", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "backgrounds": ["Gen\u00e8ve-ville, dons de sang au centre de transfusion sanguine des HUG."], "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "VD: un nouveau journal voit le jour \u00e0 Lausanne", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Suivez le druide: Claude Roggen explique les vertus des orties", "VD: des apprentis en h\u00f4tellerie logent et se forment au m\u00eame endroit", "GE: les HUG tentent de mobiliser le public \u00e0 l'occasion de la Journ\u00e9e mondiale du donneur de sang", "VS: une exposition itin\u00e9rante installe des dinosaures en plein air", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Nomm\u00e9 \"La Ficelle\", cette revue permet de d\u00e9couvrir ou red\u00e9couvrir la capitale vaudoise ; disponible en papier et sur internet.", "Les plantes n'ont pas encore fini de d\u00e9voiler tous leurs secrets, comme les min\u00e9raux que contient l'ortie.", "Aux Diablerets, un h\u00f4tel de montagne accueille ces \u00e9tudiants pour cinq semaines, deux fois par an.", "Dans les grands h\u00f4pitaux, la situation est souvent la m\u00eame: les p\u00e9nuries sont r\u00e9guli\u00e8res.", "Les initiants de ce parc mobile sont de jeunes passionn\u00e9s qui ont mis deux ans \u00e0 concocter ces r\u00e9pliques taille nature."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7696349", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"role": "Duplex Gen\u00e8ve-ville", "name": "DURRING, C\u00e9cile", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7696349", "ece-7695999", "ece-7696347"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "id": "asset-1520271", "thematicGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL"], "durationSec": 189, "mediaType": "video", "excerpt": "Claude Amiguet est sp\u00e9cialiste en suivi de start-ups et dirige le parc scientifique et technologique Neode partag\u00e9 entre Neuch\u00e2tel et la Chaux-de-Fonds. Max Boysset, pharmacien et directeur de la soci\u00e9t\u00e9 SAV-IOL, fabrique des lentilles intraoculaires qui permettent de voir correctement \u00e0 toutes les distances.", "title": "innov@Neuch\u00e2tel : Une lentille oculaire unique au monde", "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TECHNOLOGIE DE POINTE", "STARTUP", "INVENTION (TECHNIQUE)", "LENTILLE DE CONTACT"], "alternativeExcerpt": ["innov@Neuch\u00e2tel\nUne lentille oculaire unique au monde", "Neode est une structure bien connue dans la r\u00e9gion neuch\u00e2teloise pour accompagner les startups. Mais que se passe-t-il lorsqu'une entreprise d\u00e9cide de voler de ses propres ailes ? Nous le d\u00e9couvrons avec la soci\u00e9t\u00e9 SAV-IOL, sp\u00e9cialis\u00e9e dans les lentilles intra-oculaires.", "innov@Neuch\u00e2tel\nUne lentille oculaire unique au monde", "Neode est une structure bien connue dans la r\u00e9gion neuch\u00e2teloise pour accompagner les startups. Mais que se passe-t-il lorsqu'une entreprise d\u00e9cide de voler de ses propres ailes ? Nous le d\u00e9couvrons avec la soci\u00e9t\u00e9 SAV-IOL, sp\u00e9cialis\u00e9e dans les lentilles intra-oculaires.", "Une lentille oculaire unique au monde", "Neode est une structure bien connue dans la r\u00e9gion neuch\u00e2teloise pour accompagner les startups. Mais que se passe-t-il lorsqu'une entreprise d\u00e9cide de voler de ses propres ailes ? Nous le d\u00e9couvrons avec la soci\u00e9t\u00e9 SAV-IOL, sp\u00e9cialis\u00e9e dans les lentilles intra-oculaires.", "Neode est une structure bien connue dans la r\u00e9gion neuch\u00e2teloise pour accompagner les startups. Mais que se passe-t-il lorsqu'une entreprise d\u00e9cide de voler de ses propres ailes ? Nous le d\u00e9couvrons avec la soci\u00e9t\u00e9 SAV-IOL, sp\u00e9cialis\u00e9e dans les lentilles intra-oculaires."], "alternativeTitle": ["Le court du jour", "innov@Neuch\u00e2tel", "Le court du jour", "innov@Neuch\u00e2tel", "innov@Neuch\u00e2tel : Une lentille oculaire unique au monde", "innov@Neuch\u00e2tel", "innov@Neuch\u00e2tel: Apr\u00e8s N\u00e9ode"], "imageURL": "//www.rts.ch/7801875.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7696365", "isOnline": true, "contributors": {"Productrice": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTHEY, Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "PI PRODUCTION", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-7696009", "ece-7696363", "ece-7696365"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["EURO (FOOTBALL)", "GARDIEN DE BUT", "EURO (FOOTBALL)"], "visualPersons": ["ROTH, S\u00c9BASTIEN", "BUFFON, GIANLUIGI", "SOMMER, YANN"], "id": "asset-1521433", "durationSec": 1833, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LYON", "LENS (FRANCE)"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "Une femme a obtenu gain de cause dans sa lutte pour l'\u00e9galit\u00e9 salariale", "Meurtre \u00e0 Paris revendiqu\u00e9 par l'EI: le point avec Michel Beuret", "Le rendez-vous Euro 2016: S\u00e9bastien Roth revient sur les bonnes prestations des gardiens", "Les petits-enfants d'immigr\u00e9s pourraient \u00eatre naturalis\u00e9s plus facilement", "Tuerie d'Orlando: un hommage a \u00e9t\u00e9 rendu aux victimes", "Euro 2016: l'Islande peut \u00eatre fi\u00e8re de sa qualification", "Minimag: les grillades se multiplient en \u00e9t\u00e9", "Tuerie d'Orlando: le profil du tueur s'av\u00e8re complexe", "France: l'Etat islamique revendique le meurtre d'un couple en r\u00e9gion parisienne", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Graphiste de m\u00e9tier, cette femme gagnait moins que son coll\u00e8gue masculin pourtant moins qualifi\u00e9 qu'elle.", "Lui-m\u00eame gardien, pour le Servette FC notamment, il analyse en compagnie de Pierre-Alain Dupuis les r\u00e9cents matchs.", "C'est ce que souhaite le Conseil des Etats, qui a accept\u00e9 d'uniformiser la naturalisation des \u00e9trangers de la 3e g\u00e9n\u00e9ration.", "La communaut\u00e9 homosexuelle du monde entier a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9e, comme pouvaient en t\u00e9moigner des rassemblements jusqu'en Suisse.", "Ce petit pays, qui ne compte qu'une centaine de joueurs professionnels, est parvenu \u00e0 \u00e9liminer la Hollande pour participer.", "Plus qu'un repas, le barbecue permet aux gens de se retrouver, tout en d\u00e9gustant de la viande, du poisson ou encore des l\u00e9gumes.", "Il aurait d\u00e9j\u00e0 revendiqu\u00e9 par le pass\u00e9 des all\u00e9geances \u00e0 plusieurs groupes terroristes ; il \u00e9tait \u00e9galement familier du club gay o\u00f9 il a s\u00e9vi.", "L'assaillant, tu\u00e9 par une unit\u00e9 du Raid, avait \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 en 2013 pour participation \u00e0 une fili\u00e8re djihadiste."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7696378", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Paris", "name": "BEURET, Michel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7696041", "ece-7696378"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le boom des infos parodiques (2/2)", "id": "sound-3AC6CA73-C758-466E-A920-6DA217A2B80C", "durationSec": 688, "publicationDate": "2016-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Qui ne s'est jamais fait pi\u00e9ger par un faux scoop \u00e9manant d'un site d'informations parodiques? En France, le succ\u00e8s du d\u00e9sormais c\u00e9l\u00e8bre \"Le Gorafi\" ne se d\u00e9ment pas. En Suisse aussi, cette tendance s'installe, avec notamment la cr\u00e9ation de \"L'Alcazar\" par quatre jeunes Valaisans. Quelles sont leurs motivations et d'o\u00f9 viennent leurs id\u00e9es de sujets? Yves-Alain Cornu a recueilli les t\u00e9moignages de deux r\u00e9dacteurs, Fran\u00e7ois et Dimitri, alias Innocent Dubuis et Calim\u00e9ro Fournier, ainsi que l'\u00e9clairage juridique de l'avocat sp\u00e9cialiste du droit des m\u00e9dias et des nouvelles technologies Nicolas Capt, sur les \u00e9ventuels risques auxquels s'exposent les auteurs de fausses informations.\r\n\r\n* * Qui ne s'est jamais fait pi\u00e9ger par un faux scoop \u00e9manant d'un site d'informations parodiques? En France, le succ\u00e8s du d\u00e9sormais c\u00e9l\u00e8bre \"Le Gorafi\" ne se d\u00e9ment pas. En Suisse aussi, cette tendance s'installe, avec notamment la cr\u00e9ation de \"L'Alcazar\" par quatre jeunes Valaisans. Quelles sont leurs motivations et d'o\u00f9 viennent leurs id\u00e9es de sujets? Yves-Alain Cornu a recueilli les t\u00e9moignages de deux r\u00e9dacteurs, Fran\u00e7ois et Dimitri, alias Innocent Dubuis et Calim\u00e9ro Fournier, ainsi que l'\u00e9clairage juridique de l'avocat sp\u00e9cialiste du droit des m\u00e9dias et des nouvelles technologies Nicolas Capt, sur les \u00e9ventuels risques auxquels s'exposent les auteurs de fausses informations.", "alternativeExcerpt": ["Qui ne s\u2019est jamais fait pi\u00e9ger par un faux scoop \u00e9manant d\u2019un site d\u2019informations parodiques? En France, le succ\u00e8s du d\u00e9sormais c\u00e9l\u00e8bre \"Le Gorafi\" ne se d\u00e9ment pas. En Suisse aussi, cette tendance s\u2019installe, avec notamment la cr\u00e9ation de \"L'Alcazar\" par quatre jeunes Valaisans. Quelles sont leurs motivations et d\u2019o\u00f9 viennent leurs id\u00e9es de sujets? Yves-Alain Cornu a recueilli les t\u00e9moignages de deux r\u00e9dacteurs, Fran\u00e7ois et Dimitri, alias Innocent Dubuis et Calim\u00e9ro Fournier, ainsi que l\u2019\u00e9clairage juridique de l\u2019avocat sp\u00e9cialiste du droit des m\u00e9dias et des nouvelles technologies Nicolas Capt, sur les \u00e9ventuels risques auxquels s\u2019exposent les auteurs de fausses informations."], "alternativeTitle": ["Le boom des infos parodiques (2/2) / OEP_2016-06-14T09:47:47_sequence-3", "On en parle du 14.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7763702", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7763699"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Au coeur de l'Euro", "source": "gico", "visualThemes": ["EURO (FOOTBALL)"], "id": "asset-1507190", "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission sp\u00e9ciale pour l'Euro 2016 de football enregistr\u00e9e en public avec le FC Olympic Gen\u00e8ve.", "visualGeographicals": ["ST-DENIS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2016-06-13T20:05:00Z", "alternativeExcerpt": ["UEFA Euro 2016 (TM) France"], "alternativeTitle": ["Au coeur de l'Euro", "L'\u00e9mission du lundi 13 juin", "Au coeur de l'Euro, UEFA Euro 2016 (TM) France"], "imageURL": "//www.rts.ch/7793343.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7696095", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "WAKKER, Brian", "type": "Personne physique"}, {"name": "PLANCHEREL, Eric", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Invit\u00e9 plateau", "name": "THURRE, L\u00e9onard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUIZ, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"role": "Liaison duplex Lyon par t\u00e9l\u00e9phone", "name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"role": "Liaison duplex Montpellier", "name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7696095"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Star \u00e0 la TV", "source": "gico", "title": "No 111", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1511847", "durationSec": 480, "publicationDate": "2016-06-13T17:35:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Star \u00e0 la TV", "Star \u00e0 la TV", "13.6.2016"], "alternativeExcerpt": ["Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey.", "Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7696433", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-7696433"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Egalit\u00e9 hommes femmes, le combat inachev\u00e9 (1/5) : Un scrutin d\u00e9cisif", "genres": ["Interview"], "id": "sound-79CEC7F4-75E6-4EE5-964E-8248B9549ED6", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 439, "publicationDate": "2016-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9galit\u00e9 des sexes", "femme", "f\u00e9minisme"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Il y a trente-cinq ans, le peuple et les cantons acceptaient \u00e0 une large majorit\u00e9 d'ancrer dans la Constitution f\u00e9d\u00e9rale le principe de l'\u00e9galit\u00e9 entre les sexes et celui d'un salaire \u00e9gal pour un travail de valeur \u00e9gale. Malgr\u00e9 quelques avanc\u00e9es significatives et une opinion favorable \u00e0 cette \u00e9galit\u00e9, les disparit\u00e9s, notamment salariales, restent choquantes. 1/5 : Dix ans apr\u00e8s l'obtention du droit de vote des femmes au plan national, l'actuel article 8 de la Constitution a ouvert la perspective d'une mise en oeuvre l\u00e9gale dans tous les domaines de la vie priv\u00e9e, familiale et professionnelle. ", "alternativeExcerpt": ["Il y a trente-cinq ans, le peuple et les cantons acceptaient \u00e0 une large majorit\u00e9 d\u2019ancrer dans la Constitution f\u00e9d\u00e9rale le principe de l\u2019\u00e9galit\u00e9 entre les sexes et celui d\u2019un salaire \u00e9gal pour un travail de valeur \u00e9gale. Malgr\u00e9 quelques avanc\u00e9es significatives et une opinion favorable \u00e0 cette \u00e9galit\u00e9, les disparit\u00e9s, notamment salariales, restent choquantes.\n\nUN SCRUTIN DECISIF\n\nDix ans apr\u00e8s l\u2019obtention du droit de vote des femmes au plan national, l\u2019actuel article 8 de la Constitution a ouvert la perspective d\u2019une mise en \u0153uvre l\u00e9gale dans tous les domaines de la vie priv\u00e9e, familiale et professionnelle. \n\nPar Patrick Lenoir et Christian Ciocca", "Il y a trente-cinq ans, le peuple et les cantons acceptaient \u00e0 une large majorit\u00e9 d\u2019ancrer dans la Constitution f\u00e9d\u00e9rale le principe de l\u2019\u00e9galit\u00e9 entre les sexes et celui d\u2019un salaire \u00e9gal pour un travail de valeur \u00e9gale. Malgr\u00e9 quelques avanc\u00e9es significatives et une opinion favorable \u00e0 cette \u00e9galit\u00e9, les disparit\u00e9s, notamment salariales, restent choquantes.\n\nUN SCRUTIN DECISIF\n\nDix ans apr\u00e8s l\u2019obtention du droit de vote des femmes au plan national, l\u2019actuel article 8 de la Constitution a ouvert la perspective d\u2019une mise en \u0153uvre l\u00e9gale dans tous les domaines de la vie priv\u00e9e, familiale et professionnelle. \n\nPar Patrick Lenoir et Christian Ciocca", "Il y a trente-cinq ans, le peuple et les cantons acceptaient \u00e0 une large majorit\u00e9 d\u2019ancrer dans la Constitution f\u00e9d\u00e9rale le principe de l\u2019\u00e9galit\u00e9 entre les sexes et celui d\u2019un salaire \u00e9gal pour un travail de valeur \u00e9gale. Malgr\u00e9 quelques avanc\u00e9es significatives et une opinion favorable \u00e0 cette \u00e9galit\u00e9, les disparit\u00e9s, notamment salariales, restent choquantes.\n\nUN SCRUTIN DECISIF\n\nDix ans apr\u00e8s l\u2019obtention du droit de vote des femmes au plan national, l\u2019actuel article 8 de la Constitution a ouvert la perspective d\u2019une mise en \u0153uvre l\u00e9gale dans tous les domaines de la vie priv\u00e9e, familiale et professionnelle. \n\nPar Patrick Lenoir et Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["Egalit\u00e9 hommes femmes, le combat inachev\u00e9 (1/5)", "Egalit\u00e9 hommes femmes, le combat inachev\u00e9 (1/5) / MAT_2016-06-13T07:50:00_helvetica", "Egalit\u00e9 hommes femmes, le combat inachev\u00e9 (1/5) / MAT_2016-06-13T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/7787666.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7760605", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7760605", "ece-7760602"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Goussainville, voisine de l'a\u00e9roport de Roissy", "id": "sound-908BBAD3-E828-4562-A932-766ED4F4BBCD", "durationSec": 3369, "publicationDate": "2016-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Chetrit, Judith\r\nLe Vieux-Pays de Goussainville se trouve \u00e0 deux pas de l'a\u00e9roport de Roissy-Charles-de-Gaulle. Sa construction au d\u00e9but des ann\u00e9es 70 a fait fuir la plupart des habitants. Mais pas tous.\r\nSur le bout des pistes o\u00f9 un avion d\u00e9colle toutes les 3 minutes, il reste des maisons habit\u00e9es, une \u00e9glise class\u00e9e monument historique, un commerce de livres d'occasion. Mais on trouve aussi des maisons mur\u00e9es qui ne peuvent ni \u00eatre d\u00e9molies ni restaur\u00e9es. Dr\u00f4le d'ambiance racont\u00e9e par les passants, le peintre Pierre Murillo et l'adjoint \u00e0 la mairie Alain Figui\u00e8res.\r\nUn reportage de Judith Chetrit r\u00e9alis\u00e9 par Christian Morerod.\r\n\r\n* Infotrafic: 15:10:16-15:10:28 / Infotrafic: 15:28:22-15:28:42 / * Le Vieux-Pays de Goussainville se trouve \u00e0 deux pas de l'a\u00e9roport de Roissy-Charles-de-Gaulle. Sa construction au d\u00e9but des ann\u00e9es 70 a fait fuir la plupart des habitants. Mais pas tous.\r\nSur le bout des pistes o\u00f9 un avion d\u00e9colle toutes les 3 minutes, il reste des maisons habit\u00e9es, une \u00e9glise class\u00e9e monument historique, un commerce de livres d'occasion. Mais on trouve aussi des maisons mur\u00e9es qui ne peuvent ni \u00eatre d\u00e9molies ni restaur\u00e9es. Dr\u00f4le d'ambiance racont\u00e9e par les passants, le peintre Pierre Murillo et l'adjoint \u00e0 la mairie Alain Figui\u00e8res.\r\nUn reportage de Judith Chetrit r\u00e9alis\u00e9 par Christian Morerod.", "alternativeTitle": ["D\u00e9tours du 13.06.2016", "Goussainville, voisine de l'a\u00e9roport de Roissy / DET_2016-06-13T15:04:15_detours", "D\u00e9tours du 13.06.2016", "Goussainville, voisine de l'a\u00e9roport de Roissy / DET_2016-06-13T15:04:15_detours"], "alternativeExcerpt": ["Le Vieux-Pays de Goussainville se trouve \u00e0 deux pas de l\u2019a\u00e9roport de Roissy-Charles-de-Gaulle. Sa construction au d\u00e9but des ann\u00e9es 70 a fait fuir la plupart des habitants. Mais pas tous.\n\nSur le bout des pistes o\u00f9 un avion d\u00e9colle toutes les 3 minutes, il reste des maisons habit\u00e9es, une \u00e9glise class\u00e9e monument historique, un commerce de livres d\u2019occasion. Mais on trouve aussi des maisons mur\u00e9es qui ne peuvent ni \u00eatre d\u00e9molies ni restaur\u00e9es. Dr\u00f4le d\u2019ambiance racont\u00e9e par les passants, le peintre Pierre Murillo et l\u2019adjoint \u00e0 la mairie Alain Figui\u00e8res.\n\nUn reportage de Judith Chetrit r\u00e9alis\u00e9 par Christian Morerod.", "Le Vieux-Pays de Goussainville se trouve \u00e0 deux pas de l\u2019a\u00e9roport de Roissy-Charles-de-Gaulle. Sa construction au d\u00e9but des ann\u00e9es 70 a fait fuir la plupart des habitants. Mais pas tous.\n\nSur le bout des pistes o\u00f9 un avion d\u00e9colle toutes les 3 minutes, il reste des maisons habit\u00e9es, une \u00e9glise class\u00e9e monument historique, un commerce de livres d\u2019occasion. Mais on trouve aussi des maisons mur\u00e9es qui ne peuvent ni \u00eatre d\u00e9molies ni restaur\u00e9es. Dr\u00f4le d\u2019ambiance racont\u00e9e par les passants, le peintre Pierre Murillo et l\u2019adjoint \u00e0 la mairie Alain Figui\u00e8res.\n\nUn reportage de Judith Chetrit r\u00e9alis\u00e9 par Christian Morerod."], "imageURL": "//www.rts.ch/7792825.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7760935", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chetrit, Judith", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7760935", "ece-7760934"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le point apr\u00e8s de la fusillade d'Orlando", "id": "sound-8C877ADF-24C5-470A-B8AB-392A63D2D7F5", "durationSec": 163, "publicationDate": "2016-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Le massacre d'Orlando a \u00e9t\u00e9 officiellement revendiqu\u00e9 ce lundi matin par le groupe Etat islamique. Il a \u00e9t\u00e9 commis par un soldat du califat, selon les terroristes. L'homme qui a commis la fusillade la plus meurtri\u00e8re aux Etats-Unis a fait au moins 50 morts dans une boite de nuit gay de la ville.\r\n\r\n* * Le point apr\u00e8s de la fusillade d'Orlando  \r\nLe massacre \u00e0 Orlando a \u00e9t\u00e9 ce matin officiellement revendiqu\u00e9.. par le groupe Etat islamique... \r\nUn attentat commi par un soldat du califat,.. selon les terrorsites... \r\nUn homme qui a commis la fusillade la plus meurtri\u00e8re aux Etats-Unis.. \r\nau moins 50 morts... dans une boite de nuit gay de la ville... \r\nJacques Allaman.. les diff\u00e9rents t\u00e9moignages permettent ce matin d'en savoir pluss sur le d\u00e9roulement de ce carnage... \r\n. \r\nStupeur : tous les rescap\u00e9s du massacre d\u00e9crivent un assassin calme, d\u00e9termin\u00e9 et m\u00e9thodique qui tire sur chaque personne au sol pour s'assurer  que la victime est bien morte. Un d\u00e9roulement et des sc\u00e8nes d'horreur qui ne sont pas sans rappeler le carnage du Bataclan, \u00e0 Paris, le 13 novembre, avec une prise d'otages conclue par un assaut. Avec l\u00e0 aussi des parents de victimes, devant l'h\u00f4pital d'Orlando qui laissent \u00e9clater leur \u00e9motion.\r\n**** Quant au profil du tueur abattu par la police, que peut-on dire \u00e0 ce stade de l'enqu\u00eate : un loup solitaire ? Un homme aux ordre du Groupe Etat Islamique ?\r\nL'auteur pr\u00e9sum\u00e9 de la tuerie dans la bo\u00eete de nuit d'Orlando est un Am\u00e9ricain de 29 ans d'origine afghane et de religion musulmane. Cet homme avait fait l'objet en 2007 et en 2013 d'examens de la part de son employeur, une entreprise de s\u00e9curit\u00e9 britannique parmi les plus importantes du monde. Quelques minutes avant de perp\u00e9trer son attentat, la pire fusillade de l'histoire des Etats-Unis, l'homme a appel\u00e9 les services d'urgence pr\u00e9cisant qu'il avait fait \"all\u00e9geance\" au groupe Etat islamique. Le Groupe Etat Islamique qui a tout \u00e0 l'heure revendiqu\u00e9 la fusillade d'Orlando, commise par \"un soldat du califat, selon les termes employ\u00e9s par les djihadistes dans un bulletin diffus\u00e9 sur leur radio officielle.\r\n*** Apr\u00e8s le massacre d'Orlando, le travail du FBI est au coeur de toutes les interrogations...\r\nL'homme avait \u00e9t\u00e9 interrog\u00e9 par le FBI dans le cadre de deux enqu\u00eates. Le premier interrogatoire, en 2013, \u00e9tait li\u00e9 \u00e0 des propos radicaux qu'il aurait tenu sur son lieu de travail.\r\nMais le FBI n'a pas \u00e9t\u00e9 en mesure de dire si l'assassin avait bien tenu ces propos et la police f\u00e9d\u00e9rale avait class\u00e9 le dossier.\r\nUn an plus tard, nouvel interrogatoire, cette fois au sujet de ses liens avec un Am\u00e9ricain de Floride qui a rejoint le groupe Etats Islamique avant de mourir dans un attentat suicide au camion pi\u00e9g\u00e9, en mai 2014.\r\nLe FBI a alors estim\u00e9 que le contact entre les deux hommes \u00e9tait \"minimal\" et ne \"constituait pas une relation significative ou une menace\". Laiss\u00e9 libre, sans ant\u00e9c\u00e9dents judiciaires, le jeune homme disposait de deux licences et a pu acheter, quelques jours avant l'attaque, une arme de poing et une arme longue. \r\n**** Cet attentat intervient alors que Barack Obama est en fin de mandat et que la prochaine \u00e9lection pr\u00e9sidentielle r\u00e9veille les passions et les peurs am\u00e9ricaines. \r\nProbl\u00e8mes du port des armes, respects des minorit\u00e9s, cohabitation du religieux. Dans tous les cas, le candidat r\u00e9publicain \u00e0 la pr\u00e9sidentielle, Donald Trump, a estim\u00e9 que l'attentat validait sa proposition d'interdire aux musulmans d'entrer sur le territoire am\u00e9ricain. Dans le camp d\u00e9mocrate, l'\u00e9quipe de campagne d'Hillary Clinton a d\u00e9nonc\u00e9 ce qu'elle consid\u00e8re comme une r\u00e9cup\u00e9ration politique de la part de Donald Trump.", "alternativeExcerpt": ["Le massacre d'Orlando a \u00e9t\u00e9 officiellement revendiqu\u00e9 ce lundi matin par le groupe Etat islamique. Il a \u00e9t\u00e9 commis par un soldat du califat, selon les terroristes. L'homme qui a commis la fusillade la plus meurtri\u00e8re aux Etats-Unis a fait au moins 50 morts dans une boite de nuit gay de la ville."], "alternativeTitle": ["Le point apr\u00e8s de la fusillade d'Orlando / 12H30_2016-06-13T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 13.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7780596", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7780586"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La d\u00e9charge du Pont Rouge \u00e0 Monthey assainie", "id": "sound-10D6A3E3-787A-4DC4-B971-321DE93CD8B0", "durationSec": 82, "publicationDate": "2016-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'ancienne d\u00e9charge du Pont Rouge \u00e0 Monthey, en Valais, h\u00e9ritage de l'entreprise chimique b\u00e2loise CIBA, a \u00e9t\u00e9 assainie. Trois ans et demi de travaux et plus de 100 millions d'investissements ont \u00e9t\u00e9 n\u00e9cessaires.\r\n\r\n* * La d\u00e9charge du Pont Rouge \u00e0 Monthey assainie \u00a0\r\nEn Valais, c'est une page de pollution industrielle qui se tourne...\r\n L'ancienne d\u00e9charge du Pont Rouge \u00e0 Monthey, h\u00e9ritage de l'entreprise chimique b\u00e2loise CIBA, a \u00e9t\u00e9 assainie. \r\n3 ans et demi de travaux et plus de 100 millions d'investissements ont \u00e9t\u00e9 n\u00e9cessaires\r\n. Un chantier colossal se termine,\r\n Marie Giovanola.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019ancienne d\u00e9charge du Pont Rouge \u00e0 Monthey, en Valais, h\u00e9ritage de l\u2019entreprise chimique b\u00e2loise CIBA, a \u00e9t\u00e9 assainie. Trois ans et demi de travaux et plus de 100 millions d\u2019investissements ont \u00e9t\u00e9 n\u00e9cessaires."], "alternativeTitle": ["La d\u00e9charge du Pont Rouge \u00e0 Monthey assainie / 12H30_2016-06-13T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 13.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7780596", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7780592"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Remix de l'hymne de l'UEFA", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-20DBCBC5-438A-4F93-A60F-32CE67058CBE", "durationSec": 145, "publicationDate": "2016-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-06-13T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-06-13T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7760646", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7760646", "ece-7760642"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La France en retard dans sa r\u00e9ponse s\u00e9curitaire face au hooliganisme?", "id": "sound-A3440B52-60CA-47DE-B1A4-30371D90D8DA", "durationSec": 811, "publicationDate": "2016-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : AnastassiaTsoukala, criminologue, professeurs \u00e0 Paris, sp\u00e9cialiste de la gestion polici\u00e8re des hooligans;Andr\u00e9 Duvillard, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de la Conf\u00e9d\u00e9ration et des cantons au R\u00e9seau national de s\u00e9curit\u00e9\r\nApr\u00e8s les violences de Marseille et de Nice, la menace des hooligans a-t-elle \u00e9t\u00e9 sous-estim\u00e9e par les autorit\u00e9s fran\u00e7aises? D\u00e9bat entre Anastassia Tsoukala, criminologue, sp\u00e9cialiste de la gestion polici\u00e8re des hooligans, et Andr\u00e9 Duvillard, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de la Conf\u00e9d\u00e9ration et des cantons au R\u00e9seau national de s\u00e9curit\u00e9.\r\n\r\n* * La France en retard dans sa r\u00e9ponse s\u00e9curitaire face au hooliganisme? On termine ce forum avec une page Eurofoot.... sur la r\u00e9ponse s\u00e9curitaire...\r\nApr\u00e8s les d\u00e9bordements qui ont entach\u00e9 les rencontres entre l'Angleterre et la Russie samedi \u00e0 Marseille et Nice... cette question: la France a-t-elle pris toutes les mesures de pr\u00e9vention? La menace des hooligans a-t-elle \u00e9t\u00e9 sous-estim\u00e9e par les autorit\u00e9s fran\u00e7aises?\r\nPour rappel un Anglais, pass\u00e9 \u00e0 tabac par des supporters russes est toujours entre la vie et la mort... 35 personnes ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es, 15 ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 un juge aujourd'hui certains supporters anglais viennent d'\u00e9coper de la prison ferme.\r\n2 invit\u00e9s nous rejoignent\r\nAnastassiaTsoukala, bonsoir!\r\nDIGAS\r\n criminologue, professeurs \u00e0 Paris, sp\u00e9cialiste de la gestion polici\u00e8re des hooligans \r\n00 30 **3\r\n- En plein \u00e9tat d'urgence, des hooligans se prom\u00e8nent \u00e0 Marseille avec tout l'attirail pour organiser des bagarres violentes. Normal ?\r\n- affaibli l'\u00e9tat d'urgence? politiquement pour Hollande\r\n- mod\u00e8le suisse \u00e0 suivre?\r\n- La m\u00e9thode fran\u00e7aise de gestion du hooliganisme, adapt\u00e9e \u00e0 la situation?\r\n- La pr\u00e9vention \u00e0 l'anglaise. Pr\u00e9sence de policiers en civils.. de connaisseurs.. de m\u00e9diateurs. Pratiqu\u00e9e en France ?\r\n- Dans le stade, des supporters des deux camps tr\u00e8s proches... trop proches ?\r\nSLV Andr\u00e9 Duvillard, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de la Conf\u00e9d\u00e9ration et des cantons au R\u00e9seau national de s\u00e9curit\u00e9\r\n-\tLa France en \u00e9tat d'urgence qui se permet de tels d\u00e9rapages . ca parait impensable. Ca relativise bcp le sens m\u00eame de cet \u00e9tat d'urgence !!\r\n-\tComment avez-vous r\u00e9agit en observation la mani\u00e8re dont les d\u00e9bordements ont \u00e9t\u00e9 pris en charge \u00e0 Marseille ?? bcp trop frontal ?? \r\n-\tLa Suisse, tr\u00e8s confront\u00e9e au probl\u00e8me des hooligans, casse-t\u00eate depuis plus de 15 ans . constat : la confrontation a \u00e9chou\u00e9. En quoi elle se d\u00e9marque par sa strat\u00e9gie de prise en charge ??\r\n-\tEn suisse aussi, les \u00ab tortues ninjas \u00bb ne sont jamais loin non plus . \r\n-\tD\u00e9sescalade, dissuasion, d\u00e9fense : donc c'est vraiment en dernier lieu, quand toutes options ont \u00e9chou\u00e9, que la police va \u00e0 la confrontation ??\r\n-\tEt que fait-on quand les hooligans cherchent la confrontation, veulent en d\u00e9coudre, et sont organis\u00e9s en cons\u00e9quence ?? ne rien faire ??\r\n-\tLa Suisse a des exemples r\u00e9cents qui d\u00e9montrent que cette strat\u00e9gie des 3D fonctionne ?? par exemple la r\u00e9cente finale de l'europa league \u00e0 B\u00e2le, alors que tous les ingr\u00e9dients \u00e9taient r\u00e9unis pour que ca d\u00e9g\u00e9n\u00e8re !! (Liverpool, milliers de fans sans tickets, etc.\r\n-\t\u00c9viter la confrontation, certes . d'un autre c\u00f4t\u00e9 laisser un sentiment d'impunit\u00e9 est insupportable ; les citoyens-contribuables ont des raisons de s'insurger non ?? (d\u00e9pr\u00e9dations en tous genre, et ils ne sont pas inquiets tant que ca ne part pas en bagarre)", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s les violences de Marseille et de Nice, la menace des hooligans a-t-elle \u00e9t\u00e9 sous-estim\u00e9e par les autorit\u00e9s fran\u00e7aises? D\u00e9bat entre Anastassia Tsoukala, criminologue, sp\u00e9cialiste de la gestion polici\u00e8re des hooligans, et Andr\u00e9 Duvillard, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de la Conf\u00e9d\u00e9ration et des cantons au R\u00e9seau national de s\u00e9curit\u00e9."], "alternativeTitle": ["La France en retard dans sa r\u00e9ponse s\u00e9curitaire face au hooliganisme? / FOR_2016-06-13T18:12:00_developpement-7", "Forum du 13.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7780612", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7780606"]}]}}