{"response": {"numFound": 31344, "start": 19500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Horrorscope", "source": "siranau", "title": "L'Horrorscope 09.05.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CDF1E845-038B-4EB8-832E-71660A43F74C", "durationSec": 87, "publicationDate": "2016-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'Horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2016-05-09T07:35:00_l-horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2016-05-09T07:35:00_l-horrorscope"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7673990", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398824.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7673990", "ece-7673974"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Walter Benjamin: \" Lettres sur la litt\u00e9rature \" (Ed. Zo\u00e9, 2016)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CD99F42D-2182-4C07-B74D-78713EEABA33", "durationSec": 3340, "publicationDate": "2016-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Benjamin, Walter", "Journ\u00e9es de Soleure"], "thematicThemes": ["correspondance litt\u00e9raire", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Rencontre \u00e0 l'occasion des Journ\u00e9es litt\u00e9raires de Soleure et la sortie des \"Lettres sur la litt\u00e9rature\" de Walter Benjamin. Muriel Pic et Lukas B\u00e4rfuss se sont associ\u00e9s aux \u00e9ditions Zo\u00e9 pour cette traduction in\u00e9dite de Benjamin. Pour la premi\u00e8re fois les sept Lettres sur la litt\u00e9rature , que Walter Benjamin \u00e9crivit \u00e0 Max Horkheimer de 1937 \u00e0 1940, sont traduites et publi\u00e9es en fran\u00e7ais. L'\u00e9crivain suisse-al\u00e9manique bien connu Lukas B\u00e4rfuss, et la sp\u00e9cialiste de litt\u00e9rature contemporaine Muriel Pic, se sont associ\u00e9s pour trouver la voix, entre deux langues, d'un Benjamin, alors chercheur \u00e0 Paris, attach\u00e9 \u00e0 l'antenne parisienne de l'Institut de recherche sociale de Francfort. Ces lettres analysent l'actualit\u00e9 litt\u00e9raire, et forc\u00e9ment politique, de l'\u00e9poque. Benjamin y parle tout autant de Claudel que de Bachelard, mais aussi de Cocteau, Rougemont, Ramuz, Nizan, Leiris, et Caillois. Avec cette question centrale qui occupe l'esprit de Benjamin : \"Quel est le r\u00f4le social de l'intelligence en temps de crise ?\"", "alternativeTitle": ["Entre les lignes du 09.05.2016", "Journ\u00e9es litt\u00e9raires de Soleure / ELL_2016-05-09T11:04:15_entre-les-lignes", "Entre les lignes du 09.05.2016", "Journ\u00e9es litt\u00e9raires de Soleure / ELL_2016-05-09T11:04:15_entre-les-lignes"], "alternativeExcerpt": ["Rencontre \u00e0 l\u2019occasion des Journ\u00e9es litt\u00e9raires de Soleure et la sortie des \"Lettres sur la litt\u00e9rature\" de Walter Benjamin.\n\nMuriel Pic et Lukas B\u00e4rfuss se sont associ\u00e9s aux \u00e9ditions Zo\u00e9 pour cette traduction in\u00e9dite de Benjamin", "Rencontre \u00e0 l\u2019occasion des Journ\u00e9es litt\u00e9raires de Soleure et la sortie des \"Lettres sur la litt\u00e9rature\" de Walter Benjamin.\n\nMuriel Pic et Lukas B\u00e4rfuss se sont associ\u00e9s aux \u00e9ditions Zo\u00e9 pour cette traduction in\u00e9dite de Benjamin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7673894", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423780.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice de l'ouvrage, co-traductrice", "name": "Pic, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Roulet, Daniel de", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, co-traducteur", "name": "B\u00e4rfuss, Lukas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7673894", "ece-7673893"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hotline", "source": "siranau", "title": "Hotline : Comprendre le valaisan", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-570850BB-A219-44A0-B767-78A0C2CA60B1", "durationSec": 100, "publicationDate": "2016-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Comprendre le valaisan", "Comprendre le valaisan / OTWO_2016-05-09T11:32:40_hotline", "Comprendre le valaisan / OTWO_2016-05-09T11:32:40_hotline"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7674013", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015957.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7674013", "ece-7674006"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Bernard Debarbieux, sp\u00e9cialiste de l'am\u00e9nagement du territoire", "id": "sound-BD01B682-69DF-4CB4-8F93-6203C20FCD72", "durationSec": 1286, "publicationDate": "2016-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Soutenir l'\u00e9conomie ou pr\u00e9server le paysage: cette question se pose de plus en plus fr\u00e9quemment en milieu alpin, \u00e0 l'image du double projet mis \u00e0 l'enqu\u00eate il y a moins de dix jours au glacier des Diablerets, o\u00f9 la soci\u00e9t\u00e9 qui y exploite les remont\u00e9es m\u00e9caniques souhaite y am\u00e9nager une piste dite de liaison. Pro Natura, qui reconna\u00eet certes l'int\u00e9r\u00eat \u00e9conomique du projet, s'y oppose, estimant qu'il faut savoir poser des limites. Ce cas est tout \u00e0 fait embl\u00e9matique du conflit qui s\u00e9pare d\u00e9fenseurs de l'environnement et ceux qui veulent vivre de et en montagne.  Bernard Debarbieux est professeur de g\u00e9ographie culturelle et d'am\u00e9nagement du territoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * Bernard Debarbieux, sp\u00e9cialiste de l'am\u00e9nagement du territoire (L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction) \r\n(BERNARD DEBARBIEUX, PROF DE GEO)  \r\n9.5      INVITE MATINALE   -    BERNARD DEBARBIEUX\r\nBernard Debarbieux,  professeur de g\u00e9ographie culturelle et politique et d'am\u00e9nagement du territoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve - son portable  +33 6 41 81 62 75 ou ** 01  -   en direct du studio de Gen\u00e8ve accueilli par Cyril Delemer\r\nHeure \r\nSoutenir l'\u00e9conomie ou pr\u00e9server le paysage, cette question se pose de plus en plus fr\u00e9quemment en milieu alpin, \u00e0 l'image du double projet mis \u00e0 l'enqu\u00eate il y a moins de dix jours au glacier des Diablerets. La soci\u00e9t\u00e9 qui exploite les remont\u00e9es m\u00e9caniques souhaite y am\u00e9nager une piste dite de liaison. Pro Natura qui reconna\u00eet l'int\u00e9r\u00eat \u00e9conomique du projet s'y oppose estimant qu'il faut savoir poser des limites. Un cas tout \u00e0 fait embl\u00e9matique du conflit qui s\u00e9pare d\u00e9fenseurs de l'environnement et ceux nombreux qui veulent vivre de et en montagne. Avec en filigrane une question qui d\u00e9passe le pur aspect juridique, \u00e0 qui appartient la montagne ? Notre invit\u00e9 ce matin est un g\u00e9ographe, Bernard Debarbieux, professeur de g\u00e9ographie culturelle et d'am\u00e9nagement du territoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\r\nA qui appartient la montagne?\r\n-Formellement \u00e0 qui appartient la montagne, aux priv\u00e9s, aux communes, aux cantons, \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration ou aux organisations de d\u00e9fense de l'environnement ?\r\n-Sur le plan juridique, on l'aura compris, c'est un doux m\u00e9lange , il n'y a pas de r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale\r\nTrop de strates\r\n-A ce cadre strictement juridique de base viennent s'ajouter d'autres strates comme la convention alpine et les politiques publiques qui vont de la protection contre les inondations aux programmes de reboisement... pour ne parler que d'elles, vous diriez que ces \u00e9tages ont conduit aux crispations qu'on conna\u00eet de plus en plus...\r\nDiablerets\r\n-Cas embl\u00e9matique?\r\n-Pro Natura trop dogmatique? Ce trac\u00e9 de liaison est jug\u00e9 d'importance strat\u00e9gique pour le d\u00e9veloppement de l'offre de la station phare des Alpes Vaudoise... Et ils sont nombreux \u00e0 d\u00e9noncer la strat\u00e9gie de l'association de protection de la nature\r\n-La piste doit passer au-dessus d'une zone rocailleuse v\u00e9g\u00e9talis\u00e9e... Un biotope \u00e0 pr\u00e9server  \u00e0 tout prix? estime Pro Natura Vaud\r\n-Marketing politique de la part de Pro Natura?\r\nLe bien des montagnards contre leur gr\u00e9\r\n- Ou en est-on de la protection de la montagne en Suisse? On a \u00e9t\u00e9 plus interventionniste par le pass\u00e9 non?\r\n-En fait on voulait le bien des montagnards, parfois m\u00eame contre leur gr\u00e9...\r\n-Une vision qui tenait aussi au r\u00f4le primordial que la montagne jouait dans la construction de l'identit\u00e9 nationale suisse. La montagne joue toujours ce r\u00f4le-l\u00e0 de construction de notre identi\u00e9 ?\r\nLes montagnards se sont pris en main\r\n-On ne peut d\u00e8s lors pas vraiment reprocher aux populations de montagne dans leur ensemble de s'\u00eatre prises en main afin d'assurer leur p\u00e9r\u00e9nit\u00e9 ? Ces r\u00e9gions ont surv\u00e9cu gr\u00e2ce au tourisme, au ski en particulier non?\r\nEt \u00e7a a fritt\u00e9...\r\n-Mais avec l'av\u00e8nement d'une Suisse de plus en plus urbaine et m\u00e9tropolitaine, les conflits \u00e9taient programm\u00e9s ?\r\n-Plus que compr\u00e9hensible d\u00e8s lors que les r\u00e9actions vis \u00e0 vis des milieux de protection de la nature, d'origine plut\u00f4t urbaine, soient particuli\u00e8rement exacerb\u00e9es parmi les tenants de la zone alpine...\r\nSi on r\u00e9sume\r\n-Les gens des villes r\u00eavent d'une montagne immacul\u00e9e alors que ceux qui y vivent ne le veulent pas. Une Suisse urbaine qui se sent un peu propri\u00e9taire de la montagne .\r\n-Au fond Pro Natura sont hyper consevateurs?\r\nAlternative pour la montagne?\r\n-N'y a-t-il pas d'alternative possible pour la montagne ? Toutes les Alpes ne peuvent pas vivre du seul tourisme dit doux ?\r\nApaisement\r\n-De notre vivant, verra-t-on le retour d'un certain appaisement entre une Suisse urbaine et une Suisse de la montagne ?\r\n,\r\nL", "alternativeExcerpt": ["Soutenir l'\u00e9conomie ou pr\u00e9server le paysage: cette question se pose de plus en plus fr\u00e9quemment en milieu alpin, \u00e0 l'image du double projet mis \u00e0 l'enqu\u00eate il y a moins de dix jours au glacier des Diablerets, o\u00f9 la soci\u00e9t\u00e9 qui y exploite les remont\u00e9es m\u00e9caniques souhaite y am\u00e9nager une piste dite de liaison. Pro Natura, qui reconna\u00eet certes l'int\u00e9r\u00eat \u00e9conomique du projet, s'y oppose, estimant qu'il faut savoir poser des limites. Ce cas est tout \u00e0 fait embl\u00e9matique du conflit qui s\u00e9pare d\u00e9fenseurs de l'environnement et ceux qui veulent vivre de et en montagne.  Bernard Debarbieux est professeur de g\u00e9ographie culturelle et d'am\u00e9nagement du territoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "Bernard Debarbieux, professeur de g\u00e9ographie culturelle et d'am\u00e9nagement du territoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. Soutenir l'\u00e9conomie ou pr\u00e9server le paysage: cette question se pose de plus en plus fr\u00e9quemment en milieu alpin, \u00e0 l'image du double projet mis \u00e0 l'enqu\u00eate il y a moins de dix jours au glacier des Diablerets, o\u00f9 la soci\u00e9t\u00e9 qui y exploite les remont\u00e9es m\u00e9caniques souhaite y am\u00e9nager une piste dite de liaison. Pro Natura, qui reconna\u00eet certes l'int\u00e9r\u00eat \u00e9conomique du projet, s'y oppose, estimant qu'il faut savoir poser des limites. Ce cas est tout \u00e0 fait embl\u00e9matique du conflit qui s\u00e9pare d\u00e9fenseurs de l'environnement et ceux qui veulent vivre de et en montagne.", "Soutenir l'\u00e9conomie ou pr\u00e9server le paysage: cette question se pose de plus en plus fr\u00e9quemment en milieu alpin, \u00e0 l'image du double projet mis \u00e0 l'enqu\u00eate il y a moins de dix jours au glacier des Diablerets, o\u00f9 la soci\u00e9t\u00e9 qui y exploite les remont\u00e9es m\u00e9caniques souhaite y am\u00e9nager une piste dite de liaison. Pro Natura, qui reconna\u00eet certes l'int\u00e9r\u00eat \u00e9conomique du projet, s'y oppose, estimant qu'il faut savoir poser des limites. Ce cas est tout \u00e0 fait embl\u00e9matique du conflit qui s\u00e9pare d\u00e9fenseurs de l'environnement et ceux qui veulent vivre de et en montagne.  Bernard Debarbieux est professeur de g\u00e9ographie culturelle et d'am\u00e9nagement du territoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "Soutenir l'\u00e9conomie ou pr\u00e9server le paysage: cette question se pose de plus en plus fr\u00e9quemment en milieu alpin, \u00e0 l'image du double projet mis \u00e0 l'enqu\u00eate il y a moins de dix jours au glacier des Diablerets, o\u00f9 la soci\u00e9t\u00e9 qui y exploite les remont\u00e9es m\u00e9caniques souhaite y am\u00e9nager une piste dite de liaison. Pro Natura, qui reconna\u00eet certes l'int\u00e9r\u00eat \u00e9conomique du projet, s'y oppose, estimant qu'il faut savoir poser des limites. Ce cas est tout \u00e0 fait embl\u00e9matique du conflit qui s\u00e9pare d\u00e9fenseurs de l'environnement et ceux qui veulent vivre de et en montagne.  Bernard Debarbieux est professeur de g\u00e9ographie culturelle et d'am\u00e9nagement du territoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Bernard Debarbieux, sp\u00e9cialiste de l'am\u00e9nagement du territoire", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Bernard Debarbieux", "Bernard Debarbieux, sp\u00e9cialiste de l'am\u00e9nagement du territoire / JDM_2016-05-09T07:37:00_l-invite-du-journal", "Bernard Debarbieux, sp\u00e9cialiste de l'am\u00e9nagement du territoire / JDM_2016-05-09T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7691303", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de g\u00e9ographie culturelle et politique et d'am\u00e9nagement du territoire - UNI GE", "name": "Debardieux, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "Technicien radio", "name": "Delemer, Cyril", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7691303", "ece-7691285"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cool Cha\u00eene", "source": "siranau", "title": "Cool Cha\u00eene2 09.05.2016", "id": "sound-30753F60-25C7-4DBD-B577-AF694B84396A", "durationSec": 213, "publicationDate": "2016-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Cool Cha\u00eene2 / SUPER_2016-05-09T16:25:00_cool-chaine", "Supersonic du 09.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7674023", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7674015"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Felicity Lott : r\u00e9cital au Festival Les Ath\u00e9n\u00e9enes", "id": "sound-530D9FBC-3E03-48AE-8F3D-C699B6159DF8", "durationSec": 864, "publicationDate": "2016-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nHier soir, la soprano Felicity Lott donnait un r\u00e9cital dans le cadre de la 6\u00e8me \u00e9dition du Festival Les Ath\u00e9n\u00e9ennes. Au programme : Poulenc, Messager, Offenbach et bien d'autres !\r\nUne voix toujours aussi belle et intelligente pour un grand moment de musique partag\u00e9 en toute intimit\u00e9. Dame Felicity Lott nous parle de son retour \u00e0 Gen\u00e8ve et de son amour pour la m\u00e9lodie fran\u00e7aise.\r\nPar Serene Regard.", "alternativeExcerpt": ["Hier soir, la soprano Felicity Lott donnait un r\u00e9cital dans le cadre de la 6e \u00e9dition du Festival Les Ath\u00e9n\u00e9ennes. Au programme: Poulenc, Messager, Offenbach et bien d'autres! Une voix toujours aussi belle et intelligente pour un grand moment de musique partag\u00e9 en toute intimit\u00e9. \n\nDame Felicity Lott nous parle de son retour \u00e0 Gen\u00e8ve et de son amour pour la m\u00e9lodie fran\u00e7aise."], "alternativeTitle": ["Felicity Lott: r\u00e9cital au Festival Les Ath\u00e9n\u00e9enes / MAG_2016-05-09T12:06:45_chronique-1", "Magma du 09.05.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/4400087.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7673932", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7673929"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Big Data: qui surveille les surveillants?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CAA6374C-00ED-440C-916B-C76342853AF4", "durationSec": 3217, "publicationDate": "2016-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["surveillance \u00e9lectronique", "criminalit\u00e9 informatique", "Internet", "s\u00e9curit\u00e9 informatique", "r\u00e9seau social"], "excerpt": "Chaque jour, nous laissons des traces num\u00e9riques, des donn\u00e9es qui ont une valeur marchande. Chaque jour une soci\u00e9t\u00e9 suisse est ran\u00e7onn\u00e9e. Chaque jour des milliers d'attaques de hackers tentent d'entrer dans nos r\u00e9seaux priv\u00e9s ou publics. Chaque jour notre vie priv\u00e9e num\u00e9rique est mise \u00e0 mal. Mais qui surveille les surveillants ?! Entretien de Bastien Von Wyss, journaliste recherchiste \u00e0 On en Parle, l'\u00e9mission de service sur La Premi\u00e8re qui est \u00e0 la base d'une vaste enqu\u00eate participative, depuis plus d'une ann\u00e9e, nomm\u00e9e: \"Donnez-moi mes donn\u00e9es\", et qui aurait pu s'appeler \"Rendez-moi mes donn\u00e9es\" ! D\u00e9cryptage des algorithmes de Wikip\u00e9dia avec Fr\u00e9d\u00e9ric Kaplan, Professeur d'humanit\u00e9s digitales \u00e0 l'EPFL, \u00e0 l'occasion d'une nouvelle collection \" big now\" paru aux Presses Universitaires Romandes. Et en direct, pour nous donner des cl\u00e9s de compr\u00e9hension de cette g\u00e9opolitique num\u00e9rique, une sp\u00e9cialiste de la cybers\u00e9curit\u00e9 et son corollaire . la cyberd\u00e9fense : Solange Ghernaouti, Docteur en Informatique et t\u00e9l\u00e9communication de l'Universit\u00e9 de Paris VI, Professeur \u00e0 la facult\u00e9 des hautes \u00e9tudes commerciales de l'Universit\u00e9 de Lausanne. Experte internationale en Cybers\u00e9curit\u00e9 et cyberd\u00e9fense, Directrice du Swiss Cybersecurity Advisory and Research Group,  membre de l'Acad\u00e9mie suisse des sciences techniques.", "alternativeTitle": ["Babylone du 09.05.2016", "Big Data: qui surveille les surveillants? / BAB_2016-05-09T09:06:45_babylone", "Babylone du 09.05.2016", "Big Data: qui surveille les surveillants? / BAB_2016-05-09T09:06:45_babylone"], "alternativeExcerpt": ["Chaque jour, nous laissons des traces num\u00e9riques, des donn\u00e9es qui ont une valeur marchande. Chaque jour une soci\u00e9t\u00e9 suisse est ran\u00e7onn\u00e9e. Chaque jour des milliers d\u02b9attaques de hackers tentent d\u02b9entrer dans nos r\u00e9seaux priv\u00e9s ou publics. Chaque jour notre vie priv\u00e9e num\u00e9rique est mise \u00e0 mal. Mais qui surveille les surveillants?\n\nEntretien de Bastien Von Wyss, journaliste recherchiste \u00e0 \"On en parle\", l\u02b9\u00e9mission de service sur La Premi\u00e8re qui est \u00e0 la base d'une vaste enqu\u00eate participative, depuis plus d'une ann\u00e9e, nomm\u00e9e: \"Donnez-moi mes donn\u00e9es\", et qui aurait pu s\u02b9appeler \"Rendez-moi mes donn\u00e9es\"!\n\nD\u00e9cryptage des algorithmes de Wikip\u00e9dia avec Fr\u00e9d\u00e9ric Kaplan, professeur d\u02b9humanit\u00e9s digitales \u00e0 l\u02b9EPFL, \u00e0 l\u02b9occasion d\u02b9une nouvelle collection \"Big now\" paru aux Presses Universitaires Romandes. \n\nEt en direct, pour nous donner des cl\u00e9s de compr\u00e9hension de cette g\u00e9opolitique num\u00e9rique, une sp\u00e9cialiste de la cybers\u00e9curit\u00e9 et son corollaire \u2026 la cyberd\u00e9fense: Solange Ghernaouti, docteur en informatique et t\u00e9l\u00e9communication de l\u02b9Universit\u00e9 de Paris VI, professeur \u00e0 la facult\u00e9 des hautes \u00e9tudes commerciales de l\u02b9Universit\u00e9 de Lausanne. Experte internationale en cybers\u00e9curit\u00e9 et cyberd\u00e9fense, directrice du Swiss Cybersecurity Advisory and Research Group, membre de l\u02b9Acad\u00e9mie suisse des sciences techniques.\n\nUne \u00e9mission de Sarah Dirren, Nancy Ypsilantis, r\u00e9alis\u00e9e par Patrick Lenoir.", "Chaque jour, nous laissons des traces num\u00e9riques, des donn\u00e9es qui ont une valeur marchande. Chaque jour une soci\u00e9t\u00e9 suisse est ran\u00e7onn\u00e9e. Chaque jour des milliers d\u02b9attaques de hackers tentent d\u02b9entrer dans nos r\u00e9seaux priv\u00e9s ou publics. Chaque jour notre vie priv\u00e9e num\u00e9rique est mise \u00e0 mal. Mais qui surveille les surveillants?\n\nEntretien de Bastien Von Wyss, journaliste recherchiste \u00e0 \"On en parle\", l\u02b9\u00e9mission de service sur La Premi\u00e8re qui est \u00e0 la base d'une vaste enqu\u00eate participative, depuis plus d'une ann\u00e9e, nomm\u00e9e: \"Donnez-moi mes donn\u00e9es\", et qui aurait pu s\u02b9appeler \"Rendez-moi mes donn\u00e9es\"!\n\nD\u00e9cryptage des algorithmes de Wikip\u00e9dia avec Fr\u00e9d\u00e9ric Kaplan, professeur d\u02b9humanit\u00e9s digitales \u00e0 l\u02b9EPFL, \u00e0 l\u02b9occasion d\u02b9une nouvelle collection \"Big now\" paru aux Presses Universitaires Romandes. \n\nEt en direct, pour nous donner des cl\u00e9s de compr\u00e9hension de cette g\u00e9opolitique num\u00e9rique, une sp\u00e9cialiste de la cybers\u00e9curit\u00e9 et son corollaire \u2026 la cyberd\u00e9fense: Solange Ghernaouti, docteur en informatique et t\u00e9l\u00e9communication de l\u02b9Universit\u00e9 de Paris VI, professeur \u00e0 la facult\u00e9 des hautes \u00e9tudes commerciales de l\u02b9Universit\u00e9 de Lausanne. Experte internationale en cybers\u00e9curit\u00e9 et cyberd\u00e9fense, directrice du Swiss Cybersecurity Advisory and Research Group, membre de l\u02b9Acad\u00e9mie suisse des sciences techniques.\n\nUne \u00e9mission de Sarah Dirren, Nancy Ypsilantis, r\u00e9alis\u00e9e par Patrick Lenoir."], "imageURL": "//www.rts.ch/7698783.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7673891", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'humanit\u00e9s digitales \u00e0 l'EPFL", "name": "Kaplan, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "professeure \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, experte en cybers\u00e9curit\u00e9 et cyberd\u00e9fense", "name": "Ghernaouti-H\u00e9lie, Solange", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS, recherchiste", "name": "Wyss, Bastien von", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur en intelligence artificielle \u00e0 l'EPFL,Directeur Chaire humanit\u00e9s digitales EPFL", "name": "Kaplan, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7673891", "ece-7673890"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le service public en question (1/20) : Entretiens avec Olivier Perroux et G\u00e9rard Duc", "id": "sound-829BAE70-32AC-4A22-ABA4-CA1F32C71924", "durationSec": 3397, "publicationDate": "2016-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Entretiens avec Olivier Perroux et G\u00e9rard Duc\r\nNous recevons Olivier Perroux et G\u00e9rard Duc, auteurs avec Hans-Ulrich Schiedt et Fran\u00e7ois Walter de \" Histoire des transports et de la mobilit\u00e9 \" (Editions Alphil, 2014).\r\nG\u00e9rard Duc est historien, docteur \u00e8s sciences \u00e9conomiques et sociales de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (2008). Il a \u00e9t\u00e9 ma\u00eetre-assistant \u00e0 la Maison de  l'histoire de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et charg\u00e9 de cours \u00e0 l'EPFL. En 2006, il a co-fond\u00e9 Prohistoire avec Olivier Perroux.\r\nOlivier Perroux est historien, docteur \u00e8s sciences \u00e9conomiques et sociales de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (2003). Il a fond\u00e9 avec G\u00e9rard Duc en 2006 \"Prohistoire\" et a rejoint la Maison de l'histoire en 2009.\r\n\r\n* * Durant les prochaines semaines, Histoire Vivante vous propose une th\u00e9matique autour du Service Public, pour tenter de comprendre ce que ce terme a pu recouvrir et ce qui en a fait son histoire, aussi bien sur le plan des valeurs et des symboles que sur le plan humain. \r\nAu cours de cette premi\u00e8re semaine, nous aborderons la notion du Service Public au sens large - transports, financement, sant\u00e9 - avant de nous int\u00e9resser plus sp\u00e9cifiquement, au cours des semaines  suivantes, au cas du service public de la Radio et de la T\u00e9l\u00e9vision.\r\nNous recevons Olivier Perroux et G\u00e9rard Duc, auteurs avec Hans-Ulrich Schiedt et Fran\u00e7ois Walter de \" Histoire des transports et de la mobilit\u00e9 \" (Editions Alphil, 2014).\r\nG\u00e9rard Duc est historien, docteur \u00e8s sciences \u00e9conomiques et sociales de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (2008). Il a \u00e9t\u00e9 ma\u00eetre-assistant \u00e0 la Maison de  l'histoire de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et charg\u00e9 de cours \u00e0 l'EPFL. En 2006, il a co-fond\u00e9 Prohistoire avec Olivier Perroux.\r\nOlivier Perroux est historien, docteur \u00e8s sciences \u00e9conomiques et sociales de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (2003). Il a fond\u00e9 avec G\u00e9rard Duc en 2006 \" Prohistoire  <http://www.prohistoire.ch/>\" et a rejoint la Maison de l'histoire en 2009.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 09.05.2016", "Histoire vivante du 09.05.2016", "Le service public en question (1/20)  / HV_2016-05-09T20:03:45_histoire-vivante", "Le service public en question (1/20)  / HV_2016-05-09T20:03:45_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Entretiens avec Olivier Perroux et G\u00e9rard Duc\nNous recevons Olivier Perroux et G\u00e9rard Duc, auteurs avec Hans-Ulrich Schiedt et Fran\u00e7ois Walter de \" Histoire des transports et de la mobilit\u00e9 \" (Editions Alphil, 2014).\n\nG\u00e9rard Duc est historien, docteur \u00e8s sciences \u00e9conomiques et sociales de l\u02b9Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (2008). Il a \u00e9t\u00e9 ma\u00eetre-assistant \u00e0 la Maison de  l\u02b9histoire de l\u02b9Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et charg\u00e9 de cours \u00e0 l'EPFL. En 2006, il a co-fond\u00e9 Prohistoire avec Olivier Perroux.\n\nOlivier Perroux est historien, docteur \u00e8s sciences \u00e9conomiques et sociales de l\u02b9Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (2003). Il a fond\u00e9 avec G\u00e9rard Duc en 2006 \"Prohistoire\" et a rejoint la Maison de l\u02b9histoire en 2009.", "Entretiens avec Olivier Perroux et G\u00e9rard Duc\nNous recevons Olivier Perroux et G\u00e9rard Duc, auteurs avec Hans-Ulrich Schiedt et Fran\u00e7ois Walter de \" Histoire des transports et de la mobilit\u00e9 \" (Editions Alphil, 2014).\n\nG\u00e9rard Duc est historien, docteur \u00e8s sciences \u00e9conomiques et sociales de l\u02b9Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (2008). Il a \u00e9t\u00e9 ma\u00eetre-assistant \u00e0 la Maison de  l\u02b9histoire de l\u02b9Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et charg\u00e9 de cours \u00e0 l'EPFL. En 2006, il a co-fond\u00e9 Prohistoire avec Olivier Perroux.\n\nOlivier Perroux est historien, docteur \u00e8s sciences \u00e9conomiques et sociales de l\u02b9Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (2003). Il a fond\u00e9 avec G\u00e9rard Duc en 2006 \"Prohistoire\" et a rejoint la Maison de l\u02b9histoire en 2009."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7674252", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7674252", "ece-7674251"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Philippe Beaussant, musicologue sp\u00e9cialiste de la musique baroque", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C7C9932C-03E4-4E2C-8061-6ECFD048A78E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 202, "publicationDate": "2016-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beaussant, Philippe"], "thematicThemes": ["art baroque", "musique classique", "musicologie"], "excerpt": "L'acad\u00e9micien Philippe Beaussant, sp\u00e9cialiste de la musique baroque, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de 86 ans. David Meichtry rend hommage \u00e0 ce grand musicologue, auteur de plus d'une trentaine d'ouvrages, dont la biographie de Jean-Baptiste Lully (\"Lully ou le musicien du soleil\") chez Gallimard en 1992, qui lui a valu le Prix de la critique dramatique et musicale et le Prix d'histoire de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise.", "alternativeExcerpt": ["L'acad\u00e9micien Philippe Beaussant, sp\u00e9cialiste de la musique baroque, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de 86 ans. \n\nDavid Meichtry rend hommage \u00e0 ce grand musicologue, auteur de plus d'une trentaine d'ouvrages, dont la biographie de Jean-Baptiste Lully (\"Lully ou le musicien du soleil\") chez Gallimard en 1992, qui lui a valu le Prix de la critique dramatique et musicale et le Prix d'histoire de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise."], "alternativeTitle": ["Hommage \u00e0 Philippe Beaussant / MAG_2016-05-09T12:06:45_chronique-2", "Magma du 09.05.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7523913.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7673932", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue sp\u00e9cialiste de la musique baroque (Archive RTS)", "name": "Beaussant, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7673931"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "UEFA. Suspension r\u00e9duite \u00e0 4 ans pour Michel Platini, qui va d\u00e9missionner", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-9773A0CF-5CE8-4FC0-ADBC-705001D17519", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 195, "publicationDate": "2016-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Platini, Michel", "UEFA"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)", "proc\u00e8s", "corruption"], "excerpt": "La suspension de Michel Platini de toutes fonctions li\u00e9es au football a \u00e9t\u00e9 r\u00e9duite de six \u00e0 quatre ans par le Tribunal arbitral du sport (TAS), ont annonc\u00e9 les avocats du pr\u00e9sident de l'UEFA dans un communiqu\u00e9. Le Fran\u00e7ais \"remettra sa d\u00e9mission de pr\u00e9sident de l'UEFA \u00e0 l'occasion du prochain congr\u00e8s de l'organisation\", ont ajout\u00e9 ses avocats.", "alternativeExcerpt": ["La suspension de Michel Platini de toutes fonctions li\u00e9es au football a \u00e9t\u00e9 r\u00e9duite de six \u00e0 quatre ans par le Tribunal arbitral du sport (TAS), ont annonc\u00e9 ce lundi les avocats du pr\u00e9sident de l'UEFA dans un communiqu\u00e9. Le Fran\u00e7ais \"remettra sa d\u00e9mission de pr\u00e9sident de l'UEFA \u00e0 l'occasion du prochain congr\u00e8s de l'organisation\", ont ajout\u00e9 ses avocats."], "alternativeTitle": ["UEFA: suspension r\u00e9duite \u00e0 4 ans pour Michel Platini, qui va d\u00e9missionner / 12H30_2016-05-09T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 09.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7691333", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "un des avocats de Michel Platini", "name": "Wehrli, Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7691320"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Sport et grippe, un cocktail explosif pour le cour", "id": "sound-34ECCDDE-D03C-446F-B367-7315701ED1C3", "durationSec": 258, "publicationDate": "2016-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Vincent Gabus, chef de clinique au service de cardiologie du CHUV\r\nUne r\u00e9cente \u00e9tude de la Fondation suisse de cardiologie atteste que faire du sport alors qu'on est f\u00e9brile ou gripp\u00e9 repr\u00e9sente un danger potentiel important pour le cour. Doit-on s'en inqui\u00e9ter?\r\n\r\n* Infotrafic: 06:37:12-06:37:37 / * Sport et grippe, un cocktail explosif pour le cour (JDM Sports Matin) \r\n(SPORT MATIN - SPORT ET GRIPPE, UN COCKTAIL EXPLOSIF POUR LE COEUR/ PI) ((SPORT MATIN - Laurent en direct studio Lausanne\r\nSport et grippe, un cocktail explosif pour le cour\r\nTEASER _ \r\nSelon un r\u00e9cent rapport de la Fondation suisse de cardiologie, faire du sport alors qu'on est malade et plus particuli\u00e8rement gripp\u00e9 comporte de tr\u00e8s gros risques ! Et cela m\u00eame durant la semaine qui suit l'\u00e9pisode grippal. A-t-on de quoi vraiment s'en inqui\u00e9ter ? Cela peut-il avoir des cons\u00e9quences sur la sant\u00e9 \u00e0 long terme des sportifs amateurs ou professionnels ? On en parle tout \u00e0 l'heure \u00e0 6h36 dans Sport Matin avec Laurent Bastardoz))\r\n*** 6h3__ c'est SM... \r\n*** Une r\u00e9cente \u00e9tude de la Fondation Suisse de cardiologie atteste que faire du sport alors qu'on est f\u00e9brile ou gripp\u00e9 repr\u00e9sente un danger potentiel important pour le cour. Doit-on s'en inqui\u00e9ter ? \r\nPr\u00e9cisons d'embl\u00e9e que cet avertissement ne concerne pas seulement les sportifs d'\u00e9lite mais bel et bien chacun d'entre nous ! Et cela pour la grippe mais aussi toute l'ann\u00e9e concernant les maladies virales. La Fondation Suisse de Cardiologie en tous les cas met en garde les adeptes du sport quant aux risques li\u00e9s \u00e0 cette pratique pendant mais aussi durant les jours qui suivent un \u00e9pisode grippal ou de maladies virales. Alors c'est vrai que le pic de grippe semble d\u00e9sormais pour cette ann\u00e9e 2016 derri\u00e8re nous mais on est jamais trop prudent ! \r\n*** Cela tord un peu le cou aux id\u00e9es re\u00e7ues. \r\nC'est vrai car bon nombre d'entre nous et d'entre vous qui nous \u00e9coutez ce matin pense que courir permet d'\u00e9liminer les toxines et de ce fait acc\u00e9l\u00e8rer le processus de gu\u00e9rison. C'est d'autant plus visible lors de la p\u00e9riode du pic de la grippe, au printemps, lorsque les coureurs fleurissent les trottoirs,  routes ou chemin de campagne en vue de la reprise imminente des courses populaires. \r\n*** Alors justement quelle est la r\u00e9ponse \u00e0 cette question : courir permet-il de se soigner ? \r\nLa r\u00e9ponse est clairement Non ! \r\nCourir alors qu'on a la grippe ou qu'on est atteint de fi\u00e8vre n'est pas une bonne id\u00e9e comme le confirme de Vincent Gabus, chef de clinique au service de cardiologie du CHUV \u00e0 Lausanne\r\n   MAG GABUS 1/3\r\n***  Mais au fait Laurent que risque r\u00e9ellement un sportif en pratiquant son jogging ? \r\nIl risque gros ! Tr\u00e8s gros m\u00earme ! Ecoutez \u00e0 ce propos Vincent Gabus qui est \u00e9galement responsable des consultations de cardiologie du sport au CHUV. \r\n   MAG GABUS 2/3\r\n*** On parle de course \u00e0 pied. Mais cela n'est pas le seul sport touch\u00e9 par ce ph\u00e9nom\u00e8ne ? \r\nNon mais c'est le plus populaire. Et c'est aussi un sport dans lequel on peut avoir des changements de rythmes et donc un cour qui doit s'adapter. Mais en \u00e9tant gripp\u00e9 ou victime d'un virus, il faut faire attention car tous les sports sont concern\u00e9s par ce risque de miocardite mortelle. Vincent Gabut. \r\n   SON GABUS 3/3\r\nDurant ce type d'activit\u00e9 physique, l'organise s\u00e9cr\u00e8te notamment du cortisol et de l'adr\u00e9naline, deux hormones du stress, et produit \u00e9galement de mani\u00e8re augment\u00e9e de l'interleukine 6, une prot\u00e9ine pro-inflammatoire qui favorise les infections ou la possibilit\u00e9 d'\u00eatre contamin\u00e9 par un virus. \r\nEnfin, petite pr\u00e9cision Simon donn\u00e9e encore par le Docteur Vincent Gabbut : faire du sport est b\u00e9n\u00e9fique pour la sant\u00e9. Il faut donc juste savoir raison garder en cas de maladie infectieuse. Par contre pour le travail, pas de soucis. A part transmettre le virus aux coll\u00e8gues aucun risque pour votre sant\u00e9 personnelle. de venir bosser avec un rhume ou m\u00eame une grippe ! M\u00eame si c'est toujours mieux de rester chaudement au lit. \r\n*** Eviter \u00e0 tout prix de faire du sport lorsque la grippe ou une infection virale nous touche. Ceci afin d'\u00e9viter des risques cardio-vasculaires. C'\u00e9tait Sport Matin qui portait ce lundi la signature de Laurent Bastardoz", "alternativeExcerpt": ["Une r\u00e9cente \u00e9tude de la Fondation suisse de cardiologie atteste que faire du sport alors qu\u2019on est f\u00e9brile ou gripp\u00e9 repr\u00e9sente un danger potentiel important pour le c\u0153ur. Doit-on s\u2019en inqui\u00e9ter?", "Une r\u00e9cente \u00e9tude de la Fondation suisse de cardiologie atteste que faire du sport alors qu\u2019on est f\u00e9brile ou gripp\u00e9 repr\u00e9sente un danger potentiel important pour le c\u0153ur. Doit-on s\u2019en inqui\u00e9ter?", "Une r\u00e9cente \u00e9tude de la Fondation suisse de cardiologie atteste que faire du sport alors qu\u2019on est f\u00e9brile ou gripp\u00e9 repr\u00e9sente un danger potentiel important pour le c\u0153ur. Doit-on s\u2019en inqui\u00e9ter?"], "alternativeTitle": ["Sport et grippe, un cocktail explosif pour le c\u0153ur", "Sport et grippe, un cocktail explosif pour le c\u0153ur / JDM_2016-05-09T06:36:00_sport-matin", "Sport et grippe, un cocktail explosif pour le c\u0153ur / JDM_2016-05-09T06:36:00_sport-matin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7691305", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7691305", "ece-7691286"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Imaginaire", "source": "siranau", "title": "Villiers de L'Isle-Adam: Contes (1/5) : Les demoiselles de Bienfil\u00e2tre", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-7C53D3F2-9964-4540-BDB5-3B1E9AB54637", "durationSec": 1766, "publicationDate": "2016-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le romancier, dramaturge et po\u00e8te fran\u00e7ais Villiers de l'Isle-Adam est un des chefs de file de la g\u00e9n\u00e9ration d\u00e9cadente et symboliste de la seconde moiti\u00e9 du 19\u00e8me si\u00e8cle. Ses r\u00e9cits, insolites et souvent noirs, accueillent aussi bien le fantastique que l'onirisme ou la pure bouffonnerie, des histoires qui, dans un climat d'inqui\u00e9tante \u00e9tranget\u00e9, mettent en sc\u00e8ne une humanit\u00e9 partag\u00e9e entre la bassesse des bourgeois et l'\u00e9l\u00e9vation des r\u00eaveurs. Son recueil \"Contes cruels\" para\u00eet en 1883.", "alternativeTitle": ["Imaginaire du 09.05.2016", "Imaginaire du 09.05.2016", "Villiers de L\u02b9Isle-Adam: Contes (1/5) / IMA_2016-05-09T16:00:45_imaginaire", "Villiers de L\u02b9Isle-Adam: Contes (1/5) / IMA_2016-05-09T16:00:45_imaginaire"], "imageURL": "//www.rts.ch/4201300.image", "alternativeExcerpt": ["Le romancier, dramaturge et po\u00e8te fran\u00e7ais Villiers de l'Isle-Adam est un des chefs de file de la g\u00e9n\u00e9ration d\u00e9cadente et symboliste de la seconde moiti\u00e9 du 19\u00e8me si\u00e8cle.\nSes r\u00e9cits, insolites et souvent noirs, accueillent aussi bien le fantastique que l'onirisme ou la pure bouffonnerie, des histoires qui, dans un climat d'inqui\u00e9tante \u00e9tranget\u00e9, mettent en sc\u00e8ne une humanit\u00e9 partag\u00e9e entre la bassesse des bourgeois et l'\u00e9l\u00e9vation des r\u00eaveurs. Son recueil \"Contes cruels\" para\u00eet en 1883. \n\n\"Les demoiselles de Bienfil\u00e2tre\"\nInterpr\u00e8te: Fran\u00e7ois Germond\nR\u00e9alisation: Edith Moret", "Le romancier, dramaturge et po\u00e8te fran\u00e7ais Villiers de l'Isle-Adam est un des chefs de file de la g\u00e9n\u00e9ration d\u00e9cadente et symboliste de la seconde moiti\u00e9 du 19\u00e8me si\u00e8cle.\nSes r\u00e9cits, insolites et souvent noirs, accueillent aussi bien le fantastique que l'onirisme ou la pure bouffonnerie, des histoires qui, dans un climat d'inqui\u00e9tante \u00e9tranget\u00e9, mettent en sc\u00e8ne une humanit\u00e9 partag\u00e9e entre la bassesse des bourgeois et l'\u00e9l\u00e9vation des r\u00eaveurs. Son recueil \"Contes cruels\" para\u00eet en 1883. \n\n\"Les demoiselles de Bienfil\u00e2tre\"\nInterpr\u00e8te: Fran\u00e7ois Germond\nR\u00e9alisation: Edith Moret"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7673915", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Germond, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Villiers de l'Isle-Adam, Philippe-Auguste de", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-7673915", "ece-7673914"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "J\u00f8kleba \u00e0 l'AMR Jazz Festival 2016", "genres": ["Animation"], "id": "sound-76438A8F-E9D4-44EF-8ED3-3BB4C11B02D8", "durationSec": 4662, "publicationDate": "2016-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jokleba"], "thematicThemes": ["jazz"], "excerpt": "N\u00e9 en 1990 de la r\u00e9union de trois \u00e9minents improvisateurs norv\u00e9giens, J\u00f8kleba est \u00e0 l'origine un projet d'exploration de \" l'esprit humain quand il se perd \", dixit Jon Balke. Leur second opus, simplement nomm\u00e9 J\u00f8kleba, est tr\u00e8s vite devenu un album culte, et la parution sur ECM de l'album Outland en 2014 leur a donn\u00e9 un second souffle, une respiration qui anime leur fascinante musique d'une \u00e9nergie nouvelle. (source : <http://www.amr-geneve.ch/amr-jazz-festival>)", "alternativeTitle": ["JazzZ du 09.05.2016", "J\u00f8kleba - AMR Jazz Festival 2016 / JAZ_2016-05-09T22:42:45_jazzz", "JazzZ du 09.05.2016", "J\u00f8kleba - AMR Jazz Festival 2016 / JAZ_2016-05-09T22:42:45_jazzz"], "alternativeExcerpt": ["N\u00e9 en 1990 de la r\u00e9union de trois \u00e9minents improvisateurs norv\u00e9giens, J\u00f8kleba est \u00e0 l'origine un projet d'exploration de \" l'esprit humain quand il se perd \", dixit Jon Balke.", "N\u00e9 en 1990 de la r\u00e9union de trois \u00e9minents improvisateurs norv\u00e9giens, J\u00f8kleba est \u00e0 l'origine un projet d'exploration de \" l'esprit humain quand il se perd \", dixit Jon Balke."], "imageURL": "//www.rts.ch/1423783.image", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7673876", "ece-7673875"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "PEntagruel", "source": "siranau", "title": "Les 5 plus puissantes \u00e9conomies du monde", "id": "sound-C50B9F89-F2A2-43F3-AE96-210BC2B2B97D", "durationSec": 1586, "publicationDate": "2016-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 16:29:29-16:29:42 / *", "alternativeTitle": ["Pentagruel du 09.05.2016", "Les 5 plus puissantes \u00e9conomies du monde / PEN_2016-05-09T16:04:15_pentagruel", "Pentagruel du 09.05.2016", "Les 5 plus puissantes \u00e9conomies du monde / PEN_2016-05-09T16:04:15_pentagruel"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7674313", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197886.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7674313", "ece-7674312"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 09.05.2016", "id": "sound-34448CB6-F9E9-4A10-A4DB-21CF4D6B6A9D", "durationSec": 3582, "publicationDate": "2016-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de Sarah Lombardi, directrice de la Collection de l'Art brut \u00e0 Lausanne, \u00e0 l'occasion des 40 ans de cette institution.\r\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Cercle de la Voile de Neuch\u00e2tel.\r\n\r\n* Infotrafic: 12:06:03-12:06:40 / * Les Dicodeurs sont: Fr\u00e9d\u00e9ric G\u00e9rard, Marc Boivin, Lucas Thorens, Nathana\u00ebl Rochat, Olivier Magarotto (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Jean-Daniel Mottet (r\u00e9alisation), Herv\u00e9 Mermillod et Jean-Pascal Mages (r\u00e9alisation), Francine Dind et Val\u00e9rie Dentan (assistantes), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 09.05.2016", "Les 40 ans de la Collection de l'Art brut (1/5) / DIC_2016-05-09T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 09.05.2016", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2016-05-09T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Les 40 ans de la Collection de l'Art brut (1/5) / DIC_2016-05-09T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de Sarah Lombardi, directrice de la Collection de l'Art brut \u00e0 Lausanne, \u00e0 l'occasion des 40 ans de cette institution.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Cercle de la Voile de Neuch\u00e2tel.", "Les Dicodeurs sont en compagnie de Sarah Lombardi, directrice de la Collection de l'Art brut \u00e0 Lausanne, \u00e0 l'occasion des 40 ans de cette institution.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Cercle de la Voile de Neuch\u00e2tel."], "imageURL": "//www.rts.ch/7708368.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7674304", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7674304", "ece-7674302"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Passag\u00e8re", "id": "sound-8881278E-CA61-4656-9CBB-11BB27E4D69A", "durationSec": 1757, "publicationDate": "2016-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 13:49:06-13:49:50 / *", "alternativeTitle": ["Passag\u00e8re du 09.05.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-05-09T13:30:00_passagere", "Passag\u00e8re du 09.05.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-05-09T13:30:00_passagere"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7674240", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197869.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7674240", "ece-7674239"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La zone euro fera-t-elle un geste en direction d'Ath\u00e8nes?", "id": "sound-ED9BA7C1-F8E7-4559-A0E1-125B2C746415", "durationSec": 731, "publicationDate": "2016-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La discussion sur l'all\u00e9gement de la dette grecque pourrait enfin avoir lieu. Les ministres des finances de la zone euro sont r\u00e9unis ce lundi \u00e0 Bruxelles. D\u00e9bat entre Gabriel Colletis, \u00e9conomiste, enseignant \u00e0 l'Universit\u00e9 de Toulouse et conseiller de Syriza, et Nicolas V\u00e9ron, co-fondateur du Think Tank europ\u00e9en Bruegel \u00e0 Bruxelles, chercheur invit\u00e9 au Peterson Institute for International Economics \u00e0 Washington.\r\n\r\n* * La zone euro fera-t-elle un geste en direction d'Ath\u00e8nes?  \r\nPas question de revivre le psychodrame grec de l'\u00e9t\u00e9 dernier... Le pr\u00e9sident de l'Eurogroupe Yeroun Daille-seul-bloom l'a annonc\u00e9 aujourd'hui: un accord avec la Gr\u00e8ce sera probablement conclu d'ici la fin du mois, en vue du versement d'une nouvelle tranche d'aide au pays... Les ministres des finances de la zone euro \u00e9tait r\u00e9unis aujourd'hui \u00e0 Bruxelles pour \u00e9valuer les derni\u00e8res r\u00e9formes d'aust\u00e9rit\u00e9 vot\u00e9es \u00e0 Ath\u00e8nes... En apparence tous semblent reconna\u00eetre la bonne volont\u00e9 du premier ministre Alexis Tsipras, et l'ampleur des sacrifices consentis par les Grecs... Mais dans le d\u00e9tail, la question de la dette reste un sujet de discorde: certains semblent d\u00e9sormais pr\u00eats \u00e0 discuter d'un d\u00e9faut partiel de paiement... D'autres comme le ministre allemand Wolfgang Scha\u00fcble ne veulent toujours pas en entendre parler...\r\nAlors, une nouvelle crise est-elle programm\u00e9e? Comment sortir une bonne fois pour toutes du bourbier grec?\r\nPour en d\u00e9battre tout de suite on accueille deux \u00e9conomistes... Nicolas V\u00e9ron, Gabriel Colletis, bonsoir!\r\nNicolas V\u00e9ron, cofondateur du think tank europ\u00e9en Bruegel \u00e0 Bruxelles, et chercheur invit\u00e9 au Peterson Institute for International Economics \u00e0 Washington.\r\nGabriel Colletis, enseignant \u00e0 l'Universit\u00e9 de Toulouse, conseiller du parti Syriza...\r\n______>Gabriel Colletis, alexis tsipras pensait amadouer les europ\u00e9ens en faisant voter la nuit derni\u00e8re des r\u00e9formes importantes sur les retraites et la fiscalit\u00e9... Et pourtant, les europ\u00e9ens ne semblent pas press\u00e9 d'ouvrir la discussion sur la dette... Vous \u00eates inquiet?\r\n- Le premier ministre grec Alexis Tsipras a crucialement besoin d'obtenir une restructuration. Il avait promis aux Grecs l'\u00e9t\u00e9 dernier de faire plier Bruxelles sur la dette. On va vers un nouvel \u00e9t\u00e9 dangereux?\r\nLe sc\u00e9nario du pire, ce serait l'absence de d\u00e9cision de la part de l'eurogroupe en ce qui concerne la dette? \u00e7a pr\u00e9cipiterait la dette dans le chaos politique?\r\n- Temporiser, ce serait le pire? C'est pourtant ce que les Europ\u00e9ens savent faire de mieux... \r\n- En juillet dernier, vous sembliez voir Alexis Tsipras et son gouvernement imploser, la Gr\u00e8ce vou\u00e9e \u00e0 quitter la zone euro. Or, rien de cela ne s'est produit. Tsipras est en sursis aujourd'hui?\r\n- Bruxelles, \u00e0 commencer par le pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne Jean-Claude Juncker, ne voulait pas entendre parler de Syriza avant son arriv\u00e9e au pouvoir. Il voulait voir en Gr\u00e8ce des \"t\u00eates connues\", sous-entendu les anciens caciques du Pasok et de la Nouvelle D\u00e9mocratie. Aujourd'hui, les Europ\u00e9ens sont pr\u00eats \u00e0 sauver Tsipras en discutant de la dette? \r\nNicolas V\u00e9ron: \r\n- Le gouvernement Tsipras a fait davantage de r\u00e9formes que tous ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs, il a r\u00e9pondu  \u00e0 toutes les exigences de la tro\u00efka. On peut dire qu' il ne pouvait pas faire davantage?\r\n- La dette grecque repr\u00e9sente aujourd'hui 180% du PIB, ce sera 200% d'ici quelques ann\u00e9es. Le FMI r\u00e9p\u00e8te depuis longtemps qu'il faut restructurer la dette, alors pourquoi la zone euro ne veut pas en entendre parler? \r\n- A quel jeu joue exactement le FMI?\r\n- Quand on entend le vice-chancelier allemand Sigmar Gabriel dire ce matin qu'il fallait \"aider la Gr\u00e8ce \u00e0 all\u00e9ger le poids de sa dette\". \u00e7a tranche avec le discours traditionnel du ministre allemand des finances wolfgang scha\u00fcble.... C'est un d\u00e9but d'ouverture?\r\n-Quand la presse allemande r\u00e9v\u00e8le que seulement 5% de l'aide \u00e0 la gr\u00e8ce va dans les caisses de l'Etat grec... est-ce que \u00e7a ne peut pas contribuer \u00e0 adoucir l'opinion allemande?\r\n-Quid de la crise des r\u00e9fugi\u00e9s? Est-ce qu'elle ne doit pas \u00eatre prise en compte dans les d\u00e9bats sur l'aide \u00e0 la Gr\u00e8ce? On sait qu'elle est un handicap \u00e9norme pour l'\u00e9conomie grecque...", "alternativeExcerpt": ["La discussion sur l'all\u00e9gement de la dette grecque pourrait enfin avoir lieu. Les ministres des finances de la zone euro sont r\u00e9unis ce lundi \u00e0 Bruxelles. D\u00e9bat entre Gabriel Colletis, \u00e9conomiste, enseignant \u00e0 l'Universit\u00e9 de Toulouse et conseiller de Syriza, et Nicolas V\u00e9ron, co-fondateur du Think Tank europ\u00e9en Bruegel \u00e0 Bruxelles, chercheur invit\u00e9 au Peterson Institute for International Economics \u00e0 Washington."], "alternativeTitle": ["La zone euro fera-t-elle un geste en direction d'Ath\u00e8nes? / FOR_2016-05-09T18:06:00_developpement-4", "Forum du 09.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7691350", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Co-fondateur du Think Tank Europ\u00e9en Bruegel a Bruxelles ", "name": "Veron, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "Conseiller \u00e9conomique ", "name": "Colletis, Gabriel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7691344"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : Microsoft Pre-Touch", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C430C283-40A3-49B5-A7D0-1368CAA6D999", "durationSec": 101, "publicationDate": "2016-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La technologie Pre-Touch est une nouveau syst\u00e8me qui offre aux \u00e9crans tactiles la possibilit\u00e9 de d\u00e9tecter la position des doigts, avant m\u00eame que ceux-ci ne touchent l'\u00e9cran. Un moyen d'ouvrir de nouveaux usages en terme d'interaction.", "alternativeExcerpt": ["La technologie Pre-Touch est une nouveau syst\u00e8me qui offre aux \u00e9crans tactiles la possibilit\u00e9 de d\u00e9tecter la position des doigts, avant m\u00eame que ceux-ci ne touchent l'\u00e9cran. Un moyen d'ouvrir de nouveaux usages en terme d'interaction.", "La technologie Pre-Touch est une nouveau syst\u00e8me qui offre aux \u00e9crans tactiles la possibilit\u00e9 de d\u00e9tecter la position des doigts, avant m\u00eame que ceux-ci ne touchent l'\u00e9cran. Un moyen d'ouvrir de nouveaux usages en terme d'interaction.", "La technologie Pre-Touch est une nouveau syst\u00e8me qui offre aux \u00e9crans tactiles la possibilit\u00e9 de d\u00e9tecter la position des doigts, avant m\u00eame que ceux-ci ne touchent l'\u00e9cran. Un moyen d'ouvrir de nouveaux usages en terme d'interaction."], "alternativeTitle": ["Microsoft Pre-Touch", "Microsoft Pre-Touch / NMT_2016-05-09T08:35:00_clic", "Microsoft Pre-Touch / NMT_2016-05-09T08:35:00_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7673996", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7673996", "ece-7673981"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-13774744-26BC-45E1-8907-3DBF3250C6C6", "durationSec": 885, "publicationDate": "2016-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Eric Collomb, d\u00e9put\u00e9 PDC  au Gd Copnseil FR,  patron d'une enterprise d'une centaine de collaborateurs;Beno\u00eet Genecand, CN PLR GE;Claude Gerbex, porte parole de la chancellerie f\u00e9d\u00e9rale;Claude Longchamp, politologue;De Mun;Jean-Marc DenouaL,ancien directeur de la distribution du groupe TF1;Puech Caroline\r\n\r\n\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(06/L'AIDE SOCIAL CHEZ LES + DE 46 ANS/ PA-REPRIS 22H30) Il n'y a pas que le nombre de jeunes au b\u00e9n\u00e9fice de l'aide sociale qui augmente. \r\nUn quart des b\u00e9n\u00e9ficiaires aujourd'hui a plus de 46 ans. Un chiffre qui a gonfl\u00e9 de 30 % en dix ans, selon les statistiques de la Conf\u00e9d\u00e9ration. \r\nEt cela inqui\u00e8te notamment l'Union syndicale suisse... Son pr\u00e9sident  Paul R\u00e9chsteiner, appelle \u00e0 prendre des \"mesures\" pour les demandeurs d'emploi plus \u00e2g\u00e9s. Delphine Gendre...\r\n  MAG 56\"\r\n(07/L'AIDE SOCIAL CHEZ LES + DE 46 ANS/ ITW COLLOMB) Et parmi ces employeurs... Ecoutez la r\u00e9action de l'un d'entre eux, le fribourgeois Eric Collomb, patron d'une entreprise d'une centaine de collaborateurs... Il est aussi d\u00e9put\u00e9 PDC au grand conseil fribourgeois... \r\n  MAG 37\"\r\nEric Collomb interrog\u00e9 par Delphine Gendre\r\n(01/EXONERATION FISCALES PAYSAN/ ITW GENECAND) ***Guy Parmelin face aux parlementaires... \r\nC'est le lundi que les Commissions de gestion des deux chambre rencontrent le Conseiller f\u00e9d\u00e9ral... \r\nUn Conseiller F\u00e9d\u00e9ral qui \u00e9tait \u00e0 la une des journaux ce week-end... pour ne pas s'\u00eatre r\u00e9cus\u00e9 sur la r\u00e9forme de la fiscalit\u00e9 agricole... Projet d'exon\u00e9ration fiscale, au profit du monde paysan qui pourrait b\u00e9n\u00e9ficier \u00e0 son fr\u00e8re... \r\nIl y a dix jours, le Conseil National avait accept\u00e9 le texte avec un r\u00e9sultat serr\u00e9... En septembre ce sera au tour du Conseil des Etats de se prononcer... Et cet \u00e9pisode pourrait bien rester dans la m\u00e9moire des s\u00e9nateurs... \r\nPour le Conseiller National PLR Beno\u00eet Genecand, les \u00e9lus seraient bien inspir\u00e9s de refuser cette r\u00e9forme...  \r\n MAG 28\"\r\nBeno\u00eet Genecand r\u00e9pondait \u00e0 Muriel Ballaman\r\n(D1/COMMENT NOMMER UNE INITIATIVE SANS ETRE MENSONGER ?/PI) Vache \u00e0 lait, Pro service public... deux initiatives sur lesquelles la population va voter le 5 juin prochain. Deux initiatives critiqu\u00e9es pour leur titre... Et ce n'est pas la premi\u00e8re fois... Peu compr\u00e9hensibles ou parfois m\u00eame trompeurs, les noms des initiatives sont parfois bien cr\u00e9atifs. Comment sont-ils d\u00e9cid\u00e9s? Quel r\u00f4le jouent-ils dans la campagne ? R\u00e9ponses avec Muriel Ballaman. \r\n  MAG 1'47\"\r\n(Gr\u00e8ce) La Gr\u00e8ce poursuit ses r\u00e9formes... Le Parlement grec a adopt\u00e9 tard hier soir des r\u00e9formes, sur la fiscalit\u00e9 et les retraites... R\u00e9formes contest\u00e9es dans la rue, hier... Au total 26 mille personnes sont descendues dans la rue \u00e0 Ath\u00e8nes et Thessalonik...\r\nLe texte pr\u00e9voit notamment des baisses des retraites les plus \u00e9lev\u00e9es et l'augmentation des taxes pour les moyens et les hauts revenus... Des r\u00e9formes r\u00e9clam\u00e9es par les cr\u00e9anciers de la Gr\u00e8ce... Et alors que s'ouvre aujourd'hui \u00e0 Bruxelles une importante r\u00e9union de l'Eurogroupe sur la Gr\u00e8ce...\r\n(09/ELECTIONS PHILIPPINE/ PA) Les bureaux de vote ont ouvert ce lundi aux Philippines... 54 millions d'\u00e9lecteurs choisissent leur pr\u00e9sident, leur vice pr\u00e9sident, 300 parlementaires et 1800 \u00e9lus locaux... \r\nCinq candidats briguent la t\u00eate de l'Etat... Et le favori s'appelle Rodrigo Dutert\u00e9... un ancien maire surnomm\u00e9 le Donald Trump de l'Est... Pour ses m\u00e9thodes mucl\u00e9es contre le crime... Il propose de tuer des milliers de criminels... Ce candidat, coutumier des provocation est consid\u00e9r\u00e9 comme le candiat anti etablishment... Il est cr\u00e9dit\u00e9 d'une solide avance... avec 33% des intentions de vote... Adrien Demune... \r\nLes premiers r\u00e9sultats pourraient \u00eatre connus dans les 24 heures. Mais il faudra sans doute jusqu'\u00e0 trois jours pour conna\u00eetre l'issue du vote.\r\n(15/PORTRAIT AL-NAIMI/PI) Il a \u00e9t\u00e9 l'homme le plus influent de l'OPEP, l'Organisation des pays exportateurs de p\u00e9trole... Et ce pendant 20 ans... Ali al-Na\u00efmi, 80 ans, a pourtant \u00e9t\u00e9 limog\u00e9 samedi par le royaume saoudien... Il a perdu son poste de ministre du p\u00e9trole. \r\nAu moment o\u00f9 le premier exportateur de brut au monde traverse une transition historique. Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs \r\n MAG 1'00\"\r\n(17/MONDIAUX DE HOCKEY/PA-REPRIS 22H30) Hockey sur glace... La  Suisse a subi une nouvelle d\u00e9faite, aux Championnats du monde \u00e0 Moscou. \r\nD\u00e9j\u00e0 battus par le Kazakhstan samedi, les Suisses ont encore perdu contre la Norv\u00e8ge hier. \r\nD\u00e9faite 4 \u00e0 3 apr\u00e8s prolongation.\r\nAvec ces deux \u00e9checs, ce sont pratiquement les quarts de finale qui s'envolent, Alain Th\u00e9voz..\r\n  SON 0'57''\r\n Prochain match demain apr\u00e8s-midi, ce sera contre le Danemark.\r\nEn football, en Super League,  \r\nSion s'est impos\u00e9 2 \u00e0 1 contre Young Boys. Les s\u00e9dunois conservent leurs chances pour l'Europaleague...\r\nAutres r\u00e9sultats la Victoire de Grasshopper  \u00e0 Lugano 1 \u00e0 0 et de Lucerne  \u00e0 Vaduz 2 \u00e0 1.\r\nCyclisme: Marcel Kittel a fait coup double sur le Tour d'Italie. Le sprinter allemand s'est adjug\u00e9 la troisi\u00e8me \u00e9tape \u00e0 Arnhem, aux Pays-Bas. Il s'empare \u00e9galement du maillot rose de leader, avant le transfert vers la Calabre, d'o\u00f9 le Giro repartira ce mardi.\r\n(D5/DOSSIER MOLOTOV/ITW DENOUAL) C'est un nouveau service qui veut r\u00e9volutionner notre mani\u00e8re de consommer la t\u00e9l\u00e9vision... Exit le zapping, ce futur service de t\u00e9l\u00e9vision par internet fera une pr\u00e9-s\u00e9lection des programmes qui int\u00e9ressent le spectateur... Son nom Molotov Tv... cocktail annonc\u00e9 d\u00e8s le 11 juillet en France, puis dans les pays francophones... \r\nL'acc\u00e8s \u00e0 pr\u00e8s de quatre vingt chaines sera gratuits, mais une partie des services propos\u00e9es sera payante... Estelle Braconnier... \r\n  MAG 1'51\"\r\nRadiohead revient sur ses racines rock dans un album intimiste... \r\nAu terme d'un suspense savamment orchestr\u00e9, le groupe de rock britannique Radiohead a d\u00e9voil\u00e9 dimanche son neuvi\u00e8me album, abordant les th\u00e8mes de la nature et de la solitude dans des morceaux qui ont imm\u00e9diatement ralli\u00e9 des millions de fans sur internet.\r\nExtr\u00eamement attendu \u00e9tant donn\u00e9e la notori\u00e9t\u00e9 de Radiohead, cet album n'est en effet pour l'instant disponible que sous forme num\u00e9rique sur des grands sites de streaming. Il est baptis\u00e9 \"A Moon Shaped Pool\" (\"Une piscine en forme de lune\").\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Du gris du Jura aux Pr\u00e9alpes ce matin, avec quelques averses possibles... Des \u00e9claircies vont se d\u00e9velopper le long des Pr\u00e9alpes en cours de journ\u00e9e...\r\nEn Valais, le temps va rester sec. Temp\u00e9ratures, 10 degr\u00e9s \u00e0 l'aube, 19 \u00e0 22 l'apr\u00e8s midi... Avec du foehn dans les vall\u00e9es alpines et une tendance \u00e0 la bise sur le Plateau... Demain une alternance de nuages et d'\u00e9claircies \u00e0 nouveau, avec des averses aussi...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(M\u00e9t\u00e9o Simon) Une perturbation a abord\u00e9 la Suisse hier. De nombreux nuages ont envahi le ciel, ils y seront pr\u00e9sent la majeure partie de cette journ\u00e9e de lundi. Le l\u00e9ger foehn qui souffle favorisera quelques trou\u00e9es de ciel bleu dans la vall\u00e9e du Rh\u00f4ne et dans les Pr\u00e9alpes. Des bouff\u00e9es d'humidit\u00e9 sous forme d'averses traverseront la r\u00e9gion par moments sous forme d'averses \u00e9parses. Le Valais restera \u00e0 l'\u00e9cart pour la journ\u00e9e. Sur la cr\u00eate des Alpes valaisannes, les nuages seront omnipr\u00e9sents ainsi que les pluies. Dans cette ambiance assez terne, les temp\u00e9ratures ne grimperont pas au-dessus de 20\u00b0 sur le Plateau. En Valais, au soleil et avec du foehn, elles grimperont \u00e0 24\u00b0. Demain, m\u00eame sc\u00e9nario, toujours de nombreux nuages mais peu de pluie avant une franche d\u00e9gradation pr\u00e9vue dans le courant de la journ\u00e9e de mercredi et qui perdurera plusieurs jours.\r\n(12/CONGRES COREE DU NORD/PA)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-05-09T06:00:00_le-journal-de-6h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-05-09T06:00:00_le-journal-de-6h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7691306", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Kahn", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7691306", "ece-7691287"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Donnez-moi mes donn\u00e9es: tout reste ouvert!", "id": "sound-430F11C8-55B5-4A63-82C0-1F8E90B2E9ED", "durationSec": 837, "publicationDate": "2016-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le big data est plus que jamais au cour de l'actualit\u00e9. R\u00e9sum\u00e9 des r\u00e9v\u00e9lations de notre enqu\u00eate ouverte. BVA, CFF, Swisscom sont au centre des pr\u00e9occupations, mais il reste encore bien d'autres pistes \u00e0 suivre.\r\n\r\n* * Le big data est plus que jamais au cour de l'actualit\u00e9. R\u00e9sum\u00e9 des r\u00e9v\u00e9lations de notre enqu\u00eate ouverte. BVA, CFF, Swisscom sont au centre des pr\u00e9occupations, mais il reste encore bien d'autres pistes \u00e0 suivre.", "alternativeExcerpt": ["Le big data est plus que jamais au c\u0153ur de l\u2019actualit\u00e9. R\u00e9sum\u00e9 des r\u00e9v\u00e9lations de notre enqu\u00eate ouverte. BVA, CFF, Swisscom sont au centre des pr\u00e9occupations, mais il reste encore bien d\u2019autres pistes \u00e0 suivre."], "alternativeTitle": ["Donnez-moi mes donn\u00e9es: tout reste ouvert! / OEP_2016-05-09T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 09.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7674276", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7674272"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "N\u00e9ophiles : L'innovation dans le canton du Jura (1/5): Creapole", "id": "sound-35C429FA-7218-483C-A307-53EB72DCC2B1", "durationSec": 278, "publicationDate": "2016-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Daniel Ruegg, directeur de Creapole;Jos\u00e9 D\u00e9m\u00e9trio, co-fondateur  de la st\u00e9 Geosatis\r\nDe Porrentruy \u00e0 Del\u00e9mont en passant dans les Franches-Montagnes, l'innovation est jurassienne cette semaine - un \u00e9cosyst\u00e8me et des startups dont on parle peu. Daniel Ruegg est le directeur de Creapole, incubateur qui est l'incarnation des efforts d'innovation du gouvernement jurassien.\r\n\r\n* * L'innovation dans le canton du Jura (1/5): Creapole (NEOPHILE INDIC) \r\n(NEOPHILE INDIC) \r\n(NEO- INNOVATION JURA EP1)   BLOC ENREGISTRE DIGAS (INTRO + Au revoir) \r\n(( Aujourd'hui - et tout au long de cette semaine - N\u00e9ophiles se consacre \u00e0 un canton; le Jura ! \r\nDe Porrentruy, dans l'Ajoie - \u00e0 Del\u00e9mont en passant dans les Franches-Montagnes... \r\nL'innovation est jurassienne cette semaine. \r\nUn ecosyst\u00e8me et des startups dont on parle peu - en tout cas moins que d'autres... \r\nC'est que voil\u00e0... \r\nLe canton du Jura n'a pas de Hautes - Ecoles... - souvent la base de tout \u00e9cosyst\u00e8me... \r\nPour l'axe virtuel - \"Gen\u00e8ve - Z\u00fcrich\" Jura... est un canton... p\u00e9riph\u00e9rique. \r\n NEO \"Jura\" I \r\nDaniel Ruegg est le directeur de Creapole. \r\nCreapole est l'incarnation des efforts d'innovation du gouvernement jurassien. \r\nIncubateurs, r\u00e9seau, financements ; avec l'appui d'une fondation et d'une soci\u00e9t\u00e9 ; ils constituent cet \u00e9cosyst\u00e8mes d'innovation... \r\nPour les startups et aussi pour les PME\r\nAlors le Jura n'a pas de Hautes Ecoles... Un d\u00e9faut? Plut\u00f4t un opportunit\u00e9 pour Daniel Ruegg\r\n NEO \"Jura\" II\r\n... Transformer la recherche... en innovation ! \r\nBingo. Et en ce qui concerne les \"startups\" le gouvernement l'a bien compris... \r\nC'est l'un des seuls canton en Suisse... o\u00f9 une startup cela existe vraiment. \r\nComment \u00e7a ? \r\nAu sens de la loi. \r\nUn statut ; celui de \"jeune entreprise innovante\". \r\nUn label, mais surtout, des avantages: \r\nUne entreprise  de moins de 5 ans jug\u00e9e \"innovante\" peut b\u00e9n\u00e9ficier d'\u00e9xon\u00e9rations fiscales au niveau cantonal... \r\nEt - c'est un plus - les personnes qui investissent dans ces soci\u00e9t\u00e9s, b\u00e9n\u00e9ficient eux-aussi, d'un rabais fiscal ! \r\nCe qui encourage l'investissement. \r\nCa oui ! Depuis la cr\u00e9ation de ce statut...  onze startups ont \"gagn\u00e9s\" sont labelis\u00e9e \"innovante\". \r\nComme par exemple la soci\u00e9t\u00e9 Geosatis... \r\nDont vous avez d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 dans N\u00e9ophiles. \r\nElle fabrique des bracelets \u00e9lectroniques nouvelle g\u00e9n\u00e9ration. \r\nElle a des bureaux \u00e0 l'EPFL mais elle a choisi le Noirmont pour son usine et son si\u00e8ge. \r\nJos\u00e9 D\u00e9m\u00e9trio, son co-fondateur, b\u00e9n\u00e9nficie du statut de jeune enterprise innovante. \r\n NEO \"Jura\" III\r\nUne vingtaine d'employ\u00e9s - sont aujourd'hui dans cette Usine, en plein centre du Noirmont. Neuch\u00e2telois, vaudois, genevois... Jos\u00e9 D\u00e9m\u00e9trio n'a pas eu de peine... \u00e0 recrutuer. \r\nLe Jura joue une carte, la sienne, qui ne ressemble \u00e0 aucune autre en ce qui concerne l'innovation. \r\nHors de l'axe \"Gen\u00e8ve - Z\u00fcrich\" certes... \r\nMais un pont, entre B\u00e2le, Bienne, et Neuch\u00e2tel... entre des centres de recherches prestigieux, de l'Universit\u00e9 de B\u00e2le au CSEM... \r\nUne situation mal per\u00e7ue... dans certaines r\u00e9gion selon Daniel Ruegg. \r\n NEO \"Jura\" IV\r\nUn mal d'image - en Suisse Romande surtout - en quelque sorte. \r\nIl y a de \u00e7a. \r\n NEO \"Jura\" V\r\nDes entrepreneurs jurassiens mais que je vous propose de renconter, tout au long de cette semaine.\r\nDans N\u00e9ophiles. Lo\u00efs Siggen Lopez, \u00e0 demain ! ))", "alternativeExcerpt": ["De Porrentruy, dans l'Ajoie, \u00e0 Del\u00e9mont en passant dans les Franches-Montagnes, l'innovation est jurassienne cette semaine. Un \u00e9cosyst\u00e8me et des startups dont on parle peu. Daniel Ruegg est le directeur de Creapole. Un incubateur qui est l'incarnation des efforts d'innovation du gouvernement jurassien.", "De Porrentruy \u00e0 Del\u00e9mont en passant dans les Franches-Montagnes, l'innovation est jurassienne cette semaine - un \u00e9cosyst\u00e8me et des startups dont on parle peu. Daniel Ruegg est le directeur de Creapole, incubateur qui est l'incarnation des efforts d'innovation du gouvernement jurassien.", "De Porrentruy \u00e0 Del\u00e9mont en passant dans les Franches-Montagnes, l'innovation est jurassienne cette semaine - un \u00e9cosyst\u00e8me et des startups dont on parle peu. Daniel Ruegg est le directeur de Creapole, incubateur qui est l'incarnation des efforts d'innovation du gouvernement jurassien."], "alternativeTitle": ["L'innovation dans le canton du Jura (1/5): Creapole", "L'innovation dans le canton du Jura (1/5): Creapole / JDM_2016-05-09T06:40:00_neophiles", "L'innovation dans le canton du Jura (1/5): Creapole / JDM_2016-05-09T06:40:00_neophiles"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7691316", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677654.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7691316", "ece-7691298"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-7DF1BB69-C322-4CEE-A5C4-543E8C707105", "durationSec": 897, "publicationDate": "2016-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Alex Kuprecht,conseiller aux Etats UDC SZ;G\u00e9raldine Savary, Conseill\u00e8re aux Etats PS VD;Kourounis Ang\u00e9lique;Peter Furger, expert et consultant haut-valaisan;Francesco Panese, professeur de sociologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne;Vigna A.\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 07:00:21-07:00:54 / * Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D4/RUAG PIRATE ET SES CONSEQUENCES/PI) La Suisse peut faire mieux pour lutter contre les cyber-attaques...\r\nQuelques jours apr\u00e8s l'annonce d'un piratage contre la Conf\u00e9d\u00e9ration et Ruag, les appels se multiplient au Parlement pour que le pays muscle son arsenal num\u00e9rique...\r\nHier la presse dominicale pr\u00e9cisait l'ampleur de l'attaque...\r\nCe sont les donn\u00e9es personnelles de 30 mille employ\u00e9s de la Conf\u00e9d\u00e9ration, celles de parlementaires f\u00e9d\u00e9raux, mais aussi des informations sur les troupes d'\u00e9lite de l'arm\u00e9e qui auraient \u00e9t\u00e9 d\u00e9rob\u00e9es...\r\nRouven Gueissaz.\r\n  MAG\r\n(03/EXONERATION FISCALE/ PA) ***...la cyberd\u00e9fense de la Suisse...un dossier en main du ministre de la d\u00e9fense...Guy Parmelin...impliqu\u00e9 dans un autre dossier \"chaud\"....celui des all\u00e8gements fiscaux pour les paysans...\r\nLe national les a accept\u00e9 le mois dernier...\r\napparemment sous la pression du conseiller f\u00e9d\u00e9ral dont le fr\u00e8re pourrait en b\u00e9n\u00e9ficier...l'affaire a fait les gros titres ce week-end.\r\nune maladresse pour certains parlementaires, une faute politique pour d'autres...\r\nIl se trouve que Guy Parmelin rencontre aujourd'hui justement les commissions de gestion...\r\nbeaucoup de bruit pour pas grand chose au final peut-\u00eatre puisque ce projet d'all\u00e8gements fiscaux...risque bien de capituler en septembre au Conseil des Etats...\r\net l'affaire Parmelin n'y sera pas pour rien...\r\nMuriel Ballaman.\r\n  MAG 1'01\"\r\n(10/VOTE PARLEMENT GRECE/ PA) All\u00e9ger la dette de la Gr\u00e8ce...\r\nla proposition n'est plus taboue au sein de l'eurogroupe...\r\nPour la premi\u00e8re fois depuis le d\u00e9but de la crise greques, les ministres des Finances de la zone euro en discuteront aujourd'hui...\r\nen guise de bonne volont\u00e9...le parlement grec a adopt\u00e9 hier soir la r\u00e9forme des retraites...exig\u00e9es par les cr\u00e9anciers...contest\u00e9e dans la rue...mais pas seulement. \r\nAth\u00e8nes, Ang\u00e9lique Kourounis.\r\nla dette grecque estim\u00e9e \u00e0 184% du PIB du pays....\r\n(21/CANADA PA/SON PERM) ***L'espoir au Canada...la baisse des temp\u00e9ratures et de faibles pluies permettent aux pompiers d'esp\u00e9rer...\r\neux qui luttent depuis plus d'une semaine contre le feu en Alberta...\r\nLe vent a \u00e9loign\u00e9 les flammes de Fort McMurray. \r\nMais la catastrophe est loin d'\u00eatre termin\u00e9e et \u00e9conomiquement elle a d\u00e9j\u00e0 des cons\u00e9quences, Alexandre Habay\r\nLa compagnie p\u00e9troli\u00e8re Suncore a d\u00e9cid\u00e9 de suspendre l'activit\u00e9 de ses installations dans l'Alberta et d'\u00e9vacuer les 10'000 employ\u00e9s et leurs familles. La production de brut dans la r\u00e9gion avait d\u00e9j\u00e0 chut\u00e9 depuis le d\u00e9but des incendies, d\u00e9sormais elle ampute d'un quart la production globale du Canada. Avant Suncore, les compagnies Shell, Total ou Nexen avaient \u00e9galement stopp\u00e9 ou ralenti leur production. Les cours du p\u00e9trole bondi ce matin dans les premiers \u00e9changes en Asie. Par ailleurs, la catastrophe est en passe de devenir la plus co\u00fbteuse de l'histoire du Canada. Le cout pour les assureurs selon un expert se monterait \u00e0 6, 7 milliards de francs\r\nCC: Sur le terrain, les incendies semblent avoir ralenti leur progression\r\nUn optimisme prudent est affich\u00e9 par les autorit\u00e9s locales, Le vent \u00e9loigne le feu de Fort Mac Murray dont les 88.000 habitants avaient \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9s la semaine derni\u00e8re,les tempr\u00e9atures baissent, il y a m\u00eame eu quelques averses providentielles. Des conditions id\u00e9ales pour combattre un incendie estime un pompier qui ajoute qu'il faudra beaucoup de temps pour en venir totalement \u00e0 bout. La superficie touch\u00e9e par le feu a par ailleurs \u00e9t\u00e9 revue \u00e0 la baisse \u00e0 161'000 hectares, c'est presque 6 fois le canton de Gen\u00e8ve.\r\n(Br\u00e8ve Philippines) \"Oubliez les lois sur les droits de l'Homme!\"\r\nSi je suis \u00e9lu, je tuerai des dizaines de milliers de criminels...\r\nLes phrases chocs de celui qui sera peut-\u00eatre le nouveau pr\u00e9sident des Philippines.\r\nLes bureaux de vote ont ouvert cette nuit dans l'archipel.\r\nRodrigo Dou-ter-t\u00e9, maire, avocat, 71 ans, anti-establishment, est toujours donn\u00e9 favori.\r\nIl a promis qu'il se passerait du Congr\u00e8s si les d\u00e9put\u00e9s n'ob\u00e9issent pas...\r\nL'opposition craint le retour de la dictature...\r\n(D2/VS: LE GD CONSEIL DOIT SE PRONONCER,SUBV REMONTEES MECANIQUES, ITW FURGLER) ***Retour en Suisse...avec l'avenir des remont\u00e9es m\u00e9caniques en Valais...puisque le Grand Conseil se penchera aujourd'hui sur un coup de pouce financier...\r\nsur le projet de loi d'aide aux soci\u00e9t\u00e9s de remont\u00e9es m\u00e9caniques. \r\nIl est pr\u00eat. et largement soutenu...\r\nSeulement voil\u00e0. le Conseil d'Etat souhaite une prolongation de deux ans au maximum du d\u00e9lai pour sa r\u00e9alisation. \r\nEt cela en raison de l'\u00e9tat des finances cantonales.\r\n\u00abInacceptable\u00bb pour les responsables des remont\u00e9es m\u00e9caniques valaisannes. \r\nMais pas que pour eux!\r\nYves Terrani...\r\n  Mag 1'33''\r\n(D6/LA CONNECTIVITE VALEUR CARDINALE POUR LES SUISSES/PI) Une voiture devant votre maison ou une bonne connexion internatet dans votre salon, vous pr\u00e9f\u00e9rez quoi?\r\n...\r\nLes Suisses accordent plus d'importance \u00e0 une bonne connexion internet dans le salon qu'\u00e0 une voiture devant la maison. \r\nUne photographie de notre soci\u00e9t\u00e9 qui ressort d'un sondage command\u00e9 par Swisscom et auquel 14'000 personnes ont particip\u00e9...\r\nSimon Corthay...\r\n  MAG 1'24\"\r\n(Br\u00e8ve hockey) ***Deux matchs de jou\u00e9s et d\u00e9j\u00e0 l'\u00e9quipe suisse est au pied du mur, aux championnats du monde de hockey sur glace.\r\noui elle a \u00e9puis\u00e9 tous ses jokers...\r\nEn perdant samedi contre le Kazakhstan...\r\net hier apr\u00e8s prolongations contre la Norv\u00e8ge. 4 \u00e0 3....\r\nPourtant les helv\u00e8tes \u00e9taient revenus \u00e0 3 partout, 10 secondes avant la fin du 3\u00e8me tiers temps.\r\nBref, le r\u00e9sultat reste le m\u00eame: la Suisse est condamn\u00e9e \u00e0 gagner demain face au Danemark....pour prolonger son s\u00e9jour \u00e0 Moscou.\r\n((une qualification pour les quarts de finale rel\u00e8ve dors et d\u00e9j\u00e0 de l'exploit))\r\n(19/LE SORT DE PLATINI / PA) Lui a d\u00e9j\u00e0 jou\u00e9 son dernier joker, (tir\u00e9 l'ultime p\u00e9nalty), et c'est aujourd'hui qu'il saura si cela porte ses fruits.\r\n***Lui c'est Michel Platini. Le Tribunal arbitral du sport doit annoncer \u00e0 11 heures s'il confirme ou non la suspension du Fran\u00e7ais pour 6 ans.\r\nsuspension de toute activit\u00e9 li\u00e9e au football.\r\nUne sanction que la Fifa lui a inflig\u00e9e en raison d'un paiement controvers\u00e9. \r\nCe matin Michel Platini a encore deux chemins devant lui.\r\nJ\u00e9r\u00f4me Jeannin.\r\n  SON 0'57''\r\n(Br\u00e8ve tennis) et pour le football c\u00f4t\u00e9 terrain...\r\nJe vous rappelle la victoire de Sion hier sur Young Boys...les valaisans conservent leur 4\u00e8me place synonyme d'europa ligue.\r\nEt puis le cocorico du matin...\r\nle chant du coq...\r\nRoger Federer est \u00e0 nouveau num\u00e9ro 2 mondial! \r\non parle de tennis.\r\nil gagne une place au classement ATP...suite \u00e0 la d\u00e9faite d'Andy Murray, hier en finale du tournoi de Madrid. remport\u00e9 par Novak Djokovic.\r\n(Br\u00e8ve fin) 'aventurier helv\u00e9tico-sud-africain Mike Horn - bient\u00f4t 50 ans et 25 ans d'aventures extr\u00eames dans les voiles et les semelles - a quitt\u00e9 dimanche Monaco pour une exp\u00e9dition de deux ans qui le m\u00e8nera du p\u00f4le Sud au p\u00f4le Nord.\r\nL'aventurier au visage burin\u00e9 a quitt\u00e9 la principaut\u00e9 sur son bateau brise-glace Pangaea en fin de journ\u00e9e, a annonc\u00e9 le Yacht Club de Monaco dans un communiqu\u00e9. \r\nL'aventurier, qui se d\u00e9place sur le Pangaea et en 4X4 jusqu'aux points de d\u00e9part de ses \u00e9tapes, sera l\u00e2ch\u00e9 ensuite en autonomie compl\u00e8te dans les r\u00e9gions les plus recul\u00e9es du monde. \r\nL'exp\u00e9dition de 27.000 kilom\u00e8tres se composera notamment de 7.000 km \u00e0 skis, tir\u00e9 par une voile, durant quatre mois sur le continent antarctique pour rejoindre le p\u00f4le Sud.\r\nLors de pr\u00e9c\u00e9dentes aventures, Mike Horn avait r\u00e9ussi \u00e0 parcourir jusqu'\u00e0 580 km par jour gr\u00e2ce \u00e0 ce moyen de locomotion sur glace aid\u00e9 par le vent.\r\nLe bateau de l'explorateur a tout d'abord mis le cap vers l'Afrique et la Namibie, o\u00f9 Mike Horn traversera \u00e0 pied le d\u00e9sert \"en suivant la trace des \u00e9l\u00e9phants qui cherchent des points d'eau\", le temps de croiser quelques lions.\r\nAu Botswana, dans le delta de l'Okavango, une rivi\u00e8re qui s'\u00e9vapore avant d'atteindre la mer, il suivra les antilopes et se d\u00e9placera si be\r\n(R\u00e9sum\u00e9 m\u00e9t\u00e9o) M\u00e9t\u00e9o:\r\nUn ciel nuageux, quelques averes ce matin sur le Jura et le Bassin l\u00e9manique puis des \u00e9claircies de foehn....\r\nToujours doux, jusqu'\u00e0 22 degr\u00e9s cet apr\u00e8s-midi.\r\nCe soir retour de la pluie. Demain un peu de tout aussi: nuages, soleil et averes.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(13/SEMAINE BRESIL /PA) C'est une semaine d\u00e9cisive qui s'ouvre au Br\u00e9sil. D'une part la pr\u00e9sidente Dilma Rousseff devrait \u00eatre \u00e9loign\u00e9e du pouvoir selon tous les pronostics d\u00e8s mercredi lors d'un vote au S\u00e9nat. D'autre part, son vice-pr\u00e9sident Temer va pr\u00e9senter cette semaine son futur gouvernement qui devrait assumer \u00e0 partir de jeudi. \r\n MAG 55\"\r\n((La pr\u00e9sidente Dilma Rousseff n'a cess\u00e9 de le r\u00e9p\u00e9ter : elle ne va pas d\u00e9missionner pour montrer que sa destitution est un putsch parlementaire. Ses chances de ne pas \u00eatre \u00e9loign\u00e9e provisoirement du pouvoir pendant 6 mois sont cependant minimes. L'opposition et le PMDB, le parti du vice pr\u00e9sident Michel Temer ont la majorit\u00e9 au S\u00e9nat. Selon les m\u00e9dias br\u00e9siliens, au moins 50 s\u00e9nateurs se sont prononc\u00e9s \u00e0 faveur de la destitution et 21 contre. La pr\u00e9sidente devrait donc laisser son fauteuil \u00e0 son vice, pour 6 mois d'abord. Si pendant ce temps, elle est jug\u00e9e coupable de crime, Temer assumera jusqu'en 2018, et les prochaines \u00e9lections pr\u00e9sidentielles. Reste cependant beaucoup d'inconnues dans ce sc\u00e9nario : comment un gouvernement Temer sera re\u00e7u par la population ? et si l'op\u00e9ration judicaire contre la corruption atteindra ou non les t\u00e9nors de la vie politique ? Sur ces points, m\u00eame les analystes ne se prononcent gu\u00e8re tant la situation reste tendue et impr\u00e9visible.))\r\n(Br\u00e8ve Syrie) ALEP (Syrie)/BEYROUTH/PARIS - Une tr\u00eave initi\u00e9e par Moscou et Washington dans la ville syrienne d'Alep doit expirer lundi \u00e0 21H01 (mardi 00H01 locale) apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 prolong\u00e9e de 72 heures. \r\nA PARIS, le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res re\u00e7oit ses homologues qatari, saoudien, turc et \u00e9mirati pour discuter du processus de paix. Jean-Marc Ayrault rencontrera ensuite le secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain John Kerry \u00e0 partir de 17H00. \r\n(Syrie-conflit) =(PHOTO+VIDEO+INFOGRAPHIE)= \r\nnti\u00e8rement remani\u00e9, nouvelle photo\r\nIstanbul (ats/afp) Des combats ont \u00e9t\u00e9 signal\u00e9s dimanche \u00e0 Alep, o\u00f9 devait pourtant r\u00e9gner un \"r\u00e9gime de calme\", tandis que l'arm\u00e9e syrienne tentait de contre-attaquer dans les environs.Trois journalistes espagnols, d\u00e9tenus pr\u00e8s de dix mois par Al-Qa\u00efda, ont eux regagn\u00e9 leur pays.\r\nAlep est divis\u00e9e en deux parties, l'une contr\u00f4l\u00e9e par Damas, l'autre par les rebelles. Elle b\u00e9n\u00e9ficiait ces derniers jours d'une tr\u00eave cens\u00e9e l'\u00e9pargner des combats jusqu'\u00e0 00h01 mardi, mais les insurg\u00e9s ont fait \u00e9tat dimanche de bombardements de leurs positions sur la ligne de front ouest, pr\u00e8s du quartier de Djamiyat al Zahraa.\r\nSelon l'Observatoire syrien des droits de l'homme (OSDH), trois civils dont une femme et un enfant ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s dimanche par des tirs de roquettes du secteur rebelle sur les quartiers tenus par le r\u00e9gime. Quinze autres ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s.\r\nTirs sur une clinique\r\nL'arm\u00e9e de l'air syrienne a parall\u00e8lement attaqu\u00e9 des positions tenues pr\u00e8s d'Alep par des combattants islamistes. Ces derniers avaient pris jeudi la localit\u00e9 de Khan Touman aux forces iraniennes, selon les insurg\u00e9s et la presse officielle syrienne.\r\nDepuis qu'ils sont intervenus en Syrie, la perte de Khan Touman est le revers le plus lourd inflig\u00e9 aux troupes de la R\u00e9publique islamique, qui y ont perdu 13 hommes en une seule journ\u00e9e.\r\nAilleurs dans la province d'Alep, l'arm\u00e9e du r\u00e9gime a tir\u00e9 dimanche sur une clinique de la localit\u00e9 de Kafarnaha, provoquant des d\u00e9g\u00e2ts dans l'\u00e9tablissement, selon l'Observatoire.", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-05-09T07:00:00_le-journal-de-7h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-05-09T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7691312", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Kourounis, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7691312", "ece-7691294"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La Conf\u00e9d\u00e9ration r\u00e9cup\u00e8re 220 millions de la d\u00e9b\u00e2cle de Swissair", "id": "sound-A6CCA6BF-A2C1-4354-9375-55B20AE97317", "durationSec": 144, "publicationDate": "2016-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Conf\u00e9d\u00e9ration r\u00e9cup\u00e8re 220 millions de francs du pr\u00eat de 1,15 milliard accord\u00e9 \u00e0 Swissair au moment de sa faillite en 2001. Le Contr\u00f4le f\u00e9d\u00e9ral des finances (CDF) contestait l'emploi d'une partie de cette somme.\r\n\r\n* * La Conf\u00e9d\u00e9ration r\u00e9cup\u00e8re 220 millions de la d\u00e9b\u00e2cle de Swissair  \r\n*** La Conf\u00e9d\u00e9ration r\u00e9cup\u00e8re 220 millions de francs de la d\u00e9b\u00e2cle Swissair....\r\nIl s'agit du solde d'un pr\u00eat de 1 milliard 150 millions qui avait \u00e9t\u00e9 accord\u00e9 \u00e0 la compagnie a\u00e9rienne apr\u00e8s son grounding en octobre 2001..  \r\nCes 220 millions qui reviennent pr\u00e8s de quinze ans plus tard dans les caisses de la Conf\u00e9d\u00e9ration, Ludovic Rocchi, c'est une bonne nouvelle \u00e0 mettre sur le compte du Contr\u00f4le f\u00e9d\u00e9ral des finances...\r\nSans la t\u00e9nacit\u00e9 de l'organe de contr\u00f4le supr\u00eame de la Conf\u00e9d\u00e9ration, il y a en effet fort \u00e0 parier que Berne n'aurait jamais revu la couleur de son argent. Imaginez: au d\u00e9but de la n\u00e9gociation avec le liquidateur du d\u00e9funt groupe Swissair, la Conf\u00e9d\u00e9ration aurait \u00e9t\u00e9 cens\u00e9e devoir encore 9 millions de francs pour compl\u00e9ter son pr\u00eat de 1,15 milliards.\r\n*** Si on vous comprend bien, on est parti de moins neuf millions \u00e0 plus 220 millions. Comment expliquer un tel retournement?\r\nOn peut m\u00eame se demander si les liquidateurs de Swissair n'ont pas essay\u00e9 de gruger la Conf\u00e9d\u00e9ration avec un tel \u00e9cart de chiffres...J'ai pos\u00e9 la question tout \u00e0 l'heure au directeur du Contr\u00f4le f\u00e9d\u00e9ral des finances, Michel Huissoud. Il estime que c'\u00e9tait le job des responsables de la liquidation concordataire d'obtenir un maximum. En face, le Contr\u00f4le f\u00e9d\u00e9ral des finances ne s'est pas laiss\u00e9 faire. \"Nous avons n\u00e9goci\u00e9 \u00e2prement pendant plusieurs ann\u00e9es, indique Michel Huissoud. Nous aurions pu obtenir encore davantage, mais il aurait fallu aller devant les tribunaux. Transiger \u00e9tait la meilleure solution\".\r\n*** Et, au fond, pourquoi autant d'argent a \u00e9t\u00e9 pr\u00eat\u00e9 \"en trop\" \u00e0 Swissair \u00e0 l'\u00e9poque?\r\nLe Contr\u00f4le f\u00e9d\u00e9ral des finances a en fait r\u00e9ussi \u00e0 prouver que beaucoup trop d'argent a \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9 \u00e0 des fins qui n'\u00e9taient pas pr\u00e9vues dans le contrat de d\u00e9part. Le pr\u00eat de 1,15 milliard a \u00e9t\u00e9 accord\u00e9 juste apr\u00e8s le grounding de la compagnie a\u00e9rienne en 2001. Il s'agissait alors de garantir son exploitation le temps de trouver un repreneur, ce qui a d\u00e9bouch\u00e9 sur la cr\u00e9ation de Swiss avec Lutthansa. Mais l'ancienne direction de Swissair s'\u00e9tait permis de r\u00e9gler de vieilles cr\u00e9ances avec l'argent pr\u00eat\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration, donc par les contribuables. Une erreur aujourd'hui r\u00e9par\u00e9e avec ce versement de 200 millions pour solde de tout compte. Une premi\u00e8re tranche de 130 millions a d\u00e9j\u00e0 embelli les comptes 2015 pr\u00e9sent\u00e9s r\u00e9cemment par Ueli Maurer.", "alternativeExcerpt": ["La Conf\u00e9d\u00e9ration r\u00e9cup\u00e8re 220 millions de francs du pr\u00eat de 1,15 milliard accord\u00e9 \u00e0 Swissair au moment de sa faillite en 2001. Le Contr\u00f4le f\u00e9d\u00e9ral des finances (CDF) contestait l'emploi d'une partie de cette somme."], "alternativeTitle": ["La Conf\u00e9d\u00e9ration r\u00e9cup\u00e8re 220 millions de la d\u00e9b\u00e2cle de Swissair / 12H30_2016-05-09T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 09.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7691333", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rocchi, Ludovic", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7691327"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "L'Universit\u00e9 de Georgetown se penche sur un \u00e9pisode sombre de son histoire", "id": "sound-3E31B693-E798-4039-B9A2-567AE78483A1", "durationSec": 465, "publicationDate": "2016-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_MAI2016;Adam Rothman, professeur, directeur de recherches historiques  sur les J\u00e9suites de Georgetown \u00e0 Washington\r\nAu XIXe si\u00e8cle, les j\u00e9suites de Georgetown, \u00e0 Washington, ont vendu 272 esclaves pour renflouer les caisses de l'Universit\u00e9. Plus d'un si\u00e8cle et demi apr\u00e8s, les historiens se penchent sur cette page sombre de leur prestigieux \u00e9tablissement. Interview d'Adam Rothman, professeur d'histoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Georgetown.\r\n\r\n* * L'Universit\u00e9 de Georgetown se penche sur un \u00e9pisode sombre de son histoire LANCEMENT 3 / JESUITES DE GEORGETOWN\r\n  DIGAS VIRGULE Henry Rousso\r\n***L'historien Henry Rousso il y a quelques semaines dans un \"Tout Un Monde\" nous parlait de l'illusion qu'on peut r\u00e9parer le pass\u00e9 selon les principes d'aujourd'hui. L'historien est-il un justicier ? Une r\u00e9flexion illustr\u00e9e par le cas des J\u00e9suites de Georgetown, \u00e0 Washington.\r\nAu XIXe si\u00e8cle, ils ont vendu 272 esclaves pour renflouer les caisses de l'Universit\u00e9. Plus d'un si\u00e8cle et demi apr\u00e8s, des historiens se penchent sur cette page sombre de leur prestigieuse Universit\u00e9. Philippe Revaz, vous avez rencontr\u00e9 l'homme qui dirige ces recherches historiques: le professeur Adam ROTHMAN...\r\n  DIGAS 7'03''\r\n=== FIN ===\r\nPour nous \u00e9crire: ToutUnMonde@rts.ch\r\nPour nous r\u00e9\u00e9couter ou nous podcaster: rts.ch.\r\nIl est 8hXX. Coralie Claude pour les informations. A demain !", "alternativeExcerpt": ["Au XIXe si\u00e8cle, les j\u00e9suites de Georgetown, \u00e0 Washington, ont vendu 272 esclaves pour renflouer les caisses de l\u2019Universit\u00e9. Plus d\u2019un si\u00e8cle et demi apr\u00e8s, les historiens se penchent sur cette page sombre de leur prestigieux \u00e9tablissement. Interview d'Adam Rothman, professeur d'histoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Georgetown."], "alternativeTitle": ["L'Universit\u00e9 de Georgetown se penche sur un \u00e9pisode sombre de son histoire / TUM_2016-05-09T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 09.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7691279", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7691274"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le racisme ordinaire", "id": "sound-7E36D0CC-B96E-4A90-B8D7-520D8DB87AE4", "durationSec": 806, "publicationDate": "2016-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En 1994, le peuple suisse approuvait l'introduction d'une norme p\u00e9nale antiraciste. La Suisse a ainsi pu adh\u00e9rer \u00e0 la Convention internationale sur l'\u00e9limination de toutes les formes de discrimination raciale. 22 ans plus tard, Th\u00e9o Chavaillaz a voulu savoir si la discrimination raciale a diminu\u00e9 et si les comportements ou les injures \u00e0 caract\u00e8res racistes sont sanctionn\u00e9s. L'\u00e9clairage de l'avocate genevoise Sabine Simkhovitch-Dreyfus, vice-pr\u00e9sidente de la Commission f\u00e9d\u00e9rale contre le racisme.\r\n\r\n* * En 1994, le peuple suisse approuvait l'introduction d'une norme p\u00e9nale antiraciste. La Suisse a ainsi pu adh\u00e9rer \u00e0 la Convention internationale sur l'\u00e9limination de toutes les formes de discrimination raciale. 22 ans plus tard, Th\u00e9o Chavaillaz a voulu savoir si la discrimination raciale a diminu\u00e9 et si les comportements ou les injures \u00e0 caract\u00e8res racistes sont sanctionn\u00e9s. L'\u00e9clairage de l'avocate genevoise Sabine Simkhovitch-Dreyfus, vice-pr\u00e9sidente de la Commission f\u00e9d\u00e9rale contre le racisme.", "alternativeExcerpt": ["En 1994, le peuple suisse approuvait l\u2019introduction d\u2019une norme p\u00e9nale antiraciste. La Suisse a ainsi pu adh\u00e9rer \u00e0 la Convention internationale sur l\u2019\u00e9limination de toutes les formes de discrimination raciale. 22 ans plus tard, Th\u00e9o Chavaillaz a voulu savoir si la discrimination raciale a diminu\u00e9 et si les comportements ou les injures \u00e0 caract\u00e8res racistes sont sanctionn\u00e9s. L'\u00e9clairage de l'avocate genevoise Sabine Simkhovitch-Dreyfus, vice-pr\u00e9sidente de la Commission f\u00e9d\u00e9rale contre le racisme."], "alternativeTitle": ["Le racisme ordinaire / OEP_2016-05-09T08:36:45_sequence-3", "On en parle du 09.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7674276", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sidente de la Commission f\u00e9d\u00e9rale contre le racisme", "name": "Simkhovitch-Dreyfus, Sabine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7674269"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : Svantovit", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3A61C12A-C495-4EA7-ACE6-27DC73371AD6", "thematicGeographicals": ["Europe de l'Est"], "durationSec": 149, "publicationDate": "2016-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mythologie"], "alternativeTitle": ["La Grosse Mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-05-09T10:50:00_la-grosse-mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-05-09T10:50:00_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7674010", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7674010", "ece-7674002"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Maladroite la main gauche? (1/5) : La main virtuose", "genres": ["Interview"], "id": "sound-38DB5414-EB5F-4228-9AFD-F82D950D5C1E", "durationSec": 3346, "publicationDate": "2016-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gauche", "musique classique", "piano"], "excerpt": "Musique en M\u00e9moire explore cette semaine un aspect mal connu de la litt\u00e9rature pour piano: celui compos\u00e9 sp\u00e9cialement pour la main gauche. D\u00e9fi technique ou exercice de style, ce r\u00e9pertoire ne cesse de s'enrichir et ce depuis le 19e si\u00e8cle. Valide de ses deux mains mais subjugu\u00e9 par ce r\u00e9pertoire singulier, Ivan Ilic s'est confront\u00e9 \u00e0 ces ouvres particuli\u00e8rement difficiles \u00e0 interpr\u00e9ter. Le pianiste am\u00e9ricano-Serbe\u00a0nous en livre tout au long de la semaine les cl\u00e9s de lecture. Son analyse est d'autant plus riche que ce grand pianiste a lui-m\u00eame interpr\u00e9t\u00e9 en concert et enregistr\u00e9 plusieurs pages particuli\u00e8rement repr\u00e9sentatives de ce r\u00e9pertoire dont les c\u00e9l\u00e8bres Etudes d'apr\u00e8s Chopin de Leopold Godowski (Paraty). Aventure au cour d'un monde musical parall\u00e8le qui n'a rien de. sinistre.Les premi\u00e8res ouvres pour la main gauche apparaissent d\u00e8s le 18e si\u00e8cle avec l'invention du piano moderne. Ce sont des pi\u00e8ces isol\u00e9es \u00e9crites pour une seule main destin\u00e9e \u00e0 \u00eatre jou\u00e9e \u00e0 l'orgue ou au clavecin. Mais c'est la d\u00e9couverte de la p\u00e9dale qui va r\u00e9ellement faire toute la diff\u00e9rence. Gr\u00e2ce \u00e0 ce syst\u00e8me, les pianistes ont d\u00e9sormais la possibilit\u00e9 de donner l'illusion de jouer sur diff\u00e9rents plans sonores en m\u00eame temps. C'est le d\u00e9but de l'aventure du piano pour la main gauche. Stimul\u00e9 par le besoin de briller en public et de se surpasser, certaines b\u00eates de sc\u00e8ne exp\u00e9rimentent ce r\u00e9pertoire acrobatique dans le but d'\u00e9pater la galerie. C'est le temps des transcriptions de grands airs d'op\u00e9ra. Certains pianistes cherchent \u00e0 repousser les limites de la performance et se sp\u00e9cialisent dans le r\u00e9pertoire pour la main gauche, histoire de trouver un angle d'attaque diff\u00e9rent au r\u00e9pertoire existant. C'est le cas de L\u00e9opold Godowsky (1870-1938) p\u00e9dagogue et brillant pianiste, qui laisse derri\u00e8re lui plusieurs ouvres pour la main gauche parmi lesquelles les c\u00e9l\u00e8bres \u00c9tudes sur les 27 \u00c9tudes de Chopin dont 22 sont pour la main gauche : de la haute voltige combin\u00e9e \u00e0 une expression de qualit\u00e9. Aujourd'hui oubli\u00e9s, ces Etudes ont d\u00e9fray\u00e9 la chronique parisienne en leur temps.Au lendemain de La Premi\u00e8re Guerre mondiale, l'histoire du genre prend un nouveau tournant nouveau. Bless\u00e9s au combat, certains artistes perdent leur bras et cherchent un moyen de poursuivre leur carri\u00e8re. Le plus c\u00e9l\u00e8bre d'entre eux est le pianiste autrichien Paul Wittgenstein (1887-1961) qui a \u00e9t\u00e9 amput\u00e9 du bras droit. Il est n\u00e9anmoins pass\u00e9 \u00e0 la post\u00e9rit\u00e9 en invitant aux compositeurs les plus c\u00e9l\u00e8bres de son temps \u00e0 \u00e9crire pour lui. Ravel Prokofiev, Strauss et Britten et bien d'autre encore lui ont offert des concertos sublimes qui ont donn\u00e9 naissance \u00e0 un nouveau mode d'expression \u00e0 part enti\u00e8re.", "alternativeTitle": ["Musique en m\u00e9moire du 09.05.2016", "Maladroite la main gauche? 1/5 / MEM_2016-05-09T10:04:15_musique-en-memoire", "Musique en m\u00e9moire du 09.05.2016", "Maladroite la main gauche? 1/5 / MEM_2016-05-09T10:04:15_musique-en-memoire"], "alternativeExcerpt": ["Musique en M\u00e9moire explore cette semaine un aspect mal connu de la litt\u00e9rature pour piano: celui compos\u00e9 sp\u00e9cialement pour la main gauche. \n\nD\u00e9fi technique ou exercice de style, ce r\u00e9pertoire ne cesse de s\u02b9enrichir et ce depuis le 19e si\u00e8cle. Valide de ses deux mains mais subjugu\u00e9 par ce r\u00e9pertoire singulier, Ivan Ilic s\u02b9est confront\u00e9 \u00e0 ces \u0153uvres particuli\u00e8rement difficiles \u00e0 interpr\u00e9ter.", "Musique en M\u00e9moire explore cette semaine un aspect mal connu de la litt\u00e9rature pour piano: celui compos\u00e9 sp\u00e9cialement pour la main gauche. \n\nD\u00e9fi technique ou exercice de style, ce r\u00e9pertoire ne cesse de s\u02b9enrichir et ce depuis le 19e si\u00e8cle. Valide de ses deux mains mais subjugu\u00e9 par ce r\u00e9pertoire singulier, Ivan Ilic s\u02b9est confront\u00e9 \u00e0 ces \u0153uvres particuli\u00e8rement difficiles \u00e0 interpr\u00e9ter."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7673900", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423797.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste et musicologue", "name": "Ilic, Ivan", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7673900", "ece-7673899"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Philippe Revaz: Trump contre Clinton, m\u00e9fiez-vous des math\u00e9matiques", "id": "sound-6E058EC2-C55E-4A7B-BBA2-F8AF2A9C4DF7", "durationSec": 105, "publicationDate": "2016-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Sur le papier, l'\u00e9lection serait jou\u00e9e. Les sondeurs, les statisticiens, les d\u00e9mographes vous le diront, chiffres \u00e0 l'appui: Trump ne peut pas gagner. Mais Trump a dynamit\u00e9 les r\u00e8gles de la Primaire, et peut dynamiter celles de l'\u00e9lection g\u00e9n\u00e9rale. Son impopularit\u00e9 est \u00e0 un niveau historique, mais Clinton est tr\u00e8s impopulaire aussi, et la marge qui les s\u00e9pare n'est pas insurmontable.\r\n\r\n* * Philippe Revaz: Trump contre Clinton, m\u00e9fiez-vous des math\u00e9matiques (SIGN- TRUMP CONTRE CLINTON/PA) TRUMP contre CLINTON: m\u00e9fiez-vous des math\u00e9matiques, c'est le commentaire de Philippe Revaz\r\n  MAG 1'35\"\r\n((Sur le papier, l'\u00e9lection serait jou\u00e9e. Les sondeurs, les statisticiens, les d\u00e9mographes vous le diront, chiffres \u00e0 l'appui : Trump ne peut pas gagner. Mais Trump a dynamit\u00e9 les r\u00e8gles de la Primaire, et peut dynamiter celles de l'\u00e9lection g\u00e9n\u00e9rale. Son impopularit\u00e9 est \u00e0 un niveau historique, mais Clinton est tr\u00e8s impopulaire aussi, et la marge qui les s\u00e9pare n'est pas insurmontable. \r\nTrump est un ectoplasme politique sur lequel, souvent, les coups ne portent pas. Son absence de programme lui permettra d'en inventer un sur mesure. Il peut d\u00e9stabiliser Clinton en l'attaquant sur sa droite, mais aussi sur sa gauche: contre le libre-\u00e9change, contre le lobby financier. Ce pourrait \u00eatre le paradoxe de cette \u00e9lection : la d\u00e9mocrate vue comme la candidate des banques, et le r\u00e9publicain comme une sorte de tribun de la pl\u00e8be. \r\nLes d\u00e9bats s'annoncent impr\u00e9visibles : Trump frappera au-dessous de la ceinture, s'il le faut, et au-dessous de celle de Bill Clinton en particulier, qu'il a d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 \u00e0 qualifier de pervers sexuel. \r\nClinton s'appuie sur la d\u00e9mographie, ces segments de la population qui s'alignent pour lui donner une majorit\u00e9: les noirs, les latinos, les femmes. Mais les \u00e9lecteurs ne s'alignent pas comme des noix sur un b\u00e2ton. Trump ne plait pas aux hispaniques d'origine mexicaine, mais un voyage en Floride vous fait rencontrer de nombreux cubains d'origine qui raffolent de son parler clair et de ses allures autoritaires. \r\nLa participation, enfin, est l'\u00e9l\u00e9ment clef des campagnes pr\u00e9sidentielles. Obama avait d\u00e9cupl\u00e9 celle des d\u00e9mocrates. Clinton est loin d'\u00eatre assur\u00e9e d'entra\u00eener le m\u00eame \u00e9lan. Ajoutons-y une possible audition de Clinton par le FBI, et voil\u00e0 de quoi temp\u00e9rer la belle certitude des sondeurs. \r\nClinton a les armes pour battre Trump ; mais ce sera une campagne de bruit et de fureur, qui risque bien d'\u00e9chapper \u00e0 tous les mod\u00e8les statistiques.))", "alternativeExcerpt": ["Sur le papier, l\u2019\u00e9lection serait jou\u00e9e. Les sondeurs, les statisticiens, les d\u00e9mographes vous le diront, chiffres \u00e0 l\u2019appui: Trump ne peut pas gagner. Mais Trump a dynamit\u00e9 les r\u00e8gles de la Primaire, et peut dynamiter celles de l\u2019\u00e9lection g\u00e9n\u00e9rale. Son impopularit\u00e9 est \u00e0 un niveau historique, mais Clinton est tr\u00e8s impopulaire aussi, et la marge qui les s\u00e9pare n\u2019est pas insurmontable.", "Sur le papier, l\u2019\u00e9lection serait jou\u00e9e. Les sondeurs, les statisticiens, les d\u00e9mographes vous le diront, chiffres \u00e0 l\u2019appui: Trump ne peut pas gagner. Mais Trump a dynamit\u00e9 les r\u00e8gles de la Primaire, et peut dynamiter celles de l\u2019\u00e9lection g\u00e9n\u00e9rale. Son impopularit\u00e9 est \u00e0 un niveau historique, mais Clinton est tr\u00e8s impopulaire aussi, et la marge qui les s\u00e9pare n\u2019est pas insurmontable.", "Sur le papier, l\u2019\u00e9lection serait jou\u00e9e. Les sondeurs, les statisticiens, les d\u00e9mographes vous le diront, chiffres \u00e0 l\u2019appui: Trump ne peut pas gagner. Mais Trump a dynamit\u00e9 les r\u00e8gles de la Primaire, et peut dynamiter celles de l\u2019\u00e9lection g\u00e9n\u00e9rale. Son impopularit\u00e9 est \u00e0 un niveau historique, mais Clinton est tr\u00e8s impopulaire aussi, et la marge qui les s\u00e9pare n\u2019est pas insurmontable."], "alternativeTitle": ["Philippe Revaz: Trump contre Clinton, m\u00e9fiez-vous des math\u00e9matiques", "Philippe Revaz: Trump contre Clinton, m\u00e9fiez-vous des math\u00e9matiques / JDM_2016-05-09T06:51:00_signature", "Philippe Revaz: Trump contre Clinton, m\u00e9fiez-vous des math\u00e9matiques / JDM_2016-05-09T06:51:00_signature"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7691311", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677655.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7691311", "ece-7691293"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Conseils de s\u00e9curit\u00e9 de la 3", "source": "siranau", "title": "Les Conseils de S\u00e9curit\u00e9 de la 3 : Graffiti Mori", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-80C7CC26-CAC9-4148-8259-FE3EB67F93AF", "durationSec": 137, "publicationDate": "2016-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Graffiti Mori", "Graffiti Mori  / NMT_2016-05-09T07:47:41_les-conseils-de-securite-de-la-3", "Graffiti Mori  / NMT_2016-05-09T07:47:41_les-conseils-de-securite-de-la-3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7673985", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653684.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7673985", "ece-7673968"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "Le rire est-il vraiment bon pour la sant\u00e9? (1/5)", "id": "sound-732799A1-BF5B-44A5-82A8-EAFEF7F0A96E", "durationSec": 1726, "publicationDate": "2016-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Robert-Nicoud, Arnaud\r\n\"Rire, c'est bon pour la sant\u00e9\". En mars 2016, Johann Schneider-Ammann voyait son allocution partag\u00e9e sur les r\u00e9seaux sociaux du monde entier. \u00c0 l'occasion de la journ\u00e9e des malades, il louait sur un ton protocolaire les vertus th\u00e9rapeutiques de l'humour. Et si nous allions v\u00e9rifier sur le terrain le credo du pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration? Espace de la distance qui semble \u00e9chapper au contr\u00f4le, m\u00e9canisme de communion sociale, r\u00e9action qui lib\u00e8re des endorphines bienfaisantes, le rire est un monde qui questionne le politique, la science, mais aussi notre fa\u00e7on d'\u00eatre ensemble. Il est moins l\u00e9ger qu'on ne pourrait le croire, il est au cour de notre humanit\u00e9. \r\nCinq reportages d'Arnaud Robert\r\nR\u00e9alisation: Didier Rossat\r\nProduction: V\u00e9ronique Marti\r\nDes clowns en blouse blanche\r\nCr\u00e9\u00e9e en 1993, la Fondation Th\u00e9odora est active dans des dizaines d'h\u00f4pitaux en Suisse et dans le reste du monde. Avec ses brigades de \"docteurs R\u00eaves\" qui animent les services p\u00e9diatriques, elle tente de redonner le sourire aux enfants malades. Visite de l'H\u00f4pital de Sion avec les docteurs Bip Bip et Flash.\r\n\r\n* * \"Rire, c'est bon pour la sant\u00e9\". En mars 2016, Johann Schneider-Ammann voyait son allocution partag\u00e9e sur les r\u00e9seaux sociaux du monde entier. \u00c0 l'occasion de la journ\u00e9e des malades, il louait sur un ton protocolaire les vertus th\u00e9rapeutiques de l'humour. Et si nous allions v\u00e9rifier sur le terrain le credo du pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration? Espace de la distance qui semble \u00e9chapper au contr\u00f4le, m\u00e9canisme de communion sociale, r\u00e9action qui lib\u00e8re des endorphines bienfaisantes, le rire est un monde qui questionne le politique, la science, mais aussi notre fa\u00e7on d'\u00eatre ensemble. Il est moins l\u00e9ger qu'on ne pourrait le croire, il est au cour de notre humanit\u00e9. \r\nCinq reportages d'Arnaud Robert\r\nR\u00e9alisation: Didier Rossat\r\nProduction: V\u00e9ronique Marti\r\nDes clowns en blouse blanche\r\nCr\u00e9\u00e9e en 1993, la Fondation Th\u00e9odora est active dans des dizaines d'h\u00f4pitaux en Suisse et dans le reste du monde. Avec ses brigades de \"docteurs R\u00eaves\" qui animent les services p\u00e9diatriques, elle tente de redonner le sourire aux enfants malades. Visite de l'H\u00f4pital de Sion avec les docteurs Bip Bip et Flash.", "alternativeTitle": ["Vacarme du 09.05.2016", "Le rire est-il vraiment bon pour la sant\u00e9? (1/5) / VAC_2016-05-09T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 09.05.2016", "Le rire est-il vraiment bon pour la sant\u00e9? (1/5) / VAC_2016-05-09T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["\"Rire, c\u2019est bon pour la sant\u00e9\". En mars 2016, Johann Schneider-Ammann voyait son allocution partag\u00e9e sur les r\u00e9seaux sociaux du monde entier. \u00c0 l\u2019occasion de la journ\u00e9e des malades, il louait sur un ton protocolaire les vertus th\u00e9rapeutiques de l\u2019humour. Et si nous allions v\u00e9rifier sur le terrain le credo du pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration? Espace de la distance qui semble \u00e9chapper au contr\u00f4le, m\u00e9canisme de communion sociale, r\u00e9action qui lib\u00e8re des endorphines bienfaisantes, le rire est un monde qui questionne le politique, la science, mais aussi notre fa\u00e7on d\u2019\u00eatre ensemble. Il est moins l\u00e9ger qu\u2019on ne pourrait le croire, il est au c\u0153ur de notre humanit\u00e9. 5 reportages d'Arnaud Robert, r\u00e9alis\u00e9s par Didier Rossat dans une production de V\u00e9ronique Marti.\n\nDES CLOWNS EN BLOUSE BLANCHE.\n\nCr\u00e9\u00e9e en 1993, la Fondation Th\u00e9odora est active dans des dizaines d\u2019h\u00f4pitaux en Suisse et dans le reste du monde. Avec ses brigades de \"docteurs R\u00eaves\" qui animent les services p\u00e9diatriques, elle tente de redonner le sourire aux enfants malades. Visite de l\u2019H\u00f4pital de Sion avec les docteurs Bip Bip et Flash.", "\"Rire, c\u2019est bon pour la sant\u00e9\". En mars 2016, Johann Schneider-Ammann voyait son allocution partag\u00e9e sur les r\u00e9seaux sociaux du monde entier. \u00c0 l\u2019occasion de la journ\u00e9e des malades, il louait sur un ton protocolaire les vertus th\u00e9rapeutiques de l\u2019humour. Et si nous allions v\u00e9rifier sur le terrain le credo du pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration? Espace de la distance qui semble \u00e9chapper au contr\u00f4le, m\u00e9canisme de communion sociale, r\u00e9action qui lib\u00e8re des endorphines bienfaisantes, le rire est un monde qui questionne le politique, la science, mais aussi notre fa\u00e7on d\u2019\u00eatre ensemble. Il est moins l\u00e9ger qu\u2019on ne pourrait le croire, il est au c\u0153ur de notre humanit\u00e9. 5 reportages d'Arnaud Robert, r\u00e9alis\u00e9s par Didier Rossat dans une production de V\u00e9ronique Marti.\n\nDES CLOWNS EN BLOUSE BLANCHE.\n\nCr\u00e9\u00e9e en 1993, la Fondation Th\u00e9odora est active dans des dizaines d\u2019h\u00f4pitaux en Suisse et dans le reste du monde. Avec ses brigades de \"docteurs R\u00eaves\" qui animent les services p\u00e9diatriques, elle tente de redonner le sourire aux enfants malades. Visite de l\u2019H\u00f4pital de Sion avec les docteurs Bip Bip et Flash."], "imageURL": "//www.rts.ch/7698332.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7674225", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7674225", "ece-7674224"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Visites officielles des pr\u00e9sidents fran\u00e7ais (1/5) : Relations platoniques ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-317AD78F-2AC5-48CB-A4C5-F60897C86FD7", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France"], "durationSec": 416, "publicationDate": "2016-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Failli\u00e8res, Armand"], "thematicThemes": ["relations internationales"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Elu par une confortable majorit\u00e9 \u00e0 la t\u00eate de la R\u00e9publique fran\u00e7aise le 10 mai 1981, Fran\u00e7ois Mitterrand reste \u00e0 ce jour le pr\u00e9sident qui a le mieux honor\u00e9 de sa pr\u00e9sence amicale la Conf\u00e9d\u00e9ration. En plus de cent ans de relations diplomatiques, seuls quatre pr\u00e9sidents fran\u00e7ais ont consenti \u00e0 une visite officielle en Suisse: Armand Failli\u00e8res, Fran\u00e7ois Mitterrand, Jacques Chirac et Fran\u00e7ois Hollande. 1/5 : Le 16 ao\u00fbt 1910, le pr\u00e9sident Armand Failli\u00e8res, en fonction de 1906 \u00e0 1913, a \u00e9t\u00e9 re\u00e7u avec tous les honneurs, flonflons et triples couleurs, par son homologue Robert Comtesse, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration en 1910, pour une visite de courtoisie sans v\u00e9ritables enjeux politiques. On osa m\u00eame parler de relations purement \"platoniques\" entre les deux pays!", "alternativeExcerpt": ["Elu par une confortable majorit\u00e9 \u00e0 la t\u00eate de la R\u00e9publique fran\u00e7aise le 10 mai 1981, Fran\u00e7ois Mitterrand reste \u00e0 ce jour le pr\u00e9sident qui a le mieux honor\u00e9 de sa pr\u00e9sence amicale la Conf\u00e9d\u00e9ration. En plus de cent ans de relations diplomatiques, seuls quatre pr\u00e9sidents fran\u00e7ais ont consenti \u00e0 une visite officielle en Suisse: Armand Failli\u00e8res, Fran\u00e7ois Mitterrand, Jacques Chirac et Fran\u00e7ois Hollande. \n\nRelations platoniques \n\nLe 16 ao\u00fbt 1910, le pr\u00e9sident Armand Failli\u00e8res, en fonction de 1906 \u00e0 1913, a \u00e9t\u00e9 re\u00e7u avec tous les honneurs, flonflons et triples couleurs, par son homologue Robert Comtesse, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration en 1910, pour une visite de courtoisie sans v\u00e9ritables enjeux politiques. On osa m\u00eame parler de relations purement \"platoniques\" entre les deux pays!\n\nPar Bastien Moeckli et Christian Ciocca.", "Elu par une confortable majorit\u00e9 \u00e0 la t\u00eate de la R\u00e9publique fran\u00e7aise le 10 mai 1981, Fran\u00e7ois Mitterrand reste \u00e0 ce jour le pr\u00e9sident qui a le mieux honor\u00e9 de sa pr\u00e9sence amicale la Conf\u00e9d\u00e9ration. En plus de cent ans de relations diplomatiques, seuls quatre pr\u00e9sidents fran\u00e7ais ont consenti \u00e0 une visite officielle en Suisse: Armand Failli\u00e8res, Fran\u00e7ois Mitterrand, Jacques Chirac et Fran\u00e7ois Hollande. \n\nRelations platoniques \n\nLe 16 ao\u00fbt 1910, le pr\u00e9sident Armand Failli\u00e8res, en fonction de 1906 \u00e0 1913, a \u00e9t\u00e9 re\u00e7u avec tous les honneurs, flonflons et triples couleurs, par son homologue Robert Comtesse, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration en 1910, pour une visite de courtoisie sans v\u00e9ritables enjeux politiques. On osa m\u00eame parler de relations purement \"platoniques\" entre les deux pays!\n\nPar Bastien Moeckli et Christian Ciocca.", "Elu par une confortable majorit\u00e9 \u00e0 la t\u00eate de la R\u00e9publique fran\u00e7aise le 10 mai 1981, Fran\u00e7ois Mitterrand reste \u00e0 ce jour le pr\u00e9sident qui a le mieux honor\u00e9 de sa pr\u00e9sence amicale la Conf\u00e9d\u00e9ration. En plus de cent ans de relations diplomatiques, seuls quatre pr\u00e9sidents fran\u00e7ais ont consenti \u00e0 une visite officielle en Suisse: Armand Failli\u00e8res, Fran\u00e7ois Mitterrand, Jacques Chirac et Fran\u00e7ois Hollande. \n\nRelations platoniques \n\nLe 16 ao\u00fbt 1910, le pr\u00e9sident Armand Failli\u00e8res, en fonction de 1906 \u00e0 1913, a \u00e9t\u00e9 re\u00e7u avec tous les honneurs, flonflons et triples couleurs, par son homologue Robert Comtesse, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration en 1910, pour une visite de courtoisie sans v\u00e9ritables enjeux politiques. On osa m\u00eame parler de relations purement \"platoniques\" entre les deux pays!\n\nPar Bastien Moeckli et Christian Ciocca."], "alternativeTitle": ["Visites officielles des pr\u00e9sidents fran\u00e7ais (1/5)", "Visites officielles des pr\u00e9sidents fran\u00e7ais (1/5) / MAT_2016-05-09T07:50:00_helvetica", "Visites officielles des pr\u00e9sidents fran\u00e7ais (1/5) / MAT_2016-05-09T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/7698153.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7673925", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7673925", "ece-7673922"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bande originale", "source": "siranau", "title": "Bande originale : \"Suspiria\", Goblin", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D563B81E-8E91-4104-850D-F656CF204EFE", "durationSec": 467, "publicationDate": "2016-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Goblin"], "thematicThemes": ["musique de film"], "alternativeTitle": ["Bande originale", "Bande originale / OTWO_2016-05-09T09:30:00_bande-originale", "Bande originale / OTWO_2016-05-09T09:30:00_bande-originale"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7674009", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200710.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7674009", "ece-7674000"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Le pouvoir aux algorithmes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-883C246D-285A-4634-ABC0-F42CFE37E2B4", "durationSec": 1541, "publicationDate": "2016-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les algorithmes sont-ils devenus les nouveaux d\u00e9cideurs? Ce sont en tout cas eux qui ont la primaut\u00e9 de l'acc\u00e8s \u00e0 nos donn\u00e9es personnelles, qui les analysent, les passent \u00e0 la moulinette et nous classent, nous \u00e9tiquettent, nous confinent dans telle ou telle cat\u00e9gorie. Etudes de march\u00e9, publicit\u00e9 cibl\u00e9e, profilage, solvabilit\u00e9, recrutement professionnel, les algorithmes sont partout. Faut-il s'en r\u00e9jouir ou en avoir peur? Le pouvoir d'appr\u00e9ciation est-il en train de passer de l'homme \u00e0 la machine? \r\n\"Tribu\" re\u00e7oit Fr\u00e9d\u00e9ric Kaplan, professeur de Digital Humanities \u00e0 l'EPFL.\r\n\r\n* * Les algorithmes sont-ils devenus les nouveaux d\u00e9cideurs? Ce sont en tout cas eux qui ont la primaut\u00e9 de l'acc\u00e8s \u00e0 nos donn\u00e9es personnelles, qui les analysent, les passent \u00e0 la moulinette et nous classent, nous \u00e9tiquettent, nous confinent dans telle ou telle cat\u00e9gorie. Etudes de march\u00e9, publicit\u00e9 cibl\u00e9e, profilage, solvabilit\u00e9, recrutement professionnel, les algorithmes sont partout. Faut-il s'en r\u00e9jouir ou en avoir peur? Le pouvoir d'appr\u00e9ciation est-il en train de passer de l'homme \u00e0 la machine? \r\n\"Tribu\" re\u00e7oit Fr\u00e9d\u00e9ric Kaplan, professeur de Digital Humanities \u00e0 l'EPFL.", "alternativeTitle": ["Tribu du 09.05.2016", "Le pouvoir aux algorithmes / TRI_2016-05-09T11:04:15_tribu", "Tribu du 09.05.2016", "Le pouvoir aux algorithmes / TRI_2016-05-09T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Les algorithmes sont-ils devenus les nouveaux d\u00e9cideurs? Ce sont en tout cas eux qui ont la primaut\u00e9 de l\u02b9acc\u00e8s \u00e0 nos donn\u00e9es personnelles, qui les analysent, les passent \u00e0 la moulinette et nous classent, nous \u00e9tiquettent, nous confinent dans telle ou telle cat\u00e9gorie. Etudes de march\u00e9, publicit\u00e9 cibl\u00e9e, profilage, solvabilit\u00e9, recrutement professionnel, les algorithmes sont partout. Faut-il s\u02b9en r\u00e9jouir ou en avoir peur? Le pouvoir d\u02b9appr\u00e9ciation est-il en train de passer de l\u02b9homme \u00e0 la machine? \n\n\"Tribu\" re\u00e7oit Fr\u00e9d\u00e9ric Kaplan, professeur de Digital Humanities \u00e0 l\u02b9EPFL.", "Les algorithmes sont-ils devenus les nouveaux d\u00e9cideurs? Ce sont en tout cas eux qui ont la primaut\u00e9 de l\u02b9acc\u00e8s \u00e0 nos donn\u00e9es personnelles, qui les analysent, les passent \u00e0 la moulinette et nous classent, nous \u00e9tiquettent, nous confinent dans telle ou telle cat\u00e9gorie. Etudes de march\u00e9, publicit\u00e9 cibl\u00e9e, profilage, solvabilit\u00e9, recrutement professionnel, les algorithmes sont partout. Faut-il s\u02b9en r\u00e9jouir ou en avoir peur? Le pouvoir d\u02b9appr\u00e9ciation est-il en train de passer de l\u02b9homme \u00e0 la machine? \n\n\"Tribu\" re\u00e7oit Fr\u00e9d\u00e9ric Kaplan, professeur de Digital Humanities \u00e0 l\u02b9EPFL."], "imageURL": "//www.rts.ch/7695475.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7674243", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur en intelligence artificielle \u00e0 l'EPFL,Directeur Chaire humanit\u00e9s digitales EPFL", "name": "Kaplan, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7674243", "ece-7674242"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Radio Gingins. Les d\u00e9buts de Charlie", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D4AF01D5-4813-4CD9-B682-E80BA62F1B61", "durationSec": 196, "publicationDate": "2016-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-05-09T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-05-09T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7673943", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7673943", "ece-7673940"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Interview de Graham Candy auteur-compositeur-interpr\u00e8te N\u00e9o-z\u00e9landais, indie pop - Album de la semaine: \"A Moon Shaped Pool\" de Radiohead", "genres": ["Interview", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-9D44302A-AD94-4C08-9FAA-E8A560AF934E", "durationSec": 3390, "publicationDate": "2016-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Alborosie", "Radiohead", "Candy, Graham", "Driscoll, Joe", "Kouyat\u00e9, S\u00e9kou"], "thematicThemes": ["pop"], "excerpt": "Apr\u00e8s cinq ans de silence et pour le plus grand bonheur de ses fans, Radiohead a d\u00e9voil\u00e9 le 8 mai 2016 \"A Moon Shaped Pool\", son neuvi\u00e8me album. On se baigne jusqu'\u00e0 vendredi dans cinq des onze titres de ce nouveau disque.\r\nPLES Alborosie et Joe Driscoll & Sekou Kouyate\r\nDeux prochaines sorties d'albums sont au menu de ce \"Plein Sud\". Jean-Marc Baehler pr\u00e9sente \"Freedom & Fyah\" d'Alborosie (sortie pr\u00e9vue le 20 mai 2016), et \"Monistic Theory\" de Joe Driscoll & Sekou Kouyate (sortie pr\u00e9vue le 13 mai 2016).\r\nLRC3 Les rep\u00e9rages Couleur3", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 09.05.2016", "Bryce Fox, MHD, Bishop - Les rep\u00e9rages Couleur 3 \u2013 09.05.16", "Graham Candy en interview / PLP_2016-05-09T19:00:00_Asset00_04:21:27", "Graham Candy - Alborosie et Joe Driscoll & Sekou Kouyate - Radiohead / PLP_2016-05-09T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 09.05.2016", "Alborosie et Joe Driscoll & Sekou Kouyate / PLP_2016-05-09T19:20:00_plein-sud", "Les rep\u00e9rages Couleur3 / PLP_2016-05-09T19:45:00_les-reperages-couleur3", "Graham Candy - Alborosie et Joe Driscoll & Sekou Kouyate - Radiohead / PLP_2016-05-09T19:00:00_plein-le-poste"], "alternativeExcerpt": ["Il faut se rendre \u00e0 l'\u00e9vidence tout le monde parle des rep\u00e9rages!\nLa preuve gr\u00e2ce \u00e0 la cam\u00e9ra indiscr\u00e8te de Thomas Navas et le d\u00e9cryptage de Dynamike qui lit sur vos l\u00e8vres et restitue fid\u00e8lement vos conversations.\n\nBryce Fox \u201cHorns\u201d\nMHD \u00ab Afro Trap part.6 (Molo Molo) \u00bb https://youtu.be/azjplXXmtDg\nBishop \u00abRiver \u00bb", "C'est en Nouvelle-Z\u00e9lande que Graham Candy a vu le jour, mais c'est \u00e0 Berlin qu'il a choisi de s'\u00e9tablir en 2013 pour se lancer dans la musique. Pour l'instant, son d\u00e9m\u00e9nagement lui r\u00e9ussit plut\u00f4t bien: le titre \"She Moves\", fruit d'une collaboration avec le DJ et producteur Alle Farben, s'est hiss\u00e9 dans le Top 10 allemand. Rencontre avec l'artiste \u00e0 l'occasion de la sortie de son premier album \"Plan A\".", "Deux prochaines sorties d'albums sont au menu de ce \"Plein Sud\". Jean-Marc Baehler pr\u00e9sente \"Freedom & Fyah\" d'Alborosie (sortie pr\u00e9vue le 20 mai 2016), et \"Monistic Theory\" de Joe Driscoll & Sekou Kouyate (sortie pr\u00e9vue le 13 mai 2016)."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7674031", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te N\u00e9o-z\u00e9landais, indie pop", "name": "Candy, Graham", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7674031", "ece-7674028"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Divergences", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-14A77FA0-61AC-4B3B-A618-E8DD68904250", "durationSec": 158, "publicationDate": "2016-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-05-09T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-05-09T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7673941", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7673941", "ece-7673938"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Avis de recherche", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche : A quoi ressemblera la ville de demain? (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0ED4F116-5577-4873-9B8A-E915A71288DF", "durationSec": 167, "publicationDate": "2016-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["A quoi ressemblera la ville de demain? (1/5)", "A quoi ressemblera la ville de demain? (1/5) / NMT_2016-05-09T07:16:11_avis-de-recherche", "A quoi ressemblera la ville de demain? (1/5) / NMT_2016-05-09T07:16:11_avis-de-recherche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7673993", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015953.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7673993", "ece-7673978"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Mercure \u00e0 rendez-vous avec le soleil", "id": "sound-1542E294-B7A5-49ED-ACA4-E07B8760B39C", "durationSec": 596, "publicationDate": "2016-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Chadourne, Cl\u00e9ment\r\nBastien Confino \u00e9voque un \u00e9v\u00e9nement astronomique qui se produit dans le ciel le 9 mai 2016. La plan\u00e8te Mercure passe devant le soleil, un ph\u00e9nom\u00e8ne encore plus rare que les \u00e9clipses de lune ou de soleil. Cl\u00e9ment Chadourne, vice-pr\u00e9sident de Callista, le club d'astronomie de l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne (EPFL), explique comment observer ce transit de Mercure.", "alternativeExcerpt": ["Bastien Confino \u00e9voque un \u00e9v\u00e9nement astronomique qui se produit dans le ciel le 9 mai 2016. La plan\u00e8te Mercure passe devant le soleil, un ph\u00e9nom\u00e8ne encore plus rare que les \u00e9clipses de lune ou de soleil. Cl\u00e9ment Chadourne, vice-pr\u00e9sident de Callista, le club d\u2019astronomie de l\u2019Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne (EPFL), explique comment observer ce transit de Mercure."], "alternativeTitle": ["Mercure \u00e0 rendez-vous avec le soleil / CQFD_2016-05-09T10:04:15_chronique", "CQFD du 09.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7674300", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7674299"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le climat pro-paysan est-il en train de changer \u00e0 Berne? : Interview de Claude Quartier, ing\u00e9nieur agronome et ancien directeur d'Agri, l'hebdomadaire professionnel agricole de Suisse romande", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1879B610-33CB-46C3-86F4-E298A2FA1B96", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 448, "publicationDate": "2016-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["opinion publique", "politique agricole"], "excerpt": "Le foss\u00e9 se creuserait entre le milieu agricole et la population suisse, en marge de l'affaire Guy Parmelin. Pour certains observateurs, la grogne monte \u00e0 Berne contre les paysans, que l'on estime trop favoris\u00e9s, et le soutien dont ils b\u00e9n\u00e9ficient s'effrite. ", "alternativeExcerpt": ["Le foss\u00e9 se creuserait entre le milieu agricole et la population suisse, en marge de l'affaire Guy Parmelin. Pour certains observateurs, la grogne monte \u00e0 Berne contre les paysans, que l'on estime trop favoris\u00e9s, et le soutien dont ils b\u00e9n\u00e9ficient s'effrite. Interview de Claude Quartier, ing\u00e9nieur agronome et ancien directeur d'Agri, l'hebdomadaire professionnel agricole de Suisse romande."], "alternativeTitle": ["Le climat pro-paysan est-il en train de changer \u00e0 Berne?  / FOR_2016-05-09T18:12:00_developpement-7", "Forum du 09.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7691350", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur agronome et ancien directeur d'Agri Hebdo", "name": "Quartier, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7691347"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 09.05.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-26B89EC8-1ECE-40A1-BD5A-EC4ECCF36B35", "durationSec": 88, "publicationDate": "2016-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2016-05-09T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 09.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7674023", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7674016"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dans la peau d'Anne", "source": "siranau", "title": "Dans la peau d'Anne : Week-end au bord de l'eau", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F693D351-BB62-49FF-B288-CBF77D708092", "durationSec": 166, "publicationDate": "2016-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le festival Week-end au bord de l'eau c\u00e9l\u00e8bre cette ann\u00e9e sa dixi\u00e8me \u00e9dition. Pour marquer le coup, ses organisateurs ont fait les choses en grand avec la sortie d'un livre, un double vinyle, une expo, une webradio baptis\u00e9e Odyssey FM et m\u00eame un bistro.\r\nL'exposition en particulier est visible jusqu'au dimanche 15 mai 2016 aux Caves de Courten \u00e0 Sierre.\r\n\r\nLe festival week-end au bord de l'eau c\u00e9l\u00e8bre cette ann\u00e9e sa 10\u00e8me \u00e9dition. Pour marquer le coup, ses organisateurs ont fait les choses en grands avec la sortie d'un livre, un double vynil, une expo, une webradio baptis\u00e9e Odyssey FM et m\u00eame un bistro.\r\nL'exposition en particulier est visible jusq'au dimanche 15 mais aux Caves de Courten \u00e0 Sierre. Entre photos de festivals et vieilles affiches, on peut aussi visionner des viseos de concerts install\u00e9 confortablement sur un transat, s'affaler sur des coussins pour \u00e9couter le double vinyle, ou buller les yeux plong\u00e9s dans un aquarium.", "alternativeExcerpt": ["Le festival Week-end au bord de l\u2019eau c\u00e9l\u00e8bre cette ann\u00e9e sa dixi\u00e8me \u00e9dition. Pour marquer le coup, ses organisateurs ont fait les choses en grand avec la sortie d\u2019un livre, un double vinyle, une expo, une webradio baptis\u00e9e Odyssey FM et m\u00eame un bistro.\nL\u2019exposition en particulier est visible jusqu'au dimanche 15 mai 2016 aux Caves de Courten \u00e0 Sierre.", "Le festival Week-end au bord de l\u2019eau c\u00e9l\u00e8bre cette ann\u00e9e sa dixi\u00e8me \u00e9dition. Pour marquer le coup, ses organisateurs ont fait les choses en grand avec la sortie d\u2019un livre, un double vinyle, une expo, une webradio baptis\u00e9e Odyssey FM et m\u00eame un bistro.\nL\u2019exposition en particulier est visible jusqu'au dimanche 15 mai 2016 aux Caves de Courten \u00e0 Sierre.", "Le festival Week-end au bord de l\u2019eau c\u00e9l\u00e8bre cette ann\u00e9e sa dixi\u00e8me \u00e9dition. Pour marquer le coup, ses organisateurs ont fait les choses en grand avec la sortie d\u2019un livre, un double vinyle, une expo, une webradio baptis\u00e9e Odyssey FM et m\u00eame un bistro.\nL\u2019exposition en particulier est visible jusqu'au dimanche 15 mai 2016 aux Caves de Courten \u00e0 Sierre."], "alternativeTitle": ["Week-end au bord de l\u2019eau", "Week-end au bord de l\u2019eau / NMT_2016-05-09T08:20:00_dans-la-peau-d-anne", "Week-end au bord de l\u2019eau / NMT_2016-05-09T08:20:00_dans-la-peau-d-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7673983", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398533.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7673983", "ece-7673967"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date [\u00e9ph\u00e9m\u00e9ride] 09.05.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1BC52E45-C166-486A-A2E3-CCCA4589B2D4", "durationSec": 199, "publicationDate": "2016-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-05-09T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-05-09T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7674024", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7674024", "ece-7674020"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La cha\u00eene fran\u00e7aise Canal+ r\u00e9invente son mod\u00e8le \u00e9conomique", "id": "sound-E7EBBCB2-107D-4972-B655-CD1C127C9DA5", "durationSec": 488, "publicationDate": "2016-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jean-Michel Apathie, confr\u00e8re journaliste, animateur de \u00ab Europe 1 midi \u00bb, ancien chroniqueur politique aux c\u00f4t\u00e9s de Yann Barth\u00e8s \u00e0 l'\u00e9poque o\u00f9 le petit journal \u00e9tait encore dans le grand journal\r\nDepuis la prise de pouvoir de Vincent Bollor\u00e9 il y a un an, les changements au sein de la cha\u00eene crypt\u00e9e fran\u00e7aise laissent perplexe. Le d\u00e9part de Yann Barth\u00e8s, annonc\u00e9 lundi, ne fait que confirmer les incertitudes autour de la strat\u00e9gie du groupe. Interview de Jean-Michel Apathie, ancien journaliste chez Canal+ et d\u00e9sormais sur Europe 1.\r\n\r\n* * La cha\u00eene fran\u00e7aise Canal+ r\u00e9invente son mod\u00e8le \u00e9conomique En France, c'est une figure embl\u00e9matique de \" l'esprit Canal+ \" qui quitte la cha\u00eene. L'animateur vedette du Petit Journal Yann Barth\u00e8s a annonc\u00e9 aujourd'hui son depart pour  le 23 juin. Son \u00e9mission satirique \u00e9tait r\u00e9put\u00e9e pour son impertinence envers les hommes politiques. \r\nBonsoir Jean-Michel Apathie !\r\nConfr\u00e8re journaliste, vous animez actuellement \u00ab Europe 1 midi \u00bb, vous \u00e9tiez chroniqueur politique aux c\u00f4t\u00e9s de Yann Barth\u00e8s \u00e0 l'\u00e9poque o\u00f9 le petit journal \u00e9tait encore dans le grand journal.\r\nAntoine de Caunes parti, les Guignols qui passent en crypt\u00e9...c'est la mort de l'impertinence sur Canal + depuis la reprise du groupe par Vincent Bollor\u00e9?\r\n-\tD\u00e9cision \u00e9conomique, ou politique ?? Vincent Bollor\u00e9 en a marre de ces irr\u00e9v\u00e9rencieux qui \u00e9gratignent les politiques ? \r\n-\tVincent Bollor\u00e9 s'est toujours bouch\u00e9 le nez avec ces produits-l\u00e0, qui d\u00e9rangent, et co\u00fbtent cher .\r\n-\tLa chaine au bord du gouffre financier . Bollor\u00e9 a m\u00eame d\u00e9j\u00e0 \u00e9voqu\u00e9 sa fermeture, lass\u00e9 de voir Vivendi \u00e9ponger les dettes.\r\n-\tChoix \u00e9conomique : le foot et le cin\u00e9ma plus porteur \u00e9conomiquement\r\n-\tCanal+, bient\u00f4t une chaine comme les autres .\r\n-\tRevenons \u00e0 l'insolence . probl\u00e8me plus profond en France, la TV se standardise, se normalise ?? \r\n-\tPour \u00eatre frondeur, passez par le web ! plus besoin de s'appuyer sur une chaine de tv.", "alternativeExcerpt": ["Depuis la prise de pouvoir de Vincent Bollor\u00e9 il y a un an, les changements au sein de la cha\u00eene crypt\u00e9e fran\u00e7aise laissent perplexe. Le d\u00e9part de Yann Barth\u00e8s, annonc\u00e9 lundi, ne fait que confirmer les incertitudes autour de la strat\u00e9gie du groupe. Interview de Jean-Michel Apathie, ancien journaliste chez Canal+ et d\u00e9sormais sur Europe 1."], "alternativeTitle": ["La cha\u00eene fran\u00e7aise Canal+ r\u00e9invente son mod\u00e8le \u00e9conomique / FOR_2016-05-09T18:08:00_developpement-5", "Forum du 09.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7691350", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7691349"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : groupe de chats", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-331F25B7-EE0E-49BD-A3AE-99C3586EBDDA", "durationSec": 159, "publicationDate": "2016-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["groupe de chats", "groupe de chats / SUPER_2016-05-09T17:11:25_le-supplement-du-nourjal", "groupe de chats / SUPER_2016-05-09T17:11:25_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7674025", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7674025", "ece-7674021"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "King Kong Th\u00e9orie", "id": "sound-24D21A1D-DA6D-4789-94DB-919A2FEC6EA8", "durationSec": 338, "publicationDate": "2016-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"King Kong Th\u00e9orie\", c'est d'abord un essai coup de poing de Virginie Despentes de 2006 dans lequel la f\u00e9ministe postule que la femme ne peut pas \u00eatre r\u00e9duite au mal qu'on lui fait. Une femme viol\u00e9e, par exemple, n'est pas QU'une femme viol\u00e9e. Dans son adaptation th\u00e9\u00e2trale, Emilie Charriot aborde ce texte avec douceur et fermet\u00e9, mais toujours sous l'angle de l'\u00e9chec qu'on parvient \u00e0 affronter et d\u00e9passer. \r\nUn spectacle fort, cr\u00e9\u00e9 \u00e0 L'Arsenic en 2014 et repris \u00e0 Saint- Gervais, \u00e0 Gen\u00e8ve, du 10 au 21 mai 2016. Par Marie-Pierre Genecand.", "alternativeExcerpt": ["\"King Kong Th\u00e9orie\", c'est d'abord un essai coup de poing de Virginie Despentes de 2006 dans lequel la f\u00e9ministe postule que la femme ne peut pas \u00eatre r\u00e9duite au mal qu'on lui fait. Une femme viol\u00e9e, par exemple, n'est pas QU'une femme viol\u00e9e. Dans son adaptation th\u00e9\u00e2trale, Emilie Charriot aborde ce texte avec douceur et fermet\u00e9, mais toujours sous l'angle de l'\u00e9chec qu'on parvient \u00e0 affronter et d\u00e9passer. \n\nUn spectacle fort, cr\u00e9\u00e9 \u00e0 L'Arsenic en 2014 et repris \u00e0 Saint- Gervais, \u00e0 Gen\u00e8ve, du 10 au 21 mai 2016. Par Marie-Pierre Genecand."], "alternativeTitle": ["King Kong Th\u00e9orie / MAT_2016-05-09T07:06:45_chronique-2", "Les matinales d'Espace 2 du 09.05.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7696766.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7673924", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7673919"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "6\u00e8me \u00e9dition des Ath\u00e9n\u00e9ennes", "id": "sound-750ECAB0-8DA4-40A5-8B23-98D3C800606B", "durationSec": 1345, "publicationDate": "2016-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLes Ath\u00e9n\u00e9ennes, festival de musique classique, jazz et cr\u00e9ations contemporaines, ont lieu du 6 au 14\r\nmai 2016, \u00e0 la Salle de l'Ath\u00e9n\u00e9e 4, \u00e0 Gen\u00e8ve. \"Ainsi la nuit\", c'est le nom que porte cette \u00e9dition qui rassemble plus de 70 artistes. Les pianistes Audrey Vigoureux et Marc Perrenoud ainsi que la musicienne Elina Duni sont les invit\u00e9s d'Yves Bron. Marc perrenoud et Elina Duni jouent en direct dans Magma.", "alternativeExcerpt": ["Les Ath\u00e9n\u00e9ennes, festival de musique classique, jazz et cr\u00e9ations contemporaines ont lieu du 6 au 14 mai 2016, \u00e0 la Salle de l'Ath\u00e9n\u00e9e 4, \u00e0 Gen\u00e8ve. \"Ainsi la nuit\", c'est le nom que porte cette \u00e9dition qui rassemble plus de 70 artistes. \n\nLes pianistes Audrey Vigoureux et Marc Perrenoud ainsi que la musicienne Elina Duni sont les invit\u00e9s d'Yves Bron. Marc perrenoud et Elina Duni jouent en direct dans \"Magma\"."], "alternativeTitle": ["6e \u00e9dition des Ath\u00e9n\u00e9ennes / MAG_2016-05-09T12:06:45_invite-1", "Magma du 09.05.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7708511.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7673932", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste fran\u00e7aise (musique classique)", "name": "Vigoureux, Audrey", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste de jazz,Chercheur UNIL", "name": "Perrenoud, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7673930"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Culture Club", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma - votre sc\u00e8ne en musique pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e?", "id": "sound-8AA89473-935D-4846-BA51-9989FA703971", "durationSec": 3430, "publicationDate": "2016-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En g\u00e9n\u00e9ral musique et cin\u00e9ma vivent une grande histoire d'amour. Mais parfois, il arrive que la premi\u00e8re vole la vedette au second, et \u00e0 ce moment-l\u00e0, \u00e7a devient totalement jouissif. Parlez-nous de votre sc\u00e8ne en musique favorite, et pourquoi elle vous a marqu\u00e9/e. \"Culture Club\" en fait son \u00e9mission ce soir, entre 20h et 21h.", "alternativeTitle": ["Culture Club du 09.05.2016", "Cin\u00e9ma - votre sc\u00e8ne en musique pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e?  / CLC_2016-05-09T20:00:00_culture-club", "Culture Club du 09.05.2016", "Cin\u00e9ma - votre sc\u00e8ne en musique pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e?  / CLC_2016-05-09T20:00:00_culture-club"], "alternativeExcerpt": ["En g\u00e9n\u00e9ral musique et cin\u00e9ma vivent une grande histoire d\u2019amour. Mais parfois, il arrive que la premi\u00e8re vole la vedette au second, et \u00e0 ce moment-l\u00e0, \u00e7a devient totalement jouissif. Parlez-nous de votre sc\u00e8ne en musique favorite, et pourquoi elle vous a marqu\u00e9/e. \"Culture Club\" en fait son \u00e9mission ce soir, entre 20h et 21h.", "En g\u00e9n\u00e9ral musique et cin\u00e9ma vivent une grande histoire d\u2019amour. Mais parfois, il arrive que la premi\u00e8re vole la vedette au second, et \u00e0 ce moment-l\u00e0, \u00e7a devient totalement jouissif. Parlez-nous de votre sc\u00e8ne en musique favorite, et pourquoi elle vous a marqu\u00e9/e. \"Culture Club\" en fait son \u00e9mission ce soir, entre 20h et 21h."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7673965", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010106.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7673965", "ece-7673964"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'animateur Yann Barth\u00e8s quittera \"Le Petit Journal\" de Canal+ en juin", "id": "sound-B57C8691-BF57-457A-ACE3-BB00D5AF9DD4", "durationSec": 120, "publicationDate": "2016-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Yann Barth\u00e8s, l'animateur star et producteur du Petit Journal sur Canal+ quittera l'\u00e9mission le 23 juin. Les rumeurs autour de son d\u00e9part s'\u00e9taient faites persistantes ces derni\u00e8res semaines.\r\n\r\n* * L'animateur Yann Barth\u00e8s quittera \"Le Petit Journal\" de Canal+ en juin  \r\nLes rumeurs autour de son d\u00e9part s'\u00e9taient faites persistantes ces derni\u00e8res semaines\u00a0: Yann Barth\u00e8s, l'animateur star et producteur du Petit Journal sur Canal Plus quitte l'\u00e9mission.... \r\nC'est lui-m\u00eame qui l'a annonc\u00e9 ce matin via une d\u00e9p\u00eache AFP.. \r\nIl pr\u00e9sentera  le programme satirique pour la derni\u00e8re fois le 23 juin...\r\n Le Petit Journal, propri\u00e9t\u00e9 de Canal, reprendra, mais sans lui... \u00e0 la saison prochaine...\r\n Ariane Hasler vous \u00eates notre correspondante \u00e0 Paris, le divorce a donc \u00e9t\u00e9 officialis\u00e9 ce matin.. \r\nUn d\u00e9part vers \"une nouvelle histoire\" et de \"nouvelles aventures\", c'est comme que \u00e7a que Yann Barth\u00e8s a sobrement pr\u00e9sent\u00e9 les choses dans son communiqu\u00e9. Des osn c\u00f4t\u00e9 la cha\u00eene l'a remerci\u00e9 notamment sur son compte twitter pour je cite \u00ables belles ann\u00e9es pass\u00e9es ensemble.\u00a0\u00bb tout en pr\u00e9cisant dans le tweet suivant que l'\u00e9mission continuait avec une \u00ab\u00a0formule r\u00e9nov\u00e9e\u00a0\u00bb..\r\nDans les faits, le programme aura cerzaienemtn du mal a survivire \u00e0 celui qui l^'incwanre depuis 2011 sous sa forme actuelle mais qui le pr\u00e9sentaiut d\u00e9j\u00e9 quand lepetit joutnal \u00e9tait une capsule dans le grand journal de .\r\n*** Ce d\u00e9part c'est une nouvelle cons\u00e9quence de la politique men\u00e9e par le nouveau patron de Canal plus, Vincent Bollor\u00e9.\r\nblabla", "alternativeExcerpt": ["Yann Barth\u00e8s, l\u2019animateur star et producteur du Petit Journal sur Canal+ quittera l\u2019\u00e9mission le 23 juin. Les rumeurs autour de son d\u00e9part s\u2019\u00e9taient faites persistantes ces derni\u00e8res semaines."], "alternativeTitle": ["L'animateur Yann Barth\u00e8s quittera \"Le Petit Journal\" de Canal+ en juin / 12H30_2016-05-09T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 09.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7691333", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7691331"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande zappette", "source": "siranau", "title": "La Grande Zappette : Prometheus", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C0B05AE2-E56E-4C96-87B3-5A5F18A317FD", "durationSec": 56, "publicationDate": "2016-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Grande Zappette / SUPER_2016-05-09T16:50:00_la-grande-zappette", "Supersonic du 09.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7674023", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7674018"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : B\u00e2tard est un cougarou", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-085B0974-B79E-467B-8128-9B418F3C0F34", "durationSec": 184, "publicationDate": "2016-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2016-05-09T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2016-05-09T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7674012", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7674012", "ece-7674005"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Petites histoires des grandes soir\u00e9es", "source": "siranau", "title": "Les petites histoires des grandes soir\u00e9es : James Brown", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F62AE26B-70F0-4D6C-84C3-EF40B823D9BE", "durationSec": 215, "publicationDate": "2016-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["James Brown", "James Brown / NMT_2016-05-09T07:53:23_petites-histoires-des-grandes-soirees", "James Brown / NMT_2016-05-09T07:53:23_petites-histoires-des-grandes-soirees"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7673988", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7033931.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kominek, Alexandre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7673988", "ece-7673971"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Un lanceur d'alerte accuse quatre sportifs russes de dopage aux st\u00e9ro\u00efdes", "id": "sound-C97DE570-384E-4742-8FDB-0586767E7413", "durationSec": 98, "publicationDate": "2016-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quatre sportifs russes, m\u00e9daill\u00e9s d'or aux Jeux olympiques de Sotchi, se seraient dop\u00e9s aux st\u00e9ro\u00efdes.  C'est ce qu'affirme un lanceur d'alerte russe dont les r\u00e9v\u00e9lations viennent alourdir le scandale autour du dopage en Russie.\r\n\r\n* * Un lanceur d'alerte accuse quatre sportifs russes de dopage aux st\u00e9ro\u00efdes  \r\n Quatre sportifs russes, m\u00e9daill\u00e9s d'or aux jeux olympiques de Sotchi, se seraient dop\u00e9s aux st\u00e9ro\u00efdes... \r\nC'est ce qu'affirme un lanceur d'alerte russe dans un documentaire diffus\u00e9 hier soir sur la chaine am\u00e9ricaine CBS... \r\n Des r\u00e9v\u00e9lations qui viennent alourdir le scandale autour du dopage en Russie, alors que les athl\u00e8tes russes ne savent toujours pas s'ils pourront participer aux Jeux olympiques de Rio... \r\nOn retrouve \u00e0 Moscou..notre correspondante Isabelle Cornaz. \r\nVitaly Stepanov, ex-fonctionnaire de l'agence russe antidopage et sa femme, ancienne athl\u00e8te, \u00e9taient d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l'origine des r\u00e9v\u00e9lations sur le dopage en Russie, diffus\u00e9 par la t\u00e9l\u00e9vision allemande depuis fin 2014.  Hier soir, \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision am\u00e9ricaine, Vitaly Stepanov apporte de nouvelles accusations. Il affirme avoir enregistr\u00e9 une conversation par Skype avec une personnalit\u00e9 qui est au cour du sandale de dopage : le responsable du laboratoire antidopage de Moscou, qui a d\u00fb d\u00e9missionner \u00e0 l'automne dernier. Lors de ces conversations par Skype, ce dernier aurait avou\u00e9 \u00eatre en possession d'une liste d'athl\u00e8tes russes dop\u00e9s lors des JO de Sotchi. Sur la liste, on trouverait au minimum quatre m\u00e9daill\u00e9s d'or. Mais leurs noms n'ont pas \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9s. L'ex responsable du laboratoire antidopage aurait aussi pr\u00e9cis\u00e9 que les services de s\u00e9curit\u00e9 russes \u00e9taient omnipr\u00e9sents lors des tests antidopage aux JO de Sotchi. Le ministre russe des sports a d\u00e9j\u00e0 r\u00e9agi \u00e0 ces nouvelles accusations. Pour lui ce ne sont que des sp\u00e9culations, et leur objectif est de nuire au sport russe. Alors que depuis que le scandale a \u00e9clat\u00e9, tout a \u00e9t\u00e9 fait, selon lui, pour qu'on fasse de nouveau confiance \u00e0 la Russie. R\u00e9cemment, il a affirm\u00e9e que les athl\u00e8tes russes avaient le droit moral de participer aux Jeux Olympiques de Rio, qui auront lieu dans moins de trois mois.", "alternativeExcerpt": ["Quatre sportifs russes, m\u00e9daill\u00e9s d\u2019or aux Jeux olympiques de Sotchi, se seraient dop\u00e9s aux st\u00e9ro\u00efdes.  C\u2019est ce qu\u2019affirme un lanceur d\u2019alerte russe dont les r\u00e9v\u00e9lations viennent alourdir le scandale autour du dopage en Russie."], "alternativeTitle": ["Un lanceur d'alerte accuse quatre sportifs russes de dopage aux st\u00e9ro\u00efdes / 12H30_2016-05-09T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 09.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7691333", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7691330"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Richard III, loyault\u00e9 me lie", "id": "sound-80FB6373-232B-4D56-8CB6-41A63304AC90", "durationSec": 394, "publicationDate": "2016-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Shakespeare. Son roi Richard, bossu, boiteux, ultra m\u00e9chant et archi c\u00e9l\u00e8bre jou\u00e9 par. un clown m\u00e9lancolique dans une f\u00eate foraine cauchemardesque! C'est la vision du com\u00e9dien Jean-Lambert Wild et du metteur en sc\u00e8ne Lorenzo Malaguerra. Avec \"Richard III, loyaulte me lie\", ils revisitent ce classique au Th\u00e9\u00e2tre du Crochetan \u00e0 Monthey, du 10 au 14 mai 2016. \r\nLe duo s'explique au micro de Thierry Sartoretti.", "alternativeExcerpt": ["Shakespeare. Son roi Richard, bossu, boiteux, ultra m\u00e9chant et archi c\u00e9l\u00e8bre jou\u00e9 par\u2026 un clown m\u00e9lancolique dans une f\u00eate foraine cauchemardesque! C\u02b9est la vision du com\u00e9dien Jean-Lambert Wild et du metteur en sc\u00e8ne Lorenzo Malaguerra. Avec \"Richard III, loyaulte me lie\", ils revisitent ce classique au Th\u00e9\u00e2tre du Crochetan \u00e0 Monthey, du 10 au 14 mai 2016. \n\nLe duo s\u02b9explique au micro de Thierry Sartoretti."], "alternativeTitle": ["Richard III, loyault\u00e9 me lie / VER_2016-05-09T16:30:45_sequence-3", "Vertigo du 09.05.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7709346.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7674290", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7674283"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cool Cha\u00eene", "source": "siranau", "title": "Cool Cha\u00eene 09.05.2016", "id": "sound-5AA777B7-34E2-47A4-A878-67E8EA4FCB2F", "durationSec": 282, "publicationDate": "2016-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Cool Cha\u00eene / SUPER_2016-05-09T16:15:00_cool-chaine", "Supersonic du 09.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7674023", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7674022"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Milton Babbitt, pur 100", "id": "sound-FF10A59C-21A8-4E05-933E-1EE7D321D701", "durationSec": 629, "publicationDate": "2016-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nCompositeur aussi r\u00e9v\u00e9r\u00e9 que m\u00e9connu, Milton Babbitt aurait eu 100 ans ce mardi 9 mai 2016. Pionnier du \"s\u00e9rialisme int\u00e9gral\" et du synth\u00e9tiseur analogique, l'Am\u00e9ricain, disparu en 2011, est celui par qui la musique est entr\u00e9e au XXe si\u00e8cle dans le giron de l'universit\u00e9, celle de Princeton en particulier. Babbitt consid\u00e9rait la musique comme une science, aussi complexe, s\u00e9rieuse et difficile d'acc\u00e8s que l'\u00e9tude des math\u00e9matiques ou de la philosophie. Ce qui ne l'a pas emp\u00each\u00e9 d'\u00eatre un bon vivant, fan de baseball, de bi\u00e8re et de com\u00e9dies musicales, comptant parmi ses \u00e9l\u00e8ves le grand Stephen Sondheim. Nicolas Julliard rend hommage \u00e0 cette figure singuli\u00e8re de la musique am\u00e9ricaine.", "alternativeExcerpt": ["Compositeur aussi r\u00e9v\u00e9r\u00e9 que m\u00e9connu, Milton Babbitt aurait eu 100 ans mardi 10 mai 2016. Pionnier du \"s\u00e9rialisme int\u00e9gral\" et du synth\u00e9tiseur analogique, l'Am\u00e9ricain, disparu en 2011, est celui par qui la musique est entr\u00e9e au XXe si\u00e8cle dans le giron de l'universit\u00e9, celle de Princeton en particulier. Babbitt consid\u00e9rait la musique comme une science, aussi complexe, s\u00e9rieuse et difficile d'acc\u00e8s que l'\u00e9tude des math\u00e9matiques ou de la philosophie. Ce qui ne l'a pas emp\u00each\u00e9 d'\u00eatre un bon vivant, fan de baseball, de bi\u00e8re et de com\u00e9dies musicales, comptant parmi ses \u00e9l\u00e8ves le grand Stephen Sondheim. \n\nNicolas Julliard rend hommage \u00e0 cette figure singuli\u00e8re de la musique am\u00e9ricaine."], "alternativeTitle": ["Milton Babbitt, pur 100 / MAG_2016-05-09T12:06:45_invite-2", "Magma du 09.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7673932", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7673928"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 09.05.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E809E420-8364-485B-AD49-4FC3F5B685BD", "durationSec": 246, "publicationDate": "2016-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2016-05-09T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2016-05-09T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7673992", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7673992", "ece-7673977"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Claude Torracinta, journaliste, \u00e0 l'occasion de la publication de son livre \"Rosette, pour l'exemple\" (Ed. Slatkine) qui narre l'itin\u00e9raire d'une enfant juive de 15 ans refoul\u00e9e arbitrairement \u00e0 Gen\u00e8ve en 1943", "genres": ["Interview"], "id": "sound-26C508B2-5E09-4249-A671-F07F031955EF", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3356, "publicationDate": "2016-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Juifs", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "r\u00e9fugi\u00e9"], "excerpt": "Avec \"Rosette, pour l'exemple\" publi\u00e9 chez Slatkine, le journaliste Claude Torracinta raconte l'itin\u00e9raire d'une enfant juive de 15 ans et demi, refoul\u00e9e arbitrairement \u00e0 Gen\u00e8ve en 1943. \r\nRosette Wolczak avait franchi la fronti\u00e8re genevoise le 24 septembre. Les directives f\u00e9d\u00e9rales d'alors, malgr\u00e9 leur s\u00e9v\u00e9rit\u00e9, permettaient \u00e0 toute personne de moins de 16 ans d'\u00eatre accueillie. Cependant, le 16 octobre, elle \u00e9tait renvoy\u00e9e en France. Elle y est rapidement arr\u00eat\u00e9e par les Allemands pr\u00e8s d'Annemasse, est transf\u00e9r\u00e9e au camp de Drancy, pr\u00e8s de Paris. Et puis, le 20 novembre, c'est le convoi 62 vers Auschwitz. \r\nEmission anim\u00e9e par Lydia Gabor.\r\n\r\n* Infotrafic: 14:27:42-14:28:04 / * Avec \"Rosette, pour l'exemple\" publi\u00e9 chez Slatkine, le journaliste Claude Torracinta raconte l'itin\u00e9raire d'une enfant juive de 15 ans et demi, refoul\u00e9e arbitrairement \u00e0 Gen\u00e8ve en 1943. \r\nRosette Wolczak avait franchi la fronti\u00e8re genevoise le 24 septembre. Les directives f\u00e9d\u00e9rales d'alors, malgr\u00e9 leur s\u00e9v\u00e9rit\u00e9, permettaient \u00e0 toute personne de moins de 16 ans d'\u00eatre accueillie. Cependant, le 16 octobre, elle \u00e9tait renvoy\u00e9e en France. Elle y est rapidement arr\u00eat\u00e9e par les Allemands pr\u00e8s d'Annemasse, est transf\u00e9r\u00e9e au camp de Drancy, pr\u00e8s de Paris. Et puis, le 20 novembre, c'est le convoi 62 vers Auschwitz. \r\nEmission anim\u00e9e par Lydia Gabor.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 09.05.2016", "Claude Torracinta, journaliste un jour, journaliste toujours / ENSD_2016-05-09T14:04:15_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 09.05.2016", "Claude Torracinta, journaliste un jour, journaliste toujours / ENSD_2016-05-09T14:04:15_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["Avec \"Rosette, pour l\u02b9exemple\" publi\u00e9 chez Slatkine, le journaliste Claude Torracinta raconte l\u02b9itin\u00e9raire d\u02b9une enfant juive de 15 ans et demi, refoul\u00e9e arbitrairement \u00e0 Gen\u00e8ve en 1943. \n\nRosette Wolczak avait franchi la fronti\u00e8re genevoise le 24 septembre. Les directives f\u00e9d\u00e9rales d\u02b9alors, malgr\u00e9 leur s\u00e9v\u00e9rit\u00e9, permettaient \u00e0 toute personne de moins de 16 ans d\u02b9\u00eatre accueillie. Cependant, le 16 octobre, elle \u00e9tait renvoy\u00e9e en France. Elle y est rapidement arr\u00eat\u00e9e par les Allemands pr\u00e8s d\u02b9Annemasse, est transf\u00e9r\u00e9e au camp de Drancy, pr\u00e8s de Paris. Et puis, le 20 novembre, c\u02b9est le convoi 62 vers Auschwitz. \n\nEmission anim\u00e9e par Lydia Gabor.", "Avec \"Rosette, pour l\u02b9exemple\" publi\u00e9 chez Slatkine, le journaliste Claude Torracinta raconte l\u02b9itin\u00e9raire d\u02b9une enfant juive de 15 ans et demi, refoul\u00e9e arbitrairement \u00e0 Gen\u00e8ve en 1943. \n\nRosette Wolczak avait franchi la fronti\u00e8re genevoise le 24 septembre. Les directives f\u00e9d\u00e9rales d\u02b9alors, malgr\u00e9 leur s\u00e9v\u00e9rit\u00e9, permettaient \u00e0 toute personne de moins de 16 ans d\u02b9\u00eatre accueillie. Cependant, le 16 octobre, elle \u00e9tait renvoy\u00e9e en France. Elle y est rapidement arr\u00eat\u00e9e par les Allemands pr\u00e8s d\u02b9Annemasse, est transf\u00e9r\u00e9e au camp de Drancy, pr\u00e8s de Paris. Et puis, le 20 novembre, c\u02b9est le convoi 62 vers Auschwitz. \n\nEmission anim\u00e9e par Lydia Gabor."], "imageURL": "//www.rts.ch/4944025.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7674249", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, \u00e9crivain,Auteur livre \"Rosette, pour l'exemple\"", "name": "Torracinta, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7674249", "ece-7674248"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : Les Suisses de plus en plus friands de discounts", "id": "sound-7950FE85-777D-4552-9B75-59EA907EEBD4", "durationSec": 472, "publicationDate": "2016-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Lefort, Bertrand\r\nLe dernier indicateur du secr\u00e9tariat d'Etat \u00e0 l'Economie sur le climat \u00e0 la consommation indique que le moral des consommateurs n'est pas au beau fixe et reste sous la moyenne habituelle. Un secteur a pourtant le vent en poupe, le discount. Interview de Bertrand Lefort, directeur g\u00e9n\u00e9ral de Conforama Suisse, enseigne fran\u00e7aise sp\u00e9cialis\u00e9e dans l'ameublement.\r\n\r\n* * Les Suisses de plus en plus friands de discounts  \r\nLe moral des consommateurs suisses n'est pas au beau fixe. Si l'on en croit le dernier indicateur sur le climat \u00e0 la consommation. Un indicateur du secr\u00e9tariat d'Etat \u00e0 l'Economie qui reste sous la moyenne habituelle. \r\nMais si la confiance des m\u00e9nages n'est pas au rendez-vous, un secteur a pourtant le vent en poupe: c'est le discount ! Et ce n'est pas notre invit\u00e9 qui va nous contredire, Bertrand Lefort, bonjour.\r\nVous \u00eates le directeur g\u00e9n\u00e9ral de Conforama Suisse, l'enseigne fran\u00e7aise sp\u00e9cialis\u00e9e dans l'ameublement.\r\n- Comment expliquez-vous cet engouement des Suisses pour le discount?\r\n- Et pourtant, le pouvoir d'achat des Suisses reste bien au-dessus de la moyenne de la plupart des autres pays europ\u00e9ens. C'est donc un paradoxe?\r\n- Les Suisses sont donc tr\u00e8s soucieux de leur porte-monnaie. Avec une cons\u00e9quence: le tourisme d'achat. Quels sont les secteurs les plus concern\u00e9s par ce ph\u00e9nom\u00e8ne?\r\n- Mais tous les cantons ne sont pas \u00e0 la m\u00eame enseigne... Comment prot\u00e9ger les entreprises qui travaillent en Suisse? \r\n- Il existe aujourd'hui une pression sur les prix, une pression sur les marges... Et pourtant, vous \u00eates encore de nombreux acteurs, rien que dans votre secteur d'activit\u00e9... N'est-ce pas l\u00e0 le signe que tout va bien dans le meilleur des mondes?\r\n- Les politiques en font-ils assez, pour limiter la casse, avec le franc fort, \u00e0 votre avis?\r\n- Le discount a le vent en poupe. Mais les prix baissent... du coup, \u00eates-vous inquiet pour l'emploi dans votre secteur? \r\n- Une autre \u00e9volution, c'est l'\u00e9mergence d'acteurs qui vendent sur internet. Quelle est la part des achats en ligne pour les meubles?\r\n- Comment faire face \u00e0 cette r\u00e9volution du 4.0?\r\n- La Suisse joue-t-elle dans la cour des grands, avec des acteurs qui \u00e9mergent et peuvent assurer de l'emploi dans les ventes sur internet, au niveau de votre secteur ?\r\n- La Suisse a longtemps jou\u00e9 la carte d'une fiscalit\u00e9 tr\u00e8s attractive pour attirer les entreprises \u00e9trang\u00e8res. Aujourd'hui, les conditions cadres offertes par notre pays sont-elles toujours aussi int\u00e9ressantes, selon vous?\r\n- On disait souvent que la Suisse \u00e9tait un excellent march\u00e9 test pour des nouveaux produits. Est-ce toujours le cas? comment l'expliquer?\r\n- Vous avez travaill\u00e9 en Espagne, au d\u00e9marrage de la crise \u00e9conomique. Comment avez-vous v\u00e9cu cette p\u00e9riode?\r\n- La consommation s'est arr\u00eat\u00e9e net... Comment tirer son \u00e9pingle du jeu, quand on subit un tel revirement?", "alternativeExcerpt": ["Le dernier indicateur du secr\u00e9tariat d'Etat \u00e0 l'Economie sur le climat \u00e0 la consommation indique que le moral des consommateurs n'est pas au beau fixe et reste sous la moyenne habituelle. Un secteur a pourtant le vent en poupe, le discount. Interview de Bertrand Lefort, directeur g\u00e9n\u00e9ral de Conforama Suisse, enseigne fran\u00e7aise sp\u00e9cialis\u00e9e dans l'ameublement."], "alternativeTitle": ["Les Suisses de plus en plus friands de discounts / JDM_2016-05-09T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 09.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7691301", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7691300"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Yasmine Char", "id": "sound-16C1881C-62AB-4A14-9C80-59F043E6B514", "durationSec": 259, "publicationDate": "2016-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Yasmine Char, directrice du th\u00e9\u00e2tre l''Octogone \u00e0 Pully, \u00e9crivain\r\n- \"Hana el Sekran\", Fairuz - \"Let's dance\", David Bowie\r\n\r\n* * Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Yasmine Char (MP3-YASMINE CHAR) Au mois de mai, la saison th\u00e9\u00e2trale s'ach\u00e8ve. Nous invitons cette semaine dans MP3 Yasmine Char. La directrice du th\u00e9\u00e2tre de l'OCTOGONE de Pully est aussi \u00e9crivain, auteur de La main de Dieu, Le palais des autres jours, ou encore le r\u00e9cit \u00e9rotique A deux doigts... Une ouvre r\u00e9compens\u00e9e par de nombreux prix. \r\nChar, un nom libanais. Adolescente, elle y a v\u00e9cu la guerre. Amoureuse du monde, elle a pass\u00e9 ensuite 7 ans en missions humanitaires avant de venir s'installer en Suisse. \r\n  MAG 3'37\"\r\nLUNDI\r\n-\tFAIRUZ : HANA EL SEKRAN\r\n-\tDAVID BOWIE : LET'S DANCE", "alternativeExcerpt": ["- \"Hana el Sekran\", Fairuz - \"Let's dance\", David Bowie", "- \"Hana el Sekran\", Fairuz - \"Let's dance\", David Bowie", "- \"Hana el Sekran\", Fairuz - \"Let's dance\", David Bowie"], "alternativeTitle": ["Les r\u00e9f\u00e9rences du jour de Yasmine Char", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Yasmine Char / JDM_2016-05-09T06:53:00_mp3", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Yasmine Char / JDM_2016-05-09T06:53:00_mp3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7691317", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677653.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7691317", "ece-7691299"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Les orphelins du toit du monde", "id": "sound-AEAF7DC7-AC76-403C-B913-0040AE4E880B", "durationSec": 350, "publicationDate": "2016-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'histoire a commenc\u00e9 il y a pr\u00e8s de 60 ans: le Dala\u00ef-Lama \u00e9tait chass\u00e9 du Tibet et avec lui des enfants, dont certains, ont \u00e9t\u00e9 recueillis en Suisse, dans des familles et dans le village Pestalozzi. Ce village construit \u00e0 Trogen, Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures, pour accueillir les orphelins de la 2\u00e8me guerre mondiale. La tradition se poursuit au Tibet m\u00eame.\r\n\r\n* * Les orphelins du toit du monde LANCEMENT 1 / ORPHELINS DU TIBET\r\n***L'histoire a commenc\u00e9 il y a pr\u00e8s de 60 ans: le Dala\u00ef Lama \u00e9tait chass\u00e9 du Tibet et avec lui des enfants. dont certains ont \u00e9t\u00e9 recueillis en Suisse, dans des familles et dans le fameux village Pestalozzi... ce village construit \u00e0 Trogen, Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures, pour accueillir \u00e0 l'origine les orphelins de la 2e guerre mondiale.\r\nLa tradition se poursuit aujourd'hui au Tibet. et notre correspondant en Chine a pu se rendre le plus pr\u00e8s possible de cet endroit interdit \u00e0 tout journaliste \u00e9tranger...\r\n\u00abLes orphelins du toit du monde\u00bb, un reportage de Rapha\u00ebl Grand:\r\n DIGAS 5'35'' (fin parole \u00e0 5'19'')\r\n>>> Rapha\u00ebl Grand, vous \u00eates de retour de cette r\u00e9gion tib\u00e9taine... le Tibet qui reste un lieu tr\u00e8s ferm\u00e9, tr\u00e8s contr\u00f4l\u00e9 par la Chine. toute contestation identitaire est r\u00e9prim\u00e9e...\r\n DIGAS 1'54''\r\n***EXTRO: Rapha\u00ebl Grand notre correspondant en Chine. Votre reportage, \u00abLes orphelins du toit du monde\u00bb, est \u00e0 retrouver sur notre site RTSinfo.ch, avec notamment des photos que vous avez prises sur place.\r\n>>> VIRGULE IDENT", "alternativeExcerpt": ["L'histoire a commenc\u00e9 il y a pr\u00e8s de 60 ans: le Dala\u00ef-Lama \u00e9tait chass\u00e9 du Tibet et avec lui des enfants, dont certains, ont \u00e9t\u00e9 recueillis en Suisse, dans des familles et dans le village Pestalozzi. Ce village construit \u00e0 Trogen, Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures, pour accueillir les orphelins de la 2\u00e8me guerre mondiale. La tradition se poursuit au Tibet m\u00eame."], "alternativeTitle": ["Les orphelins du toit du monde / TUM_2016-05-09T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 09.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7691279", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7691273"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les Roms ont de plus en plus de mal \u00e0 trouver une aire de stationnement", "id": "sound-79CC1ADB-94D4-4459-959E-8617BAB36D14", "durationSec": 90, "publicationDate": "2016-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une quarantaine de caravanes de Roms campent toujours ill\u00e9galement sur plusieurs terrains en ville de Bienne, qu'ils \u00e9taient cens\u00e9s quitter dimanche. Leur s\u00e9jour illustre la difficult\u00e9 grandissante, pour les gens du voyage \u00e9trangers, de trouver des aires de stationnement.\r\n\r\n* * Les Roms ont de plus en plus de mal \u00e0 trouver une aire de stationnement Une quarantaine de caravanes de roms campent toujours ill\u00e9galement sur plusieurs terrains en ville de Bienne... \r\nIls \u00e9taient cens\u00e9s les quitter hier, ils sont toujours l\u00e0... \r\nIls \u00e9taient arriv\u00e9s du canton de Neuch\u00e2tel dimanche dernier... \r\nLeur s\u00e9jour biennois illustre la difficult\u00e9 grandissante, pour les gens du voyage \u00e9trangers, de trouver des aires de stationnement...\r\nAlain Arnaud ...\r\n((Ind\u00e9sirables \u00e0 Colombier, les roms avaient \u00e9t\u00e9 escort\u00e9s jusqu'\u00e0 la fronti\u00e8re bernoise. C'\u00e9tait il y a 8 jours, on ignore si la police neuch\u00e2teloise leur avait sugg\u00e9r\u00e9 d'aller chercher leur bonheur \u00e0 Bienne, mais elle \u00e9tait s\u00fbrement contente de se d\u00e9barrasser de la patate chaude. Le Conseil d'Etat neuch\u00e2telois avait rappel\u00e9 \u00e0 cette occasion sa d\u00e9cision de ne plus mettre cette ann\u00e9e d'aire de transit \u00e0 disposition des gens du voyage \u00e9trangers. Celle de la Vue des Alpes avait occasionn\u00e9 des nuisances jug\u00e9es inacceptables par le voisinage. Vaud et Fribourg viennent eux aussi d'adopter des mesures plus strictes \u00e0 l'\u00e9gard des roms, qui ne sont pas mieux lotis en terre bernoise. A Bienne, sur les terrains qu'ils devaient quitter hier, ils temporisent en expliquant qu'un des leurs est hospitalis\u00e9. Aucun ordre d'expulsion n'a pour l'heure \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9. La ville n'a pas directement voix au chapitre puisqu'il s'agit de terrains priv\u00e9s, mais elle augmente sa vigilence, en particulier en mati\u00e8re de non respect du code de la route. Il para\u00eet que les contraventions pleuvent sur les roms, l'effet dissuasif fonctionne. Quant au canton, cens\u00e9 cr\u00e9er au moins une place de transit d'ici l'ann\u00e9e prochaine, ses projets sont \u00e9galement compromis. Des solutions s'esquissent pour les y\u00e9niches, ces gens du voyage de nationalit\u00e9 suisse, mais elles s'assombrissent pour les \u00e9trangers.))", "alternativeExcerpt": ["Une quarantaine de caravanes de Roms campent toujours ill\u00e9galement sur plusieurs terrains en ville de Bienne, qu'ils \u00e9taient cens\u00e9s quitter dimanche. Leur s\u00e9jour illustre la difficult\u00e9 grandissante, pour les gens du voyage \u00e9trangers, de trouver des aires de stationnement."], "alternativeTitle": ["Les Roms ont de plus en plus de mal \u00e0 trouver une aire de stationnement / 12H30_2016-05-09T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 09.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7691333", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7691319"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Chacun pour tous", "id": "sound-328FE5E1-520C-402B-96A3-8DC09B0A39BC", "durationSec": 123, "publicationDate": "2016-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nRecherche de mat\u00e9riel divers et m\u00e9dical pour cette structure associative b\u00e9n\u00e9vole de soins mobiles qui oeuvre depuis plusieurs ann\u00e9es au Burkina Faso.\r\n\r\n* * Dernier appel ce matin pour trouver le mat\u00e9riel n\u00e9cessaire \u00e0 la poursuite de ce projet mis en place par Suzanne Chabloz depuis plusieurs ann\u00e9es au Burkina Faso. Infirmi\u00e8re dipl\u00f4m\u00e9e en 1975, Suzanne Chabloz a toujours souhait\u00e9 travailler en Afrique, r\u00eave qu'elle r\u00e9alise depuis plus d'une dizaine d'ann\u00e9es maintenant. Elle a tout d'abord travaill\u00e9 b\u00e9n\u00e9volement dans un centre de p\u00e9diatrie \u00e0 Ouahigouya, 3\u00e8me ville du Burkina, situ\u00e9e au nord du pays, o\u00f9 acc\u00e9der aux soins est impossible pour de nombreuses personnes car l'assurance maladie est r\u00e9serv\u00e9e aux personnes ais\u00e9es, le syst\u00e8me social \u00e9tant tr\u00e8s pr\u00e9caire.Constatant que la population ne se rendait pas forcement \u00e0 l'h\u00f4pital en cas de besoin, invoquant la distance ou les prix, elle a d\u00e9cid\u00e9 d'agir sur le terrain en mettant sur pied une association b\u00e9n\u00e9vole de soins m\u00e9dicaux \u00e0 domicile et d'orientation socio-m\u00e9dicale afin de non seulement favoriser la pr\u00e9vention mais aussi de financer certains traitements m\u00e9dicamenteux et/ou interventions chirurgicales. B\u00e9n\u00e9volement, et en partenariat avec les dispensaires, ce dispensaire mobile se rend aupr\u00e8s de ces personnes afin d'\u00e9valuer les besoins de la situation et, dans la mesure de ses possibilit\u00e9s et de ses comp\u00e9tences, des soins sont prodigu\u00e9s ou enseign\u00e9s \u00e0 l'entourage afin qu'il puisse les ex\u00e9cuter. Selon l'\u00e9volution de la situation et/ou selon la gravit\u00e9 de celle-ci, il en r\u00e9f\u00e8re ensuite aux dispensaires ou \u00e0 l'h\u00f4pital. L'association accompagne \u00e9galement les patients en consultation et les assiste dans leurs d\u00e9marches d'investigation et d'acc\u00e8s \u00e0 certains traitements.C'est pour cette structure officiellement cr\u00e9\u00e9e \u00e0 Ouagadougou en\u00a02009 sous le nom d'association ASPA-Sant\u00e9 Mobile (= Association Sant\u00e9 Parrainage et Artisanat) que Suzanne Chabloz refait appel \u00e0 Chacun Pour Tous pour la seconde fois et recherche actuellement:Des t\u00e9l\u00e9phones portablesUn \u00e9chographeUn gastroscopeUn appareil pour la biochimie sanguineDu mat\u00e9riel pour soigner les plaiesDes couverturesDes habits chauds pour les enfantsUn local pour stocker du mat\u00e9riel soit dans la r\u00e9gion lausannoise soit dans la r\u00e9gion de SionUne personne qui pr\u00e9voit de descendre au Burkina Faso en voiture ou en camion ou d'envoyer un container", "alternativeExcerpt": ["Recherche de mat\u00e9riel divers et m\u00e9dical pour cette structure associative b\u00e9n\u00e9vole de soins mobiles qui oeuvre depuis plusieurs ann\u00e9es au Burkina Faso.", "Recherche de mat\u00e9riel divers et m\u00e9dical pour cette structure associative b\u00e9n\u00e9vole de soins mobiles qui oeuvre depuis plusieurs ann\u00e9es au Burkina Faso.", "Recherche de mat\u00e9riel divers et m\u00e9dical pour cette structure associative b\u00e9n\u00e9vole de soins mobiles qui oeuvre depuis plusieurs ann\u00e9es au Burkina Faso."], "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 09.05.2016", "Chacun pour tous / CPT_2016-05-09T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 09.05.2016", "Chacun pour tous / CPT_2016-05-09T09:29:00_chacun-pour-tous"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7674261", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-7674261", "ece-7674260"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Disques en lice", "source": "siranau", "title": "La Symphonie Tragique de Franz Schubert", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-E35C6B1A-155C-4A6E-9FA3-8D63C04D2D95", "durationSec": 8954, "publicationDate": "2016-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schubert, Franz"], "thematicThemes": ["symphonie", "musique classique", "interpr\u00e9tation musicale"], "excerpt": "Il n'a que dix-neuf ans. Franz Schubert s'essaie, apr\u00e8s Ludwig van, au mineur...Tragique, sous-titrera-t-il plus tard la partition de sa quatri\u00e8me Symphonie. Pourquoi Tragique ? Parce qu'en do mineur (comme la Cinqui\u00e8me, donc, de Beethoven) ? Parce qu'on lui compte quatre cors, l\u00e0 o\u00f9 on en attendait deux ? Parce que toute la seconde partie est grandiose (voire ampoul\u00e9e, emphatique, dirions-nous avec deux si\u00e8cles de recul) ou simplement parce que Schubert, dans sa jeune existence int\u00e9rieure, dans les profondeurs les plus intimes de sa sensibilit\u00e9, n'\u00e9tait pas dans sa p\u00e9riode la plus lumineuse ?Oui, cette Symphonie No 4 a exactement deux cents ans d'existence (il en note la date de conclusion, le 27 avril 1816). Franz Schubert ne l'entendra jamais, puisque que cette Symphonie n'aura les honneurs du concert que vingt ans apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s du musicien. M\u00eame si Brahms, qui s'occupe de l'\u00e9dition des symphonies de Schubert chez Breitkopf & H\u00e4rtel, ne lui trouve que peu de valeur intrins\u00e8que (estimant que \"les oeuvres de jeunesse ne devaient pas \u00eatre publi\u00e9es, mais seulement conserv\u00e9es avec pi\u00e9t\u00e9 et peut-\u00eatre rendues accessibles gr\u00e2ce \u00e0 des copies \"), elle sera quand m\u00eame int\u00e9gr\u00e9e \u00e0 la parution int\u00e9grale. Reconna\u00eetrons-nous aujourd'hui, comme Dvor\u00e1k, le germe immanent du g\u00e9nie sp\u00e9cifiquement schubertien dans la Symphonie Tragique ? Nous nous en donnons en tout cas les meilleurs moyens en comparant six versions de l'oeuvre avec trois invit\u00e9s - musicologue, chef d'orchestre, instrumentiste -, tous fins sp\u00e9cialistes de cet art orchestral supr\u00eame. ", "alternativeTitle": ["Disques en lice du 09.05.2016", "La Symphonie Tragique de Franz Schubert / DEL_2016-05-09T20:00:45_disques-en-lice", "Disques en lice du 09.05.2016", "La Symphonie Tragique de Franz Schubert / DEL_2016-05-09T20:00:45_disques-en-lice"], "alternativeExcerpt": ["Il n'a que dix-neuf ans. Franz Schubert s'essaie, apr\u00e8s Ludwig van, au mineur...Tragique, sous-titrera-t-il plus tard la partition de sa quatri\u00e8me Symphonie. Pourquoi Tragique ? Parce qu'en do mineur (comme la Cinqui\u00e8me, donc, de Beethoven) ? Parce qu'on lui compte quatre cors, l\u00e0 o\u00f9 on en attendait deux ?", "Il n'a que dix-neuf ans. Franz Schubert s'essaie, apr\u00e8s Ludwig van, au mineur...Tragique, sous-titrera-t-il plus tard la partition de sa quatri\u00e8me Symphonie. Pourquoi Tragique ? Parce qu'en do mineur (comme la Cinqui\u00e8me, donc, de Beethoven) ? Parce qu'on lui compte quatre cors, l\u00e0 o\u00f9 on en attendait deux ?"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7673903", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423778.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue et traducteur", "name": "Slaars, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "violoniste, altiste genevoise", "name": "Cohen-Adad, Caroline", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre", "name": "Monot, Pierre-Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7673903", "ece-7673902"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Art visuel: Gleyre, Gloria!", "id": "sound-A80F7252-6D52-4485-B98A-8DE2B5B019EE", "durationSec": 358, "publicationDate": "2016-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "D\u00e8s le 10 mai 2016, le Mus\u00e9e d'Orsay pr\u00e9sente la premi\u00e8re monographie consacr\u00e9e \u00e0 l'artiste vaudois Charles Gleyre. Pour ce faire, le Mus\u00e9e cantonal des Beaux-Arts de Lausanne (MCBA) a pr\u00eat\u00e9 76 toiles du ma\u00eetre suisse qui a sign\u00e9 des chefs-d'ouvre tel \"Le soir\" pr\u00e9sent\u00e9 au Louvre depuis 1843. L'occasion de remettre \u00e0 l'heure l'histoire de l'art moderne et un de ses grands peintres. \r\nCatherine Lepdor, conservatrice adjointe du MCBA, est au micro de Florence Grivel. Charles Gleyre le romantique repenti, Orsay, jusqu'au 11 septembre 2016.", "alternativeExcerpt": ["D\u00e8s le 10 mai 2016, le Mus\u00e9e d\u02b9Orsay pr\u00e9sente la premi\u00e8re monographie consacr\u00e9e \u00e0 l\u02b9artiste vaudois Charles Gleyre. Pour ce faire, le Mus\u00e9e cantonal des Beaux-Arts de Lausanne (MCBA) a pr\u00eat\u00e9 76 toiles du ma\u00eetre suisse qui a sign\u00e9 des chefs-d\u02b9\u0153uvre tel \"Le soir\" pr\u00e9sent\u00e9 au Louvre depuis 1843. L\u02b9occasion de remettre \u00e0 l\u02b9heure l\u02b9histoire de l\u02b9art moderne et un de ses grands peintres. \n\nCatherine Lepdor, conservatrice adjointe du MCBA, est au micro de Florence Grivel. Charles Gleyre le romantique repenti, Orsay, jusqu\u02b9au 11 septembre 2016."], "alternativeTitle": ["Art visuel: Gleyre, Gloria! / VER_2016-05-09T16:30:45_sequence-2", "Vertigo du 09.05.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7706322.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7674290", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7674288"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-D18D859A-9173-4990-953C-C90495F97245", "durationSec": 418, "publicationDate": "2016-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux (6h45 Revue de presse) ***La revue de presse, Esther Coquoz, Val\u00e9rie Droux... et le Temps nous fait entrer ce matin dans la n\u00e9buleuse du Conseil central islamique Suisse...\r\nBienvenue dans la Galaxie sulfureuse de Nicolas Blancho... une enqu\u00eate du Temps, ce matin, qui a voulu aller voir de plus pr\u00e8s ces finances opaques - qui b\u00e9n\u00e9ficient de dons des Etats du Golfe; ces soup\u00e7ons de propagande en faveur d'organisations terroristes ou de liens avec des milieux djihadistes. Un conseil dont le pr\u00e9sident, Nicolas Blancho, interview\u00e9 dans cette double page, entretien l'ambiguit\u00e9. Une ambiguit\u00e9 d\u00e9rangeante, estime le quotidien dans son \u00e9ditorial. Le conseil occupe le terrain, m\u00eame s'il ne repr\u00e9sente que 1% des 400 mille musulmans de Suisse. Misant sur la victimisation en exacerbant le sentiment  d'islamophobie, esp\u00e9rant attirer de jeunes musulmans, parmi lesquels des convertis en mal de rep\u00e8res. \r\n***Les espoirs de la Conf\u00e9d\u00e9ration envers l'Erythr\u00e9e sont douch\u00e9s...\r\nET pourtant, en 2015, le gouvernement erythr\u00e9en avait donn\u00e9 des signes d'ouverture: selon le Tageanzeiger qui s'est procur\u00e9 un rapport du secr\u00e9tariat d'Etat aux migrations, l'Erythr\u00e9e disair vouloir restreindre le temps de service militaire \u00e0 18 mois. ET elle  avait sign\u00e9 la convention contre la torture. Des \u00e9l\u00e9ments relev\u00e9s lors de la visite du vice-directeur du SEM dans ce pays d'Afrique.  Mais selon Mario Gattiker, le secr\u00e9taire d'Etat aux migrations, en grande interview dans le Tagi et le Bund,  un apr\u00e8s, c'est la d\u00e9sillusion: l'Erythr\u00e9e a renonc\u00e9 \u00e0 limiter la dur\u00e9e de service militaire, les Erythr\u00e9ens qui quittent le pays ill\u00e9galement risquent toujours la prison, voire la torture. Et en mars dernier,  Impossible, pour une mission men\u00e9e par trois experts suisses et allemands de visiter les camps militaires ou les prisons. Rien n'a donc chang\u00e9 pour les d\u00e9serteurs erythr\u00e9ens, qui obtiendront sans doute la possibilit\u00e9 de rester en Suisse. Mais Mario Gattiker promet de v\u00e9rifier plus \u00e9troitement les cons\u00e9quences d'un retour pour chaque demandeur d'asile Erythr\u00e9en.\r\nMario Gattiker qui est aussi en grande interview dans le Temps, pour balayer les critiques de droite et de gauche contre la r\u00e9vision de la loi sur l'asile. \r\nC'est d'ailleurs un peu une offensive de charme, ce matin, balai \u00e0 la main, quand vous ouvrez les journaux: la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Simonetta Sommaruga, est, elle, dans la Libert\u00e9, l'Express-l'Impartial, le Nouvelliste, le Courrier ou le Quotidien Jurassien. Le QJ qui en fait m\u00eame son \u00e9ditorial. \r\nElle balaye, donc, elle aussi, Simonetta Sommargua... notamment les craintes d'expropriation: la conf\u00e9d\u00e9ration cherche des emplacements d'au minimum 250 places, personne ne doit s'inqui\u00e9ter pour sa villa ou son appartement. \r\n***Guy Parmelin, lui, n'a pas fini de mordre les doigts, apr\u00e8s son intervention en faveur de la r\u00e9forme fiscale agricole, dont pourrait b\u00e9n\u00e9ficier son fr\u00e8re...\r\nPour le Blick, qui a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 l'affaire, Guy Parmelin r\u00e9trop\u00e9dale aujourd'hui .... lui qui a d\u00e9clar\u00e9 dans la presse dominicale que si il avait su ce qu'il allait provoquer, il aurait agi diff\u00e9remment. Les parlementaires de tous bords politiques sont irrit\u00e9s par la d\u00e9sinvolture du ministre des finances face au devoir de r\u00e9cusation, dont il aurait d\u00fb faire preuve. Des excuses ne seraient pas surprenantes devant les membres de la commission de gestion, qui l'auditionne aujourd'hui\r\n Le Blick se demande aussi quel accueil les autres conseillers f\u00e9d\u00e9raux vont r\u00e9server au Vaudois mercredi prochain en sc\u00e9ance, alors que Guy Parmelin a d\u00e9clar\u00e9 pour sa d\u00e9fense que ses coll\u00e8gues \u00e9taient au courant des affaires agricoles entre lui et son fr\u00e8re. Une mani\u00e8re de leur faire porter une partie de la responsabilit\u00e9.  Photo aussi dans le Blick du petit lopin de terre concern\u00e9 par cette affaire, en terre vaudoise. La Balserzeitung pense que le faux pas de Guy Parmelin aura une cons\u00e9quence: limiter les privil\u00e8ges des paysans. M\u00eane avis dans le tagesanzeiger :  le Conseil des Etats va maintenant r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 deux fois avant d'accorder un cadeau annuel de 400 millions aux agriculteurs. \r\nToute cette affaire est une le\u00e7on pour le lobby agricole, estime-t-on dans l'\u00e9ditorial de la Tribune de Gen\u00e8ve et de 24heures. La grogne monte \u00e0 berne, et les quotidiens s'interrogent aussi: les paysans sont-ils trop favoris\u00e9s ? En tout cas, dit l'\u00e9dito, ils feraient bien, les paysans, de r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 l'utilisation de leurs leviers politiques, car au vu des vives r\u00e9actions \u00e0 cette \"affaire\" Parmelin, on voie que le soutien dont ils b\u00e9n\u00e9ficient s'effritent. Sur le fond, cette histoire est un p\u00e9ch\u00e9 v\u00e9niel mont\u00e9 en \u00e9pingle, dit l'\u00e9dito. Car Guy Parmelin n'a pas exactement le profil du sp\u00e9culateur v\u00e9reux. \r\nPendant que Guy Parmelin g\u00e8re son premier faux-pas politique, son coll\u00e8gue Ueli Maurer annonce la couleur: en photo sous les cloches de vache qui ornent son bureau, le grand argentier, interrog\u00e9 sur deux pages par l'Araguerzeitung  fait ses comptes: la Conf\u00e9d\u00e9ration doit compter avec 5 millirads de rentr\u00e9es fiscales en moins \u00e0 cause du ralentissement \u00e9conomique. Les exigences maximales, notamment voulues par certaines initiatives, ne peuvent plus \u00eatre atteintes. Ueli Maurer avertit:  il est donc temps de prendre des mesures. Pour 2**, il faudra donc un nouveau programme d'\u00e9conomies de 1 millard et demi de francs. Et puis d\u00e9tail croustillant de cet interview: depuis l'arriv\u00e9e d'un deuxi\u00e8me UDC au gouvernement - Guy Parmelin pour ne pas le nommer, et bien Ueli maurer trouve les s\u00e9ances du Conseil f\u00e9d\u00e9ral un peu plus passionnnantes, les avis sont plus tranch\u00e9s ... m\u00eame si \u00e0 la fin, un syst\u00e8me cpoll\u00e9gial ne peut fonctionner que si l'on trouve un compromis. \r\n***On parlait de Guy Parmelin, \u00e0 l'instant, il est vaudois, et bien justement, l'ADN des vaudois, est convoit\u00e9...\r\nConvoit\u00e9 et en danger ! On a froid dans le dos \u00e0 lire ce titre de 24heures. C'est que les frigos de la bio-banque institutionnelle de Lausanne sont plein d'\u00e9chantillons d'ADN de personnes qui en on fait don lors de leur passage au CHUV... et il est indispensable de les prot\u00e9ger, pour \u00e9viter qu'ils tombent dans les griffes des assureurs maladie ou des employeurs, par exemple. Car ils disent tout de nous, ont m\u00eame une capacit\u00e9 de pr\u00e9diction ! Et il faut les crypter pour que m\u00eame vol\u00e9es, ces donn\u00e9es soient illisibles. Le domaine de la sant\u00e9 est la premi\u00e8re cible des pirates ou hackers, dit l'article... mais on ne saura pas si le CHUV a d\u00e9j\u00e0 subi pareilles attaques. \r\nBeaucoup moins recehrch\u00e9 que l'ADN des vaudois, le bruit des a\u00e9roports notamment celui de Zurich qui cr\u00e9e toujours la col\u00e8re des riverains. La probl\u00e9matique du bruit est souvent exag\u00e9r\u00e9e, parole de l'expert en a\u00e9ronautique Andreas Wittwer de l'universit\u00e9 de saint gall,  qui s'exprime ce matin dans la NZZ. Il rel\u00e8ve un paradoxe: le secteur a\u00e9rien am\u00e8ne partout dans le monde plus de croissance , mais en Suisse et surtout \u00e0 Zurich, les infrastructures stagnent ...Le conseil F\u00e9d\u00e9ral veut \u00e9tendre ses comp\u00e9tences dans les a\u00e9roports du pays et c'est ne bonne chose. A Singapour, ce n'est pas le Changi-Village qui d\u00e9cide pour l'a\u00e9roport de changi ... Et si en Suisse on s'\u00e9tait mieux organis\u00e9 par le pass\u00e9, nous aurions aujourd'hui Swissmetro qui relierait chaque grande ville en 20 minutes... \r\nOn ne peut pas avoir de l'immigration sans d\u00e9veloppement des infrastrauctures. Le chercheur estime qu'il faudrait construire un quatri\u00e8me piste \u00e0 D\u00fcbendorf, pour permettre le d\u00e9veloppement de l'a\u00e9roport de Zurich. . Bref la science \u00e7a sert aussi \u00e0 cela, \u00e0 secouer les consciences. \r\n***Et si on supprimait les mauvaises notes ?\r\nVoil\u00e0 qui doit faire sursauter plus d'un jeune auditeur sur sa tartine... C'est le canton de St-Gall qui y songe: supprimer les 1 et les 2. \r\nEt au risque de doucher vos espoirs, chers enfants, en Suisse romande, on tient \u00e0 toutes les notes, de la premi\u00e8re \u00e0 la derni\u00e8re, explique le Matin aujourd'hui. Car il est illusoire de penser qu'en supprimant les mauvaises notes on va supprimer les mauvais \u00e9l\u00e8ves... Le syndicat des enseignants romands pense que cela peut am\u00e9liorer la gestions des \u00e9l\u00e8ves en difficult\u00e9... mais bon, si on enl\u00e8ve le 1 et le 2, eh bien c'est le 3 qui deviendra stigmataisant...", "alternativeTitle": ["Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-05-09T06:44:00_revue-de-presse", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-05-09T06:44:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7691307", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7691307", "ece-7691288"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Trois milliards d'\u00e9conomies en plus pour la Conf\u00e9d\u00e9ration en 2018 et 2019", "id": "sound-92D4D2B4-B085-4E58-A880-63B8C6F4EC0F", "durationSec": 77, "publicationDate": "2016-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ueli Maurer, ministre des Finances veut que la Conf\u00e9d\u00e9ration poursuive son r\u00e9gime financier. En 2018 et 2019, 3 milliards de francs devront \u00eatre \u00e9conomis\u00e9s en plus du programme de restriction d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9.\r\n\r\n* * Trois milliards d'\u00e9conomies en plus pour la Conf\u00e9d\u00e9ration en 2018 et 2019 Mais la Conf\u00e9d\u00e9ration... devra malgr\u00e9 tout. poursuivre son r\u00e9gime financier... Ueli Maurer, ministre des finances, l'a d\u00e9clar\u00e9 ce matin dans la presse al\u00e9manique.. \r\nen 2018 et 2019,  3 milliards de francs devront \u00eatre \u00e9conomis\u00e9s, en pluss du programme de restriction d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9... \r\nThibaut Schaller, le conseiller f\u00e9d\u00e9ral UDC joue la carte du pessimisme...\r\nC'est un peu une d\u00e9formation professionnelle commune \u00e0 tous les grands argentiers de la Conf\u00e9d\u00e9ration: voir l'avenir en rouge, en chiffres rouges... Ueli Maurer ne d\u00e9roge pas \u00e0 la r\u00e8gle, lui qui d\u00e9clare ce matin voir le \"ciel s'assombrir\", je cite. Il annonce de nouvelles \u00e9conomies, en plus de celles d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9vues. Ce mois-ci, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral devrait pr\u00e9senter le nouveau programme dit \"de stabilisation\", qui pr\u00e9voit 2,8 milliards de coupes entre 2017 et 2019, ce matin, le ministre des finances annonce d\u00e9j\u00e0 3 nouveaux milliards d'\u00e9conomie r\u00e9partis sur 2018 et 2019. Comment le faire? En tout cas: pas sur les employ\u00e9s de la Conf\u00e9d\u00e9ration, selon Ueli Maurer, qui s'oppose \u00e0 son parti sur ce point: \"Il n'est pas facile, dit-il, de diminuer le personnel, quand l'Etat se voit imposer sans arr\u00eat de nouvelles t\u00e2ches\", fin de citation. Contre-productif, et inefficace. Il poursuit: \"m\u00eame si nous licencions 10% du personnel, nous n'\u00e9conomiserions que 1%\" des d\u00e9penses de l'Etat... Des \u00e9conomies suppl\u00e9mentaires pointent leur nez, reste \u00e0 voir comment le ministre des finances entend trouver ces trois nouveaux milliards...", "alternativeExcerpt": ["Ueli Maurer, ministre des Finances veut que la Conf\u00e9d\u00e9ration poursuive son r\u00e9gime financier. En 2018 et 2019, 3 milliards de francs devront \u00eatre \u00e9conomis\u00e9s en plus du programme de restriction d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9."], "alternativeTitle": ["Trois milliards d'\u00e9conomies en plus pour la Conf\u00e9d\u00e9ration en 2018 et 2019 / 12H30_2016-05-09T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 09.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7691333", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7691328"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Courrier des lecteurs", "source": "siranau", "title": "Le courrier des lecteurs : Avoir la vue qui baisse", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-04C096C7-8782-41C7-9092-D1F099983D0C", "durationSec": 140, "publicationDate": "2016-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Avoir la vue qui baisse", "Avoir la vue qui baisse / NMT_2016-05-09T07:21:53_le-courrier-des-lecteurs", "Avoir la vue qui baisse / NMT_2016-05-09T07:21:53_le-courrier-des-lecteurs"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7673987", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067149.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7673987", "ece-7673970"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Virtual Gloss Magazine", "source": "siranau", "title": "Virtual Gloss Magazine : Le trend de l'\u00e9t\u00e9", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1AFD57DD-60BD-4980-A095-62C25B1528FD", "durationSec": 149, "publicationDate": "2016-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Virtual Gloss Magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2016-05-09T10:30:00_virtual-gloss-magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2016-05-09T10:30:00_virtual-gloss-magazine"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7674007", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010096.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7674007", "ece-7673999"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "Do not track", "genres": ["Sujets internationaux (politique...)"], "id": "asset-1489916", "durationSec": 1748, "publicationDate": "2016-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "visualThemes": ["DESIGN", "MOBILIER", "ENSEIGNEMENT DES ARTS D\u00c9CORATIFS", "ENTREPRISE", "INVENTION (TECHNIQUE)"], "id": "asset-1511103", "durationSec": 2700, "mediaType": "video", "title": "Emission sp\u00e9ciale \u00e0 Stockholm", "visualGeographicals": ["STOCKHOLM", "SUEDE", "LAUSANNE", "STOCKHOLM"], "visualCorporations": ["IKEA"], "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "publicationDate": "2016-05-09T00:00:00Z", "backgrounds": ["\u00e9mission sp\u00e9ciale \u00e0 Stockholm en Su\u00e8de."], "alternativeExcerpt": ["Emission sp\u00e9ciale \u00e0 Stockholm\n- Cashless\n- Carte d'identit\u00e9\n- Notre invit\u00e9 : Jean-Paul Pouron\n- Les marques\n- Ikea\n- Dossier : Innovation\n- La classe gagnante\n- Notre invit\u00e9 : Christian Schoenenberger, Ambassadeur\n- Le Polar su\u00e9dois", "Skype, Spotify, Candy Crush\u2026 les stars mondiales du web sont n\u00e9es l\u00e0. Il se passe vraiment quelque chose \u00e0 Stockholm, devenue en quelques ann\u00e9es la capitale europ\u00e9enne de l\u2019innovation et des startups. La profession la plus r\u00e9pandue chez les jeunes est celle de programmateur. Ils inventent la soci\u00e9t\u00e9 de demain, o\u00f9 l\u2019argent liquide n\u2019existera plus. Le rayonnement de la Su\u00e8de, ce sont aussi ses polars et ses grandes marques, comme IKEA et H&M, qui ont conquis la plan\u00e8te. Comment le mod\u00e8le scandinave a-t-il favoris\u00e9 ce miracle? Qu\u2019est-ce qu\u2019on y fait mieux qu\u2019en Suisse? Deux pays que l\u2019on confond souvent au point que le gouvernement su\u00e9dois a officiellement annonc\u00e9 leur fusion en guise de poisson d\u2019avril. TTC \u00e0 Swedenland. Emission sp\u00e9ciale au c\u0153ur de l\u2019effervescence su\u00e9doise.", "Emission sp\u00e9ciale \u00e0 Stockholm\n- Cashless\n- Carte d'identit\u00e9\n- Notre invit\u00e9 : Jean-Paul Pouron\n- Les marques\n- Ikea\n- Dossier : Innovation\n- La classe gagnante\n- Notre invit\u00e9 : Christian Schoenenberger, Ambassadeur\n- Le Polar su\u00e9dois", "Emission sp\u00e9ciale \u00e0 Stockholm\n- Cashless\n- Carte d'identit\u00e9\n- Notre invit\u00e9 : Jean-Paul Pouron\n- Les marques\n- Ikea\n- Dossier : Innovation\n- La classe gagnante\n- Notre invit\u00e9 : Christian Schoenenberger, Ambassadeur\n- Le Polar su\u00e9dois", "Emission sp\u00e9ciale \u00e0 Stockholm\n- Cashless\n- Carte d'identit\u00e9\n- Notre invit\u00e9 : Jean-Paul Pouron\n- Les marques\n- Ikea\n- Dossier : Innovation\n- La classe gagnante\n- Notre invit\u00e9 : Christian Schoenenberger, Ambassadeur\n- Le Polar su\u00e9dois"], "alternativeTitle": ["T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "Carte d'identit\u00e9", "Dossier: Innovation", "Notre invit\u00e9: Jean-Paul Pouron", "La classe gagnante", "Ikea", "Notre invit\u00e9: Christian Schoenenberger, Ambassadeur", "Le Polar su\u00e9dois", "Cashless", "Les marques", "Emission sp\u00e9ciale \u00e0 Stockholm", "Emission sp\u00e9ciale \u00e0 Stockholm", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "Emission sp\u00e9ciale \u00e0 Stockholm", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "Emission sp\u00e9ciale \u00e0 Stockholm", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "Emission sp\u00e9ciale \u00e0 Stockholm"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7610908", "isOnline": true, "contributors": {"Autres": [{"name": "GIGON, Nicole", "type": "Personne physique"}, {"name": "MESLAY, Laetitia", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}, {"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AYMON, James", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7610908", "ece-7609343", "ece-7609308", "ece-7609157"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["BIOMASSE", "MACHINE", "GARDE PONTIFICALE", "PRESTATION DE SERMENT"], "visualPersons": ["DE QUATTRO, JACQUELINE"], "id": "asset-1513590", "durationSec": 1113, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["ORBE", "GENEVE-VILLE", "VATICAN"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2016-05-09T00:00:00Z", "backgrounds": ["Cit\u00e9 du Vatican, prestation de serment et d\u00e9fil\u00e9 des nouveaux gardes suisses de la garde pontificale."], "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "GE: la travers\u00e9e du lac fait \u00e0 nouveau l'objet d'un vote", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "VD: des d\u00e9chets v\u00e9g\u00e9taux sont torr\u00e9fi\u00e9s pour am\u00e9liorer la production d'\u00e9nergie", "L'engouement pour rejoindre la Garde suisse du Vatican s'est renforc\u00e9", "VD: une collection de 600 mod\u00e8les r\u00e9duits est mise en valeur dans le Gros-de-Vaud", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Pour la mobilit\u00e9 urbaine, les Genevois devront se prononcer sur l'accord d'une priorit\u00e9 absolue aux transport publics.", "Port\u00e9 par l'\u00e9cole d'ing\u00e9nieurs vaudoise, le projet TORPLAN veut permettre une meilleure valorisation des d\u00e9chets verts.", "Les nouvelles recrues ont pr\u00eat\u00e9 serment comme le veut la tradition depuis plus de cinq si\u00e8cles.", "La Maison du Bl\u00e9 et du Pain d'Echallens expose les tracteurs et machines de chantier en format miniature appartenant \u00e0 un couple d'agriculteurs."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7610904", "isOnline": true, "contributors": {"JRI": [{"role": "Duplex Gen\u00e8ve-ville", "name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7610904", "ece-7609330", "ece-7610902"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9CURIT\u00c9 DES CENTRALES NUCL\u00c9AIRES", "R\u00c9ACTEUR NUCL\u00c9AIRE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "HOMOPHOBIE", "SUISSES", "RACISME", "FRONTALIER", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "visualGeographicals": ["BEZNAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1513589", "durationSec": 1813, "publicationDate": "2016-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "Le meilleur de la t\u00e9l\u00e9vision francophone vu par TV5 Monde", "AG: la remise en service d'un r\u00e9acteur de Beznau est repouss\u00e9e", "Sanction d\u00e9finitive de Michel Platini: l'analyse de Pierre-Alain Dupuis", "Philippines: le candidat Rodrigo Duterte \u00e0 la pr\u00e9sidence est donn\u00e9 favori", "Gr\u00e8ce: le parlement adopte la r\u00e9forme contest\u00e9e de la fiscalit\u00e9 et des retraites", "GE / \"Des mots pour le dire\": entretien avec Delphine Roux de la F\u00e9d\u00e9ration genevoise des associations LGBT", "VD / Unit\u00e9 hospitali\u00e8re p\u00e9dopsychiatrique: la r\u00e9action Christian Moeckli, Dir. g\u00e9n\u00e9ral Fondation de Nant", "L'invit\u00e9e culturelle: Marie Meurisse pr\u00e9sente son nouveau livre \"Bienvenue au paradis\"", "NE: Fabien Ropraz est un danseur de rock acrobatique", "Gr\u00e8ce / R\u00e9forme de la fiscalit\u00e9 et des retraites: les pr\u00e9cisions d'Alexia Kefalas", "12h45", "12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7610945", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Axpo, la soci\u00e9t\u00e9 exploitante, estime toutefois avoir identifi\u00e9 la cause des trous observ\u00e9s dans la cuve.", "Surnomm\u00e9 le \"Donald Trump de l'Est\", il promet par exemple d'ex\u00e9cuter des dizaines de milliers de criminels.", "La droite du parlement a demand\u00e9 la d\u00e9mission du gouvernement et des \u00e9lections anticip\u00e9es.", "Elle se penche sur la rivalit\u00e9 entre Suisses et Fran\u00e7ais qui frise parfois, selon elle, le racisme.", "Avec sa partenaire, il avait atteint la finale de \"la Suisse a un incroyable talent\""], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SCHENK, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "KEFALAS, Alexia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7609373", "ece-7610945"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Star \u00e0 la TV", "source": "gico", "id": "asset-1506132", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 480, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard, produit par la RTS et la Loterie Romande, permettant au candidat du jour de gagner possiblement 100000 francs.", "title": "No 86", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2016-05-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["Star \u00e0 la TV", "9.5.2016", "Star \u00e0 la TV"], "alternativeExcerpt": ["Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey.", "Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7610919", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7610919"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "Techno-d\u00e9pendants: les accros aux donn\u00e9es num\u00e9riques", "genres": ["Sujets internationaux (politique...)"], "id": "asset-1490584", "durationSec": 2880, "publicationDate": "2016-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["EXTRACTION DU P\u00c9TROLE", "INCENDIE DE FOR\u00caT", "STATION M\u00c9T\u00c9OROLOGIQUE", "RADIO-TV AMATEUR"], "visualPersons": ["PARMELIN, GUY", "STOECKLI, HANS"], "id": "asset-1513591", "durationSec": 1782, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "FRANCE", "ALBERTA", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-05-09T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Le vieux complexe franco-suisse se serait invers\u00e9", "Scandale / Guy Parmelin: l'analyse de Pierre Nebel depuis Berne", "Sanction de Michel Platini: le point avec Pierre-Alain Dupuis", "Relation franco-suisse: \"Bienvenue au paradis\" expose ce rapport parfois tendu", "Guy Parmelin c\u00e8de apr\u00e8s un pilonnage m\u00e9diatique men\u00e9 par le Blick", "Des passionn\u00e9s sont \u00e0 l'aff\u00fbt des ballons sondes que l\u00e2che M\u00e9t\u00e9o suisse", "Canada / Alberta: le violent incendie met en lumi\u00e8re l'industrie des sables bitumineux", "FIFA: la sanction d\u00e9finitive de Michel Platini est tomb\u00e9e", "Paris / Attentats du 13 novembre: les victimes r\u00e9apprennent peu \u00e0 peu \u00e0 vivre", "L'instant politique: les partisans du RBI ont un sens de la communication aiguis\u00e9", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Cette ann\u00e9e, les frontaliers sont pr\u00e8s de 167'000 \u00e0 venir travailler en Suisse.", "La journaliste et auteur, Marie Maurisse, ainsi que le r\u00e9dacteur en chef du journal 24 Heures, Thierry Meyer, livrent leurs impressions.", "Il a avou\u00e9 avoir fait une faute politique dans l'affaire de l'all\u00e8gement fiscal des paysans, dont son propre fr\u00e8re aurait pu profiter.", "A travers le pays, un duo franco-suisse part en chasse de ces objets.", "Ce p\u00e9trole dont l'extraction particuli\u00e8rement polluante contribue au changement climatique.", "L'ancien joueur a perdu devant le Tribunal arbitral du sport et s'est vu contraint de d\u00e9missionner du m\u00eame coup de sa pr\u00e9sidence \u00e0 l'UEFA.", "Les famille endeuill\u00e9es, les bless\u00e9s et les t\u00e9moins traumatis\u00e9s attendent cependant des r\u00e9ponses des autorit\u00e9s.", "Les excuses d'Andr\u00e9 Blattmann sont \u00e9galement au sommaire de l'instant politique de cette semaine."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7610900", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7610900", "ece-7610898"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Dialoguer avec la machine", "id": "sound-7BE52128-3B7A-47E2-9D9B-3F36DAA03285", "durationSec": 622, "publicationDate": "2016-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ghernaouti, Solange\r\nDans le cadre de l'op\u00e9ration \"Big data: adieu vie priv\u00e9e\" de la RTS, Sarah Dirren vous propose de comprendre comment nous pouvons dialoguer avec un ordinateur. Les explications de Solange Ghernaouti, docteur en informatique et t\u00e9l\u00e9communication de l'Universit\u00e9 de Paris, VIProfesseure \u00e0 la Facult\u00e9 des hautes \u00e9tudes commerciales de l'Universit\u00e9 de Lausanne, experte internationale en cybers\u00e9curit\u00e9 et cyberd\u00e9fense, directrice du Swiss Cybersecurity Advisory and Research Group et membre de l'Acad\u00e9mie suisse des sciences techniques.", "alternativeExcerpt": ["Dans le cadre de l'op\u00e9ration \"Big data: adieu vie priv\u00e9e\" de la RTS, Sarah Dirren vous propose de comprendre comment nous pouvons dialoguer avec un ordinateur. Les explications de Solange Ghernaouti, docteur en informatique et t\u00e9l\u00e9communication de l\u2019Universit\u00e9 de Paris, VIProfesseure \u00e0 la Facult\u00e9 des hautes \u00e9tudes commerciales de l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne, experte internationale en cybers\u00e9curit\u00e9 et cyberd\u00e9fense, directrice du Swiss Cybersecurity Advisory and Research Group et membre de l\u2019Acad\u00e9mie suisse des sciences techniques."], "alternativeTitle": ["Dialoguer avec la machine / CQFD_2016-05-09T10:04:15_actu", "CQFD du 09.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7674300", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7674294"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "title": "Gagarinland", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-1496271", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2016-05-08T09:50:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Gagarinland", "Gjatsk, petite ville de la Russie profonde, a vu na\u00eetre Youri Gagarine, le premier homme parti dans l'espace. Apr\u00e8s sa mort en 1968, la ville est rebaptis\u00e9e du nom du h\u00e9ros sovi\u00e9tique qui y fait toujours l'objet d'un v\u00e9ritable culte. Propos\u00e9 par Cyril D\u00e9praz Production: Les Docs du Nord", "Gjatsk, petite ville de la Russie profonde, a vu na\u00eetre Youri Gagarine, le premier homme parti dans l'espace. Apr\u00e8s sa mort en 1968, la ville est rebaptis\u00e9e du nom du h\u00e9ros sovi\u00e9tique qui y fait toujours l'objet d'un v\u00e9ritable culte.\nPropos\u00e9 par Cyril D\u00e9praz\nProduction: Les Docs du Nord", "Gagarinland", "Gjatsk, petite ville de la Russie profonde, a vu na\u00eetre Youri Gagarine, le premier homme parti dans l'espace. Apr\u00e8s sa mort en 1968, la ville est rebaptis\u00e9e du nom du h\u00e9ros sovi\u00e9tique qui y fait toujours l'objet d'un v\u00e9ritable culte.\nPropos\u00e9 par Cyril D\u00e9praz\nProduction: Les Docs du Nord", "Gagarinland", "Gjatsk, petite ville de la Russie profonde, a vu na\u00eetre Youri Gagarine, le premier homme parti dans l'espace. Apr\u00e8s sa mort en 1968, la ville est rebaptis\u00e9e du nom du h\u00e9ros sovi\u00e9tique qui y fait toujours l'objet d'un v\u00e9ritable culte.\nPropos\u00e9 par Cyril D\u00e9praz\nProduction: Les Docs du Nord"], "alternativeTitle": ["Dieu sait quoi", "Gagarinland", "Gagarinland", "Dieu sait quoi", "Gagarinland", "Dieu sait quoi", "Gagarinland"], "imageURL": "//www.rts.ch/7640016.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7611026", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "FILLISTORF, Anne-Sophie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7611026", "ece-7874310", "ece-7609351"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "La chronique de Kurt Hostettmann : plantes toxiques pour les animaux, 2\u00e8me chapitre.", "id": "sound-60CEF5AC-C41B-4AFF-A5AC-2BCA53898A90", "durationSec": 271, "publicationDate": "2016-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les chats ont la f\u00e2cheuse tendance de m\u00e2chouiller un peu tout ce qu'ils trouvent. En g\u00e9n\u00e9ral ils recrachent, mais ce n'est pas toujours le cas.\r\nLe chat peut \u00e9galement s'intoxiquer en se l\u00e9chant apr\u00e8s s'\u00eatre roul\u00e9 dans les plantes.\r\n\r\nAttention donc aux plantes suivantes:Dieffenbachia, plante tropicale de la famille des arac\u00e9es. Son latex contient des cristaux d'oxalate irritant et provoquant des blessures dans la gueule du chat (ou du chien). L'ingestion de ce latex provoque une grande salivation, puis un od\u00e8me de la langue et de la glotte et des troubles digestifs: des vomissements et des diarrh\u00e9es. En cas de contact avec les yeux, ce latex peut occasionner des br\u00fblures. Le chat est plus sensible que le chien \u00e0 cette plante. Si l'animal en ing\u00e8re une grande quantit\u00e9, surtout dans le cas des chats qui y sont plus sensibles, l'animal risque de mourir \u00e0 cause d'une insuffisance r\u00e9nale.Le philodendron, le gommier, les euphorbes et les ficus sont \u00e9galement tr\u00e8s toxiques \u00e0 cause du latex qu'ils contiennent.Attention \u00e9galement aux plantes d\u00e9coratives telles que le houx et le gui aux alentours de No\u00ebls.\u00a0Kurt Hostettmann s'int\u00e9resse ce dimanche, et dans ses prochains rendez-vous, aux plantes qui peuvent intoxiquer les chiens, chats, et aussi les animaux sauvages.", "alternativeExcerpt": ["Les chats ont la f\u00e2cheuse tendance de m\u00e2chouiller un peu tout ce qu\u2019ils trouvent. En g\u00e9n\u00e9ral ils recrachent, mais ce n'est pas toujours le cas.\nLe chat peut \u00e9galement s\u2019intoxiquer en se l\u00e9chant apr\u00e8s s'\u00eatre roul\u00e9 dans les plantes."], "alternativeTitle": ["La chronique de Kurt Hostettmann : plantes toxiques pour les animaux, 2\u00e8me chapitre. / MJA_2016-05-08T06:03:45_sujet-1", "Monsieur Jardinier du 08.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7672482", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7672477"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'EuroAirport f\u00eate ses 70 ans dans la douleur", "id": "sound-A8153343-BA4E-4587-B2C9-7C396346EE87", "durationSec": 383, "publicationDate": "2016-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_MAI2016;Beyer, Antoine\r\nLe 8 mai 1946, il y a exactement 70 ans, \u00e9tait inaugur\u00e9 l'a\u00e9roport de B\u00e2le-Mulhouse. Aujourd'hui encore, l'EuroAirport reste le seul a\u00e9roport au monde \u00e0 \u00eatre g\u00e9r\u00e9 et organis\u00e9 de fa\u00e7on transfrontali\u00e8re. L'an pass\u00e9, l'a\u00e9roport a \u00e9t\u00e9 au coeur d'un conflit fiscal entre les deux pays. Et ces jours-ci, c'est le probl\u00e8me de la t\u00e9l\u00e9phonie mobile qui enflamme les esprits. L'interview d'Antoine Beyer, g\u00e9ographe, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 la Sorbonne et sp\u00e9cialiste en mati\u00e8re de politique europ\u00e9enne des transports.\r\n\r\n* * L'EuroAirport f\u00eate ses 70 ans dans la douleur    (jusqu'\u00e0 18h18....)\r\nC'est une date importante dans l'histoire de l'aviation: le 8 mai 1946, il y a exactement 70 ans, \u00e9tait inaugur\u00e9 l'a\u00e9roport de B\u00e2le-Mulhouse... Aujourd'hui encore, l'Euroairport reste le seul a\u00e9oroport au monde \u00e0 \u00eatre g\u00e9r\u00e9 et organis\u00e9 de fa\u00e7on transfrontali\u00e8re... Un cas unique, mais aussi une source in\u00e9puisable de tracasseries entre la Suisse et la France... L'an pass\u00e9, l'a\u00e9roport a \u00e9t\u00e9 au coeur d'un conflit fiscal entre les deux pays... Et ces jours-ci, c'est un autre dossier qui enflamme les esprit: celui de la t\u00e9l\u00e9phonie mobile... Les autorit\u00e9s fran\u00e7aises ont en effet ordonn\u00e9 cette semaine aux op\u00e9rateurs swisscom et sunrise de d\u00e9brancher l'antenne qu'ils poss\u00e8daient sur le site... ce qui signifie concr\u00e8tement que les passagers suisses devront \u00e0 partir de la fin du mois s'acquitter des frais de roaming.\r\nBonsoir Antoine Beyer!\r\nVous \u00eates g\u00e9ographe, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 la sorbonne, sp\u00e9cialiste en mati\u00e8re de politique europ\u00e9enne des transports... Vous connaissez bien l'histoire de l'EuroAirport...\r\nOn a l'impression d'une succession de conflits autour de l'euroairport depuis quelques ann\u00e9es... A quoi est-ce que vous attribuez cela?\r\nLa gestion d'un a\u00e9roport transfrontalier, c'est un peu un num\u00e9ro d'\u00e9quilibrisme, au quotidien? \r\nEst-ce que ce n'est pas simplement trop compliqu\u00e9?\r\nLe probl\u00e8me, c'est cette Convention franco-suisse de 1949 qui r\u00e9git encore l'a\u00e9orport? Elle n'est plus adapt\u00e9e, il faudrait la changer?\r\nOn le disait, l'a\u00e9oport f\u00eate aujourd'hui ses 70 ans... Quelle \u00e9tait l'ambition \u00e0 l'origine? Est-ce qu'il y avait la volont\u00e9 politique de cr\u00e9er un espace int\u00e9gr\u00e9? Ou bien est-ce que c'\u00e9tait simplement une sorte de choix par d\u00e9faut, parce que les autorit\u00e9s b\u00e2loises savaient qu'il n'y avait pas assez d'espace disponible c\u00f4t\u00e9 suisse?\r\nOn peut dire que c'est un a\u00e9roport un peu mal aim\u00e9?\r\nLes conflits autour de cet a\u00e9oroport, c'est la preuve qu'on ne peut pas effacer la fronti\u00e8re? Que m\u00eame si les fronti\u00e8res sont de plus en plus poreuses, elle rest encore un enjeu de conflit?", "alternativeExcerpt": ["Le 8 mai 1946, il y a exactement 70 ans, \u00e9tait inaugur\u00e9 l'a\u00e9roport de B\u00e2le-Mulhouse. Aujourd'hui encore, l'EuroAirport reste le seul a\u00e9roport au monde \u00e0 \u00eatre g\u00e9r\u00e9 et organis\u00e9 de fa\u00e7on transfrontali\u00e8re. L'an pass\u00e9, l'a\u00e9roport a \u00e9t\u00e9 au coeur d'un conflit fiscal entre les deux pays. Et ces jours-ci, c'est le probl\u00e8me de la t\u00e9l\u00e9phonie mobile qui enflamme les esprits. L'interview d'Antoine Beyer, g\u00e9ographe, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 la Sorbonne et sp\u00e9cialiste en mati\u00e8re de politique europ\u00e9enne des transports."], "alternativeTitle": ["L'EuroAirport f\u00eate ses 70 ans dans la douleur / FOR_2016-05-08T18:02:00_developpement-2", "Forum du 08.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7689505", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7689496"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Monumental", "source": "siranau", "title": "Damas", "id": "sound-9944349C-A414-4D77-A316-443B903E1868", "durationSec": 3383, "publicationDate": "2016-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Dussez, Johanne\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Dussez, Johanne\r\nDamas, capitale de la Syrie et ville plusieurs fois mill\u00e9naire, fait r\u00e9guli\u00e8rement la une de l'actualit\u00e9. Mais connaissez-vous l'histoire de cette ville o\u00f9 plusieurs civilisations se sont succ\u00e9d\u00e9 et ont laiss\u00e9 des traces exceptionnelles?\r\nAvec Marc-Andr\u00e9 Haldimann, arch\u00e9ologue, expert aupr\u00e8s de l'Unesco pour le patrimoine syrien et chercheur associ\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Berne.\r\n\r\n* Infotrafic: 13:30:43-13:31:05 / * Damas, capitale de la Syrie et ville plusieurs fois mill\u00e9naire, fait r\u00e9guli\u00e8rement la une de l'actualit\u00e9. Mais connaissez-vous l'histoire de cette ville o\u00f9 plusieurs civilisations se sont succ\u00e9d\u00e9 et ont laiss\u00e9 des traces exceptionnelles?\r\nAvec Marc-Andr\u00e9 Haldimann, arch\u00e9ologue, expert aupr\u00e8s de l'Unesco pour le patrimoine syrien et chercheur associ\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Berne.", "alternativeTitle": ["Monumental du 08.05.2016", "Damas / MON_2016-05-08T13:03:45_monumental", "Monumental du 08.05.2016", "Damas / MON_2016-05-08T13:03:45_monumental"], "alternativeExcerpt": ["Damas, capitale de la Syrie et ville plusieurs fois mill\u00e9naire, fait r\u00e9guli\u00e8rement la une de l\u2019actualit\u00e9. Mais connaissez-vous l\u2019histoire de cette ville o\u00f9 plusieurs civilisations se sont succ\u00e9d\u00e9 et ont laiss\u00e9 des traces exceptionnelles?\n\nAvec Marc-Andr\u00e9 Haldimann, arch\u00e9ologue, expert aupr\u00e8s de l\u2019Unesco pour le patrimoine syrien et chercheur associ\u00e9 \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Berne.", "Damas, capitale de la Syrie et ville plusieurs fois mill\u00e9naire, fait r\u00e9guli\u00e8rement la une de l\u2019actualit\u00e9. Mais connaissez-vous l\u2019histoire de cette ville o\u00f9 plusieurs civilisations se sont succ\u00e9d\u00e9 et ont laiss\u00e9 des traces exceptionnelles?\n\nAvec Marc-Andr\u00e9 Haldimann, arch\u00e9ologue, expert aupr\u00e8s de l\u2019Unesco pour le patrimoine syrien et chercheur associ\u00e9 \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Berne."], "imageURL": "//www.rts.ch/7695149.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7672454", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Arch\u00e9ologue", "name": "Haldimann, Marc-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7672454", "ece-7672453"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "S\u00e9ance de rattrapage pour la Suisse aux Championnats du monde de hockey", "id": "sound-E0E64916-9784-4E5E-B6E3-31F0B9381C6F", "durationSec": 102, "publicationDate": "2016-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Reto Berra, gardien \u00e9quipe nationale de Hockey\r\nAux Championnats du monde de hockey sur glace, \u00e0 Moscou, un jour apr\u00e8s la d\u00e9faite de la Suisse aux tirs au but face au Kazakhstan, l'\u00e9quipe nationale, en qu\u00eate d'un rachat, d\u00e9fiera la Norv\u00e8ge ce dimanche apr\u00e8s-midi \u00e0 15h15. La victoire est imp\u00e9rative pour la Suisse.\r\n\r\n* * S\u00e9ance de rattrapage pour la Suisse aux Championnats du monde de hockey Deuxi\u00e8me sortie de la Suisse aux Championnats du monde de hockey sur glace, \u00e0 Moscou\u00a0: un jour apr\u00e8s sa d\u00e9faite apr\u00e8s tirs au but face au Kazakhstan, l'\u00e9quipe nationale, en qu\u00eate d'un rachat, d\u00e9fiera la Norv\u00e8ge cet apr\u00e8s-midi \u00e0 15h15. Alain Th\u00e9voz, vous \u00eates notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial en Russie... La victoire est imp\u00e9rative pour la Suisse. \r\nSuisse - Norv\u00e8ge : une rencontre \u00e0 suivre sur RTS deux d\u00e8s 15h15 et dans nos rendez-vous d'information.", "alternativeExcerpt": ["Aux Championnats du monde de hockey sur glace, \u00e0 Moscou, un jour apr\u00e8s la d\u00e9faite de la Suisse aux tirs au but face au Kazakhstan, l\u2019\u00e9quipe nationale, en qu\u00eate d\u2019un rachat, d\u00e9fiera la Norv\u00e8ge ce dimanche apr\u00e8s-midi \u00e0 15h15. La victoire est imp\u00e9rative pour la Suisse."], "alternativeTitle": ["S\u00e9ance de rattrapage pour la Suisse aux Championnats du monde de hockey / 12H30_2016-05-08T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 08.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7689522", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7689516"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte transmis du temple de Morges (4/4)", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-11239808-7A6E-4ECB-9A22-32B317E945A5", "durationSec": 3401, "publicationDate": "2016-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protestantisme", "culte (c\u00e9r\u00e9monie)"], "excerpt": "Culte en direct du Temple de Morges, avec Christophe Peter, pasteur, pour la pr\u00e9dication et Mich\u00e8lle Villard pour la liturgie. Avec la participation musicale de l' \"Ensemble instrumental r\u00e9gional et  oecum\u00e9nique\" avec  Sara Rihs, fl\u00fbte \u00e0 bec soprano, Anne-Marie Moussu, fl\u00fbte \u00e0 bec soprano, Christine Bourgeois, fl\u00fbte \u00e0 bec alto, Norbert Cuhat, clarinette, Jean-Daniel Courvoisier, hautbois, Christophe Pannatier, guitare, et Anne-Lise Vuilleumier-Luy, piano, ainsi qu' Harri Wettstein et Anne Roulet, solistes. Lectures bibliques: Jean, chapitre 17 , versets 20 \u00e0 26, J\u00e9r\u00e9mie, chapitre 31 , versets 31 \u00e0 34, 1 Jean, chapitre 5 , versets 1 \u00e0 5. L'amiti\u00e9 relie au-del\u00e0 de la distance. Dans la foi et dans l'amiti\u00e9, les liens forts sont durables malgr\u00e9 la distance, la s\u00e9paration, l'absence. C'est ainsi que J\u00e9sus, le Christ, cr\u00e9e l'unit\u00e9 entre lui, Dieu le P\u00e8re et nous.", "alternativeTitle": ["Culte du 08.05.2016", "Culte du 08.05.2016", "Temple de Morges (4/4) / CUL_2016-05-08T10:03:00_culte", "Temple de Morges (4/4) / CUL_2016-05-08T10:03:00_culte"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423776.image", "alternativeExcerpt": ["Culte en direct du Temple de Morges, avec Christophe Peter, pasteur, pour la pr\u00e9dication et Mich\u00e8lle Villard pour la liturgie.\n\nAvec la participation musicale de l' \"Ensemble instrumental r\u00e9gional et  oecum\u00e9nique\" avec  Sara Rihs, fl\u00fbte \u00e0 bec soprano, Anne-Marie Moussu, fl\u00fbte \u00e0 bec soprano, Christine Bourgeois, fl\u00fbte \u00e0 bec alto, Norbert Cuhat, clarinette, Jean-Daniel Courvoisier, hautbois, Christophe Pannatier, guitare, et Anne-Lise Vuilleumier-Luy, piano, ainsi qu' Harri Wettstein et Anne Roulet, solistes.\n\nPr\u00e9sentation: Gabrielle Desarzens\n\nLectures bibliques: Jean, chapitre 17 , versets 20 \u00e0 26\nJ\u00e9r\u00e9mie, chapitre 31 , versets 31 \u00e0 34\n1 Jean, chapitre 5 , versets 1 \u00e0 5\n\nL'amiti\u00e9 relie au-del\u00e0 de la distance\n\nDans la foi et dans l'amiti\u00e9, les liens forts sont durables malgr\u00e9 la distance, la s\u00e9paration, l'absence. C'est ainsi que J\u00e9sus, le Christ, cr\u00e9e l'unit\u00e9 entre lui, Dieu le P\u00e8re et nous.", "Culte en direct du Temple de Morges, avec Christophe Peter, pasteur, pour la pr\u00e9dication et Mich\u00e8lle Villard pour la liturgie.\n\nAvec la participation musicale de l' \"Ensemble instrumental r\u00e9gional et  oecum\u00e9nique\" avec  Sara Rihs, fl\u00fbte \u00e0 bec soprano, Anne-Marie Moussu, fl\u00fbte \u00e0 bec soprano, Christine Bourgeois, fl\u00fbte \u00e0 bec alto, Norbert Cuhat, clarinette, Jean-Daniel Courvoisier, hautbois, Christophe Pannatier, guitare, et Anne-Lise Vuilleumier-Luy, piano, ainsi qu' Harri Wettstein et Anne Roulet, solistes.\n\nPr\u00e9sentation: Gabrielle Desarzens\n\nLectures bibliques: Jean, chapitre 17 , versets 20 \u00e0 26\nJ\u00e9r\u00e9mie, chapitre 31 , versets 31 \u00e0 34\n1 Jean, chapitre 5 , versets 1 \u00e0 5\n\nL'amiti\u00e9 relie au-del\u00e0 de la distance\n\nDans la foi et dans l'amiti\u00e9, les liens forts sont durables malgr\u00e9 la distance, la s\u00e9paration, l'absence. C'est ainsi que J\u00e9sus, le Christ, cr\u00e9e l'unit\u00e9 entre lui, Dieu le P\u00e8re et nous."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7672173", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteur", "name": "Peter, Christophe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7672173", "ece-7672172"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Quiz nature", "id": "sound-5DE83DCB-E51A-4BDD-926E-B566E02E2E11", "durationSec": 18, "publicationDate": "2016-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vous n'entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix.\r\n\r\nR\u00e9ponse du concours: la fouineExplications: 7e chapitre d'une s\u00e9rie consacr\u00e9e aux mal-aim\u00e9s. Apr\u00e8s la t\u00e9g\u00e9naire, le cloporte, la corneille noire et le moineau domestique et le rat noir, le perce-oreille, voici la fouine.Elles mange les oufs, les c\u00e2bles, les isolations. Mais elles mangent \u00e9galement les souris et les rats. Quand elles entrent dans un poulailler, les fouines se pr\u00e9cipitent sur les poules qui se d\u00e9battent et les mangent. C'est un animal nocturne.Voici quelques solutions\u00a0pour s'en pr\u00e9munir:ne pas parquer voiture au m\u00eame endroitprot\u00e9ger les moteurs chaudsblinder les c\u00e2blesstructure \u00e9lectrique des garagesplaque de plexiglas sur les angles de maisonlampe \u00e0 tr\u00e8s faible consommation dans galetasAttention elles sont prot\u00e9g\u00e9es du 16 f\u00e9vrier au 31 ao\u00fbt pendant la p\u00e9riode de reproduction.", "alternativeExcerpt": ["Vous n\u2019entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix."], "alternativeTitle": ["La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Quiz nature / MJA_2016-05-08T06:08:45_sujet-3", "Monsieur Jardinier du 08.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7672482", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7672473"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "L'islam s'expose dans la cit\u00e9 horlog\u00e8re", "id": "sound-5AD9B353-9935-4A07-8DB3-C026BC9F79DB", "durationSec": 2085, "publicationDate": "2016-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Mus\u00e9e des civilisations de l'islam (MUCIVI) ouvre ses portes fin mai \u00e0 La Chaux-de-Fonds. Une annonce qui suscite de la m\u00e9fiance.\r\n\"Hautes fr\u00e9quences\" a visit\u00e9 le MUCIVI et s'interroge sur son contenu et sur la dynamique du soup\u00e7on face \u00e0 ce type de projet.\r\nC'est \u00e0 la fin du mois de mai 2016 que le MUCIVI ouvre ses portes, apr\u00e8s des ann\u00e9es de gestation au sein de l'Association culturelle des femmes musulmanes de Suisse (ACFMS). Annonc\u00e9 comme un lieu d'\u00e9change et de dialogue, le projet suscite n\u00e9anmoins de nombreuses questions quant aux intentions de ses promoteurs. Hautes fr\u00e9quences visite le MUCIVI et s'entretient avec quelques-uns de ses concepteurs:\r\nNadia Karmous, pr\u00e9sidente de l'Association culturelle des femmes musulmanes de Suisse (ACFMS)\r\nKhaldoun Dia Eddine, professeur \u00e0 la Z\u00fcrcher Hochschule f\u00fcr Angewandte Wissenschaften, cofondateur de plusieurs centres islamiques en Suisse, du Conseil suisse des Religions et de la F\u00e9d\u00e9ration des organisations islamiques de Suisse (FIDS/FOIS)\r\nOlivier Schinz, ethnologue et mus\u00e9ologue du MUCIVI.\r\nAinsi qu'avec Mallory Schneuwly-Purdie, sociologue, pr\u00e9sidente du Groupe de recherche sur l'islam en Suisse (GRIS), et qui analyse la dynamique de m\u00e9fiance envers les musulmans de Suisse.\r\nUn dossier pr\u00e9par\u00e9 par Pierre-Yves Moret.\r\n\r\n* * Le Mus\u00e9e des civilisations de l'islam (MUCIVI) ouvre ses portes fin mai \u00e0 La Chaux-de-Fonds. Une annonce qui suscite de la m\u00e9fiance.\r\n\"Hautes fr\u00e9quences\" a visit\u00e9 le MUCIVI et s'interroge sur son contenu et sur la dynamique du soup\u00e7on face \u00e0 ce type de projet.\r\nC'est \u00e0 la fin du mois de mai 2016 que le MUCIVI ouvre ses portes, apr\u00e8s des ann\u00e9es de gestation au sein de l'Association culturelle des femmes musulmanes de Suisse (ACFMS). Annonc\u00e9 comme un lieu d'\u00e9change et de dialogue, le projet suscite n\u00e9anmoins de nombreuses questions quant aux intentions de ses promoteurs. Hautes fr\u00e9quences visite le MUCIVI et s'entretient avec quelques-uns de ses concepteurs:\r\nNadia Karmous, pr\u00e9sidente de l'Association culturelle des femmes musulmanes de Suisse (ACFMS)\r\nKhaldoun Dia Eddine, professeur \u00e0 la Z\u00fcrcher Hochschule f\u00fcr Angewandte Wissenschaften, cofondateur de plusieurs centres islamiques en Suisse, du Conseil suisse des Religions et de la F\u00e9d\u00e9ration des organisations islamiques de Suisse (FIDS/FOIS)\r\nOlivier Schinz, ethnologue et mus\u00e9ologue du MUCIVI.\r\nAinsi qu'avec Mallory Schneuwly-Purdie, sociologue, pr\u00e9sidente du Groupe de recherche sur l'islam en Suisse (GRIS), et qui analyse la dynamique de m\u00e9fiance envers les musulmans de Suisse.\r\nUn dossier pr\u00e9par\u00e9 par Pierre-Yves Moret.", "alternativeExcerpt": ["Le Mus\u00e9e des civilisations de l\u2019islam (MUCIVI) ouvre ses portes fin mai \u00e0 La Chaux-de-Fonds. Une annonce qui suscite de la m\u00e9fiance.\n\"Hautes fr\u00e9quences\" a visit\u00e9 le MUCIVI et s\u2019interroge sur son contenu et sur la dynamique du soup\u00e7on face \u00e0 ce type de projet.\n\nC\u2019est \u00e0 la fin du mois de mai 2016 que le MUCIVI ouvre ses portes, apr\u00e8s des ann\u00e9es de gestation au sein de l\u2019Association culturelle des femmes musulmanes de Suisse (ACFMS). Annonc\u00e9 comme un lieu d\u2019\u00e9change et de dialogue, le projet suscite n\u00e9anmoins de nombreuses questions quant aux intentions de ses promoteurs. Hautes fr\u00e9quences visite le MUCIVI et s\u2019entretient avec quelques-uns de ses concepteurs:\n\nNadia Karmous, pr\u00e9sidente de l\u2019Association culturelle des femmes musulmanes de Suisse (ACFMS)\nKhaldoun Dia Eddine, professeur \u00e0 la Z\u00fcrcher Hochschule f\u00fcr Angewandte Wissenschaften, cofondateur de plusieurs centres islamiques en Suisse, du Conseil suisse des Religions et de la F\u00e9d\u00e9ration des organisations islamiques de Suisse (FIDS/FOIS)\nOlivier Schinz, ethnologue et mus\u00e9ologue du MUCIVI.\n\nAinsi qu\u2019avec Mallory Schneuwly-Purdie, sociologue, pr\u00e9sidente du Groupe de recherche sur l\u2019islam en Suisse (GRIS), et qui analyse la dynamique de m\u00e9fiance envers les musulmans de Suisse.\n\nUn dossier pr\u00e9par\u00e9 par Pierre-Yves Moret."], "alternativeTitle": ["L\u2019islam s\u2019expose dans la cit\u00e9 horlog\u00e8re / HFR_2016-05-08T19:03:45_sequence-2", "Hautes fr\u00e9quences du 08.05.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7631648.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7672500", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7672496"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le Premier ministre hongrois Viktor Orban s'attaque \u00e0 la culture", "id": "sound-218A801B-BD6A-427D-B383-A1EBA26E0445", "durationSec": 133, "publicationDate": "2016-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : extraits sonores\r\nLa culture d\u00e9fie le pouvoir \u00e0 Budapest. Dans le collimateur du premier ministre Viktor Orban, le c\u00e9l\u00e8bre chef d'orchestre Ivan Fischer a organis\u00e9 samedi un grand concert gratuit et en plein air dans la capitale. L'objectif est de protester contre la suppression des subventions vers\u00e9es par la mairie de Budapest.\r\n\r\n* * Le Premier ministre hongrois Viktor Orban s'attaque \u00e0 la culture La culture d\u00e9fie le pouvoir \u00e0 Budapest... Dans le collimateur du pr\u00e9sident Viktor Orban, le c\u00e9l\u00e8bre chef d'orchestre Ivanne Fischer a organis\u00e9 hier un grand concert gratuit et en plein air dans la capitale... Objectif: protester contre la suppression des subventions vers\u00e9e par la mairie de Budapest. D\u00e9cision lourde de cons\u00e9quence pour son orchestre qui enregistre plus de 700'000 francs de perte cette ann\u00e9e. Certains y voient une strat\u00e9gie de r\u00e9torsion des autorit\u00e9s: Ivanne Fischer n'a jamais h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 critiquer ouvertement l'autoritarisme du pouvoir... Le concert d'hier soir visait donc \u00e0 obtenir le soutien des budaptesois... Florence La Bruy\u00e8re \u00e9tait sur place...", "alternativeExcerpt": ["La culture d\u00e9fie le pouvoir \u00e0 Budapest. Dans le collimateur du premier ministre Viktor Orban, le c\u00e9l\u00e8bre chef d'orchestre Ivan Fischer a organis\u00e9 samedi un grand concert gratuit et en plein air dans la capitale. L'objectif est de protester contre la suppression des subventions vers\u00e9es par la mairie de Budapest."], "alternativeTitle": ["Le Premier ministre hongrois Viktor Orban s'attaque \u00e0 la culture / 12H30_2016-05-08T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 08.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7689522", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Manifestants", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "La Bruy\u00e8re, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7689511"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9conomie grecque va-t-elle vraiment mieux?", "id": "sound-4D0DABA4-3B69-42C0-B3B9-A42EB2CC5E90", "durationSec": 630, "publicationDate": "2016-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La dette grecque sera au centre des discussions lundi, lors d'une r\u00e9union de l'Eurogroupe. Et d\u00e9j\u00e0, le pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne affiche son optimisme. Il estime que la Gr\u00e8ce a \"pratiquement atteint\" ses objectifs de r\u00e9forme. Cet optimisme tranche avec la col\u00e8re qui s'est fait entendre tout au long du week-end dans les rues du pays. L'interview de Georges Pr\u00e9v\u00e9lakis, politologue et enseignant de g\u00e9opolitique \u00e0 l'Universit\u00e9 de la Sorbonne.\r\n\r\n* * L'\u00e9conomie grecque va-t-elle vraiment mieux? ( jusqu'\u00e0 18h11)\r\nLa dette grecque semblait avoir disparu de l'agenda des ministres de la zone euro au cours des derniers mois... Elle va pourtant \u00eatre au centre des discussions demain, lors d'une r\u00e9union de l'Eurogroupe. Et d\u00e9j\u00e0, le pr\u00e9sident de la commission europ\u00e9enne affiche son optimisme: dans la presse du jour, il estime que la Gr\u00e8ce a \"pratiquement atteint\" ses objectifs de r\u00e9forme, condition sine qua none pour un r\u00e9am\u00e9nagement de la dette du pays...\r\nUn optimisme qui tranche avec la col\u00e8re qui s'est fait entendre tout au long du week-end dans les rues du pays... Ang\u00e9lique Kourounis, on vous retrouve en direct d'Ath\u00e8nes...C'\u00e9tait la quatri\u00e8me gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale depuis le mois de septembre.\r\nCe matin ils \u00e9taient pr\u00e8s de 150000 personnes \u00a0selon la police le double au moins selon les organisateurs \u00a0a battre le pav\u00e9 \u00e0 Ath\u00e8nes \u00a0et Thessalonique deuxi\u00e8me ville du pays pour f\u00eater le premier mai qui n'avait pas pu \u00eatre f\u00eate dimanche \u00a0dernier ne en raison des f\u00eates des p\u00e2ques et mais surtout \u00a0pour \u00a0marquer leur profond \u00a0opposition aux reformes qui \u00a0vont etre soumises au vote cette \u00a0nuit au parlement \u00a0des reformes qui \u00a0vont baisser les retraites, les salaires et augmenter une fois de plus les imp\u00f4ts et la tva qui va passer de 13 \u00e0 23% dans le secteur du tourisme\r\n\u00a0Relance\u00a0 \u00a0Mais ces reformes sont \u00a0exig\u00e9e par les cr\u00e9anciers pour \u00a0continuer la verser les pr\u00eats \u00a0n\u00e9cessaires au pays \r\n\u00a0\u00a0Oui est \u00a0c'est tout le probl\u00e8me \u00a0car \u00a0ces reformes\u00a0 \u00a0en fait ne reforment ne rien \u00a0selon les syndicat\u00a0 \u00a0qui s'y opposent\u00a0 \u00a0les infrastructures du \u00a0pays\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0mais assurent \u00a0simplement les \u00a0cr\u00e9anciers \u00a0que les \u00a0pr\u00eats contractes seront\u00a0 \u00a0rembours\u00e9s \u00a0. \u00a0mais\u00a0\u00a0 \u00a0si\u00a0 \u00a0le \u00a0vote \u00a0est positif \u00a0et il \u00a0le sera probablement \u00a0\u00a0le premeir ministre \u00a0aexis tsipras sera en position de force pour \u00a0exiger\u00a0 \u00a0que es cr\u00e9ancier \u00a0respectent a leur tout leur parole \u00a0et \u00a0avancent sur le dossier de \u00a0la r\u00e9duction de la dette\u00a0 \u00a0estime 184% du pib un dette qui ne cesse de \u00a0grandir qui qui plombe le pays. \u00a0Dernier \u00a0point qui \u00a0met les \u00a0grecs tres en col\u00e8re et qui justifies\u00a0 \u00a0selon les syndicats cette 4emem gr\u00e8ve \u00a0g\u00e9n\u00e9rale c'est les r\u00e9v\u00e9lation \u00a0des la presse \u00a0allemandes \u00a0selon lesquelles \u00a095% des pr\u00eats octroy\u00e9s au pays ont ete au soutiens des \u00a0banques europ\u00e9enne qui justement ont specul\u00e9 sur la dette grec et seulement \u00a05% aux besoins r\u00e9els du pays . \u00a0Pr\u00eat d'avec l'aust\u00e9rit\u00e9\u00a0 \u00a0impos\u00e9e \u00a0les grecs sont \u00a0obliges \u00a0de rembourser \u00a0\r\nAng\u00e9lique Kourounis, vous \u00eates notre correspondante \u00e0 Ath\u00e8nes...\r\nEt le politologue Georges Pr\u00e9v\u00e9lakis est avec nous, bonsoir!\r\nVous enseignez la g\u00e9opolitique \u00e0 l'universit\u00e9 de la Sorbonne...\r\nQuand vous entendez Jean-Claude Juncker dire que la Gr\u00e8ce est en bonne voie... Pour vous c'est un peu une forme d'aveuglement?\r\nEst-ce qu'il y a un risque de voir se r\u00e9p\u00e9ter la crise de l'\u00e9t\u00e9 2015, ce moment o\u00f9 la Gr\u00e8ce s'est retrouv\u00e9 au bord du gouffre, \u00e0 deux doigts de sortir de l'euro?\r\nJean-Claude Juncker a fait savoir qu'une r\u00e9duction pure et simple de la dette n'est pas \u00e0 l'ordre du jour... Du coup, qu'est-ce qu'il faut attendre de ces discussions \u00e0 Bruxelles?\r\nIl y a eu ces derniers jours les r\u00e9v\u00e9lations du journal allemand Handelsblatt qui a annonc\u00e9 que 95% de l'aide financi\u00e8re accord\u00e9e \u00e0 la Gr\u00e8ce servait en fait \u00e0 rembourser les cr\u00e9anciers du pays... En clair, moins de 5% des plans de sauvetage sont arriv\u00e9s dans les caisses de l'Etat... C'est choquant?\r\nDu coup, on imagine que les Grecs n'attendent pas grand-chose des discussions qui vont se tenir \u00e0 Bruxelles? On se dit que m\u00eame un nouveau plan de relance n'am\u00e9liorerait pas forc\u00e9ment le quotidien des Grecs...\r\nCette gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale... c'est une mani\u00e8re de faire pression sur le gouvernement tsipras, ou on peut y voir aussi un message adress\u00e9 au reste de la zone euro?\r\nLa Gr\u00e8ce a surtout fait parler d'elle ces derniers temps \u00e0 cause de la crise des r\u00e9fugi\u00e9s... l'afflux massif de migrants sur les \u00eeles grecques... Est-ce qu'on arrive \u00e0 mesurer l'impact de cette crise sur les finances grecques?", "alternativeExcerpt": ["La dette grecque sera au centre des discussions lundi, lors d'une r\u00e9union de l'Eurogroupe. Et d\u00e9j\u00e0, le pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne affiche son optimisme. Il estime que la Gr\u00e8ce a \"pratiquement atteint\" ses objectifs de r\u00e9forme. Cet optimisme tranche avec la col\u00e8re qui s'est fait entendre tout au long du week-end dans les rues du pays. L'interview de Georges Pr\u00e9v\u00e9lakis, politologue et enseignant de g\u00e9opolitique \u00e0 l'Universit\u00e9 de la Sorbonne."], "alternativeTitle": ["L'\u00e9conomie grecque va-t-elle vraiment mieux? / FOR_2016-05-08T18:00:00_developpement-1", "Forum du 08.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7689505", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeur", "name": "Pr\u00e9v\u00e9lakis, Georges", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Kourounis, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7689498"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Travelling", "source": "siranau", "title": "Lola Montes, Max Ophuls, 1955", "id": "sound-10B063A3-0FD4-4DF2-BED3-9EBAABE75F54", "durationSec": 3168, "publicationDate": "2016-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le plus grand flop de l'apr\u00e8s-guerre, un film qui a d\u00e9chain\u00e9 des passions, qui a \u00e9t\u00e9 mutil\u00e9 par les producteurs et qui, au final, a entra\u00een\u00e9 la mort du r\u00e9alisateur deux ans plus tard, terriblement \u00e9prouv\u00e9 par l'\u00e9preuve. \r\nCe film de Max Oph\u00fcls, sorti en 1955, est inspir\u00e9 de la vie de la c\u00e9l\u00e8bre danseuse et courtisane du 19e si\u00e8cle du m\u00eame nom, ma\u00eetresse de Franz Liszt, de Louis Ier de Bavi\u00e8re, d'Alexandre Dumas fils, le film consacre l'actrice Martine Carol. V\u00e9ritable hymne \u00e0 la f\u00e9minit\u00e9 bafou\u00e9e, fantaisie baroque et cruelle d'une beaut\u00e9 sombre, \"Lola Mont\u00e8s\" est un film culte. \r\nLes cin\u00e9astes, Truffaut en t\u00eate, s'unissent par voie de presse pour l'encenser pendant que la critique et le public le d\u00e9teste. Le film dispara\u00eet jusqu'en 1966 o\u00f9 il est remont\u00e9 une premi\u00e8re fois. R\u00e9serv\u00e9 \u00e0 quelques cin\u00e9philes, il faut attendre 2008 pour qu'il ressorte enfin dans la version voulue par le r\u00e9alisateur et trouve sa pleine cons\u00e9cration.\r\n\r\n* * Le plus grand flop de l'apr\u00e8s-guerre, un film qui a d\u00e9chain\u00e9 des passions, qui a \u00e9t\u00e9 mutil\u00e9 par les producteurs et qui, au final, a entra\u00een\u00e9 la mort du r\u00e9alisateur deux ans plus tard, terriblement \u00e9prouv\u00e9 par l'\u00e9preuve. \r\nCe film de Max Oph\u00fcls, sorti en 1955, est inspir\u00e9 de la vie de la c\u00e9l\u00e8bre danseuse et courtisane du 19e si\u00e8cle du m\u00eame nom, ma\u00eetresse de Franz Liszt, de Louis Ier de Bavi\u00e8re, d'Alexandre Dumas fils, le film consacre l'actrice Martine Carol. V\u00e9ritable hymne \u00e0 la f\u00e9minit\u00e9 bafou\u00e9e, fantaisie baroque et cruelle d'une beaut\u00e9 sombre, \"Lola Mont\u00e8s\" est un film culte. \r\nLes cin\u00e9astes, Truffaut en t\u00eate, s'unissent par voie de presse pour l'encenser pendant que la critique et le public le d\u00e9teste. Le film dispara\u00eet jusqu'en 1966 o\u00f9 il est remont\u00e9 une premi\u00e8re fois. R\u00e9serv\u00e9 \u00e0 quelques cin\u00e9philes, il faut attendre 2008 pour qu'il ressorte enfin dans la version voulue par le r\u00e9alisateur et trouve sa pleine cons\u00e9cration.", "alternativeTitle": ["Travelling du 08.05.2016", "Lola Montes, Max Ophuls, 1955 / TVL_2016-05-08T10:06:45_travelling", "Travelling du 08.05.2016", "Lola Montes, Max Ophuls, 1955 / TVL_2016-05-08T10:06:45_travelling"], "alternativeExcerpt": ["Le plus grand flop de l\u2019apr\u00e8s-guerre, un film qui a d\u00e9chain\u00e9 des passions, qui a \u00e9t\u00e9 mutil\u00e9 par les producteurs et qui, au final, a entra\u00een\u00e9 la mort du r\u00e9alisateur deux ans plus tard, terriblement \u00e9prouv\u00e9 par l\u2019\u00e9preuve. \n\nCe film de Max Oph\u00fcls, sorti en 1955, est inspir\u00e9 de la vie de la c\u00e9l\u00e8bre danseuse et courtisane du 19e si\u00e8cle du m\u00eame nom, ma\u00eetresse de Franz Liszt, de Louis Ier de Bavi\u00e8re, d\u2019Alexandre Dumas fils, le film consacre l\u2019actrice Martine Carol. V\u00e9ritable hymne \u00e0 la f\u00e9minit\u00e9 bafou\u00e9e, fantaisie baroque et cruelle d\u2019une beaut\u00e9 sombre, \"Lola Mont\u00e8s\" est un film culte. \n\nLes cin\u00e9astes, Truffaut en t\u00eate, s\u2019unissent par voie de presse pour l\u2019encenser pendant que la critique et le public le d\u00e9teste. Le film dispara\u00eet jusqu\u2019en 1966 o\u00f9 il est remont\u00e9 une premi\u00e8re fois. R\u00e9serv\u00e9 \u00e0 quelques cin\u00e9philes, il faut attendre 2008 pour qu\u2019il ressorte enfin dans la version voulue par le r\u00e9alisateur et trouve sa pleine cons\u00e9cration.", "Le plus grand flop de l\u2019apr\u00e8s-guerre, un film qui a d\u00e9chain\u00e9 des passions, qui a \u00e9t\u00e9 mutil\u00e9 par les producteurs et qui, au final, a entra\u00een\u00e9 la mort du r\u00e9alisateur deux ans plus tard, terriblement \u00e9prouv\u00e9 par l\u2019\u00e9preuve. \n\nCe film de Max Oph\u00fcls, sorti en 1955, est inspir\u00e9 de la vie de la c\u00e9l\u00e8bre danseuse et courtisane du 19e si\u00e8cle du m\u00eame nom, ma\u00eetresse de Franz Liszt, de Louis Ier de Bavi\u00e8re, d\u2019Alexandre Dumas fils, le film consacre l\u2019actrice Martine Carol. V\u00e9ritable hymne \u00e0 la f\u00e9minit\u00e9 bafou\u00e9e, fantaisie baroque et cruelle d\u2019une beaut\u00e9 sombre, \"Lola Mont\u00e8s\" est un film culte. \n\nLes cin\u00e9astes, Truffaut en t\u00eate, s\u2019unissent par voie de presse pour l\u2019encenser pendant que la critique et le public le d\u00e9teste. Le film dispara\u00eet jusqu\u2019en 1966 o\u00f9 il est remont\u00e9 une premi\u00e8re fois. R\u00e9serv\u00e9 \u00e0 quelques cin\u00e9philes, il faut attendre 2008 pour qu\u2019il ressorte enfin dans la version voulue par le r\u00e9alisateur et trouve sa pleine cons\u00e9cration."], "imageURL": "//www.rts.ch/7694669.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7672460", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7672460", "ece-7672459"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Les 40 ans du Choeur Saint-Michel avec son directeur Philippe Savoy", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3B27CD86-3698-4217-8C1F-5B8FACEA0923", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 3375, "publicationDate": "2016-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coll\u00e8ge Saint-Michel, Fribourg / Choeur"], "thematicThemes": ["musique vocale", "choeur"], "excerpt": "N\u00e9 la m\u00eame ann\u00e9e que le Choeur St-Michel qu'il dirige depuis dix ans, Philippe Savoy s'appr\u00eate \u00e0 c\u00e9l\u00e9brer les 40e non pas rugissants (peu seyant pour qualifier le chant choral) mais unissants. Unissants \u00e0 plus d'un titre, car le passage d'Andr\u00e9 Ducret - le fondateur - \u00e0 Philippe Savoy s'est fait dans la continuit\u00e9 et en conservant l'esprit voulu par son fondateur. M\u00eame si le choeur est li\u00e9 au Coll\u00e8ge, il n'y a aucune obligation d'y entrer. En revanche, il est ouvert \u00e0 tous les jeunes \u00e2g\u00e9s de 15 \u00e0 25 ans; des voix mu\u00e9es qui proviennent aussi d'autres coll\u00e8ges voire de l'Universit\u00e9. Seule contrainte, le respect d'un agenda tr\u00e8s fourni qui repr\u00e9sente une moyenne de travail quotidienne de 20 minutes comprenant les r\u00e9p\u00e9titions, concerts et tourn\u00e9es internationales.", "alternativeTitle": ["Chant libre du 08.05.2016", "Les 40 ans du Choeur St-Michel avec son directeur Philippe Savoy / CHA_2016-05-08T19:03:45_chant-libre", "Chant libre du 08.05.2016", "Les 40 ans du Choeur St-Michel avec son directeur Philippe Savoy / CHA_2016-05-08T19:03:45_chant-libre"], "alternativeExcerpt": ["N\u00e9 la m\u00eame ann\u00e9e que le Choeur St-Michel qu'il dirige depuis dix ans, Philippe Savoy s'appr\u00eate \u00e0 c\u00e9l\u00e9brer les 40e non pas rugissants (peu seyant pour qualifier le chant choral) mais unissants. Unissants \u00e0 plus d'un titre, car le passage d'Andr\u00e9 Ducret - le fondateur - \u00e0 Philippe Savoy s'est fait dans la continuit\u00e9 et en conservant l'esprit voulu par son fondateur.\n\nM\u00eame si le choeur est li\u00e9 au Coll\u00e8ge, il n'y a aucune obligation d'y entrer. En revanche, il est ouvert \u00e0 tous les jeunes \u00e2g\u00e9s de 15 \u00e0 25 ans; des voix mu\u00e9es qui proviennent aussi d'autres coll\u00e8ges voire de l'Universit\u00e9. Seule contrainte, le respect d'un agenda tr\u00e8s fourni qui repr\u00e9sente une moyenne de travail quotidienne de 20 minutes comprenant les r\u00e9p\u00e9titions, concerts et tourn\u00e9es internationales.\n\nLien: http://choeursaintmichel.ch/", "N\u00e9 la m\u00eame ann\u00e9e que le Choeur St-Michel qu'il dirige depuis dix ans, Philippe Savoy s'appr\u00eate \u00e0 c\u00e9l\u00e9brer les 40e non pas rugissants (peu seyant pour qualifier le chant choral) mais unissants. Unissants \u00e0 plus d'un titre, car le passage d'Andr\u00e9 Ducret - le fondateur - \u00e0 Philippe Savoy s'est fait dans la continuit\u00e9 et en conservant l'esprit voulu par son fondateur.\n\nM\u00eame si le choeur est li\u00e9 au Coll\u00e8ge, il n'y a aucune obligation d'y entrer. En revanche, il est ouvert \u00e0 tous les jeunes \u00e2g\u00e9s de 15 \u00e0 25 ans; des voix mu\u00e9es qui proviennent aussi d'autres coll\u00e8ges voire de l'Universit\u00e9. Seule contrainte, le respect d'un agenda tr\u00e8s fourni qui repr\u00e9sente une moyenne de travail quotidienne de 20 minutes comprenant les r\u00e9p\u00e9titions, concerts et tourn\u00e9es internationales.\n\nLien: http://choeursaintmichel.ch/"], "imageURL": "//www.rts.ch/7699232.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7672208", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Choeur Saint-Michel", "name": "Savoy, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Blakaj, Fatmir", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7672208", "ece-7672207"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Reportage pratique : le surgreffage des pommiers", "id": "sound-5532B902-0903-40EF-9A15-5812786E3282", "durationSec": 466, "publicationDate": "2016-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Lorsque la vari\u00e9t\u00e9 de fruits d'un arbre fruitier ne correspond plus aux besoins des consommateurs, il est possible de surgreffer une autre vari\u00e9t\u00e9 sur les arbres d'une exploitation. D\u00e9couvrez les \u00e9tapes de surgreffage d'un pommier gr\u00e2ce au reportage d'Isabelle Gendre.Les travaux pratiques de Monsieur Jardinier sont \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger au format PDF (cadre \"Sur le m\u00eame sujet\", photos Isabelle Gendre).", "alternativeExcerpt": ["Lorsque la vari\u00e9t\u00e9 de fruits d'un arbre fruitier ne correspond plus aux besoins des consommateurs, il est possible de surgreffer une autre vari\u00e9t\u00e9 sur les arbres d'une exploitation. D\u00e9couvrez les \u00e9tapes de surgreffage d'un pommier gr\u00e2ce au reportage d'Isabelle Gendre."], "alternativeTitle": ["Reportage pratique : le surgreffage des pommiers / MJA_2016-05-08T06:08:45_sujet-2", "Monsieur Jardinier du 08.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7672482", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7672471"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Penser et \u00e9crire l'Afrique noire : Interview d'Alain Mabanckou, \u00e9crivain franco-congolais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FA02F0FC-04C9-4995-B9D4-B30CF7E0C40E", "thematicGeographicals": ["Afrique"], "durationSec": 929, "publicationDate": "2016-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mabanckou, Alain"], "thematicThemes": ["civilisation africaine", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Le s\u00e9minaire d'Alain Mabanckou au Coll\u00e8ge de France, v\u00e9n\u00e9rable institution universitaire \u00e0 Paris suscite l'enthousiasme, voire la ferveur. Alain Mabanckou y revisite l'Afrique fantasm\u00e9e par le colonisateur comme un continent sauvage et barbare. Il pense le r\u00f4le de la litt\u00e9rature dans l'\u00e9mancipation d'un continent.", "alternativeExcerpt": ["Penser et \u00e9crire l\u2019Afrique noire: le s\u00e9minaire d\u2019Alain Mabanckou au Coll\u00e8ge de France, v\u00e9n\u00e9rable institution universitaire \u00e0 Paris suscite l\u2019enthousiasme, voire la ferveur. Alain Mabanckou y revisite l\u2019Afrique fantasm\u00e9e par le colonisateur comme un continent sauvage et barbare. Il pense le r\u00f4le de la litt\u00e9rature dans l\u2019\u00e9mancipation d\u2019un continent. Il insiste, \"l\u2019histoire de France est aussi cousue de fil noir\". Comment penser cet h\u00e9ritage? Les migrants croient-ils encore que la civilisation est au Nord? Si \"le monde est une addition\", comment l\u2019Europe devrait-elle appr\u00e9hender la crise migratoire? Et ces migrations sont-elles une fatalit\u00e9?", "Penser et \u00e9crire l\u2019Afrique noire: le s\u00e9minaire d\u2019Alain Mabanckou au Coll\u00e8ge de France, v\u00e9n\u00e9rable institution universitaire \u00e0 Paris suscite l\u2019enthousiasme, voire la ferveur. Alain Mabanckou y revisite l\u2019Afrique fantasm\u00e9e par le colonisateur comme un continent sauvage et barbare. Il pense le r\u00f4le de la litt\u00e9rature dans l\u2019\u00e9mancipation d\u2019un continent. Il insiste, \"l\u2019histoire de France est aussi cousue de fil noir\". Comment penser cet h\u00e9ritage? Les migrants croient-ils encore que la civilisation est au Nord? Si \"le monde est une addition\", comment l\u2019Europe devrait-elle appr\u00e9hender la crise migratoire? Et ces migrations sont-elles une fatalit\u00e9?", "Penser et \u00e9crire l\u2019Afrique noire: le s\u00e9minaire d\u2019Alain Mabanckou au Coll\u00e8ge de France, v\u00e9n\u00e9rable institution universitaire \u00e0 Paris suscite l\u2019enthousiasme, voire la ferveur. Alain Mabanckou y revisite l\u2019Afrique fantasm\u00e9e par le colonisateur comme un continent sauvage et barbare. Il pense le r\u00f4le de la litt\u00e9rature dans l\u2019\u00e9mancipation d\u2019un continent. Il insiste, \"l\u2019histoire de France est aussi cousue de fil noir\". Comment penser cet h\u00e9ritage? Les migrants croient-ils encore que la civilisation est au Nord? Si \"le monde est une addition\", comment l\u2019Europe devrait-elle appr\u00e9hender la crise migratoire? Et ces migrations sont-elles une fatalit\u00e9?"], "alternativeTitle": ["Africains qui migrent en Europe: une fatalit\u00e9?", "Africains qui migrent en Europe: une fatalit\u00e9? / 12H30_2016-05-08T12:40:00_haute-definition", "Africains qui migrent en Europe: une fatalit\u00e9? / 12H30_2016-05-08T12:40:00_haute-definition"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7689521", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8319278.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain franco-congolais", "name": "Mabanckou, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7689521", "ece-7689507"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Monsieur Jardinier - 1", "id": "sound-2D88DFFF-A20D-424F-8045-B34AAF85FEF0", "durationSec": 3355, "publicationDate": "2016-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "P1 La chronique de Kurt Hostettmann : plantes toxiques pour les animaux, 2\u00e8me chapitre.\r\nLes chats ont la f\u00e2cheuse tendance de m\u00e2chouiller un peu tout ce qu'ils trouvent. En g\u00e9n\u00e9ral ils recrachent, mais ce n'est pas toujours le cas.\r\nLe chat peut \u00e9galement s'intoxiquer en se l\u00e9chant apr\u00e8s s'\u00eatre roul\u00e9 dans les plantes.\r\nP2 Reportage pratique : le surgreffage des pommiers\r\nLorsque la vari\u00e9t\u00e9 de fruits d'un arbre fruitier ne correspond plus aux besoins des consommateurs, il est possible de surgreffer une autre vari\u00e9t\u00e9 sur les arbres d'une exploitation. D\u00e9couvrez les \u00e9tapes de surgreffage d'un pommier gr\u00e2ce au reportage d'Isabelle Gendre.Les travaux pratiques de Monsieur Jardinier sont \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger au format PDF (cadre \"Sur le m\u00eame sujet\", photos Isabelle Gendre).\r\nP3 La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Quiz nature\r\nVous n'entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix.\r\nP4 La chronique de Thierry Basset: les Gorges de l'Areuse, ce sont les Bahamas!\r\nC'est dans le Jura que Thierry Basset vous invite \u00e0 aller vous promener, plus pr\u00e9cis\u00e9ment le long des gorges de l'Areuse, entre Boudry et Noiraigue. On va y d\u00e9couvrir tout une s\u00e9rie de sujets g\u00e9ologiques.\r\n\r\n* Infotrafic: 06:22:06-06:22:23 / Infotrafic: 07:06:14-07:06:29 / Infotrafic: 07:58:17-07:58:59 / Infotrafic: 08:58:13-08:58:58 / * \r\nP1 La chronique de Kurt Hostettmann : plantes toxiques pour les animaux, 2\u00e8me chapitre.\r\nLes chats ont la f\u00e2cheuse tendance de m\u00e2chouiller un peu tout ce qu'ils trouvent. En g\u00e9n\u00e9ral ils recrachent, mais ce n'est pas toujours le cas.\r\nLe chat peut \u00e9galement s'intoxiquer en se l\u00e9chant apr\u00e8s s'\u00eatre roul\u00e9 dans les plantes.\r\nP2 Reportage pratique : le surgreffage des pommiers\r\nLorsque la vari\u00e9t\u00e9 de fruits d'un arbre fruitier ne correspond plus aux besoins des consommateurs, il est possible de surgreffer une autre vari\u00e9t\u00e9 sur les arbres d'une exploitation. D\u00e9couvrez les \u00e9tapes de surgreffage d'un pommier gr\u00e2ce au reportage d'Isabelle Gendre.Les travaux pratiques de Monsieur Jardinier sont \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger au format PDF (cadre \"Sur le m\u00eame sujet\", photos Isabelle Gendre).\r\nP3 La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Quiz nature\r\nVous n'entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix.\r\nP4 La chronique de Thierry Basset: les Gorges de l'Areuse, ce sont les Bahamas!\r\nC'est dans le Jura que Thierry Basset vous invite \u00e0 aller vous promener, plus pr\u00e9cis\u00e9ment le long des gorges de l'Areuse, entre Boudry et Noiraigue. On va y d\u00e9couvrir tout une s\u00e9rie de sujets g\u00e9ologiques.", "alternativeTitle": ["Monsieur Jardinier du 08.05.2016", "Monsieur Jardinier / MJA_2016-05-08T06:03:45_monsieur-jardinier", "La chronique de Thierry Basset: les Gorges de l'Areuse, ce sont les Bahamas! / MJA_2016-05-08T06:13:45_sujet-4", "La chronique de Kurt Hostettmann : plantes toxiques pour les animaux, 2\u00e8me chapitre. / MJA_2016-05-08T06:03:45_sujet-1", "Monsieur Jardinier du 08.05.2016", "Reportage pratique : le surgreffage des pommiers / MJA_2016-05-08T06:08:45_sujet-2", "La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Quiz nature / MJA_2016-05-08T06:08:45_sujet-3", "Sujet 9 / MJA_2016-05-08T07:03:45_sujet-9", "Sujet 7 / MJA_2016-05-08T06:43:45_sujet-7", "Sujet 5 / MJA_2016-05-08T06:23:45_sujet-5", "Sujet 8 / MJA_2016-05-08T06:53:45_sujet-8", "Sujet 10 / MJA_2016-05-08T07:13:45_sujet-10", "Sujet 6 / MJA_2016-05-08T06:33:45_sujet-6", "Monsieur Jardinier / MJA_2016-05-08T06:03:45_monsieur-jardinier"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7672482", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "alternativeExcerpt": ["C\u2019est dans le Jura que Thierry Basset vous invite \u00e0 aller vous promener, plus pr\u00e9cis\u00e9ment le long des gorges de l\u2019Areuse, entre Boudry et Noiraigue. On va y d\u00e9couvrir tout une s\u00e9rie de sujets g\u00e9ologiques.", "Les chats ont la f\u00e2cheuse tendance de m\u00e2chouiller un peu tout ce qu\u2019ils trouvent. En g\u00e9n\u00e9ral ils recrachent, mais ce n'est pas toujours le cas.\nLe chat peut \u00e9galement s\u2019intoxiquer en se l\u00e9chant apr\u00e8s s'\u00eatre roul\u00e9 dans les plantes.", "Lorsque la vari\u00e9t\u00e9 de fruits d'un arbre fruitier ne correspond plus aux besoins des consommateurs, il est possible de surgreffer une autre vari\u00e9t\u00e9 sur les arbres d'une exploitation. D\u00e9couvrez les \u00e9tapes de surgreffage d'un pommier gr\u00e2ce au reportage d'Isabelle Gendre.", "Vous n\u2019entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix."], "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7672482", "ece-7672481"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview d'Ad\u00e8le Exarchopoulos, com\u00e9dienne, et de Pierre Godeau, r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste, \u00e0 propos du film : \"Eperdument\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A396740B-98FB-4BE4-8A75-B448F8A2F302", "durationSec": 1406, "publicationDate": "2016-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "film (oeuvre)"], "excerpt": "\"Eperdument\" est d\u00e9j\u00e0 sorti en France en mars 2016, o\u00f9 il s'est fait d\u00e9zinguer par une bonne partie de la critique. C'est vrai que d'imaginer Guillaume Galienne en directeur de prison qui va s\u00e9duire Ad\u00e8le Exarchopoulos, on a du mal \u00e0 s'y faire. Malgr\u00e9 tout, le deuxi\u00e8me film de Pierre Godeau poss\u00e8de bien des atouts, \u00e0 commencer peut-\u00eatre par son sujet tabou: la sexualit\u00e9 en milieu carc\u00e9ral.\r\nEn janvier 2016, Julie Evard et Fifi ont pu rencontrer Pierre Godeau et Ad\u00e8le Exarchopoulos, un entretien crois\u00e9 \u00e0 \u00e9couter dans cette \u00e9mission.\r\n\r\nEperdument est d\u00e9j\u00e0 sorti en France en mars o\u00f9 il s'est fait d\u00e9zinguer par une bonne partie de la critique. C'est vrai que d'imaginer Guillaume Galienne en directeur de prison qui va s\u00e9duire Ad\u00e8le Exarchopoulos, on a du mal \u00e0 s'y faire. Malgr\u00e9 tout, le deuxi\u00e8me film de Pierre Godeau poss\u00e8de bien des atouts, \u00e0 commencer peut-\u00eatre par son sujet, tabou, la sexualit\u00e9 en milieu carc\u00e9ral. On n'en parle jamais, mais chaque ann\u00e9e en France, une centaine de b\u00e9b\u00e9 parloirs voient le jour. C'est que quand m\u00eame, il se passe bien des choses... Et puis, quand on est une femme, comment fait-on pour vivre sa f\u00e9minit\u00e9 en prison? Tout au long du film, plong\u00e9e dans cet univers de privation o\u00f9 ces femmes vivent entre elles, l'h\u00e9ro\u00efne se maquille, danse dans sa cellule avec ses cod\u00e9tenues, se prend en photo dans des positions suggestives. Elle se rendra m\u00eame \u00e0 son proc\u00e8s le premier jour avec une robe au d\u00e9collet\u00e9 vertigineux, pr\u00e9textant qu'elle voulait juste \u00eatre belle. Donc, oui, \u00e0 ce titre, Eperdument est bigrement int\u00e9ressant. Adapt\u00e9 fort librement du livre d\u00e9fense d'aimer de Florent Gon\u00e7alve, ce directeur de la prison de Versailles qui avait fait la une de l'actualit\u00e9 en 2012, condamn\u00e9 pour avoir fourni une puce t\u00e9l\u00e9phonique \u00e0 une d\u00e9tenue et entretenue une relation amoureuse avec elle, Pierre Godeau, tr\u00e8s vite, se d\u00e9tache effectivement du fait r\u00e9el. On se souvient que cette prisonni\u00e8re n'\u00e9tait pas n'importe qui. Emma, rebaptis\u00e9e Anna dans le film. Emma \u00e9tait l'app\u00e2t qui avait s\u00e9duit Ilan Halimi future victime du d\u00e9moniaque gang des barbares. Jamais dans le film Eperdument il n'est fait mention du pass\u00e9 de Anna. On ne sait rien de ce qu'elle a fait, tout juste que son incarc\u00e9ration remonte \u00e0 un acte r\u00e9pr\u00e9hensible commis lorsqu'elle \u00e9tait mineur et qu'aujourd'hui, elle est en \u00e2ge d'\u00eatre envoy\u00e9e dans un v\u00e9ritable prison en attendant son proc\u00e8s. Pierre Godeau s'attarde donc sur cette histoire d'amour interdite, clandestine, dangereuse. En janvier dernier, Julie Evard et Fifi ont pu rencontrer Pierre Godeau et Ad\u00e8le Exarchopoulos, un entretien crois\u00e9 \u00e0 \u00e9couter dans cette \u00e9mission", "alternativeExcerpt": ["\"Eperdument\" est d\u00e9j\u00e0 sorti en France en mars 2016, o\u00f9 il s\u02b9est fait d\u00e9zinguer par une bonne partie de la critique. C\u02b9est vrai que d\u02b9imaginer Guillaume Galienne en directeur de prison qui va s\u00e9duire Ad\u00e8le Exarchopoulos, on a du mal \u00e0 s\u02b9y faire. Malgr\u00e9 tout, le deuxi\u00e8me film de Pierre Godeau poss\u00e8de bien des atouts, \u00e0 commencer peut-\u00eatre par son sujet tabou: la sexualit\u00e9 en milieu carc\u00e9ral.\n\nEn janvier 2016, Julie Evard et Fifi ont pu rencontrer Pierre Godeau et Ad\u00e8le Exarchopoulos, un entretien crois\u00e9 \u00e0 \u00e9couter dans cette \u00e9mission."], "alternativeTitle": ["Eperdument / BRA_2016-05-08T11:09:00_eperdument", "Brazil du 08.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7672267", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423806.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste fran\u00e7ais", "name": "Godeau, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "actrice", "name": "Exarchopoulos, Ad\u00e8le", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Evard, Julie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7672261"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "La semaine de l'humoriste ...", "id": "sound-67C78E79-F5DF-43BC-9041-69DF9D52E5E3", "durationSec": 333, "publicationDate": "2016-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["La touche d\u02b9humour caustique est confi\u00e9e cette semaine \u00e0 Nathana\u00ebl Rochat. Il revient sur le Revenu de base inconditionnel (RBI) sur lequel les Suisses se prononceront le 5 juin prochain. "], "alternativeTitle": ["La chronique de Nathana\u00ebl Rochat / LBP_2016-05-08T11:03:45_la-semaine-de-l-humoriste", "Les beaux parleurs du 08.05.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7706641.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7672506", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller municipal lausannois", "name": "Junod, Gr\u00e9goire", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7672505"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La grande interview du dimanche : La grande interview politique du dimanche", "id": "sound-FB6F5303-CFAA-40DE-950C-5D9A2AD90D7A", "durationSec": 930, "publicationDate": "2016-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Mauro Poggia, Conseiller d'Etat genevois\r\nLaetitia Guinand re\u00e7oit Mauro Poggia, conseiller d'Etat genevois.\r\n\r\n* * La grande interview politique du dimanche 18 heures XX... L'heure de retrouver la grande interview du dimanche... L'invit\u00e9 de ce soir est Mauro Poggia.\r\nEn exclusivit\u00e9 pour Forum, le Conseiller d'Etat genevois revient sur la temp\u00eate qui a secou\u00e9 son parti le Mouvement citoyen genevois (MCG) apr\u00e8s l'\u00e9lection de la nouvelle pr\u00e9sidente Ana Roch... Une \u00e9lection qui a pouss\u00e9 Eric Stauffer \u00e0 annoncer \u00e0 grand fracas sa d\u00e9mission...  \r\nMauro Poggia, lui, avait vot\u00e9 et appel\u00e9 \u00e0 voter pour Eric Stauffer lors de cette fameuse Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du 29 avril. Il en appelle d\u00e9sormais au calme. Laetitia Guinand lui a d'abord demand\u00e9 comment il se sentait apr\u00e8s cette semaine tr\u00e8s mouvement\u00e9e...", "alternativeExcerpt": ["Laetitia Guinand re\u00e7oit Mauro Poggia, conseiller d'Etat genevois.", "Laetitia Guinand re\u00e7oit Mauro Poggia, conseiller d'Etat genevois.", "Laetitia Guinand re\u00e7oit Mauro Poggia, conseiller d'Etat genevois."], "alternativeTitle": ["La grande interview politique du dimanche", "La grande interview politique du dimanche / FOR_2016-05-08T18:43:00_la-grande-interview-du-dimanche", "La grande interview politique du dimanche / FOR_2016-05-08T18:43:00_la-grande-interview-du-dimanche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7689504", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guinand, Laetitia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7689504", "ece-7689489"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Monsieur Jardinier - 1", "id": "sound-0F003E01-DCD2-4A0E-8858-3B547D2DB205", "durationSec": 3355, "publicationDate": "2016-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "P1 La chronique de Kurt Hostettmann : plantes toxiques pour les animaux, 2\u00e8me chapitre.\r\nLes chats ont la f\u00e2cheuse tendance de m\u00e2chouiller un peu tout ce qu'ils trouvent. En g\u00e9n\u00e9ral ils recrachent, mais ce n'est pas toujours le cas.\r\nLe chat peut \u00e9galement s'intoxiquer en se l\u00e9chant apr\u00e8s s'\u00eatre roul\u00e9 dans les plantes.\r\nP2 Reportage pratique : le surgreffage des pommiers\r\nLorsque la vari\u00e9t\u00e9 de fruits d'un arbre fruitier ne correspond plus aux besoins des consommateurs, il est possible de surgreffer une autre vari\u00e9t\u00e9 sur les arbres d'une exploitation. D\u00e9couvrez les \u00e9tapes de surgreffage d'un pommier gr\u00e2ce au reportage d'Isabelle Gendre.Les travaux pratiques de Monsieur Jardinier sont \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger au format PDF (cadre \"Sur le m\u00eame sujet\", photos Isabelle Gendre).\r\nP3 La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Quiz nature\r\nVous n'entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix.\r\nP4 La chronique de Thierry Basset: les Gorges de l'Areuse, ce sont les Bahamas!\r\nC'est dans le Jura que Thierry Basset vous invite \u00e0 aller vous promener, plus pr\u00e9cis\u00e9ment le long des gorges de l'Areuse, entre Boudry et Noiraigue. On va y d\u00e9couvrir tout une s\u00e9rie de sujets g\u00e9ologiques.\r\n\r\n* Infotrafic: 06:22:06-06:22:23 / Infotrafic: 07:06:14-07:06:29 / Infotrafic: 07:58:17-07:58:59 / Infotrafic: 08:58:13-08:58:58 / * \r\nP1 La chronique de Kurt Hostettmann : plantes toxiques pour les animaux, 2\u00e8me chapitre.\r\nLes chats ont la f\u00e2cheuse tendance de m\u00e2chouiller un peu tout ce qu'ils trouvent. En g\u00e9n\u00e9ral ils recrachent, mais ce n'est pas toujours le cas.\r\nLe chat peut \u00e9galement s'intoxiquer en se l\u00e9chant apr\u00e8s s'\u00eatre roul\u00e9 dans les plantes.\r\nP2 Reportage pratique : le surgreffage des pommiers\r\nLorsque la vari\u00e9t\u00e9 de fruits d'un arbre fruitier ne correspond plus aux besoins des consommateurs, il est possible de surgreffer une autre vari\u00e9t\u00e9 sur les arbres d'une exploitation. D\u00e9couvrez les \u00e9tapes de surgreffage d'un pommier gr\u00e2ce au reportage d'Isabelle Gendre.Les travaux pratiques de Monsieur Jardinier sont \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger au format PDF (cadre \"Sur le m\u00eame sujet\", photos Isabelle Gendre).\r\nP3 La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Quiz nature\r\nVous n'entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix.\r\nP4 La chronique de Thierry Basset: les Gorges de l'Areuse, ce sont les Bahamas!\r\nC'est dans le Jura que Thierry Basset vous invite \u00e0 aller vous promener, plus pr\u00e9cis\u00e9ment le long des gorges de l'Areuse, entre Boudry et Noiraigue. On va y d\u00e9couvrir tout une s\u00e9rie de sujets g\u00e9ologiques.", "alternativeTitle": ["Monsieur Jardinier du 08.05.2016", "Monsieur Jardinier / MJA_2016-05-08T06:03:45_monsieur-jardinier", "La chronique de Thierry Basset: les Gorges de l'Areuse, ce sont les Bahamas! / MJA_2016-05-08T06:13:45_sujet-4", "La chronique de Kurt Hostettmann : plantes toxiques pour les animaux, 2\u00e8me chapitre. / MJA_2016-05-08T06:03:45_sujet-1", "Monsieur Jardinier du 08.05.2016", "Reportage pratique : le surgreffage des pommiers / MJA_2016-05-08T06:08:45_sujet-2", "La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Quiz nature / MJA_2016-05-08T06:08:45_sujet-3", "Sujet 9 / MJA_2016-05-08T07:03:45_sujet-9", "Sujet 7 / MJA_2016-05-08T06:43:45_sujet-7", "Sujet 5 / MJA_2016-05-08T06:23:45_sujet-5", "Sujet 8 / MJA_2016-05-08T06:53:45_sujet-8", "Sujet 10 / MJA_2016-05-08T07:13:45_sujet-10", "Sujet 6 / MJA_2016-05-08T06:33:45_sujet-6", "Monsieur Jardinier / MJA_2016-05-08T06:03:45_monsieur-jardinier"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7672482", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "alternativeExcerpt": ["C\u2019est dans le Jura que Thierry Basset vous invite \u00e0 aller vous promener, plus pr\u00e9cis\u00e9ment le long des gorges de l\u2019Areuse, entre Boudry et Noiraigue. On va y d\u00e9couvrir tout une s\u00e9rie de sujets g\u00e9ologiques.", "Les chats ont la f\u00e2cheuse tendance de m\u00e2chouiller un peu tout ce qu\u2019ils trouvent. En g\u00e9n\u00e9ral ils recrachent, mais ce n'est pas toujours le cas.\nLe chat peut \u00e9galement s\u2019intoxiquer en se l\u00e9chant apr\u00e8s s'\u00eatre roul\u00e9 dans les plantes.", "Lorsque la vari\u00e9t\u00e9 de fruits d'un arbre fruitier ne correspond plus aux besoins des consommateurs, il est possible de surgreffer une autre vari\u00e9t\u00e9 sur les arbres d'une exploitation. D\u00e9couvrez les \u00e9tapes de surgreffage d'un pommier gr\u00e2ce au reportage d'Isabelle Gendre.", "Vous n\u2019entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix."], "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7672482", "ece-7672481"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Quiz nature", "id": "sound-7AC43975-8A1A-45EC-8EA4-3BFB9EC0E7ED", "durationSec": 18, "publicationDate": "2016-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vous n'entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix.\r\n\r\nR\u00e9ponse du concours: la fouineExplications: 7e chapitre d'une s\u00e9rie consacr\u00e9e aux mal-aim\u00e9s. Apr\u00e8s la t\u00e9g\u00e9naire, le cloporte, la corneille noire et le moineau domestique et le rat noir, le perce-oreille, voici la fouine.Elles mange les oufs, les c\u00e2bles, les isolations. Mais elles mangent \u00e9galement les souris et les rats. Quand elles entrent dans un poulailler, les fouines se pr\u00e9cipitent sur les poules qui se d\u00e9battent et les mangent. C'est un animal nocturne.Voici quelques solutions\u00a0pour s'en pr\u00e9munir:ne pas parquer voiture au m\u00eame endroitprot\u00e9ger les moteurs chaudsblinder les c\u00e2blesstructure \u00e9lectrique des garagesplaque de plexiglas sur les angles de maisonlampe \u00e0 tr\u00e8s faible consommation dans galetasAttention elles sont prot\u00e9g\u00e9es du 16 f\u00e9vrier au 31 ao\u00fbt pendant la p\u00e9riode de reproduction.", "alternativeExcerpt": ["Vous n\u2019entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix."], "alternativeTitle": ["La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: Quiz nature / MJA_2016-05-08T06:08:45_sujet-3", "Monsieur Jardinier du 08.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7672482", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7672473"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les barbus fribourgeois f\u00eatent leurs 75 ans", "id": "sound-5665BFC1-C891-4BE8-8333-2001BD8EFC40", "durationSec": 125, "publicationDate": "2016-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : badauds;barbus de la Gruy\u00e8re\r\nBarbes \u00e9bouriff\u00e9es non-taill\u00e9es, bredzon sur les \u00e9paules, capet sur la t\u00eate et canne \u00e0 la main: les barbus de la Gruy\u00e8re f\u00eatent ce week-end les 75 ans de leur confr\u00e9rie, unique au monde. Boud\u00e9s il y a encore une dizaine d'ann\u00e9es, ils sont aujourd'hui tr\u00e8s demand\u00e9s, que ce soit pour participer \u00e0 des manifestations folkloriques ou pour appara\u00eetre dans des publicit\u00e9s.\r\n\r\n* * Les barbus fribourgeois f\u00eatent leurs 75 ans Barbe \u00e9bouriff\u00e9es non-taill\u00e9es, bredzon sur les \u00e9paules, capet sur la t\u00eate et canne \u00e0 la main... Soit la description exacte d'un armaillis traditionnel... Les barbus de la Gruy\u00e8re f\u00eatent ce week-end les 75 ans de leur confr\u00e9rie, unique au monde. Boud\u00e9s il y a encore une dizaine d'ann\u00e9e, ils sont aujourd'hui tr\u00e8s demand\u00e9s, que ce soit pour participer \u00e0 des manifestations folkoriques ou pour appara\u00eetre dans des publicit\u00e9s. Mais quelle est la recette de leur succ\u00e8s? Delphine Gendre s'est rendue \u00e0 la pinte des Colombettes, dans le village de Vuadens dans le canton de Fribourg histoire d'en savoir plus sur ces dr\u00f4les de personnages. Reportage.", "alternativeExcerpt": ["Barbes \u00e9bouriff\u00e9es non-taill\u00e9es, bredzon sur les \u00e9paules, capet sur la t\u00eate et canne \u00e0 la main: les barbus de la Gruy\u00e8re f\u00eatent ce week-end les 75 ans de leur confr\u00e9rie, unique au monde. Boud\u00e9s il y a encore une dizaine d'ann\u00e9es, ils sont aujourd'hui tr\u00e8s demand\u00e9s, que ce soit pour participer \u00e0 des manifestations folkloriques ou pour appara\u00eetre dans des publicit\u00e9s."], "alternativeTitle": ["Les barbus fribourgeois f\u00eatent leurs 75 ans / 12H30_2016-05-08T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 08.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7689522", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7689508"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le RBI, une bonne affaire pour les patrons?", "id": "sound-B83D9A25-DDF3-40BF-835D-0C65E81F5543", "durationSec": 535, "publicationDate": "2016-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rossellat, Blaise\r\nRelancer l'emploi, r\u00e9duire la bureaucratie, stimuler l'auto-entreprenariat: voil\u00e0 quelques-uns des avantages qu'aurait aux yeux de certains le Revenu de base inconditionnel. Et pourtant, les entrepreneurs sont aujourd'hui peu nombreux \u00e0 d\u00e9fendre ce syst\u00e8me qui permettrait \u00e0 toute personne adulte de toucher une somme mensuelle d'environ 2500 francs, ind\u00e9pendamment de son statut social. Cette m\u00e9fiance du monde de l'\u00e9conomie est-elle ou non justifi\u00e9e?   Le d\u00e9bat entre Jean-Fran\u00e7ois Rime, conseiller national UDC et pr\u00e9sident du conseil d'administration de l'entreprise Despond \u00e0 Bulle et Blaise Rossellat, membre du PLR genevois et directeur la soci\u00e9t\u00e9 Starlac Energy, active dans le conseil \u00e9nerg\u00e9tique.\r\n\r\n* * Le RBI, une bonne affaire pour les patrons? Jusqu'\u00e0 18h27\r\nRelancer l'emploi... R\u00e9duire la bureaucratie... Stimuler l'autoentreprenariat... Voil\u00e0 quelques uns des avantages qu'auraient aux yeux de certains, le revenu de base inconditionnel, sur lequel les Suisses voteront le 5 juin... Et pourtant, c'est un fait: les entrepreneurs sont aujourd'hui peu nombreux \u00e0 d\u00e9fendre ce syst\u00e8me qui permettrait \u00e0 toute personne adulte de toucher une somme mensuelle d'environ 2500 francs, ind\u00e9pendamment de son statut social.\r\nAlors, cette m\u00e9fiance du monde de l'\u00e9conomie est-elle ou non justifi\u00e9e? Ce RBI n'est-il pas, au fond, une bonne affaire pour les entrepreneurs?\r\nOn en d\u00e9bat tout de suite avec deux entrepreneurs... Jean-Fran\u00e7ois Rime et Blaise Rosselat, bonsoir!\r\nJean-Fran\u00e7ois Rime, conseiller national UDC, pr\u00e9sident du conseil d'administration de l'entreprise despont \u00e0 Bulle dans le canton de Fribourg...\r\nBlaise Rosselat, vous \u00eates membre du PLR genevois, et vous dirigez la soci\u00e9t\u00e9 starlac energie, active dans le conseil \u00e9nerg\u00e9tique...\r\nFavorable, Blaise Rosselat, au RBI... Pour vous c'est une bonne affaire pour les entrepreneurs?\r\nJean-Fran\u00e7ois Rime, le RBI n'a pas que des partisans \u00e0 gauche... Il y a aussi des patrons qui d\u00e9fendent ce syst\u00e8me... Vous, en tant que patron, qu'est-ce que vous reprochez au RBI? \r\nQuel effet sur les niveaux de salaire?\r\nBlaise Rosselat, un revenu garanti \u00e0 chacun... \u00e7a aurait un effet sur les niveaux de salaires? Vous pourriez baisser le salaire de vos employ\u00e9s?\r\nJean-Fran\u00e7ois Rime, la perspective d'une baisse des salaires, \u00e7a ne suffit pas \u00e0 vous convaincre? \r\nEffets sur l'innovation et l'autoentreprenariat?\r\nLe RBI compte pas mal de d\u00e9fenseurs du c\u00f4t\u00e9 de la silicon valley... Il y aurait des effets positifs sur l'innovation? Blaise Rosselat?\r\nJean-Fran\u00e7ois Rime, il y aurait davantage d'entrepreneurs si un revenu \u00e9tait garanti, \u00e7a laisse la place \u00e0 l'innovation, \u00e0 la cr\u00e9ativit\u00e9, \u00e7a ne vous fait pas envie \u00e7a?\r\nEst-ce que le RBI ne va pas r\u00e9duire l'attractivit\u00e9 de certains m\u00e9tiers mal pay\u00e9s, dans la restauration ou l'agriculture?\r\nEffets sur le taux de ch\u00f4mage?\r\nLa Finlande va bient\u00f4t tester le RBI, sur un \u00e9chantillon de 5000 personnes environ... \u00e7a se fera \u00e0 partir du mois de janvier... L'id\u00e9e du gouvernement de centre-droit, c'est de relancer l'emploi gr\u00e2ce \u00e0 ce syt\u00e8me... Il y a une opportunit\u00e9 de ce point de vue-l\u00e0?\r\nJean-Fran\u00e7ois Rime, est-ce que vous pensez que vos employ\u00e9s arr\u00eateraient de travailler? que les suisses arr\u00eatraient de travailler? Est-ce que ce n'est pas sous-estimer l'amour des Suisses pour le travail?", "alternativeExcerpt": ["Relancer l'emploi, r\u00e9duire la bureaucratie, stimuler l'auto-entreprenariat: voil\u00e0 quelques-uns des avantages qu'aurait aux yeux de certains le Revenu de base inconditionnel. Et pourtant, les entrepreneurs sont aujourd'hui peu nombreux \u00e0 d\u00e9fendre ce syst\u00e8me qui permettrait \u00e0 toute personne adulte de toucher une somme mensuelle d'environ 2500 francs, ind\u00e9pendamment de son statut social. Cette m\u00e9fiance du monde de l'\u00e9conomie est-elle ou non justifi\u00e9e?   Le d\u00e9bat entre Jean-Fran\u00e7ois Rime, conseiller national UDC et pr\u00e9sident du conseil d'administration de l'entreprise Despond \u00e0 Bulle et Blaise Rossellat, membre du PLR genevois et directeur la soci\u00e9t\u00e9 Starlac Energy, active dans le conseil \u00e9nerg\u00e9tique."], "alternativeTitle": ["Le RBI, une bonne affaire pour les patrons? / FOR_2016-05-08T18:04:00_developpement-3", "Forum du 08.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7689505", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "CN UDC ", "name": "Rime, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7689494"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "Le d\u00e9bat", "id": "sound-924614AC-3012-4DCC-9385-0A91B3B1E036", "durationSec": 2035, "publicationDate": "2016-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["La table du jour est compos\u00e9e de Michel Aud\u00e9tat, Coline de Senarclens et Quentin Mouron. Ils commentent avec intelligence, impertinence et esprit l\u02b9actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e."], "alternativeTitle": ["L\u2019actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e / LBP_2016-05-08T11:03:45_le-debat", "Les beaux parleurs du 08.05.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7706649.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7672506", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller municipal lausannois", "name": "Junod, Gr\u00e9goire", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7672504"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Psalt\u00e9rophilie: Ps. 130 : Des profondeurs je crie vers toi", "id": "sound-9868AC4D-B938-4D9B-A7E4-5EF68895E382", "durationSec": 3518, "publicationDate": "2016-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des profondeurs je crie vers toi\r\nOut of the deep\r\nMi ma'amakim\r\nDe profundis clamavi (129)", "alternativeExcerpt": ["Des profondeurs je crie vers toi\nOut of the deep\nMi ma'amakim\nDe profundis clamavi (129)"], "alternativeTitle": ["Psalt\u00e9rophilie: Ps. 130 / INI_2016-05-08T06:04:00_psalterophilie", "Initiales du 08.05.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7672202", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423782.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7672198"]}]}}