{"response": {"numFound": 31344, "start": 27400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Jean-Henry Morin, professeur associ\u00e9 \u00e0 l'ISS (UNI GE)", "id": "sound-DEBC40C4-9CEF-4258-BFA5-9E3C108EB554", "durationSec": 1267, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Jean-Henry Morin, professeur associ\u00e9 \u00e0 l'ISS (UNI GE) (LA SUISSE ET L'AGENDA NUMERIQUE, ITV JEAN-HENRY MORIN)  Invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Jean-Henry Morin, professeur en syst\u00e8me d'information \u00e0 l'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve\r\nDIR ST GE. Accueil : Anne Marchand \r\nHeure\r\nLes nouvelles technologies sont \u00e0 l'honneur \u00e0 Gen\u00e8ve. La conf\u00e9rence Lift s'y tient en ce moment. Rendez-vous annuel qui r\u00e9unit des profils aussi vari\u00e9s que des artistes, designers, hackers, politiciens et autres entrepreneurs, avec un mot d'ordre : diffuser l'innovation.\r\nOn le voit, les milieux priv\u00e9s sont tr\u00e8s engag\u00e9s dans ce domaine. Mais qu'en est-il des politiques publiques ? \r\nNotre invit\u00e9 estime que nos autorit\u00e9s peuvent et doivent faire davantage pour que la Suisse ne rate pas le virage du num\u00e9rique.\r\nBonjour, Jean-Henry Morin...\r\nVous \u00eates professeur en syst\u00e8mes d'information \u00e0 l'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\r\nOn signale, pour les auditeurs int\u00e9ress\u00e9s, que vous animerez un panel sur l'agenda num\u00e9rique \u00e0 9h au CICG \u00e0 Gen\u00e8ve, dans le cadre de la conf\u00e9rence Lift.\r\nAgenda num\u00e9rique\r\n- Vous militez pour que la Suisse se dote d'un agenda num\u00e9rique. Dites-nous en quelques mots : en quoi \u00e7a consiste ? (un plan strat\u00e9gique, incarn\u00e9 par un responsable, qui consiste \u00e0 pr\u00e9parer la soci\u00e9t\u00e9 aux d\u00e9fis de la transformation num\u00e9rique dans divers domaines : travail, commerce, action sociale, d\u00e9mocratie, etc. En clair : cr\u00e9er des cadres adapt\u00e9s de politique publique)\r\n- C'est se pr\u00e9parer \u00e0 accompagner la \"4e r\u00e9volution industrielle\" qu'\u00e9voquait le dernier Forum \u00e9conomique mondial de Davos ?\r\nUber etc\r\n- Exemples concrets : les nouveaux mod\u00e8les d'\u00e9conomie du partage comme la soci\u00e9t\u00e9 de taxi Uber, ou encore le loueur de logement Airbnb. C'est \u00e7a notamment qu'il s'agit d'encadrer ? Voire de promouvoir ?\r\nLa Suisse rate le train?\r\n- Votre inqui\u00e9tude, c'est que la Suisse rate le train en marche ? (oui, qu'on rate une opportunit\u00e9)\r\nPourquoi ce manque d'int\u00e9r\u00eat?\r\n- Pourquoi ce manque d'int\u00e9r\u00eat de nos dirigeants pour ces transformations majeures \u00e0 venir ? (probl\u00e8me de curiosit\u00e9, de comp\u00e9tence ; f\u00e9d\u00e9ralisme ; dilution de ces enjeux dans divers d\u00e9partements)\r\n- Les questions num\u00e9riques n'int\u00e9ressent pas non plus la plupart de nos \u00e9lus au Parlement, d'apr\u00e8s vous ? (non, on l'a vu lors de la derni\u00e8re campagne \u00e9lectorale f\u00e9d\u00e9rale. Sur Twitter, les politiciens \u00e9taient tr\u00e8s peu actifs)\r\nEt les autres pays?\r\n- Que font les autres pays, en comparaison ? On a vraiment une guerre de retard ? (l'UE a un agenda num\u00e9rique ; la France a un conseil national du num\u00e9rique et une secr\u00e9taire d'Etat d\u00e9di\u00e9e)\r\nCons\u00e9quences?\r\n- Quelles cons\u00e9quences redoutez-vous ? (que les autorit\u00e9s suisses doivent r\u00e9agir dans l'urgence aux changements de la soci\u00e9t\u00e9, que la Suisse perde de la comp\u00e9titivit\u00e9 internationale).\r\nEt pourtant la Suisse r\u00e9guli\u00e8rement bien class\u00e9e\r\n- On peut avoir de la peine \u00e0 comprendre votre inqui\u00e9tude... Plusieurs classements placent r\u00e9guli\u00e8rement la Suisse dans les meilleurs rangs concernant l'innovation ou encore l'acc\u00e8s aux outils num\u00e9riques. O\u00f9 est le probl\u00e8me ? (le classement sur l'inno est biais\u00e9 \u00e0 cause des brevets des pharmas ; on a de bonnes infrastructures mais ce sont les cadres de politique publique qui sont en retard)\r\nLa Suisse et la technologie\r\n- Plus largement, la Suisse n'est pas un pays fait pour les nouvelles technologies ? Dans sa chronique N\u00e9ophiles, tous les matins sur cette antenne, Lo\u00efs Siggen Lopez montre qu'il y a quantit\u00e9 d'entrepreneurs qui innovent, qui cherchent \u00e0 d\u00e9velopper des solutions... (oui mais il y a un probl\u00e8me r\u00e9current de financement des start-up. Les villes suisses ne sont m\u00eame pas class\u00e9es dans le ranking international des villes accueillantes pour les start-up)\r\n-Pas confondre recherche et innovation...\r\n- Quand on voit le projet de bus autonome, qui va circuler \u00e0 Sion (cf. 15 Min de Dominique Choffat), \u00e7a laisse tout de m\u00eame \u00e0 penser que la Suisse sait aussi \u00eatre pionni\u00e8re... ?\r\nAvenir technologique de la Suisse\r\n- On sait qu'il y a des efforts, en Suisse, pour d\u00e9velopper des comp\u00e9tences dans le \"coffre-fort num\u00e9rique\" : une base de donn\u00e9es ultra-prot\u00e9g\u00e9es et confidentielles. Il y a tout de m\u00eame des initiatives qui se d\u00e9veloppent... ? (oui mais c'est dur, quasi pas de soutien des pouvoirs publics)\r\n- Dans quel autre domaine la Suisse pourrait-elle tirer son \u00e9pingle du jeu, dans cette nouvelle \u00e9conomie qui se d\u00e9veloppe ?\r\nIssu de Lift... quels grands projets?\r\n- Quels sont les grands projets technologiques, dont il a \u00e9t\u00e9 question \u00e0 la conf\u00e9rence Lift \u00e0 laquelle vous participez, qui pourraient changer notre soci\u00e9t\u00e9 ? Dans des domaines comme le social, la d\u00e9mocratie, la finance, etc. ? \r\nTHESES \r\n- La Suisse doit se doter d'un agenda num\u00e9rique (politiques publiques pour accompagner le changement)\r\n- La Suisse a du retard, notamment en raison du manque d'int\u00e9r\u00eat des d\u00e9cideurs politiques\r\n- Notre pays risque de rater le virage et d'hypoth\u00e9quer sa comp\u00e9titivit\u00e9 \u00e0 l'avenir\r\nRP\r\nTechnologie surtout\r\nTransformation de la soci\u00e9t\u00e9\r\nPolitique publiques", "alternativeExcerpt": ["Les nouvelles technologies sont \u00e0 l'honneur \u00e0 Gen\u00e8ve. La conf\u00e9rence Lift bat son plein. Le rendez-vous annuel r\u00e9unit des profils aussi vari\u00e9s que des artistes, designers, hackers, politiciens et autres entrepreneurs, avec un mot d'ordre: diffuser l'innovation. Les milieux priv\u00e9s sont tr\u00e8s engag\u00e9s dans ce domaine, mais qu'en est-il des politiques publiques?  Jean-Henry Morin est professeur en syst\u00e8mes d'information \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "Les nouvelles technologies sont \u00e0 l'honneur \u00e0 Gen\u00e8ve. La conf\u00e9rence Lift bat son plein. Le rendez-vous annuel r\u00e9unit des profils aussi vari\u00e9s que des artistes, designers, hackers, politiciens et autres entrepreneurs, avec un mot d'ordre: diffuser l'innovation. Les milieux priv\u00e9s sont tr\u00e8s engag\u00e9s dans ce domaine, mais qu'en est-il des politiques publiques?  Jean-Henry Morin est professeur en syst\u00e8mes d'information \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "Les nouvelles technologies sont \u00e0 l'honneur \u00e0 Gen\u00e8ve. La conf\u00e9rence Lift bat son plein. Le rendez-vous annuel r\u00e9unit des profils aussi vari\u00e9s que des artistes, designers, hackers, politiciens et autres entrepreneurs, avec un mot d'ordre: diffuser l'innovation. Les milieux priv\u00e9s sont tr\u00e8s engag\u00e9s dans ce domaine, mais qu'en est-il des politiques publiques?  Jean-Henry Morin est professeur en syst\u00e8mes d'information \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Jean-Henry Morin, professeur associ\u00e9 \u00e0 l'ISS (UNI GE)", "Jean-Henry Morin, professeur associ\u00e9 \u00e0 l'ISS (UNI GE) / JDM_2016-02-12T07:37:00_l-invite-du-journal", "Jean-Henry Morin, professeur associ\u00e9 \u00e0 l'ISS (UNI GE) / JDM_2016-02-12T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7472310", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marchand, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "professeur en syst\u00e8mes d'information", "name": "Morin, Jean-Henry", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Le Fort, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7472310", "ece-7472292"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Raccourcis claviers", "source": "siranau", "title": "Les raccourcis claviers [en chansons] : MAJ + F10", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E7EA043A-ABB1-48E6-8869-02D4194B4754", "durationSec": 125, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["informatique"], "alternativeTitle": ["Les raccourcis claviers", "Les raccourcis claviers / SUPER_2016-02-12T17:20:00_les-raccourcis-claviers", "Les raccourcis claviers / SUPER_2016-02-12T17:20:00_les-raccourcis-claviers"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7453194", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059238.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7453194", "ece-7453187"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Les r\u00e9veils religieux du XIXe si\u00e8cle en Suisse (5/5) : Elans catholiques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1DC52FE6-897C-4801-8E94-045B8380CEBD", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1753, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "19e si\u00e8cle", "catholicisme"], "excerpt": "Marqu\u00e9 par le retour des j\u00e9suites, per\u00e7us comme le bras arm\u00e9 de Rome en Suisse, le catholicisme du XIXe si\u00e8cle est tiraill\u00e9 entre tradition et modernit\u00e9. Avec le fort clivage villes - campagnes, la moralisation des nouvelles fragilit\u00e9s sociales et le \"Kulturkampf\" qui cristallise les tensions avec les protestants, le catholicisme helv\u00e9tique est fortement bouscul\u00e9. Dans ce contexte, les apparitions mariales, les processions, la v\u00e9n\u00e9ration du pape Pie IX, le filet dense des confr\u00e9ries et congr\u00e9gations religieuses encadrent une pi\u00e9t\u00e9 populaire en pleine effervescence. Avec Francis Python, professeur \u00e9m\u00e9rite d'Histoire contemporaine de l'Universit\u00e9 de Fribourg.", "alternativeTitle": ["A vue d'esprit du 12.02.2016", "Les r\u00e9veils religieux du XIXe si\u00e8cle en Suisse (5/5) / AVE_2016-02-12T16:30:45_a-vue-d-esprit", "A vue d'esprit du 12.02.2016", "Les r\u00e9veils religieux du XIXe si\u00e8cle en Suisse (5/5) / AVE_2016-02-12T16:30:45_a-vue-d-esprit"], "alternativeExcerpt": ["Elans catholiques.\nMarqu\u00e9 par le retour des j\u00e9suites, per\u00e7us comme le bras arm\u00e9 de Rome en Suisse, le catholicisme du XIXe si\u00e8cle est tiraill\u00e9 entre tradition et modernit\u00e9. Avec le fort clivage villes \u2013 campagnes, la moralisation des nouvelles fragilit\u00e9s sociales et le \"Kulturkampf\" qui cristallise les tensions avec les protestants, le catholicisme helv\u00e9tique est fortement bouscul\u00e9. Dans ce contexte, les apparitions mariales, les processions, la v\u00e9n\u00e9ration du pape Pie IX, le filet dense des confr\u00e9ries et congr\u00e9gations religieuses encadrent une pi\u00e9t\u00e9 populaire en pleine effervescence.\nAvec Francis Python, professeur \u00e9m\u00e9rite d\u2019Histoire contemporaine de l\u2019Universit\u00e9 de Fribourg.", "Elans catholiques.\nMarqu\u00e9 par le retour des j\u00e9suites, per\u00e7us comme le bras arm\u00e9 de Rome en Suisse, le catholicisme du XIXe si\u00e8cle est tiraill\u00e9 entre tradition et modernit\u00e9. Avec le fort clivage villes \u2013 campagnes, la moralisation des nouvelles fragilit\u00e9s sociales et le \"Kulturkampf\" qui cristallise les tensions avec les protestants, le catholicisme helv\u00e9tique est fortement bouscul\u00e9. Dans ce contexte, les apparitions mariales, les processions, la v\u00e9n\u00e9ration du pape Pie IX, le filet dense des confr\u00e9ries et congr\u00e9gations religieuses encadrent une pi\u00e9t\u00e9 populaire en pleine effervescence.\nAvec Francis Python, professeur \u00e9m\u00e9rite d\u2019Histoire contemporaine de l\u2019Universit\u00e9 de Fribourg."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7453046", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785432.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e9m\u00e9rite d'Histoire contemporaine de l'Universit\u00e9 de Fribourg.", "name": "Python, Francis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7453046", "ece-7453045"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'accord sur la Syrie relancera-t-il les n\u00e9gociations de Gen\u00e8ve?", "id": "sound-B781BF5A-08ED-474C-8782-067AE668C20A", "durationSec": 169, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Salam Kawakibi, politologue syrien, directeur adjoint de l'Initiative Arabe de R\u00e9formes\r\n* * L'accord sur la Syrie relancera-t-il les n\u00e9gociations de Gen\u00e8ve? L'accord intervenu cette nuit \u00e0 Munich sur une cessation des hostilit\u00e9s en Syrie dans un d\u00e9lai d'une semaine...  pourrait relancer les n\u00e9gociations de Gen\u00e8ve... \r\nc'est ce qu'esp\u00e8re le secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9rician John Kerry... \r\nLe texte comprend \u00e9galement un volet humanitaire pour la fournitaire d'aide aux r\u00e9gions bombard\u00e9es et aux villes assi\u00e9g\u00e9es...\r\nPolitologue syrien et directeur adjoint de l'Initiative Arabe de R\u00e9formes, Salam Kawakibi reste tr\u00e8s sceptique...\r\nCe matin il riait jaune \u00e0 l'annonce de l'accord\r\nDIGAS\r\nDes propos recueillis par Nicolas Vultier", "alternativeExcerpt": ["L'accord intervenu dans la nuit de jeudi \u00e0 vendredi \u00e0 Munich sur une cessation des hostilit\u00e9s en Syrie dans un d\u00e9lai d'une semaine pourrait relancer les n\u00e9gociations de Gen\u00e8ve. C'est ce qu'esp\u00e8re le secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain John Kerry. L'interview de Salam Kawakibi, politologue syrien et directeur adjoint de l'Initiative Arabe de R\u00e9forme."], "alternativeTitle": ["L'accord sur la Syrie relancera-t-il les n\u00e9gociations de Gen\u00e8ve? / 12H30_2016-02-12T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 12.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7472343", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7472342"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 12.02.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-484A35BD-4DC3-4A7D-ABB2-06E2A31BC804", "durationSec": 209, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2016-02-12T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2016-02-12T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7453168", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7453168", "ece-7453151"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "N\u00e9ophiles : \"Virtuelle r\u00e9alit\u00e9\" - Artanim", "id": "sound-798E3304-2A33-4E54-85B6-01E9795A749C", "durationSec": 296, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Cecilia Charbonnier, co-fondatrice d'Artanim;Sylvain Chagu\u00e9, Co-fondateur, Directeur de la Technologie chez Artanim\r\n* * \"Virtuelle r\u00e9alit\u00e9\" - Artanim (NEOPHILE INDIC) \r\n(NEOPHILE INDIC) \r\n(NEO 12.02 \"Virtuelle r\u00e9alit\u00e9\" - Artanim) (( NEO INDIC ))\r\nA 6h41 on retrouve N\u00e9ophiles et Lo\u00efs Siggen Lopez. Ce matin, nous parlons, de r\u00e9alit\u00e9 virtuelle. \r\nOu de r\u00e9alit\u00e9 immersive... \r\nOn en a beaucoup parl\u00e9, de la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle en ce d\u00e9but d'ann\u00e9e. \r\nLes startups suisses se sont fait un nom dans le domaine. \r\nAvec notamment \"Faceshift\" - je crois - qui s'est fait rachet\u00e9 par le g\u00e9ant Apple\r\nC'\u00e9tait \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e... \r\nOu encore le d\u00e9m\u00e9nagement, il y a quelques semaines, de \"Apelab\" aux Etats-Unis. \r\nHeureusement, il reste encore du savoir-faire dans la r\u00e9gion... \"Artanim\" en fait partie. \r\nArtanim c'est depuis un an, une startup. Mais aussi, un institut de recherche. \r\nCecilia Charbonnier, co-fondatrice d'Artanim. \r\n  NEO 12.02 \"Virtuelle R\u00e9alit\u00e9\" - Artanim I\r\nTransfert de technologie - en l'occurence de r\u00e9alit\u00e9 virtuelle. \r\nUn mod\u00e8le \"mixte\" - qui m\u00eale Recherche - avec l'institut - et Innovation - avec la startup, pour conqu\u00e9rir le march\u00e9. \r\nLeur technologie de capture de mouvement, m\u00eal\u00e9e \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle, ne se r\u00e9sume pas \u00e0 un casque que l'on met sur la t\u00eate. Enfin, pas seulement. \r\nC\u00e9cilia Charbonnier\r\n  NEO 12.02 \"Artanim\" II\r\nIls proposent donc une \"installation\" assez cons\u00e9quente? \r\nOui, c'est une exp\u00e9rience.... virtuelle, tactile qui se vit - en mouvement et \u00e0 plusieurs. \r\nLeur installation est accessible au public dans le cadre des Conf\u00e9rences Lift, depuis hier et jusqu'\u00e0 ce soir, \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\nJe tent\u00e9 \"l'immersion\" dans ce monde virtuel. \r\nAh... et alors? \"L'immersion\" fonctionne? \r\nOui. Le cerveau y croit !\r\nL'exp\u00e9rience se vit \u00e0 deux - je l'ai faite avec un industriel hollandais. \r\nConcr\u00e8tement c'est un espace d'une quinzaine de m\u00e8tres carr\u00e9s, vide, entour\u00e9 de cam\u00e9ras. \r\nOn nous installe au milieu de cet espace puis on nous habille d'un casque de r\u00e9alit\u00e9 virtuelle, d'un sac \u00e0 dos et de petits capteurs au pied et aux mains. \r\nPuis... nous voil\u00e0 transport\u00e9s dans un univers virtuel. Quand vous bougez, votre avatar bouge. Si vous avancez, votre avatar avance, si vous vous baissez votre avatar se baisse.. enfin, vous avez compris le principe. \r\nVos mouvement \"r\u00e9els\" sont repliqu\u00e9s dans l'univers \"virtuel\"? \r\nOui... on le sait et on se r\u00e9p\u00e8te que l'on est dans un Univers Virtuel. Mais au bout de 2 minutes, on oublie que nous sommes dans une grande salle, \u00e9pi\u00e9 par une dizaine de personnes... \r\nEt quand virtuellement vous arrivez, en marchant, au bord d'un pr\u00e9cipice.... votre cerveau y croit. \r\nVous tanguez, perdez l'\u00e9quilibre - et si vous avez le vertige. \r\nC'est un mensonge fait au cerveau. \r\n  NEO 12.02 \"Virtuelle R\u00e9alit\u00e9\" III\r\nLes voyages; l'une des applications potentielles de cette technologie...\r\nPour l'instant, cela reste des \"exp\u00e9riences\" - la startup cherche aussi son march\u00e9... la technologie se cherche aussi... \r\nMais il se passe, dans ce domaine technologique, de la r\u00e9alit\u00e9 \"virtuelle\" quelque chose... de grand. \r\nLa bonne nouvelle c'est qu'Artanim - pour l'instant - n'est pas sur le d\u00e9part. \r\nCela d\u00e9pendra - peut-\u00eatre - de la ronde de financement qui a lieu actuellement. \r\nOn vous croit. On retrouve N\u00e9ophiles lundi.", "alternativeExcerpt": ["Les startups suisses se sont fait un nom dans le domaine de la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle. Alors que Faceshift ou Apelab ont \u00e9t\u00e9 rachet\u00e9es par des g\u00e9ants des technologies, Artanim est encore pr\u00e9sente en Suisse.", "Les startups suisses se sont fait un nom dans le domaine de la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle. Mais alors que Faceshift s'est fait racheter par le g\u00e9ant Apple et que Apelab a d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 aux Etats-Unis, il reste encore du savoir-faire dans la r\u00e9gion: Artanim en fait partie. ", "Les startups suisses se sont fait un nom dans le domaine de la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle. Mais alors que Faceshift s'est fait racheter par le g\u00e9ant Apple et que Apelab a d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 aux Etats-Unis, il reste encore du savoir-faire dans la r\u00e9gion: Artanim en fait partie. "], "alternativeTitle": ["\"Virtuelle r\u00e9alit\u00e9\" - Artanim", "\"Virtuelle r\u00e9alit\u00e9\" - Artanim / JDM_2016-02-12T06:40:00_neophiles", "\"Virtuelle r\u00e9alit\u00e9\" - Artanim / JDM_2016-02-12T06:40:00_neophiles"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7472319", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677654.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7472319", "ece-7472302"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-EC44A08B-E8E1-4D4D-A1C3-194C3E3362D4", "durationSec": 851, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Kocher, Etienne;C\u00e9cile Pouilly, porte-parole du Haut-Commissariat aux droits de l'homme;Moshe Ya'alon, ministre isra\u00e9lien de la D\u00e9fense;Fr\u00e9d\u00e9ric Dabi, politologue et directeur g\u00e9n\u00e9ral adjoint de l'institut de sondage IFOP;Nicolas V\u00e9ron, \u00e9conomistedu think tank europ\u00e9en Bruegel et du Peterson Institute \u00e0 Washington;Bardet, Romain;Pascal Mahon, Professeur de droit constitutionnel et vice-recteur de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel;Sylvie Durrer, Directrice du bureau f\u00e9d\u00e9ral de l'\u00e9galit\u00e9;Jan Laki, professeur de philosophie et histoire des sciences \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve;Ariane Arlotti, du mouvement \"La Culture Lutte\"\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(17/REUNION DE MUNICH, PAPIER) Une lueur d'espoir dans la guerre en Syrie... \u00e0 Munich cette nuit, les Etats-Unis, la Russie et leurs alli\u00e9s sont tomb\u00e9s d'accord cette nuit pour cesser les hostilit\u00e9s en Syrie d'ici une semaine et pour tenter de relancer le processus de paix. On ne parle pas de cessez le feu, mais au moins, il y a un accord, Blandine Milcent...\r\nBlandine Milcent... Notre correspondante en Allemagne... Merci... (Discussions se poursuivent aujourd'hui \u00e0 Munich... Une r\u00e9union sur la s\u00e9curit\u00e9 internationale, \u00e9videmment domin\u00e9e par le conflit syrien...\r\n(D7/400 A 500 MILLE MORTS EN SYRIE) Et cette annonce d'une tr\u00eave c'est donc on l'a dit, une lueur d'espoir... de parvenir un jour \u00e0 mettre fin \u00e0 un conflit qui dure depuis bient\u00f4t cinq ans... Le bilan du conflit approche les 500 mille morts... C'est ce qu'indique un rapport paru hier du Centre Syrien de Recherche politique...  \r\nCette organisation bas\u00e9e au Liban tente de dresser un bilan complet des cons\u00e9quences de la guerre... Cons\u00e9quences humaines, \u00e9conomiques, sociales... Des millions de morts on l'a dit, des civils qui vivent dans des condition d\u00e9plorables, et dans une grande pauvret\u00e9... Etienne Kocher.\r\n  01'19''\r\nEt une d\u00e9claration dans ce dossier syrien, celle du Premier Ministre russe Dmitri Medvedev qui estime qu'une offensive terrestre \u00e9trang\u00e8re en Syrie pourrait d\u00e9clencher une troisi\u00e8me guerre mondiale... D\u00e9claration dans un quotidien allemand \u00e0 para\u00eetre aujourd'hui... L'Arabie saoudite avait \u00e9voqu\u00e9 r\u00e9cemment l'id\u00e9e de d\u00e9p\u00eacher des troupes au sol en Syrie dans le cadre de la coalition internationale contre le groupe djihadiste Etat Islamique... Washington avait dit voir d'un bon oeil ces propositions... \r\n***Dans un autre dossier tr\u00e8s li\u00e9 au conflit Syrien, celui de la migration; l'Alliance Atlantique va lancer une mission navale contre les r\u00e9seaux de passeurs en M\u00e9diterran\u00e9e, et notamment en Me Eg\u00e9e... \r\nLes d\u00e9tails doivent encore \u00eatre valid\u00e9s par les g\u00e9n\u00e9raux de l'Alliance... Mais l'OTAN decrait air en corrdination avec l'agence europ\u00e9enne Frontex... Les forces de frontex vont secourir les migrants en mer et les ram\u00e8ne sur les c\u00f4tes europ\u00e9ennes... Ce ne sera pas le cas de la mission de l'OTAN qui pr\u00e9voit de ramener les r\u00e9fugi\u00e9s en Turquie, m\u00eame si ils sont r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s dans les eaux territoriales grecques.\r\n(04/VISITE MINISTRE ISRAELIEN ITW) Retour en Suisse... Guy Parmelin a rencontr\u00e9 son homologue isra\u00e9lien... Le ministre de la d\u00e9fense Moch\u00e9 Yalonne... Le Conseiller F\u00e9d\u00e9ral a d\u00e9crit un dialogue franc et loyal, apr\u00e8s cette rencontre. \r\nLa question des territoires palestiniens n'a pas \u00e9t\u00e9 occult\u00e9e... Les deux ministres ont aussi \u00e9voqu\u00e9 la collaboration militaire entre la Suisse et Isra\u00ebl et puis la s\u00e9curit\u00e9 en Europe et au Moyen Orien... \r\nLe ministre isra\u00e9lien de la d\u00e9fense a dress\u00e9 un tableau tr\u00e8s sombre des d\u00e9fis mondiaux en la mati\u00e8re... \r\nMosh\u00e9 Yalonne..\r\n SON 49''\r\n(13/MULTI FRANCE REMANIEMENT MINISTERIEL ITW DABI) ***Fran\u00e7ois Hollande a proc\u00e9d\u00e9 hier \u00e0 ce qui sera sans doute le dernier remaniement de son quiqu\u00e9nnat. \r\nUn remaniement de rassemblement, qui marque le retour des Verts au gouvernement, avec la nomination d'Emmanuelle Cosse, secr\u00e9taire nationale du parti Europe Ecologie les Verts... Elle sera \u00e0 la t\u00eate du minist\u00e8re du Logement et de l'habitat durable... Autre retour, celui de l'ancien Premier Ministre Jean-Marc Ayraut, d\u00e9sormais aux affaires \u00e9trang\u00e8re... \r\nAlors cette nouvelle \u00e9quipe est-elle susceptible de relancer l'\u00e9conomie et surtout de retrouver la confiance des Fran\u00e7ais? R\u00e9ponse du politologue Fr\u00e9d\u00e9ric Dabi, il est directeur g\u00e9n\u00e9ral adjoint de l'institut de sondage IFOP... \r\n  01'03''\r\nFr\u00e9d\u00e9ric Dabi avec Alain Franco\r\n(D6/MARCHES BOURSIERS TAUX NEGATIFS) L'embellie aura \u00e9t\u00e9 de courte dur\u00e9e sur les march\u00e9s boursier... \r\nApr\u00e8s une petite reprise mercredi, les march\u00e9s ont \u00e0 nouveau chut\u00e9 hier terrass\u00e9s par un cocktail d'incertitudes et de doutes... \u00e0 l'\u00e9gard du p\u00e9trole, des banques et de la croissance mondiale...$\r\nCe matin, \u00e0 la bourse de Tokyo le Nikkei perdait 4%... Hier le SMI a perdu 3%,\r\nLes espoirs de voir la reprise se concr\u00e9tiser en 2016 ont \u00e9t\u00e9 douch\u00e9s en d\u00e9but d'ann\u00e9e par la r\u00e9vision \u00e0 la baisse, par le FMI et la banque mondiale, des perspectives de croissance. D'autant que les taux d'int\u00e9r\u00eat tr\u00e8s bas ne semblent plus porter leurs fruits pour relancer la croissance, Sylvie Belzer...\r\n  01'25''\r\n(D3/NE: BILAN DES 20 ANS APPLICATION LOI SUR L'EGALITE) En juillet prochain, cela fera vingt ans que la loi f\u00e9d\u00e9rale sur l'\u00e9galit\u00e9 entre femmes et hommes est entr\u00e9e en vigueur. Vingt ans... C'est donc le moment de regarder le bilan de ce texte; alors qu'on le sait, les in\u00e9galit\u00e9s persistent. \r\nL'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel accueillait hier une conf\u00e9rence nationale pour envisager les solutions d'avenir. Si la loi n'a pas tout r\u00e9solu Romain Bardet, l'offensive est en marche.\r\n  MAG 1' 29''\r\n(27/ONDES GRAVITATIONNELLES, 100 ANS - ITV LAKI) L'\u00e9v\u00e8nement a mobilis\u00e9 les chercheurs en physique du monde entier.. Hier apr\u00e8s-midi, l'observatoire am\u00e9ricain  Ligo, a pu d\u00e9tecter l'existence d'ondes gravitationnelles, des oscillations de la courbure de l'espace temps...  100 ans apr\u00e8s la fameuse th\u00e9orie de la relativit\u00e9 d'Einstein, voil\u00e0 donc ses pr\u00e9dictions confirm\u00e9es... Ces ondes sont issus de trous noirs d'une masse de 30 fois celle du soleil qui ont fini par entrer en collision\r\nCette d\u00e9couverte ouvre une fen\u00eatre pour \u00e9tudier le cosmos et les d\u00e9buts de la formations de l'univers... \r\nMais pourquoi a-t-il fallu autant de temps pour y arriver... \r\nLa r\u00e9ponse de Yann Laki, professeur de philosophie et histoire des sciences \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\r\n  51''\r\nDes propos recueillis par Sylvie Lambelet\r\nEn ski alpin, Lara Gut a d\u00e9j\u00e0 pris ses quartiers \u00e0 Crans-Montana. \r\nLa Tessinoise a r\u00e9ussi le meilleur temps du premier entra\u00eenement en vue de la descente de demain  et du combin\u00e9 alpin de dimanche.\r\n***\r\nEt puis en tennis, Belinda Bencic s'est qualifi\u00e9 pour le deuxi\u00e8me tour du tournoi de St-Petersbourg. En Russie la St-Galloise a battu l'Allemande Annika Beck en 2 sets malgr\u00e9 24 fautes directes. En cas de succ\u00e8s en quart de finale, Belinda Bencic entrerait pour la premi\u00e8re fois dans le top 10 du classement de la WTA.\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Le temps sera le plus souvent tr\u00e8s nuageux avec quelques averses de neige t\u00f4t ce matin... Sinon un temps sec, et des \u00e9claircies en Valais... La neige va arriver jusqu'en plaine d\u00e8s la mi-journ\u00e9e, d'abord sur le Jura, et la r\u00e9gion l\u00e9manique, puis partout ailleurs. La limite pluie-neige va remonter jusqu'\u00e0 700 m\u00e8tres dans la soir\u00e9e. Les temp\u00e9ratures: -2 \u00e0 5 degr\u00e9s au meilleur de la journ\u00e9e; -7 \u00e0 2000 m\u00e8tres. Et puis du vent en montagne, mod\u00e9r\u00e9 \u00e0 fort...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(METEO SIMON) Peu de soleil aujourd'hui, hormis quelques br\u00e8ves \u00e9claircies en matin\u00e9e,\r\nnotamment en Valais. Vers la mi-journ\u00e9e, de nouvelles pr\u00e9cipitations arriveront depuis l'ouest. Elles tomberont jusqu'en plaine....Ce soir la limite pluie/neige\r\nremontera \u00e0 800, voire 1000 m avec des pr\u00e9cipitations devenant \u00e9parses. Le mercure qui aura\r\nstationn\u00e9 entre 0 et 2\u00b0 toute la journ\u00e9e, culminera \u00e0 4\u00b0 avec l'arriv\u00e9e d'un l\u00e9ger vent de sud-ouest.\r\nDemain samedi, quelques timides trou\u00e9es et un temps g\u00e9n\u00e9ralement sec le matin avant l'arriv\u00e9e\r\nde nouvelles pr\u00e9cipitations sous forme de neige au-dessus de 1000 \u00e0 1200 m. Dimanche,\r\nchangeant, quelques averses, sous forme de neige d\u00e8s 900 m en montagne, sinon g\u00e9n\u00e9ralement\r\nsec en plaine.\r\n(Actu) D\u00e9lai d'une semaine pour cesser les hostilit\u00e9s\r\nA l'issue de cinq heures d'intenses n\u00e9gociations \u00e0 Munich (Allemagne)\r\n\"Les r\u00e9sultats seront mesur\u00e9s par ce qui se passera sur le terrain (...) pas sur les mots qui sont sur un bout de papier ce soir\", a-t-il mis en garde. John Kerry\r\nAccord accept\u00e9 par toutes les puissances\r\nRappellent que Bachar doit partir\r\nAide humanitaire va pouvoir \u00eatre achemin\u00e9e \u00e0 Alep\r\nL'opposition va regarder sur le terrain, avant une relance des n\u00e9gociations\r\nMedvedev: Le Premier ministre russe Dmitri Medvedev a estim\u00e9 qu'une offensive terrestre \u00e9trang\u00e8re en Syrie pr\u00e9senterait le risque de d\u00e9clencher \"une nouvelle guerre mondiale\", dans un entretien au quotidien \u00e9conomique allemand Handelsblatt \u00e0 para\u00eetre vendredi.\r\nL'Arabie saoudite a r\u00e9cemment \u00e9voqu\u00e9 l'id\u00e9e de d\u00e9p\u00eacher des troupes au sol en Syrie, dans le cadre de la coalition internationale contre le groupe jihadiste Etat islamique. Et Washington, par la voix de responsables du Pentagone, a dit voir d'un bon oeil cette offre saoudienne.\r\n***L'Otan va tenter de\r\nralentir le flux de migrants et r\u00e9fugi\u00e9s arrivant en Europe en\r\nlan\u00e7ant une mission navale contre les r\u00e9seaux de trafiquants en\r\nmer \u00c9g\u00e9e, ont annonc\u00e9 jeudi les ministres de la D\u00e9fense de\r\nl'Alliance.\r\nAlors que le nombre de Syriens fuyant la guerre dans leur\r\npays via la Turquie ne cesse de cro\u00eetre, l'Union europ\u00e9enne\r\ncherche d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment un moyen de contr\u00f4ler une crise des\r\nmigrants qui a d\u00e9j\u00e0 remis en cause le principe de\r\nlibre-circulation dans l'espace Schengen.\r\nLa mission navale de l'Otan, dont les d\u00e9tails doivent encore\r\n\u00eatre valid\u00e9s par les g\u00e9n\u00e9raux de l'Alliance, devrait agir en\r\ncoordination avec l'agence de protection des fronti\u00e8res\r\next\u00e9rieures de l'Union europ\u00e9enne (Frontex) et avec les\r\ngarde-c\u00f4tes grecs et turcs.\r\n------------------ Aider frontex... Otan les ram\u00e8nerait en Turquie\r\n****Ath\u00e8nes doit intensifier ses efforts pour r\u00e9former le syst\u00e8me de retraites, am\u00e9liorer sa situation budg\u00e9taire et acc\u00e9l\u00e9rer dans le dossier des privatisations, a d\u00e9clar\u00e9 jeudi le chef de l'Eurogroupe Jeroen Dijsselbloem. Mais selon lui, les discussions avancent. Pourrait se faire avant Pacques mais ils attendent toujours beucoup d'effort\r\nSi le talent se mesure \u00e0 la capacit\u00e9 de gagner en jouant mal, Belinda Bencic (WTA 11) en poss\u00e8de beaucoup. Pour son entr\u00e9e en lice en 8es de finale du tournoi de St-P\u00e9tersbourg (RUS), la St-Galloise a battu l'Allemande Annika Beck 7-6 (7/3) 6-3 en accumulant 24 fautes directes dans le premier set et un total de sept doubles fautes sur la partie. Passe en quart au tournoi de Saint Pettersbourg... Va jouer contre Anastasia Pavlyuchenkova \r\nLara Gut meilleur temps en vue La Tessinoise a r\u00e9ussi le meilleur temps du premier entra\u00eenement en vue de la descente de samedi et du combin\u00e9 alpin de dimanche.\r\n(09/GE - REFERENDUM COUPES BUDGETAIRES, PA) A Gen\u00e8ve, les milieux culturels et associatifs ont d\u00e9pos\u00e9 hier  deux r\u00e9f\u00e9rendums contre les coupes budg\u00e9taires dans les domaines de la culture et du social. Des \u00e9conomies vot\u00e9es par le parlement municipal... Les deux texte ont chacun r\u00e9uni p\u00e8s de 9500 signatures... \r\nC'est plus du double que les signatures n\u00e9cessaires. Une mobilisation qui r\u00e9jouit Ariane Arlotti, du mouvement \"La culture lutte\".\r\n  43''\r\nPropos recueillis par Mathieu Cupelin.\r\nEt les citoyens de la Ville de Gen\u00e8ve voteront probablement sur ces r\u00e9f\u00e9rendums le 5 juin prochain.", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-02-12T06:00:00_le-journal-de-6h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-02-12T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7472318", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7472318", "ece-7472301"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Interviews des membres du groupe Louise Attaque, \u00e0 l'occasion de la sortie de leur nouvel album \"Anomalie\" : Ga\u00ebtan Roussel, chanteur, guitariste, compositeur, Arnaud Samuel, violoniste, guitariste, pianiste et Robin Feix, bassiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-94EF06CB-F0CD-4437-8218-096D619EDB60", "durationSec": 3390, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Louise Attaque"], "thematicThemes": ["rock", "musique"], "excerpt": "Louise Attaque, groupe de rock fran\u00e7ais, est en interview dans \"pl3in le poste\" \u00e0 l'occasion de la sortie de leur nouvel album \"Anomalie\" le vendredi 12 f\u00e9vrier 2016.", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 12.02.2016", "Louise Attaque - Pablo Nouvelle / PLP_2016-02-12T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 12.02.2016", "Louise Attaque - Pablo Nouvelle / PLP_2016-02-12T19:00:00_plein-le-poste"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7453230", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur, guitariste, compositeur du groupe Louise Attaque", "name": "Roussel, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}, {"role": "groupe de rock fran\u00e7ais", "name": "Louise Attaque", "type": "Participant"}, {"role": "bassiste du groupe Louise Attaque", "name": "Feix, Robin", "type": "Participant"}, {"role": "violoniste, guitariste, pianiste du groupe Louise Attaque", "name": "Samuel, Arnaud", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7453230", "ece-7453229"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hotline", "source": "siranau", "title": "Hotline : Acheter un h\u00e9ritier", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2C0A795A-B261-4C81-8A9A-1E1610FB3030", "durationSec": 153, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Acheter un h\u00e9ritier", "Acheter un h\u00e9ritier / OTWO_2016-02-12T09:48:29_hotline", "Acheter un h\u00e9ritier / OTWO_2016-02-12T09:48:29_hotline"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7453204", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015957.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7453204", "ece-7453198"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Nous ne sommes plus seuls au monde", "genres": ["Interview"], "id": "sound-49C700C8-F050-41DD-B081-172181284126", "durationSec": 1546, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Un quart de si\u00e8cle s'est \u00e9coul\u00e9 depuis la chute du mur de Berlin, et nous continuons de nous identifier \u00e0 un ordre mondial d\u00e9sormais p\u00e9rim\u00e9. Or nous sommes tous concern\u00e9s par les mouvements et incertitudes \u00e9conomiques et sociales de la plan\u00e8te. Il serait de temps de r\u00e9aliser que nous, les occidentaux, \" nous ne sommes plus seuls au monde \", comme le dit notre invit\u00e9 du jour, Bertrand Badie, professeur des Universit\u00e9s \u00e0 l'Institut d'\u00e9tudes politiques de Paris  et expert en relations internationales.", "alternativeTitle": ["Tribu du 12.02.2016", "Nous ne sommes plus seuls au monde / TRI_2016-02-12T11:04:15_tribu", "Tribu du 12.02.2016", "Nous ne sommes plus seuls au monde / TRI_2016-02-12T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Un quart de si\u00e8cle s'est \u00e9coul\u00e9 depuis la chute du mur de Berlin et nous continuons de nous identifier \u00e0 un ordre mondial d\u00e9sormais p\u00e9rim\u00e9. Or nous sommes tous concern\u00e9s par les mouvements et incertitudes \u00e9conomiques et sociaux de la plan\u00e8te.\nIl serait de temps de r\u00e9aliser que nous, les Occidentaux, \"nous ne sommes plus seuls au monde\", comme le dit notre invit\u00e9 du jour, Bertrand Badie, professeur des Universit\u00e9s \u00e0 l'Institut d'\u00e9tudes politiques de Paris et expert en relations internationales.", "Un quart de si\u00e8cle s'est \u00e9coul\u00e9 depuis la chute du mur de Berlin et nous continuons de nous identifier \u00e0 un ordre mondial d\u00e9sormais p\u00e9rim\u00e9. Or nous sommes tous concern\u00e9s par les mouvements et incertitudes \u00e9conomiques et sociaux de la plan\u00e8te.\nIl serait de temps de r\u00e9aliser que nous, les Occidentaux, \"nous ne sommes plus seuls au monde\", comme le dit notre invit\u00e9 du jour, Bertrand Badie, professeur des Universit\u00e9s \u00e0 l'Institut d'\u00e9tudes politiques de Paris et expert en relations internationales."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7453462", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067784.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Expert en relations internationales", "name": "Badie, Bertrand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7453462", "ece-7453461"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "InterCit\u00e9s : La nouvelle tendance des concerts \u00e0 domicile", "id": "sound-81D41777-0521-4E21-81CD-17F8090FE6C9", "durationSec": 512, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gregoyr et Christian Wicky, fr\u00e8res rockers, \"Favez\" et Chewy\", lausannois;Aninna Haug, mezzo soprano fribourgoise;Edward Rushton, pianiste fondateur de l'association Besuch des Lieder\r\n* * La nouvelle tendance des concerts \u00e0 domicile (IC CONCERTS PRIVES) Les concerts \u00e0 domicile, la nouvelle tendance\r\nMag + invit\u00e9 Olivier Moeschler, sociologue de la culture, UNIL, ** 27.  Studio Lausanne.\r\n*** Des musiciens et des chanteurs qui font des concerts... dans votre salon! Voil\u00e0 ce que proposent de plus en plus d'artistes. Du classique au rock n'roll, de nombreuses formations d\u00e9laissent les salle pour venir offrir leurs service \u00e0 domicile. Julien Magnollay.\r\n  2'08''\r\n-----\r\nOlivier Moeschler, bonjour, vous \u00eates sociologue de la culture \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne.\r\n- Quel regard vous portez sur ces concerts \u00e0 domicile?\r\n- C'est la fin d'un mod\u00e8le classique - tourn\u00e9e, concert en salle, etc...?\r\n- Est-ce que vous pensez que les salles de spectacle ont du souci \u00e0 se faire?\r\n- La sc\u00e8ne perd de son attrait?\r\n- C'est en m\u00eame temps plus risqu\u00e9, les musiciens s'exposent davantage en jouant dans des salons? \r\n- On l'a entendu dans le reportage, \u00e0 l'heure du tout num\u00e9rique, certains veulent davanatge se rapprocher du r\u00e9el en jouant dans des salons...\r\n- C'est aussi une nouvelle niche? \r\n- Autre aspect du reportage: ces concerts priv\u00e9s, doubl\u00e9s de philantropie, avec un m\u00e9c\u00e8ne-musicien qui paient les cachets des musiciens pro. Finalement, c'est un peu le retour des concerts de chambre \u00e0 la cour de France...\r\n(JDM INTERCITE JINGLE F) \r\n(JDM INTERCITE JINGLE F)", "alternativeExcerpt": ["Des musiciens et des chanteurs qui font des concerts dans votre salon, voil\u00e0 ce que proposent de plus en plus d'artistes. Du classique au rock n'roll, de nombreuses formations d\u00e9laissent les salles pour venir offrir leurs service \u00e0 domicile.", "Des musiciens et des chanteurs qui font des concerts dans votre salon, voil\u00e0 ce que proposent de plus en plus d'artistes. Du classique au rock n'roll, de nombreuses formations d\u00e9laissent les salles pour venir offrir leurs service \u00e0 domicile.", "Des musiciens et des chanteurs qui font des concerts dans votre salon, voil\u00e0 ce que proposent de plus en plus d'artistes. Du classique au rock n'roll, de nombreuses formations d\u00e9laissent les salles pour venir offrir leurs service \u00e0 domicile."], "alternativeTitle": ["La nouvelle tendance des concerts \u00e0 domicile", "La nouvelle tendance des concerts \u00e0 domicile / JDM_2016-02-12T06:18:00_intercites", "La nouvelle tendance des concerts \u00e0 domicile / JDM_2016-02-12T06:18:00_intercites"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7472322", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677646.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Sociologue de la culture", "name": "Moeschler, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7472322", "ece-7472304"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Virtual Gloss Magazine", "source": "siranau", "title": "Virtual Gloss Magazine : Gr\u00e8ve de la sati\u00e9t\u00e9", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EA418A3D-F9EC-4BF6-8FDE-2035A34F09EE", "durationSec": 149, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Virtual Gloss Magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2016-02-12T10:30:00_virtual-gloss-magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2016-02-12T10:30:00_virtual-gloss-magazine"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7453208", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010096.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7453208", "ece-7453202"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Vaud pourrait placer des adultes dans la prison pour mineurs de Pal\u00e9zieux", "id": "sound-A116EDB1-A21F-484C-ADAB-136CEF8AF85F", "durationSec": 222, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Guigon, C\u00e9dric;Mattenberger , Nicolas \r\n* * Vaud pourrait placer des adultes dans la prison pour mineurs de Pal\u00e9zieux (SLV Nicolas Mattenberger) 18h Prison\r\nSLV TEL Nicolas Mattenberger +** 93 (puis peut-\u00eatre fixe)\r\n****Incarc\u00e9rer de jeunes adultes \u00e0 la prison pour mineurs de Pal\u00e9zieux... d'apr\u00e8s nos informations, c'est la piste s\u00e9rieusement \u00e9tudi\u00e9e par le canton de Vaud pour mieux utiliser cet \u00e9tablissement actuellement sous-exploit\u00e9... Le projet doit \u00eatre prochainement pr\u00e9sent\u00e9 aux cantons romands... ce sont eux qui envoient des d\u00e9tenus dans cette prison ouverte en mai 2014... Mais aujourd'hui seulement 18 places sur 36 seraient r\u00e9guli\u00e8rement occup\u00e9es. Cons\u00e9quence: un important d\u00e9ficit financier... alors m\u00e9langer jeunes adultes et ados est-ce la bonne solution...?  \r\n****Nicolas Mattenberger bonjour!\r\n****Vous \u00eates d\u00e9put\u00e9 socialiste au Grand conseil vaudois, membre de la commission de surveillance du concordat romand qui r\u00e9git qui cette prison... On le rappelle qui accueille des d\u00e9tenus mineurs de toute la Suisse romande...\r\n- La prison de Pal\u00e9zieux est sous occup\u00e9e, \u00e7a co\u00fbte cher, les cantons romands souffrent de surpopulation carc\u00e9rale... mettre des jeunes adultes \u00e0 Pal\u00e9zieux, logique non?\r\n- Le code de proc\u00e9dure p\u00e9nale suisse... les normes internationales... permettent-elles cette mixit\u00e9?\r\n- Quels jeunes adultes? De quel \u00e2ge? Des multir\u00e9cidivistes? (profil d'un \"jeune adulte\" incarc\u00e9r\u00e9 \u00e0 Pal\u00e9zieux)\r\n- Mais le risque c'est que \u00e7a devienne une \u00e9cole de la d\u00e9linquance... comment l'\u00e9viter? \r\n- Peut-on facilement adapter les structures de la prison de Pal\u00e9zieux pour s\u00e9parer ces 2 populations? \r\n- Est ce que cette adaptation va co\u00fbter cher?\r\n- Comme la d\u00e9linquance juv\u00e9nile diminue... cette prison pourrait \u00e0 terme ne servir qu'\u00e0 incarc\u00e9rer des adultes, non? \r\n- Est ce que le fait m\u00eame d'emprisonner, d'enfermer des jeunes ne va bient\u00f4t devenir compl\u00e8tement obsol\u00e8te? Les juges enferment de moins en moins, ils pr\u00e9f\u00e8rent diff\u00e9rentes mesures d'accompagnement (pour les jeunes d\u00e9linquants)... \r\n- Si on ne met pas de jeunes adultes \u00e0 Pal\u00e9zieux; comment r\u00e9soudre le probl\u00e8me de d\u00e9ficit engendr\u00e9 par la sous occupation?", "alternativeExcerpt": ["Incarc\u00e9rer de jeunes adultes \u00e0 la prison pour mineurs de Pal\u00e9zieux: c'est la piste s\u00e9rieusement \u00e9tudi\u00e9e par le canton de Vaud pour mieux utiliser cet \u00e9tablissement actuellement sous-exploit\u00e9. Le projet doit \u00eatre prochainement pr\u00e9sent\u00e9 aux cantons romands. Aujourd'hui, seulement 18 places sur 36 seraient r\u00e9guli\u00e8rement occup\u00e9es, avec en cons\u00e9quence un important d\u00e9ficit financier. L'interview de Nicolas Mattenberger, d\u00e9put\u00e9 socialiste au Grand Conseil vaudois et membre de la commission de surveillance du concordat romand qui r\u00e9git qui cette prison."], "alternativeTitle": ["Vaud pourrait placer des adultes dans la prison pour mineurs de Pal\u00e9zieux / FOR_2016-02-12T18:06:00_developpement-4", "Forum du 12.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7472360", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7472355"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "En Suisse, selon une \u00e9tude effectu\u00e9e par des \u00e9conomistes de l'Ecole polytechnique F\u00e9d\u00e9rale de Lausanne et de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, l'abandon du taux plancher impacte plus que jamais les entreprises. Ces derni\u00e8res n'excluent pas de d\u00e9localiser.\r\n\r\n\r\n\r\nLes entreprises suisses seront-elles contraintes de d\u00e9localiser pour s'en sortir?", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9CECF74C-64EA-40C9-9507-148D263E9A2E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 89, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9localisation", "\u00e9conomie", "entreprise", "taux de change"], "excerpt": "L' enqu\u00eat\u00e9 a \u00e9t\u00e9 faite aupr\u00e8s de 200 entreprises suisses cot\u00e9es en Bourse. Le franc fort a provoqu\u00e9 un changement g\u00e9ographique de l'organisation des entreprises suisses. Il est beaucoup plus rentable de diriger en Suisse et de produire dans le monde entier. ", "alternativeExcerpt": ["Certaines entreprises suisses n'excluent pas de d\u00e9localiser pour s'en sortir: c'est la conclusion d'une \u00e9tude effectu\u00e9e par des \u00e9conomistes de l'EPFL et de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve aupr\u00e8s de 200 entreprises suisses cot\u00e9es en Bourse. Ces derni\u00e8res doivent composer avec un franc fort depuis l'abandon du taux plancher par la Banque nationale suisse en janvier 2015."], "alternativeTitle": ["Les entreprises suisses seront-elles contraintes de d\u00e9localiser pour s'en sortir? / 12H30_2016-02-12T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 12.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7472343", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7472340"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "PEntagruel", "source": "siranau", "title": "Les 5 moyens de transports en commun motoris\u00e9s les plus originaux", "id": "sound-A2AC4E7E-BFE7-4061-84CF-C8E48828032A", "durationSec": 1603, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* Infotrafic: 16:29:31-16:30:15 / *", "alternativeTitle": ["Pentagruel du 12.02.2016", "Les 5 moyens de transports en commun motoris\u00e9s les plus originaux / PEN_2016-02-12T16:04:15_pentagruel", "Pentagruel du 12.02.2016", "Les 5 moyens de transports en commun motoris\u00e9s les plus originaux / PEN_2016-02-12T16:04:15_pentagruel"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7453498", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197886.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7453498", "ece-7453497"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pub", "source": "siranau", "title": "Pub : Hash tendre et gueules de bois", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7A50B5F1-93D3-4281-8C48-754B675BEF33", "durationSec": 104, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["PUB", "PUB / NMT_2016-02-12T08:55:00_pub", "PUB / NMT_2016-02-12T08:55:00_pub"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7453170", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653690.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7453170", "ece-7453153"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Claude Guillebaud, journaliste, grand reporter fran\u00e7ais, \u00e0 propos de son ouvrage \"Le Tourment de la guerre\" (Ed. L'Iconoclaste)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-96CED5F1-F32E-4934-97F9-7727F033504E", "durationSec": 3358, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guillebaud, Jean-Claude"], "thematicThemes": ["journalisme", "journaliste", "guerre civile", "conflit arm\u00e9"], "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 12.02.2016", "Jean-Claude Guillebaud, journaliste de guerre / ENSD_2016-02-12T14:04:15_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 12.02.2016", "Jean-Claude Guillebaud, journaliste de guerre / ENSD_2016-02-12T14:04:15_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["D\u00e9but 2016, Jean-Claude Guillebaud publie \"Le tourment de la guerre\". Dans une \u00e9poque soudainement envahie par la guerre sous toutes ses formes, le journaliste et grand reporter s'interroge sur cette violence, car c'est en regardant la guerre en face qu'on peut esp\u00e9rer l'emp\u00eacher. M\u00ealant sa propre histoire - de fils d'officier et ancien reporter de guerre - \u00e0 son talent d\u02b9analyste, Jean-Claude Guillebaud se penche sur une v\u00e9rit\u00e9 encombrante, violemment ressurgie du fond des t\u00e9n\u00e8bres: l'homme a toujours fait et aim\u00e9 faire la guerre, avant d'en \u00eatre \u00e9pouvant\u00e9 et bris\u00e9.", "D\u00e9but 2016, Jean-Claude Guillebaud publie \"Le tourment de la guerre\". Dans une \u00e9poque soudainement envahie par la guerre sous toutes ses formes, le journaliste et grand reporter s'interroge sur cette violence, car c'est en regardant la guerre en face qu'on peut esp\u00e9rer l'emp\u00eacher. M\u00ealant sa propre histoire - de fils d'officier et ancien reporter de guerre - \u00e0 son talent d\u02b9analyste, Jean-Claude Guillebaud se penche sur une v\u00e9rit\u00e9 encombrante, violemment ressurgie du fond des t\u00e9n\u00e8bres: l'homme a toujours fait et aim\u00e9 faire la guerre, avant d'en \u00eatre \u00e9pouvant\u00e9 et bris\u00e9."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7453474", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197828.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, grand reporter", "name": "Guillebaud, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7453474", "ece-7453473"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Des n\u00e9gociations de paix s\u00e9rieuses entre le PKK kurde et Ankara sont-elles possibles?", "id": "sound-EB1ADC8F-32C6-40CA-8592-D967B63AF568", "durationSec": 163, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Isma\u00efl Besik\u00e7i, universitaire de 76 ans qui a pass\u00e9 17 an sen prison pour ses travaux sur le peuple kurde\r\n* * Des n\u00e9gociations de paix s\u00e9rieuses entre le PKK kurde et Ankara sont-elles possibles? La Turquie a salu\u00e9 ce matin cet acoord sur une tr\u00eave en Syrie... \r\nElle estime qu'il constitue un \"pas important\" sur la voie d'un r\u00e8glement politique du conflit.\r\nAnkara qui a par ailleurs annonc\u00e9 l'accueil de pr\u00e8s de 40 mille r\u00e9fugi\u00e9s suppl\u00e9mentaires dans des camps \u00e0 la fronti\u00e8re.. des r\u00e9fugi\u00e9s en provenance d'Alep.. \r\nEt autre annonce de la part du gouvernement turc.. \r\nLa fin des op\u00e9rations militaires dans le bastion de Cizre.. dans le sud est du pays.. \r\nDes combats contre les rebelles kurdes qui ont particuli\u00e8rement meurtri\u00e8rs.. \r\nIls duraient depuis 2 mois et auraient fait des dizaines de morts... \r\nMais la guerre entre le PKK kurde et Ankara n'est pas termin\u00e9e pour autant, selon un intellectuel turc que nous allons entendre...\r\nIsma\u00efl Besik\u00e7i, 76 ans, est un universitaire qui a pass\u00e9 au total 17 ans en prison pour ses travaux sur le peuple kurde.. \r\nIl est de passage \u00e0 Lausanne. Alexandre Habay lui a demand\u00e9 si un jour \r\ndes n\u00e9gociations de paix s\u00e9rieuses pouvaient reprendre.\r\nL'intellectuel turc Isma\u00efl Besik\u00e7i donnera une conf\u00e9rence demain \u00e0 Lausanne \u00e0 l'invitation de plusieurs associations kurdes de Suisse romande. C'est au Palais de Rumine \u00e0 13h30", "alternativeExcerpt": ["Les op\u00e9rations militaires particuli\u00e8rement meurtri\u00e8res contre les rebelles kurdes dans le bastion de Cizre dans le sud-est de la Turquie ont pris fin. Elles duraient depuis deux mois et auraient fait des dizaines de morts. Mais la guerre entre le PKK kurde et Ankara est-elle termin\u00e9e pour autant? L'interview d'Isma\u00efl Besik\u00e7i, qui a pass\u00e9 au total dix-sept ans en prison pour ses travaux sur le peuple kurde."], "alternativeTitle": ["Des n\u00e9gociations de paix s\u00e9rieuses entre le PKK kurde et Ankara sont-elles possibles? / 12H30_2016-02-12T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 12.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7472343", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7472334"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Flux et reflux de Dada", "id": "sound-7FE3A06F-4778-4A57-8096-5DBE76098AD0", "durationSec": 806, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dada: une joyeuse explosion, une combustion spontan\u00e9e qui emporte tout sur son passage. Dans l'histoire de la musique, il y a l'avant et l'apr\u00e8s Dada. Tentative de g\u00e9n\u00e9alogie, par Nicolas Julliard.", "alternativeExcerpt": ["Dada: une joyeuse explosion, une combustion spontan\u00e9e qui emporte tout sur son passage. Dans l'histoire de la musique, il y a l'avant et l\u2019apr\u00e8s Dada. \n\nTentative de g\u00e9n\u00e9alogie, par Nicolas Julliard."], "alternativeTitle": ["Flux et reflux de Dada / MAG_2016-02-12T12:06:45_chronique-1", "Magma du 12.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7453063", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7453062"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Pol\u00e9mique sur le retour des Verts au gouvernement fran\u00e7ais", "id": "sound-B021181D-6735-481D-BCD1-D15B510DD26C", "durationSec": 116, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Mich\u00e8le Rivasi, d\u00e9put\u00e9e europ\u00e9enne membre d'Europe Ecologie Les Verts\r\n* * Pol\u00e9mique sur le retour des Verts au gouvernement fran\u00e7ais Depuis hier il y a de nouveau 3 Ecologistes au gouvernement fran\u00e7ais.. \r\nParmi eux :: \r\nEmmanuelle Cosse \tQUI va diriger le minist\u00e8re du Logement... \r\nMais elle a du pour cela se mettre en cong\u00e9 de la direction du parti o\u00f9 la grogne et la d\u00e9ception sont fortes...\r\n Il faut dire que ce retour des VERTS au pouvoir s'est fait sans concertation.. \r\nA Paris..  Alain Franco.\r\nMAG", "alternativeExcerpt": ["Depuis jeudi, il y a de nouveau trois \u00e9cologistes au gouvernement fran\u00e7ais. Emmanuelle Cosse dirigera le minist\u00e8re du Logement, mais pour cela, elle a d\u00fb se mettre en cong\u00e9 de la direction du parti o\u00f9 la grogne et la d\u00e9ception sont fortes."], "alternativeTitle": ["Pol\u00e9mique sur le retour des Verts au gouvernement fran\u00e7ais / 12H30_2016-02-12T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 12.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7472343", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7472341"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Chester et les Guggenmusik", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-08FB5B28-3579-47F8-90E6-D1AED43D2E84", "durationSec": 100, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-02-12T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-02-12T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7453237", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7453237", "ece-7453234"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Jazz supreme. Initi\u00e9s, mystiques & proph\u00e8tes (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A9471337-674F-41E2-A0DC-73025090CC00", "durationSec": 3340, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["spiritualit\u00e9", "musique religieuse", "jazz"], "excerpt": "S'il y a du spirituel dans l'art, il prend une place toute particuli\u00e8re dans la musique quand elle exprime l'\u00e2me d'une communaut\u00e9. Le jazz, depuis les origines, est nourri au plus profond de cette spiritualit\u00e9 et t\u00e9moigne de cette \"urgence cr\u00e9atrice\" dont parle John Coltrane. Mais comment cette spiritualit\u00e9 s'exprime-t-elle et \u00e0 quel arri\u00e8re-plan renvoie-t-elle? Ces questions sont au cour des recherches de Rapha\u00ebl Imbert qui \u00e9voque toute cette semaine au micro d'Anya Leveill\u00e9 la pr\u00e9sence du \"religieux sans dogme\" dans le jazz, les engagements des musiciens de jazz au sein de la franc-ma\u00e7onnerie noire am\u00e9ricaine, sans oublier, John Coltrane, musicien spirituel s'il en est, qui incarne \u00e0 lui seul ce Jazz supreme qu'il a port\u00e9 \u00e0 ses sommets.Rapha\u00ebl Imbert. \"Jazz supreme : Initi\u00e9s, mystiques et proph\u00e8tes\" (Ed. L'\u00c9clat, 2014). Rapha\u00ebl Imbert (1974) est saxophoniste et directeur artistique de la compagnie Nine Spirit. Il a enregistr\u00e9 en 2008 l'album \"Bach Coltrane\" chez ZZT et en 2012 \"Heavens - Amadeus & The Duke\" chez Jazz Village/Harmonia Mundi. En 2003, il est laur\u00e9at du programme \"La Villa M\u00e9dicis Hors les Murs\" pour son travail de recherche sur la musique sacr\u00e9e dans le jazz, r\u00e9alis\u00e9 pendant six mois \u00e0 New York. D\u00e8s lors, ce s\u00e9jour devient l'\u00e9l\u00e9ment fondateur des compositions de Rapha\u00ebl Imbert.", "alternativeTitle": ["Musique en m\u00e9moire du 12.02.2016", "Jazz supreme. Initi\u00e9s, mystiques & proph\u00e8tes 5/5 / MEM_2016-02-12T10:04:15_musique-en-memoire", "Musique en m\u00e9moire du 12.02.2016", "Jazz supreme. Initi\u00e9s, mystiques & proph\u00e8tes 5/5 / MEM_2016-02-12T10:04:15_musique-en-memoire"], "alternativeExcerpt": ["S'il y a du spirituel dans l'art, il prend une place toute particuli\u00e8re dans la musique quand elle exprime l'\u00e2me d'une communaut\u00e9. Le jazz, depuis les origines, est nourri au plus profond de cette spiritualit\u00e9 et t\u00e9moigne de cette \"urgence cr\u00e9atrice\" dont parle John Coltrane. \n\nMais comment cette spiritualit\u00e9 s'exprime-t-elle et \u00e0 quel arri\u00e8re-plan renvoie-t-elle?", "S'il y a du spirituel dans l'art, il prend une place toute particuli\u00e8re dans la musique quand elle exprime l'\u00e2me d'une communaut\u00e9. Le jazz, depuis les origines, est nourri au plus profond de cette spiritualit\u00e9 et t\u00e9moigne de cette \"urgence cr\u00e9atrice\" dont parle John Coltrane. \n\nMais comment cette spiritualit\u00e9 s'exprime-t-elle et \u00e0 quel arri\u00e8re-plan renvoie-t-elle?"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7453085", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423797.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "saxophoniste, directeur artistique de la compagnie Nine Spirit, auteur de \"Jazz supreme. Initi\u00e9s, mytiques et proph\u00e8tes\" (Ed. de l'Eclat, 2014)", "name": "Imbert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7453085", "ece-7453084"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Ch\u00f4mage des frontaliers: faut-il revoir l'accord entre la Suisse et l'UE?", "id": "sound-CE951C13-88F6-4E1C-BBEA-BB3AB0F9D58E", "durationSec": 603, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Guigon, C\u00e9dric;Carle, Jean-Claude\r\n* * Ch\u00f4mage des frontaliers: faut-il revoir l'accord entre la Suisse et l'UE? (D\u00e9bat Raymond Clottu / Jean-Claude Carle) 18h Ch\u00f4mage\r\nRAYMOND CLOTTU, Conseiller national UDC neuch\u00e2telois: ** 43\r\nJEAN-CLAUDE CARLE, S\u00e9nateur Les R\u00e9publicains de Haute-Savoie: 0033 4 50 77 30 98\r\nOn va parler de ch\u00f4mage. Et d'un dossier \u00e9pineux entre la France et la Suisse. Les Frontaliers qui travaillent en Suisse cotisent en effet pour le ch\u00f4mage ici en Suisse....mais lorsqu'ils se retrouvent \u00e0 devoir toucher l'indemnit\u00e9 chomage, et bien c'est la France qui passe \u00e0 la caisse. Et la Conf\u00e9d\u00e9ration ne rembourse que 5 mois d'allocations au maximum.\r\nCette situation dure depuis 2009, en vertu d'un accord avec l'Union europ\u00e9enne...\r\nAccord injuste, in\u00e9gal, d\u00e9noncent de nombreux \u00e9lus fran\u00e7ais. \r\nAlors faut-il revoir cet accord, le ren\u00e9gocier ? L'Un\u00e9dic, l'organisme fran\u00e7ais qui g\u00e8re l'assurance-ch\u00f4mage, a alert\u00e9 la ministre du Travail en d\u00e9cembre dernier. Il faut dire aussi que le chomage augmente en Suisse....chomage qui touche les frontaliers\r\nPour en d\u00e9battre le plaisir de recevoir Jean Claude Carle et Raymond Clottu Bonsoir!\r\nJean Claude Carle vous \u00eates S\u00e9nateur Les R\u00e9publicains de Haute Savoie. Raymond Clottu vous \u00eates Conseiller national UDC neuch\u00e2telois. \r\nQUESTIONS A JEAN-CLAUDE CARLE\r\n- Jean-Claude Carle, le constat aujourd'hui pour vous c'est que la Suisse encaisse et que la France passe \u00e0 la caisse. C'est une injustice?\r\n- Mais la France aurait pu mieux n\u00e9gocier \u00e0 l'\u00e9poque. Pourquoi ne pas avoir \u00e9t\u00e9 plus prudente? ((Les Suisses sont de meilleurs n\u00e9gociateurs?))\r\n- La France pr\u00e9l\u00e8ve des imp\u00f4ts sur ces m\u00eames frontaliers qui gagnent de l'argent en Suisse...Paris profite de cette manne financi\u00e8re. Est-ce que la France est vraiment en position de se plaindre? ((Clottu te dira que la France ne r\u00e9troc\u00e8de pas assez \u00e0 la Suisse dans ce domaine).\r\n- La Suisse respecte le principe de r\u00e9ciprocit\u00e9 europ\u00e9en. C'est \u00e0 dire qu'un Suisse qui travaille en France touchera le chomage en Suisse. Il n'y a donc rien d'ill\u00e9gal ?\r\n- Est-ce que ce n'est pas un moyen pour la France de chercher de l'argent pour renflouer ces caisses en p\u00e9riode de crise?\r\nQUESTIONS A RAYMOND CLOTTU\r\n- Neuch\u00e2tel est directement concern\u00e9...Canton frontalier avec la France. Est-ce que cette r\u00e8gle n'a pas quand m\u00eame quelque chose de choquant?\r\n\u00ad- La France aurait d\u00fb mieux n\u00e9gocier \u00e0 l'\u00e9poque....Tant pis pour elle?\r\n- Est-ce que les remous autour de la libre circulation des personnes ne fragilisent pas cet accord. Autrement dit, l'UDC avec son initiative n'offre-t-elle pas \u00e0 la France l'occasion r\u00eav\u00e9e pour ren\u00e9gocier?\r\n- Revenir \u00e0 la situation d'avant 2009 o\u00f9 la Suisse reversait 90% des allocations chomages pr\u00e9lev\u00e9es, ce n'est pas envisageable pour vous?", "alternativeExcerpt": ["Les frontaliers qui travaillent en Suisse cotisent pour le ch\u00f4mage en Suisse mais c'est la France qui paie lorsqu'ils s'y retrouvent. Cette situation dure depuis 2009, apr\u00e8s la conclusion d'un nouvel accord avec l'Union europ\u00e9enne. Faut-il revoir cet accord? L\u2019Un\u00e9dic, l\u2019organisme fran\u00e7ais qui g\u00e8re l\u2019assurance-ch\u00f4mage, a alert\u00e9 la ministre du Travail en d\u00e9cembre dernier. D\u00e9bat entre Jean-Claude Carle, s\u00e9nateur les R\u00e9publicains de Haute-Savoie, et Raymond Clottu, conseiller national UDC neuch\u00e2telois."], "alternativeTitle": ["Ch\u00f4mage des frontaliers: faut-il revoir l'accord entre la Suisse et l'UE? / FOR_2016-02-12T18:08:00_developpement-5", "Forum du 12.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7472360", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "CN UDC NE", "name": "Clottu, Raymond", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7472347"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Christophe Darbellay chasse les nouveaux adh\u00e9rents PDC valaisans", "id": "sound-E2CCBA48-0741-4FBC-9FBC-C2D0DED3E22B", "durationSec": 189, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Guigon, C\u00e9dric\r\n* * Christophe Darbellay chasse les nouveaux adh\u00e9rents PDC valaisans (Dialogue Yves Terrani) 18h PDCVR\r\nChristophe Darbellay est en chasse...\r\nPar courrier, notamment, le pr\u00e9sident du Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse tente de recruter de nouveaux adh\u00e9rents au PDC du Valais romand en vue du congr\u00e8s de ce dernier, le 12 mai prochain, \u00e0 Conthey...\r\nObjectif, trouver un maximum de personnes susceptibles de voter pour lui et donc de le d\u00e9signer comme candidat au Conseil d'Etat valaisan lors des cantonales de mars 2017... \r\nUn forcing qui ne servira peut-\u00eatre pas \u00e0 grand chose, Yves Terrani.\r\n.A voir, mais il appara\u00eet probable en effet que le match Maurice Tornay - Christophe Darbellay n'aura pas lieu le 12 mai. C'est ce qui se murmure en tout cas avec insistante au sein du parti o\u00f9 l'on voit de plus en plus Maurice Tornay jeter l'\u00e9ponge. Quoi qu'il en soit, c'est ce soir, sur le coup de 23h59 que prendra fin le d\u00e9lai pour devenir membre du PDCVR, avec droit de vote le 12 mai.\r\n*** Cela nous ram\u00e8ne au traumatisme v\u00e9cu par Christophe Darbellay lors du congr\u00e8s de 2008.\r\n. Une claque... Souvenez-vous. Le premier revers politique de l'Octodurien qui avait vu d\u00e9barquer. par cars entiers. \u00e0 Conthey d\u00e9j\u00e0. les hordes de supporters de Maurice Tornay... Avec le soutien du clan de Jean-Marie Fournier. le tireur de ficelles des Alpes. l'Orsi\u00e9rain avait recrut\u00e9 \u00e0 tout va. Insuffisamment pr\u00e9par\u00e9, \u00abpar manque de temps\u00bb disait-il alors, Christophe Darbellay, lui, avait \u00e9t\u00e9 totalement pris par surprise. Ou alors avait-il par trop sous-estim\u00e9 l'adversaire. R\u00e9sultat des courses: Maurice Tornay remportait la primaire.\r\n*** Et Christophe Darbellay. qui ne s'\u00e9tait pas pr\u00e9sent\u00e9 lors des cantonales de 2013 puisque les \u00e9lus PDC au Gouvernement souhaitaient poursuivre. ne veut donc pas d'un remake du congr\u00e8s de 2008.\r\n. Ah, \u00e7a, il entend \u00e9viter le sc\u00e9nario du pire pour lui si Maurice Tornay devait d\u00e9cider de continuer. Du coup, Christophe Darbellay a post\u00e9 pas mal de lettres ces derni\u00e8res semaines. Un courrier accompagn\u00e9 de trois bulletins d'adh\u00e9sion au PDC du Valais romand. Et tutoiement de rigueur. \"Ayant appris \u00e0 mes d\u00e9pens en 2008 lors du Congr\u00e8s de Conthey \u00e0 ne sous-estimer aucun obstacle, j'ai aujourd'hui besoin de toi, de tes amis ou de ton entourage.\", peut-on lire notamment dans la missive du candidat \u00e0 la candidature. Lequel propose m\u00eame d'aider ceux qui ne seraient pas en mesure de payer leur cotisation annuelle de 50 francs. Fait int\u00e9ressant, cette lettre a aussi \u00e9t\u00e9 adress\u00e9e \u00e0 des personnes qui n'ont pas le droit de vote en Suisse.\r\n*** C'est autoris\u00e9, \u00e7a?.\r\n. Oui ! Les statuts du PDC du Valais romand sont clairs. Peuvent voter aux congr\u00e8s du parti les gens qui ont 16 ans r\u00e9volus, qui sont pr\u00e9sents sur place, qui ont pay\u00e9 leur cotisation de 50 francs. elle est offerte aux 16-20 ans. et qui sont inscrits depuis 90 jours dans le registre pr\u00e9vu. Aucune autre restriction n'est avanc\u00e9e.\r\n*** Et est-ce que l'on sait, Yves Terrani, combien de nouveaux adh\u00e9rents le PDC du Valais romand a fait \u00e0 l'heure de ce Forum.\r\n. Non! Nous ne le saurons que dans le courant de la semaine prochaine, nous a dit cet apr\u00e8s-midi Serge M\u00e9trailler, le pr\u00e9sident du parti. Qui invoque, entre autres, le courrier B ou encore des fichiers \u00e0 mettre \u00e0 jour. Mais \u00e7a ne devrait pas beaucoup bouger selon lui, l'effectif demeurant g\u00e9n\u00e9ralement stable entre 3800 et 4000 membres. Dont plus de la moiti\u00e9 devrait gagner Conthey. Parce qu'il est de fait qu'on congr\u00e8s \u00e9lectif. donc \u00e0 enjeux. attire plus de monde qu'un congr\u00e8s normal. Un peu comme on d\u00e9nombre plus de supporters du FC Sion en finale de Coupe suisse que lors d'un match de championnat \u00e0 Tourbillon... Quant \u00e0 Maurice Tornay, il fera tr\u00e8s certainement ses comptes au cours des jours \u00e0 venir. Histoire de voir s'il peut disposer de suffisamment de soutiens le 12 mai pour tenter le joker. Ou pas... Raison sans doute de son ind\u00e9cision actuelle.", "alternativeExcerpt": ["Christophe Darbellay est en chasse. Par courrier notamment, le pr\u00e9sident du Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse tente de recruter de nouveaux adh\u00e9rents au PDC du Valais romand en vue du congr\u00e8s de ce dernier, le 12 mai prochain \u00e0 Conthey. L'objectif est de trouver un maximum de personnes susceptibles de voter pour lui et donc de le d\u00e9signer comme candidat au Conseil d\u2019Etat valaisan lors des cantonales de mars 2017. Ce forcing ne servira peut-\u00eatre pas \u00e0 grand-chose."], "alternativeTitle": ["Christophe Darbellay chasse les nouveaux adh\u00e9rents PDC valaisans / FOR_2016-02-12T18:04:00_developpement-3", "Forum du 12.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7472360", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondant Valais", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7472352"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : Les photographies de Spencer Tunick", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-12412CE0-B829-4A66-BFD0-B7D02CD5D432", "durationSec": 237, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["On enl\u00e8ve le masque social et le pantalon avec les photographies de l'artiste new-yorkais Spencer Tunick. Depuis 1992, il rassemble des milliers de personnes pour composer d'immenses fresques humaines ou l\u2019accumulation des corps dans le d\u00e9cor nous renvoie \u00e0 un sujet au combien d\u2019actualit\u00e9, l'individualisme de masse.\n\nEn 2007, il s'est rendu sur le glacier d'Aletsch dans le Valais avec plus de 600 personnes pour d\u00e9noncer le r\u00e9chauffement climatique.", "On enl\u00e8ve le masque social et le pantalon avec les photographies de l'artiste new-yorkais Spencer Tunick. Depuis 1992, il rassemble des milliers de personnes pour composer d'immenses fresques humaines ou l\u2019accumulation des corps dans le d\u00e9cor nous renvoie \u00e0 un sujet au combien d\u2019actualit\u00e9, l'individualisme de masse.\n\nEn 2007, il s'est rendu sur le glacier d'Aletsch dans le Valais avec plus de 600 personnes pour d\u00e9noncer le r\u00e9chauffement climatique.", "On enl\u00e8ve le masque social et le pantalon avec les photographies de l'artiste new-yorkais Spencer Tunick. Depuis 1992, il rassemble des milliers de personnes pour composer d'immenses fresques humaines ou l\u2019accumulation des corps dans le d\u00e9cor nous renvoie \u00e0 un sujet au combien d\u2019actualit\u00e9, l'individualisme de masse.\n\nEn 2007, il s'est rendu sur le glacier d'Aletsch dans le Valais avec plus de 600 personnes pour d\u00e9noncer le r\u00e9chauffement climatique."], "alternativeTitle": ["Les photographies de Spencer Tunick", "Les photographies de Spencer Tunick / HAP_2016-02-12T18:10:00_happy-pics", "Les photographies de Spencer Tunick / HAP_2016-02-12T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7453216", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7453216", "ece-7453211"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de St\u00e9phane D\u00e9cotterd", "id": "sound-5027FA6E-689F-4A2E-991E-A1E5AC955005", "durationSec": 234, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : St\u00e9phane D\u00e9cotterd, cuisinier,  patron du restaurant le Pont de Brent\r\n* * Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de St\u00e9phane D\u00e9cotterd (MP3: STEPHANE DECOTTERD EP5) MP3 se fait gourmand, cette semaine.\r\nNotre invit\u00e9 est St\u00e9phane D\u00e9cotterd, le patron du Pont de Brent, situ\u00e9 sur les hauts de Montreux.\r\nGrand connaisseur des produits du terroir, nous avons l\u00e0 un Chef \u00e9toil\u00e9 anim\u00e9 par le sens du partage, que ce soit \u00e0 table ou sur la toile : sur son blog, le vaudois propose chaque semaine une recette de son cru. \r\nUn vent d'authenticit\u00e9 souffle sur ce restaurateur pour qui cuisiner rel\u00e8ve de l'\u00e9vidence..\r\n  03'51'' (Fin de parole 03'28'')\r\n((VENDREDI\r\nBuddy Guy (ici avec Jeff Beck) : Mustang Sally\r\nBO Tarantino :  Django", "alternativeExcerpt": ["\"Mustang Sally\", Buddy Guy \"Django\", bande originale du film de Quentin Tarantino", "\"Mustang Sally\", Buddy Guy \"Django\", bande originale du film de Quentin Tarantino", "\"Mustang Sally\", Buddy Guy \"Django\", bande originale du film de Quentin Tarantino"], "alternativeTitle": ["Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de St\u00e9phane D\u00e9cotterd", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de St\u00e9phane D\u00e9cotterd / JDM_2016-02-12T06:53:00_mp3", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de St\u00e9phane D\u00e9cotterd / JDM_2016-02-12T06:53:00_mp3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7472316", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677653.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7472316", "ece-7472298"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Grand entretien", "source": "siranau", "title": "Max Lobe: \"Confidences\" (Ed. Zo\u00e9, 2016)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0B1F2A2C-0994-4220-B151-9FD1E58C0BF5", "thematicGeographicals": ["Cameroun", "Suisse"], "durationSec": 3181, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lobe, Max"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "A travers la voix d'une vieille femme \u00e0 l'oeil vif et une figure mythique de l'ind\u00e9pendance Um Nyob\u00e8, l'\u00e9crivain Max Lobe, raconte un pan de l'histoire du Cameroun et questionne sa propre identit\u00e9. Confidences a la saveur des fruits murs, mais aussi le go\u00fbt \u00e2cre du sang. C'est un r\u00e9cit que Max Lobe est all\u00e9 recueillir aupr\u00e8s de Ma Maliga. All\u00e8gre grand-m\u00e8re, elle lui d\u00e9voile une m\u00e9moire \u00e0 hauteur de personne et ne cache pas que, parfois, les rumeurs sont les rumeurs et les souvenirs tout personnels. A partir de son enfance et de sa vie de jeune fille, et en particulier de l'\u00e9vocation de sa m\u00e8re, timide et consciencieuse servante d'une famille fran\u00e7aise qui deviendra une porte-parole f\u00e9minine d'Um Nyob\u00e8, le lecteur plonge dans la grande histoire gr\u00e2ce \u00e0 la petite. Si Ma Maliga est l'h\u00e9ro\u00efne du texte, Um Nyob\u00e8 en est le coeur, le h\u00e9ros objectif, figure mythique autant qu'historique de la revendication de l'ind\u00e9pendance. [source: \u00e9diteur]. Max Lobe vit \u00e0 Gen\u00e8ve depuis une dizaine d'ann\u00e9es.", "alternativeTitle": ["Le grand entretien du 12.02.2016", "Max Lobe: Confidences / LGE_2016-02-12T09:06:45_le-grand-entretien", "Le grand entretien du 12.02.2016", "Max Lobe: Confidences / LGE_2016-02-12T09:06:45_le-grand-entretien"], "alternativeExcerpt": ["A travers la voix d\u02b9une vieille femme \u00e0 l\u02b9oeil vif et une figure mythique de l\u02b9ind\u00e9pendance Um Nyob\u00e8, l'\u00e9crivain Max Lobe, raconte un pan de l\u02b9histoire du Cameroun et questionne sa propre identit\u00e9. Confidences a la saveur des fruits murs, mais aussi le go\u00fbt \u00e2cre du sang. \n\nC'est un r\u00e9cit que Max Lobe est all\u00e9 recueillir aupr\u00e8s de Ma Maliga. All\u00e8gre grand-m\u00e8re, elle lui d\u00e9voile une m\u00e9moire \u00e0 hauteur de personne et ne cache pas que, parfois, les rumeurs sont les rumeurs et les souvenirs tout personnels. \n\nA partir de son enfance et de sa vie de jeune fille, et en particulier de l\u02b9\u00e9vocation de sa m\u00e8re, timide et consciencieuse servante d\u02b9une famille fran\u00e7aise qui deviendra une porte-parole f\u00e9minine d\u02b9Um Nyob\u00e8, le lecteur plonge dans la grande histoire gr\u00e2ce \u00e0 la petite. Si Ma Maliga est l\u02b9h\u00e9ro\u00efne du texte, Um Nyob\u00e8 en est le coeur, le h\u00e9ros objectif, figure mythique autant qu\u02b9historique de la revendication de l\u02b9ind\u00e9pendance.\n[source: \u00e9diteur]\n\nMax Lobe vit \u00e0 Gen\u00e8ve depuis une dizaine d\u02b9ann\u00e9es.\n\nA lire:\n\n\u2022 \"Confidences\", Max Lobe, \u00e9ditions Zo\u00e9, 2016\n\nDu m\u00eame auteur chez le m\u00eame \u00e9diteur :\n\n\u2022 \"La Trinit\u00e9 bantoue\", 2014\n\u2022 \"39 rue de Berne\", 2013, Prix du roman des romands\n\nUne \u00e9mission d'Anik Schuin", "A travers la voix d\u02b9une vieille femme \u00e0 l\u02b9oeil vif et une figure mythique de l\u02b9ind\u00e9pendance Um Nyob\u00e8, l'\u00e9crivain Max Lobe, raconte un pan de l\u02b9histoire du Cameroun et questionne sa propre identit\u00e9. Confidences a la saveur des fruits murs, mais aussi le go\u00fbt \u00e2cre du sang. \n\nC'est un r\u00e9cit que Max Lobe est all\u00e9 recueillir aupr\u00e8s de Ma Maliga. All\u00e8gre grand-m\u00e8re, elle lui d\u00e9voile une m\u00e9moire \u00e0 hauteur de personne et ne cache pas que, parfois, les rumeurs sont les rumeurs et les souvenirs tout personnels. \n\nA partir de son enfance et de sa vie de jeune fille, et en particulier de l\u02b9\u00e9vocation de sa m\u00e8re, timide et consciencieuse servante d\u02b9une famille fran\u00e7aise qui deviendra une porte-parole f\u00e9minine d\u02b9Um Nyob\u00e8, le lecteur plonge dans la grande histoire gr\u00e2ce \u00e0 la petite. Si Ma Maliga est l\u02b9h\u00e9ro\u00efne du texte, Um Nyob\u00e8 en est le coeur, le h\u00e9ros objectif, figure mythique autant qu\u02b9historique de la revendication de l\u02b9ind\u00e9pendance.\n[source: \u00e9diteur]\n\nMax Lobe vit \u00e0 Gen\u00e8ve depuis une dizaine d\u02b9ann\u00e9es.\n\nA lire:\n\n\u2022 \"Confidences\", Max Lobe, \u00e9ditions Zo\u00e9, 2016\n\nDu m\u00eame auteur chez le m\u00eame \u00e9diteur :\n\n\u2022 \"La Trinit\u00e9 bantoue\", 2014\n\u2022 \"39 rue de Berne\", 2013, Prix du roman des romands\n\nUne \u00e9mission d'Anik Schuin"], "imageURL": "//www.rts.ch/6121828.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7453073", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain camerounais vivant en Suisse", "name": "Lobe, Max", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7453073", "ece-7453072"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Crans-Montana esp\u00e8re d\u00e9crocher les championnats du monde de ski en 2025", "id": "sound-32EE82A3-B18D-42FD-909C-57B87E516497", "durationSec": 263, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Hugues Ansermoz, ancien entra\u00eeneur national de ski  en Suisse et au Canada;St\u00e9phane Pont, actuel pr\u00e9sident de l'association des communes Crans-Montana\r\n* * Crans-Montana esp\u00e8re d\u00e9crocher les championnats du monde de ski en 2025 (JDM Sports Matin) \r\n(LES ENJEUX ECONOMICO-SPORTIFS DE CM, DIRECT STUDIO DE SION) Sport Matin avec vous Patrick D\u00e9l\u00e9troz, en direct de notre studio de Sion.  pour parler de Crans-Montana.... bonjour\r\nbonjour\r\nDes \u00e9preuves de coupe du monde se d\u00e9roulent ce week-end mais l'objectif. c'est d'organiser des championnats du monde. \r\nLa candidature sera d\u00e9pos\u00e9e en 2019 pour 2025.  Crans-Montana sera la candidate officielle suisse, soutenue par la f\u00e9d\u00e9ration.  Mais si la station est inscrite au calendrier de la coupe du monde  jusqu'en 2020, des championnats du monde, c'est un autre niveau. \r\nQu'est-ce qui doit \u00eatre fait ? \r\nLa structure de base est l\u00e0 mais il y aura deux gros  chantiers, une refonte totale  de l'aire d'arriv\u00e9e,  avec un nouveau parking et des tribunes sur le c\u00f4t\u00e9 et puis la piste des hommes qui a besoin d'am\u00e9nagements pour qu'elle soit comp\u00e9titive. Pour Hugues Ansermoz, qui a \u00e9t\u00e9 entra\u00eeneur national en Suisse et au Canada, le probl\u00e8me n'est pas l'infrastructure mais le manque d'exp\u00e9rience. \r\n  SON 22''\r\nVous parliez  de deux gros chantiers qui auront \u00e9videmment  un co\u00fbt.\r\nOn parle de plusieurs dizaines de millions, 30, 40 .   , surtout pour l'aire d'arriv\u00e9e avec la construction d'un parking souterrain pouvant \u00e9galement accueillir les camions des t\u00e9l\u00e9visions. Et l'organisateur, Marius Robyr a un autre r\u00eave \u00e0 8 millions, l'installation d'un \u00e9clairage et d'un t\u00e9l\u00e9si\u00e8ge pour la piste de slalom et de g\u00e9ant. \r\nEt qui va payer ? \r\nPour l'instant, au niveau des infrastructures : les 6 communes \u00e0 qui appartient Crans-Montana. L'id\u00e9e d'une candidature et le budget de celles-ci sont accept\u00e9s mais les politiques et la population, avec la fusion de certaines communes. fusion \u00e0 venir..  pourraient changer d'avis lorsqu'il faudra d\u00e9cider de gros investissements. St\u00e9phane Pont, actuel pr\u00e9sident de l'association des communes est conscient du risque\r\n  SON 30''\r\nMais la population est consciente aussi des retomb\u00e9es d'une telle manifestation. \r\nOui, pour l'instant. Parce que Crans-Montana est une destination ski, \u00e7a semble naturel d'y organiser des courses.  Et cette candidature ne fait aucun doute, il serait plus qu'\u00e9tonnant qu'elle ne soit pas soutenue par une grande majorit\u00e9 de la population. \r\nCar la r\u00e9gion y gagne aussi. \r\nOui  ce week-end, le budget des courses se situe entre deux millions et deux millions et demi mais selon une \u00e9tude de la HESSO, les retomb\u00e9es directes s'\u00e9l\u00e8vent \u00e0 un peu plus de 5 millions.  600 chambres, 2000 \u00e0 2500 nuit\u00e9es et les d\u00e9penses qui vont avec.  Et l'image \u00e9videmment, tant \u00e0 l'ext\u00e9rieur que pour les h\u00f4tes de la station. C'est une animation qu'on leur propose. \r\nEt puis Crans-Montana est candidate \u00e9galement \u00e0 une int\u00e9gration au Club 5.   soit l'union des classiques de Coupe du Monde. des courses organis\u00e9es chaque ann\u00e9e.   il y en a 16 dont les plus prestigieuses. On croise donc ce week-end les organisateurs de Kitzbuhel, venus \u00e9valuer Crans-Montana afin de l'accepter ou non au sein de cette union. qui demande de la qualit\u00e9 \u00e0 ses membres.  Ca a un petit c\u00f4t\u00e9... prestigieux.\r\nLes courses de coupe du monde de Crans-Montana, \u00e0 vivre \u00e9videmment sur les antennes de la RTS. Descente demain, combin\u00e9 dimanche et slalom lundi.", "alternativeExcerpt": ["Des \u00e9preuves de coupe du monde se d\u00e9roulent ce week-end \u00e0 Crans-Montana, mais l\u2019objectif est bien d\u2019organiser des championnats du monde. La candidature sera d\u00e9pos\u00e9e en 2019 pour 2025.  Crans-Montana sera la candidate officielle suisse, soutenue par la f\u00e9d\u00e9ration.", "Des \u00e9preuves de coupe du monde se d\u00e9roulent ce week-end \u00e0 Crans-Montana, mais l\u2019objectif est bien d\u2019organiser des championnats du monde. La candidature sera d\u00e9pos\u00e9e en 2019 pour 2025.  Crans-Montana sera la candidate officielle suisse, soutenue par la f\u00e9d\u00e9ration.", "Des \u00e9preuves de coupe du monde se d\u00e9roulent ce week-end \u00e0 Crans-Montana, mais l\u2019objectif est bien d\u2019organiser des championnats du monde. La candidature sera d\u00e9pos\u00e9e en 2019 pour 2025.  Crans-Montana sera la candidate officielle suisse, soutenue par la f\u00e9d\u00e9ration."], "alternativeTitle": ["Crans-Montana esp\u00e8re d\u00e9crocher les championnats du monde de ski en 2025", "Crans-Montana esp\u00e8re d\u00e9crocher les championnats du monde de ski en 2025 / JDM_2016-02-12T06:36:00_sport-matin", "Crans-Montana esp\u00e8re d\u00e9crocher les championnats du monde de ski en 2025 / JDM_2016-02-12T06:36:00_sport-matin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7472327", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7472327", "ece-7472309"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Dominique de Rivaz et Dominique Bourquin en \"Femmes non r\u00e9\u00e9ducables\"", "id": "sound-DAE4BFD0-5B1D-4401-B764-672728CA829A", "durationSec": 554, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Dominique de Rivaz, metteur en sc\u00e8ne de \"Femme non r\u00e9\u00e9ducable\";Dominique Bourquin, com\u00e9dienne qui incarne la journalite russe Anna Politkovska\u00efa\r\n* * Dominique de Rivaz et Dominique Bourquin en \"Femmes non r\u00e9\u00e9ducables\" (DOMINIQUE DE RIVAZ & DOMINIQUE BOURQUIN) C'\u00e9tait il y a 10 ans.. sa mort avait \u00e9mu le monde entier.. \r\nLa journaliste russe Anna POlitkovska\u00efa \u00e9tait assassin\u00e9e de plusieurs balles dans la cage d'escalier de son immeuble. \r\nElle fut l'unique reporter russe.. \u00e0 avoir couvert la guerre en Tch\u00e9tch\u00e9nie.. Militante des droits de l'homme.. Opposante farouche au r\u00e9gime de Vladimir Poutine.. \r\nJuste avant sa mort. l'\u00e9tat major russe.. d\u00e9clare qu'elle est une \u00ab\u00a0femme non r\u00e9\u00e9ducable\u00a0\u00bb. \r\nFemme non r\u00e9\u00e9ducable.. c'est aussi le titre d'une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre .. ou pour \u00eatre pr\u00e9cis.. un memorandum th\u00e9\u00e2tral..  qui redonne vie \u00e0 cette r\u00e9sistance courageuse.. \r\nUne pi\u00e8ce mise en sc\u00e8ne par Dominique de Rivaz ..\r\nAnna POlitkovskaia est jou\u00e9e par Dominique Bourquin.. nos deux invit\u00e9es du 12h30.. \r\nDominique de Rivaz.. r\u00e9alisatrice.. auteur.. romanci\u00e8re.. journaliste. mais le th\u00e9\u00e2tre c'est la premi\u00e8re fois.. Elle explique ce qui l'a d\u00e9cid\u00e9 .. \r\nMAG\r\nDominique de Rivaz qui met en sc\u00e8ne \"Femme non r\u00e9\u00e9ducable\".. Dominique Bourquin.. joue Anna POlit-kovska\u00efa.. \r\nla rpemi\u00e8re est ce soir.. au TPR.. th\u00e9\u00e2tre populaire romand.. \u00e0 la Chaux de fnds.. \r\nLa pi\u00e8ce sera en tourn\u00e9e en Suisse romande jusqu'u 1er mai.. \r\ntoutes les informations sur le net... rts.ch..\r\n(* BUS du futuR CHOFFAT) Vous ne les avez pas encore crois\u00e9s dans les rues..  mais ils sont bient\u00f4t l\u00e0.\r\nPlusieurs transports publics innovants sont en plein d\u00e9veloppement.\r\nDes v\u00e9hicules du futur, qui pourraient bien modifier certaines de nos habitudes.\r\nDominique Choffat, vous \u00eates all\u00e9e \u00e0 la rencontre de deux de ces dr\u00f4les d'engins, \u00e0 l'enseigne du reportage 15 minutes.\r\nDeux projets qui sont en passe de s\u00e9duire la suisse romande.. \r\nEh bien c'est vrai que les r\u00e9actions des personnes que nous avons rencontr\u00e9es, des autorit\u00e9s communales, cantonales, des responsables de certains transports publics, ou bien des visiteurs, tout simplement, c'est vrai que leurs avis sont plut\u00f4t favorables \u00e0 ce type d'innovations. M\u00eame si certaines voix s'\u00e9l\u00e8vent encore pour dire leur crainte quant \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9. \r\nAlors pour en savoir pluss, on a donc suivi deux de ces v\u00e9hicules. Tous les deux sont des mini-bus \u00e9lectriques. Ils sont vitr\u00e9s, tr\u00e8s lumineux, tr\u00e8s silencieux.\r\nEt tous les deux veulent trouver leur place sur nos routes, en compl\u00e9ment des offres de transports publics existants.\r\n*** Voil\u00e0 pour les similitudes. Mais ces deux v\u00e9hicules ne pr\u00e9sentent pas les m\u00eames innovations.\r\nLeur id\u00e9e de base est la m\u00eame: pr\u00e9voir une mobilit\u00e9 diff\u00e9rente, pour le premier ou le dernier kilom\u00e8tre qu'on parcourt fr\u00e9quemment. Et donc, nous inciter \u00e0 laisser notre voiture \u00e0 la maison.\r\nAlors, le premier de ces projets, c'est le Cristal. C'est son nom. \r\nEt ce v\u00e9hicule, il peut s'utiliser de diff\u00e9rentes mani\u00e8res, selon la fr\u00e9quentation des transports publics \u00e0 un moment pr\u00e9cis.\r\nIl peut donc s'exploiter comme un mini-bus qui transporte jusqu'\u00e0 18 personnes. Ou alors, atteler plusieurs de ces navettes pour en faire un v\u00e9ritable convoi, un bus. \r\nEt puis, aux heures plus creuses, s'utiliser comme une voiture priv\u00e9e, que vous ou moi pouvons conduire, et que l'on paie en fonction du temps consomm\u00e9.\r\n*** Et puis l'autre projet que vous avez suivi, il a d\u00e9j\u00e0 fait parler de lui.\r\nIl s'agit des fameuses navettes sans conducteur, les navettes Navia qui circuleront un jour au centre de Sion, en Valais. Le projet est en plein tests, et nous y avons assist\u00e9. \r\nL'id\u00e9e, c'est que les capteurs du v\u00e9hicule r\u00e9agissent comme un humain le ferait.\r\n**** Quand est-ce qu'on verra ces nouveaux transports sur nos routes?\r\nEh bien il y a deux ma\u00eetre mots qui ressortent de tout le monde: \r\nL'homologation, et la l\u00e9galisation.\r\nOn est donc all\u00e9s \u00e0 Berne, et on fera le point avec l'office f\u00e9d\u00e9ral des transports. \r\nIls le disent: la loi changera plus vite qu'on ne l'attend.\r\nVotre reportage de 15 minutes, Dominique Choffat, est \u00e0 \u00e9couter demain, vers 12h40.\r\nIl a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 par Mathieu Ballmer.", "alternativeExcerpt": ["Sa mort, il y a dix ans, avait \u00e9mu le monde entier. La journaliste russe Anna Politkovska\u00efa a \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9e de plusieurs balles dans la cage d\u2019escalier de son immeuble. Elle fut l'unique reporter russe \u00e0 avoir couvert la guerre en Tch\u00e9tch\u00e9nie. Militante des droits de l\u2019homme, elle \u00e9tait aussi une opposante farouche au r\u00e9gime de Vladimir Poutine.  Juste avant sa mort, l\u2019\u00e9tat-major russe d\u00e9clare qu\u2019elle est une \"femme non r\u00e9\u00e9ducable\". C'est aussi le titre d\u2019une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre, memorandum th\u00e9\u00e2tral qui redonne vie \u00e0 cette r\u00e9sistance courageuse. La pi\u00e8ce est mise en sc\u00e8ne par Dominique Rivaz, et Anna Politkovska\u00efa incarn\u00e9e par Dominique Bourquin.", "Sa mort, il y a dix ans, avait \u00e9mu le monde entier. La journaliste russe Anna Politkovska\u00efa a \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9e de plusieurs balles dans la cage d\u2019escalier de son immeuble. Elle fut l'unique reporter russe \u00e0 avoir couvert la guerre en Tch\u00e9tch\u00e9nie. Militante des droits de l\u2019homme, elle \u00e9tait aussi une opposante farouche au r\u00e9gime de Vladimir Poutine.  Juste avant sa mort, l\u2019\u00e9tat-major russe d\u00e9clare qu\u2019elle est une \"femme non r\u00e9\u00e9ducable\". C'est aussi le titre d\u2019une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre, memorandum th\u00e9\u00e2tral qui redonne vie \u00e0 cette r\u00e9sistance courageuse. La pi\u00e8ce est mise en sc\u00e8ne par Dominique Rivaz, et Anna Politkovska\u00efa incarn\u00e9e par Dominique Bourquin.", "Sa mort, il y a dix ans, avait \u00e9mu le monde entier. La journaliste russe Anna Politkovska\u00efa a \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9e de plusieurs balles dans la cage d\u2019escalier de son immeuble. Elle fut l'unique reporter russe \u00e0 avoir couvert la guerre en Tch\u00e9tch\u00e9nie. Militante des droits de l\u2019homme, elle \u00e9tait aussi une opposante farouche au r\u00e9gime de Vladimir Poutine.  Juste avant sa mort, l\u2019\u00e9tat-major russe d\u00e9clare qu\u2019elle est une \"femme non r\u00e9\u00e9ducable\". C'est aussi le titre d\u2019une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre, memorandum th\u00e9\u00e2tral qui redonne vie \u00e0 cette r\u00e9sistance courageuse. La pi\u00e8ce est mise en sc\u00e8ne par Dominique Rivaz, et Anna Politkovska\u00efa incarn\u00e9e par Dominique Bourquin."], "alternativeTitle": ["Dominique de Rivaz et Dominique Bourquin en \"Femmes non r\u00e9\u00e9ducables\"", "Dominique de Rivaz et Dominique Bourquin en \"Femmes non r\u00e9\u00e9ducables\"  / 12H30_2016-02-12T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Dominique de Rivaz et Dominique Bourquin en \"Femmes non r\u00e9\u00e9ducables\"  / 12H30_2016-02-12T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7472344", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7982410.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7472344", "ece-7472339"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Quand Dada f\u00eate l'Art", "id": "sound-1F55C55C-A27E-4F98-A712-BE6C8A3C6896", "durationSec": 862, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'anniversaire de l'art est une c\u00e9l\u00e9bration \u00e0 la m\u00e9moire de Robert Filliou po\u00e8te et membre du mouvement fluxus qui d\u00e9clara dans son histoire chuchot\u00e9e de l'art que l'art \u00e9tait n\u00e9 un 17 janvier et qu'en 1963 au moment de cette d\u00e9claration, il avait un million d'ann\u00e9es lorsque quelqu'un laissa tomber une \u00e9ponge s\u00e8che dans un r\u00e9cipient d'eau. \r\nDix ann\u00e9es plus tard, il c\u00e9l\u00e9brait le 1'000'010e anniversaire de l'art \u00e0 la Neue Galerie \u00e0 Achen. Par chronique d'Anne Gillot", "alternativeExcerpt": ["L'anniversaire de l'art est une c\u00e9l\u00e9bration \u00e0 la m\u00e9moire de Robert Filliou po\u00e8te et membre du mouvement fluxus qui d\u00e9clara dans son histoire chuchot\u00e9e de l'art que l'art \u00e9tait n\u00e9 un 17 janvier et qu'en 1963 au moment de cette d\u00e9claration, il avait un million d'ann\u00e9es lorsque quelqu'un laissa tomber une \u00e9ponge s\u00e8che dans un r\u00e9cipient d'eau. \n\nDix ann\u00e9es plus tard, il c\u00e9l\u00e9brait le 1'000'010e anniversaire de l'art \u00e0 la Neue Galerie \u00e0 Achen."], "alternativeTitle": ["Quand Dada f\u00eate l'Art / MAG_2016-02-12T12:06:45_invite-2", "Magma du 12.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7453063", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7453059"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "La jeunesse hong-kongaise se bat pour plus d'autonomie pour sa ville", "id": "sound-65C9AEA2-B8AA-4CAB-8353-D6FD53E77325", "durationSec": 326, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Chris Chong, journaliste chez Hong Kong Free Press;Do Chong (nom d'emprunt), Localiste, activistes radicaux de Hong Kong;Deborah, Localiste, \u00e9meuti\u00e8re de Hong Kong\r\n* * La jeunesse hong-kongaise se bat pour plus d'autonomie pour sa ville LANCEMENT 3 / Hong-Kong - Raph Grand\r\n*** Sc\u00e8nes d'\u00e9meutes \u00e0 Hong Kong cette semaine. C'\u00e9tait en plein Nouvel-An chinois, lundi. La tension est mont\u00e9e dans la ville depuis la disparition myst\u00e9rieuse de 5 libraires. Libraires finalement r\u00e9apparus en Chine o\u00f9 ils sont d\u00e9tenus par la police.\r\nEn fait, la mainmise chinoise sur l'ancienne colonie britannique rencontre une contestation toujours plus vive, plus violente aussi. Rappelez-vous le mouvement des \"parapluies\" \u00e0 l'automne 2014. Aujourd'hui, une partie de la jeunesse hong-kongaise s'est engag\u00e9e dans un virage identitaire. On les appelle les \u00ablocalistes\u00bb. Ils revendiquent plus d'autonomie pour leur ville. Reportage \u00e0 Hong-Kong, Rapha\u00ebl Grand:\r\n  DIGAS\r\n[Derniers mots: \"Hong-Kong n'a plus vraiment le choix\"]\r\n***Reportage que vous avez r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 Hong-Kong, Rapha\u00ebl Grand... Il y a un fort repli identitaire chez ces jeunes hong-kongais...\r\n  DIGAS\r\nOui, il y de la d\u00e9fiance.. et  aussi de la violence.  c'est quelque chose de tr\u00e8s nouveaux \u00e0 HK. Rappelez-vous durant le Mouvemenbt des parapluies, les \u00e9tudiants ont toujours pr\u00f4n\u00e9 le dialogue pacifique. Ils allaient m\u00eame  jusqu' \u00e0 nettoyer les rues de leur ville apr\u00e8s les manifestaiton. \r\nLA contestation dans un calme relatif.... cette  attitude semble aujorud'hui  r\u00e9volue pour une pertie de la jeunesse hong kongaise. des jeunes aux espoirs ternis par une r\u00e9volution des parapluie avort\u00e9e. D\u00e9\u00e7us aussi par les partis traditionelle, notammnt le spartis pro-d\u00e9mocratie qu'ils jugent trop mous. \r\nRapha\u00ebl, est-ce que d'autres affrontements, d'autres \u00e9meutes sont \u00e0 pr\u00e9voir \u00e0 HK ?\r\nDifficile \u00e0 dire. Les localistes, on l'a attendu, sont vraiment dans une approche de confrontation, de lutte urbaine. Mais ici \u00e0 HK, plusieurs observateurs me disent que cette mouvance identitaire est encore tr\u00e8s minoritaire...\r\n Tout d\u00e9pendra sans doute des relations \u00e0 venir entre P\u00e9kion et HK. Comment le mod\u00e8le de cohabitation actuel. c'est \u00e0 dire \u00ab 1 pays , 2 syst\u00e8mes \u00bb Comment se mod\u00e8le \u00e9voluera \u00e0 l'avenir avec une Chine, il faut quand m\u00eame le souligner, de plus en plus conqu\u00e9rante en Asie.  \r\nEn Asie et dans le monde.. Rapha\u00ebl Grand \u00e0 HK (extro possible avec dernier bilan des \u00e9meutes, qui \u00e9volue encore..)\r\n***Rapha\u00ebl Grand, notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 Hong-Kong o\u00f9 64 personnes ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9es suite aux \u00e9meutes de cette semaine.", "alternativeExcerpt": ["La tension est mont\u00e9e dans la ville de Hong Kong depuis la disparition myst\u00e9rieuse de 5 libraires. Ils ont finalement r\u00e9apparus en Chine o\u00f9 ils sont d\u00e9tenus par la police. La mainmise chinoise sur l\u2019ancienne colonie britannique rencontre une contestation toujours plus vive, plus violente aussi. Aujourd\u2019hui, une partie de la jeunesse hong-kongaise s'est engag\u00e9e dans un virage identitaire. On les appelle les \"localistes\", ils revendiquent plus d\u2019autonomie pour leur ville."], "alternativeTitle": ["La jeunesse hong-kongaise se bat pour plus d'autonomie pour sa ville  / TUM_2016-02-12T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 12.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7472290", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7472289"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-DA04E8D1-6DC6-4B91-AD06-2556F26BDCD7", "durationSec": 912, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : John Kerry, secr\u00e9taire d'\u00c9tat des \u00c9tats-Unis;Fran\u00e7ois Holande, Pr\u00e9sident fran\u00e7ais;Matthias Reynard, socialiste valaisan;Ad\u00e8le Thorens, Verte vaudoise;Doris Leuthard, Conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale;Yves Lanini, formateur au centre p\u00e9nitentiaire \u00e0 Fribourg;Virginie Matter, journaliste RTS, sp\u00e9cialiste des sciences\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(30COURT POUR 7H/MUNICH CESSEZ-FEU ITV KERRY) C'est peut-\u00eatre un tournant dans la crise syrienne...\r\nEn tout cas la volont\u00e9 d'un cessez-le-feu est act\u00e9e sur le papier...\r\nLes grandes puissances ont trouv\u00e9 un accord cette nuit \u00e0 Munich...\r\n((mettre fin aux hostilit\u00e9s pour relancer les pourparlers de paix \u00e0 Gen\u00e8ve le plus rapidement possible))\r\net la suprise c'est qu'aux commandes on retrouve la Russie ET les Etat-Unis qui ont d\u00e9cid\u00e9 de s'allier pour l'appliquer...\r\n...Une avanc\u00e9e pour John Kerry...\r\n(32/MUNICH CESSEZ-LE-FEU RUSSIE) ...L'accord est ambitieux...le chef de la diplomatie am\u00e9ricaine le conc\u00e8de...\r\nToute la question est de savoir si la Russie respectera les r\u00e8gles du jeu...et cessera ses bombardements sur Alep...\r\n((Parce que le texte pr\u00e9cise bien que le cessez-le-feu s'appliquera \u00e0 toutes les parties au conflit \u00e0 l'exception des groupes Daesh et Al-Nosra...))\r\nTous les regards sont d\u00e9sormais tourn\u00e9s vers Moscou...\r\nl\u00e0 o\u00f9 se trouve, Isabelle Cornaz...\r\nDIRECT\r\n.Pour savoir si elle va r\u00e9ellement jouer le jeu. Les pays occidentaux demandent \u00e0 ce que la Russie change de comportement, cesse de bombarder l'opposition mod\u00e9r\u00e9e et les civils. Mais Moscou refuse cette mani\u00e8re de d\u00e9crire la situation et affirme encore aujourd'hui ne bombarder que des terroristes. Donc pour que le nouveau cessez-le feu puisse r\u00e9ellement \u00eatre appliqu\u00e9, dans le faits, il faudra se mettre d'accord sur ce point, ce qui n'est  pas gagn\u00e9 d'avance. Cette nuit encore Sergei Lavrov affirmait, en r\u00e9f\u00e9rence aux bombardements sur Alep tant critiqu\u00e9s, que la ville d'Alep \u00e9tait en partie sous contr\u00f4le des islamistes radicaux, une mani\u00e8re de justifier les actions russes. Toutefois, l'une des avanc\u00e9es de l'accord obtenu hier, c'est la promesse d'une mani\u00e8re coordination avec la Russie pour acheminer l'aide humanitaire \u00e0 travers le pays, avec un groupe de travail pilot\u00e9 par l'ONU. Mais les tension sur la mani\u00e8re de r\u00e9soudre le conflit reste vive. Dans une interview diffus\u00e9e ce matin, le premier ministre russe a mis en garde contre les cons\u00e9quence d'une offensive terrestre en Syrie, \u00e0 laquelle songe  l'Arabie saoudite. Une offensive terrestre \u00e9trang\u00e8re en Syrie entrainerait une guerre permanente, estime Dmitri Medvedev.\r\nIsabelle merci...\r\n(Br\u00e8ve Syrie r\u00e9action opposition) et l'opposition syrienne attend de voir pour y croire...\r\nLe principal groupe d'opposition a salu\u00e9 ce plan et averti qu'elle reviendrait n\u00e9gocier \u00e0 Gen\u00e8ve seulement si l'accord se traduit sur le terrain...\r\nA ce propos justement un groupe de travail doit piloter le volet humanitaire depuis Gen\u00e8ve aujourd'hui d\u00e9j\u00e0...\r\n(14/MULTI FRANCE REMANIEMENT MINISTERIEL, CAPTATION HOLLANDE) En France \u00e0 pr\u00e9sent l'\u00e9v\u00e9nement politico-m\u00e9diatique hier c'\u00e9tait ceci: \r\n  23''\r\n(12/MULTI FRANCE REMANIEMENT MINISTERIEL PA) ***...Fran\u00e7ois Hollande en interview dans les 20h de France 2 et TF1...\r\nquelques heures apr\u00e8s avoir remani\u00e9 son gouvernement.\r\nL'ex-premier ministre Jean-Marc Ayrault y fait son comeback aux affaires \u00e9trang\u00e8res...\r\nRetour \u00e9galement des \u00e9cologistes...\r\nUn moyen de rassembler la gauche...\r\nen vue d'une certaine \u00e9ch\u00e9ance...pr\u00e9sidentielle...m\u00eame si Fran\u00e7ois Hollande s'en d\u00e9fend, hier il a mis toutes les chances de son c\u00f4t\u00e9 pour participer \u00e0 un 2\u00e8me tour...\r\nA Paris, l'analyse d'Alain Franco...\r\n   59''\r\n(D1/LA SUISSE ET L'AGENDA NUMERIQUE PI) ***7h...et cette question: la Suisse a-t-elle rat\u00e9 sa r\u00e9volution num\u00e9rique? \r\nEn pleine conf\u00e9rence Lift \u00e0 Gen\u00e8ve...consacr\u00e9e aux nouvelles technologies..\r\nForce est de constat\u00e9...que les g\u00e9ants du web sont am\u00e9ricains et s'appellent aujourd'hui encore Google, Apple ou encore Twitter...  et pas Guggisberg, Apfel ou Zwit\u00ad-schern...\r\nR\u00e9sultat: \u00e0 Berne, des \u00e9lus regrettent le manque d'implication du Conseil f\u00e9d\u00e9ral en faveur des nouvelles technologies. \r\nLa Suisse ne brille au classement des pays les plus geek...\r\nUn rapport du World Economic Forum le souligne...\r\nThibaut Schaller.\r\n  01'36''\r\n***Alors que peut faire la Suisse pour rattraper son retard num\u00e9rique? On posera la question \u00e0 Jean-Henry Morin...\r\nle professeur en syst\u00e8mes d'information \u00e0 l'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve est notre invit\u00e9 \u00e0 7h35.\r\n(21/ BREXIT COMMENTAIRE LEUTHARD) de l'agenda num\u00e9rique...\u00e0 l'agenda politique...\r\nAvec l'application de l'initiative contre l'immigration de masse...\r\nLa mission du conseil f\u00e9d\u00e9ral d'ici 2017.\r\nvous le savez dans l'intervalle Londres et Bruxelles ont n\u00e9goci\u00e9 un pr\u00e9-accord sur l'immigration pour tenter d'\u00e9viter un Brexit...\r\net pour Doris Leuthard ministre de l'environnement c'est positif pour la Suisse...\r\n\u00e7a prouve que l'union europ\u00e9enne peut \u00eatre flexible.\r\nElle l'a dit hier \u00e0 l'issue d'une rencontre informelle avec ses homologues britanniques.\r\n  45''\r\n(Br\u00e8ve Parmelin) autre conseiller f\u00e9d\u00e9ral. \r\nGuy Parmelin. ministre de la d\u00e9fense.\r\nIl a rencontr\u00e9 son homologue isra\u00e9lien hier Moshe Ya'alon. \r\nLeur discussion a notamment port\u00e9 sur la question palestinienne, \"point d\u00e9licat\". Mais aussi sur la collaboration militaire.\r\nun dialogue franc et loyal a r\u00e9sum\u00e9 Guy Parmelin.\r\n(D2/ COMMENT EVITER RELATION GARDIENNE DE PRISON-DETENU) Retour \u00e0 pr\u00e9sent sur une affaire qui d\u00e9fraie la chronique...depuis mardi.\r\nune pr\u00e9tendue love story entre une gardienne de prison et un d\u00e9tenu...\r\nUne agente de d\u00e9tention zurichoise a facilit\u00e9 l'\u00e9vasion d'un prisonnier syrien pour s'enfuir avec lui. \r\n...et bien il existe des cours pour pr\u00e9venir les relations trop \u00e9troites avec des d\u00e9tenua. \r\nexemple au Centre de formation du personnel p\u00e9nitentiaire \u00e0 Fribourg.\r\nSimon Corthay...\r\n  01'16''\r\n(D5/DECOUVERTE ONDES GRAVITATIONNELLES: 1 HOMME, 100 ANS, 10'000 CHERCHEURS) ***C'\u00e9tait il y a cent ans, Einstein th\u00e9orisait les ondes gravitationnelles sur le papier. Hier, des \u00e9quipes internationales de chercheurs ont annonc\u00e9 la premi\u00e8re d\u00e9tection directe de ces ondes. \r\nCette d\u00e9couverte scientifique majeure en physique qui ouvre une nouvelle fen\u00eatre sur l'univers et ses myst\u00e8res. \r\nL'observatoire am\u00e9ricain LIGO, qui a permis cette d\u00e9couverte, est le plus grand d\u00e9tecteur de ces ondes furtives...\r\nMais pour ouvrir ce nouveau champs de la connaissance de l'Univers, il en faudra d'autres..\r\nle dossier de notre envoy\u00e9 sp\u00e9ciale Virginie Matter.\r\n***on parle de cette d\u00e9couverte et de la fascination qu'elle sucite avec le sociologue Francesco Panese dans un instant...\r\n(Br\u00e8ve sport) En ski alpin, Lara Gut a d\u00e9j\u00e0 pris ses quartiers \u00e0 Crans-Montana. La Tessinoise a r\u00e9ussi le meilleur temps du premier entra\u00eenement en vue de la descente de demain (samedi)  et du combin\u00e9 alpin de dimanche.\r\nMoins de 24 heures apr\u00e8s la d\u00e9cision de Nestl\u00e9 de retirer son parrainage pour la F\u00e9d\u00e9ration International d'Athl\u00e9tisme, deux athl\u00e8tes k\u00e9nyanes ont pour la premi\u00e8re fois bris\u00e9 la loi du silence. Elles accusent publiquement le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration k\u00e9nyane d'athl\u00e9tisme de leur avoir demand\u00e9 un pot-de-vin courant 2015 pour att\u00e9nuer la dur\u00e9e de leur suspension pour dopage, ce que ce dernier d\u00e9ment. Les deux athl\u00e8tes, Manunga et Zakari sont suspendues pour 4 ans. Les deux sprinteuses ne comptent pas en rester l\u00e0: elles se disent pr\u00eatent \u00e0 t\u00e9moigner devant la commission d'\u00e9thique de la F\u00e9d\u00e9ration internationale d'athl\u00e9tisme (IAAF), qui enqu\u00eate actuellement sur plusieurs hauts responsables de la F\u00e9d\u00e9ration kenyane.\r\n(R\u00e9sum\u00e9 m\u00e9t\u00e9o) Le temps sera le plus souvent tr\u00e8s nuageux avec quelques averses de neige t\u00f4t ce matin... Sinon un temps sec, et des \u00e9claircies en Valais... La neige va arriver jusqu'en plaine d\u00e8s la mi-journ\u00e9e, d'abord sur le Jura, et la r\u00e9gion l\u00e9manique, puis partout ailleurs. La limite pluie-neige va remonter jusqu'\u00e0 700 m\u00e8tres dans la soir\u00e9e. Les temp\u00e9ratures: -2 \u00e0 5 degr\u00e9s au meilleur de la journ\u00e9e; -7 \u00e0 2000 m\u00e8tres. Et puis du vent en montagne, mod\u00e9r\u00e9 \u00e0 fort...\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-02-12T07:00:00_le-journal-de-7h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-02-12T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7472320", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Virginie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7472320", "ece-7472303"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Prolonge ton week-end", "source": "siranau", "title": "Prolonge ton week-end : Patrick Bruel", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1ABF70B0-A875-422F-93CB-3BDB9AEE509F", "durationSec": 159, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Patrick Bruel", "Patrick Bruel / NMT_2016-02-12T07:55:00_prolonge-ton-week-end", "Patrick Bruel / NMT_2016-02-12T07:55:00_prolonge-ton-week-end"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7453171", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6072781.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7453171", "ece-7453154"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Elisa Brune", "id": "sound-B9F0EABD-C5FC-4C84-B025-416575F8690D", "durationSec": 2532, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Tous les vendredis, \"CQFD\" re\u00e7oit un homme ou une femme de science pour parler de son travail et de ses recherches. Aujourd'hui, C\u00e9cile Gu\u00e9rin a invit\u00e9 Elisa Brune, romanci\u00e8re, essayiste et journaliste scientifique, auteur de livres \u00e0 succ\u00e8s comme \"Labo sexo. Bonnes nouvelles du plaisir f\u00e9minin\"."], "alternativeTitle": ["Rencontre avec Elisa Brune / CQFD_2016-02-12T10:04:15_l-invite", "CQFD du 12.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7453543", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "docteur en sciences de l'environnement, auteur et journaliste scientifique", "name": "Brune, Elisa", "type": "Participant"}, {"role": "Sp\u00e9cialiste en sexologie et m\u00e9decine sexuelle", "name": "Bianchi Demicheli, Francesco", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7453539"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pig\u00e9 !", "source": "siranau", "title": "Pig\u00e9 ! : Quai d'Orsay", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D3F52CAD-C478-4B57-A4CC-42A899383E55", "durationSec": 229, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Quai d'Orsay", "Quai d'Orsay / NMT_2016-02-12T07:41:26_pige", "Quai d'Orsay / NMT_2016-02-12T07:41:26_pige"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7453180", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067145.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7453180", "ece-7453164"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Bifurcation", "id": "sound-4DA28D6D-1801-44AD-B767-4DC8F37193EC", "durationSec": 3347, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * -Des extraits de \"L'humidit\u00e9\", du livre \"Les petites r\u00e9bellions\", de Jean-Pierre Brouillaud, ed. Buchet-Chastel.\r\n-Des extraits de \"Naufrage\", du livre \"Le coeur et les confins\", de C\u00e9dric Gras, ed. Ph\u00e9bus.\r\n-Des extraits de \"Mon coeur\", de Joyce Carol Oates, du livre \"Quand ces dames tuent\", ed.L'Archipel.", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 12.02.2016", "Bifurcation / REVE_2016-02-12T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 12.02.2016", "Bifurcation / REVE_2016-02-12T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["Extraits de \"L'humidit\u00e9\", du livre \"Les petites r\u00e9bellions\", de Jean-Pierre Brouillaud, ed. Buchet-Chastel.\n\nExtraits de \"Naufrage\", du livre \"Le coeur et les confins\", de C\u00e9dric Gras, ed. Ph\u00e9bus. \n\nExtraits de \"Mon coeur\", de Joyce Carol Oates, du livre \"Quand ces dames tuent\", ed.L'Archipel.", "Extraits de \"L'humidit\u00e9\", du livre \"Les petites r\u00e9bellions\", de Jean-Pierre Brouillaud, ed. Buchet-Chastel.\n\nExtraits de \"Naufrage\", du livre \"Le coeur et les confins\", de C\u00e9dric Gras, ed. Ph\u00e9bus. \n\nExtraits de \"Mon coeur\", de Joyce Carol Oates, du livre \"Quand ces dames tuent\", ed.L'Archipel."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7453501", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197806.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7453501", "ece-7453500"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau : \"Untamed\" de Juliette Viger", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-34A32AFE-D0AB-46B0-9A3A-4F41EAEAD611", "durationSec": 133, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Le Blues du Loup Garou", "Le Blues du Loup Garou", "Le Blues du Loup Garou"], "alternativeTitle": ["\"Untamed\" de Juliette Viger", "\"Untamed\" de Juliette Viger / HAP_2016-02-12T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "\"Untamed\" de Juliette Viger / HAP_2016-02-12T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7453218", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7453218", "ece-7453212"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : Gambie: le pays du sourire se voile", "id": "sound-45D8FED1-AB65-4FEB-BCD8-3DC23A6ACA95", "durationSec": 113, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "* * Gambie: le pays du sourire se voile (LA GAMBIE DEVENUE UN ETAT ISLAMIQUE) Gambie : le pays du sourire se voile\r\nFin de l'ann\u00e9e derni\u00e8re, la Gambie est devenue, par d\u00e9cret pr\u00e9sidentiel, un Etat islamique. Cette d\u00e9claration soul\u00e8ve de nombreuses inqui\u00e9tudes notamment chez la minorit\u00e9 chr\u00e9tienne Marie-Claude Cudry.\r\n  SON 20''\r\n((\u00ab Le destin de la Gambie est dans les mains d'Allah le Tout-Puissant. Accepter cette religion comme mode de vie est non n\u00e9gociable \u00bb. Ces mots ont scell\u00e9 en d\u00e9cembre le futur de ce pays africain enclav\u00e9 au S\u00e9n\u00e9gal. Ex-colonie britannique de pr\u00e8s de deux millions d'habitants majoritairement musulmans, la Gambie vit essentiellement du tourisme et de l'agriculture.)) \r\nPourquoi ce pays a-t-il \u00e9t\u00e9 proclam\u00e9 Etat islamique ?\r\n  SON 38''\r\n((Pour les nombreux observateurs, m\u00eame si le pr\u00e9sident cultive l'image d'un chef d'\u00e9tat pratiquant - il appara\u00eet r\u00e9guli\u00e8rement avec le coran en main -, cette proclamation appara\u00eet avant tout comme \u00ab un coup politique \u00bb destin\u00e9 aux pays du Golfe susceptibles d'investir dans le pays. La Gambie se classe au 175e rang sur les 188 pays recens\u00e9s par l'indice de d\u00e9veloppement de l'ONU. L'argent de l'Arabie saoudite ou du Qatar serait donc bienvenu. Mais ce financement p\u00e8se sur l'islam traditionnel de l'Afrique de l'Ouest. Empreint de syncr\u00e9tisme, il est \u00e9loign\u00e9 de la rigueur pr\u00f4n\u00e9e par certains courants dont le salafisme pratiqu\u00e9 par les pays du Golfe.))\r\nComment la population vit-elle ce changement de r\u00e9gime ?\r\n  SON 33''\r\n((Habitu\u00e9e aux d\u00e9clarations fantasques du pr\u00e9sident Jammeh, au pouvoir depuis vingt-deux ans, les Gambiens sont tout de m\u00eame assez inquiets de cette nouvelle l\u00e9gislation, notamment la communaut\u00e9 chr\u00e9tienne. Ainsi, d\u00e9but janvier, tout le personnel f\u00e9minin de l'administration \u00e9tait oblig\u00e9 de se couvrir la t\u00eate. Cette directive a toutefois \u00e9t\u00e9 r\u00e9cemment lev\u00e9e mais elle pr\u00e9occupe les organisations humanitaires ainsi que l'archev\u00eaque catholique. Au pays du sourire, le voile risque donc de mettre en p\u00e9ril la cohabitation entre musulmans et chr\u00e9tiens et fragiliser ainsi la libert\u00e9 religieuse.))", "alternativeExcerpt": ["Fin de l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re, la Gambie est devenue, par d\u00e9cret pr\u00e9sidentiel, un Etat islamique. Cette d\u00e9claration soul\u00e8ve de nombreuses inqui\u00e9tudes notamment chez la minorit\u00e9 chr\u00e9tienne.", "Fin de l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re, la Gambie est devenue, par d\u00e9cret pr\u00e9sidentiel, un Etat islamique. Cette d\u00e9claration soul\u00e8ve de nombreuses inqui\u00e9tudes notamment chez la minorit\u00e9 chr\u00e9tienne.", "Fin de l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re, la Gambie est devenue, par d\u00e9cret pr\u00e9sidentiel, un Etat islamique. Cette d\u00e9claration soul\u00e8ve de nombreuses inqui\u00e9tudes notamment chez la minorit\u00e9 chr\u00e9tienne."], "alternativeTitle": ["Gambie: le pays du sourire se voile", "Gambie: le pays du sourire se voile / JDM_2016-02-12T06:27:00_rtsreligion", "Gambie: le pays du sourire se voile / JDM_2016-02-12T06:27:00_rtsreligion"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7472314", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8051050.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7472314", "ece-7472296"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-C011A3F0-3C4E-4D3C-AC13-3F8C5E18B256", "durationSec": 456, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux (6h45 Revue de Presse) ***La revue de presse, Esther Coquoz, Val\u00e9rie Droux... la p\u00e9nurie de m\u00e9decins est un mythe, en Suisse romande...\r\nLa Tribune de Gen\u00e8ve et 24heures mettent en valeur l'article paru dans la revue m\u00e9dicale suisse la semaine derni\u00e8re, de deux m\u00e9decins genevois. Qui dit que le probl\u00e8me n'est pas le manque de m\u00e9decin, mais la pl\u00e9thore de sp\u00e9cialistes, surtout dans les grands bassins de population. Un d\u00e9s\u00e9quilibre, donc. Et pour y rem\u00e9dier: il faut limiter la libert\u00e9 des \u00e9tudiants dipl\u00f4m\u00e9s \u00e0 choisir leur discipline. Une option qui fait grincer des dents la profession, qui tique sur une \u00e9ventuelle planification de l'Etat. Et pr\u00e9f\u00e8re valoriser les disciplines boud\u00e9es par les \u00e9tudiants. \r\nEt il en faudra des m\u00e9decins vu la multiplication des cabinets de groupe. Aujourd'hui le mod\u00e8le du m\u00e9decin de famille qui pratique seul dans son cabinet est en voie de disparition, les jeunes m\u00e9ecins pr\u00e9f\u00e8rent s'installer en \u00e9quipe. L'Argauerzeitung consacre une double page \u00e0 ce que le journal appelle l'industrialisation de la m\u00e9decine de famille. Car les investisseurs sont all\u00e9ch\u00e9s par les gains que font miroiter ces cabinets de groupe. Ces 5 prochaines ann\u00e9es, plus d'un milliard sera investi dans les soins de base ambulatoires, parole de Andy Fischer, directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'entreprise. M\u00eame avec des salaires de m\u00e9decin \u00e0 200'000 francs par an, un groupe m\u00e9dical bien g\u00e9r\u00e9 permet des b\u00e9n\u00e9fices de de 5 \u00e0 10 % .. Ducoup les capitaux affluent : m\u00eame Migros investit massivement dans ces centres m\u00e9dicaux: le d\u00e9taillant veut ouvrir deux \u00e0 trois cabinet de groupepar an avec \u00e0 chaque fois 10 \u00e0 12 m\u00e9decins aux manettes. \r\n***Le billet de 500 euros est sur la sellette...\r\nLa Libert\u00e9 se penche \u00e0 son chevet ce matin. Les ministres des finances de la zone euro se r\u00e9unissent aujourd'hui pour discuter d'une \u00e9ventuelle suppression de cette coupure. Mais aussi d'une limitation des paiements en liquide, pour lutter contre le blanchiement d'argent et le terrorisme. Et le quotidien de poser cette int\u00e9ressante question, quasi philosophique: Existe-t-il un droit fondamental \u00e0 l'argent liquide ? le droit de poss\u00e9der des valeurs qui ne soient pas informatis\u00e9es, et donc facilement consultables et connues des autorit\u00e9s ?\r\nEt un encadr\u00e9 \u00e9clairant pour se rendre compte de l'utilit\u00e9 - peut-\u00eatre - de supprimer les grosse coupures, quand il s'agit de transporter des grosses sommes:  100 mille euros, en billets de 500: \u00e7a p\u00e8se 220 grammes. En billet de 20: 4 kilos. En billet de 5: 12 kilos.\r\nLa droite s'oppose \u00e0 protection renforc\u00e9e des investisseurs. La nouvelle loi sur les services financiers, pour un plus grand contr\u00f4le des gestionnaires de fortune, est combattue par la droite, raconte ce matin le Tagesanzeiger.  Ueli Maurer, nouveau ministre des finances, aurait montr\u00e9 sa disponibilit\u00e9 pour retoucher cette loi, et une  majorit\u00e9 de s\u00e9nateurs veut renvoyer le projet au Conseil F\u00e9d\u00e9ral. La droite veut \u00e9pargner les produits d'assurance  et all\u00e9ger les mesures de protection des investisseurs. .\r\nLes efforts pour une conformit\u00e9 de la r\u00e9gulation financi\u00e8re avec l'Union Europ\u00e9enne seront vains .critique l'Association Suisse des Banquiers .. un juriste sp\u00e9cialiste de la protectrion des actionnaires s'\u00e9tonne que le camp bourgeois s'oppose \u00e0 la protection des invetsisseurs . qui sont pourtant souvent des \u00e9lecteurs de droite .\r\n***On parle encore d'argent... avec des multinationales qui mettent la main au porte-monnaie pour lutter contre l'initiative qui veut supprimer la sp\u00e9culation sur les denr\u00e9es alimentaires...\r\nDe l'argent de l'\u00e9tranger pour la campagne du NON. le tagi explique ce matin que l'asoosciation qiui regroupe 150 entreprises actives, Cargille Trafigura, Vitil dans le n\u00e9goce de mati\u00e8res premi\u00e8rtes a mis la main au porte monnaie pour sa propre cause ... l'organisation s'engage avec un montant \u00e0 six chiffres ... Voil\u00e0 qui est tr\u00e8s probl\u00e9mtique pour els ONG... quand des g\u00e9ants du business influence la formation de l'opinion de puis l' \u00e9tranger ..\r\nLa hausse du ch\u00f4mage, dans les montagnes neuch\u00e2teloises, inqui\u00e8te la France. L'Impartial et l'Express relaient des propos du groupement transfrontaliers, dans le Figaro: 14 mille frontaliers sont ch\u00f4meurs, et l'assurance ch\u00f4mage fran\u00e7aise est contrainte de reprendre en charge leur indemnisation, alors qu'ils n'ont pas cotis\u00e9 en France. \r\nUne fa\u00e7on de pr\u00e9senter les choses que r\u00e9fute, dans les quotidiens neuch\u00e2telois, le directeur de l'assurance ch\u00f4mage de Neuch\u00e2tel: la France, comme pays de r\u00e9sidence recoit l'\u00e9quivalent de 3 \u00e0 5 mois d'indemnit\u00e9s pour un frontalier au ch\u00f4mage. Elle ne paie donc pas tout de sa poche. Et de rappeler que la Suisse est le plus gros employeur fran\u00e7ais: avec 170 mille \u00e0 180 mille frontaliers. \r\n***La bataille des historiens continue autour des relations de la Suisse avec Isra\u00ebl et l'OLP...\r\nLa th\u00e8se de la voie solitaire du conseiller f\u00e9d\u00e9ral Pierre Graber concluant un accord secret avec l'OLP est peu plausible. L'Historien Sacha Zala, pr\u00e9sident de la soci\u00e9t\u00e9 suisse des historiens, directeur des documents diplomatiques suisses, s'oppose \u00e0 son tour \u00e0 la th\u00e8se de la NZZ, r\u00e9v\u00e9l\u00e9e en h^janvier. Il devrait y avoir des traces \u00e9crites d'Un tel accord, si il avait exist\u00e9. Sinon il serait sans effet. La NZZ elle persiste et signe. \r\n-Le deal avec l'OLP \u00e9tait une part du dispositif de d\u00e9fense : la s\u00e9rie d'attentats dans les ann\u00e9es 60-70 a repr\u00e9sent\u00e9 un tournant dans la politique de s\u00e9curit\u00e9. Beaucoup d'indices et de t\u00e9moignages oraux laissent supposer que dans des circonstances exceptionnelles la Suisse a utilis\u00e9 des moyens inhabituels - l'accord oral de non.aggression a \u00e9t\u00e9 noy\u00e9 dans toute une s\u00e9rie de mesures pour prot\u00e9ger l'aviation civile, dont la pr\u00e9sence d'accompagnants arm\u00e9s dans les avions. Un fait est certain: la suisse a \u00e9t\u00e9 \u00e9pargn\u00e9e par les attentats depuis 1970. \r\nLes affaires Jornot, du nom du procureur g\u00e9n\u00e9ral du canton de Gen\u00e8ve... un retour sur terre est n\u00e9cessaire, analyse le Temps aujourd'hui. Oui, il est normal que le procurreur g\u00e9n\u00e9ral fasse l'objet d'une enqu\u00eate disciplinaire. Pas question d'une morale d'un autre \u00e2ge, mais plut\u00f4t de cr\u00e9dibilit\u00e9. Il combat haut et fort la d\u00e9linquance routi\u00e8re, et affirme dans le m\u00eame temps qu'il a estim\u00e9 \u00eatre en \u00e9tat de prendre le volant, ce qui est l'excuse habituelle donn\u00e9e par tout conducteur \u00e9mech\u00e9. Et Olivier Jornot doit aussi se m\u00e9fier: les r\u00e9glements de comptes ont commenc\u00e9, avec notamment la plainte de l'avocat et conseiller national UDC Yves Nidegger. Yves Nidegger qui oublie qu'il a lui-m\u00eame \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 en des termes s\u00e8v\u00a8res pour son comportement au volant par Olivier Jornot.\r\n***Pour terminer... ouvrons une nouvelle fen\u00eatre sur l'univers...\r\nLa confirmation de l'existence des ondes gravitationnelles enthousiame la presse al\u00e9manique, beaucoup de une l\u00e0 dessus ce matin avec des photos couleur de ces ondes ou d'Albert Einstein, qui en avait pressenti l'existence en 1915. L'hypoth\u00e8se existe depuis un si\u00e8cle, on l'a v\u00e9rifi\u00e9e ! titre l'Araguer zeitung, l'univers a parl\u00e9 ... clame la NZZ, Einstein avait raison constate le Blick, avec une explication en 5 points sur l'importance de cette d\u00e9couverte, qui dilate l'espace temps ... le Tagesanzeiger se r\u00e9jouit: La physique d\u00e9tient maintenant un nouvel organe des sens, pour plonger son regard au plus profond de l'univers ... Les surprises sont garanties.\r\nDouble page p\u00e9dagogique et quasi artistique dans le Matin, sur ces ondes gravitationnelles. ... leur d\u00e9couverte permettra d'observer l'histoire de l'univers jusqu'aux premi\u00e8res secondes apr\u00e8s le big-bang, alors que jusqu'\u00e0 maintenant, on pouvait aller seulement jusqu'\u00e0 100 mille ans apr\u00e8s. Double page aussi dans le Temps sur cette d\u00e9couverte qui ouvre une nouvelle porte sur l'univers, et donne un peu le vertige quand m\u00eame.", "alternativeTitle": ["Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-02-12T06:44:00_revue-de-presse", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-02-12T06:44:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7472326", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7472326", "ece-7472308"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Big Proust par Warlikowski", "id": "sound-5663D5C0-43B3-4ADD-B1C3-2290CCA8C96A", "durationSec": 390, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["C'est l'\u00e9v\u00e9nement de la saison th\u00e9\u00e2trale genevoise: invit\u00e9 par la Com\u00e9die de Gen\u00e8ve et par le Th\u00e9\u00e2tre Vidy-Lausanne, Krzysztof Warlikowski pr\u00e9sente au B\u00e2timent des Forces Motrices, jusqu'au 13 f\u00e9vrier 2016, \"Les Fran\u00e7ais\", monumentale adaptation de la \"Recherche du temps perdu\"; une vision rock et d\u00e9coiffante du chef-d'oeuvre proustien, dont nous parle Pierre Lepori."], "alternativeTitle": ["Big Proust par Warlikowski / MAT_2016-02-12T07:32:15_chronique-1", "Les matinales d'Espace 2 du 12.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7453055", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7453051"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : Des physiciens d\u00e9tectent les ondes gravitationnelles, pr\u00e9dites par Albert Einstein", "id": "sound-2A306D90-F9CE-4C46-AB2A-E3D55A623720", "durationSec": 416, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Des physiciens d\u00e9tectent les ondes gravitationnelles, pr\u00e9dites par Albert Einstein 7.15 Invit\u00e9 Francesco Panese, professeur de sociologie des sciences \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne\r\n DIR ST LS ** 73 \r\nIntro: \r\nLa nouvelle \u00e9tait attendue depuis quelques jours... c'est officiel depuis hier...\r\nDes physiciens ont bel et bien d\u00e9tect\u00e9 les ondes gravitationnelles, pr\u00e9dites par Albert Einstein en 1915..\r\nDes ondes sur lesquelles repose la th\u00e9orie de la relativit\u00e9. \r\nUne avanc\u00e9e majeure pour la physique. La d\u00e9tection d'ondes gravitationnelles ouvre une nouvelle fen\u00eatre sur l'univers et ses myst\u00e8res...pouvoir remonter jusqu'au big bang. D\u00e9couverte qui fascine non-seulement les scientifiques mais aussi le public... \r\nPour en parler, le plaisir d'accueillir dans ces studios Francesco Panese, professeur de sociologie des sciences \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, Bonjour!\r\n- Cette d\u00e9couverte annonc\u00e9e en grandes pompes  a cr\u00e9\u00e9 une certaine excitation hier, non seulement au sein de la Communaut\u00e9 scientifique, mais bien au-del\u00e0. Pourtant le ph\u00e9nom\u00e8ne est complexe.. Qu'est ce qui explique un tel engouement selon vous pour une d\u00e9couverte scientifique telle que celle-ci?\r\n- C'est vrai que l\u00e0 on parle de la figure d'Albert Einstein et sa th\u00e9orie de la relativit\u00e9.. une th\u00e9orie centenaire.. que chacun a d\u00fb dig\u00e9rer sur les bancs d'\u00e9cole \u00e0 un moment donn\u00e9.. Est-ce qu'il n'y a pas aussi une fascination pour ce physicien, Albert Einstein, qui a \u00e9labor\u00e9 une th\u00e9orie universelle sur la base d'un pr\u00e9-sentiment... prouv\u00e9e scientifiquement.. aujourd'hui?\r\n- Certains disent qu'il s'agit de l'un des derniers Graal de la physique.... On l\u00e8ve le voile sur le myst\u00e8re du cosmos. On   touche au Big Bang? \u00c0 l'origine de notre univers? C'est aussi cela qui est si excitant?\r\n- Jusqu'ou l'homme voudra-t-il et pourra-t-il percer le myst\u00e8re? Est-ce souhaitable de tenter d'expliquer des choses aussi fondamentales que la cr\u00e9ation de l'univers? Ne faut-il pas garder une part de myst\u00e8re?\r\n- Ces ondes gravitationnelles ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9es aux Etats-Unis le 14 septembre dernier par les deux instruments de l'observatoire Ligo (Laser Interferometer Gravitational-wave Observatory), qui mesurent chacun quatre kilom\u00e8tres. Il y a aussi le c\u00f4t\u00e9 d\u00e9mesur\u00e9 de la d\u00e9couverte et de la recherche qui nous remet \u00e0 notre place d'\u00eatre humain dans l'univers immense. L'homme a-t-il besoin de ces explorations spatiales pour \u00eatre remis \u00e0 sa place?", "alternativeExcerpt": ["Des physiciens ont d\u00e9tect\u00e9 les ondes gravitationnelles, pr\u00e9dites par Albert Einstein en 1916.  Cette d\u00e9couverte est une avanc\u00e9e majeure pour la physique. Elle ouvre une nouvelle fen\u00eatre sur l'univers et ses myst\u00e8res et fascine non-seulement les scientifiques, mais aussi le public. Interview de Francesco Panese, professeur de sociologie des sciences \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne."], "alternativeTitle": ["Des physiciens d\u00e9tectent les ondes gravitationnelles, pr\u00e9dites par Albert Einstein  / JDM_2016-02-12T07:26:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 12.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7472311", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeur de sociologie des sciences \u00e0 l'universit\u00e9 de Lausanne ", "name": "Panese, Francesco", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7472294"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "La folie des poup\u00e9es magiques en Tha\u00eflande", "id": "sound-29D910E2-70CD-400E-B6B0-EA3A68B5E966", "durationSec": 211, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * La Tha\u00eflande est en proie \u00e0 un ph\u00e9nom\u00e8ne \u00e9trange: la folie des poup\u00e9es magiques. Ces poup\u00e9es en plastique qui sont une r\u00e9plique plus ou moins v\u00e9ridique d'un b\u00e9b\u00e9, sont achet\u00e9s en masse et souvent \u00e0 prix d'or par les Tha\u00eflandais.", "alternativeExcerpt": ["La Tha\u00eflande est en proie \u00e0 un ph\u00e9nom\u00e8ne \u00e9trange: la folie des poup\u00e9es magiques. Ces poup\u00e9es en plastique qui sont une r\u00e9plique plus ou moins v\u00e9ridique d'un b\u00e9b\u00e9, sont achet\u00e9s en masse et souvent \u00e0 prix d'or par les Tha\u00eflandais."], "alternativeTitle": ["La folie des poup\u00e9es magiques en Tha\u00eflande  / TUM_2016-02-12T08:25:00_sequence-4", "Tout un monde du 12.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7472290", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "variantIds": ["ece-7472284"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La Conf\u00e9rence sur la s\u00e9curit\u00e9 r\u00e9unit les chefs d'Etat \u00e0 Munich", "id": "sound-82A3D142-E7A3-4B0F-87DD-F431DFAED9F2", "durationSec": 74, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * La Conf\u00e9rence sur la s\u00e9curit\u00e9 r\u00e9unit les chefs d'Etat \u00e0 Munich ... la crise en Syrie va occuper les nombreux chefs d'Etat et de gouvernement, qui se retrouvent \u00e0 partir d'aujourd'hui \u00e0 Munich pour la conf\u00e9rence sur la s\u00e9curit\u00e9. .. \r\nPr\u00e9vue pour durer jusqu'\u00e0 dimanche, ce forum de r\u00e9flexion, qui existe depuis plus de 50 ans, va \u00e9galement se pencher sur les grands d\u00e9fis strat\u00e9giques du moment, \r\nUne correspondance de Blandine Milcent.\r\nDIGAS\r\nL'accord cette nuit sur la Syrie, intervenu en marge de cette conf\u00e9rence, montre qu'elle est aussi l'occasion de rencontres entre les grands de ce monde: car 30 chefs d'\u00e9tats et de gouvernement, plus de 60 ministres de la d\u00e9fense et des affaires \u00e9trang\u00e8res se retrouvent dans la capitale bavaroise. Cette conf\u00e9rence de Munich est \u00e0 la politique internationale ce que Davos est \u00e0 l'\u00e9conomie: il s'agit de r\u00e9fl\u00e9chir ensemble aux moyens de stabiliser et de s\u00e9curiser notre plan\u00e8te. Comment parvenir \u00e0 la paix en Syrie, apr\u00e8s cinq ann\u00e9es de guerre civile? ce sera bien s\u00fbr \"le\" dossier de cette \u00e9dition 2016. Mais on va se pencher \u00e9galement sur l'autre grand d\u00e9fi du moment: la r\u00e9ponse de la communaut\u00e9 internationale, et particuli\u00e8rement de l'Union europ\u00e9enne, \u00e0 la crise des r\u00e9fugi\u00e9s. L'Ukraine et les relations avec la Russie, le terrorisme international, mais aussi les dangers des \u00e9pid\u00e9mies pour la stabilit\u00e9 mondiale sont des th\u00e8mes qui figurent \u00e9galement \u00e0 l'ordre du jour des r\u00e9flexions.\r\nBlandine Milcent, RTS Info, Berlin.", "alternativeExcerpt": ["La crise en Syrie va occuper les nombreux chefs d'Etat et de gouvernement qui se retrouvent \u00e0 partir de ce vendredi \u00e0 Munich pour la Conf\u00e9rence sur la s\u00e9curit\u00e9. Pr\u00e9vue pour durer jusqu'\u00e0 dimanche, ce forum de r\u00e9flexion qui existe depuis plus de 50 ans va \u00e9galement se pencher sur les grands d\u00e9fis strat\u00e9giques du moment."], "alternativeTitle": ["La Conf\u00e9rence sur la s\u00e9curit\u00e9 r\u00e9unit les chefs d'Etat \u00e0 Munich / 12H30_2016-02-12T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 12.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7472343", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7472336"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Horrorscope", "source": "siranau", "title": "L'Horrorscope 12.02.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7D742D6D-383F-4C8F-802E-E67DD580B3D7", "durationSec": 61, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'Horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2016-02-12T07:35:00_l-horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2016-02-12T07:35:00_l-horrorscope"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7453165", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398824.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7453165", "ece-7453149"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les chr\u00e9tiens d'Orient au menu entre le pape et le patriarche de Moscou \u00e0 Cuba", "id": "sound-97435348-8D7A-495A-AB00-E6FB4C9B6E04", "durationSec": 372, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Guigon, C\u00e9dric\r\n* * Les chr\u00e9tiens d'Orient au menu entre le pape et le patriarche de Moscou \u00e0 Cuba (SLV Jean-Fran\u00e7ois Colosimo) 18h Chr\u00e9tiens d'Orient\r\nJean-Fran\u00e7ois Colosimo, bonsoir... Vous \u00eates professeur \u00e0 l'Institut Saint-Serge, directeur des \u00e9ditions du Cerf... auteur d'un ouvrage consacr\u00e9 \u00e0 l'agonie des chr\u00e9tiens d'Orient... intitul\u00e9 \"Les hommes de trop\" paru il y a un an et demi...\r\n- Alors Arnaud Danjean dit : il faut faire preuve de realpolitik... Quand bien m\u00eame le r\u00e9gime saoudien est d\u00e9testable, l'Arabie saoudite demeure un alli\u00e9 qu'il faut m\u00e9nager dans la lutte contre le groupe Etat islamique... Comment r\u00e9agissez-vous ?\r\n- C'est l'axe irano-russe qu'il faut privil\u00e9gier ?\r\n- On a l'impression que les puissances occidentales, et notamment la France, consid\u00e8re les chr\u00e9tiens d'Orient comme leurs petits-fr\u00e8res... Or vous dites, ils sont \u00e0 l'orginie du christianisme... Ils m\u00e9ritent une plus grande attention...\r\n- Vous dites qu'on est embarrass\u00e9s en France avec cette question des chr\u00e9tiens d'Orient, qui sont consid\u00e8r\u00e9s comme arabis\u00e9s et un peu m\u00e9t\u00e8que...\r\n- Le sort des chr\u00e9tiens d'Orient sera au menu de la rencontre entre le pape Fran\u00e7ois et le patriarche de Moscou Kirill \u00e0 Cuba... Rencontre historique depuis le Grand Schisme de 1054... Que faut-il en attendre ?", "alternativeExcerpt": ["Le sort des chr\u00e9tiens d'Orient sera au menu de la rencontre entre le pape Fran\u00e7ois et le patriarche de Moscou Kirill \u00e0 Cuba. C'est une rencontre historique depuis le Grand Schisme de 1054. Interview de Jean-Fran\u00e7ois Colosimo, essayiste, enseignant, directeur des Editions du Cerf et auteur d'un ouvrage consacr\u00e9 \u00e0 l'agonie des chr\u00e9tiens d'Orient, intitul\u00e9 \"Les hommes en trop\"."], "alternativeTitle": ["Les chr\u00e9tiens d'Orient au menu entre le pape et le patriarche de Moscou \u00e0 Cuba / FOR_2016-02-12T18:02:00_developpement-2", "Forum du 12.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7472360", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeur ", "name": "Colosimo, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7472348"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le nouveau nonce apostolique sous le feu des critiques \u00e0 Berne", "id": "sound-806E84EA-22FC-4521-8C2D-E0A0CB5F17D7", "durationSec": 104, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Le nouveau nonce apostolique sous le feu des critiques \u00e0 Berne Le nouveau nonce apostolique \u00e0 Berne est de plus en plus sous le feu des critiques. .. \r\nL'Eglise catholique de la r\u00e9gion de Berne a \u00e9crit hier \u00e0 l'ambassadeur du Vatican....\r\nElle lui reproche de vouloir fermer les paroisses qui ne sont pas dirig\u00e9es par leur propre cur\u00e9,.. \r\nPlusieurs instances catholiques d'Outre-Sarine, se sont aussi adress\u00e9es au Conseil f\u00e9d\u00e9ral pour demander la destitution de l'ultra-conservateur am\u00e9ricain. \r\nAlain Arnaud .\r\nLe diplomate Thomas Gullickson manque singuli\u00e8rement de diplomatie. C'est du moins ce que constate le groupe \u00ab Es reicht ! \u00bb, \u00ab \u00e7a suffit \u00bb, une alliance d'associations catholiques al\u00e9maniques qui s'engagent pour une \u00e9glise ouverte solidaire. Fin janvier, ils \u00e9crivaient \u00e0 Johann Schneider-Ammann pour demander au Conseil f\u00e9d\u00e9ral d'intervenir aupr\u00e8s du Vatican pour qu'il rel\u00e8ve le nonce de ses fonctions. Un ambassadeur tax\u00e9 de pr\u00e9dicateur de la haine, qui menace la paix religieuse du pays. M\u00eames inqui\u00e9tudes du c\u00f4t\u00e9 des femmes catholiques suisses, qui en appellent \u00e0 Doris Leuthard. Elles \u00e9voquent 2017 et la succession de l'\u00e9v\u00eaque de Coire, le tr\u00e8s controvers\u00e9 Vitus Huonder. Or le nonce joue un r\u00f4le d\u00e9terminant dans le choix des candidats.\r\nEntr\u00e9 en fonctions en octobre dernier, Thomas Gullickson n'a pas jusqu'ici souhaiter r\u00e9pondre aux critiques dont il est l'objet. Il est en revanche tr\u00e8s actif sur les r\u00e9seaux sociaux. Derni\u00e8re provocation en date : sa critique virulente de l'ONU, qualifi\u00e9e d'H\u00e9rode en cravate pour avoir sugg\u00e9r\u00e9 aux pays touch\u00e9s par le virus zika d'autoriser l'avortement.\r\nEn 96, le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Flavio Cotti \u00e9tait intervenu aupr\u00e8s Vatican, ce qui avait contribu\u00e9 au d\u00e9placement du tr\u00e8s conservateur de Coire Wolfgang Haas vers Vaduz. Mais aujourd'hui, les d\u00e9tracteurs du nonce ne se font pas trop d'illusions. Les temps ont chang\u00e9, disent-ils, les politiques s'int\u00e9ressent de moins en moins \u00e0 la chose religieuse.", "alternativeExcerpt": ["Le nouveau nonce apostolique \u00e0 Berne est de plus en plus sous le feu des critiques. L\u2019Eglise catholique de la r\u00e9gion de Berne a \u00e9crit jeudi \u00e0 l\u2019ambassadeur du Vatican. Elle lui reproche de vouloir fermer les paroisses qui ne sont pas dirig\u00e9es par leur propre cur\u00e9, et d\u00e9plore son manque de sensibilit\u00e9 pour les r\u00e9alit\u00e9s suisses."], "alternativeTitle": ["Le nouveau nonce apostolique sous le feu des critiques \u00e0 Berne / 12H30_2016-02-12T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 12.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7472343", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7472335"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Rien ne presse", "id": "sound-6A462213-E8CA-4982-B900-FBB4117A96B5", "durationSec": 416, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["La revue de presse culturelle internationale d'Isabelle Carceles."], "alternativeTitle": ["Rien ne presse / MAT_2016-02-12T07:27:15_chronique-2", "Les matinales d'Espace 2 du 12.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7453055", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7453050"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Bachar el-Assad, pr\u00e9sident syrien, est pr\u00eat \u00e0 reconqu\u00e9rir toute la Syrie. Il l'affirme dans une interview accord\u00e9e \u00e0 l'Agence France presse, au moment o\u00f9 les grandes puissances discutent du conflit syrien et \u00e9voquent un potentiel cessez-le-feu et o\u00f9 les ONG d\u00e9noncent un bilan approchant les 500'000 morts", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-900257B7-E07B-4526-9BA9-E26E6ACE4106", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Syrie", "Europe"], "durationSec": 803, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["el-Assad, Bachar"], "thematicThemes": ["n\u00e9gociation", "guerre civile", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "Bachar el-Assad se pose comme le grand rassembleur de la Syrie. Il se dit totalement pour les n\u00e9gociations avec l'opposition et l'action politique. Mais sans cesser de combattre tous ses opposants arm\u00e9s qu'ils appartiennent \u00e0 une tendance mod\u00e9r\u00e9e ou jihadiste. Il accuse la France ", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident syrien est pr\u00eat \u00e0 reconqu\u00e9rir toute la Syrie. Bachar al-Assad l\u2019affirme dans une interview accord\u00e9e jeudi \u00e0 l\u2019Agence France presse, au moment o\u00f9 les grandes puissances discutent une nouvelle fois du conflit syrien et \u00e9voquent un potentiel cessez-le-feu et o\u00f9 les ONG d\u00e9noncent un bilan approchant les 500'000 morts. Bachar al-Assad est donc d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 reprendre le contr\u00f4le de tout le pays. Interviews de Thomas Pierret, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'universit\u00e9 d'Edinburgh et sp\u00e9cialiste de l'Islam et de la Syrie, et d'Arnaud Danjean, eurod\u00e9put\u00e9 fran\u00e7ais membre des R\u00e9publicains."], "alternativeTitle": ["Le pr\u00e9sident syrien veut reprendre le pouvoir sur tout le pays / FOR_2016-02-12T18:00:00_developpement-1", "Forum du 12.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7472360", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'universit\u00e9 d'Edinburgh et sp\u00e9cialiste de l'Islam ", "name": "Pierret, Thomas", "type": "Participant"}, {"role": "eurod\u00e9put\u00e9 fran\u00e7ais membre des R\u00e9publicains", "name": "Danjean, Arnaud", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7472351"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Go !", "source": "siranau", "title": "Go ! : Harambee Caf\u00e9 - Gryon/Villars", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A5340DF2-98FA-43FE-AB46-592CF72DED06", "durationSec": 218, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "18h : derni\u00e8re descente de pistes, muscles endoloris, visage frigorifi\u00e9, doigts engourdis et pieds gel\u00e9s, il est temps d'aller se r\u00e9chauffer et profiter de la soir\u00e9e. Ca tombe bien, le Harambee Caf\u00e9 vous propose des concerts qui font plaisir!", "alternativeExcerpt": ["18h, derni\u00e8re descente de piste, muscles endoloris, visage frigorifi\u00e9, doigts engourdis et pieds gel\u00e9s, il est temps d'aller se r\u00e9chauffer et profiter de la soir\u00e9e.\n\n\u00c7a tombe bien, le Harambee Caf\u00e9 vous propose des concerts qui font plaisir!", "18h, derni\u00e8re descente de piste, muscles endoloris, visage frigorifi\u00e9, doigts engourdis et pieds gel\u00e9s, il est temps d'aller se r\u00e9chauffer et profiter de la soir\u00e9e.\n\n\u00c7a tombe bien, le Harambee Caf\u00e9 vous propose des concerts qui font plaisir!", "18h, derni\u00e8re descente de piste, muscles endoloris, visage frigorifi\u00e9, doigts engourdis et pieds gel\u00e9s, il est temps d'aller se r\u00e9chauffer et profiter de la soir\u00e9e.\n\n\u00c7a tombe bien, le Harambee Caf\u00e9 vous propose des concerts qui font plaisir!"], "alternativeTitle": ["Harambee Caf\u00e9 - Gryon/Villars", "Harambee Caf\u00e9 - Gryon/Villars / NMT_2016-02-12T08:05:00_go", "Harambee Caf\u00e9 - Gryon/Villars / NMT_2016-02-12T08:05:00_go"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7453169", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067137.image", "contributors": {"vide": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7453169", "ece-7453152"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Zone critique", "source": "siranau", "title": "Zone critique cin\u00e9ma", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-08F776C5-4422-4FCE-9B50-59EF45D665FD", "durationSec": 3347, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["critique cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Au sommaire\u00a0: Au-del\u00e0 des montagnes (Mountains May Depart), de Jia Zhang-ke, avec Zhao Tao, Sylvia Chang, Dong Zijian. Steve Jobs, Danny Boyle, avec Michael Fassbender, Kate Winslet, Seth Rogen. The Revenant, d'Alejandro Gonz\u00e1lez I\u00f1'In\u00e1rritu, avec Leonardo DiCaprio, Tom Hardy, Domhnall Gleeson. Iraqi Odyssey, de Samir.\r\nLes coups de cour des critiques\u00a0: Rapha\u00ebl Wolf\u00a0: La Tour 2 Contr\u00f4le infernale, de Eric Judor, avec Eric Judor, Ramzy Bedia, Marina Fois. St\u00e9phane Gobbo\u00a0: Free To Run, de Pierre Morath. Norbert Creutz\u00a0: A peine j'ouvre les yeux, de Leyla Bouzid, avec Baya Medhaffar, Ghalia Benali, Montassar Ayari", "alternativeTitle": ["Zone critique du 12.02.2016", "Zone critique cin\u00e9ma / ZONE_2016-02-12T11:04:15_zone-critique", "Zone critique du 12.02.2016", "Zone critique cin\u00e9ma / ZONE_2016-02-12T11:04:15_zone-critique"], "alternativeExcerpt": ["par Rapha\u00eble Bouchet", "par Rapha\u00eble Bouchet"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7453066", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4878981.image", "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "journaliste au Temps", "name": "Creutz, Norbert", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 l'Hebdo et au Temps", "name": "Gobbo, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Wolf, Rafael", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7453066", "ece-7453065"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat musique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C3AF6A36-B7B5-40C8-8326-982DC0B08910", "durationSec": 1289, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Au programme de ce d\u00e9bat musique, les albums \"All I need\" de Pablo Nouvelle, \"N\u00e9 so\" de Rokia Trator\u00e9 et \"Anomalie\" de Louise Attaque.\n\nAvec Pauline Seiterle, Michel Masserey et Nicolas Juillard."], "alternativeTitle": ["D\u00e9bat musique / VER_2016-02-12T16:35:45_sequence-2", "Vertigo du 12.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7453523", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7453517"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La campagne contre la sp\u00e9culation sur les denr\u00e9es alimentaires financ\u00e9e depuis l'\u00e9tranger", "id": "sound-278C2A20-ABF4-41DD-B1F2-941662C8C82E", "durationSec": 533, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Guigon, C\u00e9dric\r\n* * La campagne contre la sp\u00e9culation sur les denr\u00e9es alimentaires financ\u00e9e depuis l'\u00e9tranger 18h Financement politique\r\nValentina Hemmeler (prononcer Hemel\u00e8re), secr\u00e9taire syndicale Uniterre\r\n** 25\r\n** 07)\r\nOlivier Feller, conseiller national PLR vaudois\r\n** 40\r\n** 92)\r\nLa campagne du NON \u00e0 l'initiative contre la sp\u00e9culation des denr\u00e9es alimentaires est largement financ\u00e9e par des multinationales \u00e9trang\u00e8res...\r\nC'est ce que d\u00e9noncent les initiants dans le TagesAnzeiger d'aujourd'hui...\r\nL'Association Swiss Trading and Shipping s'engage massivement pour le NON, avec des moyens financiers cons\u00e9quents.\r\nOr, cette Association est domin\u00e9e par des soci\u00e9t\u00e9s \u00e9trang\u00e8res... l'Am\u00e9ricain Cargill, le n\u00e9erlandais Trafigura ou le fran\u00e7ais Credit Agricole. \r\nProbl\u00e9matique quand ces multinationales utilisent la Suisse comme plate-forme de sp\u00e9culation alors que cette m\u00eame sp\u00e9culation est \u00e0 certains \u00e9gards limit\u00e9e en Europe et aux Etats-Unis.\r\nAlors on en d\u00e9bat avec nos deux invit\u00e9s... Valentina Hemmeler, bonsoir... Vous \u00eates secr\u00e9taire syndicale Uniterre...\r\nEt Olivier Feller, conseiller national PLR vaudois.\r\nValentina Hemmeler\r\n- vous d\u00e9noncez une campagne financ\u00e9e par des multinationales \u00e9trang\u00e8res, mais ces entreprises ont des int\u00e9r\u00eats en Suisse puisqu'elles sont pr\u00e9sentes via des filiales?\r\n- la campagne est men\u00e9e par l'Association de trading and shipping \u00e0 Gen\u00e8ve... alors c'est vrai elle est largement compos\u00e9e de soci\u00e9t\u00e9s \u00e9trang\u00e8res, mais elle a des int\u00e9r\u00eats \u00e0 d\u00e9fendre, la place de n\u00e9goce est devenue extr\u00eamement importante, et des emplois sont en jeu en Suisse...\r\n-  aujourd'hui les soci\u00e9t\u00e9s sont actives au plan international, et les actionnaires le sont aussi, c'est une \u00e9volution dont on doit tenir compte...\r\n- comment mieux contr\u00f4ler les financements alors que ceux-ci restent compl\u00e8tement opaques? ne faut-il pas commencer par militer pour plus de transparence comme le veut une intiative socialiste?\r\nOlivier Feller\r\n- des multinationales \u00e9trang\u00e8res qui interviennent indirectement pour influencer l'opinion publique en Suisse, est-ce que ce n'est pas probl\u00e9matique?\r\n- des multinationales qui influencent indirectement une votation en Suisse alors que des mesures ont \u00e9t\u00e9 prises en Europe et aux Etats-Unis pour limiter la sp\u00e9culation... pourquoi la Suisse resterait-elle un \u00eelot de sp\u00e9cualtion alors que partout ailleurs des mesures sont prises?\r\n(Europe et USA ont \u00e9labor\u00e9 des lois pour re-r\u00e9guler tout le commerce des d\u00e9riv\u00e9s, m\u00eame si des oppositions de lobbyistes de la branche subsistent encore contre certaines de leurs dispositions.  Par ailleurs, en Allemagne et en France, des consommateurs critiques ont d\u00e9j\u00e0 pouss\u00e9 certaines banques \u00e0 arr\u00eater la sp\u00e9culation sur les denr\u00e9es alimentaires. )\r\non ne peut pas pr\u00e9server la place financi\u00e8re \u00e0 tout prix?\r\n-  les multinationales ont d'autres moyens financiers que les oeuvres d'entraide... or l'argent c'est le nerf de la guerre...\r\n- on peut imaginer que pour d'autres votations on soit confront\u00e9s au m\u00eame paradoxe, par exemple la fiscalit\u00e9 des entreprises? l\u00e0 aussi ce sont des multinationales \u00e9trang\u00e8res qui sont concern\u00e9es, est-ce qu'il ne faut pas mettre certaines limites?\r\n-  avec un financement des campagnes et des partis plus transparent (comme le veut une initiative socialiste, est-ce qu'on ne r\u00e8glerait pas malgr\u00e9 tout une partie du probl\u00e8me?( la Suisse est d'ailleurs r\u00e9guli\u00e8rement critiqu\u00e9e au niveau europ\u00e9en pour son opacit\u00e9, notamment par le Groupe d'Etats contre la corruption (GRECO)", "alternativeExcerpt": ["La campagne du \"non\" \u00e0 l'initiative contre la sp\u00e9culation des denr\u00e9es alimentaires est largement financ\u00e9e par des multinationales \u00e9trang\u00e8res. La Swiss Trading and Shipping Association (STSA) s'engage massivement, avec des moyens financiers cons\u00e9quents. Or, cette association est domin\u00e9e par des soci\u00e9t\u00e9s \u00e9trang\u00e8res: l'Am\u00e9ricain Cargill, le N\u00e9erlandais Trafigura ou le Fran\u00e7ais Cr\u00e9dit Agricole. D\u00e9bat entre Valentina Hemmeler, secr\u00e9taire syndicale d'Uniterre, et Olivier Feller, conseiller national PLR vaudois."], "alternativeTitle": ["La campagne contre la sp\u00e9culation sur les denr\u00e9es alimentaires financ\u00e9e depuis l'\u00e9tranger / FOR_2016-02-12T18:12:00_developpement-7", "Forum du 12.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7472360", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Secr\u00e9taire syndicale", "name": "Hemmeler, Valentina", "type": "Participant"}, {"role": "Conseiller national PLR VD et directeur ", "name": "Feller, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7472358"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Docteur Love. Un patient a aval\u00e9 une poule", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-03BBAD40-181D-48A2-924F-0056435C106D", "durationSec": 88, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-02-12T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-02-12T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7453235", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7453235", "ece-7453232"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Karlheinz Stockhausen, un mystique rh\u00e9nan [2/5] (5/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-AFF2DA99-A138-4C07-9042-0115DBE60379", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 3194, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stockhausen, Karlheinz"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "compositeur"], "excerpt": "Suite et fin du r\u00e9cit sur la conqu\u00eate \"stockhausenienne\" du temps et de l'espace (temps musical, espace sonore), avec Gruppen pour 3 orchestres r\u00e9partis dans l'espace, plus pr\u00e9cis\u00e9ment trois groupes instruments dispos\u00e9s en forme de fer \u00e0 cheval ou formant un demi-cercle, le public au milieu; avec Carr\u00e9 pour 4 orchestres et 4 chours dispos\u00e9s (le titre l'indique) aux quatre coins de la salle; avec Momente pour soprano solo, 4 chours et 13 instrumentistes; avec enfin Helikopter-Streichquartett pour quatuor \u00e0 cordes et 4 h\u00e9licopt\u00e8res et leur pilotes. Apr\u00e8s avoir mis en marche leur rotor, les h\u00e9licopt\u00e8res prennent leur envol et emm\u00e8nent chacun un instrumentiste. C'est un v\u00e9ritable ballets dans les airs, et c'est aussi, avec mixage au sol, une nouvelle, magnifique illustration de spatialisation sonore. L'oeuvre r\u00e9sulte d'un r\u00eave qu'avait fait Stockhausen. Nous croiserons aussi Gy\u00f6rgy Ligeti et Krzysztof Penderecki. Mais on \u00e9coute d'abord le d\u00e9but de cette ouvre d\u00e9sormais l\u00e9gendaire, mythique: Helikopter-Streichquartett. Ici, les sons de la cr\u00e9ation, le 26 juin 1995, et en pr\u00e9ambule, ce jour-l\u00e0, quelques mots de Stockhausen pour introduire les membres du Quatuor Arditti.", "alternativeTitle": ["D'un air entendu du 12.02.2016", "Karlheinz Stockhausen, un mystique rh\u00e9nan II (5/5) / DAE_2016-02-12T17:06:45_d-un-air-entendu", "D'un air entendu du 12.02.2016", "Karlheinz Stockhausen, un mystique rh\u00e9nan II (5/5) / DAE_2016-02-12T17:06:45_d-un-air-entendu"], "alternativeExcerpt": ["Artiste g\u00e9nial qui aimait plus que tout la musique et la recherche compositionnelle au nom du progr\u00e8s humain, tel fut Karlheinz Stockhausen pour qui la musique n\u2019aura jamais \u00e9t\u00e9 un art \"r\u00e9serv\u00e9\", mais aussi une image du monde et de nous-m\u00eames. Comme tous les mystiques, Stockhausen \u00e9tait habit\u00e9 par la passion des \u00e9toiles, du ciel, du cosmos, de l\u2019Univers. Autant celui du dedans que celui du dehors (sont-ils si diff\u00e9rents?).\nCitation: \"Les sons sont comme des \u00e9toiles au soir. On pense que c\u2019est un chaos, mais quand on commence \u00e0 l\u2019\u00e9tudier, on s\u2019aper\u00e7oit que c\u2019est une composition fantastique qui tient ensemble avec ses constellations, ses plan\u00e8tes\u2026\".\n\n\u00c0 lire:\n- Michel Rigoni. \"Stockhausen... un vaisseau lanc\u00e9 vers le ciel\". \u00c9d. Mill\u00e9naire III, 1998\n- Ivanka Sto\u00efanova. \"Karlheinz Stockhausen. Je suis les sons...\". \u00c9d. Beauchesne, 2014\n- Jonathan Cott. \"Conversations avec Stockhausen\". \u00c9d. J.-C. Latt\u00e8s, 1979\n- Paul Antony Dirmeikis et Karlheinz Stockhausen. \"Le souffle du temps: Quodlibet pour Karlheinz Stockhausen\". \u00c9d. Telo Martius, 1999\n\nAujourd'hui: Suite et fin du r\u00e9cit sur la conqu\u00eate \"stockhausenienne\" du temps et de l'espace (temps musical, espace sonore), avec Gruppen pour 3 orchestres r\u00e9partis dans l'espace, plus pr\u00e9cis\u00e9ment trois groupes instruments dispos\u00e9s en forme de fer \u00e0 cheval ou formant un demi-cercle, le public au milieu; avec Carr\u00e9 pour 4 orchestres et 4 ch\u0153urs dispos\u00e9s (le titre l'indique) aux quatre coins de la salle; avec Momente pour soprano solo, 4 ch\u0153urs et 13 instrumentistes; avec enfin Helikopter-Streichquartett pour quatuor \u00e0 cordes et 4 h\u00e9licopt\u00e8res et leur pilotes. Apr\u00e8s avoir mis en marche leur rotor, les h\u00e9licopt\u00e8res prennent leur envol et emm\u00e8nent chacun un instrumentiste. C'est un v\u00e9ritable ballets dans les airs, et c\u02b9est aussi, avec mixage au sol, une nouvelle, magnifique illustration de spatialisation sonore. L'oeuvre r\u00e9sulte d'un r\u00eave qu'avait fait Stockhausen. Nous croiserons aussi Gy\u00f6rgy Ligeti et Krzysztof Penderecki. Mais on \u00e9coute d'abord le d\u00e9but de cette \u0153uvre d\u00e9sormais l\u00e9gendaire, mythique: Helikopter-Streichquartett. Ici, les sons de la cr\u00e9ation, le 26 juin 1995, et en pr\u00e9ambule, ce jour-l\u00e0, quelques mots de Stockhausen pour introduire les membres du Quatuor Arditti.", "Artiste g\u00e9nial qui aimait plus que tout la musique et la recherche compositionnelle au nom du progr\u00e8s humain, tel fut Karlheinz Stockhausen pour qui la musique n\u2019aura jamais \u00e9t\u00e9 un art \"r\u00e9serv\u00e9\", mais aussi une image du monde et de nous-m\u00eames. Comme tous les mystiques, Stockhausen \u00e9tait habit\u00e9 par la passion des \u00e9toiles, du ciel, du cosmos, de l\u2019Univers. Autant celui du dedans que celui du dehors (sont-ils si diff\u00e9rents?).\nCitation: \"Les sons sont comme des \u00e9toiles au soir. On pense que c\u2019est un chaos, mais quand on commence \u00e0 l\u2019\u00e9tudier, on s\u2019aper\u00e7oit que c\u2019est une composition fantastique qui tient ensemble avec ses constellations, ses plan\u00e8tes\u2026\".\n\n\u00c0 lire:\n- Michel Rigoni. \"Stockhausen... un vaisseau lanc\u00e9 vers le ciel\". \u00c9d. Mill\u00e9naire III, 1998\n- Ivanka Sto\u00efanova. \"Karlheinz Stockhausen. Je suis les sons...\". \u00c9d. Beauchesne, 2014\n- Jonathan Cott. \"Conversations avec Stockhausen\". \u00c9d. J.-C. Latt\u00e8s, 1979\n- Paul Antony Dirmeikis et Karlheinz Stockhausen. \"Le souffle du temps: Quodlibet pour Karlheinz Stockhausen\". \u00c9d. Telo Martius, 1999\n\nAujourd'hui: Suite et fin du r\u00e9cit sur la conqu\u00eate \"stockhausenienne\" du temps et de l'espace (temps musical, espace sonore), avec Gruppen pour 3 orchestres r\u00e9partis dans l'espace, plus pr\u00e9cis\u00e9ment trois groupes instruments dispos\u00e9s en forme de fer \u00e0 cheval ou formant un demi-cercle, le public au milieu; avec Carr\u00e9 pour 4 orchestres et 4 ch\u0153urs dispos\u00e9s (le titre l'indique) aux quatre coins de la salle; avec Momente pour soprano solo, 4 ch\u0153urs et 13 instrumentistes; avec enfin Helikopter-Streichquartett pour quatuor \u00e0 cordes et 4 h\u00e9licopt\u00e8res et leur pilotes. Apr\u00e8s avoir mis en marche leur rotor, les h\u00e9licopt\u00e8res prennent leur envol et emm\u00e8nent chacun un instrumentiste. C'est un v\u00e9ritable ballets dans les airs, et c\u02b9est aussi, avec mixage au sol, une nouvelle, magnifique illustration de spatialisation sonore. L'oeuvre r\u00e9sulte d'un r\u00eave qu'avait fait Stockhausen. Nous croiserons aussi Gy\u00f6rgy Ligeti et Krzysztof Penderecki. Mais on \u00e9coute d'abord le d\u00e9but de cette \u0153uvre d\u00e9sormais l\u00e9gendaire, mythique: Helikopter-Streichquartett. Ici, les sons de la cr\u00e9ation, le 26 juin 1995, et en pr\u00e9ambule, ce jour-l\u00e0, quelques mots de Stockhausen pour introduire les membres du Quatuor Arditti."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7453088", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423779.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7453088", "ece-7453087"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Carlos Saura, r\u00e9alisateur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6D7208FC-F9A1-44F6-9543-028AE7BAE127", "durationSec": 2700, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans son dernier film \" Argentina \", Carlos Saura explore la musique populaire de l'Argentine fruit d'un voyage qui a dur\u00e9 trois ans en rassemblant les meilleurs artistes de Buenos Aires.\r\nIl est l'invit\u00e9 de Pierre Philipe Cadert.\r\nCarlos Saura, laur\u00e9at de nombreux prix nationaux et internationaux et nomin\u00e9 \u00e0 quatre reprises aux Oscars, est l'un des plus prestigieux r\u00e9alisateurs espagnols. Tout au long de ses soixante ann\u00e9es de carri\u00e8re, il a tourn\u00e9 quelques-unes des ouvres cl\u00e9s de l'histoire du cin\u00e9ma espagnol. (source:<http://www.epicentrefilms.com/fichefilm.asp?film=&param=&numero=170>)\r\nSynopsis\r\nDe la Pampa aux Andes, de l'univers des indiens Mapuche \u00e0 celui des villageois qui chantent leur nostalgie dans les caf\u00e9s, du monde des Gauchos \u00e0 celui des grandes villes d'aujourd'hui.\r\n\"Argentina\" nous propose un voyage musical et sensoriel dans l'espace et le temps compos\u00e9 des chants, des danses et des couleurs qui font toute l'\u00e2me de l'Argentine.\r\n<http://www.epicentrefilms.com/Argentina--Zonda--Carlos->\r\n<http://www.zebraproducciones.com/cine/zonda-folclore-argentino.html> (espagnol)", "alternativeExcerpt": ["Dans son dernier film \"Argentina\", Carlos Saura explore la musique populaire de l'Argentine. Durant son voyage qui a dur\u00e9 trois ans, il a rassembl\u00e9 les meilleurs artistes de Buenos Aires. \n\nIl est l'invit\u00e9 de Pierre Philipe Cadert."], "alternativeTitle": ["Carlos Saura, r\u00e9alisateur / VER_2016-02-12T16:30:45_sequence-1", "Vertigo du 12.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7453523", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7453518"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9lection de la derni\u00e8re chance pour la FIFA?", "id": "sound-27D1F29D-285B-4E61-9DF0-7EB963701A3B", "durationSec": 275, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Prince Ali al-Hussein, fr\u00e8re du roi Hussein de Jordanie, candidat \u00e0 la succession de Sepp Blatter \u00e0 la pr\u00e9sidence de la F\u00e9d\u00e9ration Internationale de Football (FIFA)\r\n* * L'\u00e9lection de la derni\u00e8re chance pour la FIFA? LANCEMENT 1 / FIFA - Ali Al-Hussein\r\n***C'est la derni\u00e8re chance pour sauver la FIFA: conviction du Prince Ali al-Hussein, l'un des 5 candidats \u00e0 la succession de Sepp Blatter \u00e0 la pr\u00e9sidence de la F\u00e9d\u00e9ration Internationale de Football. Le vote se tiendra le 26 f\u00e9vrier et les enjeux sont majeurs aux yeux du Prince Ali, qui tenait hier une conf\u00e9rence au Club suisse de la Presse, \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\nPatrick Chaboudez, vous y \u00e9tiez ! Vous avez rencontr\u00e9 le Prince qui vous a accord\u00e9 un entretien. A deux semaines du vote, il m\u00e8ne une campagne offensive !\r\n DIR STU LS\r\nEt il estime \u00eatre le meilleur candidat pour mener les r\u00e9formes n\u00e9cessaires. Le fr\u00e8re du Roi Hussein de Jordanie, 40 ans \u00e0 peine, fait figure d'outsider. derri\u00e8re les deux favoris, le cheikh Salman du Bahrein et l'Italo-valaisan Gianni Infantino. Mais hier il a rappel\u00e9 qu'il avait \u00e9t\u00e9 l'un des premiers \u00e0 quitter le comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la FIFA, pour marquer son d\u00e9saccord avec le fonctionnement de cette instance. Le premier aussi \u00e0 d\u00e9fier Sepp Blatter. D\u00e9termin\u00e9 et convaincu que cette \u00e9lection est celle de la derni\u00e8re chance pour la FIFA.\r\n SON 1 57''\r\n*** EGF. Et que promet-il\u00a0? Quelles sont les mesures qu'il pr\u00e9conise\u00a0?\r\nPlus d'\u00e9thique, plus de d\u00e9mocratie, une meilleure gestion financi\u00e8re . et surtout bien davantage de transparence. S'il est \u00e9lu, sa premi\u00e8re mesure sera de publier le fameux rapport Garcia. cet ancien procureur g\u00e9n\u00e9ral de New York qui a enqu\u00eat\u00e9 sur les agissements de la FIFA et notamment dans le cadre de l'attribution des coupes du monde \u00e0 la Russie et au Qatar. \r\n SON 2  25''\r\nLe Prince Ali al-Hussein a \u00e9galement \u00e9voqu\u00e9 un climat de peur au sein de la FIFA. Des projets de d\u00e9veloppements qui sont soudain suspendus\u00a0; l'organisation de tournoi annul\u00e9e. des tirages moins favorables pour certaines \u00e9quipes. Une mani\u00e8re de punir, dit-il,  les associations qui n'ont pas d\u00e9montr\u00e9 leur loyaut\u00e9 politique. \r\nAutre priorit\u00e9 d\u00e8s son entr\u00e9e en fonction\u00a0: coop\u00e9rer avec les autorit\u00e9s judiciaires pour r\u00e9soudre au plus vite les enqu\u00eates men\u00e9es contre la FIFA. Avec l'engagement de rencontrer le procureur g\u00e9n\u00e9ral de la Conf\u00e9d\u00e9ration et la ministre am\u00e9ricaine de la justice. \r\n SON 3  18''\r\n*** EGF. On sait que l'attribution des coupes du monde \u00e0 la Russie et surtout au Qatar fait l'objet de pol\u00e9mique. Que compte-t-il faire\u00a0?\r\nIl veut r\u00e9former le syst\u00e8me de s\u00e9lection. pour l'avenir. Mais il ne pr\u00e9voit pas de revenir sur l'attribution du tournoi au Qatar.\r\n SON 4  28''\r\nEt quant au maintien du si\u00e8ge central de la FIFA en Suisse, \u00e0 Z\u00fcrich. il se veut rassurant.\r\n SON 5  10''\r\nVerdict dans deux semaines pour le Prince Ali el-Hussein. Le troisi\u00e8me homme en embuscade dans la course \u00e0 la pr\u00e9sidence de la FIFA", "alternativeExcerpt": ["Le Prince Ali Al Hussein est l\u2019un des 5 candidats \u00e0 la succession de Sepp Blatter \u00e0 la pr\u00e9sidence de la F\u00e9d\u00e9ration Internationale de Football. Le vote se tiendra le 26 f\u00e9vrier et les enjeux sont majeurs aux yeux du Prince Ali, qui tenait jeudi une conf\u00e9rence au Club suisse de la Presse, \u00e0 Gen\u00e8ve. Son interview."], "alternativeTitle": ["L'\u00e9lection de la derni\u00e8re chance pour la FIFA?  / TUM_2016-02-12T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 12.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7472290", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste Radio", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7472287"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs: cinquante nuances de rouge", "id": "sound-DD1A324A-4652-4E98-BBCC-8CB4865CF694", "durationSec": 102, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs: cinquante nuances de rouge (POURQUOI S'EMOUVOIR DE L'ARRIVEE DES CHINOIS DANS NOTRE ECONOMIE?) Cinquante nuances de rouge. Le commentaire de Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs\r\n 01'31''\r\n((L'offre de rachat de Syngenta par un bras arm\u00e9 de l'Etat chinois a r\u00e9veill\u00e9 \u00e0 travers notre pays un cort\u00e8ge bigarr\u00e9 d'indign\u00e9s, de r\u00e9sign\u00e9s, de fatalistes ou de cyniques.  \r\nTel le chien de Pavlov devant une viande rouge, \u00e9videmment, politique, syndicats mais aussi certains milieux patronaux montent aux cr\u00e9neaux. Comment une si grande entreprise suisse pourrait-elle tomber sans r\u00e9sistance dans les bras de P\u00e9kin ?\r\nC'est vrai, les questions de transferts de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle, de d\u00e9localisation et de suppressions d'emplois sont pr\u00e9occupantes. Elles l'auraient \u00e9t\u00e9 tout autant, voire davantage, si Syngenta avait \u00e9t\u00e9 rachet\u00e9e par Monsanto.\r\nAu fond pourquoi, en raison de quel pr\u00e9jug\u00e9, \u00e0 gauche comme \u00e0 droite, l'Etat chinois nourrit-il davantage de m\u00e9fiance que le grand capital am\u00e9ricain ?  \r\nL'id\u00e9e d'une petite Suisse vertueuse croqu\u00e9e par le dragon chinois est une image d'Epinal, un paravent populiste. \r\nNon, les fameux fleurons helv\u00e9tiques ne sont pas ceux que certains politiques pr\u00e9tendent tout \u00e0 coup vouloir d\u00e9fendre. \r\nSyngenta est d\u00e9tenue par des Am\u00e9ricains, dirig\u00e9es par des Britanniques et pr\u00e9sid\u00e9e par un Belge. Credit Suisse appartient \u00e0 des Saoudiens, des Qataris, des Am\u00e9ricains ou des Norv\u00e9giens et son directeur est franco-ivoirien. \r\nLa Suisse est l'un des pays au monde qui abrite le plus d'entreprises dirig\u00e9es par des \u00e9trangers. \r\nC'est en r\u00e9alit\u00e9 l'ADN de l'\u00e9conomie suisse qui d\u00e9range : une \u00e9conomie lib\u00e9rale, ouverte et opportuniste, une \u00e9conomie o\u00f9 l'emploi et la protection sociale sont encore tr\u00e8s forts en comparaison internationale. \r\nAlors, qui s'en plaindrait?))", "alternativeExcerpt": ["L\u2019offre de rachat de Syngenta par un bras arm\u00e9 de l\u2019Etat chinois a r\u00e9veill\u00e9 \u00e0 travers notre pays un cort\u00e8ge bigarr\u00e9 d\u2019indign\u00e9s, de r\u00e9sign\u00e9s, de fatalistes ou de cyniques.", "L\u2019offre de rachat de Syngenta par un bras arm\u00e9 de l\u2019Etat chinois a r\u00e9veill\u00e9 \u00e0 travers notre pays un cort\u00e8ge bigarr\u00e9 d\u2019indign\u00e9s, de r\u00e9sign\u00e9s, de fatalistes ou de cyniques.", "L\u2019offre de rachat de Syngenta par un bras arm\u00e9 de l\u2019Etat chinois a r\u00e9veill\u00e9 \u00e0 travers notre pays un cort\u00e8ge bigarr\u00e9 d\u2019indign\u00e9s, de r\u00e9sign\u00e9s, de fatalistes ou de cyniques."], "alternativeTitle": ["Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs: cinquante nuances de rouge", "Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs: cinquante nuances de rouge / JDM_2016-02-12T06:51:00_signature", "Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs: cinquante nuances de rouge / JDM_2016-02-12T06:51:00_signature"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7472323", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677655.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7472323", "ece-7472305"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chantage du vendredi", "source": "siranau", "title": "Le chantage du vendredi : 25 ans et (presque) toutes mes dents", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-18D98450-0400-4C4E-87A2-8DB31302BEF8", "durationSec": 207, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["25 ans et (presque) toutes mes dents", "25 ans et (presque) toutes mes dents / OTWO_2016-02-12T09:31:51_le-chantage-du-vendredi", "25 ans et (presque) toutes mes dents / OTWO_2016-02-12T09:31:51_le-chantage-du-vendredi"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7453207", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6559539.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7453207", "ece-7453201"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Biblioth\u00e8que du professeur Y", "source": "siranau", "title": "La Biblioth\u00e8que du professeur Y : \"Le Nom du p\u00e8re\" par S\u00e9bastien Meier (Editions Zo\u00e9)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0C87DECB-EC24-491D-907A-8DEFFF2E07F0", "durationSec": 190, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Une enqu\u00eate complexe qui touche le milieu des mati\u00e8res premi\u00e8res par un ex-policier lausannois qui cherche \u00e0 solder son h\u00e9ritage paternel.", "Une enqu\u00eate complexe qui touche le milieu des mati\u00e8res premi\u00e8res par un ex-policier lausannois qui cherche \u00e0 solder son h\u00e9ritage paternel.", "Une enqu\u00eate complexe qui touche le milieu des mati\u00e8res premi\u00e8res par un ex-policier lausannois qui cherche \u00e0 solder son h\u00e9ritage paternel."], "alternativeTitle": ["\"Le Nom du p\u00e8re\" par S\u00e9bastien Meier (Editions Zo\u00e9)", "\"Le Nom du p\u00e8re\" par S\u00e9bastien Meier (Editions Zo\u00e9) / SUPER_2016-02-12T16:30:00_la-bibliotheque-du-professeur-y", "\"Le Nom du p\u00e8re\" par S\u00e9bastien Meier (Editions Zo\u00e9) / SUPER_2016-02-12T16:30:00_la-bibliotheque-du-professeur-y"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7453196", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4271503.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7453196", "ece-7453189"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Courrier des lecteurs", "source": "siranau", "title": "Le courrier des lecteurs : Boire du jus de canneberge", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-36C42DDF-C9CB-498D-9CFA-E5774E13E31B", "durationSec": 153, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Boire du jus de canneberge", "Boire du jus de canneberge / NMT_2016-02-12T07:24:32_le-courrier-des-lecteurs", "Boire du jus de canneberge / NMT_2016-02-12T07:24:32_le-courrier-des-lecteurs"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7453175", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067149.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7453175", "ece-7453159"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le langage \u00e9pic\u00e8ne, un pas vers l'\u00e9galit\u00e9 femme-homme?", "id": "sound-A325D7A4-C8BD-4887-928D-F9841CACE9AC", "durationSec": 690, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gygax, Pascal\r\n* *  \u00c0 l'heure o\u00f9 les femmes gagnent toujours moins que les hommes \u00e0 fonction \u00e9gale, sont sous-repr\u00e9sent\u00e9es dans les m\u00e9dias et en politique, la f\u00e9minisation du langage est envisag\u00e9e comme un vecteur d'\u00e9galit\u00e9 des genres.\r\nPascal Gygax, directeur de l'\u00e9quipe de psycholinguistique \u00e0 la Facult\u00e9 de psychologie de l'Universit\u00e9 de Fribourg, nous d\u00e9montre, publications scientifiques \u00e0 l'appui, que le langage perp\u00e9tue les st\u00e9r\u00e9otypes et surtout, comment faire autrement.", "alternativeExcerpt": ["\u00c0 l\u2019heure o\u00f9 les femmes gagnent toujours moins que les hommes \u00e0 fonction \u00e9gale, sont sous-repr\u00e9sent\u00e9es dans les m\u00e9dias et en politique, la f\u00e9minisation du langage est envisag\u00e9e comme un vecteur d\u2019\u00e9galit\u00e9 des genres. Pascal Gygax, directeur de l\u2019\u00e9quipe de psycholinguistique \u00e0 la Facult\u00e9 de psychologie de l\u2019Universit\u00e9 de Fribourg, nous d\u00e9montre, publications scientifiques \u00e0 l\u2019appui, que le langage perp\u00e9tue les st\u00e9r\u00e9otypes et surtout, comment faire autrement."], "alternativeTitle": ["Le langage \u00e9pic\u00e8ne, un pas vers l'\u00e9galit\u00e9 femme-homme? / OEP_2016-02-12T08:41:45_sequence-1", "On en parle du 12.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7453533", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7453529"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Dans l'isoloir de p\u00e8re Alex: Olivier Adam", "genres": ["Interview"], "id": "sound-982D3C19-DD38-4DF9-9C8E-E73793212A06", "durationSec": 280, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9crivain et p\u00e9nitent Olivier Adam passe \u00e0 confesse. Quels livres, films ou s\u00e9ries inavouables consomme-t-il en douce? Par Alexandre Lemi\u00e8re."], "alternativeTitle": ["Dans l\u02b9isoloir de p\u00e8re Alex: Olivier Adam / VER_2016-02-12T16:45:45_sequence-3", "Vertigo du 12.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7453523", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7453514"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cortex", "source": "siranau", "title": "Rob Roberge \"La t\u00eate \u00e0 l'envers, les pieds au mur\" ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5FB9F96F-526F-40E2-8668-3A7047FB015C", "durationSec": 3396, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roberge, Rob"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "excerpt": "\"Liar\", le nouveau Rob Roberge sort cette semaine aux Etats-Unis. L'occasion de replonger dans l'une de nos nouvelles pr\u00e9f\u00e9r\u00e9es de l'auteur Californien: \"Radio \u00e0 la fronti\u00e8re mexicaine\", une histoire couillue-plomb\u00e9e tir\u00e9e de \"La t\u00eate \u00e0 l'envers, les pieds au mur\", un receuil de onze nouvelles en VF devenu quasi-introuvable.\r\n--- plus value ---\r\nLa playlist litt\u00e9raireROB ROBERGE, La t\u00eate \u00e0 l'envers, les pieds au mur (13e Note Editions)", "alternativeTitle": ["Cortex du 12.02.2016", "Rob Roberge / CTX_2016-02-12T11:00:00_cortex", "Cortex du 12.02.2016", "Rob Roberge / CTX_2016-02-12T11:00:00_cortex"], "alternativeExcerpt": ["\"Liar\", le nouveau Rob Roberge sort cette semaine aux Etats-Unis. L\u02b9occasion de replonger dans l\u02b9une de nos nouvelles pr\u00e9f\u00e9r\u00e9es de l\u02b9auteur Californien: \"Radio \u00e0 la fronti\u00e8re mexicaine\", une histoire couillue-plomb\u00e9e tir\u00e9e de \"La t\u00eate \u00e0 l\u02b9envers, les pieds au mur\", un receuil de onze nouvelles en VF devenu quasi-introuvable.", "\"Liar\", le nouveau Rob Roberge sort cette semaine aux Etats-Unis. L\u02b9occasion de replonger dans l\u02b9une de nos nouvelles pr\u00e9f\u00e9r\u00e9es de l\u02b9auteur Californien: \"Radio \u00e0 la fronti\u00e8re mexicaine\", une histoire couillue-plomb\u00e9e tir\u00e9e de \"La t\u00eate \u00e0 l\u02b9envers, les pieds au mur\", un receuil de onze nouvelles en VF devenu quasi-introuvable."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7453147", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6387982.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Andr\u00e9, Chrystelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7453147", "ece-7453146"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Label sc\u00e8ne", "source": "siranau", "title": "Enregistrement du nouvel album de Kifkif", "id": "sound-A3581EEF-1E6C-4B19-9E3C-9B3056B50285", "durationSec": 3421, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le groupe lausannois Kifkif a enregistr\u00e9 son nouvel album en public \u00e0 la Maison de Quartier de Chailly \u00e0 la fin du mois de f\u00e9vrier 2015. Nous \u00e9tions dans la salle pour d\u00e9couvrir en primeur les nouvelles chansons qu'il renferme.\r\nLe vendredi 12 f\u00e9vrier \u00e0 20h dans \"Label sc\u00e8ne\", Option Musique vous propose les coulisses de ce concert qui repr\u00e9sente un moment tr\u00e8s important pour les cinq musiciens du groupe. Par Pauline Seiterle.", "alternativeTitle": ["Label sc\u00e8ne du 12.02.2016", "Enregistrement du nouvel album de Kifkif / LSC_2016-02-12T20:03:00_label-scene", "Label sc\u00e8ne du 12.02.2016", "Enregistrement du nouvel album de Kifkif / LSC_2016-02-12T20:03:00_label-scene"], "alternativeExcerpt": ["Le groupe lausannois Kifkif a enregistr\u00e9 son nouvel album en public \u00e0 la Maison de Quartier de Chailly \u00e0 la fin du mois de f\u00e9vrier 2015. Nous \u00e9tions dans la salle pour d\u00e9couvrir en primeur les nouvelles chansons qu'il renferme.\n\nLe vendredi 12 f\u00e9vrier \u00e0 20h dans \"Label sc\u00e8ne\", Option Musique vous propose les coulisses de ce concert qui repr\u00e9sente un moment tr\u00e8s important pour les cinq musiciens du groupe. Par Pauline Seiterle.", "Le groupe lausannois Kifkif a enregistr\u00e9 son nouvel album en public \u00e0 la Maison de Quartier de Chailly \u00e0 la fin du mois de f\u00e9vrier 2015. Nous \u00e9tions dans la salle pour d\u00e9couvrir en primeur les nouvelles chansons qu'il renferme.\n\nLe vendredi 12 f\u00e9vrier \u00e0 20h dans \"Label sc\u00e8ne\", Option Musique vous propose les coulisses de ce concert qui repr\u00e9sente un moment tr\u00e8s important pour les cinq musiciens du groupe. Par Pauline Seiterle."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7453272", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8224101.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Seiterle, Pauline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schouwey, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Brey, Cassien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7453272", "ece-7453271"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "L'hypnose m\u00e9dicale: la m\u00e9decine du futur? (5/5)", "id": "sound-0166784B-2E06-4D88-9F07-879F46073FBC", "durationSec": 1664, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Schweitzer, J\u00e9r\u00f4me;Fize, Corinne\r\n* * L'hypnose m\u00e9dicale fait son apparition \u00e0 l'h\u00f4pital dans les ann\u00e9es 90, pour le traitement des grands br\u00fbl\u00e9s. La transe hypnotique est  pratiqu\u00e9e par le patient avec l'aide du praticien hypnoth\u00e9rapeute, dans le but de diminuer le ressenti de la douleur. Peu \u00e0 peu, l'hypnose m\u00e9dicale s'invite dans d'autres domaines de soins comme en p\u00e9diatrie, pour des traitements invasifs qui n\u00e9cessitaient des anesth\u00e9sies g\u00e9n\u00e9rales, dans certaines interventions chirurgicales ainsi que dans des soins psychosomatiques et psychoth\u00e9rapeutiques comme les addictions ou les phobies. Depuis dix ans, son utilisation est en constante augmentation.Mais qu'est-ce que l'hypnose m\u00e9dicale? Comment modifie-t-elle la pratique th\u00e9rapeutique et la relation patient-soignant?\r\n--- plus value ---\r\nA l'\u00e9preuve du bistouriAu Groupe Hospitalier Mutualiste de Grenoble, on pratique depuis 2010, pr\u00e8s de 300 interventions chirurgicales par ann\u00e9e sous hypnos\u00e9dation. St\u00e9phane Bouvier et J\u00e9r\u00f4me Schweitzer sont m\u00e9decins anesth\u00e9sistes et hypnoth\u00e9rapeutes. Gr\u00e2ce \u00e0\u00a0 eux, nous entrons au bloc op\u00e9ratoire du GHM, pour suivre une intervention chirurgicale sous hypnos\u00e9dation, avec la doctoresse gyn\u00e9cologue obst\u00e9tricienne Corinne Fize.\u00a0Reportage: Lydia GaborR\u00e9alisation: Rodolphe BauchauProduction: V\u00e9ronique Marti", "alternativeTitle": ["Vacarme du 12.02.2016", "L'hypnose m\u00e9dicale: la m\u00e9decine du futur? (5/5) / VAC_2016-02-12T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 12.02.2016", "L'hypnose m\u00e9dicale: la m\u00e9decine du futur? (5/5) / VAC_2016-02-12T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["A l\u2019\u00e9preuve du bistouri\nAu Groupe Hospitalier Mutualiste de Grenoble, on pratique depuis 2010, pr\u00e8s de 300 interventions chirurgicales par ann\u00e9e sous hypnos\u00e9dation. St\u00e9phane Bouvier et J\u00e9r\u00f4me Schweitzer sont m\u00e9decins anesth\u00e9sistes et hypnoth\u00e9rapeutes. Gr\u00e2ce \u00e0\u00a0 eux, nous entrons au bloc op\u00e9ratoire du GHM, pour suivre une intervention chirurgicale sous hypnos\u00e9dation, avec la doctoresse gyn\u00e9cologue obst\u00e9tricienne Corinne Fize.", "A l\u2019\u00e9preuve du bistouri\nAu Groupe Hospitalier Mutualiste de Grenoble, on pratique depuis 2010, pr\u00e8s de 300 interventions chirurgicales par ann\u00e9e sous hypnos\u00e9dation. St\u00e9phane Bouvier et J\u00e9r\u00f4me Schweitzer sont m\u00e9decins anesth\u00e9sistes et hypnoth\u00e9rapeutes. Gr\u00e2ce \u00e0\u00a0 eux, nous entrons au bloc op\u00e9ratoire du GHM, pour suivre une intervention chirurgicale sous hypnos\u00e9dation, avec la doctoresse gyn\u00e9cologue obst\u00e9tricienne Corinne Fize."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7453492", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin anesth\u00e9siste et hypnoth\u00e9rapeute", "name": "Schweitzer, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin anesth\u00e9siste et hypnoth\u00e9rapeute", "name": "Bouvier, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "gyn\u00e9cologue obst\u00e9tricienne", "name": "Fize, Corinne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7453492", "ece-7453491"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le go\u00fbt des autres : L'amour \u00e0 la cuisine", "id": "sound-67058205-6F8C-4E40-9930-80C0367DABC1", "durationSec": 139, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * L'amour \u00e0 la cuisine ( LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(L'AMOUR A LA CUISINE) ***Le go\u00fbt des autres avec vous Pierre-Etienne. Dimanche, on pourra le dire avec des fleurs, c'est la Saint-Valentin. Si la f\u00eate des amoureux est une op\u00e9ration marketing et commerciale dans de nombreux cas, l'amour passe bien souvent par l'assiette. Et les mets cens\u00e9s stimuler la libido sont l\u00e9gion. M\u00eame si la cuisine aphrodisiaque rel\u00e8ve souvent du mythe.\r\nUn petit d\u00eener aux chandelles romantique avec des aliments cens\u00e9s promettre d'intenses et joyeuses galipettes... Et que je remette le couvert. Pas s\u00fbr que les tonnes d'ail et de gingembre dans les aiguilettes de canard promettent des baisers langoureux. Au lieu de fouetter le sang, \u00e7a fouette tout court. Et pourtant, certains aliments pourraient quand m\u00eame avoir un chou\u00efa de propri\u00e9t\u00e9s aphrodisiaques. Mais pour \u00e9mousitiller les sens, il faut quand m\u00eame y mettre le prix.\r\n***Oui on pense \u00e0 la note de restaurant, mais si on mitonne cette cuisine de l'amour \u00e0 la maison on devrait s'en sortir pas trop mal quand m\u00eame...\r\nMouais.. alors ce n'est pas que le souffl\u00e9 qui risque de retomber... Non, la cuisine aphodisiaque, au del\u00e0 du fanstasme, elle co\u00fbte cher... Vigueur et d\u00e9sir passeront bien souvent par du caviar \u00e0 gogo, - les Perses l'appelaient le pain des amants- Bref, on continue: il y a aussi les hu\u00eetres par douzaines, une truffe grosse comme le poing, les fraises en hiver, oui faut ce qui faut... et du champagne \u00e0 flot dans les fl\u00fbtes. Et pourquoi pas dans des coupes pour l'occasion.. A l'origine elles ont \u00e9t\u00e9 moul\u00e9es sur le sein de Marie-Antonette. Ou peut-\u00eatre de la marquise de Pompadour, on ne sait plus trop bien. Quoiqu'il en soit, c'est symbolique... Mais en fin de compte, si on abuse, \u00e7a va plut\u00f4t ramollir les ardeurs. Et c'est plut\u00f4t l'addition qui va grimper.\r\n***Alors on mange quoi? On en reste au plaisir pour le palais sans grande illusion?\r\nMais c'est d\u00e9j\u00e0 bien, allons, allons... Et un bon repas ouvre de jolies perspectives. Pas besoin de poudre de perlimpinpin... Pour la bagatelle, on jouera sur les mots, c'est d\u00e9j\u00e0 \u00e7a... Des fruits de la passion au dessert. Et pour le plat de non-r\u00e9sistance: on va mitonner un beau collier d'agneau avec des parures pour la sauce. \u00e7a c'est des bijoux! dites-donc...Enfin, soyons fou... le petit couple va se la jouer \u00e0 la mode r\u00e9tro. Un tour en ville, une romance au village main dans la main, avec une pomme d'amour dans l'autre. Si elle est bien rouge et bien caram\u00e9lis\u00e9e, on est s\u00fbr que \u00e7a va parfaitement coller entre ces deux-l\u00e0.\r\n***C'\u00e9tait le go\u00fbt des autres. On vous retrouve lundi, Pierre-Etienne Joye.", "alternativeExcerpt": ["Dimanche, on pourra le dire avec des fleurs, c'est la Saint-Valentin. Si la f\u00eate des amoureux est une op\u00e9ration marketing et commerciale dans de nombreux cas, l'amour passe bien souvent par l'assiette. Et les mets cens\u00e9s stimuler la libido sont l\u00e9gion. M\u00eame si la cuisine aphrodisiaque rel\u00e8ve souvent du mythe.", "Dimanche, on pourra le dire avec des fleurs, c'est la Saint-Valentin. Si la f\u00eate des amoureux est une op\u00e9ration marketing et commerciale dans de nombreux cas, l'amour passe bien souvent par l'assiette. Et les mets cens\u00e9s stimuler la libido sont l\u00e9gion. M\u00eame si la cuisine aphrodisiaque rel\u00e8ve souvent du mythe.", "Dimanche, on pourra le dire avec des fleurs, c'est la Saint-Valentin. Si la f\u00eate des amoureux est une op\u00e9ration marketing et commerciale dans de nombreux cas, l'amour passe bien souvent par l'assiette. Et les mets cens\u00e9s stimuler la libido sont l\u00e9gion. M\u00eame si la cuisine aphrodisiaque rel\u00e8ve souvent du mythe."], "alternativeTitle": ["L\u2019amour \u00e0 la cuisine", "L\u2019amour \u00e0 la cuisine / JDM_2016-02-12T07:27:00_le-gout-des-autres", "L\u2019amour \u00e0 la cuisine / JDM_2016-02-12T07:27:00_le-gout-des-autres"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7472325", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677645.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7472325", "ece-7472307"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Epreuves de Coupe du monde de ski alpin d\u00e9cisives pour Crans-Montana", "id": "sound-1A42DCCB-9038-4113-8DD8-9782340005D3", "durationSec": 197, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Guigon, C\u00e9dric\r\n* * Epreuves de Coupe du monde de ski alpin d\u00e9cisives pour Crans-Montana 18h Ski alpin\r\nEt on termine ce Forum avec du ski alpin.\r\nCrans-Montana joue une carte importante ce week-end avec trois \u00e9preuves f\u00e9minines de Coupe du monde : une descente demain, un super-combin\u00e9 dimanche et un slalom lundi...\r\nAlain Th\u00e9voz, vous \u00eates notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial dans la station valaisanne. \r\nUne carte importante, disais-je, pour Crans-Montana. est-ce qu'on peut m\u00eame dire une carte d\u00e9cisive en vue de l'attribution des Championnats du monde 2025 ?\r\n  SON 1\r\nAlain Th\u00e9voz, de Crans-Montana, o\u00f9 la descente demain laisse entrevoir de belles perspectives pour les Suissesses : Fabienne Suter et Lara Gut ont r\u00e9alis\u00e9 le meilleur temps des deux tests chronom\u00e9tr\u00e9s. Le d\u00e9part est pr\u00e9vu \u00e0 10h30. Une \u00e9preuve \u00e0 suivre sur les vecteurs de la RTS.", "alternativeExcerpt": ["Crans-Montana joue une carte importante ce week-end avec trois \u00e9preuves f\u00e9minines de Coupe du monde de ski alpin: une descente samedi, un super combin\u00e9 dimanche et un slalom lundi. Peut-on dire que la station valaisanne joue une carte d\u00e9cisive en vue de l\u2019attribution des Championnats du monde 2025?"], "alternativeTitle": ["Epreuves de Coupe du monde de ski alpin d\u00e9cisives pour Crans-Montana / FOR_2016-02-12T18:14:00_developpement-8", "Forum du 12.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7472360", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7472353"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Mauvais d\u00e9but d'ann\u00e9e pour les valeurs technologiques", "id": "sound-AA89E33A-F7E4-4BF9-A12B-8C0C67CB5449", "durationSec": 364, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Cl\u00e9ment , Charles\r\n* * Mauvais d\u00e9but d'ann\u00e9e pour les valeurs technologiques LANCEMENT 2 / New tech s'effondrent - Cl\u00e9ment Charles\r\n***Sale temps sur les march\u00e9s financiers traversent de fortes turbulences. La temp\u00eate emporte aussi les valeurs technologiques en ce d\u00e9but d'ann\u00e9e. Le r\u00e9seau social LinkedIn a perdu 44% de sa valeur en une seule s\u00e9ance vendredi dernier. Ca fait plus de 10 milliards de dollars qui se sont volatilis\u00e9s. Sur une dur\u00e9e un peu plus longue, les Netflix et autres Amazon ont perdu 30% de leur valeur. Sans parler de Yahoo.\r\nBonjour Cl\u00e9ment Charles !\r\n DIR TEL // Cl\u00e9ment Charles DIR TEL ** 66\r\nVous \u00eates directeur de l'agence de presse \"all the content\", vous suivez ces secteurs de tr\u00e8s pr\u00e8s.\r\n- on entend des analystes qui commencent \u00e0 \u00e9voquer le spectre d'une bulle internet, comme au d\u00e9but des ann\u00e9es 2000. Vraiment ?\r\n\t- si non, pourquoi les valeurs technologiques ne r\u00e9sistent-elles pas mieux ?\r\n\t- que devraient-elle faire pour inspirer confiance plus significativement ?\r\n- qu'est-ce qui fait la diff\u00e9rence par rapport \u00e0 2000 et l'\u00e9clatement de la bulle internet (2008 aussi, d'ailleurs) ?\r\n- qu'est-ce qui s'est pass\u00e9 avec LinkedIn ? Il annonce des pr\u00e9visions de croissance un peu moins bonnes que pr\u00e9vu et il d\u00e9visse de 44%... manque de confiance quand m\u00eame ?\r\n- Facebook a commenc\u00e9 \u00e0 gagner de l'argent mais Twitter non. Uber non plus. On a vu mieux pour inspirer la confiance ?!\r\n- pour les licornes (start-up non cot\u00e9es mais \u00e9valu\u00e9es \u00e0 plus de 1 milliard de dollars)... l\u00e0, vous voyez une bulle ?\r\n>>> VIRGULE IDENT", "alternativeExcerpt": ["Les march\u00e9s financiers traversent de fortes turbulences. La temp\u00eate emporte aussi les valeurs technologiques en ce d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e. Le r\u00e9seau social LinkedIn a perdu 44% de sa valeur en une seule s\u00e9ance vendredi dernier. Sur une dur\u00e9e un peu plus longue, les Netflix et autres Amazon ont perdu 30% de leur valeur, sans parler de Yahoo. L'interview de Cl\u00e9ment Charles, directeur de l\u2019agence de presse \u201cAll the content\u201d."], "alternativeTitle": ["Mauvais d\u00e9but d'ann\u00e9e pour les valeurs technologiques / TUM_2016-02-12T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 12.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7472290", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7472285"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Jusqu'\u00e0 \u00e9bullition: sauce aux l\u00e9gumes et huile d'olive", "id": "sound-EDCA4FFA-9FBD-4223-8FAA-024ACCF405B6", "durationSec": 539, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* *  Dans \"Jusqu'\u00e0 \u00e9bullition\", Antoine Droux vous propose quatre recettes all\u00e9g\u00e9es, histoire de conjuguer bon go\u00fbt et basses calories. Des recettes enregistr\u00e9es \u00e0 la clinique du Noirmont, dans le canton du Jura. Une clinique devenue au fil des ann\u00e9es un centre national de r\u00e9f\u00e9rence en mati\u00e8re de r\u00e9adaptation cardiovasculaire, psychosomatique et musculo-squelettique.\r\nPour la premi\u00e8re recette de cette s\u00e9rie, c'est Pascal Aubert, le chef du secteur h\u00f4telier de l'\u00e9tablissement, qui est au fourneau. Il r\u00e9alise une sauce l\u00e9g\u00e8re qui accompagnera avantageusement vos volailles saut\u00e9es, par exemple...", "alternativeExcerpt": ["Dans \"Jusqu'\u00e0 \u00e9bullition\", Antoine Droux vous propose quatre recettes all\u00e9g\u00e9es, histoire de conjuguer bon go\u00fbt et basses calories. Des recettes enregistr\u00e9es \u00e0 la clinique du Noirmont, dans le canton du Jura. Une clinique devenue au fil des ann\u00e9es un centre national de r\u00e9f\u00e9rence en mati\u00e8re de r\u00e9adaptation cardiovasculaire, psychosomatique et musculo-squelettique. Pour la premi\u00e8re recette de cette s\u00e9rie, c\u2019est Pascal Aubert, le chef du secteur h\u00f4telier de l\u2019\u00e9tablissement, qui est au fourneau. Il r\u00e9alise une sauce l\u00e9g\u00e8re qui accompagnera avantageusement vos volailles saut\u00e9es, par exemple..."], "alternativeTitle": ["Jusqu'\u00e0 \u00e9bullition: sauce aux l\u00e9gumes et huile d'olive / OEP_2016-02-12T09:47:47_sequence-3", "On en parle du 12.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7453533", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du secteur h\u00f4telier de la clinique de Noirmont", "name": "Aubert, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7453528"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Patrick Muller est ind\u00e9niablement un des meilleurs pianistes-po\u00e8tes du pays !", "genres": ["Animation"], "id": "sound-4D550333-E8F3-4ECF-89F6-710E33CE6A67", "durationSec": 4647, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Muller, Patrick"], "thematicThemes": ["jazz"], "excerpt": "Soucieux avant toute chose d'un chemin m\u00e9lodique exigeant, il propose dans le concert culli\u00e9ran diffus\u00e9 ce soir une belle s\u00e9rie de compositions de son cru, en compagnie de deux complices impeccables : Patrice Moret \u00e0 la contrebasse et Julien Charlet \u00e0 la batterie.", "alternativeTitle": ["JazzZ du 12.02.2016", "JazzZ du 12.02.2016", "Patrick Muller est ind\u00e9niablement un des meilleurs pianistes-po\u00e8tes du pays ! / JAZ_2016-02-12T22:42:45_jazzz", "Patrick Muller est ind\u00e9niablement un des meilleurs pianistes-po\u00e8tes du pays ! / JAZ_2016-02-12T22:42:45_jazzz"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423783.image", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7453040", "ece-7453039"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["TRAIN", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE"], "visualGeographicals": ["MONTREUX", "VAUD", "GENEVE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1493867", "durationSec": 1110, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Deux femmes vont parcourir 6000 kilom\u00e8tres \u00e0 bord d'une 4L", "GE: l\u2019avenir du mus\u00e9e d\u2019art et d\u2019histoire s'appr\u00eate \u00e0 \u00eatre scell\u00e9", "Le Montreux-Oberland-Bernois change de logo et de couleurs", "GE / Neige: les pr\u00e9cisions de C\u00e9cilia Mendoza"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7342906", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Juliane et Marion ont enti\u00e8rement retap\u00e9 une de ces voitures de l\u00e9gende pour en faire une machine de course.", "Le d\u00e9bat fait rage autour du co\u00fbt du projet, \u00e9valu\u00e9 \u00e0 132 millions de francs.", "La compagnie au design dor\u00e9, pr\u00e9c\u00e9demment appel\u00e9e Goldenpass, amorce un virage \u00e0 180 degr\u00e9s."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Gen\u00e8ve", "name": "MENDOZA, C\u00e9cilia", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Gen\u00e8ve", "name": "DURRING, C\u00e9cile", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7342904", "ece-7345036", "ece-7342906"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1493868", "durationSec": 1831, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "A\u00e9roport de Gen\u00e8ve / Alerte Neige: les pr\u00e9cisions de Jo\u00ebl Boissard depuis Cointrin", "FR: la Biblioth\u00e8que cantonale organise une visite r\u00e9serv\u00e9e aux c\u00e9libataires", "Syrie: les grandes puissances d\u00e9cr\u00e8tent un nouveau cessez-le-feu", "Entrepreneurs romands: Florence Maurer vend des chaussures \"\u00e9thiques\"", "Ski / Entra\u00eenement \u00e0 Crans-Montana: les explications de Pierre-Alain Dupuis", "Etats-Unis: une fuite massive de gaz m\u00e9thane est enfin sous contr\u00f4le", "ZH: des caisses de pension s'int\u00e9ressent au march\u00e9 des hypoth\u00e8ques", "Le rendez-vous de la presse: le procureur Olivier Jornod est dans la tourmente", "OTAN / Volont\u00e9 de freiner la crise migratoire: le point avec Xavier Colin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7342936", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["L'id\u00e9e est de m\u00e9langer la litt\u00e9rature et la s\u00e9duction.", "Cette mesure ne s'applique toutefois pas aux deux groupes djihadistes, l'organisation Etat islamique et le Front al-Nosra.", "Son id\u00e9e a germ\u00e9 apr\u00e8s avoir travaill\u00e9 six mois au P\u00e9rou au c\u0153ur d\u2019une manufacture traditionnelle.", "Elle a caus\u00e9 une tr\u00e8s grave pollution qui a entra\u00een\u00e9 l'\u00e9vacuation de milliers d'habitants.", "Cette strat\u00e9gie permettant de faire fructifier l'argent \u00e9pargn\u00e9 par les salari\u00e9s pourrait s'\u00e9tendre \u00e0 d'autres cantons.", "Michel Jeanneret de l'Illustr\u00e9 et Fati Mansour du Temps se penchent sur ce sujet sensible."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex A\u00e9roport de Gen\u00e8ve-Cointrin", "name": "BOISSARD, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Crans-Montana", "name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7345084", "ece-7342936"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1480450", "durationSec": 650, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Nouvo", "Nouvo", "Nouvo", "Nouvo du 12 f\u00e9vrier 2016", "Culture play", "Phobies: la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle \u00e0 la rescousse", "Du neuf en bref", "Nouvo", "Nouvo", "Nouvo"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7345080", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine, Nouvo pr\u00e9sente les derni\u00e8res sorties des jeux vid\u00e9o.", "La r\u00e9alit\u00e9 virtuelle est utilis\u00e9e en psychiatrie \u00e0 l'h\u00f4pital de la Conception \u00e0 Marseille comme strat\u00e9gie de prise en charge des phobies.", "Rubik\u2019s Cube, drone boarding et lasso."], "contributors": {"Monteur": [{"name": "PIZZOLATO, Enrico", "type": "Personne physique"}, {"name": "TEIGER, Ulrich", "type": "Personne physique"}, {"name": "HAUERT, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Charles", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MULTONE, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "DIEUAIDE, Yann", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAGLIARDONE, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "JACOT, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}], "Productrice Editoriale": [{"name": "JACOT, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7386580", "ece-7345080", "ece-7386443"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "26 minutes plus t\u00f4t", "source": "gico", "id": "asset-1491210", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 300, "mediaType": "video", "excerpt": "Sketch humoristique interpr\u00e9t\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl. Ce dernier interpr\u00e8te Michel Brice, adjoint de la cheffe de la police du commerce de Lausanne, qui commente l'interdiction signifi\u00e9e par son service d'organiser des soir\u00e9es dansantes silencieuses en plein air (silent party).", "title": "Lausanne interdit les silent parties par peur du bruit", "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HUMOUR", "SKETCH", "ANIMATION DE LOISIRS"], "alternativeTitle": ["26 minutes plus t\u00f4t", "26 minutes plus t\u00f4t", "26 minutes plus t\u00f4t : Lausanne interdit les silent parties par peur du bruit"], "alternativeExcerpt": ["Michel Brice, adjoint de la cheffe de la police du commerce de Lausanne, commente l'interdiction signifi\u00e9e par son service d'organiser des soir\u00e9es disco silencieuses en plein air"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7403669", "isOnline": true, "contributors": {"Acteur": [{"name": "KUCHOLL, Vincent", "type": "Personne physique"}, {"name": "VEILLON, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}, {"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7403669"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["PRISON", "FOYER", "NEIGE", "CHASSE-NEIGE"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "PAL\u00c9ZIEUX", "MEX (VS)", "PRELES", "VAUD", "FRIBOURG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1493869", "durationSec": 1923, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["19h30", "UDC / Renvoi des criminels \u00e9trangers: la campagne du parti bat son plein", "L'\u00e9pid\u00e9mie grippe est en pleine expansion", "L'h\u00e9ritage d'Einstein continue de r\u00e9volutionner la science", "VD: la neige a sem\u00e9 le chaos sur les routes", "GE: les \u00e9coles de musique, de danse et de th\u00e9\u00e2tre sont en danger", "Ondes gravitationnelles: entretien avec Georges Meylan, astrophysicien", "BE: la d\u00e9linquance des jeunes est en forte diminution", "Cr\u00e9dit Suisse est vis\u00e9 par une enqu\u00eate en Italie pour aide \u00e0 l'\u00e9vasion fiscale", "Syrie / Cessez-le-feu: l'analyse d'Abraham Zysiadis", "La rencontre entre le pape Fran\u00e7ois et le patriarche Kirill sera historique", "VS: Philippe Echaroux signe des oeuvres de rue \u00e9ph\u00e9m\u00e8res", "Syrie: les grandes puissances annoncent un cessez-le-feu", "VS: la station de Crans-Montana veut revenir sur le devant de la sc\u00e8ne", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Des militants \u00e9trangers ou d'origine \u00e9trang\u00e8re soutiennent l'UDC dans cette initiative.", "Le nombre de consultations d'enfants, la population la plus touch\u00e9e, monte en fl\u00e8che.", "La d\u00e9couverte d'ondes gravitationnelles, pr\u00e9dit il y a 100 ans par Einstein, vont permettre d'\u00e9tudier les trous noirs notamment.", "Les conducteurs ont d\u00fb prendre leur mal en patience, car tout \u00e9tait bloqu\u00e9.", "Le montant de leur subvention baisse de mani\u00e8re lin\u00e9aire depuis plusieurs ann\u00e9es.", "La prison pour mineurs de Pal\u00e9zieux tourne au ralenti et le foyer \u00e9ducatif de Pr\u00eales va fermer ses portes.", "L'enqu\u00eate concernerait 13'000 clients italiens de la banque, pour un montant total de 14 milliards d'euros.", "Depuis le schisme de 1054, le chef de l'Eglise catholique et le patriarche de l'Eglise russe ne s'\u00e9taient pas reparl\u00e9s.", "L'artiste marseillais a choisi Crans-Montana pour projeter sur des murs ou des paysages les visages qui l'ont marqu\u00e9.", "Une aide humanitaire aux villes assi\u00e9g\u00e9es a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9e.", "Elle mise beaucoup sur la Coupe du monde de ski et esp\u00e8re accueillir \u00e0 nouveau des championnats du monde de ski alpin, comme en 1987."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7342890", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DURAND, Annabelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7342890", "ece-7342888"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Star \u00e0 la TV", "source": "gico", "id": "asset-1488100", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 480, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard, produit par la RTS et la Loterie Romande, permettant au candidat du jour de gagner possiblement 100000 francs.", "title": "No 25", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeExcerpt": ["2016.02.12", "Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs.  Pr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey.", "Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey."], "alternativeTitle": ["Star \u00e0 la TV", "12.02.2016", "Star \u00e0 la TV"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7342919", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7342919"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : Kurt Koch, pr\u00e9parateur du sommet entre Fran\u00e7ois et Cyrille", "id": "sound-60779E7E-E815-44AC-9574-7BF34BBCA1B8", "durationSec": 131, "publicationDate": "2016-02-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Kurt Koch, pr\u00e9parateur du sommet entre Fran\u00e7ois et Cyrille (KURT KOCH, PR\u00c9PARATEUR DU SOMMET ENTRE FRAN\u00c7OIS ET CYRILLE 1ER) La chronique de RTSreligion, Bernard Litzler.. Demain aura lieu \u00e0 Cuba une rencontre historique entre le pape Fran\u00e7ois et le patriarche orthodoxe russe Cyrille. Et dans l'entourage du pape, celui qui a pr\u00e9par\u00e9 activement cette rencontre, est un Suisse, le cardinal Kurt Koch.\r\nKurt Koch, 65 ans, n'est pas un inconnu. Surtout dans le dioc\u00e8se de B\u00e2le dont il a \u00e9t\u00e9 \u00e9v\u00eaque entre 1996 et 2010. Cet homme aux mani\u00e8res onctueuses et \u00e0 la voix douce a de convictions fortes. Il s'est parfaitement gliss\u00e9 dans le costume de cardinal. Un cardinal plac\u00e9 depuis 2010 \u00e0 la t\u00eate du Conseil pontifical de l'Unit\u00e9 des chr\u00e9tiens, un poste tr\u00e8s expos\u00e9.\r\nA ce titre, il a \u00e9troitement particip\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9paration de la rencontre de demain, 12 f\u00e9vrier, entre le pape Fran\u00e7ois et Cyrille, le chef de l'Eglise orthodoxe russe. \r\nKurt Koch \u00e9tait-il destin\u00e9 \u00e0 assumer ce type de fonction? \r\nDans son dioc\u00e8se de B\u00e2le, le cardinal Koch a laiss\u00e9 le souvenir d'un th\u00e9ologien de haute vol\u00e9e et d'un homme proche des gens. C'est pourquoi Beno\u00eet XVI l'avait fait venir \u00e0 Rome.\r\nPourtant il y dix ans encore, on ne le voyait pas \u00e0 son poste actuel. A l'\u00e9poque, il \u00e9tait en conflit avec le cur\u00e9 de R\u00f6schenz, dans le canton de B\u00e2le-Campagne. Ce pr\u00eatre refusait de quitter sa cure et la bagarre avec l'\u00e9v\u00each\u00e9 s'\u00e9tait termin\u00e9 devant les tribunaux civils. Au final, le cardinal Koch s'\u00e9tait r\u00e9concili\u00e9 avec lui apr\u00e8s deux ans de fortes empoignades. \r\nEn quoi est-ce que le cardinal Koch a ouvr\u00e9 \u00e0 cette rencontre de demain \u00e0 Cuba?\r\nLe pape rencontre - \u00e9v\u00e9nement rarissime - le patriarche de l'Eglise russe, la plus forte Eglise orthodoxe. Ce sommet a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9par\u00e9 par deux \u00absherpas\u00bb, le cardinal Koch et son homologue, le m\u00e9tropolite Hilarion. Pr\u00e9par\u00e9 sur un terrain min\u00e9. Car chez les orthodoxes, le num\u00e9ro un est le patriarche de Constantinople, m\u00eame si son Eglise n'est pas la plus nombreuse. Et les Russes ont longtemps \u00e9t\u00e9 r\u00e9ticents \u00e0 une rencontre avec les catholiques.\r\nDans le communiqu\u00e9 que vont signer Fran\u00e7ois et Cyrille, chaque mot a \u00e9t\u00e9 soupes\u00e9. De fait, le cardinal suisse, qui a permis ce rendez-vous exceptionnel, partage les orientations du pape: la rencontre plut\u00f4t que la division. Le temps de la \u00abGuerre froide\u00bb entre les Eglises est termin\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Vendredi aura lieu \u00e0 Cuba une rencontre historique entre le pape Fran\u00e7ois et le patriarche orthodoxe russe Cyrille. Le cardinal suisse Kurt Koch a activement pr\u00e9par\u00e9 cette rencontre.", "Vendredi aura lieu \u00e0 Cuba une rencontre historique entre le pape Fran\u00e7ois et le patriarche orthodoxe russe Cyrille. Le cardinal suisse Kurt Koch a activement pr\u00e9par\u00e9 cette rencontre.", "Vendredi aura lieu \u00e0 Cuba une rencontre historique entre le pape Fran\u00e7ois et le patriarche orthodoxe russe Cyrille. Le cardinal suisse Kurt Koch a activement pr\u00e9par\u00e9 cette rencontre."], "alternativeTitle": ["Kurt Koch, pr\u00e9parateur du sommet entre Fran\u00e7ois et Cyrille", "Kurt Koch, pr\u00e9parateur du sommet entre Fran\u00e7ois et Cyrille  / JDM_2016-02-11T06:27:00_rtsreligion", "Kurt Koch, pr\u00e9parateur du sommet entre Fran\u00e7ois et Cyrille  / JDM_2016-02-11T06:27:00_rtsreligion"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7469597", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8051050.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Litzler, Bernard", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7469597", "ece-7469578"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Voyage m\u00e9lodique de Vittorio Forte", "id": "sound-FEE01ECE-D3CD-4AA0-B68E-392C6E852660", "durationSec": 1460, "publicationDate": "2016-02-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le nouvel enregistrement du pianiste Vittorio Forte propose un \"voyage m\u00e9lodique\" plac\u00e9 sous le signe de la transcription, illustr\u00e9 par le compositeur hongrois Franz Liszt et le pianiste am\u00e9ricain Earl Wild disparu en 2010. Le programme de ce nouvel enregistrement pr\u00e9sente les univers m\u00e9lodiques de diff\u00e9rents compositeurs, de Schubert \u00e0 Gershwin. \" Voyage M\u00e9lodique \" sort le 19 f\u00e9vrier 2016 sous le label Lyrinx. Vittorio Forte joue en direct dans Magma et r\u00e9pond aux questions d'Yves Bron.", "alternativeExcerpt": ["Le nouvel enregistrement du pianiste Vittorio Forte propose un \"voyage m\u00e9lodique\" plac\u00e9 sous le signe de la transcription, illustr\u00e9 par le compositeur hongrois Franz Liszt et le pianiste am\u00e9ricain Earl Wild disparu en 2010. Le programme de ce nouvel enregistrement pr\u00e9sente les univers m\u00e9lodiques de diff\u00e9rents compositeurs, de Schubert \u00e0 Gershwin. \"Voyage M\u00e9lodique\" sort le 19 f\u00e9vrier 2016 sous le label Lyrinx.\n\nVittorio Forte joue en direct dans \"Magma\" et r\u00e9pond aux questions d\u2019Yves Bron."], "alternativeTitle": ["Voyage m\u00e9lodique de Vittorio Forte / MAG_2016-02-11T12:06:45_invite-1", "Magma du 11.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7450271", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pianiste", "name": "Forte, Vittorio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7450267"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Lionel Bovier, nouveau directeur du Mamco", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F2926B2F-ADB7-4C4D-9AEB-398568363BBD", "durationSec": 2706, "publicationDate": "2016-02-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Directeur du Mamco depuis janvier 2016, Lionel Bovier succ\u00e8de \u00e0 Christian Bernard, directeur du Mamco depuis sa cr\u00e9ation il y a 20 ans.\n\nIl est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["Lionel Bovier, nouveau directeur du Mamco / VER_2016-02-11T16:30:45_sequence-1", "Vertigo du 11.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7450664", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7450653"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Martine Cartegini, ex-mannequin, ex-coordinatrice de collections de maisons de haute couture, veuve du cin\u00e9aste Georges Lautner, \u00e0 propos de son ouvrage \"Les Coulisses de la haute couture\" (Ed. Hugo doc)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DEC782D8-90E4-4B5C-B505-32C5D7561183", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3354, "publicationDate": "2016-02-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cartegini, Martine"], "thematicThemes": ["mannequin (profession)", "mode vestimentaire", "produit de luxe", "couture"], "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 11.02.2016", "Martine Cartegini, haute-couture / ENSD_2016-02-11T14:04:15_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 11.02.2016", "Martine Cartegini, haute-couture / ENSD_2016-02-11T14:04:15_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["La mode, c\u02b9est le monde de Martine Cartegini depuis son enfance. Cette femme a eu le chromosome du v\u00eatement, c\u02b9\u00e9tait son ADN! Avec Guillaume Evin, elle  publie \"Les coulisses de la haute couture\" aux \u00e9ditions Hugo et Doc. Un ouvrage qui revisite une \u00e9poque aujourd\u02b9hui r\u00e9volue. De 1960 \u00e0 2000, les grandes ann\u00e9es Balmain, Chanel et Lacroix, sans oublier REAL, la maison de couture dont Bardot \u00e9tait l'\u00e9g\u00e9rie dans les ann\u00e9es 1960. Martine Cartegini revisite la haute couture c\u00f4t\u00e9 coulisses, vue par une personne, appr\u00e9ci\u00e9e et respect\u00e9e dans son milieu, longtemps coordinatrice des collections au sein des plus grandes maisons.", "La mode, c\u02b9est le monde de Martine Cartegini depuis son enfance. Cette femme a eu le chromosome du v\u00eatement, c\u02b9\u00e9tait son ADN! Avec Guillaume Evin, elle  publie \"Les coulisses de la haute couture\" aux \u00e9ditions Hugo et Doc. Un ouvrage qui revisite une \u00e9poque aujourd\u02b9hui r\u00e9volue. De 1960 \u00e0 2000, les grandes ann\u00e9es Balmain, Chanel et Lacroix, sans oublier REAL, la maison de couture dont Bardot \u00e9tait l'\u00e9g\u00e9rie dans les ann\u00e9es 1960. Martine Cartegini revisite la haute couture c\u00f4t\u00e9 coulisses, vue par une personne, appr\u00e9ci\u00e9e et respect\u00e9e dans son milieu, longtemps coordinatrice des collections au sein des plus grandes maisons."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7450631", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197828.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-mannequin", "name": "Cartegini, Martine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7450631", "ece-7450630"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Paderewski: derri\u00e8re le virtuose et l'homme d'Etat, un magnifique compositeur \u00e0 red\u00e9couvrir", "id": "sound-C6409677-1CDE-4AC1-9ACC-5246980D2193", "durationSec": 812, "publicationDate": "2016-02-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Il a v\u00e9cu pendant plus de la moiti\u00e9 de son existence \u00e0 Tolochenaz pr\u00e8s de Morges, dans une \u00e9tonnante propri\u00e9t\u00e9 aujourd'hui disparue baptis\u00e9e Riond-Bosson. La m\u00e9moire d'Ignace Paderewski (1860-1941) continue \u00e0 vivre sur les bords du L\u00e9man gr\u00e2ce \u00e0 une Fondation qui s'appr\u00eate \u00e0 inaugurer cette ann\u00e9e un nouveau Mus\u00e9e Paderewski entre les murs du Ch\u00e2teau de Morges. L'occasion de se souvenir que le virtuose du piano et l'homme d'Etat polonais \u00e9tait aussi un magnifique compositeur. Par Antonin Scherrer", "alternativeExcerpt": ["Il a v\u00e9cu pendant plus de la moiti\u00e9 de son existence \u00e0 Tolochenaz, pr\u00e8s de Morges, dans une \u00e9tonnante propri\u00e9t\u00e9 aujourd'hui disparue baptis\u00e9e Riond-Bosson. La m\u00e9moire d'Ignace Paderewski (1860-1941) continue \u00e0 vivre sur les bords du L\u00e9man gr\u00e2ce \u00e0 une Fondation qui s'appr\u00eate \u00e0 inaugurer en 2016 un nouveau Mus\u00e9e Paderewski entre les murs du Ch\u00e2teau de Morges. L'occasion de se souvenir que le virtuose du piano et l'homme d'Etat polonais \u00e9tait aussi un magnifique compositeur. \n\nPar Antonin Scherrer."], "alternativeTitle": ["Paderewski: derri\u00e8re le virtuose et l'homme d'Etat / MAG_2016-02-11T12:06:45_invite-2", "Magma du 11.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7450271", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Animateur,Auteur, musicologue", "name": "Scherrer, Antonin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7450266"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Passag\u00e8re", "id": "sound-9CDA4766-09B3-4EAA-858F-7243310E22AF", "durationSec": 1617, "publicationDate": "2016-02-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* *", "alternativeTitle": ["Passag\u00e8re du 11.02.2016", "Passag\u00e8re du 11.02.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-02-11T13:33:00_passagere", "Passag\u00e8re / PSE_2016-02-11T13:33:00_passagere"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197869.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7450610", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7450610", "ece-7450609"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Agenda-speakerine", "source": "siranau", "title": "Agenda-speakerine 11.02.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2CB9DF3C-4D5A-4DC7-BCB1-691EE33B8509", "durationSec": 116, "publicationDate": "2016-02-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Agenda-speakerine / OTWO_2016-02-11T09:15:00_agenda-speakerine", "One-Two du 11.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7450344", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168247.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7450342"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Anna Van Br\u00e9e - Les Ogres \u00e0 l'Arsenic", "id": "sound-B5961B96-62AC-47E3-A577-6C5958E04EAC", "durationSec": 556, "publicationDate": "2016-02-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Van Br\u00e9e, Anna\r\n", "alternativeExcerpt": ["\"En 1944, fuyant les bombardements intensifs d\u2019Anvers et l\u2019occupation de leur commerce par les Allemands, mes grands\u2013parents d\u00e9cident d\u2019aller se r\u00e9fugier \u00e0 la campagne avec leurs deux enfants. Le 24 d\u00e9cembre de la m\u00eame ann\u00e9e, un V2 \u00e9gar\u00e9 d\u00e9truit la petite maison qu\u2019on leur avait pr\u00eat\u00e9e, tuant Marcel, le fr\u00e8re de ma m\u00e8re alors \u00e2g\u00e9 de deux ans. En 2006, toujours \u00e0 Anvers, un jeune skinhead issu d\u2019une famille de n\u00e9o\u2013nazis d\u00e9cide de se suicider en massacrant le plus d\u2019\u00e9trangers possible avant de se donner la mort. Dans sa course il croise Oulemata, jeune femme malienne, nounou de Luna, ma ni\u00e8ce de deux ans, et les abat toutes deux. J\u2019ai un portrait de Marcel au dessus de mon lit. Pas de Luna. Luna je ne peux pas. Marcel est l\u00e0 depuis que Luna est morte.\" \n\nMise en sc\u00e8ne et conception Anna Van Br\u00e9e, cr\u00e9ation collective Cie Belgosuisse\u00a0 (CH), du 9 au 14 f\u00e9vrier \u00e0 l\u2019Arsenic, Lausanne. Rencontre avec Anna Van Br\u00e9e, metteure en sc\u00e8ne."], "alternativeTitle": ["Anna Van Br\u00e9e - Les Ogres \u00e0 l'Arsenic / MAT_2016-02-11T07:06:45_l-invite", "Les matinales d'Espace 2 du 11.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7450263", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7450256"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Avis de recherche", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche : Le citoyen le plus libre de Suisse (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4ABE1416-6302-4136-B0E5-6C632893CCB1", "durationSec": 322, "publicationDate": "2016-02-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le citoyen le plus libre de Suisse (4/5)", "Le citoyen le plus libre de Suisse (4/5) / NMT_2016-02-11T07:15:00_avis-de-recherche", "Le citoyen le plus libre de Suisse (4/5) / NMT_2016-02-11T07:15:00_avis-de-recherche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7450394", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015953.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7450394", "ece-7450380"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Virtual Gloss Magazine", "source": "siranau", "title": "Virtual Gloss Magazine : Le plan plan \u00e0 trois", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-77AD4324-2AF8-486E-8433-F8C5492D8F23", "durationSec": 129, "publicationDate": "2016-02-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Virtual Gloss Magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2016-02-11T10:30:00_virtual-gloss-magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2016-02-11T10:30:00_virtual-gloss-magazine"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7450345", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010096.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7450345", "ece-7450335"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Go !", "source": "siranau", "title": "Go ! : Amalgame - Yverdon les Bains", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FDA70297-CF43-481B-B26E-A9E06F0C292F", "durationSec": 150, "publicationDate": "2016-02-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Damien nous pr\u00e9sente ce matin la programmation qu'il vous a concoct\u00e9 pour les prochains mois dans le fameux club d'Yverdon.\n\nBeaucoup beaucoup de concerts en pr\u00e9vision, on se r\u00e9jouit!", "Damien nous pr\u00e9sente ce matin la programmation qu'il vous a concoct\u00e9 pour les prochains mois dans le fameux club d'Yverdon.\n\nBeaucoup beaucoup de concerts en pr\u00e9vision, on se r\u00e9jouit!", "Damien nous pr\u00e9sente ce matin la programmation qu'il vous a concoct\u00e9 pour les prochains mois dans le fameux club d'Yverdon.\n\nBeaucoup beaucoup de concerts en pr\u00e9vision, on se r\u00e9jouit!"], "alternativeTitle": ["Amalgame - Yverdon les Bains", "Amalgame - Yverdon les Bains / NMT_2016-02-11T08:38:27_go", "Amalgame - Yverdon les Bains / NMT_2016-02-11T08:38:27_go"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7450402", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067137.image", "contributors": {"vide": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7450402", "ece-7450390"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Des adeptes de th\u00e9ories du complot pi\u00e9g\u00e9s par un journaliste fran\u00e7ais", "id": "sound-55E9C336-6194-4D6A-95CA-549A216D76A6", "durationSec": 665, "publicationDate": "2016-02-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Extraits clips conspi-Hunter;Thomas Huchon, journaliste, r\u00e9alisateur du documentaire \"Conspi-Hunter\"\r\n* * Des adeptes de th\u00e9ories du complot pi\u00e9g\u00e9s par un journaliste fran\u00e7ais LANCEMENT 1 / Conspi-Hunters\r\n DIGAS \"Conspi-Hunter\" 1\r\n(parler apr\u00e8s le deuxi\u00e8me sonar)\r\n***En surfant sur internet, vous \u00eates peut-\u00eatre tomb\u00e9s l\u00e0-dessus.\r\n(laisser son presque jusqu'qu bout)...\r\n***Mais en fait, cette vid\u00e9o conspirationniste \u00e9tait un pi\u00e8ge:\r\n DIGAS \"Conspi-Hunter\" 2\r\n(reprendre parole \u00e0 16'' >>> baisser son en fond)\r\n***Nous, c'est une \u00e9quipe du site d'information Spicee.com qui raconte dans le documentaire \"conspi-hunter\" - chasseurs de conspirations - comment elle a pi\u00e9g\u00e9 des adeptes de th\u00e9ories du complot en utilisant leurs propres codes.\r\n(remonter son !)\r\n***Le r\u00e9alisateur du documentaire s'appelle Thomas Huchon. Il est journaliste et se pr\u00e9sente lui-m\u00eame comme un \"conspi-hunter\". Il a notamment pr\u00e9sent\u00e9 son travail cette semaine \u00e0 l'occasion d'une journ\u00e9e \"comment r\u00e9agir face aux th\u00e9ories du complot\" organis\u00e9e par le minist\u00e8re fran\u00e7ais de l'\u00e9ducation nationale.\r\nNous lui avons d'abord demand\u00e9 si le pi\u00e8ge avait fonctionn\u00e9 comme il l'esp\u00e9rait:\r\n DIGAS\r\n***EXTRO: Thomas Huchon, r\u00e9alisateur de \"Conspi-Hunter\", dans un entretien enregistr\u00e9 hier apr\u00e8s-midi. Vous pouvez voir son film sur le site spicee.com (s-p-i-c-e-e). Il sera \u00e9galement diffus\u00e9 prochainement sur les \u00e9crans de la RTS prochainement.\r\n>>> VIRGULE 3", "alternativeExcerpt": ["Une \u00e9quipe du site d\u2019informations Spicee.com raconte dans le documentaire \u201cConspiHunter\u201d - chasseurs de conspirations - comment elle a pi\u00e9g\u00e9 des adeptes de th\u00e9ories du complot en utilisant leurs propres codes. Le r\u00e9alisateur du documentaire s\u2019appelle Thomas Huchon. Il est journaliste et se pr\u00e9sente lui-m\u00eame comme un \u201cConspiHunter\u201d. Son interview."], "alternativeTitle": ["Des adeptes de th\u00e9ories du complot pi\u00e9g\u00e9s par un journaliste fran\u00e7ais / TUM_2016-02-11T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 11.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7469572", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7469568"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dans la peau d'Anne", "source": "siranau", "title": "Dans la peau d'Anne : \"Comment chier dans les bois\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-00BBC703-C5DC-4654-9D37-54B77CBC1486", "durationSec": 177, "publicationDate": "2016-02-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Dans la peau d'Anne", "Dans la peau d'Anne / NMT_2016-02-11T08:20:00_dans-la-peau-d-anne", "Dans la peau d'Anne / NMT_2016-02-11T08:20:00_dans-la-peau-d-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7450395", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398533.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7450395", "ece-7450381"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "id": "sound-0ACFA23A-45F5-4851-B507-2A12D7C4BA9E", "durationSec": 3380, "publicationDate": "2016-02-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * -Des extraits de \"L'homme qui plantait des arbres\", de Jean Giono, ed. Gallimard.\r\n-\"La libert\u00e9\", du livre \"Les contes des jours vol\u00e9s\", d'Anne-Lou Steininger, ed. Bernard Campiche.\r\n-\"Le luthiste\", du livre \"Sept contes du pays d'en face\", de Georges Moustaki, ed. Actes Sud.", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 11.02.2016", "A m\u00e9diter / REVE_2016-02-11T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 11.02.2016", "A m\u00e9diter / REVE_2016-02-11T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["Extraits de \"L'homme qui plantait des arbres\", de Jean Giono, ed. Gallimard. \n\n\"La libert\u00e9\", du livre \"Les contes des jours vol\u00e9s\", d'Anne-Lou Steininger, ed. Bernard Campiche. \n\n\"Le luthiste\", du livre \"Sept contes du pays d'en face\", de Georges Moustaki, ed. Actes Sud.", "Extraits de \"L'homme qui plantait des arbres\", de Jean Giono, ed. Gallimard. \n\n\"La libert\u00e9\", du livre \"Les contes des jours vol\u00e9s\", d'Anne-Lou Steininger, ed. Bernard Campiche. \n\n\"Le luthiste\", du livre \"Sept contes du pays d'en face\", de Georges Moustaki, ed. Actes Sud."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7450692", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197806.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7450692", "ece-7450691"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-18FE7DA3-969C-4B14-9B4B-8F8301C41C3A", "durationSec": 923, "publicationDate": "2016-02-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ren\u00e9 Knusel, politologue;Gabriela Amarelle, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 l'int\u00e9rgration de la ville de Lausanne;Jacques Melly, Conseiller d'Etat valaisan PDC en charge des transports;Mathias Reynard, Conseiller national socialiste valaisan;Giulia Willig, secr\u00e9taire syndicale responsable des professions de la sant\u00e9 \u00e0 Unia-Gen\u00e8ve;Shen Wei, professeur de droit international \u00e0 l'universit\u00e9 de Shanghai;Carlos Nuzman, pr\u00e9sident du comit\u00e9 d'organisation des Jeux Olympiques;Sara Carnazzi-Weber, auteur d'une \u00e9tude pr\u00e9sent\u00e9e  par le Credit Suisse\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D2/PEU DE PARTICIPATION AUX ELECTIONS COMMUNALES VD) Les vaudois et les fribourgeois votent le 28 f\u00e9vrier prochain pour \u00e9lire leurs repr\u00e9sentants communaux... Un rendez vous \u00e9lectoral qui ne pationne pas les foules... Ou en tous cas moins que les \u00e9lections cantonales ou f\u00e9\u00e9rales... En t\u00e9mongne dans le canton de Vaud, le taux de participation faible... Et c'est d'autant plus flagrant dans les villes... \r\nLa ville de Lausanne tente de mobiliser les \u00e9lecteurs en tablant sur la population \u00e9trang\u00e8re... Objectif, l'amener \u00e0 s'int\u00e9resser davantage \u00e0 la vie politique locale... C\u00e9line Fontannaz... \r\n  01'34''\r\nD\u00e9but de ce marathon des \u00e9lections communales vaudoises et fribourgeoises, le 28 f\u00e9vrier...\r\n(D5/CONSEQUENCE POUR LE VS VOTATION SUR LE GOTAHRD?) Autre vote au programme de ce dernier dimanche de f\u00e9vrier, le scrutin sur un deuxi\u00e8me tube routier au Gothard... \r\nPour les partisans valaisans du projet, cette construction est vitale pour le canton. \r\nUn rejet dans les urnes signifierait une fermeture du tunnel pendant 3 ans, pour \u00eatre r\u00e9nov\u00e9. Avec selon eux une cons\u00e9quence directe: un report de trafic et donc des nuisances sur le Valais. Explications, Marie Giovanola...\r\n  01'32''\r\n(01/UNIA INITIATIVE MISE EN OEUVRE ITV WILLING) Une initiative de mise en oeuvre... pour une meilleure prise en charge des personnes \u00e2g\u00e9es en EMS! \r\nLe syndicat Unia est m\u00e9content... Suite \u00e0 la non application d'un premier texte... Une initiative cantonale adot\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve en 2007... Unia r\u00e9fl\u00e9chit donc \u00e0 un second texte... \r\n Explications de Giulia Willig, secr\u00e9taire syndicale responsable des professions de la sant\u00e9 \u00e0 Unia-Gen\u00e8ve.\r\n  SON 52''\r\nDes propos recueillis par Pietro Bugnon... Autre annonce hier... Unia d\u00e9marre une campagne nationale pour am\u00e9liorer les conditions de travail dans le domaine des soins m\u00e9dicaux... Infirmi\u00e8res trop peu nombreuses, mauvaises conditions de travail... Les mesures d'\u00e9conomie des cantons n'am\u00e9liore pas les choses... Le syndicat a lanc\u00e9 une p\u00e9tition... Elle devrait \u00eatre remise en d\u00e9cembre au Conseil f\u00e9d\u00e9ral... \r\n***Et puis, \u00e9galement \u00e0 Gen\u00e8ve, c'est une proposition qui a fait mouche... \r\nCelle du Conseil d'Etat qui avait lanc\u00e9 une consultation aupr\u00e8s de ses fonctionnaires... Apr\u00e8s les mouvements de gr\u00e8ve, li\u00e9s aux mesures d'\u00e9conomie du gouvernement en d\u00e9cembre... Un appel \u00e0 des propositions, \u00e0 de nouvelles pistes pour faire face \u00e0 la rigueur budg\u00e9taire... Le Conseil d'Etat a recuelli plus de 3000 propositions. Le gouvernement en pr\u00e9sentera une synth\u00e8se d'ici fin mars.\r\n(10/DECHEANCE NATIONALITE, ANALYSE PA) ***En France, une premi\u00e8re \u00e9tape pour la r\u00e9vision Constitutionnelle tr\u00e8s controvers\u00e9e... \r\nLes d\u00e9put\u00e9s fran\u00e7ais ont adopt\u00e9 hier \u00e0 la majorit\u00e9 des trois cinqui\u00e8mes le projet de loi qui inscrit la d\u00e9ch\u00e9ance de la nationalit\u00e9, et l'Etat d'urgence, dans la Constitution... D\u00e9ch\u00e9ance de nationalit\u00e9 pour les personnes condamn\u00e9es pour terrorisme. \r\nCe r\u00e9sultat, qui vote \u00e9tait loin d'\u00eatre jou\u00e9 d'avance... Il redonne finalement espoir au gouvernement... L'espoir de voir ce texte finalement approuv\u00e9 par le Congr\u00e8s...\r\nMais le chemin sera long;  incertain, et surtout il fait des d\u00e9g\u00e2ts... Alain Franco \u00e0 Paris...\r\n  01'03''\r\nEt toujours en France, Jean Luc M\u00e9lenchon est \u00e0 nouveau candidat \u00e0 la Pr\u00e9sidentielle de 2017...  \"Je veux incarner la France insoumise, et fi\u00e8re de l'\u00eatre, celle qui n'a pas de museli\u00e8re ni de laisse...\" a lanc\u00e9 le dirigeant du Parti de gauche...  Il a rejet\u00e9 toute id\u00e9e de participer \u00e0 une primaire de la gauche...\r\nEt du c\u00f4t\u00e9 du gouvernement... Remaniement en vue... Avec l'annonce hier du d\u00e9part de Laurent Fabius... Qui part pour le Conseil Constitutionnel... Instance qui veille sur la Constitution... \r\nPour le remplacer... On cite l'ancien Premier Ministre Jean Marc Ayraut, ou S\u00e9gol\u00e8ne Royale, la ministre de l'Ecologie... Les Verts pourraient \u00e9galement revenir au gouvernement... La nouvelle \u00e9quipe pourrait \u00eatre d\u00e9voil\u00e9e ce matin ou vendredi... (Fran\u00e7ois Hollande doit s'exprimer ce soir, lors des journaux t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s de France 2 et de TF1)...\r\n(Br\u00e8ve Syrie) L'actualit\u00e9 de ce jeudi c'est aussi le dossier syrien... La diplomatie tente de reprendre ses droits \u00e0 Munich... En pleine offensive des forces du r\u00e9gime sur Alep, des repr\u00e9sentants des principales puissances se retrouvent en Bavi\u00e8re... A savoir les Etats Unis, la Russie, l'Iran ou encore l'Arabie Saoudite... \r\nLes Etats-Unis et leurs alli\u00e9s vont mettre Moscou sous pression aujourd'hui pour tenter de poser les jalons d'un cessez le feu... Moscou qui appuie par les airs l'assaut du r\u00e9gime sur Alep... La Russie a propos\u00e9 d'observer un cessez le feu \u00e0 partir du 1er mars en Syrie... Mais son offre n'a pas encore \u00e9t\u00e9 accept\u00e9e... \r\nL'offensive sur Alep a d\u00e9j\u00e0 fait 500 morts dont une centaine de civils, selon l'observatoire syrien des droits de l'homme... 350 mille civils sont coinc\u00e9s dans les quartiers est, assi\u00e9g\u00e9s.\r\n(D1/LA CHINE LANCE UNE ENQUETE SUR LES CHINOIS QUI FUIENT LE PAYS AVEC LEUR FORTUNE) *** La Chine a interpell\u00e9 pr\u00e8s de 900 personnes \u00e0 l'\u00e9tranger l'an pass\u00e9, lors d'une traque internationale tr\u00e8s controvers\u00e9e. \r\nP\u00e9kin  tente de retrouver des criminels \u00e9conomiques qui ont fui le pays. Des fonctionnaires et des anciens dirigeants du Parti communistes corrompus. Une op\u00e9ration baptis\u00e9e en Chine \u00ab chasse au renard \u00bb et dans laquelle la Suisse est d\u00e9sormais impliqu\u00e9e. Rapha\u00ebl Grand.\r\n   01'32''\r\n(13/PROCES HABRE SENEGAL, PAPIER) Au S\u00e9n\u00e9gal, le proc\u00e8s Hiss\u00e8ne Habr\u00e9 a repris cette semaine, \u00e0 Dakar. \r\nL'ancien dictateur tchadien est jug\u00e9 pour des crimes contre l'humanit\u00e9, crimes de guerres, actes de tortures alors qu'il \u00e9tait pr\u00e9sident dans les ann\u00e9es 80. \r\nIl compara\u00eet devant les chambres africaines extraordinaires de Dakar, un tribunal \u00e0 la comp\u00e9tence judiciaire universelle. \r\nLe parquet g\u00e9n\u00e9ral a requis hier la peine maximale, la prison \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9... Marion Gu\u00e9nard.\r\n  01'10''\r\nL'ancien dictateur qui ne reconnait pas la l\u00e9gitimit\u00e9 du tribunal a d\u00e9cid\u00e9 de garder le silence durant son proc\u00e8s... Le Verdict est attendu fin mai...\r\n(19/EV: JO ZIKA, ITV CARLOS NUZMAN) Cap sur Rio... C'est le nom de l'exposition du Mus\u00e9e olympique vernie hier soir \u00e0 Lausanne... En pr\u00e9sence de Carlos Nuzman, le pr\u00e9sident du comit\u00e9 d'organisation des Jeux. Aux programmes notamment, deux expositions th\u00e9matiques, la premi\u00e8re sur les Jeux Olympiques \u00e0 Rio, organisation, sports au programme... La seconde sur la culture br\u00e9silienne... \r\nEt pourtant \u00e0 six mois de l'ouverture des jeux la confusion est grande... Zika, contestation, retards... La position officielle pourtant, c'est : tout va bien. Carlos Nuzman. \r\n  46''\r\nCarlos Nuzman avec Patrick D\u00e9l\u00e9troz. Le programme \"Cap sur les jeux, c'est au mus\u00e9e olympique jusqu'au 25 septembre... \r\nEt une heure sp\u00e9ciale sera consacr\u00e9e aux Jeux Olympiques et Paralympiques; avec cette exposition avec aussi la situation actuelle \u00e0 Rio...   samedi soir dans Sport Premi\u00e8re.\r\n(M\u00e9t\u00e9o) R\u00e9sum\u00e9 m\u00e9t\u00e9o:\r\nQuelques nuages encore ce matin puis le ciel se d\u00e9gagera. \r\nLa journ\u00e9e sera bien ensoleill\u00e9e en Valais...un peu plus grise dans le Jura.\r\nmaximum 6 degr\u00e9s en plaine. \r\nRetour de la neige cette nuit.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(M\u00e9t\u00e9o Simon) Le ciel sera encore nuageux au lever du jour mais g\u00e9n\u00e9ralement sec. Il fait froid, -1\r\n\u00e0 -3 degr\u00e9s en plaine. En cours de matin\u00e9e, on passera \u00e0 un temps\r\nassez ensoleill\u00e9, voire m\u00eame bien ensoleill\u00e9 en Valais. Le ciel restera par contre plus nuageux sur le\r\nnord du Jura. Il fera 6 degr\u00e9s en plaine. Ce soir, le ciel se chargera en toutes r\u00e9gions \u00e0 partir de\r\nl'ouest et quelques chutes de neige arriveront dans la nuit. (On peut esp\u00e9rer entre 2 et 5 cm de\r\nneige en plaine). Vendredi, le ciel restera souvent nuageux et la limite de la neige remontera en cours\r\nde journ\u00e9e vers les 700 m. La fin de la semaine s'annonce toujours perturb\u00e9e avec une limite pluie-neige qui oscillera entre 400 et 1000 m\u00e8tres.\r\n(17/IMPOSITION DES ENTREPRISES ITW CARNAZZI ATTRACTIVITE) 170 millions de francs pour Vaud; 330 pour Gen\u00e8ve... Voil\u00e0 le manque \u00e0 gagner annuel que devrait occasionner pour les deux cantons, et \u00e0 court terme, la r\u00e9forme de l'imposition des entreprises, selon une \u00e9tude pr\u00e9sent\u00e9e hier (mercredi) par le Credit Suisse. Sur la dur\u00e9e, toutefois, les deux cantons devraient y gagner. Gen\u00e8ve passerait du 16\u00e8me au 3\u00e8me rang et Vaud du 19\u00e8me au 6\u00e8me. Reste qu'en comparaison internationale, la Suisse a perdu de son attractivit\u00e9 fiscale estime Sara Carnazzi-Weber, l'auteur de l'\u00e9tude.\r\n  49''\r\nDes propos recueillis par Olivier Schorderet\r\n(Nouveau Traitement)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-02-11T06:00:00_le-journal-de-6h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-02-11T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7469596", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fontannaz, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gu\u00e9nard, Marion", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7469596", "ece-7469577"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Judas change le vin en eau", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-97261F41-80B8-475D-8250-9AA603FD3FD5", "durationSec": 160, "publicationDate": "2016-02-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2016-02-11T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2016-02-11T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7450349", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7450349", "ece-7450341"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Karlheinz Stockhausen, un mystique rh\u00e9nan [2/5] (4/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-FBC2BA1B-77B2-46AF-AF90-DCB5918D3F13", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 3205, "publicationDate": "2016-02-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stockhausen, Karlheinz"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "compositeur"], "excerpt": "Ce nouvel \u00e9pisode revient sur la conqu\u00eate \"stockhausenienne\" du temps et de l'espace, avec entre autres Gruppen pour trois orchestres. Nous croiserons aussi Wagner, Stravinski et Edgard Var\u00e8se.", "alternativeTitle": ["D'un air entendu du 11.02.2016", "Karlheinz Stockhausen, un mystique rh\u00e9nan II (4/5) / DAE_2016-02-11T17:06:45_d-un-air-entendu", "D'un air entendu du 11.02.2016", "Karlheinz Stockhausen, un mystique rh\u00e9nan II (4/5) / DAE_2016-02-11T17:06:45_d-un-air-entendu"], "alternativeExcerpt": ["Artiste g\u00e9nial qui aimait plus que tout la musique et la recherche compositionnelle au nom du progr\u00e8s humain, tel fut Karlheinz Stockhausen pour qui la musique n\u2019aura jamais \u00e9t\u00e9 un art \"r\u00e9serv\u00e9\", mais aussi une image du monde et de nous-m\u00eames. Comme tous les mystiques, Stockhausen \u00e9tait habit\u00e9 par la passion des \u00e9toiles, du ciel, du cosmos, de l\u2019Univers. Autant celui du dedans que celui du dehors (sont-ils si diff\u00e9rents?).\nCitation: \"Les sons sont comme des \u00e9toiles au soir. On pense que c\u2019est un chaos, mais quand on commence \u00e0 l\u2019\u00e9tudier, on s\u2019aper\u00e7oit que c\u2019est une composition fantastique qui tient ensemble avec ses constellations, ses plan\u00e8tes\u2026\".\n\n\u00c0 lire:\n- Michel Rigoni. \"Stockhausen... un vaisseau lanc\u00e9 vers le ciel\". \u00c9d. Mill\u00e9naire III, 1998\n- Ivanka Sto\u00efanova. \"Karlheinz Stockhausen. Je suis les sons...\". \u00c9d. Beauchesne, 2014\n- Jonathan Cott. \"Conversations avec Stockhausen\". \u00c9d. J.-C. Latt\u00e8s, 1979\n- Paul Antony Dirmeikis et Karlheinz Stockhausen. \"Le souffle du temps: Quodlibet pour Karlheinz Stockhausen\". \u00c9d. Telo Martius, 1999\n\nAujourd'hui: Ce nouvel \u00e9pisode revient sur la conqu\u00eate \"stockhausenienne\" du temps et de l\u02b9espace, avec entre autres Gruppen pour trois orchestres. Nous croiserons aussi Wagner, Stravinski et Edgard Var\u00e8se.", "Artiste g\u00e9nial qui aimait plus que tout la musique et la recherche compositionnelle au nom du progr\u00e8s humain, tel fut Karlheinz Stockhausen pour qui la musique n\u2019aura jamais \u00e9t\u00e9 un art \"r\u00e9serv\u00e9\", mais aussi une image du monde et de nous-m\u00eames. Comme tous les mystiques, Stockhausen \u00e9tait habit\u00e9 par la passion des \u00e9toiles, du ciel, du cosmos, de l\u2019Univers. Autant celui du dedans que celui du dehors (sont-ils si diff\u00e9rents?).\nCitation: \"Les sons sont comme des \u00e9toiles au soir. On pense que c\u2019est un chaos, mais quand on commence \u00e0 l\u2019\u00e9tudier, on s\u2019aper\u00e7oit que c\u2019est une composition fantastique qui tient ensemble avec ses constellations, ses plan\u00e8tes\u2026\".\n\n\u00c0 lire:\n- Michel Rigoni. \"Stockhausen... un vaisseau lanc\u00e9 vers le ciel\". \u00c9d. Mill\u00e9naire III, 1998\n- Ivanka Sto\u00efanova. \"Karlheinz Stockhausen. Je suis les sons...\". \u00c9d. Beauchesne, 2014\n- Jonathan Cott. \"Conversations avec Stockhausen\". \u00c9d. J.-C. Latt\u00e8s, 1979\n- Paul Antony Dirmeikis et Karlheinz Stockhausen. \"Le souffle du temps: Quodlibet pour Karlheinz Stockhausen\". \u00c9d. Telo Martius, 1999\n\nAujourd'hui: Ce nouvel \u00e9pisode revient sur la conqu\u00eate \"stockhausenienne\" du temps et de l\u02b9espace, avec entre autres Gruppen pour trois orchestres. Nous croiserons aussi Wagner, Stravinski et Edgard Var\u00e8se."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7450286", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423779.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7450286", "ece-7450285"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bande originale", "source": "siranau", "title": "Bande originale : \"Koyaanisqatsi\", Philip Glass", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-90276BE5-2FAB-427D-84DD-BBC701CB50DA", "durationSec": 453, "publicationDate": "2016-02-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Glass, Philip"], "thematicThemes": ["musique de film"], "alternativeTitle": ["Bande originale", "Bande originale / OTWO_2016-02-11T09:30:00_bande-originale", "Bande originale / OTWO_2016-02-11T09:30:00_bande-originale"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7450348", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200710.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7450348", "ece-7450340"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de St\u00e9phane D\u00e9cotterd", "id": "sound-948693C5-9AC8-456E-A51F-BC340E582BC2", "durationSec": 237, "publicationDate": "2016-02-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : St\u00e9phane D\u00e9cotterd, patron du Pont de Brent\r\n* * Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de St\u00e9phane D\u00e9cotterd (MP3 STEPHANE DECOTTERD EP4) MP3 se fait gourmand, cette semaine.\r\nNotre invit\u00e9 est St\u00e9phane D\u00e9cotterd, le patron du Pont de Brent, situ\u00e9 sur les hauts de Montreux.\r\nGrand connaisseur des produits du terroir, nous avons l\u00e0 un Chef \u00e9toil\u00e9 anim\u00e9 par le sens du partage, que ce soit \u00e0 table ou sur la toile : sur son blog, le vaudois propose chaque semaine une recette de son cru. \r\nUn vent d'authenticit\u00e9 souffle sur ce restaurateur pour qui cuisiner rel\u00e8ve de l'\u00e9vidence..\r\n  07'15'' (Fin de parole 03'42'')\r\n((JEUDI\r\nBeatles : Sgt pepper's Lonely hearts club Band\r\nGeorges Brassens : Les Trompettes de la renomm\u00e9e\r\nPhil Collins : Another day in paradise", "alternativeExcerpt": ["\"Sgt pepper\u2019s Lonely hearts club Band\", The Beatles \"Les Trompettes de la renomm\u00e9e\", Georges Brassens \"Another day in paradise\", Phil Collins", "\"Sgt pepper\u2019s Lonely hearts club Band\", The Beatles \"Les Trompettes de la renomm\u00e9e\", Georges Brassens \"Another day in paradise\", Phil Collins", "\"Sgt pepper\u2019s Lonely hearts club Band\", The Beatles \"Les Trompettes de la renomm\u00e9e\", Georges Brassens \"Another day in paradise\", Phil Collins"], "alternativeTitle": ["Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de St\u00e9phane D\u00e9cotterd", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de St\u00e9phane D\u00e9cotterd / JDM_2016-02-11T06:53:00_mp3", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de St\u00e9phane D\u00e9cotterd / JDM_2016-02-11T06:53:00_mp3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7469599", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677653.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7469599", "ece-7469580"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Klee en mouvement \u00e0 Berne", "id": "sound-3BF6120A-0A91-4A7C-95BB-B00FF44ED4F5", "durationSec": 373, "publicationDate": "2016-02-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["\"Paul Klee, images en mouvement\": cette nouvelle exposition s\u2019est ouverte il y a peu au Centre Paul Klee \u00e0 Berne, elle r\u00e9unit des \u0153uvres de Klee classifi\u00e9es autour de cette th\u00e9matique du mouvement\u2026 marcher, avancer, danser, glisser, bouger dans l\u2019eau ou s\u2019envoler\u2026 une belle et riche approche, qu\u2019on s\u2019en va visiter avec le commissaire de l\u2019exposition, Michael Baumgartner.\n\nProposition d\u2019Isabelle Carceles."], "alternativeTitle": ["Klee en mouvement \u00e0 Berne / MAT_2016-02-11T07:06:45_chronique-2", "Les matinales d'Espace 2 du 11.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7450263", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7450261"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "60 questions \u00e9tonnantes sur la musique", "id": "sound-9056EFAF-E613-4606-A395-C650A9A1CE80", "durationSec": 801, "publicationDate": "2016-02-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Comment se d\u00e9barrasser d'un air qui vous trotte dans la t\u00eate? La musique modifie-t-elle le go\u00fbt des aliments? Est-il dangereux de chanter au volant? Soixante questions \u00e9tonnantes, faussement anodines, voire l\u00e9g\u00e8rement provocantes, sont compil\u00e9es par Valentine Vanootighem, docteure en psychologie et chercheuse \u00e0 l'universit\u00e9 de Li\u00e8ge, dans un livre aussi amusant qu'instructif paru aux \u00e9ditions Mardaga. Par Anya Leveill\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Comment se d\u00e9barrasser d'un air qui vous trotte dans la t\u00eate? La musique modifie-t-elle le go\u00fbt des aliments? Est-il dangereux de chanter au volant? Soixante questions \u00e9tonnantes, faussement anodines, voire l\u00e9g\u00e8rement provocantes, sont compil\u00e9es par Valentine Vanootighem, docteure en psychologie et chercheuse \u00e0 l'universit\u00e9 de Li\u00e8ge, dans un livre aussi amusant qu'instructif paru aux \u00e9ditions Mardaga. \n\nPar Anya Leveill\u00e9."], "alternativeTitle": ["60 questions \u00e9tonnantes sur la musique / MAG_2016-02-11T12:06:45_chronique-1", "Magma du 11.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7450271", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7450269"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Un ancien garde d'Auschwitz affronte la justice \u00e0 94 ans en Allemagne", "id": "sound-1C030AB1-024B-479F-8966-D4EE5DE0D409", "durationSec": 70, "publicationDate": "2016-02-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Un ancien garde d'Auschwitz affronte la justice \u00e0 94 ans en Allemagne 12H30 Auschwitz proc\u00e8s \r\nEn Allemagne, le proc\u00e8s d'un ancien gardien du camp de concentration d'Auschwitz s'est ouvert aujourd'hui \u00e0 Det-mold. Son nom : Reinhold Hanning, 94 ans. Il est accus\u00e9 de complicit\u00e9 dans la mort de 170.000 personnes. Berlin, Blandine Milcent.\r\nS'il n'y a pas de preuve d'un geste criminel pr\u00e9cis de sa part, Reinhold Hanning est accus\u00e9 d'avoir \u00e9t\u00e9 un rouage dans l'extermination de cent septante mille personnes, entre janvier 43 et juin 44, la p\u00e9riode o\u00f9 cet ancien Waffen SS a \u00e9t\u00e9 affect\u00e9 au camp d'Auschwitz. Le vieil homme est le troisi\u00e8me accus\u00e9 d'une nouvelle s\u00e9rie de proc\u00e8s qui a commenc\u00e9 avec celui de John Demianiuk en 2011. L'ancien garde du camp de Sobibor avait \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 5 ans de prison, pour \u00ab\u00a0participation\u00a0\u00bb au meurtre de presque 30 mille juifs. Ce nouveau proc\u00e8s aujourd'hui sera suivi de deux autres, \u00e0 la fin f\u00e9vrier et \u00e0 la mi avril\u00a0: il s'agit de poursuivre non pas des d\u00e9cideurs, mais ceux qui par leur soutien ont fait tourner la machine d'extermination allemande. \u00ab\u00a0L'Allemagne le doit aux victimes de l'holocauste et \u00e0 leurs proches\u00a0\u00bb a expliqu\u00e9 le procureur de Dortmund, \u00ab\u00a0l'\u00e2ge des accus\u00e9s n'a aucune importance\u00a0\u00bb.\r\nBlandine Milcent, RTS Info, Berlin.", "alternativeExcerpt": ["Le proc\u00e8s d'un ancien gardien d'Auschwitz, \u00e2g\u00e9 de 94 ans, s'est ouvert jeudi \u00e0 Detmold, dans l'ouest de l'Allemagne. L'accus\u00e9 doit r\u00e9pondre de complicit\u00e9 dans la mort de dizaines de milliers de personnes."], "alternativeTitle": ["Un ancien garde d'Auschwitz affronte la justice \u00e0 94 ans en Allemagne / 12H30_2016-02-11T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 11.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7469642", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7469638"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "SwissPass: vos donn\u00e9es sont effac\u00e9es apr\u00e8s 90 jours", "id": "sound-534B363F-B447-40CB-AD8C-B93B084FA657", "durationSec": 446, "publicationDate": "2016-02-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* *  Les CCF l'affirment: les donn\u00e9es collect\u00e9es lors des contr\u00f4les des nouveaux abonnements num\u00e9riques ne sont pas utilis\u00e9es \u00e0 des fins commerciales. Elles ne servent, selon Donatella Del Vecchio, qu'\u00e0 am\u00e9liorer le suivi des plaintes et commentaires des usagers concernant un trajet effectu\u00e9 en train.\r\nLa porte-parole des chemins de fer suisses r\u00e9pond aux questions d'Henry Buxant.", "alternativeExcerpt": ["Les CFF l'affirment: les donn\u00e9es collect\u00e9es lors des contr\u00f4les des nouveaux abonnements num\u00e9riques ne sont pas utilis\u00e9es \u00e0 des fins commerciales. Elles ne servent, selon Donatella Del Vecchio, qu'\u00e0 am\u00e9liorer le suivi des plaintes et commentaires des usagers concernant un trajet effectu\u00e9 en train. La porte-parole des chemins de fer suisses r\u00e9pond aux questions d'Henry Buxant."], "alternativeTitle": ["SwissPass: vos donn\u00e9es sont effac\u00e9es apr\u00e8s 90 jours / OEP_2016-02-11T08:36:45_sequence-4", "On en parle du 11.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7450650", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole CFF", "name": "Del Vecchio, Donatella", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7450648"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Conseils de s\u00e9curit\u00e9 de la 3", "source": "siranau", "title": "Les Conseils de S\u00e9curit\u00e9 de la 3 : Mort optimis\u00e9e", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-542A7DBD-2165-42AA-8D8B-B959E6CDE0EF", "durationSec": 140, "publicationDate": "2016-02-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Mort optimis\u00e9e", "Mort optimis\u00e9e  / NMT_2016-02-11T07:50:00_les-conseils-de-securite-de-la-3", "Mort optimis\u00e9e  / NMT_2016-02-11T07:50:00_les-conseils-de-securite-de-la-3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7450398", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653684.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7450398", "ece-7450384"]}]}}