{"response": {"numFound": 31344, "start": 30100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "P\u00e9nurie de m\u00e9dicaments: le cas des traitements d\u00e9sensibilisants contre les allergies", "id": "sound-D9922D65-7FA7-426C-9814-18ECF6150D9C", "durationSec": 635, "publicationDate": "2016-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Depuis le mois de d\u00e9cembre 2015, le laboratoire fran\u00e7ais Stallergenes Greer a gel\u00e9 ses livraisons de traitements contre les allergies aux pollens. Que risquent les patients? Devront-ils tout reprendre \u00e0 z\u00e9ro? La sant\u00e9 des patients est-elle d\u00e9pendante de celle des laboratoires qui fournissent les traitements ou la Suisse est-elle capable de palier ce type de couac? R\u00e9ponses avec Fran\u00e7ois Spertini, m\u00e9decin-chef du Service d'immunologie et allergie du CHUV et Fosta Gattoni Losey, suppl\u00e9ante chef du Secr\u00e9tariat, domaine des produits th\u00e9rapeutiques \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'approvisionnement \u00e9conomique du pays.", "alternativeExcerpt": ["Depuis le mois de d\u00e9cembre 2015, le laboratoire fran\u00e7ais Stallergenes Greer a gel\u00e9 ses livraisons de traitements contre les allergies aux pollens. Que risquent les patients? Devront-ils tout reprendre \u00e0 z\u00e9ro? La sant\u00e9 des patients est-elle d\u00e9pendante de celle des laboratoires qui fournissent les traitements ou la Suisse est-elle capable de palier ce type de couac? R\u00e9ponses avec Fran\u00e7ois Spertini, m\u00e9decin-chef du Service d'immunologie et allergie du CHUV et Fosta Gattoni Losey, suppl\u00e9ante chef du Secr\u00e9tariat, domaine des produits th\u00e9rapeutiques \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l\u2019approvisionnement \u00e9conomique du pays."], "alternativeTitle": ["P\u00e9nurie de m\u00e9dicaments: le cas des traitements d\u00e9sensibilisants contre les allergies / OEP_2016-01-15T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 15.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7377527", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7377521"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Ski alpin: victoire d'Axel Lund Svindal \u00e0 Wengen", "id": "sound-6999455B-3AD5-4557-9E35-1996E71F4449", "durationSec": 101, "publicationDate": "2016-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Ski alpin: victoire d'Axel Lund Svindal \u00e0 Wengen 12h30 Ski Wengen Robert \r\nSki alpin, le super combin\u00e9 hommes, on prend la direction de Wengen o\u00f9 se trouve Jo\u00ebl Robert, \r\navant le slalom de cet apr\u00e8s-midi, vous avez suivi la descente ce matin avec la victoire  Axel Lund Svindal... Le norv\u00e9gien est d'ailleurs le grand favori pour la victoire de ce Super Combin\u00e9, Jo\u00ebl\r\nD IRECT\r\nJo\u00ebl Robet en direct de Wengen... \r\nOn prend encore des nouvelles du ciel", "alternativeExcerpt": ["Axel Lund Svindal a \u00e9t\u00e9 le plus rapide de la descente de Wengen ce vendredi matin. Le Norv\u00e9gien est d'ailleurs le grand favori pour la victoire du Super Combin\u00e9."], "alternativeTitle": ["Ski alpin: victoire d'Axel Lund Svindal \u00e0 Wengen / 12H30_2016-01-15T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 15.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7394708", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7394696"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "L'ESN c\u00e9l\u00e8bre la nouvelle ann\u00e9e aux rythmes balkaniques !", "id": "sound-97CE2D7A-1721-4896-96E5-0917CC1611B7", "durationSec": 780, "publicationDate": "2016-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'Ensemble Symphonique de Neuch\u00e2tel d\u00e9bute la nouvelle ann\u00e9e avec \" F\u00eate balkanique \", son troisi\u00e8me concert de saison qui propose une programmation festive aux rythmes entra\u00eenants, le samedi 16 janvier 2016 \u00e0 18h30 au Temple du Bas \u00e0 Neuch\u00e2tel. Pour cette occasion, l'accord\u00e9oniste Ivaylo Dimitrov joue en direct du studio 15 et et le violoncelliste Nico Prinz de l'Ensemble TRI i DVE r\u00e9pond aux questions d'Yves Bron.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019Ensemble Symphonique Neuch\u00e2tel d\u00e9bute la nouvelle ann\u00e9e avec \"F\u00eate balkanique\", son troisi\u00e8me concert de saison qui propose une programmation festive aux rythmes entra\u00eenants, le samedi 16 janvier 2016 \u00e0 18h30 au Temple du Bas \u00e0 Neuch\u00e2tel. \n\nPour cette occasion, l\u2019accord\u00e9oniste Ivaylo Dimitrov joue en direct du Studio 15 et le violoncelliste Nico Prinz de l\u2019Ensemble TRI i DVE r\u00e9pond aux questions d\u2019Yves Bron."], "alternativeTitle": ["L\u2019ESN c\u00e9l\u00e8bre la nouvelle ann\u00e9e aux rythmes balkaniques! / MAG_2016-01-15T12:06:45_chronique-1", "Magma du 15.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7377144", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7377142"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "15 minutes : Les coulisses du reportage \"Le v\u00e9ganisme, une simple mode?\"", "id": "sound-8CD324CD-9CD0-4317-9D01-1D44CD0E56D0", "durationSec": 243, "publicationDate": "2016-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Les coulisses du reportage \"Le v\u00e9ganisme, une simple mode?\"  \r\n**************Pas un oeuf, pas m\u00eame du miel! les v\u00e9ganes ne mangent aucun produit d'origine animale, pourtant ils sont de plus en plus nombreux, en t\u00e9moigne les multiples livres qui sortent sur le sujet, tous les produits \u00e0 consommer ou carr\u00e9ment restaurants v\u00e9ganes... alors ce boum du v\u00e9gane, simple mode ou ph\u00e9nom\u00e8ne qui va durer? c'est le th\u00e8me de 15' ce samedi, avec vous Sandra Zimmerli....\r\nBien oui puisque aujourd'hui m\u00eame Lausanne,(c'est vrai que dans ce domaine la suisse al\u00e9manique a toujous \u00e9t\u00e9 en avance, Z\u00fcrich a des bistrots v\u00e9ganes depuis plusieurs ann\u00e9es)..donc m\u00eame Lausanne en a un, et ce n'est pas tout: au march\u00e9 il y a des stands qui proposent  des casse-croutes v\u00e9gane, des boulangers qui vendent des tartes ou sandwichs 100% v\u00e9g\u00e9tal..\r\n*********SMD: ...et alors on trouve quoi \u00e0 la place du beurre ou du jambon-fromage dans le sandwich?\r\ndes pr\u00e9parations \u00e0 base d'huile ou de noix par exemple pour le beurre, au-lieu de la viande vous aurez une mixture de lentilles, de haricots, ou de tofu...le fromage lui est souvent  \u00e0 base de noix de cajou tremp\u00e9es puis mix\u00e9es, associ\u00e9e \u00e0 des pr\u00e9parations de soja, d'avocats... les graisses de coco et de palme sont aussi beaucoup utilis\u00e9e,  et si \u00e7a vous tente: vous pouvez m\u00eame manger une fondue ou une raclette de \"faux-fromage\"......\r\n************SMD:....mais avocats, noix de cajou, huiles de palme, \u00e7a vient de loin, et ne rime pas forc\u00e9ment avec \u00e9cologie??!!!\r\nNON, et \u00e7a, \u00e7a  \u00e9t\u00e9 une de mes grosses surprise: la motivation premi\u00e8re des v\u00e9ganes, c'est vraiment la cause animale: le respect, le droit des animaux, et \u00e7a va m\u00eame plus loin: l'\u00e9galit\u00e9 des esp\u00e8ces vivantes: d'ailleurs le v\u00e9gane pure et dur: ne porte pas de laine ou de cuir...alors \u00e9videmment que vous trouverez aussi des v\u00e9ganes \u00e9colo, mais pas tous,  ce n'est pas leur moteur premier!...m\u00eame chose pour l'aspect sant\u00e9: le restaurant v\u00e9gane de Lausanne, o\u00f9 je me suis rendue pour une partie du reportage, sert  des hambourgers!\r\n**********SMD: ....des hambourgers carr\u00e9ment?!\r\navec la mayonnaise, le ketschup, les frites: la totale quoi! .....\r\n**SMD: ....mais sans viande!!!!\r\n\u00e9videmment...mais je vous promet que lorsque vous les voyez vous jurez que c'est un vrai!\r\n***********SMD: ...et lorsque vous les go\u00fbtez aussi?\r\n...alors \u00e7a....d'apr\u00e8s les clients rencontr\u00e9s sur place: c'est super bon, mais diff\u00e9rent!... alors , je ne sais pas si vous \u00eates comme moi: mais \u00e7a m'a quand m\u00eame assez surpris ces hamburgers-frites, mayonnaise...\r\n******************SMD: ...pas g\u00e9nial au niveau di\u00e9t\u00e9tique quoi!\r\nBien oui, j'avais quand m\u00eame un peu l'image du v\u00e9gane: nature-sant\u00e9-bio....un peu verdure et petites graines j'avoue...\r\n***************SMD:.... et on d\u00e9couvre hamburgers, fondue, raclette.....mais c'est peut-\u00eatre \u00e7a qui va leur permettre de durer? ils n'ont pas de r\u00e9elles frustrations au niveau des go\u00fbts et des saveurs?!\r\n...mais \u00e7a veut dire que la cause animale dure, grandit et suffit pour motiver ce choix: alors oui, tous les scandales, crise alimentaires:  vache folle, lasagne au cheval, l'OMS qui d\u00e9clare la viande rouge n\u00e9phaste,  l'aspect environnement aussi avec la Cop21....tout \u00e7a provoque une prise de conscience: j'ai rencontr\u00e9, ( encore une surprise) plein de clients NON v\u00e9ganes au restaurant de Lausanne, V\u00e9ganopolis il s'appelle, mais tous m'ont dit qu'aujourd'hui ils limitent fortement, voire banissent la viande:...par contre carr\u00e9ment v\u00e9gane \u00e7a non. Reste qu' ils viennent dans un resto v\u00e9gane! donc si l'avenir du mouvement est difficile \u00e0 quantifier, (tous les interlocuteurs du reportage le disent...) c'est s\u00fbr qu'il deviendra commun, normal: on ira manger v\u00e9gane comme on va manger une pizza...surtout que c'est \u00e9galement une mani\u00e8re de se d\u00e9marquer, de se sentir sup\u00e9rieur aux autres aussi ( moi je fais juste), autrement dit d'exister ou carr\u00e9ment une raison de vivre, dans notre soci\u00e9t\u00e9 de consommation ...selon le socio-entropologue qu'on entendra...\r\n****************SMD...: \"le boum du v\u00e9gane, simple mode ou ph\u00e9nom\u00e8ne qui va durer\" 15' \u00e0 d\u00e9couvrir demain samedi 12h40 et 22h40", "alternativeExcerpt": ["Pas un \u0153uf, pas m\u00eame du miel: les v\u00e9ganes ne mangent aucun produit d\u2019origine animale. Et ils sont de plus en plus nombreux en Suisse: les restos, produits ou livres v\u00e9ganes  se multiplient\u2026 Simple mode ou ph\u00e9nom\u00e8ne appel\u00e9 \u00e0 durer? D\u00e9couvrez les coulisses du reportage de Sandra Zimmerli diffus\u00e9 ce samedi 16 janvier dans l'\u00e9mission Quinze minutes, \u00e0 12h45 et 22h40.", "Pas un \u0153uf, pas m\u00eame du miel: les v\u00e9ganes ne mangent aucun produit d\u2019origine animale. Et ils sont de plus en plus nombreux en Suisse: les restos, produits ou livres v\u00e9ganes  se multiplient\u2026 Simple mode ou ph\u00e9nom\u00e8ne appel\u00e9 \u00e0 durer? D\u00e9couvrez les coulisses du reportage de Sandra Zimmerli diffus\u00e9 ce samedi 16 janvier dans l'\u00e9mission Quinze minutes, \u00e0 12h45 et 22h40.", "Pas un \u0153uf, pas m\u00eame du miel: les v\u00e9ganes ne mangent aucun produit d\u2019origine animale. Et ils sont de plus en plus nombreux en Suisse: les restos, produits ou livres v\u00e9ganes  se multiplient\u2026 Simple mode ou ph\u00e9nom\u00e8ne appel\u00e9 \u00e0 durer? D\u00e9couvrez les coulisses du reportage de Sandra Zimmerli diffus\u00e9 ce samedi 16 janvier dans l'\u00e9mission Quinze minutes, \u00e0 12h45 et 22h40."], "alternativeTitle": ["Les coulisses du reportage \"Le v\u00e9ganisme, une simple mode?\"", "Les coulisses du reportage \"Le v\u00e9ganisme, une simple mode?\" / JDM_2016-01-15T07:18:00_quinze-minutes", "Les coulisses du reportage \"Le v\u00e9ganisme, une simple mode?\" / JDM_2016-01-15T07:18:00_quinze-minutes"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7394759", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8320946.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7394759", "ece-7394741"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Anne-Sylvie Ramelet", "id": "sound-8235F0B0-9DC7-4516-B405-0CBC12FE1C15", "durationSec": 2629, "publicationDate": "2016-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ramelet, Anne-Sylvie\r\n", "alternativeExcerpt": ["Tous les vendredis, \"CQFD\" re\u00e7oit un homme ou une femme de science pour parler de son travail et de ses recherches. Aujourd'hui, Huma Khamis a invit\u00e9 Anne-Sylvie Ramelet, professeure ordinaire de l'Universit\u00e9 de Lausanne (UNIL) et directrice de l'Institut universitaire de formation et de recherche en soins (IUFRS)."], "alternativeTitle": ["Rencontre avec Anne-Sylvie Ramelet / CQFD_2016-01-15T10:04:15_l-invite", "CQFD du 15.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7377537", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7377532"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Chester sature apr\u00e8s les f\u00eates", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0DD7FDB7-BC6E-4AC2-8B0B-0E061E1E6F82", "durationSec": 146, "publicationDate": "2016-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-01-15T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-01-15T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7377250", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7377250", "ece-7377246"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : Wikip\u00e9dia f\u00eate ses 15 ans", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-50F8ED51-BF70-4A08-B57B-120ED76955A4", "durationSec": 151, "publicationDate": "2016-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Le 15 janvier 2001, Jimmy Wales lance le site Wikip\u00e9dia afin d'inciter la communaut\u00e9 \u00e0 fournir des articles \u00e0 son projet d'encyclop\u00e9die libre Nup\u00e9dia. 15 ans plus tard, Wikip\u00e9dia \u00e9tant devenu l'un des 10 sites internet les plus consult\u00e9s au monde, le succ\u00e8s est tel que plus personne ne se souvient du projet original.", "Le 15 janvier 2001, Jimmy Wales lance le site Wikip\u00e9dia afin d'inciter la communaut\u00e9 \u00e0 fournir des articles \u00e0 son projet d'encyclop\u00e9die libre Nup\u00e9dia. 15 ans plus tard, Wikip\u00e9dia \u00e9tant devenu l'un des 10 sites internet les plus consult\u00e9s au monde, le succ\u00e8s est tel que plus personne ne se souvient du projet original.", "Le 15 janvier 2001, Jimmy Wales lance le site Wikip\u00e9dia afin d'inciter la communaut\u00e9 \u00e0 fournir des articles \u00e0 son projet d'encyclop\u00e9die libre Nup\u00e9dia. 15 ans plus tard, Wikip\u00e9dia \u00e9tant devenu l'un des 10 sites internet les plus consult\u00e9s au monde, le succ\u00e8s est tel que plus personne ne se souvient du projet original."], "alternativeTitle": ["Wikip\u00e9dia f\u00eate ses 15 ans", "Wikip\u00e9dia f\u00eate ses 15 ans / NMT_2016-01-15T08:35:00_clic", "Wikip\u00e9dia f\u00eate ses 15 ans / NMT_2016-01-15T08:35:00_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7377274", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7377274", "ece-7377258"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "General Electric vend son \u00e9lectrom\u00e9nager au Chinois Haier", "id": "sound-057CB011-B80C-4D33-863C-0B5811C17F29", "durationSec": 75, "publicationDate": "2016-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bardet, Romain - Etu\r\n* * General Electric vend son \u00e9lectrom\u00e9nager au Chinois Haier 12h30 General electric\r\nGeneral Electric va vendre son activit\u00e9 d'\u00e9lectom\u00e9nager au groupe chinois Haier. Le conglom\u00e9rat am\u00e9ricain l'a annonc\u00e9 aujourd'hui. Montant de la transaction: pr\u00e8s de 5 milliard et demi de francs. Romain Bardet c'est donc un Chinois qui remporte la mise.\r\n((Oui Haier, c'est le g\u00e9ant asiatique de l'\u00e9lectrom\u00e9nager...Selon l'accord le goupe pourra continuer \u00e0 utiliser la marque General Electric...et le si\u00e8ge de cette filliale restera \u00e0 Louiseville, aux Etats-Unis. Alors, la transaction doit encore \u00eatre valid\u00e9e par les autorit\u00e9s de r\u00e9gulation et par les actionnaires de Haier. Pour rappel GE devait \u00e0 la base c\u00e9der cette activit\u00e9 au su\u00e9dois Electrolux. Transaction stopp\u00e9e nette le mois dernier apr\u00e8s l'opposition des autorit\u00e9s am\u00e9ricaines de la concurrence.\r\nL'annonce d'aujourd'hui pointe donc le curseur vers la Chine...Avec cette op\u00e9ration...la plus importante jamais r\u00e9alis\u00e9e par le groupe...Haier gagne du terrain outre-Atlantique...et contrairement \u00e0 Electrolux qui aurait occup\u00e9 une position dominante....et bien Haier, encore discret sur ce march\u00e9...ne risque pas vraiment de se voir refuser l'acc\u00e8s au march\u00e9 am\u00e9ricain.\r\nEt c'est aussi une nouvelle preuve de la volont\u00e9 de General Electric de se focaliser sur son activit\u00e9 de production \u00e9nerg\u00e9tique...l'Am\u00e9ricain qui avait rachet\u00e9 le g\u00e9ant fran\u00e7ais Alstom. Avec les cons\u00e9quences que l'on connait. 6500 poste supprim\u00e9s en Europe dont 1'300 en Suisse on l'aprenait mercredi.))", "alternativeExcerpt": ["General Electric va vendre son activit\u00e9 d'\u00e9lectrom\u00e9nager au groupe chinois Haier, annonce vendredi le conglom\u00e9rat am\u00e9ricain. Le montant de la transaction s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 pr\u00e8s de 5,5 milliards de francs. "], "alternativeTitle": ["General Electric vend son \u00e9lectrom\u00e9nager au Chinois Haier / 12H30_2016-01-15T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 15.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7394708", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7394704"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : Une queue en feu", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F024FFD6-CD9B-4143-B47A-156A0D57CF5B", "durationSec": 138, "publicationDate": "2016-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mythologie", "hindouisme"], "alternativeTitle": ["Une queue en feu", "Une queue en feu / OTWO_2016-01-15T10:49:08_la-grosse-mytho", "Une queue en feu / OTWO_2016-01-15T10:49:08_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7377215", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7377215", "ece-7377209"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Clips : \"Beautiful\" de Seeed", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-88ED03A9-30F1-4642-9823-10CF037612CC", "durationSec": 277, "publicationDate": "2016-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["D\u00e9couvrez la vid\u00e9o du collectif Berlinois cr\u00e9\u00e9 en 1998, r\u00e9alis\u00e9e par Jan Koester du studio d\u2019animation Talking Animals. Le clip du titre \"Beautiful\" nous emm\u00e8ne dans un laboratoire clandestin et souterrain dans lequel un homme \u00e0 la t\u00eate de monstre s\u2019occupe d\u2019une plante carnivore.\n\nEn nouvelle diffusion de la chornique du 21 d\u00e9cembre 2012.", "D\u00e9couvrez la vid\u00e9o du collectif Berlinois cr\u00e9\u00e9 en 1998, r\u00e9alis\u00e9e par Jan Koester du studio d\u2019animation Talking Animals. Le clip du titre \"Beautiful\" nous emm\u00e8ne dans un laboratoire clandestin et souterrain dans lequel un homme \u00e0 la t\u00eate de monstre s\u2019occupe d\u2019une plante carnivore.\n\nEn nouvelle diffusion de la chornique du 21 d\u00e9cembre 2012.", "D\u00e9couvrez la vid\u00e9o du collectif Berlinois cr\u00e9\u00e9 en 1998, r\u00e9alis\u00e9e par Jan Koester du studio d\u2019animation Talking Animals. Le clip du titre \"Beautiful\" nous emm\u00e8ne dans un laboratoire clandestin et souterrain dans lequel un homme \u00e0 la t\u00eate de monstre s\u2019occupe d\u2019une plante carnivore.\n\nEn nouvelle diffusion de la chornique du 21 d\u00e9cembre 2012."], "alternativeTitle": ["\"Beautiful\" de Seeed", "\"Beautiful\" de Seeed / HAP_2016-01-15T18:40:00_happy-clips", "\"Beautiful\" de Seeed / HAP_2016-01-15T18:40:00_happy-clips"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7377228", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5659574.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7377228", "ece-7377224"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Go !", "source": "siranau", "title": "Go ! : Rocking Chair - Vevey", "genres": ["Interview"], "id": "sound-654E19E6-0210-4395-9D36-10DFBF443CD0", "durationSec": 156, "publicationDate": "2016-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Rocking chair, guinguette...\n\nEst-ce que le RKC sort sa carte \"r\u00e9tro\"? Pas tant que \u00e7a non! La Guinguette Party (15e du nom quand m\u00eame) re\u00e7oit les quatre membres du collectif genevois Constallation pour vous faire danser toute la nuit.", "Rocking chair, guinguette...\n\nEst-ce que le RKC sort sa carte \"r\u00e9tro\"? Pas tant que \u00e7a non! La Guinguette Party (15e du nom quand m\u00eame) re\u00e7oit les quatre membres du collectif genevois Constallation pour vous faire danser toute la nuit.", "Rocking chair, guinguette...\n\nEst-ce que le RKC sort sa carte \"r\u00e9tro\"? Pas tant que \u00e7a non! La Guinguette Party (15e du nom quand m\u00eame) re\u00e7oit les quatre membres du collectif genevois Constallation pour vous faire danser toute la nuit."], "alternativeTitle": ["Rocking Chair - Vevey", "Rocking Chair - Vevey / NMT_2016-01-15T08:05:00_go", "Rocking Chair - Vevey / NMT_2016-01-15T08:05:00_go"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7377281", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067137.image", "contributors": {"vide": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7377281", "ece-7377264"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : Caritas et la FEPS contre l'expulsion des criminels \u00e9trangers", "id": "sound-4F4479F8-EA07-4D61-A21D-7DAC2A93893A", "durationSec": 143, "publicationDate": "2016-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Caritas et la FEPS contre l'expulsion des criminels \u00e9trangers (CARITAS ET LA FEPS CONTRE L'EXPULSION DES CRIMINELS \u00c9TRANGERS)  \r\nC'est la chronique de RTSreligion avec vous. Fabien H\u00fcnenberger. La F\u00e9d\u00e9ration des Eglises protestantes de Suisse. de m\u00eame que l'ONG catholique Caritas Suisse. ont pris position hier (JE) sur l'initiative \u00ab Pour le renvoi des \u00e9trangers criminels \u00bb. 2 organismes qui recommandent le \u00ab non \u00bb. le 28 f\u00e9vrier.\r\nUne proposition de rejet qui n'est pas une surprise. En 2010. la F\u00e9d\u00e9ration des Eglises protestantes de Suisse. la FEPS. avait d\u00e9j\u00e0 clairement exprim\u00e9 son rejet de l'initiative de l'UDC. C\u00f4t\u00e9 catholique aussi. on s'\u00e9tait oppos\u00e9 \u00e0 ce m\u00e9canisme d'expulsion automatique. c'\u00e9tait alors par le biais de la Conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques de Suisse. Pas \u00e9tonnant que les 2 organisations eccl\u00e9siales s'opposent \u00e0 la mise en ouvre stricte du texte adopt\u00e9 il y a 5 ans par le peuple et rejoignent ainsi la quasi-totalit\u00e9 des partis politiques suisses. exception faite de l'UDC.\r\nEt quels sont les arguments invoqu\u00e9s par la FEPS et par Caritas ?\r\nIl y a deux adjectifs qui reviennent dans l'argumentaire de Caritas Suisse: inhumain et disproportionn\u00e9.\r\nInhumain et disproportionn\u00e9 parce que des personnes ayant commis des infractions l\u00e9g\u00e8res risquent d'\u00eatre expuls\u00e9es automatiquement sans que les circonstances du d\u00e9lit ou la situation de la personne condamn\u00e9e ne puissent \u00eatre prises en compte. Par exemple la dur\u00e9e de s\u00e9jour en Suisse. Elle peut m\u00eame concerner des secundos. donc des personnes qui ont grandi en Suisse et y sont n\u00e9. pour certaines.\r\nCaritas souligne l\u00e0 les d\u00e9g\u00e2ts humains que pourrait causer l'acceptation de l'initiative. La FEPS. elle. insiste sur les cons\u00e9quences juridiques d'un \u00ab oui \u00bb qui sortirait des urnes le 28 f\u00e9vrier.\r\nEt terme de respect des droits de l'homme. j'imagine ?\r\nExactement. La FEPS souligne qu'un tel renvoi automatique contreviendrait aux garanties que la Convention europ\u00e9enne des droits de l'homme offre en termes de protection de la vie familiale. Qu'elle violerait aussi les droits de l'enfant. une convention \u00e0 laquelle la Suisse a aussi adh\u00e9r\u00e9.\r\nLa fa\u00eeti\u00e8re protestante en conclut que l'acceptation de l'initiative constituerait un premier coup de canif dans le respect des engagements internationaux de la Suisse. Un premier coup de canif qui pourrait en pr\u00e9figurer d'autres.\r\nEnfin. dernier \u00e9l\u00e9ment. la FEPS souligne que l'initiative. en consacrant le principe d'exclusion. escamote toute possibilit\u00e9 de resocialisation. \u00ab Une jurisprudence qui vise l'exclusion totale de la soci\u00e9t\u00e9 plut\u00f4t que l'insertion ou la r\u00e9insertion sociale. va non seulement \u00e0 l'encontre des principes d'un Etat de droit . mais retire \u00e9galement toute l\u00e9gitimit\u00e9 au droit lui-m\u00eame en tant qu'institution \u00bb note-t-elle.", "alternativeExcerpt": ["La F\u00e9d\u00e9ration des Eglises protestantes de Suisse (FEPS) de m\u00eame que l\u2019ONG catholique Caritas Suisse ont pris position jeudi sur l\u2019initiative \"Pour le renvoi des \u00e9trangers criminels\". Les organismes recommandent le \"non\" le 28 f\u00e9vrier.", "La F\u00e9d\u00e9ration des Eglises protestantes de Suisse (FEPS) de m\u00eame que l\u2019ONG catholique Caritas Suisse ont pris position jeudi sur l\u2019initiative \"Pour le renvoi des \u00e9trangers criminels\". Les organismes recommandent le \"non\" le 28 f\u00e9vrier.", "La F\u00e9d\u00e9ration des Eglises protestantes de Suisse (FEPS) de m\u00eame que l\u2019ONG catholique Caritas Suisse ont pris position jeudi sur l\u2019initiative \"Pour le renvoi des \u00e9trangers criminels\". Les organismes recommandent le \"non\" le 28 f\u00e9vrier."], "alternativeTitle": ["Caritas et la FEPS contre l'expulsion des criminels \u00e9trangers", "Caritas et la FEPS contre l'expulsion des criminels \u00e9trangers / JDM_2016-01-15T06:27:00_rtsreligion", "Caritas et la FEPS contre l'expulsion des criminels \u00e9trangers / JDM_2016-01-15T06:27:00_rtsreligion"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7394753", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8051050.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Le Fort, Patrick", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7394753", "ece-7394736"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les biens de valeur des r\u00e9fugi\u00e9s sont d\u00e9j\u00e0 confisqu\u00e9s en Suisse", "id": "sound-D58347AB-3D35-4E99-8C3E-C3D2CDC9DF5C", "durationSec": 82, "publicationDate": "2016-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Les biens de valeur des r\u00e9fugi\u00e9s sont d\u00e9j\u00e0 confisqu\u00e9s en Suisse 12h30 loi r\u00e9fugi\u00e9s \r\nNous vous en parlions dans ce m\u00eame journal et ce matin dans l'\u00e9mission Tout un Monde. Le Danemark veut confisquer les biens des r\u00e9fugi\u00e9s pour financer leur accueil. Une proposition en ce sens est d\u00e9battue actuellement au Parlement danois. Elle soul\u00e8ve de nombreuses critiques. Mais Pietro Bugnon, la Suisse pratique elle cette mesure depuis plusieurs ann\u00e9es...\r\nA leur arriv\u00e9e, les requ\u00e9rants d'asile doivent remettre aux gardes-fronti\u00e8res ou \u00e0 la police tous les biens en leur possession qui ont une valeur sup\u00e9rieure 1000 francs. Un montant fix\u00e9 par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Ces saisies doivent permettre de couvrir les co\u00fbts des demandes d'asile... l'h\u00e9bergement, la nourriture mais aussi les frais d'aide sociale.\r\nApr\u00e8s 7 mois, si le requ\u00e9rant quitte la Suisse, ces saisies lui sont restitu\u00e9es... Par contre, si sa demande est accept\u00e9e, cette somme restera en mains de la Conf\u00e9d\u00e9ration, puisqu'un r\u00e9fugi\u00e9 qui travaille doit verser 10% de son salaire pendant 10 ans.\r\nL'\u00e9mission 10vor10 de la t\u00e9l\u00e9vision al\u00e9manique donnait hier soir l'exemple d'un Syrien. L'homme s'est vu confisquer un peu plus de 2000 francs \u00e0 son arriv\u00e9e en Suisse. En \u00e9change, la police lui a remis une simple quittance.\r\nMais aux dires du Secr\u00e9tariat d'Etat aux Migrations, cette pratique concerne une petite minorit\u00e9 de requ\u00e9rants... Seuls 112 personnes sur les 39'500 qui sont arriv\u00e9es en Suisse l'an dernier se sont vus confisquer leurs biens, pour un montant total de 210'000 francs.\r\nLe Danemark veut lui aussi proc\u00e9der de la sorte. Ce projet cr\u00e9e la pol\u00e9mique. Pourtant en Suisse, cette pratique est en vigueur depuis plusieurs ann\u00e9es.", "alternativeExcerpt": ["Le Danemark veut confisquer les biens des r\u00e9fugi\u00e9s pour financer leur accueil. Une proposition en ce sens est d\u00e9battue actuellement au Parlement danois. Elle soul\u00e8ve de nombreuses critiques. La Suisse pratique d\u00e9j\u00e0 cette mesure depuis plusieurs ann\u00e9es."], "alternativeTitle": ["Les biens de valeur des r\u00e9fugi\u00e9s sont d\u00e9j\u00e0 confisqu\u00e9s en Suisse / 12H30_2016-01-15T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 15.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7394708", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondant", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7394694"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "6\u00e8me \u00e9dition du Mont Musical", "id": "sound-A77B2051-0163-4AAE-9E16-C801DFC8DEF6", "durationSec": 1260, "publicationDate": "2016-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ce week-end du 15 au 17 janvier 2016 a lieu au Coll\u00e8ge du Mottier au Mont sur Lausanne, la 6\u00e8me \u00e9dition du Mont Musical, Festival Lieder et Musique de Chambre. Pour cette occasion, Yves Bron re\u00e7oit Christian Chamorel, pianiste et directeur artistique du festival, et les sopranos Marie Bochelen et Yuki Tsurusaki pour de la musique en direct du studio 15.", "alternativeExcerpt": ["Ce week-end, du 15 au 17 janvier 2016, a lieu au Coll\u00e8ge du Mottier au Mont-sur-Lausanne, la 6e \u00e9dition du Mont Musical, Festival Lieder et Musique de Chambre. \n\nPour cette occasion, Yves Bron re\u00e7oit Christian Chamorel, pianiste et directeur artistique du festival, et les sopranos Marie Bochelen et Yuki Tsurusaki pour de la musique en direct du studio 15."], "alternativeTitle": ["6e \u00e9dition du Mont Musical / MAG_2016-01-15T12:06:45_invite-2", "Magma du 15.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7377144", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste, musicologue", "name": "Chamorel, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7377139"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "L'art de peindre le Valais selon Edouard Vallet et les autres (5/5) : Une recr\u00e9ation par la lumi\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-792AEF02-3CA7-46E2-B1CB-C8B948A5F452", "thematicGeographicals": ["Valais", "Suisse romande"], "durationSec": 394, "publicationDate": "2016-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vallet, Edouard"], "thematicThemes": ["peinture"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Dans le sillage de Barth\u00e9l\u00e9my Menn \u00e0 Gen\u00e8ve, les artistes de l'Ecole de Savi\u00e8se n'ont pas r\u00e9volutionn\u00e9 la peinture du d\u00e9but du si\u00e8cle dernier mais lui ont donn\u00e9 une ampleur par la recherche sur le motif de types montagnards, la vie religieuse, les coutumes et costumes port\u00e9s par leur palette \u00e0 l'universel.", "alternativeExcerpt": ["Une recr\u00e9ation par la lumi\u00e8re.\nDans le sillage de Barth\u00e9l\u00e9my Menn \u00e0 Gen\u00e8ve, les artistes de l'Ecole de Savi\u00e8se n'ont pas r\u00e9volutionn\u00e9 la peinture du d\u00e9but du si\u00e8cle dernier mais lui ont donn\u00e9 une ampleur par la recherche sur le motif de \"types\" montagnards, la vie religieuse, les coutumes et costumes port\u00e9s par leur palette \u00e0 l'universel.\nPar Sacha Unger et Christian Ciocca", "Une recr\u00e9ation par la lumi\u00e8re.\nDans le sillage de Barth\u00e9l\u00e9my Menn \u00e0 Gen\u00e8ve, les artistes de l'Ecole de Savi\u00e8se n'ont pas r\u00e9volutionn\u00e9 la peinture du d\u00e9but du si\u00e8cle dernier mais lui ont donn\u00e9 une ampleur par la recherche sur le motif de \"types\" montagnards, la vie religieuse, les coutumes et costumes port\u00e9s par leur palette \u00e0 l'universel.\nPar Sacha Unger et Christian Ciocca", "Une recr\u00e9ation par la lumi\u00e8re.\nDans le sillage de Barth\u00e9l\u00e9my Menn \u00e0 Gen\u00e8ve, les artistes de l'Ecole de Savi\u00e8se n'ont pas r\u00e9volutionn\u00e9 la peinture du d\u00e9but du si\u00e8cle dernier mais lui ont donn\u00e9 une ampleur par la recherche sur le motif de \"types\" montagnards, la vie religieuse, les coutumes et costumes port\u00e9s par leur palette \u00e0 l'universel.\nPar Sacha Unger et Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["L'art de peindre le Valais selon Edouard Vallet et les autres (5/5)", "L'art de peindre le Valais selon Edouard Vallet et les autres (5/5) / MAT_2016-01-15T07:50:00_helvetica", "L'art de peindre le Valais selon Edouard Vallet et les autres (5/5) / MAT_2016-01-15T07:50:00_helvetica"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7377132", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4200594.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Unger, Sacha", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7377132", "ece-7377125"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le march\u00e9 automobile a enregistr\u00e9 une croissance de 9,3% en 2015", "id": "sound-5484B3FE-0D1A-45F2-94B6-779A6CF51555", "durationSec": 87, "publicationDate": "2016-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Le march\u00e9 automobile a enregistr\u00e9 une croissance de 9,3% en 2015 12h30 march\u00e9 auto UE Bardet \r\nLe march\u00e9 europ\u00e9en a fait abstraction de la crise et des scandales, son exercice 2015 a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 par une croissance de 9,3% par rapport \u00e0 l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente. Les constructeurs ont vendu 13 millions 700 mille voitures, indique ce matin leur association fa\u00eeti\u00e8re. Gr\u00e2ce notamment, Olivier Schorderet, \u00e0 un excellent mois de d\u00e9cembre...\r\nLa branche automobile a en effet termin\u00e9 l'ann\u00e9e sur les chapeaux de roue, avec une hausse du nombre de voitures vendues de presque 17%. Un vingt-huiti\u00e8me mois de croissance d'affil\u00e9e, que les acteurs qualifient m\u00eame d'euphorique, et qui a ainsi largement contribu\u00e9 au r\u00e9sultat d'ensemble positif. En termes de ventes, pas de grands changements: les marques du groupe allemand VW, bien qu'emp\u00eatr\u00e9es dans le scandale des moteurs diesels truqu\u00e9s, font toujours la course en t\u00eate. M\u00eame si leur part de march\u00e9 s'est l\u00e9g\u00e8rement effrit\u00e9e, une voiture sur quatre vendues en Europe l'an dernier sort de leurs usines. Sur les deuxi\u00e8me et troisi\u00e8mes marches du podium: Les Fran\u00e7ais PSA et Renault, ce dernier, qui traverse depuis hier une zone de turbulence, s'\u00e9tant montr\u00e9 particuli\u00e8rement en forme l'an dernier. D'un point de vue g\u00e9ographique, tout le monde n'a pas progress\u00e9 de la m\u00eame mani\u00e8re. Siu l'on met de c\u00f4t\u00e9 l'Irlande du Nord, championne d'Europe toute cat\u00e9gorie avec une croissance de presque 30%, ce sont plut\u00f4t les \u00e9conomies de l'est et du Sud de l'Europe qui ont port\u00e9 le march\u00e9 l'an dernier: Portugal, Espagne, R\u00e9publique tch\u00e8que et Italie, notamment. Souvent per\u00e7u comme un indicateur de la sant\u00e9 \u00e9conomique d'un pays ou d'une zone \u00e9conomique, le march\u00e9 automobile peut attester d'une certaine reprise. Mais si la tendance globale est positive et la hausse significative, les volumes restent faibles. Ils d\u00e9passent tout juste les niveaux enregistr\u00e9s en Europe au sortir de la crise financi\u00e8re de 2008. \r\nOlivier Schorderet de notre rubrique \u00e9conomique...", "alternativeExcerpt": ["Le march\u00e9 automobile europ\u00e9en a fait abstraction de la crise et des scandales. Son exercice 2015 a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 par une croissance de 9,3% par rapport \u00e0 l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente. Les constructeurs ont vendu 13,7 millions de voitures, indique ce vendredi leur association fa\u00eeti\u00e8re."], "alternativeTitle": ["Le march\u00e9 automobile a enregistr\u00e9 une croissance de 9,3% en 2015 / 12H30_2016-01-15T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 15.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7394708", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7394701"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Raccourcis claviers", "source": "siranau", "title": "Les raccourcis claviers [en chansons] : CMD + R", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5ABFAE2E-89EF-4F71-BB26-6BD974EA98A7", "durationSec": 115, "publicationDate": "2016-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["informatique"], "alternativeTitle": ["Les raccourcis claviers", "Les raccourcis claviers / SUPER_2016-01-15T17:20:00_les-raccourcis-claviers", "Les raccourcis claviers / SUPER_2016-01-15T17:20:00_les-raccourcis-claviers"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7377205", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059238.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7377205", "ece-7377198"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Prolonge ton week-end", "source": "siranau", "title": "Prolonge ton week-end : Johnny Hallyday", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F98370A2-3FD0-4F9F-BCA5-7322259CFA23", "durationSec": 170, "publicationDate": "2016-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Johnny Hallyday", "Johnny Hallyday / NMT_2016-01-15T07:55:00_prolonge-ton-week-end", "Johnny Hallyday / NMT_2016-01-15T07:55:00_prolonge-ton-week-end"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7377284", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6072781.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7377284", "ece-7377268"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril", "id": "sound-4A544EB2-B8CC-4614-8355-BD97FD0A557D", "durationSec": 525, "publicationDate": "2016-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Georg Lutz, politologue;Alfred Heer, pr\u00e9sident de la section cantonale zurichoise de l'UDC;Bardet, Romain;G\u00e9n\u00e9ral Gomart, chef d'Etat major de la force de la Mission des Nations unies au Mali;Nora, \u00e9l\u00e9ve\r\n* Infotrafic: 08:01:44-08:02:02 / * Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(D5/L'ALBISGUETLI N'EST PLUS CE QUE C'ETAIT) L'Albisg\u00fcetli... C'est la grande f\u00eate annuelle de l'UDC zurichoise. Elle se d\u00e9roule ce soir (vendredi) en pr\u00e9sence de Johann Schneider-Amman... La tradition veut que le parti invite le nouveau pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration. Mais la section zurichoise du parti, et avec elle le rassemblement de l'Albisg\u00fcetli, n'exercent plus la m\u00eame influence qu'autrefois. Rouven Gueissaz.\r\n  MAG 1'35\r\n((Son talent d'orateur, le tribun Christoph Blocher l'exerce chaque ann\u00e9e devant ses plus grands fans r\u00e9unis \u00e0 l'Albisg\u00fcetli. Depuis pr\u00e8s de trente ans, le rassemblement tente de dicter l'agenda politique au reste de la Suisse. Sauf qu'aujourd'hui, le vent semble tourner. Pour le politologue Georg Lutz, l'\u00e9v\u00e9nement n'a plus la m\u00eame port\u00e9e.\r\n29''\r\nAujourd'hui, deux des sept vice-pr\u00e9sidents du parti viennent de Zurich, dont Chrsitoph Blocher, mais ils quittent leur fonction. Des d\u00e9parts qui font craindre \u00e0 plusieurs UDC zurichois qu'ils sont en train de perdre la main sur l'UDC nationale. Alfred Heer, le pr\u00e9sident de la section cantonale, r\u00e9fute ces inqui\u00e9tudes.\r\n 19''\r\nL'UDC zurichoise a longtemps donn\u00e9 le ton au sein du parti. Une influence qui semble appartenir au pass\u00e9. L'Albisg\u00fcetli ce soir devrait confirmer la tendance... et ressembler davantage \u00e0 une grande kermesse o\u00f9 l'on vient d\u00e9guster un \u00e9minc\u00e9 de veau \u00e0 la z\u00fcrichoise plut\u00f4t qu'\u00e0 un rassemblement politique d'envergure nationale.))\r\n(16/ETUDE DESTINATIONS EXPORTATIONS SUISSES PAPIER) Il y a tout juste un an, la banque nationale suisse abandonnait le taux plancher. Depuis septembre 2011, le franc \u00e9tait fix\u00e9 \u00e0 1 franc 20 pour 1 euro: un moyen de soutenir l'industrie d'exportation suisse. Cette abolition avait fait craindre le pire, mais au final, l'\u00e9conomie resiste mieux que pr\u00e9vu. Et pour 2016, les pr\u00e9visions sont assez optimistes concernant les exportations. Avec notamment de nouveaux march\u00e9s prometteurs pour les PME, comme le r\u00e9v\u00e8le une \u00e9tude publi\u00e9e hier par Cr\u00e9dit suisse et Switzerland Global Enterprise. Romain Bardet\r\nSON\r\n((Le plus grand regain d'int\u00e9r\u00eat concerne les Etats-Unis, o\u00f9 la demande de produit suisse devrait \u00eatre la plus dynamique. Cette ann\u00e9e le Franc devrait encore baisser face au Dollar....favorisant les exportations. La conjoncture am\u00e9ricaine rassure donc les PME helv\u00e9tiques...\r\nEn Asie, c'est la Chine qui sort du lot...Le pays est d\u00e9sormais davantage dans une logique de consommation int\u00e9rieure ce qui encourage les entreprises suisses \u00e0 exporter. La Chine, avant tout un nouveau march\u00e9 \u00e0 conqu\u00e9rir pour les PME.\r\nEt c'est l'Europe qui reste le premier march\u00e9 d'exportation, avec l'Allemagne comme cible n\u00b01. Mais le Royaume Uni a le vent en poupe...notamment \u00e0 cause des relation franc suisse-livre sterling qui devraient bien s'am\u00e9liorer cette ann\u00e9e. Contrairement aux pays de la zone euro.\r\nGlobalement la demande \u00e9trang\u00e8re se porte plut\u00f4t bien en ce d\u00e9but d'ann\u00e9e....Le franc suisse a une tendance \u00e0 la baisse ce qui devrait profiter aux PME...m\u00eame si l'optimisme reste prudent pour 2016.))\r\n(09/USA DEBAT DES REPUBLICAINS PAPIER) Aux Etats-Unis, la nuit derni\u00e8re les 7 candidats r\u00e9publicains croisaient le fer lors d'un dernier d\u00e9bat avant les primaires. Ce qui a donn\u00e9 lieu \u00e0 un vif duel entre Ted Cruz et Donald Trump, les favoris. Les deux candidats sont au coude-\u00e0-coude pour la victoire dans le premier Etat des Primaires, l'Iowa. C'est leur rivalit\u00e9 qui a \u00e9t\u00e9 au centre de ce d\u00e9bat. Philippe Revaz.\r\nSON\r\n((L'aisance tres calcul\u00e9e de ted cruz lui permet de faire un pas de plus vers le statut de favori dans cette election. Le duel n'a pas vraiment departag\u00e9 lcruz et trump, mais a confirm\u00e9 leur pr\u00e9\u00e9minence dans les sondages. un premier accrochage les a oppos\u00e9 sur legitimit\u00e9 de cruz au vu de sa naissance canadienne.  sur ce point, avantage crouz. avantage trump, par contre, lorsque ted cruz a fustig\u00e9 l'esprit frivole des new yorkais, et s'est attir\u00e9 une reponse tres efficace de trump, qui a jou\u00e9 sur la corde de l'emotion et des attentats du 11 septembre. L'autre duel a oppos\u00e9 deux representants de l'aile dite mod\u00e9ree, marco rubio et chris christie, qui se battent pour la troisieme place. Jeb bush, lui, CONFIRME une fois de plus qu'il ne sait pas debattre,  avec la meme constance que les cantatrices chantent faux lors de l'hymne national en debut de debat. Mais la course pour la 3e place entre les candidats de l'establishment pourrait s'averer inutile, si l'elite du parti finit par  decider que ted cruz est acceptable, comme un moindre mal, face \u00e0 donald trump. une victoire de ted cruz dans l'iowa dans 2 semaines donnerait un coup d'accelerateur majeur a sa campagne.\r\nPh r r w))\r\n(11/MALI RECHERCHE BEATRICE PAPIER INTEGRE) Cela fait tout juste une semaine que la Suissesse B\u00e9atrice a \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9e \u00e0 Tombouctou, dans le nord du Mali. Depuis, strictement aucune information n'a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e par les autorit\u00e9s maliennes sur cet enl\u00e8vement. A Bamako, notre correspondant David Bach\u00e9 a rencontr\u00e9 le chef d'Etat major de la force onusienne au Mali.\r\nSON\r\n((Comment B\u00e9atrice a-t-elle pu \u00eatre enlev\u00e9e dans une ville cens\u00e9e \u00eatre s\u00e9curis\u00e9e \u00e0 la fois par l'arm\u00e9e malienne et par les Casques bleus de la Mission des Nations unies au Mali ?\r\nLe G\u00e9n\u00e9ral Gomart est le chef d'Etat major de la force de la Minusma.\r\nGomart uno\r\nCe sont les forces de s\u00e9curit\u00e9 maliennes qui sont en charge de l'enqu\u00eate. Selon des sources militaires \u00e0 Tombouctou, aucune interpellation n'a \u00e9t\u00e9 faite, aucun suspect ou complice potentiel n'a \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9. G\u00e9n\u00e9ral Gomart, de la Minusma.\r\nGomart dos \r\nA ce jour, l'enl\u00e8vement de B\u00e9atrice n'a toujours pas \u00e9t\u00e9 revendiqu\u00e9.))\r\n(20/SKI LAUBERHORN JANKA PAPIER) Le Super combin\u00e9 de Wengen d\u00e9bute aujourd'hui. C'ets la premi\u00e8re \u00e9preuve du traditionnel rendez-vous de janvier dans la station bernoise. Ces derni\u00e8res ann\u00e9es, les skieurs suisses ont r\u00e9ussi de bonnes performances \u00e0 Wengen , mais cette fois-ci, Jo\u00ebl Robert, ils abordent ces comp\u00e9titions sans grands rep\u00e8res.\r\nSON\r\nEt ces courses du Lauberhorn \u00e0 Wengen sont \u00e0 suivre sur RTSsport,.ch et sur RTSdeux. La descente \u00e0 10h30, le slalom \u00e0 14h.\r\nEt puis en tennis, c'est un parcours du combattant qui attend les Suisses Stan Wawrinka et Roger Federer \u00e0 l'Open d'Australie. Le tirage au sort a eu lieu cette nuit. Warinka pourrait se retrouver face \u00e0 Andy Murray, Rafael Nadal ou encore Milos Raonic. Federer lui, risque d'avoir Tomas Berdych en quarts et Novak Djokovic en demi finale.\r\n(22/ATTRIBUTION DU PRIX DU ROMAN DES ROMANDS PAPIER) Cette ann\u00e9es, le coup de coeur des \u00e9l\u00e8ves parmi les auteurs romands est Sotchil Borel. Ils sont 700, de suisse et de France a avoir particip\u00e9 \u00e0 la 7\u00e8me \u00e9dition du Prix Le Roman des Romands. Un jury convaincu par l'ouvrage \"L'Alphabet des Anges\". Simon Corthay a rencontr\u00e9 une de ces jeunes lectrices.\r\nSON\r\nEt ce d\u00e9c\u00e8s pour finir, celui du mentor de C\u00e9line Dion. Ren\u00e9 Ang\u00e9lil est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 hier \u00e0 l'\u00e2ge de 73 ans \u00e0 Las Vegas. Il souffrait d'un cancer. \r\nC'est lui qui avait rep\u00e9r\u00e9 C\u00e9lion Dion alors qu'elle n'avait que 12 ans. Il a fait d'elle une star internationale. Et sa femme, malgr\u00e9 leurs 26 ans de diff\u00e9rence d'\u00e2ge.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril / JDM_2016-01-15T08:00:00_le-journal-de-8h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril / JDM_2016-01-15T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7394751", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Bach\u00e9, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7394751", "ece-7394732"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pub", "source": "siranau", "title": "Pub : Les vignettes Platini", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-80230704-C004-4D80-9989-BDEE34AE54ED", "durationSec": 30, "publicationDate": "2016-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["PUB", "PUB / NMT_2016-01-15T08:55:00_pub", "PUB / NMT_2016-01-15T08:55:00_pub"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7377282", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653690.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7377282", "ece-7377265"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dans la peau d'Anne", "source": "siranau", "title": "Dans la peau d'Anne : Spicee", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CBAC04F1-63D6-4A5F-B342-C099CD454ABA", "durationSec": 200, "publicationDate": "2016-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Spicee est un nouveau m\u00e9dia en ligne enti\u00e8rement consacr\u00e9 au reportage vid\u00e9o. Son ambition est de remettre \u00e0 l\u02b9honneur le journalisme audio-visuel en proposant aux internautes des films originaux qui piquent leur curiosit\u00e9 tout en s\u02b9adressant avant-tout \u00e0 leur intelligence. Pas de cul, pas de trash, mais des sujets de fonds qui traite de la grande actualit\u00e9.", "Spicee est un nouveau m\u00e9dia en ligne enti\u00e8rement consacr\u00e9 au reportage vid\u00e9o. Son ambition est de remettre \u00e0 l\u02b9honneur le journalisme audio-visuel en proposant aux internautes des films originaux qui piquent leur curiosit\u00e9 tout en s\u02b9adressant avant-tout \u00e0 leur intelligence. Pas de cul, pas de trash, mais des sujets de fonds qui traite de la grande actualit\u00e9.", "Spicee est un nouveau m\u00e9dia en ligne enti\u00e8rement consacr\u00e9 au reportage vid\u00e9o. Son ambition est de remettre \u00e0 l\u02b9honneur le journalisme audio-visuel en proposant aux internautes des films originaux qui piquent leur curiosit\u00e9 tout en s\u02b9adressant avant-tout \u00e0 leur intelligence. Pas de cul, pas de trash, mais des sujets de fonds qui traite de la grande actualit\u00e9."], "alternativeTitle": ["Spicee", "Spicee / NMT_2016-01-15T08:20:00_dans-la-peau-d-anne", "Spicee / NMT_2016-01-15T08:20:00_dans-la-peau-d-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7377278", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398533.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7377278", "ece-7377261"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Grand entretien", "source": "siranau", "title": "Etienne Barilier: \"Vertige de la force\" (Ed. Buchet-Chastel, 2015)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CFEA7F11-7EF8-4D5A-8E26-B51BB009DDA5", "durationSec": 3192, "publicationDate": "2016-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "terrorisme", "philosophie"], "excerpt": "Au commencement \u00e9tait la force.Les attentats de Paris de janvier 2015 se r\u00e9clamaient d'un devoir religieux: venger \"l'honneur de Dieu\". Il s'agissait donc de meurtres au nom du sacr\u00e9. C'est que le sacr\u00e9 est plus ancien que la religion, plus ancien que tous les dieux. Le sacr\u00e9, d'abord, est pure fascination devant une force qui n'entend ni raison ni humanit\u00e9. Cette force o\u00f9 Simone Weil voyait, en chaque homme, la part d'inhumain. Cette force qui met \u00e0 genoux, devant un Dieu dont on se l'esclave, et pour l'honneur duquel on r\u00e9duit ses fr\u00e8res en esclavage. Si toutes les religions, y compris la chr\u00e9tienne, ont pu adorer ce Dieu de la force, f\u00fbt-ce au prix des pires distorsions de leur message originel, il reste que l'Islam donne \u00e0 la force et au triomphe de la religion par la force, de l'aveu m\u00eame de ses docteurs les plus v\u00e9n\u00e9rables, une place \u00e9minente. Les civilisations, et singuli\u00e8rement celle de l'Europe, surent opposer \u00e0 la force ce qu'Etienne Barilier appelle ici la forme. Aussi bien celle d'une pens\u00e9e humaniste, universaliste, que celle de la cr\u00e9ation artistique ou intellectuelle. Cet essai nous d\u00e9montre que notre soci\u00e9t\u00e9, ou pour mieux dire notre culture, notre pens\u00e9e, nos oeuvres, a quelque chose \u00e0 offrir: une id\u00e9e de l'humanit\u00e9 qui prend forme dans toutes les cr\u00e9ations de notre esprit comme dans toutes nos oeuvres d'art et qui a co\u00fbt\u00e9 des tr\u00e9sors de courage intellectuel et de courage tout court. [source: \u00e9diteur]\r\nAvec Etienne Barilier, \u00e9crivain et philosophe suisse.", "alternativeTitle": ["Le grand entretien du 15.01.2016", "Le grand entretien du 15.01.2016", "Etienne Barilier: Vertige de la force / LGE_2016-01-15T09:06:45_le-grand-entretien", "Etienne Barilier: Vertige de la force / LGE_2016-01-15T09:06:45_le-grand-entretien"], "imageURL": "//www.rts.ch/4201305.image", "alternativeExcerpt": ["Au commencement \u00e9tait la force.Les attentats de Paris de janvier 2015 se r\u00e9clamaient d'un devoir religieux: venger \"l'honneur de Dieu\". Il s'agissait donc de meurtres au nom du sacr\u00e9. C'est que le sacr\u00e9 est plus ancien que la religion, plus ancien que tous les dieux.\n\nLe sacr\u00e9, d'abord, est pure fascination devant une force qui n'entend ni raison ni humanit\u00e9. Cette force o\u00f9 Simone Weil voyait, en chaque homme, la part d'inhumain. Cette force qui met \u00e0 genoux, devant un Dieu dont on se l'esclave, et pour l'honneur duquel on r\u00e9duit ses fr\u00e8res en esclavage. Si toutes les religions, y compris la chr\u00e9tienne, ont pu adorer ce Dieu de la force, f\u00fbt-ce au prix des pires distorsions de leur message originel, il reste que l'Islam donne \u00e0 la force et au triomphe de la religion par la force, de l'aveu m\u00eame de ses docteurs les plus v\u00e9n\u00e9rables, une place \u00e9minente.\n\nLes civilisations, et singuli\u00e8rement celle de l'Europe, surent opposer \u00e0 la force ce qu'Etienne Barilier appelle ici la forme. Aussi bien celle d'une pens\u00e9e humaniste, universaliste, que celle de la cr\u00e9ation artistique ou intellectuelle.\n\nCet essai nous d\u00e9montre que notre soci\u00e9t\u00e9, ou pour mieux dire notre culture, notre pens\u00e9e, nos oeuvres, a quelque chose \u00e0 offrir: une id\u00e9e de l'humanit\u00e9 qui prend forme dans toutes les cr\u00e9ations de notre esprit comme dans toutes nos oeuvres d'art et qui a co\u00fbt\u00e9 des tr\u00e9sors de courage intellectuel et de courage tout court. [source: \u00e9diteur]\n\nAvec Etienne Barilier, \u00e9crivain et philosophe suisse.\n\nA lire:\n\u2022 \"Vertige de la force\", essai, Etienne Barilier, \u00e9ditions Buchet-Chastel, 2015\n\nUne \u00e9mission d'Anik Schuin", "Au commencement \u00e9tait la force.Les attentats de Paris de janvier 2015 se r\u00e9clamaient d'un devoir religieux: venger \"l'honneur de Dieu\". Il s'agissait donc de meurtres au nom du sacr\u00e9. C'est que le sacr\u00e9 est plus ancien que la religion, plus ancien que tous les dieux.\n\nLe sacr\u00e9, d'abord, est pure fascination devant une force qui n'entend ni raison ni humanit\u00e9. Cette force o\u00f9 Simone Weil voyait, en chaque homme, la part d'inhumain. Cette force qui met \u00e0 genoux, devant un Dieu dont on se l'esclave, et pour l'honneur duquel on r\u00e9duit ses fr\u00e8res en esclavage. Si toutes les religions, y compris la chr\u00e9tienne, ont pu adorer ce Dieu de la force, f\u00fbt-ce au prix des pires distorsions de leur message originel, il reste que l'Islam donne \u00e0 la force et au triomphe de la religion par la force, de l'aveu m\u00eame de ses docteurs les plus v\u00e9n\u00e9rables, une place \u00e9minente.\n\nLes civilisations, et singuli\u00e8rement celle de l'Europe, surent opposer \u00e0 la force ce qu'Etienne Barilier appelle ici la forme. Aussi bien celle d'une pens\u00e9e humaniste, universaliste, que celle de la cr\u00e9ation artistique ou intellectuelle.\n\nCet essai nous d\u00e9montre que notre soci\u00e9t\u00e9, ou pour mieux dire notre culture, notre pens\u00e9e, nos oeuvres, a quelque chose \u00e0 offrir: une id\u00e9e de l'humanit\u00e9 qui prend forme dans toutes les cr\u00e9ations de notre esprit comme dans toutes nos oeuvres d'art et qui a co\u00fbt\u00e9 des tr\u00e9sors de courage intellectuel et de courage tout court. [source: \u00e9diteur]\n\nAvec Etienne Barilier, \u00e9crivain et philosophe suisse.\n\nA lire:\n\u2022 \"Vertige de la force\", essai, Etienne Barilier, \u00e9ditions Buchet-Chastel, 2015\n\nUne \u00e9mission d'Anik Schuin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7377120", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Barilier, Etienne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7377120", "ece-7377119"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Art's Birthday 2016 f\u00eate Dada", "id": "sound-5019C3A2-52B4-465D-8D0F-A2F144455D08", "durationSec": 397, "publicationDate": "2016-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Tissot, Karine\r\n", "alternativeExcerpt": ["Le 17 janvier 2016 Espace2, SRF et RSI c\u00e9l\u00e8brent l'Anniversaire de l'Art sous le signe du Dada! Au Cabaret Voltaire de Zurich de 20h \u00e0 22h30.\n\nParmi les cadeaux \u00e0 l'art, ce 17 janvier 2016, les performances du chanteur po\u00e8te Rodolphe Burger, le performer Dada punk Joke Lanz dans la formation de Sudden Infant Redux en duo avec Alex Babel (batterie), l'artiste sonore et performeuse Cathy Van Eyck qui interpr\u00e9te \"Song no 3\". Une soir\u00e9e live en connexion avec les les radios europ\u00e9ennes du groupes Ars Acustica gr\u00e2ce aux deus satellites des Unions europ\u00e9ennes de Radio-diffusion!"], "alternativeTitle": ["Art's Birthday 2016 f\u00eate Dada / MAT_2016-01-15T07:42:15_chronique-3", "Les matinales d'Espace 2 du 15.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7377133", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7377129"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Courrier des lecteurs", "source": "siranau", "title": "Le courrier des lecteurs : D\u00e9buter au Poker", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-749B1A94-9233-41B9-9810-A3455919C56E", "durationSec": 122, "publicationDate": "2016-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["D\u00e9buter au Poker", "D\u00e9buter au Poker / NMT_2016-01-15T07:21:15_le-courrier-des-lecteurs", "D\u00e9buter au Poker / NMT_2016-01-15T07:21:15_le-courrier-des-lecteurs"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7377279", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067149.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7377279", "ece-7377262"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : Par Esther Coquoz et Dominique Choffat", "id": "sound-6DA1C407-5FEF-44C5-884E-9F20D4E14CF6", "durationSec": 433, "publicationDate": "2016-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Par Esther Coquoz et Dominique Choffat (Revue romande 6h45) *** Dominique Choffat, Esther coquoz, la revue de presse . \r\nL'int\u00e9gration des  \u00e9trangers, on en parle beaucoup ces jours,  \u00e7a co\u00fbte, et pourtant la Conf\u00e9d\u00e9ration s'appr\u00eate \u00e0 diminuer les moyens destin\u00e9s \u00e0 mieux int\u00e9grer les migrants ...\r\nFaire plus avec moins. C'est \u00e0 ce dilemne que les cantons risquent d'\u00eatre confront\u00e9s d\u00e8s 2017, alors que le nombre de r\u00e9fugi\u00e9s a augment\u00e9 cette ann\u00e9e. Le programme d'\u00e9conomies de la Conf\u00e9d\u00e9ration, en consultation jusqu'\u00e0 la mi-mars, pr\u00e9voit de diminuer de 23 millions la somme vers\u00e9e aux cantons pour les programmes d'int\u00e9gration. Indignation ce matin dans le tagesanzeiger de jacqueline Fehr, la ministre de justice et police zurichoise: \" nous devons justement en faire plus pour l'int\u00e9gration,  pas moins .. Critique aussi de son homologue lucernois, Guido Graf, qui rappelle que\" D\u00e9j\u00e0 le forfait de 6000 francs par r\u00e9fugi\u00e9 ne couvrait pas tous les co\u00fbts \" ..Et commentaire du Tagesanzeiger: les cantons ne pourront pas tout compenser. Il y aura moins de cours de langue pour les migrants, qui s'int\u00e9greront donc moins bien dans le march\u00e9 du travail et resteront  plus longtemps ..\u00e0 l'aide sociale. C'est une vision \u00e0 court terme.\r\n*** Un an apr\u00e8s la fin du taux plancher, gros plan sur les initiatives qui pourraient \u00eatre prises pour relancer l'\u00e9conomie\r\nDOM Huit id\u00e9es, qui pourraient compenser le franc fort.\r\nIl faut dire que les propositions se multiplient. Le quotidien Le temps les a donc pass\u00e9es en revue, ces propositions.\r\nElles partent d'un voeu tout d'abord, un voeu des syndicats, de fixer un nouveau taux plancher. C'est assez improbable, selon les experts. En tout cas en l'arrimant \u00e0 l'euro. Mais certaines voix s'\u00e9l\u00e8vent pour que le franc se lie \u00e0 un panier de devises. La BNS pourrait s'exprimer sur cette question cette ann\u00e9e.\r\nLes id\u00e9es passent aussi par un fonds souverain. Les r\u00e9serves de change de la BNS pourraient alors \u00eatre investies dans des actions d'entreprises \u00e9trang\u00e8res, plut\u00f4t qu'en obligations d'Etat.\r\nMais d'autres propositions \u00e9mergent. Avec une sorte d'assurance qui couvrirait les variations de change, ou encore avec une bureaucratie all\u00e9g\u00e9e pour r\u00e9duire les co\u00fbts des entreprises. \r\nLa Neue luzerner zeitung choisit de nous montrer une courbe pour marquer l'anniversaire de la fin du taux plancher: celle  du franc sur l'ann\u00e9e 2015 . Alors je vous la r\u00e9sume bri\u00e8vement: grosse chute sous la barre des 1 franc -  le 22 janvier -  \u00e0 98 centimes, puis remont\u00e9e et oscillation entre \u00e0 1 franc 06  et 1 franc 03  entre fin janvier et juillet - puis remont\u00e9e pour se stabiliser autour des 1 franc 09 cet automne jusqu'\u00e0 aujourd'hui ...Mais on a un peut-\u00eatre  peu trop vu la r\u00e9alit\u00e9 avec des lunettes roses, sous l'angle par exemple de l'augmentation du pouvoir d'achat des Suisses \u00e0 l'\u00e9tranger. Car les journaux al\u00e9manique le disent presque \u00e0 l'unisson:  c'est 2016 la v\u00e9ritable ann\u00e9e de la devise. comme l'affirme Peter Dietrich,  le directeur de Swissmem,  la fa\u00eeti\u00e8re de l'industrie des machines, dans la neue Luzerner zeitung, c'est cette ann\u00e9e qu'on va vraiment sentir les effets n\u00e9gatifs du franc fort.\r\nDOM Eux, ils ne regardent pas la r\u00e9alit\u00e9 avec des lunettes roses.\r\nJe veux parler des milliers de m\u00e9decins, qui travaillent \u00e0 l'h\u00f4pital universitaire de Zurich, et qui ne sont pas pay\u00e9s comme ils le devraient.\r\nIls n'ont toujours pas re\u00e7u l'entier de leurs indemnit\u00e9s, et ce depuis septembre. \r\nla somme due se monte tout de m\u00eame \u00e0 470'000 francs. \r\nEt ce n'est pas la premi\u00e8re fois que cet h\u00f4pital de Zurich peine \u00e0 sortir le porte-monnaie. \r\nEn 2013, il avait d\u00e9j\u00e0 d\u00fb verser 16 millions d'arri\u00e9r\u00e9s \u00e0 ses chefs de clinique, apr\u00e8s s'\u00eatre fait taper sur les doigts par le tribunal f\u00e9d\u00e9ral.\r\nL'\u00e9tablissement se dit navr\u00e9 de cette situation, d\u00e9clare avoir trouv\u00e9 une solution.\r\nUn article \u00e0 lire dans le Courrier et la Libert\u00e9.\r\n*** Le PDC romand tremble alors que le parti doit se choisir un nouveau pr\u00e9sident \r\nLes latins s'inqui\u00e8tent, ils ne veulent pas d'un dur \u00e0 la t\u00eate de leur parti.\r\nEt aujourd'hui, eh bien, le seul candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence, c'est Gerhard Pfister. \r\nEt les langues se d\u00e9lient hors micros, nous disent 24 Heures et la tribune de Gen\u00e8ve. \r\nBeaucoup de romands PDC ne le trouvent pas sympathique. \r\nSon profil smartvote le positionne tr\u00e8s \u00e0 droite sur les questions de s\u00e9curit\u00e9.\r\nEt puis sa sensibilit\u00e9 environnementale est quasi nulle. \r\nBref, tous les espoirs se focalisent sur un homme jug\u00e9 plus mod\u00e9r\u00e9, Martine Candinas. \r\nUne majorit\u00e9 de romands attendent comme le messie sa possible candidature.\r\nJamais auparavant la Suisse n'a \u00e9t\u00e9 si peu attractive pour les faux r\u00e9fugi\u00e9s. Ce sont les propos du secr\u00e9taire d'Etat en charge des migrations, Mario gattiker, en grande interview ce matin le Blick: alors non les avocats gratuits pr\u00e9vus par la r\u00e9forme de  l'asile ne vont pas rallonger les proc\u00e9dures, comme le d\u00e9nonce l'UDC dans son referendum. Au contraire, lls diront aux requ\u00e9rants quelles sont leurs chances r\u00e9elles d'obtenir ce statut ce qui va raccourcir les d\u00e9marches. Pas de diff\u00e9rence de traitement non plus entre les Suisses et les requ\u00e9rants, puisque les Suisses sans moyens aussi ont droit \u00e0 un avocat gratuit pour les d\u00e9fendre . Enfin, avec les proc\u00e9dures acc\u00e9l\u00e9r\u00e9es en 48 heures pour les migrants des Balkans, la Suisse est moins attractive que jamais ... 3 % de r\u00e9fugi\u00e9s contre 8 % auparavant.\r\n*** Un autre haut fonctionnaire pousse lui un ouf de soulagement ...\r\nLui c'est Andr\u00e9 Blattman, le chef de l'arm\u00e9e est tout sourire ce matin dans la Neue Luzerner Zeitung ... Au moment de l'arriv\u00e9e de Guy Parmelin au d\u00e9partement de la d\u00e9fense, les rumeurs allaient bon train sur son sort, alors qu'il doit partir \u00e0 la retraite \u00e0 la mi 2018.: l'UDC Christoph Morgeli avait m\u00eame twitt\u00e9 que Guy Parmelin fearit bien de prendre un nouveau d\u00e9part avec un nouveau chef de l'arm\u00e9e.  Dans une interview au Journal Lucernois, Andr\u00e9 Blattman affirme que non, Guy parmelin lui a fait savoir qu'il poursuivrait volontiers avec lui. \r\nDOM Evoquons maintenant la Gr\u00e8ce. La Gr\u00e8ce, qui doit g\u00e9rer une grande d\u00e9convenue. \r\nLa plupart des mesures sociales, pr\u00e9vues pour compenser les mesures d'aust\u00e9rit\u00e9, sont tout simplement abandonn\u00e9es.\r\nLe premier ministre grec Alexis Tsipras, n'a pas r\u00e9ussi son pari, face aux cr\u00e9anciers. \r\nLa bou\u00e9e de sauvetage des d\u00e9munis se d\u00e9gonfle. \r\nEt la pauvret\u00e9 risque donc de s'\u00e9tendre encore cette ann\u00e9e, en particulier chez les personnes \u00e2g\u00e9es.\r\nC'est un reportage que vous pouvez d\u00e9couvrir dans le Courrier, ce matin.\r\n*** Les nouvelles r\u00e8gles de la circulation inqui\u00e8te les professionnels de la conduite\r\nDOM L'office f\u00e9d\u00e9ral des routes interdit en effet la marche arri\u00e8re, depuis le 1er janvier. \r\nEn tout cas, la marche arri\u00e8re sur plus de 20 m\u00e8tres. \r\nEt en Valais, la plupart des experts n'imaginent tout simplement pas ne plus enseigner cette pratique, au regard de la topographie particuli\u00e8re de ce canton.\r\nAlors, l'objectif de cette nouvelle r\u00e8gle, c'est la s\u00e9curit\u00e9. \r\nMais les professeurs de conduite interrog\u00e9s par le nouvelliste s'indignent. C'est justement parce que les conducteurs ne ma\u00eetrisent pas la marche arri\u00e8re que des accidents arrivent.\r\n***  Deux symboles suisses pour terminer, le ski et une montre ...\r\nLe ski est-il un des derniers symbole de l'identit\u00e9 Suisse ... se demande la NZZ ce matin, avec une photo ancienne de 1941 montrant des jeunes en camp de ski en Engadin ... photo qui avait pour l\u00e9gende: tout le monde skie,. et bien sous l'effet de la migration, ce n'est plus le cas dans notre pays. Et ducoup le lobby de ski tente de r\u00e9agir avec \u00e9nergie et d\u00e9penses. Le Ski appartient \u00e0 la l\u00e9gende et aux mythes helv\u00e9tqiues, comme la force de l'autod\u00e9termination ... et la nature intacte ... le ski c'est le dernier r\u00e9duit, titre la NZZ-. \r\nDOM Et puis la montre, elle est \u00e0 d\u00e9couvrir dans Le matin.\r\nUn ing\u00e9nieur suisse a en effet invent\u00e9 une montre m\u00e9canique, qui se cr\u00e9e de toutes pi\u00e8ces par le biais d'une imprimante 3D.\r\nAlors oui, c'est une montre artisanale.\r\nNon, elle ne fonctionne pas longtemps, environ 30 minutes.\r\nMais oui, elle fait un buzz mondial.\r\nOn se balade quelque part entre le hobby d'un passionn\u00e9, l'innovation technologique, l'art, et l'amusement.", "alternativeTitle": ["Par Esther Coquoz et Dominique Choffat", "Par Esther Coquoz et Dominique Choffat / JDM_2016-01-15T06:44:00_revue-de-presse", "Par Esther Coquoz et Dominique Choffat / JDM_2016-01-15T06:44:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7394758", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7394758", "ece-7394740"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Zazie", "id": "sound-3B1A0C52-D237-415D-9A53-9F6712F73559", "durationSec": 256, "publicationDate": "2016-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Zazie (MP3 ZAZIE EP5) MP3 ZAZIE EPISODE 5 \r\nDernier \u00e9pisode avec la musicienne Zazie\r\n  MAG 6'17  (FIN PAROLE 3'37)\r\nVENDREDI \r\nJacques Brel: La chanson des vieux amants\r\nBlue Nile\u00a0: Let's go out tonight\r\nRadiohead\u00a0: In Limbo\r\n((ZAZIE pour le web\r\n\"Monter sur sc\u00e8ne, c'est notre petit quart d'heure h\u00e9ro\u00efque marrant\", s'amuse Zazie en parlant des concerts en compagnie de ses musiciens.\r\nA cinquante et un ans, la chanteuse continue \u00e0 se r\u00e9jouir d'\u00eatre l\u00e0, bien vivante, avec sa musique en demi-teinte. \"Encore heureux\". Un titre d'album \u00e0 la fois r\u00e9jouissant et cynique. L'univers de Zazie n'est pas rose fluo, loin s'en faut. Sur son site internet, la fen\u00eatre s'ouvre sur un fond jaune puissant. La chanson \"I love you all\" a \u00e9t\u00e9 \u00e9crite juste apr\u00e8s les attentats de Charlie Hebdo. P\u00e9riode trouble, musique mi-figue mi-raisin. \"On tend vers le tendre, c'est \u00e0 nous de rendre nos n\u00e9vroses s\u00e9duisantes et lisibles\".\r\nSon lien avec la Suisse passe par le chef d'orchestre Michel Corboz. Elle se rappelle parfaitement ce concert, dans lequel sa m\u00e8re chantait, et o\u00f9 elle \u00e9tait admise au sein du choeur juste en face de cet homme au visage expressif et bienveillant.\r\nDans sa liste, Zazie cite Radiohead, qu'elle admire pour leur capacit\u00e9 intacte \u00e0 maintenir un esprit libre et cultiver le go\u00fbt de l'exploration. Un mod\u00e8le qu'elle tente de suivre.))", "alternativeExcerpt": ["\"La chanson des vieux amants\", Jacques Brel \"Let\u2019s go out tonight\", The Blue Nile  \"In Limbo\", Radiohead", "\"La chanson des vieux amants\", Jacques Brel \"Let\u2019s go out tonight\", The Blue Nile  \"In Limbo\", Radiohead", "\"La chanson des vieux amants\", Jacques Brel \"Let\u2019s go out tonight\", The Blue Nile  \"In Limbo\", Radiohead"], "alternativeTitle": ["Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Zazie", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Zazie / JDM_2016-01-15T06:53:00_mp3", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Zazie / JDM_2016-01-15T06:53:00_mp3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7394757", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677653.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7394757", "ece-7394739"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Du c\u00f4t\u00e9 des pyramides (5/5) :  Pharaons de l\\u697?Egypte moderne ", "id": "sound-40B658B5-9DEA-48E4-9A59-B2E6479F2295", "durationSec": 3384, "publicationDate": "2016-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Aujourd'hui, rencontre avec St\u00e9phane Lacroix, politologue sp\u00e9cialiste du monde arabe, chercheur au Centre d'Etudes et de Recherches Internationales (CERI), il enseigne \u00e0 Science Po Paris. Il est l'auteur de \" L'Egypte en r\u00e9volutions \" paru aux \u00e9ditions PUF en 2015. \r\nLien : <http://www.stephanelacroix.net/>\r\nDimanche prochain pour pourrez d\u00e9couvrir le dernier \u00e9pisode de cette s\u00e9rie de documentaires r\u00e9alis\u00e9 par Jihan El Tahri. \r\n\" Pharaons de l'Egypte moderne \"\r\nHosni Moubarak arrive au pouvoir sous une rafale de balles, il ne  recherche rien d'autre que la stabilit\u00e9. Stabilit\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 sont  alors les ma\u00eetres mots dans un r\u00e9gime ancr\u00e9 dans l'alliance du pouvoir  et de l'argent. Les masses \u00e9gyptiennes, appauvries, ne peuvent que  rester spectatrices de ce syst\u00e8me qui creuse les in\u00e9galit\u00e9s et finit par  donner de l'ampleur au courant islamique. La lutte entre les deux  seules forces politiques du pays a \u00e9volu\u00e9 au cours des six d\u00e9cennies en  une valse de pouvoir. Une danse entre l'arm\u00e9e etles Fr\u00e8res Musulmans qui  laisse peu de choix aux gouvernements successifs et qui, jusqu'\u00e0  aujourd'hui, d\u00e9finit le paysage politique \u00e9gyptien.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 15.01.2016", "Histoire vivante du 15.01.2016", "Du c\u00f4t\u00e9 des pyramides (5/5) / HV_2016-01-15T20:03:45_histoire-vivante", "Du c\u00f4t\u00e9 des pyramides (5/5) / HV_2016-01-15T20:03:45_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Rencontre avec St\u00e9phane Lacroix, politologue sp\u00e9cialiste du monde arabe, chercheur au Centre d\u02b9Etudes et de Recherches Internationales (CERI), il enseigne \u00e0 Science Po Paris. Il est l\u02b9auteur de \"L\u02b9Egypte en r\u00e9volutions\" paru aux \u00e9ditions PUF en 2015. \nDimanche 17 janvier 2016, vous pouvez d\u00e9couvrir le dernier \u00e9pisode de cette s\u00e9rie de documentaires r\u00e9alis\u00e9e par Jihan El Tahri.", "Rencontre avec St\u00e9phane Lacroix, politologue sp\u00e9cialiste du monde arabe, chercheur au Centre d\u02b9Etudes et de Recherches Internationales (CERI), il enseigne \u00e0 Science Po Paris. Il est l\u02b9auteur de \"L\u02b9Egypte en r\u00e9volutions\" paru aux \u00e9ditions PUF en 2015. \nDimanche 17 janvier 2016, vous pouvez d\u00e9couvrir le dernier \u00e9pisode de cette s\u00e9rie de documentaires r\u00e9alis\u00e9e par Jihan El Tahri."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7377470", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7377470", "ece-7377469"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chantage du vendredi", "source": "siranau", "title": "Le chantage du vendredi : Bowie, mais pas que.", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D57C8CAA-F3B1-47BE-9913-BEC9C3DE27AD", "durationSec": 198, "publicationDate": "2016-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Bowie, mais pas que.", "Bowie, mais pas que. / OTWO_2016-01-15T09:31:41_le-chantage-du-vendredi", "Bowie, mais pas que. / OTWO_2016-01-15T09:31:41_le-chantage-du-vendredi"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7377218", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6559539.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7377218", "ece-7377211"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau : \"Predator: Dark Ages\" de James Bushe", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-09F5E5B9-F4D0-4666-937D-63C078FA1C91", "durationSec": 142, "publicationDate": "2016-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Zoom sur le court-m\u00e9trage \"Predator Dark Ages\" de James Bushe", "Zoom sur le court-m\u00e9trage \"Predator Dark Ages\" de James Bushe", "Zoom sur le court-m\u00e9trage \"Predator Dark Ages\" de James Bushe"], "alternativeTitle": ["\"Predator: Dark Ages\" de James Bushe", "\"Predator: Dark Ages\" de James Bushe / HAP_2016-01-15T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "\"Predator: Dark Ages\" de James Bushe / HAP_2016-01-15T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7377226", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7377226", "ece-7377222"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Passe-moi le mike", "source": "siranau", "title": "Passe-moi le Mike 15.01.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B4D4119A-1D90-498C-B0E8-25165F2AE6AB", "durationSec": 595, "publicationDate": "2016-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Passe-moi le Mike", "Passe-moi le Mike / SUPER_2016-01-15T16:10:00_passe-moi-le-mike", "Passe-moi le Mike / SUPER_2016-01-15T16:10:00_passe-moi-le-mike"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7377203", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5580337.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7377203", "ece-7377196"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Conseils de s\u00e9curit\u00e9 de la 3", "source": "siranau", "title": "Les Conseils de S\u00e9curit\u00e9 de la 3 : M\u00e9fiez-vous de l'Am\u00e9rique", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5EF89D69-906B-4A73-8C0B-4367576FEE8F", "durationSec": 198, "publicationDate": "2016-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les Conseils de S\u00e9curit\u00e9 de la 3", "Les Conseils de S\u00e9curit\u00e9 de la 3 / NMT_2016-01-15T07:50:00_les-conseils-de-securite-de-la-3", "Les Conseils de S\u00e9curit\u00e9 de la 3 / NMT_2016-01-15T07:50:00_les-conseils-de-securite-de-la-3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7377283", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653684.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7377283", "ece-7377266"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Un duo de choc", "id": "sound-6A1ED0B0-0DB9-4642-B788-442DE362A326", "durationSec": 977, "publicationDate": "2016-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Rassembl\u00e9es gr\u00e2ce \u00e0 leur passion pour la musique russe, la pianiste B\u00e9atrice Berrut et la violoncelliste Camille Thomas ont sorti un album commun en juin 2013, \" A century of russian colours \". Yves Bron profite de la disponibilit\u00e9 de ces deux grandes musiciennes internationales pour les inviter \u00e0 jouer ensemble \u00e0 nouveau, en direct du studio 15. Camille Thomas et B\u00e9atrice Berrut r\u00e9pondent aux questions d'Yves Bron.", "alternativeExcerpt": ["Rassembl\u00e9es gr\u00e2ce \u00e0 leur passion pour la musique russe, la pianiste B\u00e9atrice Berrut et la violoncelliste Camille Thomas ont sorti un album commun en juin 2013, \"A century of russian colours\". Yves Bron profite de la disponibilit\u00e9 de ces deux grandes musiciennes internationales pour les inviter \u00e0 jouer ensemble \u00e0 nouveau, en direct du studio 15. \n\nCamille Thomas et B\u00e9atrice Berrut r\u00e9pondent aux questions d'Yves Bron."], "alternativeTitle": ["Un duo de choc / MAG_2016-01-15T12:06:45_invite-1", "Magma du 15.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7377144", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pianiste", "name": "Berrut, Beatrice", "type": "Participant"}, {"role": "Violoncelliste", "name": "Thomas, Camille", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7377140"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Alexandre Dumas", "id": "sound-95043114-F48B-4842-8021-3DE58899CE7A", "durationSec": 3366, "publicationDate": "2016-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Une nouvelle publi\u00e9e en presse en 1851 \"Invraisemblance\".", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 15.01.2016", "Alexandre Dumas / REVE_2016-01-15T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 15.01.2016", "Alexandre Dumas / REVE_2016-01-15T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["Une nouvelle publi\u00e9e en presse en 1851 \"Invraisemblance\".", "Une nouvelle publi\u00e9e en presse en 1851 \"Invraisemblance\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7377550", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197806.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7377550", "ece-7377549"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Chacun pour tous", "id": "sound-09942B8A-1B6E-439B-B134-35CAB13423DE", "durationSec": 165, "publicationDate": "2016-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\n* * Recherche de b\u00e9n\u00e9voles pour la prochaine vente de mimosa organis\u00e9e en Suisse romande chaque ann\u00e9e \u00e0 la fin janvier en faveur de jeunes issus de familles en difficult\u00e9s sociales et financi\u00e8res.\r\n--- plus value ---\r\nPendant la deuxi\u00e8me guerre mondiale, la Croix-Rouge Suisse a organis\u00e9 l'accueil et le placement de dizaines de milliers d'enfants fran\u00e7ais, dont une partie provenait de la r\u00e9gion de Cannes. D\u00e9but 1948, en guise de remerciements, le maire de Cannes a offert \u00e0 la Croix-Rouge Suisse quelques cartons de mimosas afin qu'ils soient distribu\u00e9s \u00e0 des personnes handicap\u00e9es et malades en Suisse romande. Une premi\u00e8re et timide vente de mimosa d\u00e9buta ainsi en hiver 1948 \u00e0 Gen\u00e8ve.Depuis cette date, la vente du Mimosa du Bonheur est reconduite chaque ann\u00e9e dans toute la Suisse romande. Cette action vise \u00e0 venir en aide aux enfants qui sont issus d'un environnement familial confront\u00e9 \u00e0 des difficult\u00e9s sociales et financi\u00e8res et qui en ont pr\u00e9alablement fait la demande. Chaque demande est ensuite \u00e9tudi\u00e9e en d\u00e9tail et un soutien est accord\u00e9 si les conditions sont remplies.L'Association Suisse du Mimosa du Bonheur (ASMB), dont le si\u00e8ge se trouve \u00e0 Yverdon, est l'organisation fa\u00eeti\u00e8re responsable de cette vente annuelle de mimosa. Les organisations affili\u00e9es \u00e0 cette association peuvent diff\u00e9rer d'un canton \u00e0 l'autre (Croix-Rouge, institutions caritatives, soci\u00e9t\u00e9s p\u00e9dagogiques cantonales, etc). Cette action, qui fonctionne uniquement gr\u00e2ce \u00e0 l'aide de b\u00e9n\u00e9voles, a lieu chaque ann\u00e9e le dernier week-end de janvier. Elle se tiendra en 2016 les vendredi 29 et samedi 30 janvier dans plus de 400 localit\u00e9s et points de vente.Pour le bon d\u00e9roulement de cette action qui a pour objectif principal d'aider financi\u00e8rement des enfants et des adolescents vivant en Suisse romande et provenant de milieux d\u00e9favoris\u00e9s, les responsables de l'Association Suisse du Mimosa du Bonheur recherchent:Des b\u00e9n\u00e9voles disponibles minimum 3h le vendredi 29 et/ou le samedi 30 janvier pour vendre du mimosa", "alternativeExcerpt": ["Recherche de b\u00e9n\u00e9voles pour la prochaine vente de mimosa organis\u00e9e en Suisse romande chaque ann\u00e9e \u00e0 la fin janvier en faveur de jeunes issus de familles en difficult\u00e9s sociales et financi\u00e8res. ", "Recherche de b\u00e9n\u00e9voles pour la prochaine vente de mimosa organis\u00e9e en Suisse romande chaque ann\u00e9e \u00e0 la fin janvier en faveur de jeunes issus de familles en difficult\u00e9s sociales et financi\u00e8res. ", "Recherche de b\u00e9n\u00e9voles pour la prochaine vente de mimosa organis\u00e9e en Suisse romande chaque ann\u00e9e \u00e0 la fin janvier en faveur de jeunes issus de familles en difficult\u00e9s sociales et financi\u00e8res. "], "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 15.01.2016", "Chacun pour tous / CPT_2016-01-15T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 15.01.2016", "Chacun pour tous / CPT_2016-01-15T09:29:00_chacun-pour-tous"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7377494", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7377494", "ece-7377493"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "Ces chansons qui nous rassemblent (5/5)", "id": "sound-F1AD90BD-042B-4C37-8DF8-3727B6FF13AD", "durationSec": 1705, "publicationDate": "2016-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Chanter ensemble, c'est vivre ensemble. Raconter des histoires. Transmettre un patrimoine. T\u00e9moigner d'une appartenance \u00e0 une r\u00e9gion ou \u00e0 une communaut\u00e9 et renforcer les liens entre ses membres. Chanter ensemble, c'est prendre un risque, se mettre en danger. Chanter ensemble provoque des \u00e9motions fortes, bouleverse, transforme. Chanter ensemble, c'est \u00e9couter les autres et soi-m\u00eame.La chanson populaire est une source intarissable de plaisirs et d'\u00e9changes, m\u00eame si les temps modernes en ont r\u00e9duit le d\u00e9bit. C'est \u00e0 cette source que \"Vacarme\" est all\u00e9e puiser cette semaine.\r\n--- plus value ---\r\nLa MontanaraAmbri-Piotta, est un club de hockey sur glace l\u00e9gendaire. Ambri et Piotta, deux villages de quelques centaines d'habitants au cour de la L\u00e9ventine au Tessin, une patinoire de 7'000 places et une place dans l'\u00e9lite du hockey suisse depuis 1985. C'est l'histoire des petits contre les grands, des pauvres contre les riches, des paysans contre les citadins Et si ce miracle devait quelque chose \u00e0 une chanson, la Montanara, que les tifosi d'Ambri entonnent \u00e0 la fin de chaque match victorieux de leur \u00e9quipe ?\u00a0Reportages: Jonas PoolR\u00e9alisation: Jean-Daniel MottetProduction: Marc Giouse", "alternativeTitle": ["Vacarme du 15.01.2016", "Ces chansons qui nous rassemblent (5/5) / VAC_2016-01-15T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 15.01.2016", "Ces chansons qui nous rassemblent (5/5) / VAC_2016-01-15T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["La Montanara\nAmbri-Piotta, est un club de hockey sur glace l\u00e9gendaire. Ambri et Piotta, deux villages de quelques centaines d\u2019habitants au c\u0153ur de la L\u00e9ventine au Tessin, une patinoire de 7000 places et une place dans l\u2019\u00e9lite du hockey suisse depuis 1985. C\u2019est l\u2019histoire des petits contre les grands, des pauvres contre les riches, des paysans contre les citadins Et si ce miracle devait quelque chose \u00e0 une chanson, la Montanara, que les tifosi d\u2019Ambri entonnent \u00e0 la fin de chaque match victorieux de leur \u00e9quipe?", "La Montanara\nAmbri-Piotta, est un club de hockey sur glace l\u00e9gendaire. Ambri et Piotta, deux villages de quelques centaines d\u2019habitants au c\u0153ur de la L\u00e9ventine au Tessin, une patinoire de 7000 places et une place dans l\u2019\u00e9lite du hockey suisse depuis 1985. C\u2019est l\u2019histoire des petits contre les grands, des pauvres contre les riches, des paysans contre les citadins Et si ce miracle devait quelque chose \u00e0 une chanson, la Montanara, que les tifosi d\u2019Ambri entonnent \u00e0 la fin de chaque match victorieux de leur \u00e9quipe?"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7377476", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7377476", "ece-7377475"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-DB7561AE-8CB5-447E-B23B-5042105CBAA0", "durationSec": 946, "publicationDate": "2016-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_JAN2016;Bardet, Romain;Pierluigi Fedele, membre du comit\u00e9 directeur d'UNIA;Graziano Lusenti, fondateur de Lusenti et Partners et conseiller pour les investisseurs institutionnels;Ted Cruz, s\u00e9nateur r\u00e9publicain du Texas, USA;Bourreau;Bourreau-de-Gant\u00e8s, Marie ;Fran\u00e7ois Burgat, directeur de recherche \u00e0 l'Institut de recherches et d'\u00e9tudes sur le monde arabe et musulman d'Aix-en-Provence;Mauro Poggia, conseiller d'Etat genevois charg\u00e9 de l'emploi\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(15/1ER ANNIVERSAIRE LEVEE DU TAUX PLANCHER PAPIER) Heure du d\u00e9c\u00e8s...10h30...\r\nNous sommes le 15 janvier 2015...la BNS annonce la fin du taux plancher...\r\net d\u00e9clenche un s\u00e9isme politico-\u00e9conomique...\r\nS'en est termin\u00e9...des 1 francs 20 pour 1 euro...\r\nLe taux a v\u00e9cu...un peu plus de 4 ans...puisqu'il avait \u00e9t\u00e9 instaur\u00e9 en septembre 2011 pour soutenir l'industrie d'exportation. \r\nC'est un ouragan de pessisme qui se met \u00e0 souffler sur la Suisse...\r\nMais un an apr\u00e8s, jour pour jour, un constat s'impose: l'\u00e9conomie r\u00e9siste que pr\u00e9vu...\r\nD\u00e9monstration, Aline Bassin.\r\n  MAG 01'01''\r\n(14/1ER ANNIVERSAIRE LEVEE DU TAUX PLANCHER UNIA ITW FEDELE) ...le franc un peu moins fort...mais pas suffisamment pour \u00e9viter des licenciements...\r\navant hier on apprenait d'ailleurs la suppression de 1300 postes chez Alstom en Suisse...\r\nPour les syndicats la BNS a fait tout faux. \r\nDepuis un an sa politique nuit \u00e0 l'\u00e9conomie et \u00e0 l'emploi. \r\nEn ce jour d'anniversaire...Unia r\u00e9clame donc la d\u00e9mission du directoire de la Banque nationale...\r\nPierluigi F\u00e9d\u00e9l\u00e9 membre du comit\u00e9 directeur d'Unia nous livre son acte d'accusation.\r\n  SON 30''\r\nLa revendication de Pierluigi Fedele d'Unia recueillie par Romain Bardet.\r\n(D2/LE TAUX NEGATIF ET LES CAISSES DE PENSION) On le disait en titre...l'abolition du taux plancher ce n'\u00e9tait que le premier acte d'une pi\u00e8ce en 2 temps...\r\n***oui puisque quelques mois apr\u00e8s la BNS introduisait des taux d'int\u00e9r\u00eats n\u00e9gatifs pour lutter contre la force du franc.\r\nLes deux mesures compil\u00e9es devaient faire perdre 30 \u00e0 40 milliards de francs aux caisses de pension l'an dernier. selon les estimations de diff\u00e9rentes \u00e9tudes...Mais le sc\u00e9nario catastrophe a \u00e9t\u00e9 \u00e9vit\u00e9. \r\nEn revanche, le manque de rendement a pouss\u00e9 les instituts de pr\u00e9voyance \u00e0 prendre beaucoup pluS de risque c\u00f4t\u00e9 placements. \r\nSylvie Belzer...nous les \u00e9num\u00e8re...\r\n  MAG 1'31\r\n(D4/LE RETOUR DE BURKHALTER ET DE JSA EN EUROPE)  \r\n...\u00e0 r\u00e9soudre aussi dans l'ann\u00e9e qui vient! L'application de l'initative contre l'immigration de masse...\r\nIl reste un peu plus d'un an au Conseil F\u00e9d\u00e9ral pour appliquer la volont\u00e9 populaire.\r\nDidier Burkhalter est d'ailleurs de retour aux affaires! \r\n***Hier le chef de la diplomatie a rencontr\u00e9 son homologue hollandais (B\u00e8rte Kound\u00e8rsse) \u00e0 La Haye...\r\nAujourd'hui en fin de matin\u00e9e c'est le pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration Johann Schneider Ammann, qui sera \u00e0 Bruxelles...\r\nPour un premier contact avec le pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne Jean Claude Juncker.\r\nRomain Clivaz on retrouve \u00e0 Bruxelles.\r\nc'est une rentr\u00e9e politique tr\u00e8s europ\u00e9enne pour le Conseil f\u00e9d\u00e9ral.\r\nDeux rencontres au plus haut niveau en deux jours, ce n'est pas courant.\r\nDidier Burkhalter avec la pr\u00e9sidence hollandaise de l'Union, jeudi. Si une pr\u00e9sidence semestrielle ne peut pas faire de miracles, elle peut jouer les facilitateurs avec les Etats membres.\r\nQuant au pr\u00e9sident Schneider-Ammann il veut marquer, t\u00f4t dans l'ann\u00e9e, sa volont\u00e9 d'intensifier le dialogue pr\u00e9sidentiel avec Jean-Claude Juncker et sa commission.\r\nCC:Tout cela ressemble \u00e0 une offensive diplomatique coordonn\u00e9e.\r\nOui et dans l'entourage du Conseil f\u00e9d\u00e9ral on ne s'en cache pas---on veut aller vite, voir du monde---profiter du World Economic Forum de Davos pour remplir les agendas, d\u00e8s la semaine prochaine.\r\nObjectif avant fin f\u00e9vrier : vendre aux Europ\u00e9ens l'id\u00e9e d'une clause de sauvegarde \u00e0 la libre circulation des personnes, puis int\u00e9grer ce frein migratoire dans la loi d'application de l'article constitutionnel contre l'immigration de masse.\r\nLe Conseil f\u00e9d\u00e9ral a annonc\u00e9 qu'il le ferait m\u00eame sans l'aval de Bruxelles, mais \u00e0 ce stade il privil\u00e9gie la concertation.\r\nCC:La Suisse qui est donc press\u00e9e Romain, mais c'est l'Union europ\u00e9enne qui l'est nettement moins.\r\nL'UE s'imagine mal faire des concessions \u00e0 un Etat tiers, en pleines n\u00e9gociation avec le Royaume-Uni---\r\net avec des eurosceptiques aux aguets dans la plupart de pays---eurosceptiques qui ne r\u00eavent que de voir Bruxelles l\u00e2cher du lest.\r\nIllustration concr\u00e8te de ces diff\u00e9rences d'agenda, la communication :\r\nla commission voulait rester discr\u00e8te sur la visite de Johann Schneider Ammann .sur le mode silence, on n\u00e9gocie.\r\nSous la pression de Berne une petite conf\u00e9rence de presse est finalement pr\u00e9vue. Berne veut montrer que le gouvernement est au front, qu'il se d\u00e9m\u00e8ne.\r\nC\u00f4t\u00e9 communication aujourd'hui \u00e0 Bruxelles ce sera un peu la sourdine europ\u00e9enne, face aux clairons helv\u00e9tiques.\r\n...Romain Clivaz \u00e0 Bruxelles merci...\r\non verra si JSA aura droit \u00e0 une bise aussi chaleureuse que Simonetta Sommaruga...\r\n(10/USA DEBAT DES REPUBLICAINS EXTRAIT ITW) Un peu de flolklore r\u00e9publicain \u00e0 pr\u00e9sent, \u00e7a vous dit? \r\n...\r\nCette nuit avait lieu le dernier d\u00e9bat r\u00e9publicain avant la primaire de l'Iowa...\r\nIl a d\u00e9bouch\u00e9 sur un duel tr\u00e8s vif entre Donald Trump, qu'on ne pr\u00e9sente plus, et Ted Cruz le s\u00e9nateur du Texas...\r\n...au coude \u00e0 coude pour la victoire dans l'Iowa...\r\nMais ce d\u00e9bat c'\u00e9tait aussi l'occasion pour les r\u00e9publicains de riposter au discours de Barack Obama sur l'Etat de l'Union. \r\nLa d\u00e9monstration flagrante de la faiblesse de l'Am\u00e9rique pour Ted Cruz qui n'a pas dig\u00e9r\u00e9 l'incident avec l'Iran...\r\n(SYRIE ONU CONVOI MADAYA itv BAN KI MOON A TRADUIRE) Autres propos chocs ceux de Ban Ki Moon:\r\nUtiliser la famine comme arme de guerre est un crime de guerre...\r\nLe secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU l'a dit haut et fort hier.\r\nDes mots destin\u00e9 au r\u00e9gime syrien qui assi\u00e8ge Madaya...\r\nmais \u00e0 l'opposition aussi. \r\nLe conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU doit se r\u00e9unir en urgence cet apr\u00e8s-midi pour \u00e9voquer le sort de svilles assi\u00e9g\u00e9es.\r\nBan Ki Moon veut mettre la pression sur les acteurs du conflits avant les pourparlers de la semaine prochaine \u00e0 Gen\u00e8ve...\r\n(Br\u00e8ve Indon\u00e9sie) En bref, les suites des attaques perp\u00e9tr\u00e9es hier \u00e0 Jakarta...\r\nL'Etat Islamique les a revendiqu\u00e9es.\r\nElles ont fait 7 morts dont les 5 assaillants...20 bless\u00e9s \u00e9galement. \r\nD'apr\u00e8s la police indon\u00e9sienne les extremistes se sont inspir\u00e9s des attentats de Paris.\r\n(D3/CRITIQUES A L'EGARD DE RAMADAN) En France justement un homme appelle les musulmans \u00e0 tenir un discour extr\u00eament clair sur l'islam...apr\u00e8s les attentats du 13 novembre. \r\nmais craint que l'\u00e9tat d'urgence ne renforce leur stigmatisation au sein de la soci\u00e9t\u00e9.\r\n***C'est homme c'est Tariq Ramadan qui est ce matin l'invit\u00e9 de la r\u00e9daction, \u00e0 7h35, \u00e0 l'occasion de la sortie de son dernier livre \"Le g\u00e9nie de l'islam\" chez Buchet Chastel.\r\nTariq Ramadan, un personnage qui divise, qui f\u00e9d\u00e8re aussi mais qui ne laisse personne indiff\u00e9rent. \r\nC'est tout particuli\u00e8rement le cas chez nos voisins fran\u00e7ais, o\u00f9 Tariq Ramadan incarne un nouveau type d'intellectuel : un intellectuel qui se r\u00e9clame de l'islam et d'une certaine id\u00e9e de la France. \r\nJacques Allaman\r\n  MAG 1'30\r\n(04/GE GUICHET FORMATIONS JEUNES ITV POGGIA) ***Retour en Suisse...Eviter que les jeunes en rupture n'aboutissent directement au ch\u00f4mage ou \u00e0 l'assistance, gr\u00e2ce \u00e0 une formation ou un premier emploi. C'est l'objectif, \u00e0 Gen\u00e8ve, du programme \"Cap Formations\". \r\nCe guichet d'orientation pour les 15-25 ans a \u00e9t\u00e9 mis en place par le canton il y a deux ans. Ses responsables en tiraient hier (jeudi) un bilan largement positif: 70% des jeunes pris en charge par la structure ont trouv\u00e9 une formation certifiante ou du travail. Mauro Poggia, conseiller d'Etat charg\u00e9 de l'emploi.\r\n   MAG 50''\r\nPropos recueillis par Mathieu Cupelin.\r\n(Br\u00e8ve sport ski+tennis+ama) Du sports \u00e0 pr\u00e9sent..\r\nEn tennis...Belinda Bencic ne disputera pas la finale du tournoi de Sydney. La Suissesse a abandonn\u00e9 face \u00e0 la Portoricaine Monica Puig, apr\u00e8s avoir perdu le premier set 6-0. \r\nMais la nouvelles c'est le tirage au sort de l'Open d'australie...\r\nRoger affrotnera le g\u00e9orgien basil ashivili, novak en demi finale\r\nStan face aux russe tursunov, nadal en quart. \r\nLe rapport de l'agence mondial antidopage dans l'athl\u00e9tisme, Deuxi\u00e8me volet... Il a \u00e9t\u00e9 rendu public hier... Et ses conclusions sont toujours les m\u00eames... Un dopage organis\u00e9 en Russie, et une vaste corruption, impliquant d'anciens dirigeants de la f\u00e9d\u00e9ration internationale... Toujours selon le rapport, Sebastian Coe, le nouveau patron de l'athl\u00e9tisme mondial reste l'homme de la situation pour faire le m\u00e9nage dans la discipline... (M\u00eame si il aaussi \u00e9t\u00e9 mis en cause pour ses liens \u00e9troits, avec un \u00e9quipementier bien connu...)\r\nLa descente du Super combin\u00e9 de Wengen d\u00e9bute \u00e0 10h30 ce matin (vendredi). Le slalom est pr\u00e9vu \u00e0 14h00. C'est la premi\u00e8re \u00e9preuve du traditionnel rendez-vous de janvier dans la station bernoise. Les skieurs suisses ont r\u00e9ussi de bonnes performances \u00e0 Wengen ces derni\u00e8res ann\u00e9es, mais cette fois-ci, Jo\u00ebl Robert, ils abordent ces comp\u00e9titions sans grands rep\u00e8res.\r\n(R\u00e9sum\u00e9 m\u00e9t\u00e9o) Une alternance entre giboul\u00e9es et \u00e9claircies ce matin, avant une nouvelle d\u00e9gradation en cours d'apr\u00e8s midi et en soir\u00e9e... \r\nIl y a encore des averses de neige ce matin, le long du Jura et dans les Pr\u00e9alpes... Et apr\u00e8s une br\u00e8ve acalmie, les averses de neige vont reprendre en fin de journ\u00e9e... Temp\u00e9ratures; -2 \u00e0 3 degr\u00e9s... -10 \u00e0 2000 m\u00e8tres...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Br\u00e8ve r\u00e9fugi\u00e9s suisses) \r\n(20/SKI LAUBERHORN JANKA PAPIER) La descente du Super combin\u00e9 de Wengen d\u00e9bute \u00e0 10h30 ce matin (vendredi). Le slalom est pr\u00e9vu \u00e0 14h00. C'est la premi\u00e8re \u00e9preuve du traditionnel rendez-vous de janvier dans la station bernoise. Les skieurs suisses ont r\u00e9ussi de bonnes performances \u00e0 Wengen ces derni\u00e8res ann\u00e9es, mais cette fois-ci, Jo\u00ebl Robert, ils abordent ces comp\u00e9titions sans grands rep\u00e8res.\r\n  MAG 0'51'' \r\nEt ces courses du Lauberhorn \u00e0 Wengen sont \u00e0 suivre sur les diff\u00e9rents vecteurs de la RTS\r\n((Texte :\r\nLes Suisses ne brillent pas cette saison dans les disciplines de vitesse. Aucun podium, des r\u00e9sultats d\u00e9cevants, des bless\u00e9s et des absences de longues dur\u00e9es. Le chemin qui m\u00e8ne au succ\u00e8s est bien tortueux pour les Suisses. Carlo Janka en sait quelque chose. Le champion olympique de g\u00e9ant en 2010, victorieux de la CDM la m\u00eame ann\u00e9e et triple vainqueur \u00e0 Wengen traverse une p\u00e9riode compliqu\u00e9e. Il a abandonn\u00e9 le g\u00e9ant, pour des raisons physique, son corps ne supportait plus les efforts que demande cette discipline.. Et il se consacre d\u00e9sormais \u00e0 la vitesse, descente et Super G. Avec des r\u00e9sultats contrast\u00e9s, int\u00e9ressants en d\u00e9but d'hiver aux Etats-Unis et Canada, mais mauvais depuis mi-d\u00e9cembre et le retour du Cirque blanc en Europe. Janka aborde donc ces \u00e9preuves de Wengen en plein doutes, un \u00e9chec sur cette piste du Lauberhorn qui lui convient habituellement bien accentuerait encore plus cette sensation de malaise et de mal-\u00eatre autour de sa personne.))", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-01-15T07:00:00_le-journal-de-7h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-01-15T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7394755", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bassin, Aline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7394755", "ece-7394738"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Horrorscope", "source": "siranau", "title": "L'Horrorscope 15.01.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A809A28D-8156-44C0-B8C2-401C128F6C61", "durationSec": 64, "publicationDate": "2016-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'Horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2016-01-15T07:35:00_l-horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2016-01-15T07:35:00_l-horrorscope"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7377272", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398824.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7377272", "ece-7377256"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : A la rencontre de m\u00e9c\u00e8nes: Vera Michalski-Hoffmann", "id": "sound-5007ABEF-C131-403B-81A5-2437677FC726", "durationSec": 490, "publicationDate": "2016-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : vera Michalski, directrice de la Fondation Michalski;CATINFO_JAN2016\r\n* * A la rencontre de m\u00e9c\u00e8nes: Vera Michalski-Hoffmann (Vera Michalski) 12h30 S\u00e9rie M\u00e9c\u00e9nat - Vera Michalski\r\nL\u00e9onard Gianadda, Metin Arditi, Jean-Claude Gandur, Thierry Lombard, Maja Hoffmann ou Vera Michalski.. Des personnalit\u00e9s suisses, tous m\u00e9c\u00e8nes. Leur fortune permet de soutenir des projets le plus souvent artistiques dans la musique ou encore l'\u00e9criture.\r\nLa Suisse est l'un des pays au monde qui proportionnellement \u00e0 sa taille compte le plus grand nombre de fondations philantropiques.\r\nNous souhaitions comprendre ce qui motive ces m\u00e9c\u00e8nes, quels sont leurs crit\u00e8res, leurs valeurs, ou encore quels sens veulent -ils donner \u00e0 leurs actions philantropiques. Nous avons rencontr\u00e9 Vera Michalski, \u00e0 la t\u00eate de la Fondation du m\u00eame nom. Elle nous donne d'abord sa d\u00e9finition du m\u00e9c\u00e9nat, ou plut\u00f4t sa mani\u00e8re de voir les choses... vera Michalski\r\n C'\u00e9tait Vera Michalski, deuxi\u00e8me invit\u00e9e sur le fonctionnement, les valeurs et les crit\u00e8res du m\u00e9c\u00e9nat en Suisse. RTS.ch pour retrouver cet entretien...\r\n(Ski Wengen Robert) 12h30 Ski Wengen Robert \r\nSki alpin, le super combin\u00e9 hommes, on prend la direction de Wengen o\u00f9 se trouve Jo\u00ebl Robert, \r\navant le slalom de cet apr\u00e8s-midi, vous avez suivi la descente ce matin avec la victoire  Axel Lund Svindal... Le norv\u00e9gien est d'ailleurs le grand favori pour la victoire de ce Super Combin\u00e9, Jo\u00ebl\r\nD IRECT\r\nJo\u00ebl Robet en direct de Wengen... \r\nOn prend encore des nouvelles du ciel\r\n(METEO) METEO\r\ntemps de giboul\u00e9es aujourd'hui. Le ciel notamment en plaine sera partag\u00e9 entre nuages et \u00e9claircies. De la neige en montagne. \r\nen plaine il fera entre 2 et 3 degr\u00e9s. \r\nSamedi et dimanche, il faudra encore compter avec ce temps froid, instable, o\u00f9 alterneront giboul\u00e9es de neige et br\u00e8ves \u00e9claircies.", "alternativeExcerpt": ["Gr\u00e2ce \u00e0 leur fortune, ils soutiennent des projets artistiques dans la musique, l'\u00e9criture ou encore les arts plastiques. Ils participent surtout au rayonnement de la Suisse. Mais qu'est-ce qui les motive? Le 12h30 propose chaque semaine, en ce d\u00e9but d'ann\u00e9e, un entretien avec un m\u00e9c\u00e8ne en Suisse. Ce vendredi: Vera Michalski-Hoffmann, \u00e0 la t\u00eate de la Fondation Jan Michalski pour l\u2019\u00e9criture et la litt\u00e9rature.", "Gr\u00e2ce \u00e0 leur fortune, ils soutiennent des projets artistiques dans la musique, l'\u00e9criture ou encore les arts plastiques. Ils participent surtout au rayonnement de la Suisse. Mais qu'est-ce qui les motive? Le 12h30 propose chaque semaine, en ce d\u00e9but d'ann\u00e9e, un entretien avec un m\u00e9c\u00e8ne en Suisse. Ce vendredi: Vera Michalski-Hoffmann, \u00e0 la t\u00eate de la Fondation Jan Michalski pour l\u2019\u00e9criture et la litt\u00e9rature.", "Gr\u00e2ce \u00e0 leur fortune, ils soutiennent des projets artistiques dans la musique, l'\u00e9criture ou encore les arts plastiques. Ils participent surtout au rayonnement de la Suisse. Mais qu'est-ce qui les motive? Le 12h30 propose chaque semaine, en ce d\u00e9but d'ann\u00e9e, un entretien avec un m\u00e9c\u00e8ne en Suisse. Ce vendredi: Vera Michalski-Hoffmann, \u00e0 la t\u00eate de la Fondation Jan Michalski pour l\u2019\u00e9criture et la litt\u00e9rature."], "alternativeTitle": ["A la rencontre de m\u00e9c\u00e8nes: Vera Michalski-Hoffmann", "A la rencontre de m\u00e9c\u00e8nes: Vera Michalski-Hoffmann / 12H30_2016-01-15T12:52:00_l-invite-du-12h30", "A la rencontre de m\u00e9c\u00e8nes: Vera Michalski-Hoffmann / 12H30_2016-01-15T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7394709", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7982410.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7394709", "ece-7394706"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Premier passage devant le Parlement pour Guy Parmelin", "id": "sound-7A1CF3CE-B777-42FC-A373-09AEF21E5C63", "durationSec": 196, "publicationDate": "2016-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Premier passage devant le Parlement pour Guy Parmelin 18h Parmelin\r\nHier et aujourd'hui, c'\u00e9tait le premier examen de passage devant le parlement pour le nouveau conseiller f\u00e9d\u00e9ral Guy Parmelin...\r\nL'UDC Vaudois en fonction depuis deux semaines s'est frott\u00e9 \u00e0 la commission de politique de s\u00e9curit\u00e9 du conseil des Etats...\r\nAu menu : d\u00e9veloppement de l'arm\u00e9e et r\u00e9novation tr\u00e8s contest\u00e9e des v\u00e9hicules tout terrain de transport...\r\nSt\u00e9phane Deleury, est-ce que Guy Parmelin a r\u00e9ussi ce premier rendez-vous en tant que chef du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de la d\u00e9fense ?\r\nLa r\u00e9ponse est oui. En tout cas si on en croit les parlementaires sp\u00e9cialistes des affaires militaires. les \u00e9lus \u00e0 qui nous avons pu parler estiment que Guy Parmelin a r\u00e9ussi l'exercice. Il a b\u00fbch\u00e9 sur ses dossiers notamment sur le programme de d\u00e9veloppement de l'arm\u00e9e. Alors m\u00eame, s'il a para\u00eet-il  lu les introductions aux trois sujets \u00e0 l'ordre du jour... le vaudois est rest\u00e9 modeste et a plut\u00f4t bien r\u00e9pondu aux questions.\r\n- Comment \u00e7a se passe lors de ces premi\u00e8res rencontres... est-ce que la commission marque son territoire face nouveau ministre  ?\r\nOui il y a un peu de cel\u00e0... c'est une sorte de rite de passage pour le nouveau conseiller f\u00e9d\u00e9ral. \"Les vieux renards\" de la politique militaire nous ont avou\u00e9s avoir pos\u00e9s quelques questions pointues pour tester les limites de leur nouveau partenaire de d\u00e9bat. Et Guy Parmelin a plut\u00f4t fait bonne impression. Il s'est montr\u00e9 plus direct et moins langue de bois dans les r\u00e9ponses que son pr\u00e9d\u00e9cesseur Ueli Maurer. \r\n- Les comp\u00e9tences linguistiques de Guy Parmelin avaient fait d\u00e9bat durant la campagne pour le Conseil f\u00e9d\u00e9ral. A-t-il \u00e9t\u00e9 \u00e0 la hauteur ?\r\nLa r\u00e8gle de la Berne f\u00e9d\u00e9rale est que chacun parle dans sa langue maternelle, y compris le chef du d\u00e9partement. Et chacun est sens\u00e9 comprendre quand l'autre parle dans sa langue. Guy Parmelin a une bonne connaissance passive de l'allemand donc pas de souci de ce c\u00f4t\u00e9-ci. Il a d'ailleurs pr\u00e9sid\u00e9 une commission durant 2 ans. \r\n- Examen r\u00e9ussi sur la forme. Et sur le fond, Guy Parmelin a-t-il aussi enregistr\u00e9 des victoires ?\r\nAu  moins une, et sur un dossier tr\u00e8s chaud...  il a obtenu le soutien des s\u00e9nateurs pour r\u00e9nover plus de 2000 v\u00e9hicules de transport 4x4  DURO. Co\u00fbt total de cette mise \u00e0 jour : plus d'un demi milliards de francs. Un dossier tr\u00e8s contest\u00e9 qui fait partie du programme d'armement compl\u00e9mentaire de 2015. il s'agit concr\u00e8tement pour l'arm\u00e9e d'utiliser l'argent non d\u00e9pens\u00e9 suite \u00e0 refus du peuple d'acheter les Gripen.\r\n- Et pourquoi donc ce dossier \u00e9tait si d\u00e9licat \u00e0 d\u00e9fendre ?\r\nEt bien parce qu'en  2014, sous l'\u00e8re Maurer, Armasuisse qui s'occupe des achats de mat\u00e9riel, a confi\u00e9 \u00e0 l'entreprise turgovienne MOWAG le soin d'\u00e9valuer les am\u00e9lioration n\u00e9cessaires aux v\u00e9hicules. Or c'est cette m\u00eame entreprise MOWAG qui va r\u00e9nover les v\u00e9hicules pour plus d'un demi-milliard de francs. De quoi cr\u00e9er une pol\u00e9mique. Mais aujourd'hui, Guy Parmelin a r\u00e9ussi \u00e0 convaincre que cette option \u00e9tait bonne pour l'arm\u00e9e et pour l'emploi en Suisse. Il a fait passer ce projet de son pr\u00e9decesseur sans opposition.  Avec une petite ambiance salon de l'auto. Deux Duro \u00e9taient parqu\u00e9s devant le parlement ce matin .. Dans une superbe livr\u00e9e vert olive pour la d\u00e9monstration. Un vieux et un r\u00e9nov\u00e9. les h\u00f4tesses n'ont m\u00eame pas \u00e9t\u00e9 n\u00e9cessaire pour amadouer la tr\u00e8s masculine commission de politique de s\u00e9curit\u00e9 du conseil des Etats.", "alternativeExcerpt": ["Jeudi et vendredi c\u2019\u00e9tait le premier examen de passage devant le Parlement pour le nouveau conseiller f\u00e9d\u00e9ral Guy Parmelin. L\u2019UDC vaudoi,s en fonction depuis deux semaines, s\u2019est frott\u00e9 \u00e0 la commission de politique de s\u00e9curit\u00e9 du conseil des Etats."], "alternativeTitle": ["Premier passage devant le Parlement pour Guy Parmelin / FOR_2016-01-15T18:12:00_developpement-7", "Forum du 15.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7394725", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7394723"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le 15 janvier 2015, la Banque Nationale Suisse annon\u00e7ait qu'elle cessait de d\u00e9fendre le taux d'un franc vingt pour un euro. Un an apr\u00e8s la fin du taux plancher, quelles politiques mon\u00e9taires pour la Suisse?", "genres": ["D\u00e9bat", "Commentaire"], "id": "sound-FC324B68-94CB-4B88-8796-E4E2AE192D27", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 971, "publicationDate": "2016-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Banque nationale suisse"], "thematicThemes": ["politique mon\u00e9taire", "taux de change", "euro", "franc suisse"], "excerpt": "Le franc se renforce imm\u00e9diatement, mais le plancher se d\u00e9robe sous les pieds de l'\u00e9conomie suisse. Un an plus tard, quelles politiques mon\u00e9taires la Suisse doit-elle mener?", "alternativeExcerpt": ["Le 15 janvier 2015, la Banque Nationale Suisse annon\u00e7ait qu'elle cessait de d\u00e9fendre le taux d\u2019un franc vingt pour un euro. Le franc se renforce imm\u00e9diatement, mais le plancher se d\u00e9robe sous les pieds de l'\u00e9conomie suisse. Un an plus tard, quelles politiques mon\u00e9taires la Suisse doit-elle mener? D\u00e9bat entre Didier Sornette, professeur \u00e0 la chaire de risques entrepreneuriaux de l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Zurich, Philippe Bacchetta, professeur d'\u00e9conomie au Swiss Finance Institute et Pascal Broulis, conseiller d'Etat vaudois en charge des finances."], "alternativeTitle": ["Un an apr\u00e8s la fin du taux plancher, quelles politiques mon\u00e9taires pour la Suisse? / FOR_2016-01-15T18:04:00_developpement-3", "Forum du 15.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7394725", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'\u00e9conomie au Swiss Finance Institute", "name": "Bacchetta, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat vaudois: chef du D\u00e9partement des finances", "name": "Broulis, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 la chaire de risques entrepreneuriaux de l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Zurich", "name": "Sornette, Didier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7394713"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Imaginaire", "source": "siranau", "title": "Anne-Lise Grob\u00e9ty: Nouvelles (5/5) : Ab\u00e9lie vendredi", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D5B6B376-5C09-4624-8D25-F299A5C1E134", "durationSec": 1758, "publicationDate": "2016-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Hommage \u00e0 la romanci\u00e8re neuch\u00e2teloise Anne-Lise Grob\u00e9ty avec des r\u00e9cits tir\u00e9s de son recueil \"Belle dame qui mord\" publi\u00e9 aux \u00e9ditions Bernard Campiche. Des nouvelles riches, musicales et po\u00e9tiques de cette auteure disparue en octobre 2010.", "alternativeTitle": ["Imaginaire du 15.01.2016", "Imaginaire du 15.01.2016", "Anne-Lise Grob\u00e9ty: Nouvelles (5/5) / IMA_2016-01-15T16:00:45_imaginaire", "Anne-Lise Grob\u00e9ty: Nouvelles (5/5) / IMA_2016-01-15T16:00:45_imaginaire"], "imageURL": "//www.rts.ch/4201300.image", "alternativeExcerpt": ["\"Ab\u00e9lie vendredi\"", "\"Ab\u00e9lie vendredi\""], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7377123", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Jalabert, Sarah", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Grob\u00e9ty, Anne-Lise", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-7377123", "ece-7377122"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Foss\u00e9 interg\u00e9n\u00e9rationnel \u00e0 Ta\u00efwan \u00e0 la veille des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles", "id": "sound-9332751A-D88E-4DD6-BCB3-F344BFB221BC", "durationSec": 147, "publicationDate": "2016-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Goldbronn , Tristan ;T\u00e9moignage de 2 \u00e9tudiants\r\n* * Foss\u00e9 interg\u00e9n\u00e9rationnel \u00e0 Ta\u00efwan \u00e0 la veille des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles 12h30 Ta\u00efwann reportage \u00e9lection\r\nElections pr\u00e9sidentielle demain \u00e0 Ta\u00efwan avec ce constat d'un foss\u00e9 inter-g\u00e9n\u00e9rationnel. Contrairement \u00e0 leurs ain\u00e9s arriv\u00e9s de Chine en 1949 apr\u00e8s la r\u00e9volution, les jeunes n\u00e9s sur l'\u00eele ne se sentent aucunement chinois. Ils se disent ta\u00efwanais \u00e0 part enti\u00e8re, veulent montrer leur diff\u00e9rence vis \u00e0 vis de la Chine communiste. De quoi pour beaucoup alimenter une d\u00e9fiance envers les principaux partis politiques ta\u00efwanais. Sur place Tristan Gold-bronn", "alternativeExcerpt": ["Contrairement \u00e0 leurs a\u00een\u00e9s arriv\u00e9s de Chine en 1949 apr\u00e8s la r\u00e9volution, les jeunes n\u00e9s sur l'\u00eele ne se sentent aucunement chinois. Ils se disent ta\u00efwanais \u00e0 part enti\u00e8re et veulent montrer leur diff\u00e9rence vis-\u00e0-vis de la Chine communiste. De quoi alimenter une d\u00e9fiance envers les principaux partis politiques ta\u00efwanais."], "alternativeTitle": ["Foss\u00e9 interg\u00e9n\u00e9rationnel \u00e0 Ta\u00efwan \u00e0 la veille des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles / 12H30_2016-01-15T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 15.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7394708", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7394700"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'ex-pr\u00e9sident de l'AC Bellinzone jug\u00e9 pour une affaire de faux dans les documents", "id": "sound-64636855-D696-4EB4-9EA5-FC50A54DA01E", "durationSec": 84, "publicationDate": "2016-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * L'ex-pr\u00e9sident de l'AC Bellinzone jug\u00e9 pour une affaire de faux dans les documents 12h30 FC Bellinzone\r\nDirection le sud des Alpes, l'ex pr\u00e9sident de l'AC Bellinzone, Gabri\u00e9l\u00e9 Giulini fait reparler de lui, pour rappel l'homme avait conduit son club de football \u00e0 la faillite, . L'homme d'affaire milanais h\u00e9ritier d'une grande famille d'industriels, sera jug\u00e9 dans le canton des Grisons pour une sombre affaire de faux dans les documents, qui s'\u00e9tait produite en Italie. R\u00e9cit et rappel des faits, Nicole della Pietra\r\nJug\u00e9 aux Grisons, parce que San Bernardino est toujours le lieu de domicile de Gabriele Giulini, comme le r\u00e9v\u00e8le l'\u00e9dition de ce jour du Corriere del Ticino, Gabriele Giulini, dont on a perdu la trace depuis fin 2013. C'est cette ann\u00e9e-l\u00e0 que le club et ses 110 ans d'histoire, \u00e9tait d\u00e9clar\u00e9 en faillite, apr\u00e8s de multiples et rocambolesques promesses de sauvetage de la part de son dirigeant. \r\nPour rappel, l'ancien propri\u00e9taire de l'ACB et pr\u00e9sident hors norme de 2008 \u00e0 2013, caressait le r\u00eave de faire de ses joueurs, non seulement des champions du ballon rond, mais aussi des artistes et des humanistes, en les faisant monter sur les planches pour interpr\u00e9ter Shakespeare, prendre des cours de cuisine et se consacrer au b\u00e9n\u00e9volat en faveur des laiss\u00e9s pour compte.  \r\nDans ses r\u00eaves, le patron des Granata - surnom du club du chef-lieu tessinois - esp\u00e9rait aussi construire un stade de football ultra-moderne, un \u00e9crin qui abriterait le sport et la culture sous un m\u00eame toit. \r\nMais au final, c'est un trou de 7,5 millions de francs, que l'homme d'affaire que l'on disait trop bon a laiss\u00e9 pour tout h\u00e9ritage. Il devrait \u00eatre jug\u00e9 ce printemps. FIN", "alternativeExcerpt": ["L\u2019ex-pr\u00e9sident de l\u2019AC Bellinzone, Gabriele Giulini fait reparler de lui. L\u2019homme d\u2019affaires milanais, h\u00e9ritier d\u2019une grande famille d\u2019industriels, sera jug\u00e9 dans le canton des Grisons pour une affaire de faux dans les documents qui s\u2019\u00e9tait produite en Italie."], "alternativeTitle": ["L'ex-pr\u00e9sident de l\u2019AC Bellinzone jug\u00e9 pour une affaire de faux dans les documents / 12H30_2016-01-15T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 15.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7394708", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7394698"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Patrick Nussbaum: l'Europe, iceberg en vue", "id": "sound-18030E52-469C-455A-94DB-FCD576674361", "durationSec": 112, "publicationDate": "2016-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Patrick Nussbaum: l'Europe, iceberg en vue (EUROPE, ICEBERG EN VUE!) \"L'Europe\u00a0: iceberg en vue\u00a0!\", le commentaire de Patrick Nussbaum\r\n  01'41''\r\nUn commentaire \u00e0 retrouver sur rts.ch/signature ((pas rtsinfo.ch/signature, car cela renvoie sur le vieux blog cl\u00f4tur\u00e9 en 2013...))\r\n((Mais pourquoi diable l'Europe n'est-elle pas capable de se regarder en face ? De voir que, si rien ne change, le r\u00eave europ\u00e9en - d\u00e9j\u00e0 bien cauchemardeux - va finir par mourir. La derni\u00e8re estocade a \u00e9t\u00e9 port\u00e9e par le gouvernement polonais, lequel vient de fouler avec brutalit\u00e9 un des principes cardinaux de la d\u00e9mocratie : la libert\u00e9 de la presse.\r\nOh, bien s\u00fbr, on s'en est \u00e9mu \u00e0 Bruxelles, et une \u00ab\u00a0commission d'\u00e9valuation\u00a0\u00bb a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e. Mais c'est une plaisanterie ! Une d\u00e9robade de plus. Car soyons francs: cette Europe \u00e0 28 est ingouvernable, structurellement condamn\u00e9e \u00e0 multiplier les sommets, les commissions, les d\u00e9l\u00e9gations, et accoucher de souris de plus en plus minuscules.\r\nIl y a eu 2008, la crise de l'euro, une diplomatie ext\u00e9rieure chancelante, le conflit ukrainien et finalement les fissures b\u00e9antes sur la question des r\u00e9fugi\u00e9s. R\u00e9sultat, aujourd'hui, Schengen est \u00e0 terre. Mais la plus grande menace, c'est celle de la mont\u00e9e des populismes. Des pouss\u00e9es de fi\u00e8vre inqui\u00e9tantes, dans les pays nordiques et surtout en Hongrie, en Pologne, o\u00f9 l'on trahit all\u00e9grement les fondements m\u00eames du projet europ\u00e9en. Face \u00e0 cela, des Eurocrates qui continuent de ressasser les m\u00eames litotes, des chefs d'\u00e9tats qui s'\u00e9puisent \u00e0 jouer nombre de symphonies inachev\u00e9es.\r\nIl est urgent de repenser l'Europe. Une Europe qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9largie \u00e0 la hussarde. Giscard d'Estaing l'europhile en est convaincu\u00a0: il  faut recr\u00e9er deux ou trois cercles bien diff\u00e9renci\u00e9s. L'Italien Renzi ne m\u00e2che pas ses mots: l'Europe doit changer ou elle va se dissoudre. Il est minuit moins une. Le projet, bas\u00e9 sur la paix, la tol\u00e9rance, l'Etat de droit et l'ouverture au monde. Ce projet prend l'eau. Mais sur le pont du navire Europe, les capitaines poursuivent leur d\u00e9ni de r\u00e9alit\u00e9.\r\nPatrick Nussbaum))", "alternativeExcerpt": ["Mais pourquoi diable l'Europe n'est-elle pas capable de se regarder en face? De voir que, si rien ne change, le r\u00eave europ\u00e9en - d\u00e9j\u00e0 bien cauchemardeux - va finir par mourir. La derni\u00e8re estocade a \u00e9t\u00e9 port\u00e9e par le gouvernement polonais, lequel vient de fouler avec brutalit\u00e9 un des principes cardinaux de la d\u00e9mocratie: la libert\u00e9 de la presse.", "Mais pourquoi diable l'Europe n'est-elle pas capable de se regarder en face? De voir que, si rien ne change, le r\u00eave europ\u00e9en - d\u00e9j\u00e0 bien cauchemardeux - va finir par mourir. La derni\u00e8re estocade a \u00e9t\u00e9 port\u00e9e par le gouvernement polonais, lequel vient de fouler avec brutalit\u00e9 un des principes cardinaux de la d\u00e9mocratie: la libert\u00e9 de la presse.", "Mais pourquoi diable l'Europe n'est-elle pas capable de se regarder en face? De voir que, si rien ne change, le r\u00eave europ\u00e9en - d\u00e9j\u00e0 bien cauchemardeux - va finir par mourir. La derni\u00e8re estocade a \u00e9t\u00e9 port\u00e9e par le gouvernement polonais, lequel vient de fouler avec brutalit\u00e9 un des principes cardinaux de la d\u00e9mocratie: la libert\u00e9 de la presse."], "alternativeTitle": ["Patrick Nussbaum: l'Europe, iceberg en vue", "Patrick Nussbaum: l'Europe, iceberg en vue / JDM_2016-01-15T06:51:00_signature", "Patrick Nussbaum: l'Europe, iceberg en vue / JDM_2016-01-15T06:51:00_signature"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7394750", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677655.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7394750", "ece-7394731"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La question minute: r\u00e9veiller un somnambule", "id": "sound-8F66FFEC-5356-4839-A145-FF993FF2C8B5", "durationSec": 32, "publicationDate": "2016-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Est-il dangereux de r\u00e9veiller un somnambule? La r\u00e9ponse du Dr Rapha\u00ebl Heinzer, m\u00e9decin responsable du Centre d'investigation et de recherche sur le sommeil (CIRS) du CHUV, interrog\u00e9e par Muriel M\u00e9rat.", "alternativeExcerpt": ["Est-il dangereux de r\u00e9veiller un somnambule? La r\u00e9ponse du Dr Rapha\u00ebl Heinzer, m\u00e9decin responsable du Centre d'investigation et de recherche sur le sommeil (CIRS) du CHUV, interrog\u00e9e par Muriel M\u00e9rat."], "alternativeTitle": ["La question minute: r\u00e9veiller un somnambule / OEP_2016-01-15T08:36:45_sequence-3", "On en parle du 15.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7377527", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7377523"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "O\u00f9 va le sport contemporain?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BFE47867-3F42-4687-9ACA-E040FDD32DD3", "durationSec": 1519, "publicationDate": "2016-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Le sport, comme pratique ou comme spectacle, est un devenu un ph\u00e9nom\u00e8ne majeur de nos soci\u00e9t\u00e9s contemporaines. Il est aujourd'hui investi de nombreux enjeux : symbolique, culturels, politiques, \u00e9conomiques, sociaux, etc. En revanche, ses diff\u00e9rents mod\u00e8les d'organisation et de gestion arrivent \u00e0 bout de souffle. Alors, o\u00f9 va le sport contemporain ? Nous posons la question \u00e0 Patrick Clastres, professeur associ\u00e9 \u00e0 l'Institut des sciences du sport de l'Universit\u00e9 de Lausanne.", "alternativeTitle": ["Tribu du 15.01.2016", "O\u00f9 va le sport contemporain? / TRI_2016-01-15T11:04:15_tribu", "Tribu du 15.01.2016", "O\u00f9 va le sport contemporain? / TRI_2016-01-15T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Le sport est un devenu un ph\u00e9nom\u00e8ne majeur de nos soci\u00e9t\u00e9s contemporaines. Il est aujourd\u02b9hui investi de nombreux enjeux: symbolique, culturels, politiques, \u00e9conomiques, sociaux, etc. En revanche, ses diff\u00e9rents mod\u00e8les d\u02b9organisation et de gestion arrivent \u00e0 bout de souffle. Alors, o\u00f9 va le sport contemporain? \n\nNous posons la question \u00e0 Patrick Clastres, professeur associ\u00e9 \u00e0 l\u02b9Institut des sciences du sport de l'Universit\u00e9 de Lausanne.", "Le sport est un devenu un ph\u00e9nom\u00e8ne majeur de nos soci\u00e9t\u00e9s contemporaines. Il est aujourd\u02b9hui investi de nombreux enjeux: symbolique, culturels, politiques, \u00e9conomiques, sociaux, etc. En revanche, ses diff\u00e9rents mod\u00e8les d\u02b9organisation et de gestion arrivent \u00e0 bout de souffle. Alors, o\u00f9 va le sport contemporain? \n\nNous posons la question \u00e0 Patrick Clastres, professeur associ\u00e9 \u00e0 l\u02b9Institut des sciences du sport de l'Universit\u00e9 de Lausanne."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7377464", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067784.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeur \u00e0 l'Institut des sciences du sport de l'UNIL", "name": "Clastres, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7377464", "ece-7377463"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Jean-Claude Juncker consacre sa rentr\u00e9e politique aux d\u00e9fis europ\u00e9ens en 2016", "id": "sound-F3E63FAB-F77B-4DF8-9F8B-EC1A70847EDA", "durationSec": 139, "publicationDate": "2016-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jean-Claude Juncker, pdt de la commission europ\u00e9enne\r\n* * Jean-Claude Juncker consacre sa rentr\u00e9e politique aux d\u00e9fis europ\u00e9ens en 2016 12h30 Junker cp\r\nA Bruxelles, le pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne Jean-Claude Juncker a donn\u00e9 tout \u00e0 l'heure une conf\u00e9rence de presse tr\u00e8s attendue consacr\u00e9e aux d\u00e9fis europ\u00e9ens de l'ann\u00e9e 2016, une ann\u00e9e 2016 qui s'annonce tr\u00e8s difficile apr\u00e8s l'ann\u00e9e 2015 qui fut l'une des plus mouvement\u00e9es de l'histoire de la construction europ\u00e9enne, Jacques Allaman \r\nUne annus horribilis,une ann\u00e9e terrible pour le Vieux Continent \u00e9branl\u00e9 par des secousses majeures. On \u00e9coute le pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne Jean-Claude Junker dans son style inimitable.\r\nSon Junker 52''\r\nJacques est-ce un tableau presque apocalyptique non ?\r\nUn tableau tr\u00e8s sombre m\u00eame si Jean-Claude Junker a tent\u00e9 de se rassurer et de rassurer ses patenaires euop\u00e9ens. \"Je suis quasiment s\u00fbr que nous aurons un accord, pas un compromis, une solution, une solution permanente, en f\u00e9vrier\", a d\u00e9clar\u00e9 Jean-Claude Juncker, apr\u00e8s s'\u00eatre dit \"ni optimiste, ni pessimiste\". Mais Jean-Claude Junker a toutefois reconnu que les questions mises sur la table par le Premier ministre britannique sont toutes difficiles\". David Cameron a pos\u00e9 quatre points de n\u00e9gociations avec ses partenaires europ\u00e9ens avant de pouvoir organiser un r\u00e9f\u00e9rendum sur le maintien de son pays dans l'Union europ\u00e9enne. Le plus controvers\u00e9 concerne les aides sociales aux immigrants issus de l'Union europ\u00e9enne: le Premier ministre britannique voudrait imposer un moratoire de quatre ans avant tout versement. \r\nJacques Allaman de notre rubrique internationale", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne Jean-Claude Juncker a donn\u00e9 ce vendredi une conf\u00e9rence de presse consacr\u00e9e aux d\u00e9fis europ\u00e9ens de 2016. Cette ann\u00e9e s'annonce tr\u00e8s difficile, apr\u00e8s l'ann\u00e9e 2015 qui fut l'une des plus mouvement\u00e9es de l'histoire de la construction europ\u00e9enne."], "alternativeTitle": ["Jean-Claude Juncker consacre sa rentr\u00e9e politique aux d\u00e9fis europ\u00e9ens en 2016 / 12H30_2016-01-15T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 15.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7394708", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7394695"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "La vie sur la Seine", "id": "sound-53F4498E-91A9-4D82-843A-EC3737EE830C", "durationSec": 3372, "publicationDate": "2016-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Buy, Anna\r\n* Infotrafic: 15:24:02-15:24:15 / * Contempler Paris depuis la Seine est un plaisir recommand\u00e9 \u00e0 quiconque souhaite s'impr\u00e9gner dans le calme des tr\u00e9sors de la capitale. Certains l'ont bien compris et ont investi les flots!\r\nLe peuple de la Seine n'est pas toujours visible mais pourtant tr\u00e8s actif. Quitter peu \u00e0 peu les berges pour s'aventurer sur l'eau... \u00e0 la rencontre de ces curieux marins d'eau douce.\r\n--- plus value ---\r\nQui sont ces dr\u00f4les de p\u00eacheurs qui arpentent les quais et passent leurs journ\u00e9es, imperturbables, au bord de l'eau? Et les p\u00e9niches qui dorment sur les berges: quelques pots de fleurs et chaises longues qui tra\u00eenent sur le pont laissent deviner une vie bien douce... et quelque peu ballott\u00e9e par les vagues derri\u00e8re les bateaux de transport. Ces barges commerciales qui d\u00e9passent parfois les 100 m parcourent Paris en quelques heures \u00e0 peine. Le marinier solitaire perch\u00e9 dans sa timonerie voit tout mais ne peut \u00eatre vu.Quelles histoires ont-ils \u00e0 raconter, que vivent-ils au quotidien, au fil des eaux troubles de la Seine?Ce fleuve est une ville dans la ville, un grand voisinage, un \u00e9cosyst\u00e8me d'une diversit\u00e9 immense, \u00e0 l'image de la capitale.A Paris, un reportage de Anna Buy r\u00e9alis\u00e9 par Carmen Algarrada.", "alternativeTitle": ["D\u00e9tours du 15.01.2016", "D\u00e9tours du 15.01.2016", "La vie sur la Seine / DET_2016-01-15T15:04:15_detours", "La vie sur la Seine / DET_2016-01-15T15:04:15_detours"], "imageURL": "//www.rts.ch/4376661.image", "alternativeExcerpt": ["Contempler Paris depuis la Seine est un plaisir recommand\u00e9 \u00e0 quiconque souhaite s'impr\u00e9gner dans le calme des tr\u00e9sors de la capitale. Certains l'ont bien compris et ont investi les flots!\n\nLe peuple de la Seine n'est pas toujours visible mais pourtant tr\u00e8s actif. Quitter peu \u00e0 peu les berges pour s'aventurer sur l'eau... \u00e0 la rencontre de ces curieux marins d'eau douce.", "Contempler Paris depuis la Seine est un plaisir recommand\u00e9 \u00e0 quiconque souhaite s'impr\u00e9gner dans le calme des tr\u00e9sors de la capitale. Certains l'ont bien compris et ont investi les flots!\n\nLe peuple de la Seine n'est pas toujours visible mais pourtant tr\u00e8s actif. Quitter peu \u00e0 peu les berges pour s'aventurer sur l'eau... \u00e0 la rencontre de ces curieux marins d'eau douce."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7377461", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Buy, Anna", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7377461", "ece-7377460"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Denis Robert, \"Mohicans\" (connaissez-vous Charlie?)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7C584F7D-24DA-4EF0-B15F-F1E0B919158F", "durationSec": 2351, "publicationDate": "2016-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Longtemps journaliste d'investigation pour Lib\u00e9ration, r\u00e9alisateur de documentaires et sp\u00e9cialiste de la lutte contre la criminalit\u00e9 financi\u00e8re, Denis Robert est aussi romancier et plasticien. Il publie \"Mohicans\" (connaissez-vous Charlie?), aux \u00e9ditions Julliard, qui relate l'histoire et l'\u00e9tat d'esprit d'Hara-Kiri, puis de Charlie Hebdo, \u00e0 l\u2019\u00e9poque du professeur Choron et de son comp\u00e8re Cavanna. \n\nDenis Robert est au micro de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["Denis Robert, \"Mohicans\" (connaissez-vous Charlie?) / VER_2016-01-15T16:30:45_sequence-1", "Vertigo du 15.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7377517", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7377512"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Tib\u00e8re Adler, directeur romand d''Avenir Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E7A0175F-32B6-45A3-BBB3-89B0480B1FFC", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3369, "publicationDate": "2016-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Avenir suisse"], "thematicThemes": ["lib\u00e9ralisme", "\u00e9conomie capitaliste"], "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 15.01.2016", "Tib\u00e8re Adler, Avenir Suisse / ENSD_2016-01-15T14:04:15_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 15.01.2016", "Tib\u00e8re Adler, Avenir Suisse / ENSD_2016-01-15T14:04:15_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["Tib\u00e8re Adler est le directeur romand d'Avenir Suisse, dont la pr\u00e9occupation majeure est le d\u00e9veloppement social, \u00e9conomique et politique de la Suisse. Ses valeurs sont lib\u00e9rales et orient\u00e9es vers l'\u00e9conomie de march\u00e9. \n\nFond\u00e9 en 1999, Avenir Suisse est soutenu aujourd'hui par plus de 100 personnalit\u00e9s et entreprises de tous les secteurs \u00e9conomiques et de toutes les r\u00e9gions suisses.", "Tib\u00e8re Adler est le directeur romand d'Avenir Suisse, dont la pr\u00e9occupation majeure est le d\u00e9veloppement social, \u00e9conomique et politique de la Suisse. Ses valeurs sont lib\u00e9rales et orient\u00e9es vers l'\u00e9conomie de march\u00e9. \n\nFond\u00e9 en 1999, Avenir Suisse est soutenu aujourd'hui par plus de 100 personnalit\u00e9s et entreprises de tous les secteurs \u00e9conomiques et de toutes les r\u00e9gions suisses."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7377491", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197828.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur romand d'Avenir Suisse", "name": "Adler, Tib\u00e8re", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7377491", "ece-7377490"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-A63E04C1-A24C-449F-9531-025B0C36AFAE", "durationSec": 874, "publicationDate": "2016-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Laurent Meuwly, enta\u00eeneur \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration suisse d'athl\u00e9tisme;Bach\u00e9;G\u00e9n\u00e9ral Gomart, chef d'Etat major de la force de la Mission des Nations unies au Mali;Lef\u00e8vre , Jeanne  ;Anne Emery-Torracinta, cheffe du D\u00e9partement genevois de l'instruction publique; S\u00e9bastien Chiappero, dirige \u00e0 Gen\u00e8ve, le cabinet Sponsorize;Nora, \u00e9l\u00e9ve\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(17/RAPPORT DE L'AMA PAPIER) On attendait des r\u00e9v\u00e9lations... Mais le deuxi\u00e8me rapport publi\u00e9 hier par la commission d'enqu\u00eate de l'Agence mondiale antidopage n'annonce au fond rien de nouveau... Dick Pound, le pr\u00e9sident de la commission ne d\u00e9voile pas de nouvelle affaire, apr\u00e8s les d\u00e9rives d\u00e9j\u00e0 connues dans l'athl\u00e9tisme; \u00e0 savoir un dopage organis\u00e9 en Russie, et une vaste corruption, impliquant d'anciens dirigeants de la f\u00e9d\u00e9ration internationale... \r\nLes explications d'Alain Th\u00e9voz... \r\n  MAG 59''\r\n(18/RAPPORT DE L'AMA ITV MEUWLY 1) S\u00e9bastian Coe, le patron de l'athl\u00e9tisme mondial, homme de la situation pour r\u00e9former la discipline... C'est un avis que partage aussi Laurent Meuwly, l'entraineur de la f\u00e9d\u00e9ration suisse... \r\n  ITW Laurent Meuwly 1   (dur\u00e9e : 40'')\r\nDes propos recueillis par Alain Th\u00e9voz. Principal responsable point\u00e9 par ce rapport... Lamine Diack l'ancien dirigeant de la f\u00e9d\u00e9ration internationale qui fait l'objet d'un mandat international lanc\u00e9 par Interpol... Et l'enqu\u00eate lanc\u00e9e en novembre a \u00e9t\u00e9 baptis\u00e9e \"Augias\" comme les \u00e9curies nettoy\u00e9es par Hercule dans la mythologie...\r\n(01/OFSP EFFETS SUBSIDES LAMAL PAPIER) Les primes d'assurance maladie p\u00e8sent de plus en plus lourd sur le budget des m\u00e9nages les plus modestes. Elles absorbaient 12% de leur revenu en 2014. \r\nDans une \u00e9tude publi\u00e9e hier, l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique observe que le syst\u00e8me d'aide perd de son efficacit\u00e9. La faute \u00e0 la hausse constante des primes, Alexandra Richard...\r\n  MAG 41''\r\n(11/MALI RECHERCHE BEATRICE PAPIER INTEGRE) Une semaine tout juste... Et on est toujours sans nouvelles de la Suissesse, enlev\u00e9e \u00e0 Tombouctou dans le nord du Mali... \r\nAucune information n'a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e par les autorit\u00e9s maliennes sur cet \u00e9v\u00e9nement... A Bamako notre correspondant David Bach\u00e9 a rencontr\u00e9 le chef d'Etat major de la force onusienne au Mali.\r\n  01'12''\r\n(13/TENDANCES TOURISTIQUES 2016 DES SUISSES PAPIER) Les Suisses ont d\u00e9but\u00e9 l'ann\u00e9e en voyageant en Europe essentiellement et sur les continents am\u00e9ricains Nord et Sud. \r\nPas de baisse des voyages donc mais une r\u00e9-orientation des destinations, en raison des risques d'attentats selon un sondage r\u00e9alis\u00e9 la F\u00e9d\u00e9ration suisse du voyage. Une nouvelle carte des lieux de s\u00e9jours se dessine, Estelle Braconnier...\r\n MAG 57''\r\n(06/INDONESIE SUIVI ATTENTAT PAPIER) La terrorisme on en parlait a frapp\u00e9 dans un pays, tr\u00e8s courru par les touristes, l'Indon\u00e9sie... Des attaques suicides ont eu lieu hier matin \u00e0 Jakarta, des attaques inspir\u00e9es des attentats de Paris... Elles ont sem\u00e9 le chaos hier matin dans la capitale indon\u00e9sienne... Deux civils ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s par balle... Une vingtaine de personnes ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s... Les attaques ont eu lieu \u00e0 proximit\u00e9 d'un caf\u00e9 starbucks, et non loin de plusieurs agences des Nations Unies... Le point sur l'enqu\u00eate \u00e0 Jakrata... avec Jeanne Lef\u00e8vre... \r\nEt le groupe Etat Islamique va commettre pluss d'attentats, selon un chef militaire am\u00e9ricain qui fait le lien avec la situation des djihadistes sur le terrain en Irak et en Syrie... Le groupe serait sur la d\u00e9fensive... Il esp\u00e8re donc d\u00e9tourner l'attention de ses revers de plus en plus nombreux... en commettant des attentats comme ceux de Bagdad, Paris, Istanbul ou Jakarta...\r\n(03/GE GUICHET FORMATIONS JEUNES ITV EMERY-TORRACINTA) Retour en Suisse, \u00e0 Gen\u00e8ve, la cheffe du d\u00e9partement de l'instruction publique du canton a tir\u00e9 un bon bilan hier du programme cap formation... Un guichet mis en place il y a deux ans, et destin\u00e9 aux 15-25 ans qui sont en rupture de formation... Objectif, leur permettre de renouer avec une formation ou avec un emploi... \r\n2500 jeune genevois ont pu \u00eatre aid\u00e9, depuis les d\u00e9buts de \"cap formation\".... La ministre de l'instruction publique, Anne Emery-Torracinta... \r\n MAG 50''\r\nDes propos recueillis par Mathieu Cupelin.\r\n(D1/SPONSORS CHINOIS DANS LE FOOT) Et si, plus encore que les Qataris, les Chinois devenaient les principaux partenaires commerciaux des clubs du football europ\u00e9ens ? \r\nLes chinois qui participent d\u00e9j\u00e0 au capital de quelques clubs de renom comme Manchester City ou Atletico Madrid... Mais ce sont aujourd'hui les contrats de sponsorings qui se multiplient avec des soci\u00e9t\u00e9s chinoises. \r\nEt aucun des grands championnats ne devrait y \u00e9chapper. Olivier Schorderet\r\n  MAG 1'34\r\n(20/SKI LAUBERHORN JANKA PAPIER) A venir aujourd'hui du ski, les traditionnelles courses du Lauberhorn... La descente du Super combin\u00e9 de Wengen d\u00e9bute \u00e0 10h30 ce matin. Le slalom est pr\u00e9vu \u00e0 14h. C'est la premi\u00e8re \u00e9preuve du traditionnel rendez-vous de janvier dans la station bernoise. \r\nEt ces courses du Lauberhorn \u00e0 Wengen sont \u00e0 suivre sur les diff\u00e9rents vecteurs de la RTS...\r\n(22/ATTRIBUTION DU PRIX DU ROMAN DES ROMANDS PAPIER) Et le gagnant est... Sotchil Borel... Pour l'Alphabet des Anges... Qui re\u00e7oit le prix du Roman des Romands... 7e \u00e9dition... Une distinction octroy\u00e9e par un jury de 700 jeunes de suisses et de France, et qui r\u00e9compense non seulement un texte, mais qui doit aussi quelque chose \u00e0 la personnalit\u00e9 de son auteur, comme nous l'explique Simon Corthay...  \r\n  MAG 1'08\r\n((C'est un peu le Goncourt des Lyc\u00e9ens: apr\u00e8s avoir lu les romans nomin\u00e9s cette ann\u00e9e, les \u00e9l\u00e8ves ont pu rencontrer les auteurs des huit textes. Nora a vot\u00e9 avec enthousiame pour la laur\u00e9ate, dont le livre l'a \u00e9mue aux larmes. Et les propos de Sotchil Borel ont convaincu la jeune lectrice de relire l'Alphabet des Anges une troisi\u00e8me fois.\r\n1\r\nRencontrer un \u00e9crivain qui peut ressembler parfois \u00e9trangement \u00e0 son personnage... Ainsi, Nora n'est pas pr\u00eate d'oublier Daniel de Roulet...\r\n2\r\nPour Nora et les autres, la confirmation que les auteurs laissent vraiment un peu d'eux-m\u00eames dans leurs personnages d'encre et de papier.))\r\nL'Alphabet des Anges, de Sotchil Borel, Romand des Romands, c'est aux \u00e9ditions de l'Aire...\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Une alternance entre giboul\u00e9es et \u00e9claircies ce matin, avant une nouvelle d\u00e9gradation en cours d'apr\u00e8s midi et en soir\u00e9e... \r\nIl y a encore des averses de neige ce matin, le long du Jura et dans les\r\nPr\u00e9alpes... Et apr\u00e8s une br\u00e8ve acalmie, les averses de neige vont reprendre en fin de journ\u00e9e... Temp\u00e9ratures; -2 \u00e0 3 degr\u00e9s... -10 \u00e0 2000 m\u00e8tres...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(M\u00e9t\u00e9o Simon) RTS - Bulletin M\u00e9t\u00e9oSuisse de 5h du vendredi 15 janvier\r\nVersion 1\r\nR\u00e9sum\u00e9 :\r\nMatin\u00e9e partag\u00e9e entre giboul\u00e9es de neige et quelques \u00e9claircies avant une nouvelle d\u00e9gradation en\r\ncours d'apr\u00e8s-midi et en soir\u00e9e.\r\nPr\u00e9vision jusqu'\u00e0 samedi 16 janvier 2016 et tendance\r\nEn ce d\u00e9but matin\u00e9e il y a encore des averses de neige, notamment le long du Jura, dans les\r\nPr\u00e9alpes, les Alpes ou en Valais central. Assez vite, une accalmie permettra quelques \u00e9claircies. Mais\r\nce r\u00e9pit s'annonce bref, d\u00e8s la mi-journ\u00e9e ou en d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi, ces averses de neige\r\nreprendront et s'intensifieront m\u00eame en fin de journ\u00e9e.\r\nLes temp\u00e9rature affichent 2\u00b0\u00e0 Sion, 1 \u00e0 Gen\u00e8ve et -2 au Noirmont. Cet apr\u00e8s-midi, elles atteindront\r\njusqu'\u00e0 +3 degr\u00e9s et -10 \u00e0 2000 m.\r\nEn montagne, le vent de secteur ouest souffle toujours, il est mod\u00e9r\u00e9 \u00e0 fort. IL est aussi mod\u00e9r\u00e9 sur\r\nle Plateau. Ce vent faiblira dans l'apr\u00e8s-midi.\r\nDemain samedi : c'est un temps nuageux avec de faibles chutes de neige qui nous attend. Le soleil\r\nrestera rare, il ne fera que de br\u00e8ves apparitions en plaine, un peu plus g\u00e9n\u00e9reuses en Valais central.\r\nLe froid persistera : -3 \u00e0 -1 le matin et 0 l'apr\u00e8s-midi.\r\nAvis:\r\npas d'avis.\r\nDes avis peuvent \u00eatre \u00e9mis en tout temps. En cas d'avis voir les d\u00e9tails sur le site www.meteosuisse.ch\r\n(Migrants en Suisse)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-01-15T06:00:00_le-journal-de-6h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-01-15T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7394760", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lef\u00e8vre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Bach\u00e9, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7394760", "ece-7394742"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : Vague d'annulations apr\u00e8s l'attentat d'Istanbul", "id": "sound-9139CDE3-62D8-48D5-86AC-0298DFB5F0CA", "durationSec": 173, "publicationDate": "2016-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Billette;Elena, touriste grecque;Mehmet Karaali, g\u00e9rant d'une pension;Oguzhan Can, propri\u00e9taire d'un petit h\u00f4tel\r\n* * Vague d'annulations apr\u00e8s l'attentat d'Istanbul La Turquie \u00e9tait frapp\u00e9e il y a deux jours par un attentat terroriste dans le quartier tr\u00e8s touristique de Sultanahmet, \u00e0 Istanbul... Un attentat qui a fait 10 morts et 15 bless\u00e9s \u00e9trangers, essentiellement allemands, et qui est attribu\u00e9 par les autorit\u00e9s turques \u00e0 l'Etat islamique... D\u00e9sormais les annulations s'accumulent dans les h\u00f4tels, et l'industrie touristique turque, d\u00e9j\u00e0 malmen\u00e9e, craint le pire... A Istanbul, le reportage d'Alexandre Billette.\r\n  2'30''\r\n((SCRIPT\r\nVingt-quatre heures apr\u00e8s l'attentat la place de Sultanahmet a \u00e9t\u00e9 nettoy\u00e9e et rouverte au public, mais la station de tram, d'ordinaire bond\u00e9e de touristes, est franchement bien vide. D\u00e9j\u00e0, janvier est une saison bien calme, mais depuis mardi ce l'est encore plus... Elena vient d'Ath\u00e8nes, elle fait partie des quelques \u00e9trangers qui se baladent sur Divan Yolu, la grande art\u00e8re commerciale de Sultanahmet :\r\nVOIX FEMININE\r\n\u00ab On prenait le petit d\u00e9jeuner \u00e0 l'h\u00f4tel, on a entendu le \u00ab bang \u00bb, et par la suite toutes les rues \u00e9taient ferm\u00e9es... Nous avons peur \u00e9videmment, mais ces choses arrivent quand vous \u00eates dans des pays comme ici \u00bb\r\nIl suffit de faire quelques m\u00e8tres pour arriver ici, dans ce quartier au sud de la Mosqu\u00e9e bleue, un quartier r\u00e9put\u00e9 pour ses restaurants touristiques, ses h\u00f4tels et ses auberges de jeunesse. Ici les patrons font grise mine, non pas parce que les clients sont partis - seule une tr\u00e8s petite minorit\u00e9 de touristes a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 quitter Istanbul d\u00e8s apr\u00e8s l'attentat - mais ce sont surtout les annulations, qui inqui\u00e8tent les h\u00f4teliers. Mehmet Karaali est le g\u00e9rant d'une pension, en \u00e0 peine deux heures mercredi d\u00e9j\u00e0 deux chambres \u00e9taient annul\u00e9es :\r\nVOIX MASCULINE\r\n\u00ab Deux depuis ce matin... Des fran\u00e7ais... Des italiens... Il y en a d\u00e9j\u00e0 plein... Ils posent des questions sur la s\u00e9curit\u00e9, ils ont peur pour tout dire... On essaie de les convaincre, on dit que tout est sous contr\u00f4le, mais... \u00bb\r\nL'industrie du tourisme turque a d\u00e9j\u00e0 subi de plein fouet la crise avec la Russie, qui l'a priv\u00e9 de plusieurs centaines de milliers de touristes depuis novembre, et qui a plomb\u00e9 la p\u00e9riode du Nouvel an, l'une des meilleures de l'ann\u00e9e. Pour plusieurs commer\u00e7ants cet attentat c'est la goutte qui fait d\u00e9border le vase, les plus petits h\u00f4tels craignent de devoir mettre la cl\u00e9 sous la porte. Les plus gros s'en tirent mieux, mais malgr\u00e9 tout, tous, voient d\u00e9filer les annulations sur leur \u00e9cran. Oguzhan Can est le propri\u00e9taire d'un petit h\u00f4tel plut\u00f4t luxueux du quartier, il est plut\u00f4t pessimiste pour l'avenir :\r\nVOIX MASCULINE\r\n\u00ab Si les gens craignent pour leur vie, si la situation est mauvaise, le tourisme et l'industrie du luxe sont les premi\u00e8res \u00e0 payer le prix... Et \u00e9videmment pour ce pays, pour cette ville c'est terrible parce que \u00e7a touche \u00e9norm\u00e9ment de gens... Il y a peut-\u00eatre mille h\u00f4tels dans ce quartier, qui emploient dix mille personnes, qui font vivre 100 000 personnes... Evidemment, tout \u00e7a va nous porter un grand pr\u00e9judice, de toute fa\u00e7on c'est le but des terroristes \u00bb.\r\nL'industrie touristique turque \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 fragilis\u00e9e, et l'attentat de mardi a frapp\u00e9 le quartier le plus touristique, le plus symbolique d'Istanbul. L'industrie touristique, c'est plus de 30 milliards de francs par ann\u00e9e pour la Turquie.))", "alternativeExcerpt": ["La Turquie \u00e9tait frapp\u00e9e il y a deux jours par un attentat terroriste dans le quartier tr\u00e8s touristique de Sultanahmet, \u00e0 Istanbul. D\u00e9sormais les annulations s'accumulent dans les h\u00f4tels, et l'industrie touristique turque, d\u00e9j\u00e0 malmen\u00e9e, craint le pire."], "alternativeTitle": ["Vague d'annulations apr\u00e8s l'attentat d'Istanbul / JDM_2016-01-15T07:26:30_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 15.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7394746", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Billette, Alexandre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7394734"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "26 minutes plus t\u00f4t : 15.01.2016", "id": "sound-30F5A2E5-223C-4711-A1BB-7B0E6375BCE6", "durationSec": 244, "publicationDate": "2016-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Comment3: LogDepot Couleur 3 2016-01-15T08:12:20.80.000", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Bichel fait des cam\u00e9ras cach\u00e9es pas dr\u00f4les", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5FB44FD4-C7E9-4E06-961E-7D2C05C27895", "durationSec": 178, "publicationDate": "2016-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2016-01-15T09:15:00_tartare", "Tartare / OTWO_2016-01-15T09:15:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7377217", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7377217", "ece-7377210"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le palmar\u00e8s des libert\u00e9s \u00e9pingle le canton de Gen\u00e8ve", "id": "sound-F82F42F0-B463-4DA2-8D25-5921D9BCCD18", "durationSec": 650, "publicationDate": "2016-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Le palmar\u00e8s des libert\u00e9s \u00e9pingle le canton de Gen\u00e8ve 18h Palmar\u00e8s des cantons liberticides\r\nFran\u00e7ois Grin, professeur d'\u00e9conomie \u00e0 la Facult\u00e9 de traduction et d'interpr\u00e9tation de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. \r\nDIR. ST GE\r\nPortable: ** 21\r\nTib\u00e8re Adler directeur romand d'Avenir Suisse.\r\nDIR ST GE\r\nPortable: ** 53\r\nA 18hX...nous allons nous pencher sur la notion de libert\u00e9, et revenir sur cet indice plut\u00f4t original... publi\u00e9 il y a quelques semaines par Avenir Suisse : l'indice cantonal des libert\u00e9s...\r\nComme l'an dernier, les cantons al\u00e9maniques arrivent en t\u00eate du classement... Ce sont eux qui offrent encore le plus de libert\u00e9s \u00e9conomiques et civiles \u00e0 leurs citoyens...\r\nLes cantons romands, eux, se retrouvent en bas de liste... et c'est Gen\u00e8ve qui ferme \u00e0 nouveau la marche...\r\nAlors peut-on r\u00e9ellement mesurer la libert\u00e9 de fa\u00e7on objective ?... \r\nL'indice d'Avenir Suisse a fait l'objet d'une passe d'armes entre deux hommes la semaine derni\u00e8re dans les colonnes du quotidien Le Temps... Fran\u00e7ois Grin, professeur d'\u00e9conomie \u00e0 la Facult\u00e9 de traduction et d'interpr\u00e9tation de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve... Et Tib\u00e8re Adler directeur romand d'Avenir Suisse... Et tous deux ont accept\u00e9 de d\u00e9battre en direct dans ce Forum...\r\nBonsoir messieurs...\r\nFran\u00e7ois Grin \r\n- Fran\u00e7ois Grin, c'est vous qui avez ouvert les hostilit\u00e9s... Alors commen\u00e7ons avec vous... Vous estimez qu'Avenir Suisse fait preuve de l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 avec son indice de libert\u00e9...\r\n- Vous parlez de manque de civisme... les crit\u00e8res de mesure sont insuffisants ?\r\nDonc on l'a compris, la m\u00e9thode ne vous convient pas...mais davantage que les crit\u00e8res...Pour vous en fait cette \u00e9tude fait tomber les masques..Avenir Suisse d\u00e9fendrait davantage un fantasme id\u00e9ologique... Un fantasme auxquel vous n'adh\u00e9rez pas?\r\n(Avenir Suisse se dit ind\u00e9pendant mais est tr\u00e8s proche des grandes entreprises suisse et est principalement financ\u00e9 par celles-ci.. le laboratoire d'id\u00e9e d\u00e9fend leur id\u00e9ologie lib\u00e9rale)\r\nVieux concept d'opposition entre libert\u00e9 formelle et libert\u00e9 r\u00e9elle ? A quoi \u00e7a sert d'avoir formellement la possibilit\u00e9 de faire de nombreuses choses, si concr\u00e8tement je n'ai pas la s\u00e9curit\u00e9 ou la route qui me permet d'agir ?\r\nTib\u00e8re Adler\r\n- Selon votre \u00e9tude: pour la cinqu\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive le canton d'Argovie est le moins liberticide de Suisse... comment cela s'explique-t-il ?\r\nAvenir Suisse distingue deux types de libert\u00e9: \r\n- une libert\u00e9 \u00e9conomique o\u00f9 il est question d'imp\u00f4ts, de finances cantonales ou de frein \u00e0 l'endettement.... \r\n- une libert\u00e9 civile avec des crit\u00e8res comme la surveillance vid\u00e9o, les heures d'ouverture des magasins, la vente d'alcool ou la fr\u00e9quence des installations radars par canton..\r\n- A l'inverse, le canton de Gen\u00e8ve est une nouvelle fois le moins libre de Suisse...Pourquoi Gen\u00e8ve garde cette place de lanterne rouge?\r\n- Vous allez m\u00eame plus loin...vous parlez d'une constance de Gen\u00e8ve dans la m\u00e9diocrit\u00e9 ? Vous faites allusion \u00e0 quoi ?\r\n- Etre libre pour vous, c'est vivre dans un canton ou l'Etat intervient le moins possible, o\u00f9 l'on peut fumer sans entraves, acheter et boire de l'alcool \u00e0 n'importe quel moment et n'impote quelle heure, faire des exc\u00e8s de vitesse sans se faire pincer...?\r\n- Etre libre c'est pouvoir enfreindre les r\u00e8gles d\u00e9mocratiques ?\r\nLes crit\u00e8res choisis favorisent la libert\u00e9 de choix des individus et leur sens de la responsabilit\u00e9 personnelle...vision lib\u00e9ral.\r\n- Pour vous la libert\u00e9 est une notion tr\u00e8s individuelle, une question de responsabilit\u00e9 individuelle ?", "alternativeExcerpt": ["Avenir Suisse a publi\u00e9 r\u00e9cemment son indice cantonal des libert\u00e9s. Les cantons al\u00e9maniques arrivent comme l'ann\u00e9e derni\u00e8re en t\u00eate du classement. Ce sont eux qui offrent encore le plus de libert\u00e9s \u00e9conomiques et civiles \u00e0 leurs citoyens. Les cantons romands se retrouvent quant \u00e0 eux en bas de liste et c'est Gen\u00e8ve qui ferme \u00e0 nouveau la marche. D\u00e9bat entre Fran\u00e7ois Grin,  professeur d'\u00e9conomie \u00e0 la Facult\u00e9 de traduction et d'interpr\u00e9tation de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, et Tib\u00e8re Adler directeur romand d\u2019Avenir Suisse."], "alternativeTitle": ["Le palmar\u00e8s des libert\u00e9s \u00e9pingle le canton de Gen\u00e8ve / FOR_2016-01-15T18:14:00_developpement-8", "Forum du 15.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7394725", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeur d'\u00e9conomie \u00e0 la Facult\u00e9 de traduction et d'interpr\u00e9tation", "name": "Grin, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "Directeur romand", "name": "Adler, Tib\u00e8re", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7394712"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les Neuch\u00e2telois votent le 28 f\u00e9vrier sur un nouveau projet de RER", "id": "sound-2D158216-0FF7-4DCD-8F29-DBC135FCDA5F", "durationSec": 97, "publicationDate": "2016-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Les Neuch\u00e2telois votent le 28 f\u00e9vrier sur un nouveau projet de RER 12h30 Neuch mobilit\u00e9\r\nOn prend la direction de Neuch\u00e2tel, la campagne en vue de la votation sur le projet mobilit\u00e9 2030 a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e ce matin. Un verdict pr\u00e9vu le 28 f\u00e9vrier qui dira si la population souhaite, entre autre, se doter d'une ligne directe entre le haut et le bas du canton. Un RER aux allures de TransRun mais qui, cette fois-ci, obtient un large soutien. Ce matin, le comit\u00e9 citoyen en faveur du projet a donn\u00e9 ses arguments. Un OUI soutenu par quasi tous les secteurs, Coraline Pauchard, on se demande si une quelconque opposition existe....", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s l'\u00e9chec du TransRun, les Neuch\u00e2telois se prononcent le 28 f\u00e9vrier sur un nouveau RER qui fait la quasi-unanimit\u00e9. Les partisans du projet Mobilit\u00e9 2030 ont lanc\u00e9 leur campagne vendredi."], "alternativeTitle": ["Les Neuch\u00e2telois votent le 28 f\u00e9vrier sur un nouveau projet de RER / 12H30_2016-01-15T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 15.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7394708", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7394699"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Quel rapport la soci\u00e9t\u00e9 a-t-elle \u00e0 l'oubli?", "id": "sound-56FD0D5A-315F-4A18-9C83-F9C745B3D5C2", "durationSec": 583, "publicationDate": "2016-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "* * Quel rapport la soci\u00e9t\u00e9 a-t-elle \u00e0 l'oubli? LANCEMENT 3 / La m\u00e9moire et l'oubli\r\n***La m\u00e9moire et l'oubli: quels rapports les peuples, les Nations, les soci\u00e9t\u00e9s entretiennent-ils avec la m\u00e9moire ? La France et son pass\u00e9 colonial, l'Europe et la m\u00e9moire la guerre, Palmyre - t\u00e9moin d'une riche culture du pass\u00e9 - dynamit\u00e9e par les djihadistes. ces questions sont omnipr\u00e9sentes. \"Normer l'oubli\", c'est aussi le nom d'un colloque qui se tient depuis hier et encore aujourd'hui \u00e0 Gen\u00e8ve, sous l'\u00e9gide du Graduate Institute et du Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire.\r\nBonjour Jean-Fran\u00e7ois Bayart:\r\n  DIR STU GE +33 6 18 00 03 10\r\nJean-Fran\u00e7ois Bayart, Professeur d'anthropologie et sociologie du d\u00e9veloppement au Graduate Institute et professeur \u00e0 Science Po Paris. Vous participez justement \u00e0 ce colloque.\r\n- la m\u00e9moire et l'oubli, collectivement, sont-ils forc\u00e9ment s\u00e9lectifs ?\r\n\t- comment se met-on d'accord sur la s\u00e9lection ?\r\n- qui fixe la m\u00e9moire ? M\u00e9moire officielle ? M\u00e9moire familiale ? M\u00e9moire personnelle ?\r\n    - comment \u00e9volue-t-elle ? Au hasard ?\r\n- quand le groupe Etat islamique d\u00e9truit Palmyre, quelle m\u00e9moire attaque-t-il ?\r\n\t- cette m\u00e9moire est-elle perdue avec les pierres d\u00e9truites ?\r\n\t- quelles cons\u00e9quences pour la reconstruction de la Syrie ?\r\n\t- contextes de reconstruction post-conflit : r\u00f4le de la m\u00e9moire, \u00ab quittancer \u00bb les violences subies etc..(type commissions \u00ab v\u00e9rit\u00e9 et r\u00e9concilaition \u00bb) mais ne faut-il pas aussi une dose d'oubli pour permettre \u00e0 une soci\u00e9t\u00e9 de pardonner et de faire corps \u00e0 nouveau ?\r\n\t- quelles cons\u00e9quences de la perte de m\u00e9moire ?\r\n- la notion de m\u00e9moire a commenc\u00e9 \u00e0 \u00eatre tr\u00e8s importante en recherche dans les ann\u00e9es 80... quelle \u00e9volution depuis dans la mani\u00e8re de l'apr\u00e9hender ?\r\n====================================================================\r\nDimension subjective de la m\u00e9moire, des \u00e9v\u00e8nements et du rapport au temps.\r\nBayart appelle \u00e0 une \u00ab m\u00e9moire critique \u00bb, d\u00e9mythifi\u00e9e.\r\nOn choisit de mettre en avant certaines choses, d'autres moins.\r\nInstrumentalisation de la m\u00e9moire\r\nId\u00e9e de d\u00e9ficit mais aussi d'exc\u00e8s de m\u00e9moire.\r\nConflits m\u00e9moriels \u00e0 l'int\u00e9rieur d'une soci\u00e9t\u00e9.\r\nEx. Turquie sur le g\u00e9nocide arm\u00e9nien.\r\nAlg\u00e9riens. Exaltent les luttes de lib\u00e9ration nationale.\r\nFrance : occultation de certains \u00e9pisodes du pass\u00e9 colonial et en particulier la guerre d'Alg\u00e9rie.\r\nDepuis les ann\u00e9es 80 : id\u00e9e de m\u00e9moire tr\u00e8s pr\u00e9sente dans la recherche historique comme dans les m\u00e9dias et dans le discours politique.\r\nOn en est o\u00f9 aujourd'hui par rapport \u00e0 la m\u00e9moire ?\r\nC'est toujours la m\u00eame approche que depuis les ann\u00e9es 80 ou est -ce qu'il y a des \u00e9volutions ?\r\nPerte de m\u00e9moire ? Prolif\u00e9ration des discours n\u00e9gationnistes et des \u00ab contre-histoires \u00bb , notamment sur internet..\r\nOu hypertrophie ?\r\n(l'hypertrophie de la m\u00e9moire est un danger selon Bayart qui peut aboutir \u00e0 une perte d'\u00e9lan vital)\r\nDaech : destruction de la m\u00e9moire pr\u00e9-islamique. Quel sens a ce geste ? Et quelles cons\u00e9quences pour la future reconstruction de la Syrie ?\r\nContextes de reconstruction post-conflit : r\u00f4le de la m\u00e9moire, \u00ab quittancer \u00bb les violences subies etc..(type commissions \u00ab v\u00e9rit\u00e9 et r\u00e9concilaition \u00bb) mais ne faut-il pas aussi une dose d'oubli pour permettre \u00e0 une soci\u00e9t\u00e9 de pardonner et de faire corps \u00e0 nouveau ?\r\n============================================================================= \r\n***EXTRO: Vous participez \u00e0 un colloque intitul\u00e9 \"normer l'oubli\", organis\u00e9 par le Graduate Institute et le Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire de Gen\u00e8ve. C'\u00e9tait hier et c'est encore toute la journ\u00e9e, aujourd'hui, au Mus\u00e9e, pr\u00e9cis\u00e9ment.\r\n=== FIN ===\r\nC'est la fin de cette \u00e9mission... Patrick Chaboudez et S\u00e9verine Ambrus compl\u00e8tent l'\u00e9quipe. Pour nous \u00e9couter, c'est tous les jours \u00e0 8h10 sur La Premi\u00e8re. Et quand vous voulez sur rts.ch .\r\nIls ont travaill\u00e9 pour vous toute la semaine:\r\n- les r\u00e9dacteurs en chef adjoints: Vincent Bourquin et Pierre-Han Choffat \r\n- les producteurs du Journal du Matin 6h-8h: Jean de Preux et Patrick Lefort \r\n- \u00e0 la technique: Caroline Dumoulin, David Chappui, Sylvain Michel, Cyril Delemer et Christiane Gachet\r\n- assistantes de production: Marie-Jo Maiorana, Mireille Malotras,  Carole Dubuis, Sarah Cl\u00e9ment et Josiane Perret\r\n- et le r\u00e9dacteur en chef: Patrick Nussbaum\r\nIl est 8hXX. Coralie Claude pour les informations. A lundi !", "alternativeExcerpt": ["Quels rapports les peuples, les nations, les soci\u00e9t\u00e9s entretiennent-ils avec la m\u00e9moire? La France et son pass\u00e9 colonial, l\u2019Europe et la m\u00e9moire de la guerre, Palmyre, dynamit\u00e9e par les djihadistes, ces questions sont omnipr\u00e9sentes. \u201cNormer l\u2019oubli\u201d, c\u2019est le nom d\u2019un colloque qui se tient jeudi et vendredi \u00e0 Gen\u00e8ve. L'interview de Jean-Fran\u00e7ois Bayart, Professeur d\u2019anthropologie et sociologie du d\u00e9veloppement au Graduate Institute et professeur \u00e0 Science Po Paris."], "alternativeTitle": ["Quel rapport la soci\u00e9t\u00e9 a-t-elle \u00e0 l'oubli? / TUM_2016-01-15T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 15.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7394680", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Bayart, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7394678"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Passe-moi le mike", "source": "siranau", "title": "Passe-moi le Mike2 15.01.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DEEF5859-C6DA-447A-89A2-FA89E5DCEFF8", "durationSec": 161, "publicationDate": "2016-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Passe-moi le Mike2", "Passe-moi le Mike2 / SUPER_2016-01-15T16:15:00_passe-moi-le-mike", "Passe-moi le Mike2 / SUPER_2016-01-15T16:15:00_passe-moi-le-mike"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7377207", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5580337.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7377207", "ece-7377200"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Les Urnes de l'Op\u00e9ra de Paris (1907 - 1912) (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7FC28297-88BB-4C59-92B8-E9A2CC594711", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 3376, "publicationDate": "2016-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Op\u00e9ra Garnier (Paris)"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (b\u00e2timent)", "archives", "document sonore", "phonographe", "op\u00e9ra (oeuvre)", "patrimoine culturel"], "excerpt": "Le 24 d\u00e9cembre 1907, quelques hommes en redingote et chapeau haut-de forme \u00e9taient curieusement r\u00e9unis dans les sous-sols de l'Op\u00e9ra Garnier. Parmi eux, Alfred Clark le pr\u00e9sident de la compagnie fran\u00e7aise du Gramophone enfouissait dans des urnes en plomb des enregistrements des grands artistes de ce d\u00e9but du XXe si\u00e8cle. L'id\u00e9e d'un \" mus\u00e9e de la parole \" vient de prendre forme. Son but: \" apprendre aux hommes de cette \u00e9poque:1\u00b0 quel \u00e9tait alors l'\u00e9tat des machines parlantes, encore aujourd'hui presque \u00e0 leurs d\u00e9buts, et quels progr\u00e8s surtout auront am\u00e9lior\u00e9 cette pr\u00e9cieuse invention au cours d'un si\u00e8cle ;2\u00b0 quelle \u00e9tait alors la voix des principaux chanteurs de notre temps et quelle interpr\u00e9tation ils donnaient \u00e0 quelques-uns des morceaux les plus c\u00e9l\u00e8bres du r\u00e9pertoire lyrique et dramatique. \"En 1989, alors que des travaux son effectu\u00e9 \u00e0 l'Op\u00e9ra, on tombe sur ces urnes et soudain, on cherche \u00e0 se souvenir de l'entreprise et \u00e0 en comprendre la v\u00e9ritable valeur.On n'avait jamais r\u00e9alis\u00e9 un legs discographique pour les \" hommes du futur \".C'est le mythe de la voix incarn\u00e9e et conserv\u00e9e pour l'\u00e9ternit\u00e9 ; mais pas n'importe qu'elle voix : celle de l'Art qui contribue au perfectionnement de la machine et l'humanise en lui donnant sa voix.Et \u00e0 travers cet id\u00e9al de fixer pour l'\u00e9ternit\u00e9 la voix de l'Art, ces urnes de l'op\u00e9ra et leurs l\u00e9gataires nous offrent une chance extraordinaire de se r\u00e9approprier l'\u00e9coute.Se plonger dans l'\u00e9coute de Caruso, Nellie Melba, Fritz Kreisler ou Paderewski, c'est d\u00e9passer l'imperfection technique de l'enregistrement de cette \u00e9poque qui nous s\u00e9pare de l'artiste.C'est donc exercer une \u00e9coute active, participative et reconstructive sans cesse nouvelle.C'est aussi questionner la valeur de l'interpr\u00e9tation d'aujourd'hui, mieux la saisir et pouvoir en profiter pleinement.", "alternativeTitle": ["Musique en m\u00e9moire / MEM_2016-01-15T00:03:45_musique-en-memoire", "Musique en m\u00e9moire du 15.01.2016", "Musique en m\u00e9moire du 15.01.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423797.image", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7377107", "ece-7377108"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cortex", "source": "siranau", "title": "[Doublon] Le book club de Bowie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2BC6E0D1-65AF-455D-8E95-69422DC1C491", "durationSec": 3386, "publicationDate": "2016-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Cortex du 15.01.2016", "Le book club de Bowie / CTX_2016-01-15T11:00:00_cortex", "Cortex du 15.01.2016", "Le book club de Bowie / CTX_2016-01-15T11:00:00_cortex"], "alternativeExcerpt": ["Novateur et scandaleux, David Bowie \u00e9tait \u00e0 l\u02b9image de ses lectures. \"Cortex\" explore la biblioth\u00e8que. \n\n\"Les seuls gens vrais pour moi sont les fous, ceux qui sont fous d\u02b9envie de vivre, fous d\u02b9envie de parler, d'\u00eatre sauv\u00e9s, fous de d\u00e9sir pour tout \u00e0 la fois, ceux qui ne baillent jamais et qui ne disent jamais de banalit\u00e9s mais qui br\u00fblent, br\u00fblent comme des feux d\u02b9artifices extraordinaires, qui explosent comme des araign\u00e9es dans les \u00e9toiles et en leur centre on peut voir la lueur bleue qui \u00e9clate et tout le monde fait \"waou!\". Jack Kerouac, in \"Sur la route\".", "Novateur et scandaleux, David Bowie \u00e9tait \u00e0 l\u02b9image de ses lectures. \"Cortex\" explore la biblioth\u00e8que. \n\n\"Les seuls gens vrais pour moi sont les fous, ceux qui sont fous d\u02b9envie de vivre, fous d\u02b9envie de parler, d'\u00eatre sauv\u00e9s, fous de d\u00e9sir pour tout \u00e0 la fois, ceux qui ne baillent jamais et qui ne disent jamais de banalit\u00e9s mais qui br\u00fblent, br\u00fblent comme des feux d\u02b9artifices extraordinaires, qui explosent comme des araign\u00e9es dans les \u00e9toiles et en leur centre on peut voir la lueur bleue qui \u00e9clate et tout le monde fait \"waou!\". Jack Kerouac, in \"Sur la route\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7377182", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6387982.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Andr\u00e9, Chrystelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7377182", "ece-7377181"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 15.01.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A4BB237E-6364-4B5D-A694-3CACFF203167", "durationSec": 293, "publicationDate": "2016-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2016-01-15T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2016-01-15T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7377285", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7377285", "ece-7377269"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Avis de recherche", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche : Un dictateur encore plus barr\u00e9 que Kim Jong-un (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E4B3CBE1-54BF-4790-A29A-863207E321D2", "durationSec": 256, "publicationDate": "2016-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Un dictateur encore plus barr\u00e9 que Kim Jong-un (5/5)", "Un dictateur encore plus barr\u00e9 que Kim Jong-un (5/5) / NMT_2016-01-15T07:15:00_avis-de-recherche", "Un dictateur encore plus barr\u00e9 que Kim Jong-un (5/5) / NMT_2016-01-15T07:15:00_avis-de-recherche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7377280", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015953.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7377280", "ece-7377263"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Natel pour chart", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DF01AA87-5549-4C8F-BAB8-81C8BC86E6FC", "durationSec": 153, "publicationDate": "2016-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Natel pour chart", "Natel pour chart / SUPER_2016-01-15T17:10:52_le-supplement-du-nourjal", "Natel pour chart / SUPER_2016-01-15T17:10:52_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7377206", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7377206", "ece-7377199"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Virtual Gloss Magazine", "source": "siranau", "title": "Virtual Gloss Magazine : Les Louboudins", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8E45BD25-83BB-4F51-8848-68577C964E27", "durationSec": 153, "publicationDate": "2016-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Virtual Gloss Magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2016-01-15T10:30:00_virtual-gloss-magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2016-01-15T10:30:00_virtual-gloss-magazine"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7377219", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010096.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7377219", "ece-7377212"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1480446", "durationSec": 709, "publicationDate": "2016-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Nouvo", "Nouvo", "Nouvo", "Nouvo", "Nouvo du 15 janvier 2016", "Porno : immersion totale", "L\u2019Afrique c\u2019est chic !", "Du neuf en bref", "Culture play", "Nouvo", "Nouvo"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7299903", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["2016 a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cr\u00e9t\u00e9e ann\u00e9e de la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle\u2026 et comme d\u2019habitude, l\u2019industrie du porno n\u2019a pas attendu pour explorer cette technologie.", "Kiro est la premi\u00e8re et la seule start-up cr\u00e9atrice de jeu vid\u00e9o au Cameroun. Elle sort le premier jeu africain destin\u00e9 au public du continent gr\u00e2ce \u00e0 des prix adapt\u00e9s.", "Timelapse, drone rond et Pine A64", "Chaque semaine, Nouvo pr\u00e9sente les derni\u00e8res sorties des jeux vid\u00e9o. Flight Simulator X Add-On : Mega Airport Prag Dragon's Dogma : Dark Arisen The Escapists : The Walking Dead Assassin's Creed Chronicles : India"], "contributors": {"Monteur": [{"name": "FISCHER, Charles", "type": "Personne physique"}, {"name": "TEIGER, Ulrich", "type": "Personne physique"}, {"name": "HAUERT, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "PIZZOLATO, Enrico", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GAGLIARDONE, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "JACOT, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}, {"name": "DIEUAIDE, Yann", "type": "Personne physique"}, {"name": "MULTONE, Antoine", "type": "Personne physique"}], "Productrice Editoriale": [{"name": "JACOT, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7320515", "ece-7299903", "ece-7320361"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Star \u00e0 la TV", "source": "gico", "id": "asset-1479702", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 480, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard, produit par la RTS et la Loterie Romande, permettant au candidat du jour de gagner possiblement 100000 francs.", "title": "No 5", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2016-01-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["Star \u00e0 la TV", "15.01.2016", "Star \u00e0 la TV"], "alternativeExcerpt": ["Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey.", "Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7339709", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7339709"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER-COMBIN\u00c9", "MESSIEURS", "DESCENTE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "DAMES", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["SVINDAL, AKSEL LUND", "JANSRUD, KJETIL", "JANKA, CARLO", "DE WECK, ROGER"], "id": "asset-1477186", "durationSec": 2547, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["WENGEN", "LAUBERHORN", "WENGEN", "LAUBERHORN", "FLACHAU", "DAVOS", "LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["SRG SSR ID\u00c9E SUISSE", "SSR", "HC DAVOS", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "LAUSANNE HC", "ZURICH SC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC BIENNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2016-01-15T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Basketball (15\u00e8me j.): Lions de Gen\u00e8ve - BBC Monthey (69 \u2013 82) + r\u00e9sultats et classement", "Hockey / LNA (39\u00e8me j.): Lausanne \u2013 Zurich (3 \u2013 2 tb) + itw de Louis Leblanc, Attaquant du LHC", "Hockey / LNA (39\u00e8me j.): Fribourg \u2013 Bienne (3 \u2013 0)", "Ski / Wengen: Kjetil Jansrud arrive premier au combin\u00e9", "La descente de Wengen est un rendez-vous incontournable pour les fans de ski", "Hockey / LNA (39\u00e8me j.): Zoug \u2013 Lugano (3 \u2013 2 ap) + r\u00e9sultats et classement", "Hockey / LNA (39\u00e8me j.): Ambri \u2013 Kloten (1 \u2013 3) + itw de Hans Kossmann, Entra\u00eeneur du HC Ambri-Piotta", "Hockey / LNA (39\u00e8me j.): Davos \u2013 Gen\u00e8ve (1 \u2013 4)", "Ski / Flachau: Veronika Velez Zuzulova est la grande gagnante du slalom", "Hockey / LNA (39\u00e8me j.): Langnau \u2013 Berne (2 \u2013 1)", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re"], "imageURL": "//www.rts.ch/5349937.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7299888", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Avec les r\u00e9actions de Chris Rivera, attaquant de Fribourg-Gott\u00e9ron, et d'Eliot Berthon, attaquant du HC Bienne", "Le Norv\u00e9gien avait pourtant failli chuter \u00e0 la suite d'une faute.", "Chaque \u00e9dition est un nouveau d\u00e9fi pour assurer le maintien de cette piste.", "Il s'agit de sa quatri\u00e8me victoire en coupe du monde."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BERSET, Marc-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JUTTENS, Matthieu", "type": "Personne physique"}, {"name": "GISCLON, Marc", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7299888", "ece-7321663"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["AVION CIVIL", "DRAPEAU"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1486456", "durationSec": 1878, "publicationDate": "2016-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["19h30", "Il y a une ann\u00e9e, la BNS annon\u00e7ait l'abandon du taux plancher", "La Parlement fran\u00e7ais d\u00e9bat sur l\u2019introduction d\u2019une r\u00e9forme constitutionnelle de l\u2019\u00c9tat d\u2019urgence", "Une taxe participative pour les migrants est appliqu\u00e9e en Suisse", "Le d\u00e9bat autour des coupes budg\u00e9taires sur l\u2019\u00e9ducation fait rage en Suisse allemande", "Accident essais th\u00e9rapeutique: les pr\u00e9cisions de Dominique Sprumont, professeur en droit de la sant\u00e9, UNINE", "L\u2019UDC va proposer une initiative pour que les criminels d\u2019origine \u00e9trang\u00e8re soient automatiquement renvoy\u00e9s", "Rolf Jeanmonod est \u00e0 la fois m\u00e9decin l\u00e9giste et g\u00e9n\u00e9raliste", "Le franc fort a eu des r\u00e9percussions sur les emplois", "R\u00e9percussions franc fort: l'analyse de Pascal Jeannerat", "Comme chaque ann\u00e9e, l\u2019UDC zurichois se r\u00e9unit", "Un grave accident suite \u00e0 des essais th\u00e9rapeutiques a touch\u00e9 six Fran\u00e7ais", "Ski / Coupe du Monde: la descente du Lauberhorn est l\u2019\u00e9v\u00e9nement sportif le plus suivi de Suisse", "19h30", "19h30", "La Suisse confisque les biens des r\u00e9fugi\u00e9s", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Une certitude, le franc fort a fait des d\u00e9g\u00e2ts.", "Certain d\u00e9nonce une d\u00e9rive s\u00e9curitaire.", "Apr\u00e8s les mesures controvers\u00e9es au Danemark, 10 vor 10 a enqu\u00eat\u00e9 sur celles appliqu\u00e9es en Suisse.", "Des \u00e9tudiants ont cr\u00e9\u00e9 un film pour d\u00e9noncer leur futur brad\u00e9.", "Cela signerait la fin du pouvoir d\u2019appr\u00e9ciation des juges.", "Ce m\u00e9tier n\u2019a rien \u00e0 voir avec ce que l\u2019on voit dans les s\u00e9ries polici\u00e8res.", "En plus de la hausse du ch\u00f4mage, de nombreux cadres se retrouvent avec des contrats temporaires.", "Les explications d\u2019Anne Fournier, depuis Zurich.", "Les tests sur les m\u00e9dicaments sont faits selon plusieurs phases.", "L\u2019audience d\u00e9passe le million de t\u00e9l\u00e9spectateurs et est un vrai d\u00e9fi pour la SSR.", "Alors que le parlement danois d\u00e9bat de la confiscation des biens des migrants, la Suisse pratique d\u00e9j\u00e0 cette mesure depuis plusieurs ann\u00e9es. Les r\u00e9fugi\u00e9s arrivant en Suisse doivent remettre aux autorit\u00e9s tous les biens d'une valeur sup\u00e9rieure \u00e0 1000 francs dont ils disposent afin de participer \u00e0 leur entretien."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7300548", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Liaison duplex Zurich", "name": "FOURNIER, Anne", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JEANNERAT, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7300548", "ece-7300546"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Descente en cuisine", "source": "gico", "visualThemes": ["ESCARGOT", "ART CULINAIRE", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "PLANTE", "HUMOUR", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "CAF\u00c9 (BOISSON)", "RECETTE CULINAIRE", "ART CULINAIRE", "ESCARGOT"], "id": "asset-1437926", "thematicGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA"], "durationSec": 3120, "mediaType": "video", "excerpt": "Le cuisinier Benjamin Luzuy saute en parachute sur la ville de La Chaux-de-Fonds, afin de go\u00fbter un plat traditionnel et le cuisiner dans une version gastronomique : \u00e0 la Chaux-de-Fonds cela sera la Jacquerie, une choucroute aux escargots. Il rencontre des restaurateurs et des producteurs de la r\u00e9gion, et tous sont invit\u00e9s \u00e0 un repas pour go\u00fbter la tradition revisit\u00e9e par Benjamin Luzuy.", "title": "Chaux-de-Fonds", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["Loisirs, hobbies"], "publicationDate": "2016-01-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ART CULINAIRE"], "alternativeExcerpt": ["\u00e0 la Chaux-de-Fonds", "Benjamin vous explique comment adoucir l'ail afin que son go\u00fbt ne soit pas trop fort.", "C'est sur les Montagnes neuch\u00e2teloises que saute Benjamin Luzuy. Des images \u00e9poustouflantes du saut en parachute.", "Une journ\u00e9e en cuisine avec Charles Wicki, ing\u00e9nieur du son sur l'\u00e9mission.", "Vincent Kohler s'amuse avec l'ing\u00e9nieur du son.", "L'humoriste se montre assez fac\u00e9tieux sur le tounage de l'\u00e9mission. Il encha\u00eene les gags.\n", "Pas facile d'interviewer un humoriste. Retour sur les dessous de l'interview de Vincent Kohler.", "\u00e0 la Chaux-de-Fonds", "\u00e0 la Chaux-de-Fonds", "\u00e0 la Chaux-de-Fonds", "\u00e0 la Chaux-de-Fonds"], "alternativeTitle": ["Descente en cuisine", "L'astuce de Benjamin: mousseline d'ail doux", "A la Chaux-de-Fonds", "\u00e0 la Chaux-de-Fonds", "Le saut sur La Chaux-de-Fonds", "\nCharles en cuisine", "\nVincent Kohler et le son", "Vincent Kohler boit un caf\u00e9", "Les dessous d'une interview", "Descente en cuisine", "\u00e0 la Chaux-de-Fonds", "Descente en cuisine", "\u00e0 la Chaux-de-Fonds", "Descente en cuisine", "\u00e0 la Chaux-de-Fonds", "Descente en cuisine", "\u00e0 la Chaux-de-Fonds"], "imageURL": "//www.rts.ch/7339706.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7300556", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "FARGUES, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FARGUES, Christian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7300556", "ece-7320226", "ece-7340563", "ece-7320377", "ece-7299870"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["MESSIEURS", "SUPER-COMBIN\u00c9", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "IMMIGRANT", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S"], "visualPersons": ["SVINDAL, AKSEL LUND", "JANKA, CARLO", "FEUZ, BEAT", "ZAKI, MYRET"], "id": "asset-1486458", "durationSec": 1755, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["WENGEN", "LAUBERHORN", "PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-01-15T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "En Suisse, les migrants doivent payer une taxe en arrivant dans le pays", "VS: les habitants de la commune d\u2019Ayent ne peuvent plus consommer l\u2019eau du robinet", "Rendez-vous de presse: il y a un an, la BNS annon\u00e7ait la fin du taux planch\u00e9", "Ski / Coupe du Monde: les Suisses prennent leurs marques sur le combin\u00e9", "FR: \u00e0 Romont, les premiers speed-meeting ont eu lieu", "\u00c9tats-Unis: le d\u00e9bat entre pr\u00e9tendants r\u00e9publicains \u00e9tait houleux", "VD / Minimag: Th\u00e9ry Schir et Frank Pasche visent le Jeux Olympiques de Rio", "Jean-Claude Junker a re\u00e7u Johann Schneider Amman \u00e0 Bruxelles"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7300586", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["S\u2019ils sont en possession de valeurs d\u2019un montant sup\u00e9rieur \u00e0 1000.-, ils seront contraints de restituer ces biens contre une quittance.", "Les eaux sont contamin\u00e9es par des germes.", "Myret Zaki, r\u00e9dactrice en chef de Bilan et \u00c9douard, journaliste \u00e0 PME magazine nous parle des cons\u00e9quences.", "Sept Suisses au d\u00e9part et c\u2019est Carlo Janka qui s\u2019est le mieux plac\u00e9 dans le clan helv\u00e9tique.", "Les politiciens avaient sept minutes pour se pr\u00e9senter et r\u00e9pondra aux questions.", "Donald Trump aimerait prouver que son adversaire Ted Cruz est in\u00e9ligible.", "Ils ont remport\u00e9 la m\u00e9daille d'argent aux championnats europ\u00e9ens de poursuite sur piste.", "Johann Schneider Amman \u00e0 Bruxelles: les explications d\u2019Isabelle Ory"], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Liaison duplex Bruxelles", "name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7299913", "ece-7300586"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "CROYANCE RELIGIEUSE", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "EGLISE ORTHODOXE"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1486457", "durationSec": 1149, "publicationDate": "2016-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "JU: les capucins de Del\u00e9mont mettent leur chapelle \u00e0 disposition", "L'op\u00e9ra de Fribourg f\u00eate ses trente ans", "VD: la 20e \u00e9dition de Swiss Expo a lieu \u00e0 Lausanne", "Raf Cramatte a descendu le Mekong en hydrospeed"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7300544", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Ils ont d\u00e9cid\u00e9 d'accueillir la communaut\u00e9 chr\u00e9tienne \u00e9rythr\u00e9enne de la r\u00e9gion.", "\"Carlotta ou la Vaticane\" a \u00e9t\u00e9 \u00e9crit pour l'occasion.", "La question du prix du lait reste toujours pr\u00e9sente.", "Ce Jurassien de 28 ans est revenu avec des images exceptionnelles."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Liaison duplex Fribourg", "name": "VON ROTEN, Julien", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7299866", "ece-7300542", "ece-7300544"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La fin du taux plancher, une bonne nouvelle pour les consommateurs", "id": "sound-ED303AAD-5E0E-4EFC-9CC6-955C270CDF95", "durationSec": 253, "publicationDate": "2016-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Mathieu Fleury, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la FRC\r\n* * La fin du taux plancher, une bonne nouvelle pour les consommateurs 12h30 Mathieu Fleury franc fort\r\nIl y a un an jour pour jour, le 15 janvier 2015, la BNS annonce la fin du taux plancher. Ce qui avait d\u00e9clench\u00e9 un s\u00e9isme politico-\u00e9conomique.\r\nFini le 1 francs 20 pour 1 euro. \r\nMais cette lev\u00e9e du taux plancher est devenue assez rapidement une bonne nouvelle pour les consommateurs. Comme l'explique Matthieu Fleury, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la FRC, la F\u00e9d\u00e9ration Romande des Consommateurs. \r\nC'\u00e9tait Mathieu Fleury, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la FRC qui revenait sur la lev\u00e9e du taux planche par la BNS il y a tout juste un an. \r\nMalgr\u00e9 le franc fort et le tourisme d'achat dont on vient de parler, ce chiffre tomb\u00e9 ce matin dans la grande distribution, le groupe Migros a vu son chiffre d'affaires progresser de 0,1% en 2015, \u00e0 27 milliards 400 millions de francs. Les ventes de d\u00e9tail du num\u00e9ro un suisse ont en revanche diminu\u00e9 de 0,2% \u00e0 23 milliards de francs, a-t-il indiqu\u00e9 ce matin. \r\nFranc fort encore mais cette fois concernant l'h\u00f4tellerie, la fr\u00e9quentation des h\u00f4tels helv\u00e9tiques est rest\u00e9e stable en novembre. Au total, les \u00e9tablissements ont enregistr\u00e9 1 million 900 mille nuit\u00e9es, ce qui repr\u00e9sente une l\u00e9g\u00e8re hausse de 0,1%.", "alternativeExcerpt": ["Le 15 janvier 2015, la BNS annon\u00e7ait la fin du taux plancher. Cette d\u00e9cision est devenue assez rapidement une bonne nouvelle pour les consommateurs. Interview de Matthieu Fleury, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs (FRC)."], "alternativeTitle": ["La fin du taux plancher, une bonne nouvelle pour les consommateurs / 12H30_2016-01-15T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 15.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7394708", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7394702"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : Les drogues sont-elles toujours dangereuses ?", "id": "sound-50FB7F60-1F2E-4952-9C44-741CD5A5AB7C", "durationSec": 286, "publicationDate": "2016-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rita Manghi, m\u00e9decin adjointe, service d'addictologie HUG\r\n* * Les drogues sont-elles toujours dangereuses ?  \r\nLes lignes bougent sur le front de la l\u00e9galisation des drogues. On l'a vu r\u00e9cemment avec la volont\u00e9 du premier ministre canadien de soumettre un projet de loi autorisant la consommation de cannabis. Une premi\u00e8re pour un pays du continent am\u00e9ricain. Faut-il aller plus loin et d\u00e9p\u00e9naliser toutes les drogues pour mieux les contr\u00f4ler ? Le sujet refait surface, il est m\u00eame \u00e0 l'agenda d'une session sp\u00e9ciale de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'ONU cette ann\u00e9e. De nombreux acteurs militent pour un changement des r\u00e9glementations puisque, finalement, les drogues les plus dangereuses sont parfaitement l\u00e9gales, Virginie Matter.\r\nDisons que les drogues les plus dangereuses ne sont pas celles que l'on croit... cette question de la dangerosit\u00e9 des substances psychotropes vient de faire l'objet d'un rapport de la commission f\u00e9d\u00e9rale pour les questions li\u00e9es aux drogues, son dernier rapport puisque la comission est dissoute. De nombreux chercheurs ont essay\u00e9 de mettre des \u00e9chelles de dangerosit\u00e9 des drogues, des \u00e9chelles dont la subjectivit\u00e9 n'est pas absente mais qui envisage les drogues de mani\u00e8res d\u00e9passionn\u00e9es et plus factuelles. \u00e7a donne des choses pas forc\u00e9ment intuitive : Par exemple, cela choque toujours quand on dit que l'alcool est plus dangereux que l'h\u00e9roine. \r\n***En effet ! pourtant un est l\u00e9gal et l'autre pas. \r\nl'h\u00e9roine incarne LA drogue diabolis\u00e9e et c'est en partie justifi\u00e9e... mais si on prend la substance en tant que telle et on compare son effet sur le corps avec celui de l'alcool, il n'y a pas photo selon Rita Manghi, m\u00e9decin adjointe au service d'addictologie des HUG.\r\n DIGAS 0'37''\r\n***Mais on ne peut pas se limiter \u00e0 la toxicit\u00e9 d'une subtances pour d\u00e9terminer sa dangerosit\u00e9.\r\nAbsolument. il y une multitude d'autres facteur... il faut tenir compte du risque d'addiction... qui n'est pas syst\u00e9matique mais qui est existe... il y a un risque de maladies li\u00e9e aux injections, de comportement, de ciminalit\u00e9 pour se procurer une dose, un risque d'overdose... mais si vous prenez tous les autres risque li\u00e9s \u00e0 l'alcool, comme les cancers la violence, la conduite en \u00e9tat d'ivresse, l'alcool reste plus dangereux que l'h\u00e9roine. C'est ce qui ressort des diff\u00e9rentes sortes de classifications \u00e9tablies par des experts. Mais pr\u00e9cisons qu'elles sont les deux dans le haut du paniers... tout en bas vous avez les champignons par exemple. Mais comme le souligne le rapport de la commission f\u00e9d\u00e9rale sur la questions des drogues, il n'existe pas aujourd'hui d'approche qui tiennent compte de tous les facteurs li\u00e9s \u00e0 la consommation de drogue qui permettent d'\u00e9tablir de mani\u00e8re globale le vrai impact d'une consommation de drogue sur la soci\u00e9t\u00e9, avec un message simple qui permettrait aux l\u00e9gislateur d'empoigner le sujet. Mais dans tout cela il y a un d\u00e9tail qu'il ne faut pas oublier, selon Rita Manghi \r\n DIGAS 0'9\"\r\nC'est peut-\u00eatre le sujet le plus difficile \u00e0 assumer ! Il y a toujours une raison \u00e0 la consommation de la drogue : calmer une douleur physique ou psychique, alt\u00e9rer la conscience, adh\u00e9rer \u00e0 un groupe... la cigarette typiquement... ou encore et tout simplement... le plaisir. Or, boire un verre de rouge pour le plaisir c'est tout \u00e0 fait compris et accept\u00e9, fumer un joint, prendre une ligne de coke, c'est im-pen-sable. parmis les pr\u00e9requis \u00e0 un d\u00e9bat raisonn\u00e9 sur la drogue : trouver la juste mesure entre la diabolisation et la banalisation, toutes deux d\u00e9l\u00e9t\u00e8res.", "alternativeExcerpt": ["Les lignes bougent sur le front de la l\u00e9galisation des drogues. On l'a vu r\u00e9cemment avec la volont\u00e9 du Premier ministre canadien de soumettre un projet de loi autorisant la consommation de cannabis. Faut-il aller plus loin et d\u00e9p\u00e9naliser toutes les drogues pour mieux les contr\u00f4ler? Le sujet refait surface. De nombreux acteurs militent pour un changement des r\u00e9glementations puisque, finalement, les drogues les plus dangereuses sont parfaitement l\u00e9gales."], "alternativeTitle": ["Faut-il aller d\u00e9p\u00e9naliser toutes les drogues pour mieux les contr\u00f4ler? / JDM_2016-01-14T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 14.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7391649", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Virginie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7391638"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Victor", "source": "siranau", "title": "Victor : Victoria est la soeur de Victor", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-24B6F934-C85E-485A-939D-767A3E698B25", "durationSec": 322, "publicationDate": "2016-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Victor", "Victor / OTWO_2016-01-14T09:45:00_victor", "Victor / OTWO_2016-01-14T09:45:00_victor"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7375337", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200714.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7375337", "ece-7375328"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Panorama", "source": "siranau", "title": "Le magazine chanson", "id": "sound-EEB725B3-FF05-4EF4-A993-31C4F9D4DB26", "durationSec": 3422, "publicationDate": "2016-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jeudi 14 janvier 2016 \u00e0 20h, Eric Grosjean vous emm\u00e8ne au cour du monde de la chanson dans le magazine \"Panorama\".\r\nAvec Etienne Daho, Sakaryn, le groupe parisien Minuit ou encore Zaz.\r\n\r\nIls font l'actualit\u00e9 dans Panorama cette semaine : Etienne Daho et les in\u00e9dits nich\u00e9s sur son album \" L'homme qui marche \", un \" Best of \" qui a fait le bonheur des fans en fin d'ann\u00e9e 2015 avec 36 titres et presque autant de tubes, dont un duo l\u00e9gendaire avec Daniel Darc ; Sakaryn, artistes romands invit\u00e9 jusqu'\u00e0 Paris au d\u00e9but des ann\u00e9es 90, gr\u00e2ce \u00e0 quelques tubes comme \" Clara \" ou \" Farniente \", une bande de gais lurons qui remonte sur sc\u00e8ne pour un ultime concert, le temps d'une Sakanight aux Docks de Lausanne le samedi 30 janvier ; le groupe parisien Minuit, un quatuor pop qui abrite Raoul Chichin et Simone Ringer, enfants des fondateurs du groupe Rita Mitsouko ; Zaz, attendue le mardi 19 janvier \u00e0 l'Arena de Gen\u00e8ve avec le r\u00e9pertoire de son album d'inspiration parisienne et jazzy, supervis\u00e9 par Quincy Jones ; de nouveaux titres du groupe Le Manque, de T\u00e9rez Montcalm sur son disque \" Quand on s'aime \" et du duo Hollydays.", "alternativeTitle": ["Panorama du 14.01.2016", "Le magazine chanson / PAMA_2016-01-14T20:03:00_panorama", "Panorama du 14.01.2016", "Le magazine chanson / PAMA_2016-01-14T20:03:00_panorama"], "alternativeExcerpt": ["Jeudi 14 janvier 2016 \u00e0 20h, Eric Grosjean vous emm\u00e8ne au c\u0153ur du monde de la chanson dans le magazine \"Panorama\".\n\nAvec Etienne Daho, Sakaryn, le groupe parisien Minuit ou encore Zaz.", "Jeudi 14 janvier 2016 \u00e0 20h, Eric Grosjean vous emm\u00e8ne au c\u0153ur du monde de la chanson dans le magazine \"Panorama\".\n\nAvec Etienne Daho, Sakaryn, le groupe parisien Minuit ou encore Zaz."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7375427", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8224137.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe de rock lausannois, ", "name": "Sakaryn", "type": "Participant"}, {"role": "quatuor pop parisien, ", "name": "Minuit", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7375427", "ece-7375426"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Interview de Dhafer Youssef, chanteur : A propos de son spectacle \"Birds requiem\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-63E7A52D-A770-43E3-B724-4B005C691B02", "durationSec": 508, "publicationDate": "2016-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Youssef, Dhafer"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique"], "alternativeTitle": ["Chronique 2 / MAG_2016-01-14T12:06:45_chronique-2", "Magma du 14.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7375260", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Youssef, Dhafer", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7375257"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'AMA publie un rapport accablant sur le monde de l'athl\u00e9tisme", "id": "sound-9F4D00B0-D25F-479A-B1F2-4B7A1755F043", "durationSec": 469, "publicationDate": "2016-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_JAN2016;Magyar, Patrick\r\n* * L'AMA publie un rapport accablant sur le monde de l'athl\u00e9tisme Christian: L'agence mondiale antidopage persiste et signe Val\u00e9rie\r\nVal: le pr\u00e9sident de sa commission d'enqu\u00eate ind\u00e9pendante, Dick Pound, a pr\u00e9sent\u00e9 cet apr\u00e8s-midi la 2e partie de son rapport.... et les pratiques de la f\u00e9d\u00e9ration internationale d'athl\u00e9tisme sont \u00e0 nouveau r\u00e9v\u00e9l\u00e9es. Dopage organis\u00e9... des pratiques qui touchent d'autres pays que la Russie, du dopage organis\u00e9 par d'anciens haut-responsables de la f\u00e9d\u00e9ration... selon l'Agence mondiale antidopage, les dirigeants de l'athl\u00e9tisme mondial ne pouvaient pas ignorer l'ampleur des d\u00e9rapages.\r\nMartial Saugy bonsoir!\r\ndirecteur du laboratoire d'analyse du dopage \u00e0 Lausanne\r\non savait d\u00e9j\u00e0 pour la Russie... aujourd'hui ces \u00e9l\u00e9ments, ou se situe-t-on? Au milieu du guet? Grand d\u00e9ballage \u00e0 venir? d'autres pays touch\u00e9?\r\nla suite?\r\nL'AMA qui nous dit qu'on peut continuer avec S\u00e9bastian Coe... juste? Quelle cr\u00e9dibilit\u00e9?\r\nathl\u00e9tisme encore possible aux JO?\r\nquelle cr\u00e9dibilit\u00e9 ?? ou alors le public veut du spectable, et s'en fiche des affaires ??\r\nEt l'AMA ?? est-elle toute blanche ?? a-t-elle manqu\u00e9 de r\u00e9activit\u00e9 par le pass\u00e9 ? que savait-elle ?? \r\ncomment interpr\u00e9ter - si on a l'esprit un peu tordu - la virulence de ces attaques aujourd'hui ? \r\nr\u00e9formes : avec Sebastian Coe ?? message contradictoire de l'AMA : d'un c\u00f4t\u00e9 elle nous dit que les dirigeants ne pouvaient pas ignorer l'ampleur du dopage, de l'autre le patron de l'athl\u00e9tisme mondial, qui v\u00e9g\u00e8te depuis des ann\u00e9es dans le milieu, n'est pas inqui\u00e9t\u00e9 ; pire : c'est l'homme du renouveau !!\r\nde l'autre c\u00f4t\u00e9 de la chaine, donc des dirigeants, il y a les athl\u00e8tes ... y'en a-t-il encore - au plus haut niveau - qui ne sont pas dop\u00e9s ??\r\n-\tOn a l'impression que ce sera comme \u00e0 la FIFA, que d'autres affaires vont \u00e9clater ces prochains jours ? Il se dit que Sergei Bubka, l'ancien perchiste ukrainien, serait impliqu\u00e9 des affaires.\r\n-\tOn s'attendait aujourd'hui \u00e0 des r\u00e9v\u00e9lations de \u00ab dopage organis\u00e9 \u00bb concernant des athl\u00e8tes africains, des marathoniens kenyans et marocains\r\n-\tLa Commission d'enqu\u00eate ind\u00e9pendante de l'AMA n'avait pas le mandat d'enqu\u00eater sur le Kenya, dixit Dick Pound. Une autre Commission d'enqu\u00eate ind\u00e9pendante devra \u00eatre d\u00e9sign\u00e9e. Pas tr\u00e8s s\u00e9rieux. Pourquoi ce syst\u00e8me \u00e0 deux vitesses au lieu de faire toute la lumi\u00e8re sur ces zones d'ombre. \r\nPatrick Magyar bonsoir!\r\nancien directeur du meeting Weltklasse de ZH\r\nvous \u00eates aussi membre fondateurs et membre du CA de la Diamond League \r\net vous \u00eates proche de l'athl\u00e8te russe et de son mari et entraineur qui ont d\u00e9nonc\u00e9 le \u00ab dopage organis\u00e9 \u00bb en Russie\r\ny'a quelque chose de pourri dans l'athl\u00e9tisme ??\r\nqu'est-ce que vous attendez des f\u00e9d\u00e9rations ??\r\nest-ce qu'il faut taper fort, \u00e9carter l'athl\u00e9tisme des JO pour marquer un signal puissant, recommancer \u00e0 z\u00e9ro, etc. ??\r\ndiamond league, starification . trop d'argent dans l'athl\u00e9tisme ?? et donc des d\u00e9rapages ??", "alternativeExcerpt": ["L\u2019Agence mondiale antidopage (AMA) a publi\u00e9 ce jeudi son dernier rapport sur les pratiques de la f\u00e9d\u00e9ration internationale d\u2019athl\u00e9tisme (IAAF). Comme \u00e0 la FIFA, la corruption y serait partie int\u00e9grante. Selon l\u2019AMA les dirigeants de l'athl\u00e9tisme mondial ne pouvaient pas ignorer l\u2019ampleur du dopage. Interview de Martial Saugy, directeur du laboratoire d'analyse du dopage \u00e0 Lausanne."], "alternativeTitle": ["L'IAAF doit entreprendre des r\u00e9formes en profondeur / FOR_2016-01-14T18:00:00_developpement-1", "Forum du 14.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7391626", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directeur", "name": "Saugy, Martial", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Liardet, Julie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7391613"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bande originale", "source": "siranau", "title": "Bande originale : \"Creed - L'h\u00e9ritage de Rocky Balboa\", Future, Meek Mill, The Roots, John Legend", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-12D7A149-F285-454E-B583-49471061D64E", "durationSec": 480, "publicationDate": "2016-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Future", "Meek Mill", "Legend, John", "Roots"], "thematicThemes": ["musique de film"], "alternativeTitle": ["Bande originale", "Bande originale / OTWO_2016-01-14T09:30:00_bande-originale", "Bande originale / OTWO_2016-01-14T09:30:00_bande-originale"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7375340", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200710.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7375340", "ece-7375333"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : \"Les enfants qui mentent n'iront pas au paradis\" de Nicolas Rey", "id": "sound-93751167-93F7-48F8-A776-528A867698DF", "durationSec": 520, "publicationDate": "2016-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  Nicolas Rey, auteur de \"les enfants qui mentent n'iront pas au paradis;Rey , Nicolas\r\n* * \"Les enfants qui mentent n'iront pas au paradis\" de Nicolas Rey 12h30 Nicolas Rey\r\nVaste sujet... C'est quoi le bonheur ? on va poser cette question \u00e0 notre invit\u00e9, il nous a rejoint pour nous parler de son dernier roman \"Les enfants qui mentent n'iront pas au paradis\", paru aux \u00e9ditions Diable Vauvert.\r\nNotre invit\u00e9 c'est Nicolas Rey, bonjour... \r\nalors avez-vous la r\u00e9ponse \u00e0 cette complexe question ...c'est quoi le bonheur ?\r\nVotre roman maintenant  \"Les enfants qui mentent n'iront pas au paradis\" ... Nous suivons l'histoire de Gabriel, 40 ans, en pleine rupture amoureuse. \r\nCet \u00e9crivain divorc\u00e9, p\u00e8re d'un petit gar\u00e7on, se retourne, se remet et tombe amoureux de l'institutrice de son fils, Catherine. Catherine une femme de principes qui croit aux valeurs du Parti National, parti d'extr\u00eame droite. \r\n***Il y a eu Un l\u00e9ger passage \u00e0 vide et L'Amour est d\u00e9clar\u00e9. et maintenant ce ouvrage...est-ce le point final d'une trilogie qui parle de l'amour perdu ?\r\n***\"40 ans dans ta face. T'avais rien vu venir. Tu as toute ta vie devant toi et toute ta vie derri\u00e8re.\" est-ce selon la d\u00e9c\u00e9nnie la plus douloureuse, voire la plus r\u00e9v\u00e9latrice la quarantaine ?\r\n*** Votre Gabriel dit cecii: \"Les vieux se r\u00e9p\u00e8tent et les jeunes n'ont rien \u00e0 dire\"...vous partagez ce constat, c'est \u00e7a la soci\u00e9t\u00e9 d'aujourd'hui?\r\n***Gabriel ajoute: \"Il faut filer droit, se marier, avoir unh voiture \u00e0 cr\u00e9dit, faire des gosses, travailler et partitr en vacances. Nous sommes fliqu\u00e9s de partout et la nonchalance \u00e0 mauvaise presse\"... On a plus de droit de rien faire Nicolas Rey ? \u00eatre nonchalant \u00e0 toujours mauvaise presse non ?\r\n***Comme souvent avec vos ouvrages, certaines phrases peuvent se transformer en citation comme celle-ci \"L'amour, ce n'est pas fait pour se reposer et encore moins pour sauver sa peau\"....vous en connaissez vous des personnes qui essaient de sauver leur peau par l'amour ?\r\n*** Sont-ils l\u00e2ches ?\r\n***Et puis Gabriel rencontre Catherine une femme qui consid\u00e8re la s\u00e9curit\u00e9 comme la plus belle des libert\u00e9s... Cette prof militante au Parti National estime que l'\u00e9cole doit \u00eatre d'une totale neutralit\u00e9 religieuse... c'est l'un de d\u00e9bats sensibles de nos soci\u00e9t\u00e9s contemporaines... est-ce que la religion fait peur ?\r\n***Deux \u00eatres peuvent-ils s'aimer malgr\u00e9 leur diff\u00e9rents politiques selon vous? pas inconciliables ?\r\n***L'amour, c'est politique ? \r\n***Terrorisme, port du voile, peur des \u00e9trangers... vous avez achev\u00e9 votre ouvrage dans le contexte que l'on conna\u00eet... une sombre ann\u00e9e 2015 en France... comment vous \u00eates vous senti comment vous avez regard\u00e9 cette soci\u00e9t\u00e9 ?\r\n***Citation \"c'est aussi \u00e7a la beaut\u00e9 des gens d'extr\u00eame droite, vous avez beau leur hurler dessus, ils ne bougent pas d'un millim\u00e8tre.\" Sentiment de surpuissance ?\r\n***C'est un livre qui parle d'engagement ...engagement politique....vous vous d\u00e9cririez comme engag\u00e9 ou d\u00e9gag\u00e9? \r\n***Le chapitre d'un livre est bon une fois qu'il r\u00e9siste \u00e0 l'oralit\u00e9...est-ce que c'est toujours comme \u00e7a que vous voyez les choses ? (\u00e7a vient de votre exp\u00e9rience radio ?)\r\n*** A l'image de votre \u00e9ditrice, surnomm\u00e9e par le journal Le Monde comme la Diablotine de l'\u00e9dition (Marion Mazauric), vous aimez les gens qui savent prendre des risques, des courageux, celles et ceux qui foncent ?\r\n***Parlez-nous de cette fid\u00e9lit\u00e9 \u00e0 votre maison d'\u00e9dition Au Diable Vauvert...est-ce comme une relation amoureuse ?\r\n*** Vous avez cr\u00e9\u00e9 avec Mathieu Sa\u00efkaly le duo les Gar\u00e7ons Manqu\u00e9s\u00a0ces lectures se poursivent dans toute la France... viendrez-vous en Suisse? \r\nmerci Nicolas Rey votre dernier roman son titre \"les enfants qui mentent n'iront pas au paradis\" paru Au diable Vauvert.", "alternativeExcerpt": ["Gabriel, 40 ans, \u00e9crivain divorc\u00e9, p\u00e8re d\u2019un petit gar\u00e7on, tombe amoureux de l\u2019institutrice de son fils. Catherine est une femme de principes qui croit aux valeurs du Parti National, d'extr\u00eame droite. Les personnages de Nicolas Rey prennent vie dans son dernier roman \"Les enfants qui mentent n'iront pas au paradis\", paru aux \u00e9ditions Diable Vauvert.", "Gabriel, 40 ans, \u00e9crivain divorc\u00e9, p\u00e8re d\u2019un petit gar\u00e7on, tombe amoureux de l\u2019institutrice de son fils. Catherine est une femme de principes qui croit aux valeurs du Parti National, d'extr\u00eame droite. Les personnages de Nicolas Rey prennent vie dans son dernier roman \"Les enfants qui mentent n'iront pas au paradis\", paru aux \u00e9ditions Diable Vauvert.", "Gabriel, 40 ans, \u00e9crivain divorc\u00e9, p\u00e8re d\u2019un petit gar\u00e7on, tombe amoureux de l\u2019institutrice de son fils. Catherine est une femme de principes qui croit aux valeurs du Parti National, d'extr\u00eame droite. Les personnages de Nicolas Rey prennent vie dans son dernier roman \"Les enfants qui mentent n'iront pas au paradis\", paru aux \u00e9ditions Diable Vauvert."], "alternativeTitle": ["\"Les enfants qui mentent n'iront pas au paradis\" de Nicolas Rey", "\"Les enfants qui mentent n'iront pas au paradis\" de Nicolas Rey / 12H30_2016-01-14T12:52:00_l-invite-du-12h30", "\"Les enfants qui mentent n'iront pas au paradis\" de Nicolas Rey / 12H30_2016-01-14T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7391610", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7982410.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7391610", "ece-7391606"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Courrier des lecteurs", "source": "siranau", "title": "Le courrier des lecteurs : Faire du porno", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-78ED2F93-FFAF-44C1-B249-60E7DC7B5420", "durationSec": 163, "publicationDate": "2016-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Faire du porno", "Faire du porno / NMT_2016-01-14T07:22:45_le-courrier-des-lecteurs", "Faire du porno / NMT_2016-01-14T07:22:45_le-courrier-des-lecteurs"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7375322", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067149.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7375322", "ece-7375309"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Mal\u00e9voz, fou de culture!", "id": "sound-BDC17E50-64CA-48A4-9A40-6C5A0EA5ACA1", "durationSec": 487, "publicationDate": "2016-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Depuis 5 ans, Gabriel Bender est en charge d'insuffler la culture tous azimuts \u00e0 Mal\u00e9voz, c\u00e9l\u00e8bre h\u00f4pital psychiatrique du Valais connu pour \u00eatre un lieu de soins ouvert. Salle de th\u00e9\u00e2tre, galerie, r\u00e9sidence, le Quartier Culturel de Mal\u00e9voz porte bien son nom, c'est une ruche en activit\u00e9 permanente. \nL'h\u00f4te des lieux fait la visite \u00e0 Florence Grivel."], "alternativeTitle": ["Mal\u00e9voz, fou de culture! / MAT_2016-01-14T07:06:45_chronique-3", "Les matinales d'Espace 2 du 14.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7375245", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7375242"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hotline", "source": "siranau", "title": "Hotline : Fermer les boutons", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1440946D-C3A1-4F6E-B106-F7CF72E85C82", "durationSec": 152, "publicationDate": "2016-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Fermer les boutons", "Fermer les boutons / OTWO_2016-01-14T11:30:09_hotline", "Fermer les boutons / OTWO_2016-01-14T11:30:09_hotline"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7375341", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015957.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7375341", "ece-7375334"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Le football pourrait avoir recours \u00e0 la vid\u00e9o pour l'arbitrage", "id": "sound-E4530A9B-CE51-4170-B8D2-F810C0632800", "durationSec": 267, "publicationDate": "2016-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  Stefan Studer, ancien arbitre de la Swiss Footballeur League\r\n* * Le football pourrait avoir recours \u00e0 la vid\u00e9o pour l'arbitrage (JDM Sports Matin) \r\n(LE \u00ab BOARD \u00bb, L'EVOLUTION DES REGLES EN FOOT ET LE RECOURS A LA VIDEO)  \r\n*********Sport Matin avec vous, Herv\u00e9 Borsier, il va \u00eatre question de l'introduction de la vid\u00e9o dans le football... Le \u00ab Board \u00bb, l'organisme qui g\u00e8re les r\u00e8gles en mati\u00e8re de ballon rond, a sans doute lanc\u00e9 un signal fort avec l'utilisation future de l'image. Une \u00e9volution importante que d'autres disciplines sportives ont d\u00e9j\u00e0 adopt\u00e9 avec succ\u00e8s... mais, qui jusque-l\u00e0, divisait les d\u00e9cideurs du football mondial...\r\nLe Board, la tr\u00e8s s\u00e9rieuse et conservatrice instance qui d\u00e9termine les r\u00e8gles en football, a fortement recommand\u00e9e le recours \u00e0 la vid\u00e9o et propos\u00e9 des tests rapides. . Le feu vert d\u00e9finitif pourrait \u00eatre donn\u00e9 lors de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale annuelle du Board qui se tiendra du 4 au 6 mars, \u00e0 Cardiff.\r\n*********C'est une r\u00e9volution !\r\nOui, car le football semble \u00eatre en retard! D'autres sports, comme le rugby, le tennis ou encore le hockey sur glace utilisent la vid\u00e9o avec des retours tr\u00e8s positifs \r\n*********Le football a souvent \u00e9t\u00e9 divis\u00e9 sur le sujet... Pour quelles raisons ? \r\nMichel Platini a toujours \u00e9t\u00e9 farouchement oppos\u00e9 \u00e0 la vid\u00e9o. Il a instaur\u00e9 en place l'arbitrage \u00e0 cinq dans les comp\u00e9tition UEFA, soit deux arbitres suppl\u00e9mentaires charg\u00e9s d'observer les surfaces de r\u00e9paration, o\u00f9 se d\u00e9roulent la plupart des actions d\u00e9cisives. Sepp Blatter a aussi mis du temps avant de mettre en place le syst\u00e8me de la \u00ab\u00a0goal line technologie\u00a0\u00bb qui permet de confirmer ou non qu'un ballon ait bien franchi la ligne de but. Ce syst\u00e8me est entr\u00e9 en vigueur \u00e0 la Coupe du monde 2014. \r\n*********Le syst\u00e8me vid\u00e9o pr\u00f4n\u00e9 par le \"Board\" ira plus loin ? \r\nExact, mais il devra \u00eatre inscrit dans trois domaines susceptibles de litiges avec de grandes cons\u00e9quences : il s'agit des cartons rouges, des penalties et des erreurs d'identification de joueurs lors de fautes... Car, dans le grands championnats europ\u00e9ens, il ne se passe pas un week-end sans que les joueurs crient \u00e0 l'injustice!\r\n*********La vid\u00e9o, Herv\u00e9 Borsier, serait un v\u00e9ritable \"plus\" pour les arbitres ?\r\nOui, car le jeu va plus vite et les arbitres sont \u00e0 la limite de leurs capacit\u00e9s. Aujourd'hui, avec les enjeux sportifs et financiers, l'oil ne suffit plus. La vid\u00e9o peut leur permettre de prendre de meilleures d\u00e9cisions. Stefan Studer, ancien arbitre de la Swiss Footballeur League et FIFA (il a dirig\u00e9 plus de 50 matches internationaux).    \r\n  32''Mag\u00a0: Stefan Studer \r\n*********Mais la vid\u00e9o, Herv\u00e9, aura aussi ses limites ? \r\nOui; au final c'est l'arbitre qui devra interpr\u00eater les images... Et l\u00e0, ce sera une nouvelle fois une affaire d'interpr\u00e9tations. Stefan Studer...\r\n  33'' Mag: Stefan Studer\r\nR\u00e9duire les doutes, faciliter les d\u00e9cisions arbitrales, mais aussi rallonger les matches : la mise en place de la vid\u00e9o dans le football  implique des r\u00e8gles tr\u00e8s pr\u00e9cises. Les f\u00e9d\u00e9rationa n\u00e9erlandaise, fran\u00e7aise et anglaise se sont propos\u00e9es de tester l'arbitrage en cas de d\u00e9cision d\u00e9finitive du \"Board\" d\u00e9but mars", "alternativeExcerpt": ["L\u2019organisme qui g\u00e8re les r\u00e8gles du football a sans doute donn\u00e9 la semaine derni\u00e8re un signe important vers l\u2019utilisation future de la vid\u00e9o. Une \u00e9volution importante que d\u2019autres sports ont d\u00e9j\u00e0 adopt\u00e9 avec succ\u00e8s, mais qui jusque-l\u00e0 divisait les d\u00e9cideurs du football mondial.", "L\u2019organisme qui g\u00e8re les r\u00e8gles du football a sans doute donn\u00e9 la semaine derni\u00e8re un signe important vers l\u2019utilisation future de la vid\u00e9o. Une \u00e9volution importante que d\u2019autres sports ont d\u00e9j\u00e0 adopt\u00e9 avec succ\u00e8s, mais qui jusque-l\u00e0 divisait les d\u00e9cideurs du football mondial.", "L\u2019organisme qui g\u00e8re les r\u00e8gles du football a sans doute donn\u00e9 la semaine derni\u00e8re un signe important vers l\u2019utilisation future de la vid\u00e9o. Une \u00e9volution importante que d\u2019autres sports ont d\u00e9j\u00e0 adopt\u00e9 avec succ\u00e8s, mais qui jusque-l\u00e0 divisait les d\u00e9cideurs du football mondial."], "alternativeTitle": ["Le football pourrait avoir recours \u00e0 la vid\u00e9o pour l'arbitrage", "Le football pourrait avoir recours \u00e0 la vid\u00e9o pour l'arbitrage / JDM_2016-01-14T06:36:00_sport-matin", "Le football pourrait avoir recours \u00e0 la vid\u00e9o pour l'arbitrage / JDM_2016-01-14T06:36:00_sport-matin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7391650", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7391650", "ece-7391632"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 14.01.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-814FB8CE-3B22-4412-A336-A8F9CEA33DFD", "durationSec": 81, "publicationDate": "2016-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2016-01-14T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 14.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7375353", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7375344"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Les b\u00e2tisseurs de l'\u00e9cole romande", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BA69A1DB-7A75-4C3B-A71E-A9FB48A0CA29", "durationSec": 1579, "publicationDate": "2016-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * A l'occasion du 150e anniversaire de l'association syndicale et professionnelle des enseignants romands, nous nous penchons sur la place et l'\u00e9volution de l'institution scolaire en Suisse romande. Nous recevons Georges Pasquier, actuel pr\u00e9sident du Syndicat des enseignants romands, co-auteur de l'ouvrage \" Les b\u00e2tisseurs de l'\u00e9cole romande \" aux \u00e9ditions Georg.", "alternativeTitle": ["Tribu du 14.01.2016", "Les b\u00e2tisseurs de l\u02b9\u00e9cole romande / TRI_2016-01-14T11:04:15_tribu", "Tribu du 14.01.2016", "Les b\u00e2tisseurs de l\u02b9\u00e9cole romande / TRI_2016-01-14T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["A l\u02b9occasion du 150e anniversaire de l\u02b9association syndicale et professionnelle des enseignants romands, nous nous penchons sur la place et l\u02b9\u00e9volution de l\u02b9institution scolaire en Suisse romande. \n\nNous recevons Georges Pasquier, actuel pr\u00e9sident du Syndicat des enseignants romands, co-auteur de l\u02b9ouvrage \"Les b\u00e2tisseurs de l\u02b9\u00e9cole romande\" aux \u00e9ditions Georg.", "A l\u02b9occasion du 150e anniversaire de l\u02b9association syndicale et professionnelle des enseignants romands, nous nous penchons sur la place et l\u02b9\u00e9volution de l\u02b9institution scolaire en Suisse romande. \n\nNous recevons Georges Pasquier, actuel pr\u00e9sident du Syndicat des enseignants romands, co-auteur de l\u02b9ouvrage \"Les b\u00e2tisseurs de l\u02b9\u00e9cole romande\" aux \u00e9ditions Georg."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7375574", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067784.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Syndicat des enseignants romands (SER).", "name": "Pasquier, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7375574", "ece-7375573"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les risques de d\u00e9sindustrialisation de la Suisse sont importants pour les ann\u00e9es \u00e0 venir", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9E6E22A4-BC66-49DF-86AE-AB26E8B00244", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 142, "publicationDate": "2016-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["horlogerie", "industrie chimique"], "excerpt": "Malgr\u00e9 l'annonce de suppression d'emploi chez Alstom, il n'y aurait pas de mouvement de d\u00e9sindustrialisation massive en Suisse et l'industrie repr\u00e9senterait toujours 20% du PIB. Ces chiffres correspondent \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9, mais les risques sont beaucoup plus importants que ces derni\u00e8res ann\u00e9es.", "alternativeExcerpt": ["Malgr\u00e9 l'annonce de suppression d'emploi chez Alstom, il n'y aurait pas de mouvement de d\u00e9sindustrialisation massive en Suisse et l'industrie repr\u00e9senterait toujours 20% du PIB. Ces chiffres correspondent \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9, mais les risques sont beaucoup plus importants que ces derni\u00e8res ann\u00e9es."], "alternativeTitle": ["Peut-on parler de d\u00e9sindustrialisation de la Suisse? / FOR_2016-01-14T18:08:00_developpement-5", "Forum du 14.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7391626", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7391612"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Lecture musicale", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6E2A6A22-878A-49FA-BD5C-5645904F7461", "durationSec": 168, "publicationDate": "2016-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-01-14T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-01-14T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7375377", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7375377", "ece-7375373"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Zazie", "id": "sound-E5042A36-E86D-41B7-A644-90A496003685", "durationSec": 263, "publicationDate": "2016-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Zazie (MP3 ZAZIE EP4) Musicienne badine, Zazie aime jouer avec les images et les mots...\r\n  MAG 6'08 (FIN PAROLE 3'40)\r\nJEUDI\r\nGuesch Patti: Etienne\r\nNino Ferrer: Les cornichons\r\nBaden Baden: Evidemment", "alternativeExcerpt": ["\"Etienne\", Guesch Patti \"Les cornichons\", Nino Ferrer \"Evidemment\", Baden Baden", "\"Etienne\", Guesch Patti \"Les cornichons\", Nino Ferrer \"Evidemment\", Baden Baden", "\"Etienne\", Guesch Patti \"Les cornichons\", Nino Ferrer \"Evidemment\", Baden Baden"], "alternativeTitle": ["Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Zazie", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Zazie  / JDM_2016-01-14T06:53:00_mp3", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Zazie  / JDM_2016-01-14T06:53:00_mp3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7391661", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677653.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7391661", "ece-7391642"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Juste apr\u00e8s le Big Bang", "id": "sound-0F90460A-62E4-40F5-9EA3-92F40433D51C", "durationSec": 688, "publicationDate": "2016-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Verhamme, Anne\r\nComment \u00e9tait l'Univers primordial quelques centaines de milliers d'ann\u00e9es apr\u00e8s le Big Bang? Des chercheurs de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve apportent un nouvel \u00e9l\u00e9ment de r\u00e9ponse. Via le t\u00e9lescope spatial Hubble, les scientifiques ont observ\u00e9 une galaxie dites \"petit pois\".\r\nLes d\u00e9tails de cette d\u00e9couverte avec Anne Verhamme, chercheuse au D\u00e9partement d'astronomie de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, invit\u00e9e par St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz.", "alternativeExcerpt": ["Comment \u00e9tait l\u2019Univers primordial quelques centaines de milliers d\u2019ann\u00e9es apr\u00e8s le Big Bang? Des chercheurs de l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve apportent un nouvel \u00e9l\u00e9ment de r\u00e9ponse. Via le t\u00e9lescope spatial Hubble, les scientifiques ont observ\u00e9 une galaxie dites \"petit pois\". Les d\u00e9tails de cette d\u00e9couverte avec Anne Verhamme, chercheuse au D\u00e9partement d\u2019astronomie de l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, invit\u00e9e par St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz."], "alternativeTitle": ["Juste apr\u00e8s le Big Bang / CQFD_2016-01-14T10:04:15_actu", "CQFD du 14.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7375617", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7375614"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Sauvage, un op\u00e9ra", "id": "sound-79C2EC0E-FFCE-4000-9D94-86D06AF0B9BB", "durationSec": 349, "publicationDate": "2016-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Une chronique d'Isabelle Carceles."], "alternativeTitle": ["Sauvage, un op\u00e9ra / MAT_2016-01-14T07:06:45_chronique-2", "Les matinales d'Espace 2 du 14.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7375245", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7375240"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Une crise de management secoue les prisons genevoises", "id": "sound-16A1EB14-A59C-4C33-B25C-79C9495975A6", "durationSec": 101, "publicationDate": "2016-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Une crise de management secoue les prisons genevoises  \r\nNous vous le r\u00e9v\u00e9lions ce matin : la directrice de la prison de la Brenaz, \u00e0 Gen\u00e8ve, est en cong\u00e9 maladie depuis d\u00e9cembre. L'int\u00e9rim est aujourd'hui assur\u00e9 par un ancien de la police, qui a dirig\u00e9 un magasin de v\u00eatements ces derni\u00e8res ann\u00e9es. Ailleurs en Suisse, on ne compte plus les d\u00e9missions des cadres dirigeants du p\u00e9nitentiaire. De quoi s'interroger sur le m\u00e9tier de directeur de prison . \r\nLaetitia Guinand bonsoir ! \r\nVous avez pu vous entretenir avec plusieurs directeurs de prisons, t en poste ou alors retir\u00e9s des affaires. la grande majorit\u00e9 vous confirme que le m\u00e9tier s'est consid\u00e9rablement durci. \r\nRelance : Pourtant, la pression s'est beaucoup accrue. Notamment de la part de la soci\u00e9t\u00e9, Laetitia", "alternativeExcerpt": ["La directrice de la prison de La Br\u00e9naz \u00e0 Gen\u00e8ve est en cong\u00e9 maladie depuis d\u00e9cembre. L\u2019int\u00e9rim est assur\u00e9 par un ancien de la police, qui a dirig\u00e9 un magasin de v\u00eatements ces derni\u00e8res ann\u00e9es. Ailleurs en Suisse, on ne compte plus les d\u00e9missions des cadres dirigeants du p\u00e9nitentiaire."], "alternativeTitle": ["Une crise de management secoue les prisons genevoises / FOR_2016-01-14T18:04:00_developpement-3", "Forum du 14.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7391626", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guinand, Laetitia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Liardet, Julie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7391614"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Les contes abracadabrants", "id": "sound-D779283D-17A2-4927-901B-AC183150B504", "durationSec": 396, "publicationDate": "2016-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Ils sont tordus, acides, dr\u00f4les, \u00e0 rebours des conventions, parfois tr\u00e8s brefs, souvent engag\u00e9s. Succ\u00e8s livresque mondial, les contes abracadabrants courent d\u00e9sormais les th\u00e9\u00e2tres romands \u00e0 destination des 7 ans et plus. \n\nThierry Sartoretti est all\u00e9 \u00e0 la rencontre de leur auteur, l\u2019\u00e9crivain\u00a0suisse al\u00e9manique Franz Hohler. Entretien."], "alternativeTitle": ["Les contes abracadabrants / MAT_2016-01-14T07:06:45_chronique-1", "Les matinales d'Espace 2 du 14.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7375245", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7375243"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Le d\u00e9sir d\u00e9sorient\u00e9 (4/5) : Aux racines anthropologiques du d\u00e9sir", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8DCD9DE5-110F-48E3-AE98-EDB762A35C67", "durationSec": 1759, "publicationDate": "2016-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["psychanalyse", "religion et croyances", "psychologie"], "excerpt": "Pour saisir le d\u00e9sir, le sociologue et journaliste Michel Maxime Egger remonte \u00e0 la Gen\u00e8se, o\u00f9 Dieu cr\u00e9a l'homme par d\u00e9sir, \u00e0 son image. Consid\u00e9rant la mani\u00e8re dont les traditions religieuses ont pu envisager le d\u00e9sir, il en aborde la question s\u00e9mantique et le diff\u00e9rencie du besoin. Encore une fois, c'est la question de l'alt\u00e9rit\u00e9 qui \u00e9merge.", "alternativeTitle": ["A vue d'esprit du 14.01.2016", "Le d\u00e9sir d\u00e9sorient\u00e9 (4/5) / AVE_2016-01-14T16:30:45_a-vue-d-esprit", "A vue d'esprit du 14.01.2016", "Le d\u00e9sir d\u00e9sorient\u00e9 (4/5) / AVE_2016-01-14T16:30:45_a-vue-d-esprit"], "alternativeExcerpt": ["Aux racines anthropologiques du d\u00e9sir.\nPour saisir le d\u00e9sir, le sociologue et journaliste Michel Maxime Egger remonte \u00e0 la Gen\u00e8se, o\u00f9 Dieu cr\u00e9a l'homme par d\u00e9sir, \u00e0 son image. Consid\u00e9rant la mani\u00e8re dont les traditions religieuses ont pu envisager le d\u00e9sir, il en aborde la question s\u00e9mantique et le diff\u00e9rencie du besoin. \nEncore une fois, c'est la question de l'alt\u00e9rit\u00e9 qui \u00e9merge.", "Aux racines anthropologiques du d\u00e9sir.\nPour saisir le d\u00e9sir, le sociologue et journaliste Michel Maxime Egger remonte \u00e0 la Gen\u00e8se, o\u00f9 Dieu cr\u00e9a l'homme par d\u00e9sir, \u00e0 son image. Consid\u00e9rant la mani\u00e8re dont les traditions religieuses ont pu envisager le d\u00e9sir, il en aborde la question s\u00e9mantique et le diff\u00e9rencie du besoin. \nEncore une fois, c'est la question de l'alt\u00e9rit\u00e9 qui \u00e9merge."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7375229", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785432.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue, \u00e9crivain, th\u00e9ologien orthodoxe", "name": "Egger, Michel-Maxime", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7375229", "ece-7375228"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Sur la piste des fossiles", "id": "sound-80F7A7E3-FCF4-459A-9FD7-EE822CEC7BD0", "durationSec": 833, "publicationDate": "2016-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Du 10 janvier au 3 avril 2016, une centaine de fossiles est pr\u00e9sent\u00e9e au Jardin botanique de Neuch\u00e2tel. Pour l'occasion, les visiteurs endossent le r\u00f4le de pal\u00e9ontologue pour distinguer, \u00e0 travers un jeu, les vestiges des v\u00e9g\u00e9taux et des animaux disparus.\r\nVisite en compagnie de Lucile Solari et de Blaise Mulhauser, directeur des lieux.", "alternativeExcerpt": ["Du 10 janvier au 3 avril 2016, une centaine de fossiles est pr\u00e9sent\u00e9e au Jardin botanique de Neuch\u00e2tel. Pour l\u2019occasion, les visiteurs endossent le r\u00f4le de pal\u00e9ontologue pour distinguer, \u00e0 travers un jeu, les vestiges des v\u00e9g\u00e9taux et des animaux disparus. Visite en compagnie de Lucile Solari et de Blaise Mulhauser, directeur des lieux."], "alternativeTitle": ["Sur la piste des fossiles / CQFD_2016-01-14T10:04:15_chronique", "CQFD du 14.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7375617", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directeur adjoint et Conservateur Dpt Vert\u00e9br\u00e9s (Mus\u00e9e),Directeur du jardin botatnique (NE)", "name": "Mulhauser, Blaise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7375610"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'UDC d\u00e9pose son r\u00e9f\u00e9rendum contre la r\u00e9vision de la loi sur l'asile", "id": "sound-F4075D5F-6FF3-4C6E-A442-C2EB51EE4EBB", "durationSec": 130, "publicationDate": "2016-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * L'UDC d\u00e9pose son r\u00e9f\u00e9rendum contre la r\u00e9vision de la loi sur l'asile 12h30 R\u00e9vision Loi asile\r\nLa Suisse votera une nouvelle fois sur l'asile. L'UDC a d\u00e9pos\u00e9 son r\u00e9f\u00e9rendum contre la derni\u00e8re r\u00e9vision de la loi sur l'asile. Le texte, largement accept\u00e9 au Parlement, vise \u00e0 renforcer massivement la capacit\u00e9 d'accueil, notamment dans des centres f\u00e9d\u00e9raux. Il s'agit d'acc\u00e9l\u00e9rer les proc\u00e9dures \u00e9galement: traiter les demandes en 140 jours au lieu de 700 dans plus de la moiti\u00e9 des cas. Enfin, la r\u00e9vision introduit aussi une assistance juridique gratuite pour les requ\u00e9rants... L'UDC a d\u00e9pos\u00e9 tout \u00e0 l'heure 65.000 signatures contre ce texte, Thibaut Schaller.\r\nL'UDC a \u00e0 nouveau d\u00e9crit un chaos de l'asile aujourd'hui... Un chaos aliment\u00e9 par une politique  \r\nSON 18''\r\nBla\r\nSON 22''\r\nRELANCE APRES SON: \r\nLe menu des votations qui s'allonge avec un autre r\u00e9f\u00e9rendum d\u00e9pos\u00e9 aujourd'hui...\r\nBLABLA", "alternativeExcerpt": ["L'UDC a d\u00e9pos\u00e9 son r\u00e9f\u00e9rendum contre la derni\u00e8re r\u00e9vision de la loi sur l'asile. Le texte, largement accept\u00e9 au Parlement, vise \u00e0 renforcer massivement la capacit\u00e9 d'accueil."], "alternativeTitle": ["L'UDC d\u00e9pose son r\u00e9f\u00e9rendum contre la r\u00e9vision de la loi sur l'asile / 12H30_2016-01-14T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 14.01.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7412236.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7391609", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7391607"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le go\u00fbt des autres : Manger au travail: on livre", "id": "sound-5A09DDFB-0231-469B-BECE-C5CFD91101D4", "durationSec": 130, "publicationDate": "2016-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Manger au travail: on livre ( LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(MANGER AU TRAVAIL: ON LIVRE)  \r\n((***Le go\u00fbt des autres avec vous Pierre-Etienne Joye. Cette semaine, \u00e7a  y est, tout le monde -ou presque- a repris le travail apr\u00e8s une rel\u00e2che plus ou moins grande pendant le f\u00eates. Et qui dit travail dit aussi, on l'esp\u00e8re, pause de midi. Manger au bureau ou sur son lieu de travail, c'est une d\u00e9marche qui a bien \u00e9volu\u00e9 ces derniers temps. C'est le temps qu'on y consacre, justement, qui est source de changement.\r\nOui. Maintenant, on se fait livrer... j'y viens. La pause d\u00e9jeuner, comme on dit,  c'est quasi fini mais \u00e7a a pu \u00eatre \u00e7a...\r\nextr 6''\r\nUn temps r\u00e9volu...Lino Ventura dans les Barbouzes... manger dehors \u00e0 midi, et surtout se taper la cloche pendant des heures, c'est termin\u00e9. Alors dressons l'iventaire des fa\u00e7ons de de sustenter \u00e0 la pause de midi, pour autant qu'il y en ait une...\r\n1) manger chez soi... tr\u00e8s rare\r\n2) le plat du jour au caf\u00e9 du coin, \u00e7a peut se faire\r\n3) la cantine d'entreprise,  et parfois c'est plateau repas ou sandwich devant l'ordinateur\r\n4) les restes du repas de la veille au soir r\u00e9chauff\u00e9 au micro-onde. C'est courant. Ce n'est rien d'autre que la gamelle de l'ouvrier, on dit lunch-box ou bento, \u00e7a fait plus in...\r\n5) la livraison au boulot par une entreprise sp\u00e9cialis\u00e9e... nous y voil\u00e0\r\n***oui en effet, l\u00e0 il y a du changement... c'est pas un march\u00e9 de niche \u00e7a?\r\nDe moins en moins. Avant, c'\u00e9tait la pizza express, maintenant, ily a le service traiteur qui livre des repas complets au bureau, c'est un secteur en pleine expansion dans plusieurs villes suisses. Parce que la nature m\u00eame du repas de la paue de midi \u00e0 chang\u00e9. Les horaires sont plus flexibles, le travail continu gagne du terrain et le temps pour manger \u00e0 midi se resreint.On a moins de temps, mais ou veut bien manger. Sain, \u00e9quilibr\u00e9. Et que ce soit bon...pour satisfaire ce crit\u00e8re, autre chose encore, c'est nouveau: c'est la machine \u00e0 manger gastronomique..\r\n***Ah oui. Une grande cheffe \u00e9toil\u00e9e de la place vient d'en faire la promotion...\r\nExactement... et je sais qu'elle s\u00e9duit cette machine...il y a des employ\u00e9s qui se mitonne des menus tout fait dans le bureau de leur entreprises. Et puis c'est le temps d'un partage,  d'un \u00e9change entre coll\u00e8gues, quand m\u00eame, malgr\u00e9 le temps qui est compt\u00e9... Bon c'est quand m\u00eame plus cher qu'un sandwich...\r\n***C'\u00e9tait le go\u00fbt des autres, on vous retrouve demain, Pierre-Etienne Joye))", "alternativeExcerpt": ["Cette semaine, c'est la reprise apr\u00e8s f\u00eates. Et qui dit travail dit aussi, on l'esp\u00e8re, pause de midi. Manger au bureau ou sur son lieu de travail est une d\u00e9marche qui a bien \u00e9volu\u00e9 ces derniers temps. C'est le temps qu'on y consacre, justement, qui est source de changement. Maintenant, on se fait livrer.", "Cette semaine, c'est la reprise apr\u00e8s les f\u00eates. Et qui dit travail dit aussi, on l'esp\u00e8re, pause de midi. Manger au bureau ou sur son lieu de travail est une d\u00e9marche qui a bien \u00e9volu\u00e9 ces derniers temps. C'est le temps qu'on y consacre, justement, qui est source de changement. Maintenant, on se fait livrer.", "Cette semaine, c'est la reprise apr\u00e8s les f\u00eates. Et qui dit travail dit aussi, on l'esp\u00e8re, pause de midi. Manger au bureau ou sur son lieu de travail est une d\u00e9marche qui a bien \u00e9volu\u00e9 ces derniers temps. C'est le temps qu'on y consacre, justement, qui est source de changement. Maintenant, on se fait livrer."], "alternativeTitle": ["Manger au travail: on livre", "Manger au travail: on livre / JDM_2016-01-14T07:27:00_le-gout-des-autres", "Manger au travail: on livre / JDM_2016-01-14T07:27:00_le-gout-des-autres"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7391660", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677645.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7391660", "ece-7391641"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Nouveau record des ventes en 2015 pour le chocolatier suisse Lindt & Spr\u00fcngli", "id": "sound-A7EA81C0-4AF0-49EE-84DF-893C688184A3", "durationSec": 92, "publicationDate": "2016-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Nouveau record des ventes en 2015 pour le chocolatier suisse Lindt & Spr\u00fcngli 12h30 Lindt et Sprungli \r\nNouveau record de vente en 2015 pour le chocolatier suisse Lindt et Spr\u00fcngli. Le chiffre d'affaire du groupe zurichois a progress\u00e9 de 7,9 % l'an dernier. On peut dire que c'est une performance alors que le march\u00e9 doit composer avec un franc fort, Estelle Braconnier...\r\nLindt et Spr\u00fcngli affiche un chiffre d'affaire de plus de 3 milliards et demi de francs.\r\nUne manne non n\u00e9gligeable alors que les effets de change n\u00e9gatifs ont affect\u00e9 le commerce.\r\nUn exploit aussi alors que le prix \u00e9lev\u00e9 des mati\u00e8res premi\u00e8res entrant dans la fabrication du chocolat a pes\u00e9 dans la balance. Un exploit toujours qui r\u00e9sulte d'une strat\u00e9gie de d\u00e9ploiement audacieuse  sur le territoire am\u00e9ricain notamment qui a laiss\u00e9 les experts sceptiques au d\u00e9part...Aujourd'hui ce positionnement rapporte ses fruits. L'int\u00e9gration du confiseur am\u00e9ricain  Russel Stover, l'acquisition la plus importante du groupe, se poursuit comme pr\u00e9vu et malgr\u00e9 la charge d'amortissement. Le chocolatier suisse est d\u00e9sormais sur la troisi\u00e8me marche du podium dans sa discipline en Am\u00e9rique du Nord.\r\nAilleurs dans le monde, ses produits s\u00e9duisent toujours plus en Australie, au Japon en Russie et au Br\u00e9sil.\r\nAutant de nouveaux march\u00e9s gourmands qui ne semblent pourtant pas rassurer la tr\u00e8s exigeante Bourse suisse. Le titre Lindt et Spr\u00fcngli a chut\u00e9 ce matin de 3% \u00e0 la publication des chiffres, qui restent inf\u00e9rieurs aux attentes des analystes...\r\nLe groupe de luxe Richemont a publi\u00e9 son chiffre d'affaires pour le troisi\u00e8me trimestre. Ce dernier \u00e9tait l\u00e9g\u00e8rement en dessous des attentes du groupe. Les recettes de Richemont se sont \u00e9tablies \u00e0 3 milliards 200 millions de francs.", "alternativeExcerpt": ["Le chiffre d'affaires du groupe zurichois a progress\u00e9 de 7,9% l'an dernier. Une performance, alors que le march\u00e9 doit composer avec le franc fort."], "alternativeTitle": ["Nouveau record des ventes en 2015 pour le chocolatier suisse Lindt & Spr\u00fcngli / 12H30_2016-01-14T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 14.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7391609", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7391601"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Des \u00e9tudiants valaisans se penchent sur la question du bonheur et l'exposent \u00e0 Martigny", "id": "sound-4E1D0220-92EF-465D-9455-DA8050303341", "durationSec": 156, "publicationDate": "2016-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  Roland Constantin, l'un des six auteurs de l'enqu\u00eate r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 Martigny\r\n* * Des \u00e9tudiants valaisans se penchent sur la question du bonheur et l'exposent \u00e0 Martigny 12h30 Le bonheur\r\nC'est quoi, le bonheur, finalement? Vaste question sur laquelle de plus en plus d'ouvrages sont consacr\u00e9s actuellement... question sur laquelle six \u00e9tudiants en travail social de la HES-SO Valais/Wallis se sont pench\u00e9s pour le compte de la ville de Martigny. Ils ont en effet men\u00e9 une enqu\u00eate aupr\u00e8s des habitants de Martigny dans le but d'identifier leurs repr\u00e9sentations du bonheur. Et les r\u00e9sultats de cette \u00e9tude, Yves Terrani, sont mis en valeur dans une exposition qui a d\u00e9marr\u00e9 hier soir \u00e0 Martigny et qui se tiendra jusqu'au 7 f\u00e9vrier...\r\n... Oui. Il s'agit d'une commande des autorit\u00e9s octoduriennes qui souhaitaient savoir s'il existait une possibilit\u00e9 d'am\u00e9liorer le bonheur de leurs concitoyens... Et les 142 sond\u00e9s leur ont livr\u00e9 des pistes de r\u00e9flexion... souvent de petites choses... tout en leur faisant part aussi de ce qui les rend heureux...\r\nYves, en marge de cette \u00e9tude, on peu dire que notre soci\u00e9t\u00e9 raverse des heures plut\u00f4t sombres, est-ce qu'on ose encore penser au bonheur?\r\n... On doit oser en tout cas... Maintenant, c'est quoi en fait, le bonheur. Nous l'avons demand\u00e9 \u00e0 Roland Constantin, l'un des six auteurs de l'enqu\u00eate r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 Martigny et qui planche sur la question depuis un bon bout de temps...\r\n... Les gens courent donc apr\u00e8s le bonheur, mais ils courent apr\u00e8s quoi en fait? Roland Constantin a son id\u00e9e sur la question...\r\nMais finalement, Yves Terrani, est-ce qu'on est heureux ou pas dans notre monde actuel... ?\r\n... Non, pas vraiment... Les statistiques des suicides constituent d'ailleurs un indicateur assez clair du manque d'acc\u00e8s au bonheur que les gens ont et peut-\u00eatre de l'id\u00e9e fausse que l'on se fait du bonheur. Maintenant, on peut quand m\u00eame trouver le bonheur. Cela demande toutefois un travail sur soi-m\u00eame, consid\u00e8re Roland Constantin...\r\n... Et l'on concluera en disant qu'il ne faut pas larguer le bonheur. Tout simplement parce qu'il est n\u00e9cessaire \u00e0 notre survie. Et qu'il nous motive...", "alternativeExcerpt": ["Six \u00e9tudiants en travail social de la HES-SO Valais se sont pench\u00e9s sur la question du bonheur pour le compte de la ville de Martigny. Ils ont tent\u00e9 d'identifier la repr\u00e9sentation du bonheur des Octoduriens. Les r\u00e9sultats de cette \u00e9tude sont mis en valeur dans une exposition qui a d\u00e9marr\u00e9 mercredi soir et qui se tiendra jusqu'au 7 f\u00e9vrier."], "alternativeTitle": ["Des \u00e9tudiants valaisans se penchent sur la question du bonheur / 12H30_2016-01-14T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 14.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7391609", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondant Valais", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7391596"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "S\u00e9ville, bon pour les chevilles ! (9/10)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-D771438A-6903-42A6-86D2-DADF99D44253", "durationSec": 1704, "publicationDate": "2016-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* Infotrafic: 09:45:18-09:45:36 / * En avant, marche, faufilons-nous \u00e0 travers un d\u00e9dale de ruelles mauresquement m\u00e9di\u00e9vales.\r\nC'est S\u00e9ville l'Andalouse, S\u00e9ville la fi\u00e8re, S\u00e9ville la belle, qui vit dans la rue tel un furieux roulis qui fait tanguer les bateaux ivres sur des vagues de flamenco !\r\nMais au-del\u00e0 des myst\u00e8res historiques, des \u00e9poques myrifiques qui se croisent et s'empilent \u00e0 chaque coin de ruelles, il y a aussi la r\u00e9v\u00e9lation c\u00e9leste d'interrogations spirituelles aussi profondes que les yeux de Carmen.\r\nDurant ces deux semaines intenses de reportages vivifiants, turbulents, mais jamais barbants, Philippe Ligron tombe le masque sous les yeux \u00e9bahis de Duja, et r\u00e9pond enfin \u00e0 ces interrogations fondamentales :\r\n-Est-il encore possible de se tromper de valise au bord du tapis roulant du terminal en 2016 ?\r\n-Peut-il y avoir-il des noix de St-jacques sur le gras des travers de porc ?\r\n-Ose-t-on grimper sur une fontaine s\u00e9villanne pour traumatiser des jeune filles en se tapant sur le torse \u00e0 la facon d'un gorille en rut ?\r\n-Effectuer des pompes devant la r\u00e9c\u00e9ption \u00e0 deux heures du matin vous permet-il de b\u00e9n\u00e9ficier d'un rabais sur le prix de l'h\u00f4tel ?\r\n-Griller des feux rouges \u00e0 v\u00e9lo en coupant la priorit\u00e9 \u00e0 des voitures qui roulent tr\u00e8s vite, est-il dangereux ?\r\n-A part la bi\u00e8re et le vin rouge, que peut-on m\u00e9langer avec des mojitos ?\r\n-Faut-il laisser son t\u00e9l\u00e9phone sur le porte-bagages de son v\u00e9lo quand on va se balader \u00e0 pied dans un march\u00e9 aux puces tr\u00e8s fr\u00e9quent\u00e9 ?\r\nCes deux prochaines semaines, Bille en T\u00eate fait toute la lumi\u00e8re sur ces questions et d'autres que vous n'auriez jamais eu l'id\u00e9e de vos poser.\r\nA S\u00e9ville. En tr\u00e8s l\u00e9ger direct.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 14.01.2016", "S\u00e9ville, bon pour les chevilles ! (4/5) / BIL_2016-01-14T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 14.01.2016", "S\u00e9ville, bon pour les chevilles ! (4/5) / BIL_2016-01-14T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["En avant, marche, faufilons-nous \u00e0 travers un d\u00e9dale de ruelles mauresquement m\u00e9di\u00e9vales.\nC\u02b9est S\u00e9ville l\u02b9Andalouse, S\u00e9ville la fi\u00e8re, S\u00e9ville la belle, qui vit dans la rue tel un furieux roulis qui fait tanguer les bateaux ivres sur des vagues de flamenco !\nMais au-del\u00e0 des myst\u00e8res historiques, des \u00e9poques myrifiques qui se croisent et s\u02b9empilent \u00e0 chaque coin de ruelles, il y a aussi la r\u00e9v\u00e9lation c\u00e9leste d\u02b9interrogations spirituelles aussi profondes que les yeux de Carmen.\nDurant ces deux semaines intenses de reportages vivifiants, turbulents, mais jamais barbants, Philippe Ligron tombe le masque sous les yeux \u00e9bahis de Duja, et r\u00e9pond enfin \u00e0 ces interrogations fondamentales :\n\n-Est-il encore possible de se tromper de valise au bord du tapis roulant du terminal en 2016 ?\n-Peut-il y avoir-il des noix de St-jacques sur le gras des travers de porc ?\n-Ose-t-on grimper sur une fontaine s\u00e9villanne pour traumatiser des jeune filles en se tapant sur le torse \u00e0 la facon d\u02b9un gorille en rut ?\n-Effectuer des pompes devant la r\u00e9c\u00e9ption \u00e0 deux heures du matin vous permet-il de b\u00e9n\u00e9ficier d\u02b9un rabais sur le prix de l\u02b9h\u00f4tel ?\n-Griller des feux rouges \u00e0 v\u00e9lo en coupant la priorit\u00e9 \u00e0 des voitures qui roulent tr\u00e8s vite, est-il dangereux ?\n-A part la bi\u00e8re et le vin rouge, que peut-on m\u00e9langer avec des mojitos ?\n-Faut-il laisser son t\u00e9l\u00e9phone sur le porte-bagages de son v\u00e9lo quand on va se balader \u00e0 pied dans un march\u00e9 aux puces tr\u00e8s fr\u00e9quent\u00e9 ?\n  \nCes deux prochaines semaines, Bille en T\u00eate fait toute la lumi\u00e8re sur ces questions et d\u02b9autres que vous n\u02b9auriez jamais eu l\u02b9id\u00e9e de vos poser.\nA S\u00e9ville. En tr\u00e8s l\u00e9ger direct.", "En avant, marche, faufilons-nous \u00e0 travers un d\u00e9dale de ruelles mauresquement m\u00e9di\u00e9vales.\nC\u02b9est S\u00e9ville l\u02b9Andalouse, S\u00e9ville la fi\u00e8re, S\u00e9ville la belle, qui vit dans la rue tel un furieux roulis qui fait tanguer les bateaux ivres sur des vagues de flamenco !\nMais au-del\u00e0 des myst\u00e8res historiques, des \u00e9poques myrifiques qui se croisent et s\u02b9empilent \u00e0 chaque coin de ruelles, il y a aussi la r\u00e9v\u00e9lation c\u00e9leste d\u02b9interrogations spirituelles aussi profondes que les yeux de Carmen.\nDurant ces deux semaines intenses de reportages vivifiants, turbulents, mais jamais barbants, Philippe Ligron tombe le masque sous les yeux \u00e9bahis de Duja, et r\u00e9pond enfin \u00e0 ces interrogations fondamentales :\n\n-Est-il encore possible de se tromper de valise au bord du tapis roulant du terminal en 2016 ?\n-Peut-il y avoir-il des noix de St-jacques sur le gras des travers de porc ?\n-Ose-t-on grimper sur une fontaine s\u00e9villanne pour traumatiser des jeune filles en se tapant sur le torse \u00e0 la facon d\u02b9un gorille en rut ?\n-Effectuer des pompes devant la r\u00e9c\u00e9ption \u00e0 deux heures du matin vous permet-il de b\u00e9n\u00e9ficier d\u02b9un rabais sur le prix de l\u02b9h\u00f4tel ?\n-Griller des feux rouges \u00e0 v\u00e9lo en coupant la priorit\u00e9 \u00e0 des voitures qui roulent tr\u00e8s vite, est-il dangereux ?\n-A part la bi\u00e8re et le vin rouge, que peut-on m\u00e9langer avec des mojitos ?\n-Faut-il laisser son t\u00e9l\u00e9phone sur le porte-bagages de son v\u00e9lo quand on va se balader \u00e0 pied dans un march\u00e9 aux puces tr\u00e8s fr\u00e9quent\u00e9 ?\n  \nCes deux prochaines semaines, Bille en T\u00eate fait toute la lumi\u00e8re sur ces questions et d\u02b9autres que vous n\u02b9auriez jamais eu l\u02b9id\u00e9e de vos poser.\nA S\u00e9ville. En tr\u00e8s l\u00e9ger direct."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7375607", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "professeur d'histoire de la cuisine", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7375607", "ece-7375606"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les villes pourraient \u00eatre p\u00e9jor\u00e9es par le 2e tube routier du Gothard", "id": "sound-CCFCBE4B-A2F4-47C7-83D0-DAFE56082B15", "durationSec": 809, "publicationDate": "2016-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Les villes pourraient \u00eatre p\u00e9jor\u00e9es par le 2e tube routier du Gothard 18h . on va d\u00e9battre de l'opportunit\u00e9 de construire un 2e tube routier sous le Gottard, avec un angle d'attaque tr\u00e8s pr\u00e9cis : celui de l'int\u00e9r\u00eat des grandes villes \u00e0 voir le projet se r\u00e9aliser - ou pas. Est-ce qu'il repr\u00e9sente un risque pour le d\u00e9veloppement des agglom\u00e9rations ??\r\nNous allons prendre l'exemple de Lausanne. D'autant plus int\u00e9ressant que la municipalit\u00e9 est divis\u00e9e. \r\nDaniel Br\u00e9laz, Olivier Fran\u00e7ais, bonsoir messieurs !\r\nDaniel Br\u00e9laz : CN VD Vert, syndic de Lausanne, membre du comit\u00e9 NON au deuxi\u00e8me tube\r\n- Pour vous ce projet \u00e0 2.8 milliards est un obstacle aux projets d'agglom\u00e9ration. Quels sont concr\u00e8tement les projets lausannois ou l\u00e9maniques qui pourraient rester sur la paille ou \u00eatre retard\u00e9 \u00e0 cause du Gothard ?\r\n- Les grands axes routiers ne sont pas important pour l'\u00e9conomie suisses et l'\u00e9conomie l\u00e9manique ? c'est compl\u00e9mentaire non ?\r\n- Voter pour le Gotthard, c'est donc mettre en danger les projets d'agglo (le M3 par ex) qui figurent dans le projet de fonds routier Forta ?? \r\n- Les villes, les agglom\u00e9rations, les moteurs \u00e9conomiques devraient \u00eatre solidaires avec les r\u00e9gions plus p\u00e9riph\u00e9riques comme le Tessin. Il en va de la coh\u00e9sion nationale non ? \r\n(avec ce genre de r\u00e9fl\u00e9xion, les neuch\u00e2telois du bas refusent le transrun parce qu'il sera avant tout b\u00e9n\u00e9fique aux neuch\u00e2telois du haut .)\r\nOlivier Fran\u00e7ais : C aux Etats PLR VD, \u00e9galement membre de la municipalit\u00e9 de lausanne (diretion des travaux), et membre du comit\u00e9 OUI\r\n- A elle seule la Suisse romande repr\u00e9sente le tiers des besoins en contributions f\u00e9d\u00e9rales pour les projets d'agglom\u00e9ration. pourquoi soutenir un projet qui concerne 17'000 v\u00e9hicules par jours dans les Alpes. alors que les besoins sont \u00e9norme dans les villes ?\r\n- Lausanne veut construire un nouveau m\u00e9tro M3. ce projet sera en concurrence avec le deuxi\u00e8me tube routier. qui va couter 300 millions de francs par an entre 2020 et 2030. Vous ne vous tirez pas une balle dans le pied ?\r\n- Le contournement de Morges pour lequel vous vous battez au parlement n'a pas de financement assur\u00e9. on parle de 3.4 milliards de francs. \r\n- Mais concr\u00e8tement : les lausannois, les habitants de l'agglom\u00e9ration. auraient tout int\u00e9r\u00eat \u00e0 voter contre ce tube, s'ils r\u00e9fl\u00e9chissent \u00e0 la d\u00e9fense directe de leurs int\u00e9r\u00eats !!\r\n- Vous vous \u00eates battus \u00e0 Lausanne pour construire le M2, pour r\u00e9aliser un report des passager de la voiture sur les transports publics. pourquoi ne pas avoir le m\u00eame discours pour le transit alpin ? on va inaugurer le plus grand tunnel ferroviaire du monde en juin prochain !! plus de 50 km, quasi 20mia de francs !!", "alternativeExcerpt": ["Les grandes villes suisses ont-elles int\u00e9r\u00eat \u00e0 voir le projet du second tube du Gothard se r\u00e9aliser ou risquent-elles de voir leur projet de d\u00e9veloppement retard\u00e9? D\u00e9bat entre les parlementaires f\u00e9d\u00e9raux vaudois et municipaux lausannois Daniel Br\u00e9laz (Verts) et Olivier Fran\u00e7ais (PLR)."], "alternativeTitle": ["Les villes pourraient \u00eatre p\u00e9jor\u00e9es par le 2e tube routier du Gothard / FOR_2016-01-14T18:10:00_developpement-6", "Forum du 14.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7391626", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "CN PLR VD + Municipal LS ", "name": "Fran\u00e7ais, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "Syndic de Lausanne", "name": "Br\u00e9laz, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Liardet, Julie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7391615"]}]}}